[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wpadka W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza. Nie wiedzia\u0142, czyje s\u0142owa cytuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wpadka-wladyslawa-kosiniaka-kamysza-nie-wiedzial-czyje-slowa,nId,7089104\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza. Nie wiedzia\u0142, czyje s\u0142owa cytuje\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-wladyslawa-kosiniaka-kamysza-nie-wiedzial-czyje-slowa/000HT5DNW4UYAJUM-C321.jpg\" /></a>Podczas przem\u00f3wienia w sztabie wyborczym Trzeciej Drogi W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz zaliczy\u0142 drobn\u0105 wpadk\u0119. - Najpierw ci\u0119 pomijaj\u0105, p\u00f3\u017aniej si\u0119 z Ciebie \u015bmiej\u0105, nast\u0119pnie z tob\u0105 walcz\u0105... Na fina\u0142 wygrywasz - powiedzia\u0142 szef ludowc\u00f3w, zaznaczaj\u0105c, \u017ce powo\u0142uje si\u0119 na s\u0142owa indyjskiego filozofa Gandhiego. Jak si\u0119 jednak okazuje, autorem popularnej sentencji jest ca\u0142kowicie kto inny. Jedna z mi\u0119dzynarodowych agencji pisa\u0142a o tym ju\u017c ponad pi\u0119\u0107 lat temu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wpadka-wladyslawa-kosiniaka-kamysza-nie-wiedzial-czyje-slowa,nId,7089104", "date_published": "2023-10-15T22:51:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ujawni\u0142 za du\u017co. M\u0142ody dzia\u0142acz PiS mo\u017ce mie\u0107 k\u0142opoty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ujawnil-za-duzo-mlody-dzialacz-pis-moze-miec-klopoty,nId,7089106\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawni\u0142 za du\u017co. M\u0142ody dzia\u0142acz PiS mo\u017ce mie\u0107 k\u0142opoty\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawnil-za-duzo-mlody-dzialacz-pis-moze-miec-klopoty/000HKFM8HSJB015N-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142acz PiS i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca profilu &quot;Okiem M\u0142odych&quot; Oskar Szafarowicz umie\u015bci\u0142 w niedziel\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie swojej wype\u0142nionej karty referendalnej. Tego dnia by\u0142 r\u00f3wnie\u017c cz\u0142onkiem jednej z komisji wyborczych. O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich poinformowa\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa. Dzia\u0142acz mia\u0142 ich zdaniem bezprawnie prowadzi\u0107 agitacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ujawnil-za-duzo-mlody-dzialacz-pis-moze-miec-klopoty,nId,7089106", "date_published": "2023-10-15T22:42:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pi\u0119knie si\u0119 pali\". Sukces ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pieknie-sie-pali-sukces-ukrainskich-zolnierzy,nId,7089101\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pi\u0119knie si\u0119 pali&quot;. Sukces ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/pieknie-sie-pali-sukces-ukrainskich-zolnierzy/000HT5GIJGO4H2V8-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojsko zestrzeli\u0142o rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 - powiadomi\u0142 dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych genera\u0142 O\u0142eksandr Syrski. Ukrai\u0144ski dow\u00f3dca udost\u0119pni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie ze zdarzenia. &quot;Pi\u0119knie si\u0119 pali&quot; - napisa\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pieknie-sie-pali-sukces-ukrainskich-zolnierzy,nId,7089101", "date_published": "2023-10-15T22:25:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagranica reaguje na wybory parlamentarne w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zagranica-reaguje-na-wybory-parlamentarne-w-polsce,nId,7089082\"><img align=\"left\" alt=\"Zagranica reaguje na wybory parlamentarne w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/zagranica-reaguje-na-wybory-parlamentarne-w-polsce/000HT5CH9GI8NJR8-C321.jpg\" /></a>&quot;W pierwszych powyborczych sonda\u017cach prowadzi prawicowa partia PiS, ale ma mniej g\u0142os\u00f3w ni\u017c opozycja. Formacja ju\u017c og\u0142asza si\u0119 zwyci\u0119zc\u0105&quot; - czytamy w powyborczym komentarzu &quot;Suddeutsche Zeitung&quot;. Z kolei brytyjski &quot;Guardian&quot; prowadzi relacj\u0119 na \u017cywo z g\u0142osowania w Polsce. Na wiecz\u00f3r 15 pa\u017adziernika reaguj\u0105 tak\u017ce ameryka\u0144skie i ukrai\u0144skie media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zagranica-reaguje-na-wybory-parlamentarne-w-polsce,nId,7089082", "date_published": "2023-10-15T21:56:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Euforia w sztabie Koalicji Obywatelskiej. Dariusz Jo\u0144ski ujawni\u0142 kulisy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-euforia-w-sztabie-koalicji-obywatelskiej-dariusz-jonski-ujaw,nId,7089099\"><img align=\"left\" alt=\"Euforia w sztabie Koalicji Obywatelskiej. Dariusz Jo\u0144ski ujawni\u0142 kulisy\" src=\"https://i.iplsc.com/euforia-w-sztabie-koalicji-obywatelskiej-dariusz-jonski-ujaw/000HT59BUX60JR6J-C321.jpg\" /></a>Wielka rado\u015b\u0107, ta\u0144ce, owacyjne okrzyki i \u017cywe podskoki - w\u0142a\u015bnie tak z nieoficjalnych wynik\u00f3w wybor\u00f3w parlamentarnych 2023 ciesz\u0105 si\u0119 politycy i dzia\u0142acze w sztabie Koalicji Obywatelskiej. Na filmie opublikowanym przez pos\u0142a Dariusza Jo\u0144skiego wida\u0107, \u017ce zar\u00f3wno rezultat Koalicji Obywatelskiej - poparcie na poziomie 31,6 proc. - jak i innych partii opozycyjnych, kt\u00f3re daj\u0105 KO, Nowej Lewicy i Trzeciej Drodze szanse na wsp\u00f3lne rz\u0105dy - wprawi\u0142y cz\u0142onk\u00f3w sztabu Donalda Tuska w znakomite nastroje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-euforia-w-sztabie-koalicji-obywatelskiej-dariusz-jonski-ujaw,nId,7089099", "date_published": "2023-10-15T21:42:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztab KO triumfuje. Pose\u0142 komentuje wyniki s\u0142ynnym cytatem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sztab-ko-triumfuje-posel-komentuje-wyniki-slynnym-cytatem,nId,7089090\"><img align=\"left\" alt=\"Sztab KO triumfuje. Pose\u0142 komentuje wyniki s\u0142ynnym cytatem\" src=\"https://i.iplsc.com/sztab-ko-triumfuje-posel-komentuje-wyniki-slynnym-cytatem/000HT58P0YS6DG7K-C321.jpg\" /></a>Rado\u015b\u0107, u\u015bmiech i taneczne wyg\u0142upy - wiecz\u00f3r wyborczy Koalicji Obywatelskiej by\u0142 w niedziel\u0119 po godz. 21 prawdopodobnie najbardziej szcz\u0119\u015bliwym miejscem w Warszawie. Cho\u0107 politycy KO staraj\u0105 si\u0119 by\u0107 racjonalnie stonowani i wiedz\u0105, \u017ce do pe\u0142ni szcz\u0119\u015bcia potrzebne s\u0105 ko\u0144cowe wyniki PKW, nie chcieli skrywa\u0107 rado\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sztab-ko-triumfuje-posel-komentuje-wyniki-slynnym-cytatem,nId,7089090", "date_published": "2023-10-15T21:18:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W sztabie PiS rozczarowanie i wyczekiwanie. \"Powiem jedno: S\u0142owacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-w-sztabie-pis-rozczarowanie-i-wyczekiwanie-powiem-jedno-slow,nId,7089093\"><img align=\"left\" alt=\"W sztabie PiS rozczarowanie i wyczekiwanie. &quot;Powiem jedno: S\u0142owacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-sztabie-pis-rozczarowanie-i-wyczekiwanie-powiem-jedno-slow/000HT5AH6EG3210Y-C321.jpg\" /></a>Nastroje w sztabie PiS s\u0105 o wiele mniej entuzjastyczne ni\u017c te zaprezentowane przez lidera PiS na scenie. Politycy partii rz\u0105dz\u0105cej czekaj\u0105 jednak na ostateczne wyniki, kt\u00f3re poda PKW. Jak przekonuj\u0105 - wszystko mo\u017ce si\u0119 jeszcze zmieni\u0107 w ka\u017cd\u0105 stron\u0119. Co ciekawe, na wieczorze wyborczym PiS zabrak\u0142o czo\u0142owych &quot;ziobryst\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-w-sztabie-pis-rozczarowanie-i-wyczekiwanie-powiem-jedno-slow,nId,7089093", "date_published": "2023-10-15T21:16:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Janusz Korwin-Mikke t\u0142umaczy pora\u017ck\u0119 Konfederacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-janusz-korwin-mikke-tlumaczy-porazke-konfederacj,nId,7089077\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Janusz Korwin-Mikke t\u0142umaczy pora\u017ck\u0119 Konfederacji\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-janusz-korwin-mikke-tlumaczy-porazke-konfederacj/000HT56BL9HO126R-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli wyniki pierwszych sonda\u017cy powyborczych si\u0119 potwierdz\u0105, Konfederacja zdoby\u0142a 6,2 proc. To oznacza, \u017ce ugrupowanie znajdzie si\u0119 w Sejmie, ale zdob\u0119dzie tylko 12 mandat\u00f3w. Liderzy projektu liczyli jednak na o wiele lepszy rezultat. Co przyczyni\u0142o si\u0119 do pora\u017cki, o kt\u00f3rej ze sceny wieczoru wyborczego powiedzia\u0142 S\u0142awomir Mentzen? - Nikt nie spodziewa\u0142 si\u0119 takiego wyniku. Ale, niestety, jak si\u0119 ukrywa przede wszystkim Grzegorza Brauna, mnie, to takie s\u0105 skutki - powiedzia\u0142 Interii Janusz Korwin-Mikke.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-janusz-korwin-mikke-tlumaczy-porazke-konfederacj,nId,7089077", "date_published": "2023-10-15T20:42:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Morawiecki o wynikach wybor\u00f3w: Z ka\u017cdym jeste\u015bmy gotowi rozmawia\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-morawiecki-o-wynikach-wyborow-z-kazdym-jestesmy-goto,nId,7089072\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Morawiecki o wynikach wybor\u00f3w: Z ka\u017cdym jeste\u015bmy gotowi rozmawia\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-morawiecki-o-wynikach-wyborow-z-kazdym-jestesmy-goto/000HT561HMS48SA3-C321.jpg\" /></a>- Z ka\u017cdym jeste\u015bmy gotowi rozmawia\u0107. Musimy poczeka\u0107 na ostateczny podzia\u0142 mandat\u00f3w. Zgodnie z regu\u0142ami demokracji - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki. W rozmowie z Polsat News szef rz\u0105du komentowa\u0142 wyniki exit poll wybor\u00f3w parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-morawiecki-o-wynikach-wyborow-z-kazdym-jestesmy-goto,nId,7089072", "date_published": "2023-10-15T20:37:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksperci o wyniku wybor\u00f3w. \"Trzeba zada\u0107 gorzkie pytanie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-eksperci-o-wyniku-wyborow-trzeba-zadac-gorzkie-pytanie,nId,7089073\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci o wyniku wybor\u00f3w. &quot;Trzeba zada\u0107 gorzkie pytanie&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-o-wyniku-wyborow-trzeba-zadac-gorzkie-pytanie/000HT54VBXUGO4I9-C321.jpg\" /></a>Du\u017ce zdolno\u015bci mobilizacyjne opozycji, ale i PiS utrzymuj\u0105cy poparcie mimo kryzys\u00f3w. Eksperci na gor\u0105co, specjalnie dla Interii, komentuj\u0105 wyniki exit poll w wyborach do Sejmu. Opowiadaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c o najwi\u0119kszych zaskoczeniach.    </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-eksperci-o-wyniku-wyborow-trzeba-zadac-gorzkie-pytanie,nId,7089073", "date_published": "2023-10-15T20:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ca frekwencja zaszkodzi\u0142a dw\u00f3m ugrupowaniom. Ekspert o podziale mandat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-duza-frekwencja-zaszkodzila-dwom-ugrupowaniom-ekspert-o-podz,nId,7089016\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ca frekwencja zaszkodzi\u0142a dw\u00f3m ugrupowaniom. Ekspert o podziale mandat\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/duza-frekwencja-zaszkodzila-dwom-ugrupowaniom-ekspert-o-podz/000HT4TQNXR0NDXJ-C321.jpg\" /></a>Znamy podzia\u0142 mandat\u00f3w i wyniki exit poll wybor\u00f3w parlamentarnych 2023. W rozmowie z Interi\u0105 ekspert przelicza, jak wyniki wybor\u00f3w wp\u0142yn\u0105 na podzia\u0142 mandat\u00f3w oraz wyja\u015bnia, co mia\u0142o najwi\u0119ksze znaczenie w ich rozk\u0142adzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-duza-frekwencja-zaszkodzila-dwom-ugrupowaniom-ekspert-o-podz,nId,7089016", "date_published": "2023-10-15T19:15:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecia Droga bryluje. Kosiniak-Kamysz: To dzie\u0144 wielkiej zmiany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-bryluje-kosiniak-kamysz-to-dzien-wielkiej-zmia,nId,7089054\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga bryluje. Kosiniak-Kamysz: To dzie\u0144 wielkiej zmiany\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-bryluje-kosiniak-kamysz-to-dzien-wielkiej-zmia/000HT50OGSJFH45G-C321.jpg\" /></a>Dla nas wszystkich jest to wielki dzie\u0144. Jest to dzie\u0144 wielkiej zmiany, kt\u00f3ra nast\u0119puje w Polsce. Nie odby\u0142a by si\u0119 ona, gdyby nie powsta\u0142a Trzecia Droga - m\u00f3wi\u0142 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz ,komentuj\u0105c sonda\u017cowe wyniki exit poll. Wed\u0142ug badania koalicja Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni i PSL osi\u0105gn\u0119\u0142a wynik 13 procent poparcia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-bryluje-kosiniak-kamysz-to-dzien-wielkiej-zmia,nId,7089054", "date_published": "2023-10-15T19:12:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142odzimierz Czarzasty: Lewica wraca do wsp\u00f3\u0142rz\u0105dzenia!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wlodzimierz-czarzasty-lewica-wraca-do-wspolrzadzenia,nId,7089041\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142odzimierz Czarzasty: Lewica wraca do wsp\u00f3\u0142rz\u0105dzenia!\" src=\"https://i.iplsc.com/wlodzimierz-czarzasty-lewica-wraca-do-wspolrzadzenia/000HT507GNVIUTMK-C321.jpg\" /></a>- Powiem wam tak, osiem lat temu by\u0142 taki moment, kiedy Lewica wypad\u0142a z parlamentu. Mam dwie olbrzymie satysfakcje \u017cyciowe. Jedna taka, \u017ce\u015bmy wr\u00f3cili do parlamentu i po 18 latach Lewica wraca do wsp\u00f3\u0142rz\u0105dzenia. Wiecie, co to znaczy? - pyta\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy formacji W\u0142odzimierz Czarzasty. - Nikt nam tego nie zabierze, nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci - powiedzia\u0142 ze sceny. - Teraz nale\u017cy nam si\u0119 dobra zabawa. A od poniedzia\u0142ku trzeba zakasa\u0107 r\u0119kawy i do roboty - m\u00f3wi\u0142 z kolei Robert Biedro\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wlodzimierz-czarzasty-lewica-wraca-do-wspolrzadzenia,nId,7089041", "date_published": "2023-10-15T19:10:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mentzen po exit poll: Ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-po-exit-poll-ponieslismy-porazke,nId,7089050\"><img align=\"left\" alt=\"Mentzen po exit poll: Ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/mentzen-po-exit-poll-ponieslismy-porazke/000HT4TM09AME26M-C321.jpg\" /></a>- Ten wynik to jest exit poll, sonda\u017c, ostateczne wyniki mog\u0105 si\u0119 jeszcze zmieni\u0107, ale nie ma co ukrywa\u0107, \u017ce wiele si\u0119 nie zmieni\u0105 i \u017ce ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119 - m\u00f3wi\u0142 po opublikowaniu pierwszych wynik\u00f3w exit poll S\u0142awomir Mentzen. - Mieli\u015bmy przewr\u00f3ci\u0107 ten stolik i wszystko wskazuje na to, \u017ce si\u0119 nie uda\u0142o - powiedzia\u0142, dodaj\u0105c, \u017ce Konfederacja &quot;toczy\u0142a nier\u00f3wn\u0105 walk\u0119 przeciwko wszystkim&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-po-exit-poll-ponieslismy-porazke,nId,7089050", "date_published": "2023-10-15T19:08:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142awomir Mentzen po exit poll: Ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slawomir-mentzen-po-exit-poll-ponieslismy-porazke,nId,7089050\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Mentzen po exit poll: Ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-mentzen-po-exit-poll-ponieslismy-porazke/000HT4TM09AME26M-C321.jpg\" /></a>- Ten wynik to jest exit poll, sonda\u017c, ostateczne wyniki mog\u0105 si\u0119 jeszcze zmieni\u0107, ale nie ma co ukrywa\u0107, \u017ce wiele si\u0119 nie zmieni\u0105 i \u017ce ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119 - m\u00f3wi\u0142 po opublikowaniu pierwszych wynik\u00f3w exit poll S\u0142awomir Mentzen. - Mieli\u015bmy przewr\u00f3ci\u0107 ten stolik i wszystko wskazuje na to, \u017ce si\u0119 nie uda\u0142o - powiedzia\u0142, dodaj\u0105c, \u017ce Konfederacja &quot;toczy\u0142a nier\u00f3wn\u0105 walk\u0119 przeciwko wszystkim&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slawomir-mentzen-po-exit-poll-ponieslismy-porazke,nId,7089050", "date_published": "2023-10-15T19:08:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Alarm bombowy w trzech komisjach wyborczych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-alarm-bombowy-w-trzech-komisjach-wyborczych,nId,7089039\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Alarm bombowy w trzech komisjach wyborczych\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-alarm-bombowy-w-trzech-komisjach-wyborczych/000HT4QTOJQ0T57N-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, w trzech obwodowych komisjach wyborczych w Warszawie og\u0142oszony zosta\u0142 alarm bombowy. Na miejscu s\u0105 policjanci, do akcji skierowano tak\u017ce pirotechnik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-alarm-bombowy-w-trzech-komisjach-wyborczych,nId,7089039", "date_published": "2023-10-15T18:29:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najni\u017csza frekwencja w wyborach? Karty odebra\u0142o zaledwie kilka tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnizsza-frekwencja-w-wyborach-karty-odebralo-zaledwie-kilk,nId,7089025\"><img align=\"left\" alt=\"Najni\u017csza frekwencja w wyborach? Karty odebra\u0142o zaledwie kilka tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/najnizsza-frekwencja-w-wyborach-karty-odebralo-zaledwie-kilk/000HT4LFN87AUEH7-C321.jpg\" /></a>Miasto Ustro\u0144 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, do godziny 17, zanotowa\u0142o najni\u017csz\u0105 frekwencj\u0119 w trwaj\u0105cych wyborach parlamentarnych. Jak poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza, kart\u0119 do g\u0142osowania zdecydowa\u0142o si\u0119 odebra\u0107 zaledwie 32,67 procent uprawnionych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnizsza-frekwencja-w-wyborach-karty-odebralo-zaledwie-kilk,nId,7089025", "date_published": "2023-10-15T18:21:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izraelscy \u017co\u0142nierze czekaj\u0105 na rozkaz. Pokazano nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izraelscy-zolnierze-czekaja-na-rozkaz-pokazano-nagranie,nId,7088986\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelscy \u017co\u0142nierze czekaj\u0105 na rozkaz. Pokazano nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/izraelscy-zolnierze-czekaja-na-rozkaz-pokazano-nagranie/000HT48V5RDM05QA-C321.jpg\" /></a>Armia izraelska przygotowuje si\u0119 do ataku na kontrolowan\u0105 przez Hamas Stref\u0119 Gazy. Na obszarach przygranicznych zbieraj\u0105 si\u0119 tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy. W po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju brygada Givati, kt\u00f3ra uczestniczy\u0142a w ofensywie w 2014 roku, prowadzi manewry symuluj\u0105ce atak. Premier Benjamin Netanjahu zapowiedzia\u0142, \u017ce wojsko jest gotowe do dzia\u0142ania &quot;w ka\u017cdej chwili&quot;. Rz\u0105d Izraela nie poda\u0142 jednak konkretnej daty, kiedy mog\u0142aby rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 ofensywa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izraelscy-zolnierze-czekaja-na-rozkaz-pokazano-nagranie,nId,7088986", "date_published": "2023-10-15T17:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa akcja ratunkowa pod ziemi\u0105. Przez niego ratownicy musieli odpu\u015bci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowa-akcja-ratunkowa-pod-ziemia-przez-niego-ratownicy-m,nId,7088974\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa akcja ratunkowa pod ziemi\u0105. Przez niego ratownicy musieli odpu\u015bci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-akcja-ratunkowa-pod-ziemia-przez-niego-ratownicy-m/000HT46B5RI9PVBU-C321.jpg\" /></a>\u015api\u0105cy nied\u017awied\u017a skomplikowa\u0142 akcj\u0119 ratunkow\u0105 specjalistycznego zespo\u0142u, kt\u00f3ry zszed\u0142 do jednej z jaski\u0144, by wydoby\u0107 z niej uwi\u0119zionego psa my\u015bliwskiego. Obecno\u015b\u0107 niespodziewanego go\u015bcia sprawi\u0142a, \u017ce akcja zosta\u0142a przerwana. Po psa ratownicy wr\u00f3cili dopiero wtedy, gdy specjalne czujniki zarejestrowa\u0142y, \u017ce nied\u017awied\u017a opu\u015bci\u0142 jam\u0119, zlokalizowan\u0105 zaraz obok tej, w kt\u00f3rej znajdowa\u0142 si\u0119 czworon\u00f3g. Odwodniony i g\u0142odny psiak wr\u00f3ci\u0142 ju\u017c do w\u0142a\u015bciciela. W jaskini sp\u0119dzi\u0142 trzy dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowa-akcja-ratunkowa-pod-ziemia-przez-niego-ratownicy-m,nId,7088974", "date_published": "2023-10-15T17:25:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Tczew: Cz\u0142onkowie OKW usuni\u0119ci z komisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-tczew-czlonkowie-okw-usunieci-z-komisji,nId,7088997\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Tczew: Cz\u0142onkowie OKW usuni\u0119ci z komisji\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-tczew-czlonkowie-okw-usunieci-z-komisji/000HT4FNM2G49VNL-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zosta\u0142y usuni\u0119te z komisji wyborczej w Tczewie przez Komisarza Wyborczego z Gda\u0144ska. Powodem by\u0142o jawnie agitacyjne pytanie dotycz\u0105ce wzi\u0119cia udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskim referendum. Problemy z g\u0142osowaniem s\u0105 tak\u017ce m.in. w Krakowie, gdzie zabrak\u0142o kart do g\u0142osowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-tczew-czlonkowie-okw-usunieci-z-komisji,nId,7088997", "date_published": "2023-10-15T17:14:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Parali\u017c\" w jednej z komisji wyborczych. \"Dopisano student\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-paraliz-w-jednej-z-komisji-wyborczych-dopisano-studentow,nId,7088980\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Parali\u017c&quot; w jednej z komisji wyborczych. &quot;Dopisano student\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/paraliz-w-jednej-z-komisji-wyborczych-dopisano-studentow/000HT48B5XCS2XIP-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 wybory parlamentarne 2023, a cz\u0119\u015b\u0107 komisji wyborczych prze\u017cywa prawdziwe obl\u0119\u017cenie. Tak jest m.in. w Krakowie, gdzie w jednej z komisji zabrak\u0142o urny, z kolei w innych sko\u0144czy\u0142y si\u0119 karty do g\u0142osowania. To jednak nie koniec problem\u00f3w w stolicy Ma\u0142opolski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-paraliz-w-jednej-z-komisji-wyborczych-dopisano-studentow,nId,7088980", "date_published": "2023-10-15T16:46:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konferencja PKW. Najnowsze dane o frekwencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konferencja-pkw-najnowsze-dane-o-frekwencji,nId,7088964\"><img align=\"left\" alt=\"Konferencja PKW. Najnowsze dane o frekwencji\" src=\"https://i.iplsc.com/konferencja-pkw-najnowsze-dane-o-frekwencji/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>57,54 proc. - tak\u0105 frekwencj\u0119 w wyborach parlamentarnych zanotowano na godzin\u0119 17. Najnowsze dane podane zosta\u0142y przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105. W 2019 roku o tej samej godzinie frekwencja wynosi\u0142a 45,94 procent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konferencja-pkw-najnowsze-dane-o-frekwencji,nId,7088964", "date_published": "2023-10-15T16:32:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Wyniki exit poll ju\u017c wkr\u00f3tce. Trwa g\u0142osowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-wyniki-exit-poll-juz-wkrotce-trwa-glosowanie,nzId,4868\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Wyniki exit poll ju\u017c wkr\u00f3tce. Trwa g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-wyniki-exit-poll-juz-wkrotce-trwa-glosowanie/000HT49R8D8Y88HQ-C321.jpg\" /></a>Trwa g\u0142osowanie w wyborach parlamentarnych. Polacy decyduj\u0105 o sk\u0142adzie przysz\u0142ego parlamentu</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-wyniki-exit-poll-juz-wkrotce-trwa-glosowanie,nzId,4868", "date_published": "2023-10-15T16:19:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rada Europejska o wojnie w Izraelu: Nie ma zgody na terror", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-rada-europejska-o-wojnie-w-izraelu-nie-ma-zgody-na-terror,nId,7088970\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Europejska o wojnie w Izraelu: Nie ma zgody na terror \" src=\"https://i.iplsc.com/rada-europejska-o-wojnie-w-izraelu-nie-ma-zgody-na-terror/000HT455P3A78HRE-C321.jpg\" /></a>&quot;W obliczu takich brutalnych i masowych atak\u00f3w zdecydowanie podkre\u015blamy prawo Izraela do obrony zgodnej z prawem humanitarnym i mi\u0119dzynarodowym&quot; - przekazali w o\u015bwiadczeniu cz\u0142onkowie Rady Europejskiej. Bruksela wezwa\u0142a Hamas do uwolnienia wszystkich zak\u0142adnik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-rada-europejska-o-wojnie-w-izraelu-nie-ma-zgody-na-terror,nId,7088970", "date_published": "2023-10-15T16:16:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ca\u0142onocna akcja ratunkowa. S\u0142owackie s\u0142u\u017cby wchodzi\u0142y po Polak\u00f3w dwa razy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-calonocna-akcja-ratunkowa-slowackie-sluzby-wchodzily-po-pola,nId,7088959\"><img align=\"left\" alt=\"Ca\u0142onocna akcja ratunkowa. S\u0142owackie s\u0142u\u017cby wchodzi\u0142y po Polak\u00f3w dwa razy\" src=\"https://i.iplsc.com/calonocna-akcja-ratunkowa-slowackie-sluzby-wchodzily-po-pola/000HT43V0PJLCWIX-C321.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy sprowadzili w nocy z Gerlachu pi\u0119ciu Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy w sobot\u0119 mimo pogarszaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w wybrali si\u0119 w g\u00f3ry. W trakcie akcji ratownicy dwukrotnie wspinali si\u0119 po turyst\u00f3w. Po ca\u0142onocnej pracy ratownicy zaapelowali o precyzyjne planowanie wysokog\u00f3rskich wypraw, stosownie do swoich umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-calonocna-akcja-ratunkowa-slowackie-sluzby-wchodzily-po-pola,nId,7088959", "date_published": "2023-10-15T15:30:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarm bombowy w samolocie. W toalecie znale\u017ali pakunek w czarnej folii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-w-samolocie-w-toalecie-znalezli-pakunek-w-czar,nId,7088956\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm bombowy w samolocie. W toalecie znale\u017ali pakunek w czarnej folii\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-bombowy-w-samolocie-w-toalecie-znalezli-pakunek-w-czar/000HT435HP7UNS0K-C321.jpg\" /></a>Samolot linii Copa Airlines z Panamy do Tampy na Florydzie zosta\u0142 zawr\u00f3cony po tym jak na pok\u0142adzie znaleziono pakunek przypominaj\u0105cy bomb\u0119. Po awaryjnym l\u0105dowaniu i ewakuacji pasa\u017cer\u00f3w s\u0142u\u017cby odkry\u0142y, \u017ce by\u0142 to fa\u0142szywy alarm. Podejrzany pakunek okaza\u0142 si\u0119 by\u0107\u2026 pieluch\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-w-samolocie-w-toalecie-znalezli-pakunek-w-czar,nId,7088956", "date_published": "2023-10-15T15:21:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniszczone karty do g\u0142osowania. Mno\u017c\u0105 si\u0119 incydenty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zniszczone-karty-do-glosowania-mnoza-sie-incydenty,nId,7088958\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczone karty do g\u0142osowania. Mno\u017c\u0105 si\u0119 incydenty\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczone-karty-do-glosowania-mnoza-sie-incydenty/000HT41MV0DVD7VS-C321.jpg\" /></a>W Ma\u0142opolsce odnotowano trzy incydenty wyborcze, w sprawie kt\u00f3rych interweniowa\u0142a policja. W Zakopanem m\u0119\u017cczyzna zabra\u0142 kart\u0119 do g\u0142osowania \u017conie, pomi\u0105\u0142 j\u0105 i opu\u015bci\u0142 lokal. Z kolei w Gorlicach wyborca podar\u0142 kart\u0119 i wrzuci\u0142 do urny. Do pojedynczych incydent\u00f3w dosz\u0142o r\u00f3wnie\u017c m.in. na Mazowszu i \u015al\u0105sku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zniszczone-karty-do-glosowania-mnoza-sie-incydenty,nId,7088958", "date_published": "2023-10-15T14:51:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Omy\u0142kowo wzi\u0119ta karta do g\u0142osowania? Wiadomo, co musi zrobi\u0107 komisja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-omylkowo-wzieta-karta-do-glosowania-wiadomo-co-musi-zrobic-k,nId,7088944\"><img align=\"left\" alt=\"Omy\u0142kowo wzi\u0119ta karta do g\u0142osowania? Wiadomo, co musi zrobi\u0107 komisja\" src=\"https://i.iplsc.com/omylkowo-wzieta-karta-do-glosowania-wiadomo-co-musi-zrobic-k/000HT3VA70HDEYL6-C321.jpg\" /></a>Prawem wyborcy jest wyb\u00f3r, w kt\u00f3rym g\u0142osowaniu uczestniczy. Je\u015bli wyborca omy\u0142kowo we\u017amie kart\u0119 do g\u0142osowania, w kt\u00f3rym uczestniczy\u0107 nie chce, to komisja ma obowi\u0105zek przyj\u0105\u0107 t\u0119 kart\u0119 z powrotem od wyborcy - powiedzia\u0142a w niedziel\u0119 szefowa Krajowego Biura Wyborczego Magdalena Pietrzak. Szefowa KBW powiedzia\u0142a r\u00f3wnie\u017c co zrobi\u0107 w wypadku problem\u00f3w z aplikacj\u0105 mObwytatel i odnios\u0142a si\u0119 do doniesie\u0144 o wype\u0142nianiu dokumentacji wyborczej o\u0142\u00f3wkiem przez pracownik\u00f3w komisji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-omylkowo-wzieta-karta-do-glosowania-wiadomo-co-musi-zrobic-k,nId,7088944", "date_published": "2023-10-15T14:11:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmar\u0142a g\u0142osuj\u0105ca osoba. Lokalu nie zamkni\u0119to", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zmarla-glosujaca-osoba-lokalu-nie-zamknieto,nId,7088941\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a g\u0142osuj\u0105ca osoba. Lokalu nie zamkni\u0119to\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarla-glosujaca-osoba-lokalu-nie-zamknieto/000GEUOCA87C5QA8-C321.jpg\" /></a>W lokalu Obwodowej Komisji Wyborczej nr 183 na \u0142\u00f3dzkim osiedlu Retkinia zmar\u0142a jedna z g\u0142osuj\u0105cych os\u00f3b. Lokalu nie zamkni\u0119to - cz\u0142onkowie komisji uznali, \u017ce wydarzenie nie mia\u0142o wp\u0142ywu na przebieg wybor\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zmarla-glosujaca-osoba-lokalu-nie-zamknieto,nId,7088941", "date_published": "2023-10-15T13:50:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ewakuacja rozpocz\u0119ta. Izrael o krok od wielkiej ofensywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ewakuacja-rozpoczeta-izrael-o-krok-od-wielkiej-ofensywy,nId,7088926\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja rozpocz\u0119ta. Izrael o krok od wielkiej ofensywy\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-rozpoczeta-izrael-o-krok-od-wielkiej-ofensywy/000HT352V0BL4QG0-C321.jpg\" /></a>Trwa masowa ewakuacja Palesty\u0144czyk\u00f3w przed gro\u017ab\u0105 wielkiej izraelskiej ofensywy w Strefie Gazy. Jak si\u0119 okazuje, ewakuuj\u0105 si\u0119 tak\u017ce mieszka\u0144cy miasta Sderot oraz okolicznych wsi w Izraelu. Tysi\u0105ce ludzi opu\u015bci\u0142o swoje domy w obawie przed zemst\u0105 Hamasu. Teren ten by\u0142 wielokrotnie ostrzeliwany przez wroga, a jedna z rakiet uderzy\u0142a w niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ewakuacja-rozpoczeta-izrael-o-krok-od-wielkiej-ofensywy,nId,7088926", "date_published": "2023-10-15T13:09:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mo\u017cliwy prze\u0142om w sprawie g\u0142o\u015bnej zbrodni. W lesie znaleziono zw\u0142oki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mozliwy-przelom-w-sprawie-glosnej-zbrodni-w-lesie-znaleziono,nId,7088912\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cliwy prze\u0142om w sprawie g\u0142o\u015bnej zbrodni. W lesie znaleziono zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/mozliwy-przelom-w-sprawie-glosnej-zbrodni-w-lesie-znaleziono/000HT2W8D978IYAK-C321.jpg\" /></a>W lesie w gminie Mst\u00f3w znaleziono ludzkie szcz\u0105tki w stanie rozk\u0142adu. Odkrycia dokona\u0142 lokalny mieszkaniec, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 z dzie\u0107mi na spacer. O znalezisku poinformowa\u0142 policj\u0119. Teren, gdzie znalezione zosta\u0142y szcz\u0105tki by\u0142 wielokrotnie przeszukiwany w zwi\u0105zku z poszukiwaniami Jacka Jaworka - oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo trzech os\u00f3b. S\u0142u\u017cby nie ustali\u0142y jeszcze to\u017csamo\u015bci zmar\u0142ej osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mozliwy-przelom-w-sprawie-glosnej-zbrodni-w-lesie-znaleziono,nId,7088912", "date_published": "2023-10-15T12:51:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejki na wiele godzin i niepogoda nie zniech\u0119caj\u0105 Polonii. \"Cierpliwie czekamy, aby zag\u0142osowa\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kolejki-na-wiele-godzin-i-niepogoda-nie-zniechecaja-polonii-,nId,7088914\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejki na wiele godzin i niepogoda nie zniech\u0119caj\u0105 Polonii. &quot;Cierpliwie czekamy, aby zag\u0142osowa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejki-na-wiele-godzin-i-niepogoda-nie-zniechecaja-polonii/000HT32KVR9XY06R-C321.jpg\" /></a>Przemierzaj\u0105 setki kilometr\u00f3w do lokali wyborczych. P\u00f3\u017aniej mimo deszczu i niskiej temperatury stoj\u0105 w kilkugodzinnych kolejkach, aby zag\u0142osowa\u0107 w wyborach parlamentarnych. Polonia t\u0142umnie ruszy\u0142a do urn. - To dla nas wa\u017cne, aby odda\u0107 g\u0142os - m\u00f3wi\u0105 Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kolejki-na-wiele-godzin-i-niepogoda-nie-zniechecaja-polonii-,nId,7088914", "date_published": "2023-10-15T12:28:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia przed lokalem wyborczym. M\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-przed-lokalem-wyborczym-mezczyzny-nie-udalo-sie-ura,nId,7088915\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia przed lokalem wyborczym. M\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-przed-lokalem-wyborczym-mezczyzny-nie-udalo-sie-ura/000HT2SBFWBS45FO-C321.jpg\" /></a>Przed jednym z lokali wyborczych w Starogardzie Gda\u0144skim zauwa\u017cono le\u017c\u0105cego na chodniku m\u0119\u017cczyzn\u0119, niedaj\u0105cego oznak \u017cycia. Z informacji lokalnych medi\u00f3w wynika, \u017ce pierwsi na pomoc ruszyli cz\u0142onkowie lokalnych komisji. Mimo przeprowadzonej reanimacji, \u017cycia 66-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-przed-lokalem-wyborczym-mezczyzny-nie-udalo-sie-ura,nId,7088915", "date_published": "2023-10-15T12:00:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy maj\u0105 problem. Wywiad zdradzi\u0142, co robi\u0105 Rosjanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-maja-problem-wywiad-zdradzil-co-robia-rosjanie,nId,7088906\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy maj\u0105 problem. Wywiad zdradzi\u0142, co robi\u0105 Rosjanie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-maja-problem-wywiad-zdradzil-co-robia-rosjanie/000HT2W5L2JIYDXM-C321.jpg\" /></a>Rosjanie buduj\u0105 now\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105 do okupowanego Mariupola. Brytyjskie Ministerstwo Obrony wskazuje, \u017ce &quot;skr\u00f3ci to czas transportu dostaw na front zaporoski&quot;. Nowa trasa znajduje si\u0119 w zasi\u0119gu ukrai\u0144skich si\u0142, ale do zniszczenia infrastruktury potrzebne s\u0105 nieustanne ataki l\u0105dowe i powietrzne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-maja-problem-wywiad-zdradzil-co-robia-rosjanie,nId,7088906", "date_published": "2023-10-15T11:44:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Frekwencja w wyborach. PKW poda\u0142a pierwsze dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-frekwencja-w-wyborach-pkw-podala-pierwsze-dane,nId,7088889\"><img align=\"left\" alt=\"Frekwencja w wyborach. PKW poda\u0142a pierwsze dane\" src=\"https://i.iplsc.com/frekwencja-w-wyborach-pkw-podala-pierwsze-dane/000HT2WT19BPN852-C321.jpg\" /></a>22,59 proc. - tyle wynosi frekwencja w wyborach parlamentarnych na godzin\u0119 12. Najnowsze dane poda\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza. Cztery lata temu frekwencja w po\u0142udnie wynosi\u0142a 18,14 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-frekwencja-w-wyborach-pkw-podala-pierwsze-dane,nId,7088889", "date_published": "2023-10-15T11:33:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa sezon na rydze. W Bieszczadach ch\u0119tni wybieraj\u0105 si\u0119 na grzybobranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-trwa-sezon-na-rydze-w-bieszczadach-chetni-wybieraja-sie-na-g,nId,7088826\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa sezon na rydze. W Bieszczadach ch\u0119tni wybieraj\u0105 si\u0119 na grzybobranie\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-sezon-na-rydze-w-bieszczadach-chetni-wybieraja-sie-na-g/000HT298DF20WK64-C321.jpg\" /></a>W bieszczadzkich lasach trwa sezon na grzyby. Szczeg\u00f3lnie dobry czas maj\u0105 amatorzy zbierania rydz\u00f3w. - To szlachetne grzyby - powiedzia\u0142 Polsat News le\u015bniczy Kazimierz N\u00f3\u017cka. - S\u0105 bardzo smaczne i zdrowe - doda\u0142. N\u00f3\u017cka przekaza\u0142 tak\u017ce, w jaki spos\u00f3b sprawdzi\u0107, czy zebrali\u015bmy w\u0142a\u015bnie rydze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-trwa-sezon-na-rydze-w-bieszczadach-chetni-wybieraja-sie-na-g,nId,7088826", "date_published": "2023-10-15T11:27:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin doceniony przez Hamas. Specjalne o\u015bwiadczenie bojownik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-putin-doceniony-przez-hamas-specjalne-oswiadczenie-bojowniko,nId,7088903\"><img align=\"left\" alt=\"Putin doceniony przez Hamas. Specjalne o\u015bwiadczenie bojownik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-doceniony-przez-hamas-specjalne-oswiadczenie-bojowniko/000HT2P91T1ODSW6-C321.jpg\" /></a>&quot;Doceniamy stanowisko prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina w sprawie agresji przeciwko naszemu narodowi&quot; - przekazali przedstawiciele Hamasu. Putin w niedawnym publicznym wyst\u0105pieniu opowiedzia\u0142 si\u0119 za utworzeniem niepodleg\u0142ego pa\u0144stwa palesty\u0144skiego ze stolic\u0105 we Wschodniej Jerozolimie. Bojownicy jednocze\u015bnie nie odnie\u015bli si\u0119 do fragmentu, w kt\u00f3rym Putin wskazywa\u0142 na &quot;okrucie\u0144stwo&quot; Hamasu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-putin-doceniony-przez-hamas-specjalne-oswiadczenie-bojowniko,nId,7088903", "date_published": "2023-10-15T10:45:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dowodzi\u0142 masakr\u0105 w kibucach Nir Oz i Nirim. Izrael: Zabili\u015bmy go", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-dowodzil-masakra-w-kibucach-nir-oz-i-nirim-izrael-zabilismy-,nId,7088894\"><img align=\"left\" alt=\"Dowodzi\u0142 masakr\u0105 w kibucach Nir Oz i Nirim. Izrael: Zabili\u015bmy go\" src=\"https://i.iplsc.com/dowodzil-masakra-w-kibucach-nir-oz-i-nirim-izrael-zabilismy/000HT2OXKR35H0M3-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Bilal al-Kedra, kt\u00f3ry dowodzi\u0142 masakr\u0105 w kibucach Nir Oz i Nirim. Zgin\u0105\u0142 po precyzyjnym nalocie przeprowadzonym przez izraelskie lotnictwo. M\u0119\u017cczyzna nale\u017ca\u0142 do tzw. elity Hamasu, czyli bojownik\u00f3w przeznaczonych do przeprowadzania atak\u00f3w terrorystycznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-dowodzil-masakra-w-kibucach-nir-oz-i-nirim-izrael-zabilismy-,nId,7088894", "date_published": "2023-10-15T10:27:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa cisza wyborcza. Za jej z\u0142amanie mo\u017cna dosta\u0107 nawet milion z\u0142otych kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trwa-cisza-wyborcza-za-jej-zlamanie-mozna-dostac-nawet-milio,nId,7088865\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa cisza wyborcza. Za jej z\u0142amanie mo\u017cna dosta\u0107 nawet milion z\u0142otych kary\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-cisza-wyborcza-za-jej-zlamanie-mozna-dostac-nawet-milio/000HT2KAGELVOOF5-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 g\u0142osowania w wyborach parlamentarnych i w referendum. Cisza wyborcza i referendalna obowi\u0105zuje a\u017c do ich zako\u0144czenia, czyli do godz. 21. W tym czasie zabronione jest publikowanie sonda\u017cy, agitowanie na rzecz kandydat\u00f3w i prowadzenie kampanii referendalnej. Zakaz obowi\u0105zuje te\u017c w internecie. Za jego z\u0142amanie grozi grzywna. Najwy\u017csza kara, do 1 mln z\u0142, przewidziana jest za publikacj\u0119 sonda\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trwa-cisza-wyborcza-za-jej-zlamanie-mozna-dostac-nawet-milio,nId,7088865", "date_published": "2023-10-15T10:10:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja zatrzyma\u0142a 59-latka. Wyni\u00f3s\u0142 karty do g\u0142osowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-policja-zatrzymala-59-latka-wyniosl-karty-do-glosowania,nId,7088883\"><img align=\"left\" alt=\"Policja zatrzyma\u0142a 59-latka. Wyni\u00f3s\u0142 karty do g\u0142osowania \" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zatrzymala-59-latka-wyniosl-karty-do-glosowania/000AN9BS7Q38VQ38-C321.jpg\" /></a>Policja interweniowa\u0142a w lokalu wyborczym w Sok\u00f3\u0142ce. M\u0119\u017cczyzna pobra\u0142 i wyni\u00f3s\u0142 z budynku karty do g\u0142osowania. 59-latek zosta\u0142 zatrzymany. Grozi mu kara grzywny, ograniczenia wolno\u015bci lub do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-policja-zatrzymala-59-latka-wyniosl-karty-do-glosowania,nId,7088883", "date_published": "2023-10-15T09:51:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. G\u0142osuj\u0105 tak\u017ce politycy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-glosuja-takze-politycy,nId,7088879\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. G\u0142osuj\u0105 tak\u017ce politycy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-glosuja-takze-politycy/000HT2JW3V7C4KK3-C321.jpg\" /></a>O 7 rano otwarte zosta\u0142y komisje wyborcze. Do godziny 21 mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 w wyborach do Sejmu, Senatu i w og\u00f3lnopolskim referendum. W\u015br\u00f3d g\u0142osuj\u0105cych s\u0105 r\u00f3wnie\u017c politycy, kt\u00f3rzy dziel\u0105 si\u0119 tym faktem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Do urn poszli ju\u017c m.in. premier Mateusz Morawiecki, by\u0142y premier Leszek Miller czy pos\u0142owie Janusz Kowalski, Micha\u0142 Urbaniak, Tomasz Trela i S\u0142awomir Nitras.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-glosuja-takze-politycy,nId,7088879", "date_published": "2023-10-15T09:47:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziennikarz Reutera zgin\u0105\u0142 w ostrzale. Izrael: Bardzo nam przykro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-dziennikarz-reutera-zginal-w-ostrzale-izrael-bardzo-nam-przy,nId,7088877\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarz Reutera zgin\u0105\u0142 w ostrzale. Izrael: Bardzo nam przykro\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarz-reutera-zginal-w-ostrzale-izrael-bardzo-nam-przy/000HT2IXH47MK1DR-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz agencji Reutera Issam Abdallah zgin\u0105\u0142 w ostrzale na granicy izraelsko-liba\u0144skiej. Z informacji podawanych przez media wynika, \u017ce atak przeprowadzi\u0142o izraelskie wojsko. Na \u015bmier\u0107 dziennikarza reaguj\u0105 w\u0142adze: Nie bior\u0105 odpowiedzialno\u015bci za ostrza\u0142, jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105, \u017ce &quot;bardzo im przykro&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-dziennikarz-reutera-zginal-w-ostrzale-izrael-bardzo-nam-przy,nId,7088877", "date_published": "2023-10-15T09:31:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PKW jasno o pytaniach komisji o karty do referendum. \"Tak nie wolno robi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-jasno-o-pytaniach-komisji-o-karty-do-referendum-tak-nie-,nId,7088871\"><img align=\"left\" alt=\"PKW jasno o pytaniach komisji o karty do referendum. &quot;Tak nie wolno robi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pkw-jasno-o-pytaniach-komisji-o-karty-do-referendum-tak-nie/000HT2HGF90BJR8T-C321.jpg\" /></a>- Niew\u0142a\u015bciwe jest zadawanie pytania przez komisj\u0119, czy g\u0142osuj\u0105cy chce kart\u0119 do referendum - powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy PKW Sylwester Marciniak. - Je\u017celi wyborca zjawi\u0142 si\u0119 w lokalu wyborczym to chce g\u0142osowa\u0107 - doda\u0142. - Komisje s\u0105 pouczone, \u017ce tak nie wolno robi\u0107 - doda\u0142a szefowa Krajowego Biura Wyborczego Magdalena Pietrzak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-jasno-o-pytaniach-komisji-o-karty-do-referendum-tak-nie-,nId,7088871", "date_published": "2023-10-15T09:19:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b chce dotrze\u0107 \"do zwyk\u0142ych Polak\u00f3w\". Pad\u0142y propagandowe has\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-chce-dotrzec-do-zwyklych-polakow-padly-propagandowe,nId,7088851\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b chce dotrze\u0107 &quot;do zwyk\u0142ych Polak\u00f3w&quot;. Pad\u0142y propagandowe has\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-chce-dotrzec-do-zwyklych-polakow-padly-propagandowe/000HT2EQ5H0M6YE3-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruska Agencja Telegraficzna (BelTA) rozpocz\u0119\u0142a przekazywanie wiadomo\u015bci w j\u0119zyku polskim. - Polska wersja strony to mo\u017cliwo\u015b\u0107 dotarcia do naszych s\u0105siad\u00f3w, zwyk\u0142ych Polak\u00f3w, z tym, co pr\u00f3buje ukry\u0107 przed nimi ich w\u0142asna w\u0142adza \u2013 zaznaczy\u0142a dyrektor generalna agencji Iryna Aku\u0142owicz. Wskaza\u0142a, \u017ce polska wersja serwisu jest te\u017c niezb\u0119dna, aby Polacy lepiej poznali inicjatywy Alaksandra \u0141ukaszenki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-chce-dotrzec-do-zwyklych-polakow-padly-propagandowe,nId,7088851", "date_published": "2023-10-15T09:01:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Polacy rozpocz\u0119li g\u0142osowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-polacy-rozpoczeli-glosowanie,nzId,4866\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Polacy rozpocz\u0119li g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-polacy-rozpoczeli-glosowanie/000HT2I8IRCEYNDU-C321.jpg\" /></a>O godzinie 7:00 otwarte zosta\u0142y lokale wyborcze w ca\u0142ym kraju. Polki i Polacy maj\u0105 czas go godziny 21:00 aby odda\u0107 g\u0142os w wyborach parlamentarnych i referendum. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-polacy-rozpoczeli-glosowanie,nzId,4866", "date_published": "2023-10-15T08:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostra reakcja Chin. \"Izraelski rz\u0105d dzia\u0142a poza zakresem samoobrony\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ostra-reakcja-chin-izraelski-rzad-dziala-poza-zakresem-samoo,nId,7088838\"><img align=\"left\" alt=\"Ostra reakcja Chin. &quot;Izraelski rz\u0105d dzia\u0142a poza zakresem samoobrony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostra-reakcja-chin-izraelski-rzad-dziala-poza-zakresem-samoo/000HT2DP6SGW7AUG-C321.jpg\" /></a>- Dzia\u0142ania Izraela wykroczy\u0142y poza zakres samoobrony - powiedzia\u0142 szef MSZ Chin Wang Yi, komentuj\u0105c zdecydowan\u0105 reakcj\u0119 Jerozolimy na atak ze strony Hamasu. Doda\u0142, \u017ce armia izraelska musi zaprzesta\u0107 zbiorowej odpowiedzialno\u015bci. Wcze\u015bniej Wang Yi rozmawia\u0142 z sekretarzem stanu USA na temat kryzysu na Bliskim Wschodzie. Do tej pory Pekin stara\u0142 si\u0119 zachowa\u0107 dystans wobec obu stron konfliktu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ostra-reakcja-chin-izraelski-rzad-dziala-poza-zakresem-samoo,nId,7088838", "date_published": "2023-10-15T08:16:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PKW poda\u0142a pierwsze informacje o incydentach. 144 przypadki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-pierwsze-informacje-o-incydentach-144-przypadki,nId,7088835\"><img align=\"left\" alt=\"PKW poda\u0142a pierwsze informacje o incydentach. 144 przypadki\" src=\"https://i.iplsc.com/pkw-podala-pierwsze-informacje-o-incydentach-144-przypadki/000HT2GFCL06X76A-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza poda\u0142a pierwsze informacje o incydentach. Jak zaznaczono na konferencji, odnotowano 144 przypadki wykrocze\u0144. - Stwierdzono 13 przypadk\u00f3w uszkadzania i usuwania og\u0142osze\u0144 i jeden przypadek nieobyczajnego napisu czy te\u017c rysunku. Odnotowano cztery przypadki umieszczania plakat\u00f3w i hase\u0142 wyborczych - przekaza\u0142 zast\u0119pca przewodnicz\u0105cego PKW s\u0119dzia Wojciech Zych. Doda\u0142, \u017ce stwierdzono tak\u017ce 29 przypadk\u00f3w prowadzenia agitacji w czasie ciszy wyborczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-pierwsze-informacje-o-incydentach-144-przypadki,nId,7088835", "date_published": "2023-10-15T08:06:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieprzebrane t\u0142umy przy urnach. Polonia na Wyspach bije rekordy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieprzebrane-tlumy-przy-urnach-polonia-na-wyspach-bije-rekor,nId,7088837\"><img align=\"left\" alt=\"Nieprzebrane t\u0142umy przy urnach. Polonia na Wyspach bije rekordy \" src=\"https://i.iplsc.com/nieprzebrane-tlumy-przy-urnach-polonia-na-wyspach-bije-rekor/000HT2BYGNXQU2QL-C321.jpg\" /></a>Polonia na Wyspach Brytyjskich t\u0142umnie ruszy\u0142a do lokali wyborczych. W Wielkiej Brytanii zag\u0142osuje ponad 160 tys. obywateli, to prawie 63 tys. wi\u0119cej ni\u017c przed czterema laty. Rekordy pobito tak\u017ce w Irlandii. W 11 komisjach zag\u0142osuje \u0142\u0105cznie ponad 24 tys. Polak\u00f3w. G\u0142osowanie w wyborach parlamentarnych oraz referendum potrwa do godz. 21.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieprzebrane-tlumy-przy-urnach-polonia-na-wyspach-bije-rekor,nId,7088837", "date_published": "2023-10-15T07:57:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dom przesta\u0142 istnie\u0107. M\u0119\u017cczyzna w ci\u0119\u017ckim stanie po wybuchu w Mal\u017cynie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wybuch-gazu-w-malzynie-dom-zamienil-sie-w-gruzowisko,nId,7088839\"><img align=\"left\" alt=\"Dom przesta\u0142 istnie\u0107. M\u0119\u017cczyzna w ci\u0119\u017ckim stanie po wybuchu w Mal\u017cynie\" src=\"https://i.iplsc.com/dom-przestal-istniec-mezczyzna-w-ciezkim-stanie-po-wybuchu-w/000HP5209OLY199H-C321.jpg\" /></a>Wybuch gazu w miejscowo\u015bci Mal\u017cyn (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) w domu jednorodzinnym. Na skutek eksplozji budynek zamieni\u0142 si\u0119 w gruzowisko. S\u0142u\u017cbom ratunkowym uda\u0142o si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107 49-latka, kt\u00f3rego stan lekarze okre\u015blaj\u0105 jako ci\u0119\u017cki. - Z pierwszych ustale\u0144 policjant\u00f3w wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w sobot\u0119 zainstalowa\u0142 now\u0105 butl\u0119. Instalacja najprawdopodobniej nie by\u0142a szczelna - zaznaczy\u0142a aspirant Katarzyna Czesna-W\u00f3jcik, oficer prasowy Komendy Powiatowej Policji w Opatowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wybuch-gazu-w-malzynie-dom-zamienil-sie-w-gruzowisko,nId,7088839", "date_published": "2023-10-15T07:30:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy szykuj\u0105 gigantyczny remont. Chodzi o wizyt\u00f3wk\u0119 Berlina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szykuja-gigantyczny-remont-chodzi-o-wizytowke-berlina,nId,7088818\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy szykuj\u0105 gigantyczny remont. Chodzi o wizyt\u00f3wk\u0119 Berlina\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-szykuja-gigantyczny-remont-chodzi-o-wizytowke-berlina/000HT2BB5FRMT8PV-C321.jpg\" /></a>Wkr\u00f3tce ca\u0142e Muzeum Pergamo\u0144skie zostanie zamkni\u0119te. Pe\u0142en remont zako\u0144czy si\u0119 dopiero za 14 lat i poch\u0142onie ponad miliard euro. Cho\u0107 muzeum w ostatnich dniach przed zamkni\u0119ciem wyd\u0142u\u017cy\u0142o czas otwarcia, to szans\u0119 na osobiste po\u017cegnanie z kolekcj\u0105 s\u0105 bliskie zeru. Wszystkie bilety zosta\u0142y ju\u017c wyprzedane z wyprzedzeniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szykuja-gigantyczny-remont-chodzi-o-wizytowke-berlina,nId,7088818", "date_published": "2023-10-15T07:16:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 g\u0142osowania za granic\u0105. Szefowie komisji: Czujemy presj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tlumy-w-lokalach-w-usa-mamy-prawdziwy-rekord-polacy-chca-cos,nId,7088825\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 g\u0142osowania za granic\u0105. Szefowie komisji: Czujemy presj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-wokol-glosowania-za-granica-szefowie-komisji-czujemy/000HT29NDDRQFW9J-C321.jpg\" /></a>Ponad 47 tysi\u0119cy os\u00f3b zarejestrowa\u0142o si\u0119 do g\u0142osowania w Stanach Zjednoczonych. W ca\u0142ej Ameryce - od wschodniego do zachodniego wybrze\u017ca - utworzono 52 komisje wyborcze. Zainteresowanie wyborami by\u0142o olbrzymie. W nowojorskim okr\u0119gu konsularnym pad\u0142 rekord zarejestrowanych - 20,5 tys. os\u00f3b. Polacy w USA g\u0142osowali w sobot\u0119. Wybory z Nowego Jorku relacjonuje dla Interii korespondentka Polsat News Magda Sakowska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tlumy-w-lokalach-w-usa-mamy-prawdziwy-rekord-polacy-chca-cos,nId,7088825", "date_published": "2023-10-15T06:58:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael zapowiada \"\u015bmierciono\u015bny atak\". Panika w Strefie Gazy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-zapowiada-smiercionosny-atak-panika-w-strefie-gazy,nId,7088819\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael zapowiada &quot;\u015bmierciono\u015bny atak&quot;. Panika w Strefie Gazy\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-zapowiada-smiercionosny-atak-panika-w-strefie-gazy/000HT28HSU0DXJY6-C321.jpg\" /></a>Palesty\u0144czycy w panice opuszczaj\u0105 swoje domostwa i uciekaj\u0105 na po\u0142udnie. Izrael szykuje si\u0119 do &quot;najbardziej \u015bmierciono\u015bnego ataku w historii pa\u0144stwa&quot; na teren Strefy Gazy. Jerozolima stawia sobie za cel odbicie przetrzymywanych przez Hamas zak\u0142adnik\u00f3w. - Wiemy, \u017ce Hamas ma skomplikowan\u0105 sie\u0107 tuneli do cel\u00f3w obronnych i ofensywnych, co na pewno spot\u0119guje trudno\u015b\u0107 walki, jeste\u015bmy na to przygotowani - przekaza\u0142 rzecznik armii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-zapowiada-smiercionosny-atak-panika-w-strefie-gazy,nId,7088819", "date_published": "2023-10-15T06:41:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert nie ma dla nich dobrych wie\u015bci. \"Do 2026 roku nie b\u0119d\u0105 mieli nic\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-moga-miec-problemy-do-2026-roku-nie-beda-mieli-nic,nId,7088823\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert nie ma dla nich dobrych wie\u015bci. &quot;Do 2026 roku nie b\u0119d\u0105 mieli nic&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-nie-ma-dla-nich-dobrych-wiesci-do-2026-roku-nie-beda/000EMZELAJUNPN3J-C321.jpg\" /></a>- W 2024 roku Rosjanie nadal b\u0119d\u0105 mogli prowadzi\u0107 dzia\u0142ania wojenne, w 2025 roku b\u0119dzie to problematyczne. Ale do 2026 roku, i w tym tempie, nie b\u0119d\u0105 mieli nic - ocenia O\u0142eksij Hetman, odnosz\u0105c si\u0119 do zdolno\u015bci produkowania amunicji i ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu przez Moskw\u0119. Ekspert wojskowy stwierdza tak\u017ce, \u017ce okupanci, chc\u0105c przeprowadzi\u0107 wi\u0119ksze ataki rakietowe, b\u0119d\u0105 musieli si\u0119gn\u0105\u0107 po pociski z rezerw. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-moga-miec-problemy-do-2026-roku-nie-beda-mieli-nic,nId,7088823", "date_published": "2023-10-15T06:29:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponowne trz\u0119sienie ziemi w Afganistanie. Tydzie\u0144 temu zgin\u0119\u0142y 2 tys. os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponowne-trzesienie-ziemi-w-afganistanie-tydzien-temu-zginely,nId,7088812\"><img align=\"left\" alt=\"Ponowne trz\u0119sienie ziemi w Afganistanie. Tydzie\u0144 temu zgin\u0119\u0142y 2 tys. os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/ponowne-trzesienie-ziemi-w-afganistanie-tydzien-temu-zginely/000HT26BM3MS7KBS-C321.jpg\" /></a>W Afganistanie ponownie dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi. Wstrz\u0105sy o magnitudzie 6,3 nawiedzi\u0142y ten sam region co tydzie\u0144 temu. W\u00f3wczas zgin\u0119\u0142o oko\u0142o 2 tys. os\u00f3b. Kraj cz\u0119sto dotykaj\u0105 trz\u0119sienia ziemi, poniewa\u017c le\u017cy na styku p\u0142yt tektonicznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponowne-trzesienie-ziemi-w-afganistanie-tydzien-temu-zginely,nId,7088812", "date_published": "2023-10-15T06:11:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To ju\u017c przest\u0119pstwo, a nie wykroczenie. Gro\u017aba pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-przestepstwo-a-nie-wykroczenie-grozba-pieciu-lat-wiez,nId,7084942\"><img align=\"left\" alt=\"To ju\u017c przest\u0119pstwo, a nie wykroczenie. Gro\u017aba pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/to-juz-przestepstwo-a-nie-wykroczenie-grozba-pieciu-lat-wiez/000HSTOHSV2KQ0S2-C321.jpg\" /></a>Kolejne przepisy zwi\u0105zane z ruchem drogowym uleg\u0142y zaostrzeniu. 1 pa\u017adziernika wesz\u0142y w \u017cycie nowe kary za podrabianie tablic rejestracyjnych. Powa\u017cne konsekwencje dotkn\u0105 te\u017c tych, kt\u00f3rzy je\u017adzili na tzw. tablicach kolekcjonerskich. Surowe prawo ma ukr\u00f3ci\u0107 proceder &quot;klonowania tablic&quot; i wybi\u0107 z g\u0142owy zmian\u0119 numer\u00f3w wszystkim, kt\u00f3rzy w ten spos\u00f3b oszukiwali fotoradary. Co grozi za podrabianie tablic rejestracyjnych?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-przestepstwo-a-nie-wykroczenie-grozba-pieciu-lat-wiez,nId,7084942", "date_published": "2023-10-15T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Specjalistka nie pozostawi\u0142a w\u0105tpliwo\u015bci. Wskaza\u0142a, jak unikn\u0105\u0107 nowotwor\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalistka-nie-pozostawila-watpliwosci-wskazala-jak-unikna,nId,7088810\"><img align=\"left\" alt=\"Specjalistka nie pozostawi\u0142a w\u0105tpliwo\u015bci. Wskaza\u0142a, jak unikn\u0105\u0107 nowotwor\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/specjalistka-nie-pozostawila-watpliwosci-wskazala-jak-unikna/000HT283M5TO14FS-C321.jpg\" /></a>Dietetyczka Marta Miklewska wymieni\u0142a czynniki wp\u0142ywaj\u0105ce na rozw\u00f3j choroby nowotworowej. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 m.in. na rol\u0119 diety oraz konieczno\u015b\u0107 ograniczenia spo\u017cywania wysokoprzetworzonej \u017cywno\u015bci. Okazuje si\u0119, \u017ce czynnikiem chroni\u0105cym nas przed zachorowaniem jest r\u00f3wnie\u017c karmienie piersi\u0105. - Zmagamy si\u0119 z epidemi\u0105 oty\u0142o\u015bci - m\u00f3wi specjalistka i podkre\u015bla znaczenie regularnej aktywno\u015bci fizycznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalistka-nie-pozostawila-watpliwosci-wskazala-jak-unikna,nId,7088810", "date_published": "2023-10-15T05:53:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142e zjawisko na niebie. Pojawi\u0142 si\u0119 \"pier\u015bcie\u0144 ognia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-zjawisko-na-niebie-pojawil-sie-pierscien-ognia,nId,7087480\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142e zjawisko na niebie. Pojawi\u0142 si\u0119 &quot;pier\u015bcie\u0144 ognia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-zjawisko-na-niebie-pojawil-sie-pierscien-ognia/000HT18B8TFPABQQ-C321.jpg\" /></a>W Stanach Zjednoczonych, krajach Ameryki \u015arodkowej i Po\u0142udniowej mo\u017cna by\u0142o w sobot\u0119 ogl\u0105da\u0107 niezwyk\u0142e zjawisko na niebie. Chodzi o obr\u0105czkowe za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca. Efektowny &quot;pier\u015bcie\u0144 ognia&quot; nie by\u0142 widoczny z naszej p\u00f3\u0142kuli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-zjawisko-na-niebie-pojawil-sie-pierscien-ognia,nId,7087480", "date_published": "2023-10-15T05:28:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory parlamentarne. W ca\u0142ej Polsce otwarto lokale wyborcze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-w-calej-polsce-otwarto-lokale-wyborcze,nId,7088807\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne. W ca\u0142ej Polsce otwarto lokale wyborcze\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-w-calej-polsce-otwarto-lokale-wyborcze/000GVSAK4LME3A73-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ej Polsce otwarto lokale wyborcze, a tym samym rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wybory parlamentarne. W niedziel\u0119 Polki i Polacy, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 lat b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 do urn. Do g\u0142osowania mo\u017cna przyst\u0105pi\u0107 po okazaniu komisji odpowiedniego dokumentu to\u017csamo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-w-calej-polsce-otwarto-lokale-wyborcze,nId,7088807", "date_published": "2023-10-15T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142osowanie w wyborach rozpocz\u0119li Polacy w kilku krajach Europy i \u015bwiata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-glosowanie-w-wyborach-rozpoczeli-polacy-w-kilku-krajach-euro,nId,7088806\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142osowanie w wyborach rozpocz\u0119li Polacy w kilku krajach Europy i \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/glosowanie-w-wyborach-rozpoczeli-polacy-w-kilku-krajach-euro/000HT258XUEIC5RD-C321.jpg\" /></a>G\u0142osowanie w wyborach do parlamentu RP i referendum rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 ju\u017c w Finlandii, Rumunii, Mo\u0142dawii, \u0141otwie i na Litwie. Komisje rozpocz\u0119\u0142y prac\u0119 o godz. 7 czasu lokalnego (godz. 6 w Polsce). Tradycyjnie w Wilnie g\u0142osuj\u0105 te\u017c polscy tury\u015bci. W Finlandii do udzia\u0142u w wyborach parlamentarnych zapisa\u0142o si\u0119 dwa razy wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c w poprzednich wyborach do Sejmu i Senatu, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w 2019 r. Polacy zacz\u0119li g\u0142osowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c w Abu Zabi i Dubaju</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-glosowanie-w-wyborach-rozpoczeli-polacy-w-kilku-krajach-euro,nId,7088806", "date_published": "2023-10-15T04:38:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy zako\u0144czyli g\u0142osowanie w wyborach i referendum w wielu krajach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-zakonczyli-glosowanie-w-wyborach-i-referendum-w-wielu,nId,7088803\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy zako\u0144czyli g\u0142osowanie w wyborach i referendum w wielu krajach\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zakonczyli-glosowanie-w-wyborach-i-referendum-w-wielu/000HT24WOWHP6OWL-C321.jpg\" /></a>Meksyk, Chile, Peru, Brazylia, Argentyna - to tylko niekt\u00f3re pa\u0144stwa, w kt\u00f3rych Polacy zako\u0144czyli ju\u017c oddawanie g\u0142os\u00f3w w wyborach parlamentarnych i referendum. W pa\u0144stwach Ameryki \u0141aci\u0144skiej, USA i Kanadzie g\u0142osowanie odby\u0142o si\u0119 ju\u017c w sobot\u0119.  W USA do rejestru wyborc\u00f3w zapisa\u0142a si\u0119 rekordowa liczba ponad 48 tys. os\u00f3b. W komisach w New Jersey i Nowym Jorku, a tak\u017ce w Waszyngtonie przed lokalami wyborczymi sta\u0142y okresowo d\u0142ugie kolejki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-zakonczyli-glosowanie-w-wyborach-i-referendum-w-wielu,nId,7088803", "date_published": "2023-10-15T04:11:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy zako\u0144czyli g\u0142osowanie w wyborach i referendum w wielu krajach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polacy-zakonczyli-glosowanie-w-wyborach-i-referendum-w-wielu,nId,7088803\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy zako\u0144czyli g\u0142osowanie w wyborach i referendum w wielu krajach\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zakonczyli-glosowanie-w-wyborach-i-referendum-w-wielu/000HT24WOWHP6OWL-C321.jpg\" /></a>Meksyk, Chile, Peru, Brazylia, Argentyna - to tylko niekt\u00f3re pa\u0144stwa, w kt\u00f3rych Polacy zako\u0144czyli ju\u017c oddawanie g\u0142os\u00f3w w wyborach parlamentarnych i referendum. W pa\u0144stwach Ameryki \u0141aci\u0144skiej, USA i Kanadzie g\u0142osowanie odby\u0142o si\u0119 ju\u017c w sobot\u0119.  W USA do rejestru wyborc\u00f3w zapisa\u0142a si\u0119 rekordowa liczba ponad 48 tys. os\u00f3b. W komisach w New Jersey i Nowym Jorku, a tak\u017ce w Waszyngtonie przed lokalami wyborczymi sta\u0142y okresowo d\u0142ugie kolejki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polacy-zakonczyli-glosowanie-w-wyborach-i-referendum-w-wielu,nId,7088803", "date_published": "2023-10-15T04:11:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]