[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyborcy Andrzeja Dudy murem za PiS", "description": "<img alt=\"Wyborcy Andrzeja Dudy murem za PiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xl4c9b-034_001_20230529_andrzej_duda_wypowiedz_dla_mediow_jsz_7763-7373378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znacz\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107, bo ponad 80 procent wyborc\u00f3w Andrzeja Dudy zag\u0142osowa\u0142a w wyborach parlamentarnych na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Wyborcy Rafa\u0142a Trzaskowskiego wybrali parti\u0119 Donalda Tuska - wynika z sonda\u017cu exit poll Ipsos.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-jak-glosowali-wyborcy-andrzeja-dudy-i-rafala-trzaskowskiego-wybory-do-sejmu-i-senatu-7392933?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:51:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak g\u0142osowali celebryci.\u00a0\"Lepiej poczeka\u0107 2-3 godziny, ni\u017c 4 lata\"", "description": "<img alt=\"Tak g\u0142osowali celebryci.\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmme9q-znani-glosuja-7392823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 media spo\u0142eczno\u015bciowe zape\u0142ni\u0142y si\u0119 zdj\u0119ciami aktor\u00f3w, piosenkarzy czy sportowc\u00f3w z lokali wyborczych - zar\u00f3wno tych g\u0142osuj\u0105cych w Polsce, jak i za granic\u0105. Spe\u0142nieniem obywatelskiego obowi\u0105zku pochwalili si\u0119 m.in. Robert i Anna Lewandowscy, Magda Gessler, Jerzy Owsiak i Dawid Podsiad\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wybory-parlamentarne-2023-celebryci-w-lokalach-wyborczych-zdjecia-7392830?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS straci\u0142o nawet w\u015br\u00f3d emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w", "description": "<img alt=\"PiS straci\u0142o nawet w\u015br\u00f3d emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wxo5ru-ludzie-plecy-tlum-7393008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyborcy w wieku 50-59 lat byli najliczniejsz\u0105 grup\u0105 g\u0142osuj\u0105c\u0105 w wyborach parlamentarnych. Frekwencja w tej grupie wzros\u0142a o blisko jedn\u0105 czwart\u0105 w por\u00f3wnaniu do 2019 roku. Jednocze\u015bnie spad\u0142o poparcie os\u00f3b w wieku 50-59 lat dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Nieznaczny spadek poparcia dla PiS zanotowano nawet w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 60 lat oraz emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-jak-glosowali-seniorzy-jak-glosowali-emeryci-pis-stracilo-wsrod-starszych-wyborcow-7392914?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:42:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bez wzgl\u0119du na wiek czy p\u0142e\u0107. To zawsze by\u0142a Trzecia Droga", "description": "<img alt=\"Bez wzgl\u0119du na wiek czy p\u0142e\u0107. To zawsze by\u0142a Trzecia Droga\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-jro4im-trzecia-droga-7393062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzecia Droga jest trzeci\u0105 si\u0142\u0105 wed\u0142ug wyniku sonda\u017cu exit poll Ipsos. Koalicja PSL i Polski 2050 by\u0142a najpopularniejsz\u0105 alternatyw\u0105 dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i Koalicji Obywatelskiej. I nie ma tu znaczenia, czy patrzymy na wyniki wybor\u00f3w przez pryzmat p\u0142ci, wieku, miejsca zamieszkania czy regionu.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-trzecia-droga-tak-glosowano-na-alternatywe-dla-pis-i-ko-7392920?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:37:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ch\u0142opak przyni\u00f3s\u0142 mi zimowe buty, bo ju\u017c mi nogi odmarza\u0142y\". Po 22 wci\u0105\u017c czekali w kolejce do g\u0142osowania", "description": "<img alt=\"\" ch=\"Ch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x522ux-kolejka-do-lokalu-wyborczego-na-woli-7393006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po godzinie 22 przed niekt\u00f3rymi lokalami wyborczymi wci\u0105\u017c oczekiwa\u0142y osoby ch\u0119tne do oddania g\u0142osu w wyborach. - Nie spodziewa\u0142em si\u0119, staj\u0105c w tej kolejce, \u017ce to a\u017c tak d\u0142ugo potrwa. My\u015bla\u0142em, \u017ce to b\u0119dzie 3 godziny, taka g\u00f3rna granica. A by\u0142o 5,5 - opowiada\u0142 jeden z m\u0119\u017cczyzn wychodz\u0105cych z lokalu wyborczego na warszawskiej Woli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/chlopak-przyniosl-mi-zimowe-buty-bo-juz-mi-nogi-odmarzaly-po-22-wciaz-czekali-w-kolejce-do-glosowania-7392907?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:10:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ch\u0142opak przyni\u00f3s\u0142 mi zimowe buty, bo ju\u017c mi nogi odmarza\u0142y\". S\u0105 tacy, kt\u00f3rzy wci\u0105\u017c czekaj\u0105 na oddanie g\u0142osu", "description": "<img alt=\"\" ch=\"Ch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x522ux-kolejka-do-lokalu-wyborczego-na-woli-7393006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po godzinie 22 przed niekt\u00f3rymi lokalami wyborczymi wci\u0105\u017c oczekiwa\u0142y osoby ch\u0119tne do oddania g\u0142osu w wyborach. - Nie spodziewa\u0142em si\u0119, staj\u0105c w tej kolejce, \u017ce to a\u017c tak d\u0142ugo potrwa. My\u015bla\u0142em, \u017ce to b\u0119dzie 3 godziny, taka g\u00f3rna granica. A by\u0142o 5,5 - opowiada\u0142 jeden z m\u0119\u017cczyzn wychodz\u0105cych z lokalu wyborczego na warszawskiej Woli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/chlopak-przyniosl-mi-zimowe-buty-bo-juz-mi-nogi-odmarzaly-sa-tacy-ktorzy-wciaz-czekaja-na-oddanie-glosu-7392907?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:10:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Czy referendum jest wa\u017cne?", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Czy referendum jest wa\u017cne?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lbotf2-23a15353-7392566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O godzinie 21:00 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 cisza wyborcza w zwi\u0105zku z wyborami parlamentarnymi i referendum og\u00f3lnokrajowym. Z sonda\u017cu exit poll pracowni Ipsos wynika, \u017ce frekwencja w referendum wynios\u0142a 40 procent. Je\u015bli potwierdz\u0105 to oficjalne wyniki, nie b\u0119dzie ono wi\u0105\u017c\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czy-referendum-jest-wazne-jaka-byla-frekwencja-referendalna-wedlug-exit-poll-ipsos-7392921?source=rss", "date_published": "2023-10-15T21:07:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "5,5 godziny, by odda\u0107 g\u0142os. Po godzinie 21 ci\u0105gle stoj\u0105 kolejki wyborc\u00f3w", "description": "<img alt=\"5,5 godziny, by odda\u0107 g\u0142os. Po godzinie 21 ci\u0105gle stoj\u0105 kolejki wyborc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8hhim-kolejki-przed-lokalami-wyborczymi-po-godz-21-7392969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wszystkim ch\u0119tnym uda\u0142o si\u0119 odda\u0107 g\u0142os do godziny 21. Stoj\u0105cy w kolejkach pod lokalami ju\u017c po zako\u0144czeniu ciszy wyborczej d\u0142ugo czekali na swoj\u0105 kolej. Wszyscy, kt\u00f3rzy stan\u0119li w kolejkach przed godzin\u0105 21 ci\u0105gle mog\u0105 jednak zag\u0142osowa\u0107 w wyborach.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wybory-2023-kolejki-wyborcow-po-godz-21-i-zakonczeniu-ciszy-wyborczej-7392978?source=rss", "date_published": "2023-10-15T20:57:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lewica jest kobiet\u0105, Konfederacja nie", "description": "<img alt=\"Lewica jest kobiet\u0105, Konfederacja nie   \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qhpu5-wybory-parlamentarne-2023-polki-oddaja-glosy-w-lokalu-wyborczym-w-ambasadzie-rp-w-wilnie-7392657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119cej kobiet ni\u017c m\u0119\u017cczyzn posz\u0142o na wybory. Wi\u0119cej odda\u0142o sw\u00f3j g\u0142os na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, nieco mniej na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Najwi\u0119kszy rozd\u017awi\u0119k w tym jak g\u0142osowa\u0142y w wyborach obie p\u0142cie wida\u0107 w przypadku Konfederacji i Lewicy.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/sondaz-exit-poll-ipsos-wybory-parlamentarne-2023-jak-glosowaly-kobiety-7392708?source=rss", "date_published": "2023-10-15T20:49:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS z g\u0142osami rolnik\u00f3w i robotnik\u00f3w. Przedsi\u0119biorcy za Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105", "description": "<img alt=\"PiS z g\u0142osami rolnik\u00f3w i robotnik\u00f3w. Przedsi\u0119biorcy za Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edx68n-jak-glosowaly-poszczegolne-grupy-zawodowe-7392895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - jak pokazuje sonda\u017c exit poll Ipsos - zdoby\u0142o a\u017c 67,4 procent g\u0142os\u00f3w rolnik\u00f3w. Na parti\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zag\u0142osowa\u0142a te\u017c ponad po\u0142owa robotnik\u00f3w (50,4 procent) i 53,7 procent g\u0142osuj\u0105cych emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 z kolei wybra\u0142o 43,5 proc. g\u0142osuj\u0105cych przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz 41,4 procent dyrektor\u00f3w, kierownik\u00f3w i specjalist\u00f3w. Sprawdzamy, jak wygl\u0105daj\u0105 wyniki w poszczeg\u00f3lnych grupach zawodowych.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/jak-glosowaly-grupy-zawodowe-wybory-2023-7392886?source=rss", "date_published": "2023-10-15T20:42:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli \"wywraca\u0107 stolik\", s\u0105 tu\u017c nad progiem. Konfederacja z g\u0142osami najm\u0142odszych i z ma\u0142ych miejscowo\u015bci", "description": "<img alt=\"Mieli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gh0vya-slawomir-mentzen-7392662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konfederacja - jak wynika z sonda\u017cu exit poll Ipsos - otrzyma\u0142a 6,2 proc. g\u0142os\u00f3w. Wyborcami partii byli przede wszystkim m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy niemal trzykrotnie cz\u0119\u015bciej wybierali parti\u0119 S\u0142awomira Mentzena, ni\u017c kobiety. Powy\u017cej 10 proc. poparcia Konfederacja otrzyma\u0142a w\u015br\u00f3d w\u0142a\u015bcicieli i wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicieli firm oraz student\u00f3w i uczni\u00f3w. Im wi\u0119ksza miejscowo\u015b\u0107, tym mniejsz\u0105\u00a0popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142o si\u0119 to ugrupowanie.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/kto-glosowal-na-konfederacje-wybory-2023-7392671?source=rss", "date_published": "2023-10-15T19:46:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reporterzy \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24 czuwaj\u0105 w sztabach wyborczych. Przed siedzib\u0105 PiS policyjne radiowozy", "description": "<img alt=\"Reporterzy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-obxeve-reporterzy-faktow-tvn-i-tvn24-czuwaja-w-sztabach-wyborczych-7392667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporterzy \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24 czuwaj\u0105 w sztabach wyborczych. Arleta Zalewska, dziennikarka \"Fakt\u00f3w\" TVN, relacjonowa\u0142a sprzed siedziby PiS, \u017ce na miejscu pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej policjant\u00f3w i podje\u017cd\u017caj\u0105 tam radiowozy. - Ostatecznie oko\u0142o 40 ekip b\u0119dzie mog\u0142o wej\u015b\u0107 do \u015brodka. My te\u017c tam wejdziemy - przekaza\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-relacje-ze-sztabow-wyborczych-przed-siedziba-pis-policyjne-radiowozy-7392659?source=rss", "date_published": "2023-10-15T18:44:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PKW poda\u0142a frekwencj\u0119\u00a0wyborcz\u0105 na\u00a0godzin\u0119 17", "description": "<img alt=\"PKW poda\u0142a frekwencj\u0119\u00a0wyborcz\u0105 na\u00a0godzin\u0119 17\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6urfi-pkw-7392565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Frekwencja w niedzielnych wyborach do Sejmu i Senatu na godzin\u0119 17 wynios\u0142a 57,54 procent - poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza. Najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0119 odnotowano w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, a najni\u017csz\u0105 w opolskim.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-pkw-podala-frekwencjewyborcza-nagodzine-17-7392556?source=rss", "date_published": "2023-10-15T17:31:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 16.10.\u00a0Noc\u0105 w g\u00f3rach mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg, za dnia zimno i wietrznie", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 16.10.\u00a0Noc\u0105 w g\u00f3rach mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg, za dnia zimno i wietrznie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wu8o61-noca-miejscami-popada-snieg-7392482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na poniedzia\u0142ek 16.10.\u00a0Kolejne godziny przynios\u0105 nam pochmurne niebo z przelotnymi opadami deszczu, a miejscami nawet \u015bniegu. Pochmurny i deszczowy oka\u017ce si\u0119 tak\u017ce dzie\u0144. Na termometrach zobaczymy od 9 do 11 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1610noca-w-gorach-moze-spasc-snieg-za-dnia-zimno-i-wietrznie-7392289?source=rss", "date_published": "2023-10-15T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 16.10.\u00a0Noc\u0105 w g\u00f3rach mo\u017ce \u015bnieg, za dnia zimno i wietrznie", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 16.10.\u00a0Noc\u0105 w g\u00f3rach mo\u017ce \u015bnieg, za dnia zimno i wietrznie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wu8o61-noca-miejscami-popada-snieg-7392482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na poniedzia\u0142ek 16.10.\u00a0Kolejne godziny przynios\u0105 nam pochmurne niebo z przelotnymi opadami deszczu, a miejscami nawet \u015bniegu. Pochmurny i deszczowy oka\u017ce si\u0119 tak\u017ce dzie\u0144. Na termometrach zobaczymy od 9 do 11 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1610noca-w-gorach-moze-snieg-za-dnia-zimno-i-wietrznie-7392289?source=rss", "date_published": "2023-10-15T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilka razy uderzy\u0142 kijem kota, bo \"zaatakowa\u0142 jego psa\"", "description": "<img alt=\"Kilka razy uderzy\u0142 kijem kota, bo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtbkul-kot-nie-przezyl-podpalenia-5076738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119ciem odpowie 74-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w Piekoszowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) kilkukrotnie uderzy\u0142 kijem kota. Czeka go te\u017c kara za zniewa\u017cenie policjanta podczas interwencji.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/piekoszow-kilka-razy-uderzyl-kijem-kota-policji-tlumaczyl-ze-zrobil-to-bo-zaatakowal-jego-psa-7392408?source=rss", "date_published": "2023-10-15T13:51:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielka sie\u0107 rezygnuje ze sprzeda\u017cy p\u0142yt DVD", "description": "<img alt=\"Wielka sie\u0107 rezygnuje ze sprzeda\u017cy p\u0142yt DVD\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxy0xn-sklep-7392109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Best Buy, ameryka\u0144ska sie\u0107 sprzedaj\u0105ca elektronik\u0119, zrezygnuje ze sprzeda\u017cy p\u0142yt DVD i Blu-ray pod koniec sezonu \u015bwi\u0105tecznego 2023 roku - poda\u0142 portal stacji CNN.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-best-buy-zaprzestanie-sprzedazy-plyt-dvd-i-blu-ray-7392137?source=rss", "date_published": "2023-10-15T13:49:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dotkliwa susza w Amazonii. \"To wyzwanie dla spo\u0142eczno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Dotkliwa susza w Amazonii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oxa5n9-dotkliwa-susza-w-amazonii-7392369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 g\u0142odni, brakuje im wody, nie maj\u0105 lek\u00f3w. Mieszka\u0144cy stanu Amazonas w Brazylii ju\u017c bardzo drastycznie odczuli skutki wzmo\u017conej suszy. Kolejne tygodnie tak\u017ce nie zapowiadaj\u0105 si\u0119 \u0142askawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/dotkliwa-susza-w-amazonii-to-wyzwanie-dla-spolecznosci-7392388?source=rss", "date_published": "2023-10-15T13:22:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PKW poda\u0142a dane o frekwencji w Warszawie i na Mazowszu na godzin\u0119 12", "description": "<img alt=\"PKW poda\u0142a dane o frekwencji w Warszawie i na Mazowszu na godzin\u0119 12\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p18fg7-kolejka-w-sulejowku-o-godzinie-13-7392304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od godziny 7 trwa g\u0142osowanie w wyborach parlamentarnych. W Warszawie, na godzin\u0119 12, frekwencja wynios\u0142a 25,34 procenta. To drugi wynik w ca\u0142ym kraju w\u015br\u00f3d miast wojew\u00f3dzkich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wybory-2023-pkw-podala-dane-o-frekwencji-w-warszawie-i-na-mazowszu-na-godzine-12-7392330?source=rss", "date_published": "2023-10-15T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kolejki przed lokalami w Warszawie, frekwencja do godziny 17 najwy\u017csza w kraju", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kolejki przed lokalami w Warszawie, frekwencja do godziny 17 najwy\u017csza w kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p18fg7-kolejka-w-sulejowku-o-godzinie-13-7392304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od godziny 7 trwa g\u0142osowanie w wyborach parlamentarnych. Okr\u0119gi wyborcze z najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0105 wyborcz\u0105 do godziny 17 to numer 20 (tzw. obwarzanek warszawski) - 63,21 procent i  numer 19 (miasto Warszawa) - 63,17 proc.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wybory-2023-pkw-podala-dane-o-frekwencji-w-warszawie-i-na-mazowszu-na-godzine-17-7392330?source=rss", "date_published": "2023-10-15T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zapomnia\u0142\", \u017ce \"wy\u015bcigi s\u0142oni\" s\u0105 ju\u017c zakazane. Zosta\u0142 ukarany mandatem i punktami karnymi", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hxokyw-zdarzenie-zarejestrowane-przez-policjantow-7392070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105c z\u0142otych mandatu i osiem punkt\u00f3w to kara dla kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry wyprzedza\u0142 na S8 inny pojazd ci\u0119\u017carowy. Od 1 lipca, tak zwane wy\u015bcigi s\u0142oni s\u0105 zakazane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/lucynow-wyszkow-ciezarowki-wyprzedzaly-sie-na-drodze-ekspresowej-jeden-z-kierowcow-dostal-mandat-7392060?source=rss", "date_published": "2023-10-15T10:42:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przychodz\u0105 g\u0142osowa\u0107 i trafiaj\u0105 do teatralnej garderoby", "description": "<img alt=\"Przychodz\u0105 g\u0142osowa\u0107 i trafiaj\u0105 do teatralnej garderoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1isp06-do-teatralnej-garderoby-trafiaja-wyborcy-ktorzy-przychodza-na-niedzielne-glosowanie-do-lokalu-w-czerwonaku-7392126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do teatralnej garderoby trafiaj\u0105 wyborcy, kt\u00f3rzy przychodz\u0105 na niedzielne g\u0142osowanie do lokalu wyborczego w Gminnym O\u015brodku Kultury \"Sok\u00f3\u0142\" w Czerwonaku (woj. wielkopolskie). O\u015brodek od lat przygotowuje nietypowe scenerie, podnosz\u0105c w ten spos\u00f3b wyborcz\u0105 frekwencj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/czerwonak-glosuja-w-teatralnej-garderobie-7392182?source=rss", "date_published": "2023-10-15T10:16:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potencjalnie niebezpieczne obiekty warte kwadryliony dolar\u00f3w. Czy zapocz\u0105tkuj\u0105 now\u0105 gor\u0105czk\u0119 z\u0142ota?", "description": "<img alt=\"Potencjalnie niebezpieczne obiekty warte kwadryliony dolar\u00f3w. Czy zapocz\u0105tkuj\u0105 now\u0105 gor\u0105czk\u0119 z\u0142ota?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdah3n-uderzenie-asteroidy-wizja-artystyczna-7386307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przestrze\u0144 kosmiczna skrywa wiele niebezpiecze\u0144stw i chocia\u017c nasze systemy obrony przed nimi sta\u0142y si\u0119 ostatnimi laty dok\u0142adniejsze, nie s\u0105 niezawodne. Czasami zagro\u017cenie mo\u017cna przeoczy\u0107, tak jak sta\u0142o si\u0119 to 10 lat temu w rosyjskim Czelabi\u0144sku. Czy w zwi\u0105zku z tym asteroid nale\u017cy si\u0119 wy\u0142\u0105cznie ba\u0107? Niekt\u00f3rzy upatruj\u0105 w nich szansy na wzbogacenie si\u0119, gdy\u017c po Uk\u0142adzie S\u0142onecznym kr\u0105\u017c\u0105 ska\u0142y warte wi\u0119cej ni\u017c fortuny najbogatszych ludzi na \u015bwiecie.", "link": "https://tvn24.pl/premium/asteroidy-potencjalnie-niebezpieczne-obiekty-warte-kwadryliony-dolarow-czy-zapoczatkuja-nowa-goraczke-zlota-7383180?source=rss", "date_published": "2023-10-15T09:48:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawet godzina snu mniej mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 na zdrowie naszego serca", "description": "<img alt=\"Nawet godzina snu mniej mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 na zdrowie naszego serca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qb4vtf-problemy-ze-snem-i-bezsennosc-5723113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedosypianie mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw na nasz uk\u0142ad kr\u0105\u017cenia. Badania ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w pokaza\u0142y, \u017ce osoby, kt\u00f3re chronicznie \u015bpi\u0105 kr\u00f3cej ni\u017c zalecane osiem godzin, cz\u0119\u015bciej zapadaj\u0105 na choroby serca. Do widocznego zwi\u0119kszenia ryzyka wystarczy spa\u0107 o godzin\u0119-p\u00f3\u0142torej za kr\u00f3tko.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zdrowy-sen-nawet-godzinka-snu-mniej-moze-wplywac-na-zdrowie-naszego-serca-7392049?source=rss", "date_published": "2023-10-15T09:32:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13-latka wpad\u0142a w policyjn\u0105 zasadzk\u0119. Przysz\u0142a odebra\u0107 pieni\u0105dze od oszukanego m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img alt=\"13-latka wpad\u0142a w policyjn\u0105 zasadzk\u0119. Przysz\u0142a odebra\u0107 pieni\u0105dze od oszukanego m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4kwwl9-z-samochodu-zniknela-teczka-ze-spora-suma-pieniedzy-zdjecie-ilustracyjne-7335073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u017boliborza zatrzymali 13-latk\u0119 podejrzan\u0105 o udzia\u0142 w oszustwach metod\u0105 \"na policjanta\". Dziewczyna wpad\u0142a, gdy przysz\u0142a odebra\u0107 40 tysi\u0119cy z\u0142otych od oszukanego starszego m\u0119\u017cczyzny. Dzie\u0144 wcze\u015bniej mia\u0142a odebra\u0107 18 tysi\u0119cy od innej oszukanej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/oszustwo-na-policjanta-13-latka-przyszla-odebrac-pieniadze-od-oszukanego-mezczyzny-czekali-na-nia-policjanci-7392053?source=rss", "date_published": "2023-10-15T09:13:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spacerowicz w lesie znalaz\u0142 ludzkie szcz\u0105tki", "description": "<img alt=\"Spacerowicz w lesie znalaz\u0142 ludzkie szcz\u0105tki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myf9tf-ludzkie-szczatki-w-lesie-pod-mstowem-zdjecie-ilustracyjne-7354905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lesie pod Mstowem, w okolicach \u017burawia (woj. \u015bl\u0105skie) spacerowicz natkn\u0105\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 na ludzkie szcz\u0105tki.\u00a0Okoliczno\u015bci i przyczyny zgonu wyja\u015bni prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zuraw-woj-slaskie-spacerowicz-w-lesie-znalazl-ludzkie-szczatki-7392001?source=rss", "date_published": "2023-10-15T08:46:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od poniedzia\u0142ku nowa trasa dla autobusu linii L-6", "description": "<img alt=\"Od poniedzia\u0142ku nowa trasa dla autobusu linii L-6\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2tqvha-autobus-linii-l-6-pojedzie-nowa-trasa-zdjecie-ilustracyjne-7391890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus linii L-6 pojedzie now\u0105 tras\u0105. Powodem jest modernizacja ulicy w Klaudynie. Granic\u0119 stref biletowych b\u0119d\u0105 wyznacza\u0142y przystanki: Stare Bemowo 02 i 06.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowieckie-od-poniedzialku-nowa-trasa-dla-autobusu-linii-l-6-ktoredy-pojedzie-7391879?source=rss", "date_published": "2023-10-15T08:23:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z drogi i wyl\u0105dowa\u0142 na boku", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi i wyl\u0105dowa\u0142 na boku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ehxlvn-zdarzenie-w-miejscowosci-wasy-kolonia-7392002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119, w okolicach podwarszawskiego Leszna samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z drogi. W efekcie wyl\u0105dowa\u0142 na boku w przydro\u017cnych polach. Kierowca nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cniejszych obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wasy-kolonia-samochod-osobowy-wpadl-z-drogi-wyladowal-na-boku-7391991?source=rss", "date_published": "2023-10-15T08:19:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142, porzuci\u0142 auto i ukry\u0142 si\u0119 na drzewie", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142, porzuci\u0142 auto i ukry\u0142 si\u0119 na drzewie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-opemoq-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-a-w-trakcie-poscigu-porzucil-pojazd-i-probowal-ukryc-sie-na-drzewie-7391980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z p\u0142ockich ulic policjanci z wydzia\u0142u patrolowo-interwencyjnego podj\u0119li po\u015bcig za kieruj\u0105cym fordem, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Pomimo znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w do zatrzymania, kierowca przyspiesza\u0142, pr\u00f3buj\u0105c zepchn\u0105\u0107 z drogi radiow\u00f3z.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/plock-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-porzucil-auto-i-ukryl-sie-na-drzewie-7391989?source=rss", "date_published": "2023-10-15T08:10:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne silne wstrz\u0105sy w Afganistanie", "description": "<img alt=\"Kolejne silne wstrz\u0105sy w Afganistanie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-voziu4-lokalizacja-niedzielnego-trzesienia-ziemi-7391904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,3 zarejestrowano w niedziel\u0119 w zachodnim Afganistanie. Do wstrz\u0105s\u00f3w dosz\u0142o oko\u0142o godziny 8 czasu lokalnego w tym samym regionie, gdzie ponad tydzie\u0144 temu trz\u0119sienie zabi\u0142o setki os\u00f3b i zniszczy\u0142o wiele budynk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/afganistan-kolejne-silne-trzesienie-ziemi-w-rejonie-heratu-7391876?source=rss", "date_published": "2023-10-15T07:45:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u015b na Narodowym mecz z Mo\u0142dawi\u0105. Sprawd\u017a, jak dojecha\u0107 i wr\u00f3ci\u0107", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b na Narodowym mecz z Mo\u0142dawi\u0105. Sprawd\u017a, jak dojecha\u0107 i wr\u00f3ci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ich5ux-mecz-polska-wyspy-owcze-na-stadionie-narodowym-zdjecie-ilustracyjne-7332070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u015b bardzo wa\u017cny mecz. Reprezentacja Polski podejmie na Narodowym Mo\u0142dawi\u0119. Na stadion najwygodniej dojecha\u0107, a p\u00f3\u017aniej z niego wr\u00f3ci\u0107 Warszawskim Transportem Publicznym. Dzi\u015b z komunikacji miejskiej mo\u017cna korzysta\u0107 bezp\u0142atnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/dzis-na-narodowym-mecz-z-moldawia-sprawdz-jak-dojechac-i-wrocic-7391637?source=rss", "date_published": "2023-10-15T06:52:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wielki szklany gazometr\" i osiedle bez zapa\u0142ek. Pozna\u0144 sprzed 65 lat okiem brytyjskiego rowerzysty", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o33ynp-ulica-fredry-7390773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcia\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do Polski wcze\u015bniej, ale nie dostawa\u0142 wizy. Uda\u0142o mu si\u0119 wr\u00f3ci\u0107 po 12 latach, w 1957 roku. I opisa\u0142 wra\u017cenia. Zobacz jak brytyjski reporta\u017cysta Bernard Newman wspomina\u0142 wizyt\u0119 w Poznaniu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wielki-szklany-gazometr-i-osiedle-bez-zapalek-poznan-sprzed-65-lat-okiem-brytyjskiego-rowerzysty-7370856?source=rss", "date_published": "2023-10-15T06:48:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje 17-latka, cztery osoby ranne. 18-letni kierowca \"nie ma uprawnie\u0144, a pojazd nie by\u0142 dopuszczony do ruchu\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 17-latka, cztery osoby ranne. 18-letni kierowca \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ro8e2v-zginela-17-letnia-dziewczyna-cztery-osoby-sa-ranne-7391881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ogrodnikach pod Elbl\u0105giem dosz\u0142o do tragicznego wypadku, w kt\u00f3rym na miejscu zgin\u0119\u0142a 17-letnia dziewczyna. Cztery osoby, z kt\u00f3rymi podr\u00f3\u017cowa\u0142a, trafi\u0142y do szpitala. Dwie s\u0105 w ci\u0119\u017ckim stanie. Z ustale\u0144 policjant\u00f3w wynika, \u017ce 18-latek, kt\u00f3ry kierowa\u0142 hond\u0105 nie mia\u0142 uprawnie\u0144, a pojazd nie by\u0142 dopuszczony do ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/ogrodniki-elblag-wypadli-z-drogi-i-dachowali-zginela-17-letnia-dziewczyna-cztery-osoby-trafily-do-szpitala-18-letni-kierowca-bez-uprawnien-samochod-nie-byl-dopuszczony-do-ruchu-7391897?source=rss", "date_published": "2023-10-15T06:32:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW przed wiatrem. Uwaga! Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c burze z opadem krupy \u015bnie\u017cnej", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW przed wiatrem. Uwaga! Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c burze z opadem krupy \u015bnie\u017cnej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ybs71g-silny-wiatr-wietrznie-6764507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed podmuchami, kt\u00f3re mog\u0105 si\u0119ga\u0107 nawet 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Jak przewiduje synoptyk tvnmeteo.pl Damian Zdonek, w cz\u0119\u015bci kraju niedziela mo\u017ce przynie\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c burze i opady.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-1510-silny-wiatr-ostrzezenia-pierwszego-stopnia-burze-krupa-sniezna-7391792?source=rss", "date_published": "2023-10-15T04:30:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega. Silny wiatr w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega. Silny wiatr w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0she2-silny-wiatr-porywy-wichura-7372892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W niedziel\u0119 w cz\u0119\u015bci kraju aura b\u0119dzie wietrzna, a podmuchy mog\u0105 si\u0119ga\u0107 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie dzie\u0144 zapowiada si\u0119 niebezpiecznie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-ostrzezenia-pierwszego-stopnia-7391792?source=rss", "date_published": "2023-10-15T04:30:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izrael. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Izrael. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tf1u7a-izrael-jest-w-stanie-wojny-7391788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y Obronne Izraela og\u0142osi\u0142y, \u017ce ko\u0144cz\u0105 przygotowania do \"znacz\u0105cej operacji l\u0105dowej\" w Strefie Gazy. Izrael dokona\u0142 ataku z powietrza na mi\u0119dzynarodowy port lotniczy w Aleppo, kt\u00f3re obecnie nie nadaje si\u0119 do u\u017cytku. Tamtejsza armia poinformowa\u0142a w sobot\u0119, \u017ce zidentyfikowa\u0142a w Syrii, w pobli\u017cu granicy z Libanem, miejsce ostrza\u0142u rakietowego Izraela i w odwecie ostrzela\u0142a je z artylerii. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin z wojny Izraela z Hamasem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-hamasu-na-izrael-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-niedziela-15-pazdziernika-7391789?source=rss", "date_published": "2023-10-15T03:32:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-idf7p6-ukraina-broni-sie-przed-rosyjska-inwazja-7391785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedziela jest 599. dniem rosyjskiej agresji zbrojnej na Ukrain\u0119. Wojska rosyjskie wznowi\u0142y ataki na kierunku Kupia\u0144ska w obwodzie charkowskim, trwaj\u0105 tam ci\u0119\u017ckie walki - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 dow\u00f3dca ukrai\u0144skich si\u0142 l\u0105dowych genera\u0142 O\u0142eksandr Syrski. Pi\u0105tkowe ataki Rosjan na Awdijiwk\u0119 na wschodzie Ukrainy zako\u0144czy\u0142y si\u0119 niepowodzeniem \u2013 oceni\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-niedziela-15-pazdziernika-7391786?source=rss", "date_published": "2023-10-15T03:26:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 15.10. W kilku regionach spadnie deszcz, poza tym silnie powieje", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 15.10. W kilku regionach spadnie deszcz, poza tym silnie powieje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w6lj3i-deszcz-6164341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W niedziel\u0119 15.10 w niekt\u00f3rych miejscach na p\u00f3\u0142nocy i zachodzie kraju wyst\u0105pi\u0105 s\u0142abe opady deszczu. Wiatr w porywach mocno si\u0119 rozp\u0119dzi, a termometry wska\u017c\u0105 od 10 do 14 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-1510-w-kilku-regionach-spadnie-deszcz-poza-tym-silnie-powieje-7391669?source=rss", "date_published": "2023-10-15T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]