[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk: To koniec rz\u0105d\u00f3w PiS. W najbli\u017cszym czasie, wraz z partnerami, stworzymy nowy rz\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/c649aaa1fe2566-948-568-30-0-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem dzisiaj najszcz\u0119\u015bliwszym cz\u0142owiekiem na ziemi. To jest koniec tego z\u0142ego czasu, koniec rz\u0105d\u00f3w PiS - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 po og\u0142oszeniu wst\u0119pnych wynik\u00f3w wybor\u00f3w lider Koalicji Obywatelskiej Donald Tusk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Tusk-To-koniec-rzadow-PiS-8629770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T20:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak- Kamysz: Dzie\u0144 wielkiej zmiany. Ho\u0142ownia: Trzecia Droga kotwic\u0105 demokracji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/a85587a8cf52a6-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To jest dzie\u0144 wielkiej zmiany, kt\u00f3ra nast\u0119puje w Polsce. Nie odby\u0142aby si\u0119 ona, gdyby nie powsta\u0142a Trzecia Droga, kt\u00f3ra we\u017amie odpowiedzialno\u015b\u0107 za Polsk\u0119 - powiedzia\u0142 prezes Polskiego Stronnictwa Ludowego, jeden z lider\u00f3w Trzeciej Drogi W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Wt\u00f3rowa\u0142 mu Szymon Ho\u0142ownia, zaznaczaj\u0105c \u017ce Trzecia Droga stanie si\u0119 kotwic\u0105 demokracji.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-Dzien-wielkiej-zmiany-Holownia-Trzecia-Droga-kotwica-demokracji-8629766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T20:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mentzen: Mieli\u015bmy wywr\u00f3ci\u0107 ten stolik, a ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/fa933ff9a66e48-948-568-30-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S.Mentzen: ostateczne wyniki wybor\u00f3w mog\u0105 si\u0119 jeszcze troch\u0119 zmieni\u0107. Nie ma co ukrywa\u0107, \u017ce wiele si\u0119 nie zmieni\u0105 i \u017ce ponie\u015bli\u015bmy pora\u017ck\u0119. Mieli\u015bmy wywr\u00f3ci\u0107 ten stolik, a wszystko wskazuje na to, \u017ce si\u0119 nie uda\u0142o.(PAP)</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mentzen-Mielismy-wywrocic-ten-stolik-a-ponieslismy-porazke-8629760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T20:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Mo\u017cemy obudzi\u0107 si\u0119 z innymi liczbami\". Premier Morawiecki zapowiada walk\u0119 o rz\u0105d z Trzeci\u0105 Drog\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/339d54375d269f-948-568-30-7-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki bada\u0144 daj\u0105 nam czwarte zwyci\u0119stwo w dziejach naszej partii w wyborach parlamentarnych i trzecie po kolei; to jest wielki sukces naszej formacji i naszego projektu dla Polski - podkre\u015bli\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Wyniki-badan-daja-nam-czwarte-zwyciestwo-w-dziejach-partii-8629754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T20:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki wybor\u00f3w do Sejmu 2023. Sonda\u017c exit poll", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/accc5013f0bf7d-948-568-20-50-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z wynikiem 36,8 proc. wygrywa \nwybory, Koalicja Obywatelska zdoby\u0142a 31,6 proc. poparcia. Opozycja \nwsp\u00f3lnie zdoby\u0142a 248 mandat\u00f3w - to wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych wed\u0142ug badania exit poll. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-wyborow-do-Sejmu-2023-Sondaz-exit-poll-8629734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T19:39:14.183189+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W wielu komisjach zabrak\u0142o kart. \"Komisje maj\u0105 rezerwy i mog\u0105 je uruchamia\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/b45e6c40594839-948-568-50-300-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okr\u0119gowe komisje wyborcze maj\u0105 rezerwy kart do g\u0142osowania i mog\u0105 je uruchamia\u0107 - wyja\u015bni\u0142a szefowa Krajowego Biura Wyborczego Magdalena Pietrzak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-wielu-komisjach-zabraklo-kart-Komisje-maja-rezerwy-i-moga-je-uruchamiac-8629689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z ch\u0119tnymi do g\u0142osowania, kt\u00f3rzy nie zd\u0105\u017c\u0105 do 21? Szef PKW odpowiada", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/f15cbab447db45-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby, kt\u00f3re stawi\u0105 si\u0119 do godz. 21 w komisji wyborczej, tak\u017ce te oczekuj\u0105ce w kolejce, maj\u0105 prawo odda\u0107 g\u0142os \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem przewodnicz\u0105cy PKW Sylwester Marciniak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-chetnymi-do-glosowania-ktorzy-nie-zdaza-do-21-Szef-PKW-odpowiada-8629677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T17:29:12.002119+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Frekwencja z godziny 17 rekordowo wysoka. Nowe dane PKW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/eadf53534cb669-948-568-20-120-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKW: frekwencja w wyborach parlamentarnych na godz. 17 wynios\u0142a 57,54 proc.\u00a0 </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frekwencja-z-godziny-17-rekordowo-wysoka-Nowe-dane-PKW-8629663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T17:29:12.001552+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory parlamentarne. Tak przeliczane s\u0105 g\u0142osy na mandaty dla pos\u0142\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/03a074822f42f0-948-568-10-276-4078-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyborach do Sejmu pos\u0142\u00f3w wybiera si\u0119 w okr\u0119gach wielomandatowych; mandaty rozdzielane s\u0105 proporcjonalnie do uzyskanego przez komitety wyborcze poparcia. W podziale mandat\u00f3w uczestnicz\u0105 tylko te komitety, kt\u00f3re w skali kraju otrzyma\u0142y 5 proc. g\u0142os\u00f3w lub - w przypadku koalicji - 8 proc. g\u0142os\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-Tak-przeliczane-sa-glosy-na-mandaty-dla-poslow-8627644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017ce gminne uzyskaj\u0105 nowe prawa. B\u0119d\u0105 mogli na\u0142o\u017cy\u0107 mandaty m.in na rowerzyst\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c85e4719209069-948-568-0-43-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmieniaj\u0105 si\u0119 uprawnienia do nak\u0142adania mandat\u00f3w przez stra\u017cnik\u00f3w gminnych. Od 20 pa\u017adziernika wchodz\u0105 w \u017cycie zmiany w rozporz\u0105dzeniu szefa MSWiA dotycz\u0105ce m.in. mandat\u00f3w nak\u0142adanych na kieruj\u0105cych pojazdami inne ni\u017c mechaniczne - np. rowerzyst\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straze-gminne-uzyskaja-nowe-prawa-Beda-mogli-nalozyc-mandaty-m-in-na-rowerzystow-8626749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023: Rynki i gospodarka po wyborach. Zapraszamy na poranek wyborczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/86f11503bb378d-948-568-48-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o na GPW? Jak zareaguje \nkurs z\u0142otego? Co z wycen\u0105 polskich obligacji? Jak wynik wybor\u00f3w wp\u0142ynie \nna gospodark\u0119 \u2014 wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w skomentuj\u0105 dla \"Pulsu Biznesu\" \nnajlepsi eksperci. Poka\u017cemy to w Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-2023-Rynki-i-gospodarka-po-wyborach-analizy-prognozy-i-komentarze-8628890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pokolenie Z i silversi doceniaj\u0105 si\u0119 wzajemnie w pracy, cho\u0107 nie brakuje zastrze\u017ce\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/3c2c7b884754cb-900-539-0-51-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby pokolenia Z, czyli urodzone po po\u0142owie lat 90, u najstarszych pracownik\u00f3w doceniaj\u0105 do\u015bwiadczenie (62 proc.), wiedz\u0119 (53 proc.) i lojalno\u015b\u0107 (37 proc.) \u2013 wynika z badania \"Nowe prawa rekrutacji\". Jednocze\u015bnie wskazuj\u0105, \u017ce kreatywno\u015b\u0107 czy ambicja to nie s\u0105 najmocniejsze strony pokolenia silver.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pokolenie-Z-i-silversi-doceniaja-sie-wzajemnie-w-pracy-choc-nie-brakuje-zastrzezen-8625507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105 problemy z logowaniem do mObywatela", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/14a35cfaffc267-948-568-15-0-1485-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 od okolic po\u0142udnia notowanie s\u0105 problemy z dzia\u0142aniem \naplikacji mObywatel. T\u0105 aplikacj\u0105 mo\u017cna si\u0119 wylegitymowa\u0107 przed komisj\u0105 \nwyborcz\u0105 poza plastikowym dowodem osobistym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sa-problemy-z-logowaniem-do-mObywatela-8629576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105 pierwsze dane o frekwencji. Du\u017co wy\u017csza ni\u017c przy poprzednich wyborach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/dea363fddbb3d2-948-568-0-573-1153-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Frekwencja w niedzielnych wyborach do Sejmu i Senatu na godz. 12 wynios\u0142a 22,59 proc. - poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza. Lokale wyborcze s\u0105 otwarte od godz. 7.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sa-pierwsze-dane-o-frekwencji-Duzo-wyzsza-niz-przy-poprzednich-wyborach-8629574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T12:04:14.156072+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Disney szanta\u017cuje strajkuj\u0105cych aktor\u00f3w? \"Dzieci nie obejrz\u0105 bajek\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/fe6f0682238fd8-948-568-96-9-1712-1027.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Strajk aktor\u00f3w op\u00f3\u017ani, a w niekt\u00f3rych przypadkach \nzatrzyma, produkcj\u0119 bajek w tym roku - zaznacza Jennifer Lee, dykretor \nkreatywna Walt Disney Animation Studio. Do tej pory udawa\u0142o si\u0119 \n\u017conglowa\u0107 produkcjami tak, by prace nad nimi trwa\u0142y. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-szantazuje-strajkujacych-aktorow-Dzieci-nie-obejrza-bajek-8627736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T10:58:51.543460+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca w Wielkiej Brytanii? Oto najlepiej p\u0142atne zawody, w kt\u00f3rych nie potrzeba studi\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/8a586846f1a4d2-948-568-262-187-2452-1471.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 77 tys. funt\u00f3w (ok. 400 tys. z\u0142) rocznie mo\u017cna zarobi\u0107 w Wielkiej Brytanii bez uko\u0144czonych studi\u00f3w - to wynik analizy ponad miliona ofert pracy z portalu Adzuna. Na Wyspach, podobnie jak w Polsce, na pierwszym miejscu znalaz\u0142o si\u0119 stanowisko zwi\u0105zane z IT.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-Wielkiej-Brytanii-Oto-najlepiej-platne-zawody-w-ktorych-nie-potrzeba-studiow-8627782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T10:58:51.542951+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyj\u0105tkowy lokal wyborczy. W Czerwonaku wyborcy g\u0142osuj\u0105 w teatralnej garderobie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/6f7ff4799b3f38-948-568-0-159-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do teatralnej garderoby trafiaj\u0105 wyborcy, kt\u00f3rzy przychodz\u0105 na niedzielne g\u0142osowanie do lokalu wyborczego w Gminnym O\u015brodku Kultury \"Sok\u00f3\u0142\" w Czerwonaku (woj. wielkopolskie). O\u015brodek od lat przygotowuje nietypowe scenerie, podnosz\u0105c w ten spos\u00f3b wyborcz\u0105 frekwencj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyjatkowy-lokal-wyborczy-W-Czerwonaku-wyborcy-glosuja-w-teatralnej-garderobie-8629539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T10:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIE: globalny zasi\u0119g skrajnego ub\u00f3stwa ni\u017cszy ni\u017c przed pandemi\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/77031a680ee5a4-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba os\u00f3b \u017cyj\u0105cych w skrajnym ub\u00f3stwie w br. wyniesie 691 mln os\u00f3b wobec 700 mln w 2019 r. - informuje Polski Instytut Ekonomiczny. Dodaje, \u017ce poprawa obejmuje g\u0142\u00f3wnie kraje rozwini\u0119te; w pa\u0144stwach o niskim dochodzie poziom skrajnego ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c przed pandemi\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-globalny-zasieg-skrajnego-ubostwa-nizszy-niz-przed-pandemia-8627755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T09:53:54.314643+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKW: Komisja nie mo\u017ce pyta\u0107, kt\u00f3re karty do g\u0142osowania wyda\u0107 wyborcy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/7a20d8f9beab95-948-568-24-12-4871-2922.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niew\u0142a\u015bciwe jest zadawanie pytania, czy wyborca chce kart\u0119 do referendum, do Sejmu, czy do Senatu. Je\u017celi wyborca zjawi\u0142 si\u0119 w lokalu wyborczym to chce g\u0142osowa\u0107. Dopiero je\u017celi wyra\u017anie odm\u00f3wi odbioru kt\u00f3rejkolwiek z kart, to w\u00f3wczas komisja w uwagach zaznaczy tak\u0105 informacj\u0119 - powiedzia\u0142 szef PKW Sylwester Marciniak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKW-Komisja-nie-moze-pytac-ktore-karty-do-glosowania-wydac-wyborcy-8629530.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sarmaci, ch\u0142opi i pa\u0144szczyzna z odrobin\u0105 absurdu i humoru. Netflix bierze si\u0119 za histori\u0119 i kr\u0119ci serial o XVII-wiecznej Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/ac5fb2faf13160-948-568-51-0-2400-1440.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Cz\u0142owiek dochodzi do czego\u015b ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0105 swoich ch\u0142op\u00f3w to zabra\u0107 mu to. Taka mentalno\u015b\u0107\" - to zdanie z trailera Netflixa podbija sie\u0107. Platforma streamingowa zabierze widz\u00f3w w podr\u00f3\u017c w czasie do 1670 roku i Adamaczyszach.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serial-1670-Netflix-bierze-sie-za-polska-historie-Kiedy-premiera-serialu-8624434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T08:48:49.952659+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Regulacje recept\u0105 na nier\u00f3wno\u015bci wobec kobiet na rynku pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/135d101fb267f9-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Badania noblistki prof. Claudii Goldin dowodz\u0105, \u017ce regulacje i inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 mog\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 rol\u0119 kobiet na rynku pracy -  podkre\u015bli\u0142a w rozmowie z PAP prof. SGH El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Regulacje-recepta-na-nierownosci-wobec-kobiet-na-rynku-pracy-8629490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T07:44:01.660769+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Niewidzialne\" elektro\u015bmieci s\u0105 warte miliary dolar\u00f3w. Warto je recyklingowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/87fd51101bf7cf-948-568-26-61-3486-2092.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwe do odzyskania surowce zawarte w miliardach sztuk wyrzucanych co roku drobnych elektro\u015bmieci warte s\u0105 oko\u0142o 10 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - informuje pismo \u201eReports and Proceedings\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niewidzialne-elektrosmieci-sa-warte-miliary-dolarow-Warto-je-recyklingowac-8628360.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba \"firm zombie\" w Polsce si\u0119 zmniejszy\u0142a, ale przyczyny tego spadku mog\u0105 niepokoi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/698e39be076ca1-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba \"firm zombie\", czyli przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re mimo d\u0142ugiego sta\u017cu na rynku nie s\u0105 w stanie pokry\u0107 bie\u017c\u0105cych zobowi\u0105za\u0144 odsetkowych, spad\u0142a w Polsce z 27 w 2021 r. do 14 w 2022 r. \u2013 wynika z raportu \"Dawn of the debt\". W ci\u0105gu roku pojawi\u0142o si\u0119 5 nowych firm-zombie w Polsce \u2013 dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-firm-zombie-w-Polsce-sie-zmniejszyla-ale-przyczyny-tego-spadku-moga-niepokoic-8625580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skomplikowane przepisy jedn\u0105 z najwi\u0119kszych bol\u0105czek firm. \"Po wyborach nic si\u0119 nie zmieni\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/c8b4fe06f2c6d7-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Nie spodziewam si\u0119, \u017ce w\u00a0zakresie prowadzenia biznesu po wyborach co\u015b si\u0119 zmieni. Obawiam si\u0119 za to, \u017ce te wszystkie obietnice wyborcze, gdyby zosta\u0142y spe\u0142nione, spowoduj\u0105 gigantyczne rozdawnictwo, zad\u0142u\u017cenie kraju i\u00a0inflacj\u0119...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skomplikowane-przepisy-jedna-z-najwiekszych-bolaczek-firm-Po-wyborach-nic-sie-nie-zmieni-8627623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie ma mnie na li\u015bcie wyborc\u00f3w. Co zrobi\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/830c05a6fbf43b-948-568-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b odbywaj\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. Cho\u0107 mo\u017cna by\u0142a sprawdzi\u0107 wcze\u015bniej, czy i do jakiej komisji jeste\u015bmy przypisani, by unikn\u0105\u0107 niespodzianki w lokalu wyborczym, mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107, \u017ce nie b\u0119dziemy na li\u015bcie. Co wtedy zrobi\u0107?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-mnie-na-liscie-wyborcow-Co-zrobic-8627016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T04:28:51.750816+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak i do kiedy mo\u017cna odm\u00f3wi\u0107 przyj\u0119cia karty do g\u0142osowania?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/9cf4f3d01ff752-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u00f3ki wyborca nie odejdzie od sto\u0142u, przy kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 siedzie\u0107 cz\u0142onkowie obwodowej komisji wyborczej, ma prawo odm\u00f3wi\u0107 przyj\u0119cia kt\u00f3rej\u015b z kart do g\u0142osowania - podkre\u015bla szefowa Krajowego Biura Wyborczego Magdalena Pietrzak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-i-do-kiedy-mozna-odmowic-przyjecia-karty-do-glosowania-8625824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T04:28:51.750290+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mattel na r\u00f3\u017cowej fali wznosz\u0105cej. Sprzeda\u017c Barbie wy\u017csza o 25 proc., a nie ma jeszcze Gwiazdki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7e1597bcffbc19-948-569-0-0-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Film \"Barbie\" by\u0142 niekwestionowanym sukcesem kasowym.\n Jak si\u0119 okaza\u0142o, poci\u0105gn\u0105\u0142 za sob\u0105 tak\u017ce sprzeda\u017c lalek firmy Mattel. W\n samych Stanach Zjednoczonych wzros\u0142a ona o 25 proc. w por\u00f3wnaniu z \nanalogicznym okresem w poprzednim roku. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mattel-na-rozowej-fali-wznoszacej-Sprzedaz-Barbie-wyzsza-o-25-proc-a-nie-ma-jeszcze-Gwiazdki-8625603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T04:28:51.749744+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankructwa Polak\u00f3w id\u0105 na rekord. Wrzesie\u0144 na historycznym podium upad\u0142o\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/c3bde46ea028b4-948-568-0-119-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wida\u0107 oznak zmiany trendu w upad\u0142o\u015bciach konsumenckich. W tym roku padnie historyczny rekord bankructw. W pierwszych trzech kwarta\u0142ach z mo\u017cliwo\u015bci stworzonych przez prawo upad\u0142o\u015bciowe skorzysta\u0142o tylu d\u0142u\u017cnik\u00f3w, ilu w ca\u0142ym 2022 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankructwa-Polakow-ida-na-rekord-Wrzesien-na-historycznym-podium-upadlosci-8627134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T04:28:51.749077+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ofensywa izraelska na Stref\u0119 Gazy od\u0142o\u017cona o kilka dni. Winna pogoda", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/ad8e565ca98a2d-948-568-0-238-3505-2103.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izrael zamierza wys\u0142a\u0107 do p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy 10 tys. \u017co\u0142nierzy aby zaj\u0105\u0107 miasto Gaza \"zniszczy\u0107\" dow\u00f3dztwo Hamasu - napisa\u0142 w niedziel\u0119 ameryka\u0144ski dziennik \"New York Times\" powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na publiczne wypowiedzi izraelskich oficer\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofensywa-izraelska-na-Strefe-Gazy-odlozona-o-kilka-dni-Winna-pogoda-8629422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-15T02:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]