[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opozycja wygrywa wybory. Wed\u0142ug exit poll b\u0119dzie mie\u0107 248 mandat\u00f3w", "description": "KO, Trzecia Droga i Nowa Lewica maj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 i mog\u0105 utworzy\u0107 rz\u0105d \u2013 wynika z badania exit poll przeprowadzonego przez Ipsos.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39272051-opozycja-wygrywa-wybory-wedlug-exit-poll-bedzie-miec-248-mandatow", "date_published": "2023-10-15T23:02:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyniki wybor\u00f3w. Adrian Zandberg z Razem: Z otwieraniem szampana poczeka\u0107 do rana", "description": "- Wszystkie znaki wskazuj\u0105 na to, \u017ce koniec jedynow\u0142adztwa PiS-u - powiedzia\u0142 jeden z lider\u00f3w Lewicy Adrian Zandberg, komentuj\u0105c sonda\u017cowe wyniki wybor\u00f3w do parlamentu. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy partii Razem w rozmowie z Polsat News tonowa\u0142 nastroje zwolennik\u00f3w obecnej opozycji i m\u00f3wi\u0142, by poczeka\u0107 na wyniki z PKW.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271561-wyniki-wyborow-adrian-zandberg-z-razem-z-otwieraniem-szampana-poczekac-do-rana", "date_published": "2023-10-15T22:41:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017cowy kurs na zmian\u0119 w\u0142adzy. Exit poll: Opozycja mo\u017ce mie\u0107 248 mandat\u00f3w", "description": "PiS czeka na wyniki PKW, opozycja deklaruje koniec w\u0142adzy PiS. Rozpoczyna si\u0119 nowy etap gry o\u00a0stworzenie rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271971-sondazowy-kurs-na-zmiane-wladzy-exit-poll-opozycja-moze-miec-248-mandatow", "date_published": "2023-10-15T22:38:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Dlaczego PiS przegra\u0142, skrewi\u0142a Konfederacja i wygra\u0142 Ho\u0142ownia?", "description": "Trzy kluczowe pytania tych wybor\u00f3w dotycz\u0105 zab\u00f3jczego dla PiS procesu mobilizacji, bardzo s\u0142abego wyniku Konfederacji i nadzwyczajnego sukcesu sklejonej bez wi\u0119kszego sensu koalicji Trzeciej Drogi.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39271731-boguslaw-chrabota-dlaczego-pis-przegral-skrewila-konfederacja-i-wygral-holownia", "date_published": "2023-10-15T22:20:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bronis\u0142aw Komorowski: Karty w r\u0119ku ma Andrzej Duda", "description": "Zdaniem Bronis\u0142awa Komorowskiego, \"istotne karty w r\u0119ku ma teraz prezydent\". - Mam nadziej\u0119, \u017ce w pe\u0142ni uzna werdykt demokratyczny i nie b\u0119dzie pr\u00f3bowa\u0142 hamowa\u0107 lub op\u00f3\u017ania\u0107 procesu wy\u0142onienia nowego rz\u0105du opartego o wi\u0119kszo\u015b\u0107 zbudowan\u0105 na bazie opozycji demokratycznej - powiedzia\u0142 by\u0142y prezydent, komentuj\u0105c wynik badania exit poll.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271931-bronislaw-komorowski-karty-w-reku-ma-andrzej-duda", "date_published": "2023-10-15T22:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciej Bukowski: Nowy rz\u0105d nie zrezygnuje z os\u0142on spo\u0142ecznych i socjalnych", "description": "Od przewagi parlamentarnej zale\u017ce\u0107 b\u0119dzie czy nowy rz\u0105d b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zmieni\u0107 polityk\u0119 gospodarcz\u0105, czy skupi si\u0119 na dzia\u0142aniach wykonawczych \u2013 zwraca uwag\u0119 Maciej Bukowski, ekonomista z UW, prezes Fundacji WiseEuropa.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39271661-maciej-bukowski-nowy-rzad-nie-zrezygnuje-z-oslon-spolecznych-i-socjalnych", "date_published": "2023-10-15T21:51:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciej Strzembosz: Vivat Frekwencja! Przed Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim ostateczny sprawdzian z patriotyzmu", "description": "Wp\u0142yw dzia\u0142alno\u015bci rz\u0105du PiS na frekwencj\u0119 w wyborach jest dramatyczny. Najprawdopodobniej jej wynik b\u0119dzie lepszy o ponad 10 proc. ni\u017c 4 czerwca 1989 r! Czyli w Polsce sta\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie co\u015b dramatycznego.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39271631-maciej-strzembosz-vivat-frekwencja-przed-jaroslawem-kaczynskim-ostateczny-sprawdzian-z-patriotyzmu", "date_published": "2023-10-15T21:40:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stefan Szczep\u0142ek: 1:1 z Mo\u0142dawi\u0105. Coraz bli\u017cej dna", "description": "Remis z Mo\u0142dawi\u0105 to kolejna kompromitacja reprezentacji. Kto by nie by\u0142 jej trenerem - od pewnego czasu gra tak samo. Micha\u0142 Probierz mia\u0142 ten stan odmieni\u0107, a na razie przyk\u0142ada si\u0119 do nieszcz\u0119\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39271601-stefan-szczeplek-1-1-z-moldawia-coraz-blizej-dna", "date_published": "2023-10-15T21:33:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Przedstawiciel kancelarii prezydenta m\u00f3wi komu Andrzej Duda powierzy misj\u0119 tworzenia rz\u0105du", "description": "- Jest takie \u015brodowisko polityczne Polsce, kt\u00f3re w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu lat wygrywa osiem wybor\u00f3w z rz\u0119du. To jest dzi\u015b fakt numer jeden - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 wiceminister kultury i dziedzictwa narodowego, Jaros\u0142aw Sellin.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271571-wybory-2023-przedstawiciel-kancelarii-prezydenta-mowi-komu-andrzej-duda-powierzy-misje-tworzenia-rzadu", "date_published": "2023-10-15T21:32:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142awomir Dudek: Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla gospodarki, ale jej instytucje s\u0105 w ruinie", "description": "- Gospodarka ma swoje problemy, ale nie jest w tak z\u0142ej kondycji jak instytucje - uwa\u017ca dr S\u0142awomir Dudek, ekonomista, z SGH, prezes Instytutu Finans\u00f3w Publicznych", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39271441-slawomir-dudek-dobra-wiadomosc-dla-gospodarki-ale-jej-instytucje-sa-w-ruinie", "date_published": "2023-10-15T21:10:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna \u0106wiek: Kraj, w kt\u00f3rym chodzi si\u0119 na wybory", "description": "Sk\u0105d rekord frekwencji? Polacy zrozumieli, \u017ce od ich udzia\u0142u w wyborach zale\u017cy, w jakim kraju b\u0119d\u0105 \u017cy\u0107 przez kolejne cztery lata. I dlatego chcia\u0142o im si\u0119 sta\u0107 w ogromnych kolejkach. To by\u0142o dla nich wa\u017cne.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39271421-joanna-cwiek-kraj-w-ktorym-chodzi-sie-na-wybory", "date_published": "2023-10-15T20:56:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Aleksander Kwa\u015bniewski o \"gro\u017anych s\u0142owach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego\"", "description": "W wypowiedzi Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w badania exit poll by\u0142y stwierdzenia, kt\u00f3re dla mnie zabrzmia\u0142y troch\u0119 jak pogr\u00f3\u017cki - oceni\u0142 Aleksander Kwa\u015bniewski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39271491-wybory-2023-aleksander-kwasniewski-o-groznych-slowach-jaroslawa-kaczynskiego", "date_published": "2023-10-15T20:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska - Mo\u0142dawia 1:1. Gwizdy i wstyd na Narodowym", "description": "Polacy zremisowali na PGE Narodowym z Mo\u0142dawianami 1:1 i o Euro 2024 prawdopodobnie zagraj\u0105 w bara\u017cach. Micha\u0142 Probierz mia\u0142 budowa\u0107 now\u0105 reprezentacj\u0119, ale wci\u0105\u017c nie przegna\u0142 demon\u00f3w przesz\u0142o\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39269691-polska-moldawia-1-1-gwizdy-i-wstyd-na-narodowym", "date_published": "2023-10-15T20:49:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak politycy PiS zareagowali na wynik exit poll?", "description": "Politycy PiS w pierwszych komentarzach po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w exit poll dzi\u0119kowali wyborcom i podkre\u015blali, \u017ce partia przy bardzo wysokiej frekwencji wygra\u0142a wybory.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271371-jak-politycy-pis-zareagowali-na-wynik-exit-poll", "date_published": "2023-10-15T20:40:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Badanie exit poll - jak g\u0142osowa\u0142y wojew\u00f3dztwa?", "description": "Z badania exit poll zrealizowanego przez Ipsos wynika, \u017ce PiS wygra\u0142 w dziewi\u0119ciu z 16 wojew\u00f3dztw, a Koalicja Obywatelska - w siedmiu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271401-wybory-2023-badanie-exit-poll-jak-glosowaly-wojewodztwa", "date_published": "2023-10-15T20:39:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Eksperci o frekwencji: To rekord wszechczas\u00f3w", "description": "Ponad 72 proc frekwencja w wyborach do Sejmu i Senatu to najlepszy wynik od lat.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39271391-wybory-2023-eksperci-o-frekwencji-to-rekord-wszechczasow", "date_published": "2023-10-15T20:32:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Eksperci o frekwencji: To rekord wszech czas\u00f3w", "description": "Mobilizacja nast\u0105pi\u0142a po obu stronach. Ale to dobrze. Zwyci\u0119\u017cy\u0142a demokracja  \u2013 m\u00f3wi Rp.pl prof. Krzysztof Urbaniak z Uniwersytetu Adama Mickiewicza, cz\u0142onek Zespo\u0142u Ekspert\u00f3w Wyborczych Fundacji Batorego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39271391-wybory-2023-eksperci-o-frekwencji-to-rekord-wszech-czasow", "date_published": "2023-10-15T20:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Donald Tusk zosta\u0142 kr\u00f3lem Europy", "description": "Poza Emmanuelem Macronem nie ma dzi\u015b w Unii polityka tak ci\u0119\u017ckiej wagi, jak przyw\u00f3dca polskiej demokratycznej opozycji Donald Tusk.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39271201-jedrzej-bielecki-donald-tusk-zostal-krolem-europy", "date_published": "2023-10-15T20:24:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "BBC o wyborach w Polsce: Wielkie kolejki przed lokalami wyborczymi", "description": "\"Prawicowy, populistyczny PiS jest na drodze do zdobycia wi\u0119kszo\u015bci miejsc w parlamencie w wyborach, ale exit poll wskazuje, \u017ce mo\u017ce mie\u0107 problem z utrzymaniem si\u0119 u w\u0142adzy przez trzeci\u0105 kadencj\u0119\" - pisze BBC o wyborach parlamentarnych w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271251-bbc-o-wyborach-w-polsce-wielkie-kolejki-przed-lokalami-wyborczymi", "date_published": "2023-10-15T20:22:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mateusz Morawiecki: Z ka\u017cdym jeste\u015bmy gotowi rozmawia\u0107", "description": "- Podejmiemy pr\u00f3b\u0119 zbudowania wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej - zapowiedzia\u0142 po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w exit poll premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271281-mateusz-morawiecki-z-kazdym-jestesmy-gotowi-rozmawiac", "date_published": "2023-10-15T20:14:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy referendum b\u0119dzie wi\u0105\u017c\u0105ce? Jaka by\u0142a frekwencja? S\u0105 sonda\u017cowe wyniki", "description": "Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w referendum og\u00f3lnokrajowym, w kt\u00f3rym pytania dotyczy\u0142y m.in. wieku emerytalnego oraz kwestii migracji. S\u0105 sonda\u017cowe wyniki dotycz\u0105ce odpowiedzi na cztery referendalne pytania oraz wielko\u015bci frekwencji, od kt\u00f3rej zale\u017cy to, czy referendum jest wi\u0105\u017c\u0105ce.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39269111-czy-referendum-jest-wazne-jaka-byla-frekwencja-koniec-glosowania", "date_published": "2023-10-15T19:56:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 P\u0142oci\u0144ski: Wielki sukces Trzeciej Drogi. Najwi\u0119kszy zwyci\u0119zca wybor\u00f3w?", "description": "Nazwa Trzecia Droga jednak nie okaza\u0142a si\u0119 na wyrost i koalicja Szymona Ho\u0142owni oraz W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza rzeczywi\u015bcie b\u0119dzie trzeci\u0105 si\u0142\u0105 w nowym parlamencie. 13 proc. g\u0142os\u00f3w jest znakomitym wynikiem.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39270991-michal-plocinski-wielki-sukces-trzeciej-drogi-najwiekszy-zwyciezca-wyborow", "date_published": "2023-10-15T19:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: Polki i Polacy wybrali przysz\u0142o\u015b\u0107, wybrali zmian\u0119", "description": "- Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce te wybory by\u0142y demokratyczne, ale nie by\u0142y r\u00f3wne. Po drugiej stronie by\u0142y sp\u00f3\u0142ki skarbu pa\u0144stwa, by\u0142a ca\u0142y aparat pa\u0144stwowy, propagandowa telewizja, gazety wykupione przez Orlen, olbrzymia machina, a i tak partiom opozycyjnym uda\u0142o si\u0119 wygra\u0107 razem te wybory - powiedzia\u0142 po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271081-rafal-trzaskowski-polki-i-polacy-wybrali-przyszlosc-wybrali-zmiane", "date_published": "2023-10-15T19:55:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof A. Kowalczyk: Polsce pomo\u017ce powr\u00f3t do g\u0142\u00f3wnego nurtu Unii", "description": "Przywr\u00f3cenie wiary w stabilne i przyjazne obywatelom \u2013 w tym przedsi\u0119biorcom \u2013 pa\u0144stwo to fundament, na kt\u00f3rym powinien budowa\u0107 sw\u00f3j program nowy rz\u0105d.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39271301-krzysztof-a-kowalczyk-polsce-pomoze-powrot-do-glownego-nurtu-unii", "date_published": "2023-10-15T19:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Mo\u017cliwy podzia\u0142 mandat\u00f3w wed\u0142ug wynik\u00f3w exit poll", "description": "Wed\u0142ug szacowanego podzia\u0142u mandat\u00f3w wynikaj\u0105cego z badania exit poll zrealizowanego przez Ipsos, Koalicja Obywatelska wraz z Trzeci\u0105 Drog\u0105 i Lewic\u0105 mog\u0105 mie\u0107 \u0142\u0105cznie w Sejmie wy\u0142onionym w wyborach z 15 pa\u017adziernika 248 mandat\u00f3w. Bezwzgl\u0119dna wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie wynosi 231 g\u0142os\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271121-wybory-2023-mozliwy-podzial-mandatow-wedlug-wynikow-exit-poll", "date_published": "2023-10-15T19:50:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142awomir Mentzen o wynikach badania exit poll: Konfederacja ponios\u0142a pora\u017ck\u0119", "description": "- Mieli\u015bmy stolik wywr\u00f3ci\u0107, on dalej stoi i dalej siedz\u0105 przy nim PiS, Platforma, Lewica i PSL - tak wyniki badania exit poll wskazuj\u0105ce, \u017ce Konfederacja uzyska\u0142a w wyborach 6,2 proc. g\u0142os\u00f3w, a wi\u0119c mniej ni\u017c w wyborach 2019 (6,81 proc.) skomentowa\u0142 lider Nowej Nadziei, wsp\u00f3\u0142tworz\u0105cej Konfederacj\u0119, S\u0142awomir Mentzen.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271041-slawomir-mentzen-o-wynikach-badania-exit-poll-konfederacja-poniosla-porazke", "date_published": "2023-10-15T19:39:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liderzy Trzeciej Drogi: Sko\u0144czy\u0142y si\u0119 k\u0142\u00f3tnie. To dzie\u0144 wielkiej zmiany", "description": "15 pa\u017adziernika sko\u0144czy\u0142y si\u0119 k\u0142\u00f3tnie i rozdawnictwo, rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wsp\u00f3\u0142praca i inwestycje - m\u00f3wi\u0142 po og\u0142oszeniu badania exit poll Szymon Ho\u0142ownia. - To wielki dzie\u0144 \u2013 dzie\u0144 wielkiej zmiany, kt\u00f3ra nie odby\u0142aby si\u0119 gdyby nie powsta\u0142\u0105 Trzecia Droga. Na pocz\u0105tku nie wszyscy wierzyli - doda\u0142 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, szef PSL.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271091-liderzy-trzeciej-drogi-skonczyly-sie-klotnie-to-dzien-wielkiej-zmiany", "date_published": "2023-10-15T19:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Wygra\u0142o pospolite ruszenie wyborc\u00f3w opozycji", "description": "Badania exit poll pokazuj\u0105, \u017ce opozycja dosta\u0142a 248 mandat\u00f3w. Zadzia\u0142a\u0142a rekordowa w historii Polski frekwencja. Pytanie teraz, czy te wyniki b\u0119d\u0105 si\u0119 pokrywa\u0142y z danymi, kt\u00f3re sp\u0142yn\u0105 z komisji wyborczych. A je\u015bli tak, to czy PiS odda w\u0142adz\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39271021-michal-szuldrzynski-wygralo-pospolite-ruszenie-wyborcow-opozycji", "date_published": "2023-10-15T19:33:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lewica: Mamy dobr\u0105 wiadomo\u015b\u0107 dla Polski. 15 pa\u017adziernika sko\u0144czy\u0142 si\u0119 PiS", "description": "- Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce bez nas si\u0119 nie da stworzy\u0107 rz\u0105du. Nie da si\u0119 tego rz\u0105du stworzy\u0107 bez Trzeciej Drogi i bez Koalicji Obywatelskiej. Taka pewno\u015b\u0107 daje spok\u00f3j. Taka pewno\u015b\u0107 daje mandat do tego, by dowozi\u0107 nasze tematy - powiedzia\u0142 po og\u0142oszeniu wybor\u00f3w jeden z lider\u00f3w Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271011-lewica-mamy-dobra-wiadomosc-dla-polski-15-pazdziernika-skonczyl-sie-pis", "date_published": "2023-10-15T19:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o wyniku wybor\u00f3w: Przed nami dni walki", "description": "- To czwarte zwyci\u0119stwo w wyborach parlamentarnych i trzecie z kolei. To wielki sukces naszej formacji, naszego projektu dla Polski - m\u00f3wi\u0142 po og\u0142oszeniu badania exit poll prezes PiS, Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39271001-jaroslaw-kaczynski-o-wyniku-wyborow-przed-nami-dni-walki", "date_published": "2023-10-15T19:22:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Tak g\u0142osowali polscy politycy", "description": "15 pa\u017adziernika Polacy wybierali 460 pos\u0142\u00f3w i 100 senator\u00f3w, kt\u00f3rzy zasi\u0105d\u0105 w nowym parlamencie. Zobacz, jak swoje g\u0142osy w wyborach oddawali najwa\u017cniejsi polscy politycy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39270111-wybory-2023-tak-glosowali-polscy-politycy", "date_published": "2023-10-15T19:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk: Zrobili\u015bmy to. Mo\u017cemy powiedzie\u0107, \u017ce to koniec rz\u0105d\u00f3w PiS-u", "description": "- Nigdy w \u017cyciu nie by\u0142em tak szcz\u0119\u015bliwy z tego niby drugiego miejsca, wygra\u0142a Polska, wygra\u0142a demokracja. Odsun\u0119li\u015bmy ich od w\u0142adzy - powiedzia\u0142 po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w exit poll lider Koalicji Obywatelskiej Donald Tusk.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39270951-donald-tusk-zrobilismy-to-mozemy-powiedziec-ze-to-koniec-rzadow-pis-u", "date_published": "2023-10-15T19:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Tak g\u0142osowali Polacy", "description": "15 pa\u017adziernika w Polsce odby\u0142y si\u0119 wybory do Sejmu i Senatu po\u0142\u0105czone z og\u00f3lnokrajowym referendum. Sw\u00f3j g\u0142os mo\u017cna by\u0142o odda\u0107 w godzinach od 7:00 do 21:00. Zobacz, jak swoje g\u0142osy w wyborach oddawali Polacy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39270581-wybory-2023-tak-glosowali-polacy", "date_published": "2023-10-15T19:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "St\u0119pkowski: S\u0105d Najwy\u017cszy jest przygotowany na kontrol\u0119 wybor\u00f3w", "description": "Nad prawid\u0142owo\u015bci\u0105 przebiegu g\u0142osowania czuwa PKW, kompetencje kontrolne S\u0105du Najwy\u017cszego aktualizuj\u0105 si\u0119 z chwil\u0105 og\u0142oszenia wyniku wybor\u00f3w \u2013 wskazuje prof. Aleksander St\u0119pkowski, s\u0119dzia i rzecznik SN.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39270151-stepkowski-sad-najwyzszy-jest-przygotowany-na-kontrole-wyborow", "date_published": "2023-10-15T19:08:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Darowizna od rodzic\u00f3w na subkonto dewelopera jest zwolniona z podatku", "description": "Je\u015bli rodzice przekazali pieni\u0105dze na subkonto utworzone dla c\u00f3rki przez dewelopera, fiskus nie we\u017amie od niej podatku. Warunek ulgi jest spe\u0142niony.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39270161-darowizna-od-rodzicow-na-subkonto-dewelopera-jest-zwolniona-z-podatku", "date_published": "2023-10-15T19:08:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pistacje, Kokosanki, Konfitury - bazarek, czyli cisza wyborcza na platformie X", "description": "Jak przy okazji ka\u017cdych wybor\u00f3w w ostatnich latach i w tym roku na platformie X (dawny Twitter) przez ca\u0142y dzie\u0144 publikowane by\u0142y mniej lub bardziej wiarygodne \"przecieki\" z wynikami wyborczymi \"ukrytymi\" w postaci cen r\u00f3\u017cnych produkt\u00f3w na tzw. bazarku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39270021-pistacje-kokosanki-konfitury-bazarek-czyli-cisza-wyborcza-na-platformie-x", "date_published": "2023-10-15T19:08:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Emily O\u2019Reilly: Pilnuj\u0119 ca\u0142ej administracji unijnej", "description": "W zesz\u0142ym roku z Polski wp\u0142yn\u0119\u0142o 180 skarg, ale tylko w 12 wszcz\u0119to post\u0119powanie. To si\u00f3dme miejsce w Europie. Liderem jest Belgia z 67 post\u0119powaniami \u2013 m\u00f3wi Emily O\u2019Reilly, europejska rzecznik praw obywatelskich.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39270181-emily-o-reilly-pilnuje-calej-administracji-unijnej", "date_published": "2023-10-15T19:08:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla firm, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z pomocy sta\u0142ych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w", "description": "Wydatki na posi\u0142ki czy przek\u0105ski dla os\u00f3b na zleceniu czy posiadaj\u0105cych w\u0142asn\u0105 firm\u0119 nie daj\u0105 koszt\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39270191-zle-wiesci-dla-firm-ktore-korzystaja-z-pomocy-stalych-wspolpracownikow", "date_published": "2023-10-15T19:07:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ewa Szadkowska: Samozatrudniony? Kawy nie dostanie. Szokuj\u0105cy wyrok NSA", "description": "NSA uzna\u0142, \u017ce firma mo\u017ce wrzuci\u0107 w\u00a0koszty wydatki na przek\u0105ski i\u00a0napoje tylko dla etatowc\u00f3w. Tym samym pokaza\u0142, \u017ce nie zna reali\u00f3w rynku pracy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39270551-ewa-szadkowska-samozatrudniony-kawy-nie-dostanie-szokujacy-wyrok-nsa", "date_published": "2023-10-15T19:07:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Opozycja wygra\u0142a, ale nowy rz\u0105d poznamy zapewne dopiero w grudniu", "description": "Czekaj\u0105 nas d\u0142ugie tygodnie zwi\u0105zane z tworzeniem nowego rz\u0105du, kt\u00f3ry przejmie w\u0142adze w Polsce. A i prawdopodobna jest tak\u017ce powt\u00f3rka referendum.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39270631-tomasz-pietryga-opozycja-wygrala-ale-nowy-rzad-poznamy-zapewne-dopiero-w-grudniu", "date_published": "2023-10-15T19:06:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badanie exit poll: Rekordowa frekwencja - najwi\u0119ksza w wyborach po 1989 r.", "description": "Wed\u0142ug badania exit poll przygotowanego przez Ipsos frekwencja w wyborach do Sejmu i Senatu wynios\u0142a 73 proc. To najwy\u017csza frekwencja w wyborach w Polsce po 1989 roku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39269081-badanie-exit-poll-rekordowa-frekwencja-najwieksza-w-wyborach-po-1989-r", "date_published": "2023-10-15T19:05:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Artur Bartkiewicz: PiS wygra\u0142, ale przegra\u0142. Pierwsza taka sytuacja po 1993 roku", "description": "Wyniki bada\u0144 exit poll wskazuj\u0105 na to, \u017ce po raz pierwszy od 1993 roku w Polsce b\u0119dziemy mieli do czynienia z sytuacj\u0105, w kt\u00f3rej zwyci\u0119stwo w wyborach jest prawdziwie pyrrusowe.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39267371-artur-bartkiewicz-pis-wygral-ale-przegral-pierwsza-taka-sytuacja-po-1993-roku", "date_published": "2023-10-15T19:03:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Badanie exit poll. PiS wygrywa wybory, KO druga", "description": "Badania exit poll zrealizowane przez Ipsos: Wybory parlamentarne wygra\u0142 PiS z wynikiem 36,8 proc. (200 mandat\u00f3w), drugie miejsce zaj\u0119\u0142a Koalicja Obywatelska, kt\u00f3ra uzyska\u0142a 31,6 proc. (163 mandaty)", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39269471-wybory-2023-badanie-exit-poll-pis-wygrywa-wybory-ko-druga", "date_published": "2023-10-15T19:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Badanie exit poll. PiS wygrywa wybory, opozycja ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie", "description": "Badania exit poll zrealizowane przez Ipsos: Wybory parlamentarne wygra\u0142 PiS z wynikiem 36,8 proc. (200 mandat\u00f3w), drugie miejsce zaj\u0119\u0142a Koalicja Obywatelska, kt\u00f3ra uzyska\u0142a 31,6 proc. (163 mandaty)", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39269471-wybory-2023-badanie-exit-poll-pis-wygrywa-wybory-opozycja-ma-wiekszosc-w-sejmie", "date_published": "2023-10-15T19:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy t\u0142umnie wzi\u0119li udzia\u0142 w g\u0142osowaniu. Nawet kilka godzin w kolejce do urny", "description": "Rekordowa frekwencja w niedzielnych wyborach: wed\u0142ug komunikatu PKW na godz. 17 w wyborach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 57,54 proc. uprawnionych do g\u0142osowania. To o blisko 12 proc. wi\u0119cej ni\u017c cztery lata temu o tej samej porze.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39270381-polacy-tlumnie-wzieli-udzial-w-glosowaniu-nawet-kilka-godzin-w-kolejce-do-urny", "date_published": "2023-10-15T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Jak z\u0142o\u017cy\u0107 protest wyborczy? Wyja\u015bniamy", "description": "Do ponownego liczenia g\u0142os\u00f3w w obwodzie doprowadzi\u0107 mog\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci okr\u0119gowej komisji wyborczej, za\u015b do ponownego g\u0142osowania \u2013 wniesiony skutecznie i rozpatrzony przez SN protest wyborczy. Trzeba si\u0119 jednak spieszy\u0107, gdy\u017c termin na wniesienie protestu b\u0119dzie kr\u00f3tki.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39267321-wybory-2023-jak-zlozyc-protest-wyborczy-wyjasniamy", "date_published": "2023-10-15T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Alarm bombowy w trzech lokalach wyborczych w Warszawie", "description": "W lokalach nr 425 i 426 w Warszawie og\u0142oszono alarm bombowy. Na miejsce wys\u0142ano saper\u00f3w. Media informuj\u0105, \u017ce alarm bombowy og\u0142oszono r\u00f3wnie\u017c w trzecim lokalu w stolicy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39270541-alarm-bombowy-w-trzech-lokalach-wyborczych-w-warszawie", "date_published": "2023-10-15T18:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Bardzo wysoka frekwencja wyborcza do godziny 17", "description": "Frekwencja w wyborach do godziny 17 wynios\u0142a 57,54 proc. - poda\u0142a PKW na konferencji prasowej o 18:30.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39268391-wybory-2023-bardzo-wysoka-frekwencja-wyborcza-do-godziny-17", "date_published": "2023-10-15T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gorsze prognozy dla najwi\u0119kszych gospodarek UE", "description": "Gospodarka Niemiec skurczy si\u0119 w III kwartale \u2014 oceni\u0142 resort gospodarki w Berlinie. Inflacja jest ju\u017c na krzywej malej\u0105cej po osi\u0105gni\u0119ciu szczytu \u2014 stwierdzi\u0142 w Marrakeszu prezes Bundesbanku, Joachim Nagel. Francja osi\u0105gnie skromny wzrost w trzecim i IV kwartale \u2014 uwa\u017ca urz\u0105d statystyczny INSEE. Bank centralny W\u0142och obni\u017cy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu gospodarki w tym i w nast\u0119pnym roku.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39268851-gorsze-prognozy-dla-najwiekszych-gospodarek-ue", "date_published": "2023-10-15T15:52:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiepskie nastroje w USA. Amerykanie widz\u0105, \u017ce wszystko zdro\u017ca\u0142o", "description": "Nastroje konsument\u00f3w w USA pogorszy\u0142y si\u0119 w pa\u017adzierniku trzeci kolejny miesi\u0105c. Rodziny spodziewaj\u0105 si\u0119 wy\u017cszych cen w przysz\u0142ym roku \u2014 wynika z ankiety uniwersytetu stanu Michigan. W zwi\u0105zku z inflacj\u0105 m\u0142odzi Amerykanie wydaj\u0105 mniej na utrzymanie (jedzenie, ubrania), gotuj\u0105 w domu zamiast i\u015b\u0107 do restauracji \u2014 stwierdzi\u0142 Bank of America.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39268341-kiepskie-nastroje-w-usa-amerykanie-widza-ze-wszystko-zdrozalo", "date_published": "2023-10-15T15:50:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Referendum w Australii zako\u0144czy\u0142o si\u0119 fiaskiem. Aborygeni s\u0105 rozgoryczeni", "description": "Po stuleciach dyskryminacji australijscy Aborygeni liczyli na silniejszy g\u0142os. Jednak referendum w tej sprawie pogrzeba\u0142o ich nadziej\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39268871-referendum-w-australii-zakonczylo-sie-fiaskiem-aborygeni-sa-rozgoryczeni", "date_published": "2023-10-15T15:30:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Doniesienia o problemach z dost\u0119pem do aplikacji mObywatel", "description": "Trwaj\u0105 wybory do Sejmu i Senatu oraz og\u00f3lnokrajowe referendum. W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 doniesienia o problemach z dost\u0119pem do aplikacji mObywatel, za pomoc\u0105 kt\u00f3rej mo\u017cna w lokalu wyborczym potwierdzi\u0107 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 przed komisj\u0105 wyborcz\u0105. Minister cyfryzacji zapewnia, \u017ce aplikacja dzia\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39268351-wybory-2023-doniesienia-o-problemach-z-dostepem-do-aplikacji-mobywatel", "date_published": "2023-10-15T15:16:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unijna dyrektywa o minikredytach i p\u0142atno\u015bciach cz\u0119\u015bciowych", "description": "Rada Europejska przyj\u0119\u0142a now\u0105 dyrektyw\u0119 o kredytach konsumenckich, kt\u00f3ra ustala przepisy dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w do 200 euro i p\u0142atno\u015bci cz\u0119\u015bciowych (odroczonych). Nowy przepis zwi\u0119ksza ochron\u0119 konsument\u00f3w, b\u0119d\u0105 bardziej doinformowani, sprzedaj\u0105cy b\u0119d\u0105 musieli udzieli\u0107 wi\u0119cej informacji.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39268311-unijna-dyrektywa-o-minikredytach-i-platnosciach-czesciowych", "date_published": "2023-10-15T13:19:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "OECD proponuje \u015brub\u0119 podatkow\u0105 wobec gigant\u00f3w ponadnarodowych", "description": "OECD og\u0142osi\u0142a projekt porozumienia o opodatkowaniu firm ponadnarodowych, kt\u00f3re ograniczy powszechne uchylanie si\u0119 przez nie od p\u0142acenia podatk\u00f3w w krajach ich dzia\u0142ania poprzez proceder optymalizacji podatkowej.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39268271-oecd-proponuje-srube-podatkowa-wobec-gigantow-ponadnarodowych", "date_published": "2023-10-15T12:32:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsze wyniki exit polls tu\u017c po godzinie 21. Granica b\u0142\u0119du 2 proc.", "description": "Pierwsze wyniki exit polls  zostan\u0105 przedstawione w niedziel\u0119 tu\u017c po godz. 21. Opracuje je IPSOS dla trzech stacji telewizyjnych: TVN, Polsat i TVP.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39268161-pierwsze-wyniki-exit-polls-tuz-po-godzinie-21-granica-bledu-2-proc", "date_published": "2023-10-15T12:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polish Bicycle Summit: Zmiany powinni\u015bmy zacz\u0105\u0107 od siebie", "description": "Jakiej strategii rowerowej potrzebuje Polska? Na ile pomocne w jej tworzeniu mog\u0105 by\u0107 przyk\u0142ady z zagranicy? To niejedyne, ale bez w\u0105tpienia najwa\u017cniejsze kwestie poruszane w trakcie niedawnego Polish Bicycle Summit.", "link": "https://regiony.rp.pl/rowerem-przez-polske/art39268251-polish-bicycle-summit-zmiany-powinnismy-zaczac-od-siebie", "date_published": "2023-10-15T12:03:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Sili\u0144ski: Mo\u017cemy w dekad\u0119 podwoi\u0107 liczb\u0119 rowerzyst\u00f3w na polskich drogach", "description": "Nale\u017cy stworzy\u0107 odpowiednie uwarunkowania prawne, by sprawnie budowa\u0107 infrastruktur\u0119 rowerow\u0105 \u2013 m\u00f3wi Andrzej Sili\u0144ski, prezes Polskiego Stowarzyszenia dla Rozwoju Infrastruktury Rowerowej.", "link": "https://regiony.rp.pl/wywiady/art39268241-andrzej-silinski-mozemy-w-dekade-podwoic-liczbe-rowerzystow-na-polskich-drogach", "date_published": "2023-10-15T11:59:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po dw\u00f3ch latach mo\u017cna zn\u00f3w polecie\u0107 Afganistanu. Start lot\u00f3w flydubai do Kabulu", "description": "Od 2021 roku \u017caden zagraniczny przewo\u017anik nie pojawi\u0142 si\u0119 na lotnisku w Kabulu. Od 15 listopada takie loty oferuje dubajska flydubai nale\u017c\u0105ca do Grupy Emirates.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39268151-po-dwoch-latach-mozna-znow-poleciec-afganistanu-start-lotow-flydubai-do-kabulu", "date_published": "2023-10-15T11:21:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po dw\u00f3ch latach mo\u017cna zn\u00f3w polecie\u0107 do Afganistanu. Start lot\u00f3w flydubai do Kabulu", "description": "Od 2021 roku \u017caden zagraniczny przewo\u017anik nie pojawi\u0142 si\u0119 na lotnisku w Kabulu. Od 15 listopada takie loty oferuje dubajska flydubai nale\u017c\u0105ca do Grupy Emirates.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39268151-po-dwoch-latach-mozna-znow-poleciec-do-afganistanu-start-lotow-flydubai-do-kabulu", "date_published": "2023-10-15T11:21:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hubert Hurkacz wyserwowa\u0142 zwyci\u0119stwo w Szanghaju", "description": "Wszystkie opowie\u015bci o rosn\u0105cej formie Polaka okaza\u0142y si\u0119 prawdziwe. Po doskona\u0142ym finale Hurkacz pokona\u0142 Andrieja Rublowa 6:3, 3:6, 7:6 (10-8), wygra\u0142 si\u00f3dmy turniej w karierze i ma powody, by wci\u0105\u017c walczy\u0107 o udzia\u0142 w turnieju mistrz\u00f3w sezonu", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39268181-hubert-hurkacz-wyserwowal-zwyciestwo-w-szanghaju", "date_published": "2023-10-15T11:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PKW reaguje ws. pytania przez komisje wyborcze o karty do g\u0142osowania", "description": "Wyborca ma prawo odm\u00f3wi\u0107 przyj\u0119cia kt\u00f3rej\u015b z kart do g\u0142osowania, natomiast komisja obwodowa nie mo\u017ce pyta\u0107, kt\u00f3re karty wyda\u0107 - g\u0142osi komunikat Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39268131-pkw-reaguje-ws-pytania-przez-komisje-wyborcze-o-karty-do-glosowania", "date_published": "2023-10-15T10:26:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Waluta trafi\u0142a do Hamasu przez Rosj\u0119. Kryptogie\u0142da z Moskwy pod kontrol\u0105 FSB", "description": "Moskiewska gie\u0142da kryptowalut Garantex, obj\u0119ta sankcjami USA, po\u015bredniczy\u0142a w przekazaniu Hamasowi dziesi\u0105tk\u00f3w milion\u00f3w dolar\u00f3w na kr\u00f3tko przed atakiem na Izrael.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39267681-waluta-trafila-do-hamasu-przez-rosje-kryptogielda-z-moskwy-pod-kontrola-fsb", "date_published": "2023-10-15T09:42:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "MFW: Konflikt izraelsko-palesty\u0144ski mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 globaln\u0105 recesj\u0119", "description": "Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy prognozuje dla gospodarki \u015bwiatowej wzrost o 3 proc. PKB w 2023 i 2,9 proc. w 2024. Nic tu jednak nie jest zagwarantowane, bo zdecyduje geopolityka. A co za ni\u0105 idzie: ceny ropy.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39267211-mfw-konflikt-izraelsko-palestynski-moze-wywolac-globalna-recesje", "date_published": "2023-10-15T09:22:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arabia Saudyjska zawiesza rozmowy o normalizacji stosunk\u00f3w z Izraelem", "description": "Arabia Saudyjska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o wstrzymaniu dyskusji na temat potencjalnej normalizacji stosunk\u00f3w dyplomatycznych z Izraelem, wed\u0142ug oficjalnego \u017ar\u00f3d\u0142a cytowanego przez AFP.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39267641-arabia-saudyjska-zawiesza-rozmowy-o-normalizacji-stosunkow-z-izraelem", "date_published": "2023-10-15T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagra\u0142a policjantk\u0119 podczas interwencji. S\u0105d: zap\u0142aci jej 6 tys. z\u0142", "description": "Policjant jest funkcjonariuszem publicznym, a nie osob\u0105 powszechnie znan\u0105. W zwi\u0105zku z tym chroni go prawo w zakresie ochrony jego wizerunku - przypomina \u015al\u0105ska Policja i publikuje wyrok w jednej z takich spraw.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39267611-nagrala-policjantke-podczas-interwencji-sad-zaplaci-jej-6-tys-zl", "date_published": "2023-10-15T08:38:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za donoszenie s\u0142u\u017cbom mo\u017cna otrzyma\u0107 pieni\u0105dze, jest jednak warunek", "description": "Aby zosta\u0107 tajnym informatorem, trzeba mie\u0107 wiedz\u0119 istotn\u0105 dla Policji.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39267581-za-donoszenie-sluzbom-mozna-otrzymac-pieniadze-jest-jednak-warunek", "date_published": "2023-10-15T08:19:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy trend w Dolinie Krzemowej. Pomiary testosteronu i walka o ocalenie m\u0119sko\u015bci", "description": "Inwestorzy z Doliny Krzemowej maj\u0105\u00a0now\u0105 rozrywk\u0119 \u2013 spotkania tylko dla m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rych celem ma by\u0107\u00a0wzmacnianie m\u0119sko\u015bci i podniesienie poziomu testosteronu we krwi. Na czym polegaj\u0105 T-Parties, \u201eimprez testosteronowych\u201d?", "link": "https://sukces.rp.pl/zdrowie-uroda/art39266981-nowy-trend-w-dolinie-krzemowej-pomiary-testosteronu-i-walka-o-ocalenie-meskosci", "date_published": "2023-10-15T08:05:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kacper Sztuka mistrzem Formu\u0142y 4. Czy to nowy Robert Kubica?", "description": "17-letni Kacper Sztuka wyprzedzi\u0142 junior\u00f3w Ferrari, McLarena oraz RedBulla i wygra\u0142 mistrzostwa w\u0142oskiej Formu\u0142y 4, najsilniejszej serii na tym poziomie motorsportu.", "link": "https://www.rp.pl/inne-sporty/art39267421-kacper-sztuka-mistrzem-formuly-4-czy-to-nowy-robert-kubica", "date_published": "2023-10-15T08:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokuratura \u015bciga znane aktorki za reklam\u0119 alkoholi na Instagramie", "description": "Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko 12 osobom za nielegaln\u0105 reklam\u0119 alkoholi za po\u015brednictwem serwisu Instagram. W\u015br\u00f3d oskar\u017conych s\u0105 znane aktorki.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39267551-prokuratura-sciga-znane-aktorki-za-reklame-alkoholi-na-instagramie", "date_published": "2023-10-15T07:45:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142y samochody marze\u0144. Pal\u0105 si\u0119 modele Bugatti, Ferrari i Lamborghini", "description": "Takie zdj\u0119cia w sprawiaj\u0105 u ka\u017cdego fana motoryzacji b\u00f3l i smutek. Nie mo\u017ce by\u0107 inaczej na widok pal\u0105cego si\u0119 Bugatti, Ferrari czy Lamborghini. Ale w tym konkretnym wypadku sprawa nie wygl\u0105da a\u017c tak \u017ale.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39267491-splonely-samochody-marzen-pala-sie-modele-bugatti-ferrari-i-lamborghini", "date_published": "2023-10-15T07:12:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konkurs Chopinowski: Zwyci\u0119\u017cy\u0142 Eric Guo", "description": "21-letni pianista kanadyjski, Eric Guo okaza\u0142 si\u0119 najlepszy w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Chopinowskim na Instrumentach Historycznych. Drugie miejsce zdoby\u0142 Piotr Pawlak.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-klasyczna/art39267461-konkurs-chopinowski-zwyciezyl-eric-guo", "date_published": "2023-10-15T07:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejska rzeczniczka praw obywatelskich: \"Pytaj\u0105, czy jestem ombudsman czy ombudswoman\"", "description": "Kobiety sprawuj\u0105 wiele wa\u017cnych funkcji w Europie, ale wci\u0105\u017c nie s\u0105 reprezentowane tak bardzo jak m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 m\u00f3wi Emily O\u2019Reilly, europejska rzecznik praw obywatelskich.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39267431-europejska-rzeczniczka-praw-obywatelskich-pytaja-czy-jestem-ombudsman-czy-ombudswoman", "date_published": "2023-10-15T06:55:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: pracodawca nie mo\u017ce przez p\u00f3\u0142 roku zwleka\u0107 z decyzj\u0105 o urlopie", "description": "Pracodawca nie mo\u017ce przez p\u00f3\u0142 roku zwleka\u0107 z poinformowaniem nas, czy przyzna\u0142 nam urlop - uzna\u0142 s\u0105d. I przypomnia\u0142, \u017ce za jego nieudzielenie grozi wysoka grzywna.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39264391-sad-pracodawca-nie-moze-przez-pol-roku-zwlekac-z-decyzja-o-urlopie", "date_published": "2023-10-15T06:42:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec cudu na stacjach benzynowych. Tyle za litr paliwa zap\u0142acisz w poniedzia\u0142ek", "description": "Koniec czasu, w kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142o zatankowa\u0107 litr paliwa za cen\u0119 mniejsz\u0105 ni\u017c 6 z\u0142. W\u0142a\u015bciwie ju\u017c dzisiaj \u015brednia cena paliwa na wielu stacjach przekroczy\u0142a ten pu\u0142ap. Eksperci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce przy obecnych notowaniach ropy i z\u0142otego czeka nas w nadchodz\u0105cym tygodniu podwy\u017cka cen paliwa.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39267401-koniec-cudu-na-stacjach-benzynowych-tyle-za-litr-paliwa-zaplacisz-w-poniedzialek", "date_published": "2023-10-15T06:42:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zej\u015bcie Inanny do wirtualnego \u015bwiata. Powstanie gra na bazie ksi\u0105\u017cki Tokarczuk", "description": "Jeszcze w tym roku ma pojawi\u0107 si\u0119 prototyp gry komputerowej na podstawie powie\u015bci Olgi Tokarczuk. \u201eIbru\u201d ma by\u0107 \u015bledczym RPGiem z nowatorskim systemem rozwoju postaci. Na gotowy produkt przyjdzie jednak zaczeka\u0107 do 2026 r.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39267241-zejscie-inanny-do-wirtualnego-swiata-powstanie-gra-na-bazie-ksiazki-tokarczuk", "date_published": "2023-10-15T06:40:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wynik\u00f3w wybor\u00f3w w poniedzia\u0142ek raczej nie b\u0119dzie. Kiedy je poznamy?", "description": "Wielu wyborc\u00f3w, po oddaniu swoich g\u0142os\u00f3w, zastanawia si\u0119 nad jednym \u2013 kiedy poznamy wyniki? Prawo nie okre\u015bla termin\u00f3w, kt\u00f3rych musi trzyma\u0107 si\u0119 PKW, co nie przeszkadza nam w ich przewidywaniu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39267181-wynikow-wyborow-w-poniedzialek-raczej-nie-bedzie-kiedy-je-poznamy", "date_published": "2023-10-15T06:10:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael ko\u0144czy przygotowania do ataku na Stref\u0119 Gazy. Cel: rozgromienie Hamasu", "description": "Izrael ko\u0144czy przygotowania do ataku na Stref\u0119 Gazy, kt\u00f3rego celem jest zniszczenie najwy\u017cszej hierarchii politycznej i wojskowej Hamasu - podaje dziennik \"The New York Times\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowych izraelskich oficer\u00f3w. Hamas tak\u017ce planuje zaatakowa\u0107 si\u0142y izraelskie,", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39267341-izrael-konczy-przygotowania-do-ataku-na-strefe-gazy-cel-rozgromienie-hamasu", "date_published": "2023-10-15T05:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory parlamentarne: Polacy wybieraj\u0105 Sejm i Senat", "description": "15 pa\u017adziernika w Polsce odbywaj\u0105 si\u0119 wybory do Sejmu i Senatu po\u0142\u0105czone z og\u00f3lnokrajowym referendum. Lokale wyborcze otwarto o godzinie 7.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39267331-wybory-parlamentarne-polacy-wybieraja-sejm-i-senat", "date_published": "2023-10-15T04:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 599", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a inwazj\u0119 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39267281-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-599", "date_published": "2023-10-15T03:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]