[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja \u015bciga ukrai\u0144skich dow\u00f3dc\u00f3w. Wydano listy go\u0144cze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-sciga-ukrainskich-dowodcow-wydano-listy-goncze,nId,6810867\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u015bciga ukrai\u0144skich dow\u00f3dc\u00f3w. Wydano listy go\u0144cze\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-sciga-ukrainskich-dowodcow-wydano-listy-goncze/000H7WE5UI3STRBB-C321.jpg\" /></a>Wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar poinformowa\u0142a, \u017ce Rosja wyda\u0142a listy go\u0144cze za genera\u0142ami Wa\u0142erijem Za\u0142u\u017cnym i O\u0142eksandrem Syrskim. Wieczorem pojawi\u0142a si\u0119 informacja, \u017ce poszukiwany jest tak\u017ce genera\u0142 Serhij Najew. - To element wojny informacyjnej - oceni\u0142a Malar. Jej zdaniem, &quot;misja&quot; zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pora\u017ck\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-sciga-ukrainskich-dowodcow-wydano-listy-goncze,nId,6810867", "date_published": "2023-05-30 21:33:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antycyklon Wiola miesza w pogodzie. Susza to niejedyny problem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antycyklon-wiola-miesza-w-pogodzie-susza-to-niejedyny-proble,nId,6810781\"><img align=\"left\" alt=\"Antycyklon Wiola miesza w pogodzie. Susza to niejedyny problem\" src=\"https://i.iplsc.com/antycyklon-wiola-miesza-w-pogodzie-susza-to-niejedyny-proble/000H7VW9KANGCBM5-C321.jpg\" /></a>Od kilku dni w pogoda w Polsce nie ulega zmianom. Wszystko to za spraw\u0105 antycyklonu Wiola. Wy\u017c przynosi do nas powietrze polarno-morskie znad p\u00f3\u0142nocnego Atlantyku. Wilgotno\u015b\u0107 powietrza jest niska, co pozytywnie wp\u0142ywa na nasze odczucia wzgl\u0119dem temperatury. Takie dzia\u0142ania wy\u017cu maj\u0105 jednak pewien minus. Chodzi nie tylko o pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 si\u0119 susz\u0119, ale te\u017c zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 przymrozki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antycyklon-wiola-miesza-w-pogodzie-susza-to-niejedyny-proble,nId,6810781", "date_published": "2023-05-30 19:44:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. Kadyrow grozi Niemcom i Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-moskwe-kadyrow-grozi-niemcom-i-polsce,nId,6810798\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. Kadyrow grozi Niemcom i Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-moskwe-kadyrow-grozi-niemcom-i-polsce/000H7VS4QTV1HEG6-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow zapowiedzia\u0142 &quot;zemst\u0119 w pe\u0142nym tego s\u0142owa znaczeniu&quot;. Tak zareagowa\u0142 na atak dron\u00f3w, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Moskwie we wtorek rano. Jak stwierdzi\u0142 przyw\u00f3dca Czeczenii we wpisie na Telegramie, reakcja powinna by\u0107 &quot;nie brutalna, ale okrutna&quot;. Zagrozi\u0142 r\u00f3wnie\u017c Niemcom i Polsce, \u017ce &quot;Rosja zapuka do ich drzwi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-moskwe-kadyrow-grozi-niemcom-i-polsce,nId,6810798", "date_published": "2023-05-30 19:34:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmarli po zabiegach medycyny estetycznej. Kilkaset os\u00f3b zagro\u017conych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarli-po-zabiegach-medycyny-estetycznej-kilkaset-osob-zagro,nId,6810769\"><img align=\"left\" alt=\"Zmarli po zabiegach medycyny estetycznej. Kilkaset os\u00f3b zagro\u017conych\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarli-po-zabiegach-medycyny-estetycznej-kilkaset-osob-zagro/000H7VPDO5NVIW2K-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zmar\u0142y, a \u017cycie wielu innych jest zagro\u017cone - wszystko przez liczne podejrzenia grzybiczego zapalenia opon m\u00f3zgowych u pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy korzystali z klinik medycyny estetycznej w Matamoros w Meksyku. Choroba ma by\u0107 spowodowana podaniem znieczulenia zewn\u0105trzoponowego. W\u0142adze podnosz\u0105 alarm i zwracaj\u0105 si\u0119 do os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 zaplanowane wizyty, aby je odwo\u0142a\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarli-po-zabiegach-medycyny-estetycznej-kilkaset-osob-zagro,nId,6810769", "date_published": "2023-05-30 19:20:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pose\u0142 Braun zablokowa\u0142 wyk\u0142ad. Awantura przed debat\u0105 o Holokau\u015bcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-braun-zablokowal-wyklad-awantura-przed-debata-o-holoka,nId,6810799\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 Braun zablokowa\u0142 wyk\u0142ad. Awantura przed debat\u0105 o Holokau\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-braun-zablokowal-wyklad-awantura-przed-debata-o-holoka/000H7VRS4DKS7NM9-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Konfederacji Grzegorz Braun nie dopu\u015bci\u0142 do wyg\u0142oszenia wyk\u0142adu w Niemieckim Instytucie Historycznym w Warszawie. Ten mia\u0142 wyg\u0142osi\u0107 prof. Jan Grabowski, a tematem mia\u0142 by\u0107 &quot;Polski (narastaj\u0105cy) problem z histori\u0105 Holokaustu&quot;. By uniemo\u017cliwi\u0107 wyg\u0142oszenie wyk\u0142adu, pose\u0142 Braun usun\u0105\u0142 naukowca z m\u00f3wnicy, a tak\u017ce zniszczy\u0142 mikrofon oraz g\u0142o\u015bnik. Na miejscu interweniowa\u0142a policja. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z incydentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-braun-zablokowal-wyklad-awantura-przed-debata-o-holoka,nId,6810799", "date_published": "2023-05-30 18:54:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Silna eksplozja w Melitopolu. P\u0142onie baza wojskowa Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silna-eksplozja-w-melitopolu-plonie-baza-wojskowa-rosjan,nId,6810780\"><img align=\"left\" alt=\"Silna eksplozja w Melitopolu. P\u0142onie baza wojskowa Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/silna-eksplozja-w-melitopolu-plonie-baza-wojskowa-rosjan/000H7VPM99K3PDQJ-C321.jpg\" /></a>Mer Melitopola Iwan Fedorow poinformowa\u0142 o pot\u0119\u017cnej eksplozji na po\u0142udniu Ukrainy. Do wybuchu dosz\u0142o na terenie zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych Awtokolor\u0142yt. Fedorow zauwa\u017cy\u0142, \u017ce w tej fabryce znajdowa\u0142a si\u0119 baza rosyjskich wojsk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silna-eksplozja-w-melitopolu-plonie-baza-wojskowa-rosjan,nId,6810780", "date_published": "2023-05-30 18:33:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Wygl\u0105daj\u0105 jak kredki, a s\u0105 zagro\u017ceniem. Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 kroki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wygladaja-jak-kredki-a-sa-zagrozeniem-rzad-z,nId,6810378\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Wygl\u0105daj\u0105 jak kredki, a s\u0105 zagro\u017ceniem. Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 kroki\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wygladaja-jak-kredki-a-sa-zagrozeniem-rzad-z/000H7TPWTC98FIAW-C321.jpg\" /></a>Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak, kt\u00f3rego kraj zmaga si\u0119 z fal\u0105 uzale\u017cnienia u m\u0142odych od palenia e-papieros\u00f3w, zapowiedzia\u0142 radykalne zmiany, maj\u0105ce na celu rozprawienie si\u0119 z reklamami tych u\u017cywek skierowanymi do dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Jego ministrowie twierdz\u0105, \u017ce uda im si\u0119 zamkn\u0105\u0107 luk\u0119 prawn\u0105, kt\u00f3ra pozwala sprzedawcom detalicznym na rozdawanie bezp\u0142atnych pr\u00f3bek e-papieros\u00f3w niepe\u0142noletnim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wygladaja-jak-kredki-a-sa-zagrozeniem-rzad-z,nId,6810378", "date_published": "2023-05-30 17:53:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogrzeb Kacpra Tekielego. Przejmuj\u0105ce s\u0142owa Justyny Kowalczyk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-kacpra-tekielego-przejmujace-slowa-justyny-kowalczyk,nId,6810696\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Kacpra Tekielego. Przejmuj\u0105ce s\u0142owa Justyny Kowalczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-kacpra-tekielego-przejmujace-slowa-justyny-kowalczyk/000H7VIQD38X4NXT-C321.jpg\" /></a>We wtorek odby\u0142 si\u0119 pogrzeb Kacpra Tekielego, wspinacza, a prywatnie m\u0119\u017ca Justyny Kowalczyk. Na cmentarzu zjawi\u0142y si\u0119 t\u0142umy ludzi, kt\u00f3rzy przyszli po\u017cegna\u0107 Tekielego. Mistrzyni olimpijska w biegach narciarskich wyg\u0142osi\u0142a poruszaj\u0105c\u0105 przemow\u0119. - By\u0142am \u017con\u0105 alpinisty. Nie unikali\u015bmy trudnych rozm\u00f3w, \u017cadne z nas nie ucieka\u0142o od \u015bmierci. Byli\u015bmy \u015bwiadomi, co mo\u017ce si\u0119 wydarzy\u0107 - m\u00f3wi\u0142a Kowalczyk. Alpinista zgin\u0105\u0142 17 maja w szwajcarskich Alpach.  - Nigdy nie zapomn\u0119, jak rzucili\u015bcie wszystko i pojechali\u015bcie szuka\u0107 mojego m\u0119\u017ca - doda\u0142a Kowalczyk,...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-kacpra-tekielego-przejmujace-slowa-justyny-kowalczyk,nId,6810696", "date_published": "2023-05-30 17:14:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia na Dzie\u0144 Dziecka 2023. Kr\u00f3tkie, \u015bmieszne i oryginalne wierszyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-na-dzien-dziecka-2023-krotkie-smieszne-i-oryginalne,nId,6810159\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia na Dzie\u0144 Dziecka 2023. Kr\u00f3tkie, \u015bmieszne i oryginalne wierszyki\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-na-dzien-dziecka-2023-krotkie-smieszne-i-oryginalne/000H7SPG5YF8TJ9M-C321.jpg\" /></a>\u017byczenia na Dzie\u0144 Dziecka nie musz\u0105 kojarzy\u0107 si\u0119 tylko z najm\u0142odszymi pociechami. Mi\u0142y gest doceni\u0105 tak\u017ce doros\u0142e dzieci. Stworzenie oryginalnych \u017cycze\u0144 nie jest \u0142atwym zadaniem, dlatego warto skorzysta\u0107 z gotowych wzor\u00f3w na kr\u00f3tkie, \u015bmieszne i oryginalne wierszyki na Dzie\u0144 Dziecka 2023. Mo\u017cesz przekaza\u0107 je osobi\u015bcie lub wys\u0142a\u0107 za pomoc\u0105 Messengera lub SMS. Czego \u017cyczy\u0107 z okazji Dnia Dziecka? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-na-dzien-dziecka-2023-krotkie-smieszne-i-oryginalne,nId,6810159", "date_published": "2023-05-30 17:05:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe Zbigniewa Ziobry. Minister wpisa\u0142 bro\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-majatkowe-zbigniewa-ziobry-minister-wpisal-bron,nId,6810540\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe Zbigniewa Ziobry. Minister wpisa\u0142 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-majatkowe-zbigniewa-ziobry-minister-wpisal-bron/000H7VEDLK4W657K-C321.jpg\" /></a>Opublikowano o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe pos\u0142\u00f3w. Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro poda\u0142, \u017ce dzi\u0119ki funkcji w rz\u0105dzie oraz mandatowi pos\u0142a, w 2022 roku zarobi\u0142 ponad 400 tys. z\u0142. Co ciekawe, w o\u015bwiadczeniu maj\u0105tkowym polityka znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce bro\u0144. Ziobro wyceni\u0142 j\u0105 na 20 tys. z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-majatkowe-zbigniewa-ziobry-minister-wpisal-bron,nId,6810540", "date_published": "2023-05-30 17:03:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe lider\u00f3w. Domy, srebra, obrazy i obligacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenia-majatkowe-liderow-domy-srebra-obrazy-i-obligacj,nId,6810534\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe lider\u00f3w. Domy, srebra, obrazy i obligacje\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenia-majatkowe-liderow-domy-srebra-obrazy-i-obligacj/000H7VCUUATB3G1S-C321.jpg\" /></a>S\u0105 najnowsze o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe lider\u00f3w partyjnych. Jak czytamy, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w 2022 roku zarobi\u0142 \u0142\u0105cznie oko\u0142o 325 tysi\u0119cy z\u0142otych. Wra\u017cenie robi emerytura, kt\u00f3r\u0105 pobiera Kaczy\u0144ski. To ponad 8 tys. z\u0142otych miesi\u0119cznie. Z kolei Borys Budka z PO deklaruje posiadanie trzech nieruchomo\u015bci oraz samochodu. Posiadaczem grunt\u00f3w jest tak\u017ce W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Lider PSL-Koalicji Polskiej w o\u015bwiadczeniu maj\u0105tkowym wyszczeg\u00f3lni\u0142 mieszkanie i kilka dzia\u0142ek rolnych. Dzia\u0142k\u0105 mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 tak\u017ce Krzysztof Bosak z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenia-majatkowe-liderow-domy-srebra-obrazy-i-obligacj,nId,6810534", "date_published": "2023-05-30 16:48:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lex Tusk\" opublikowana w Dzienniku Ustaw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-opublikowana-w-dzienniku-ustaw,nId,6810717\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lex Tusk&quot; opublikowana w Dzienniku Ustaw\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-opublikowana-w-dzienniku-ustaw/000H7VGCJHSLK3RJ-C321.jpg\" /></a>Ustawa powo\u0142uj\u0105ca do \u017cycia Komisj\u0119 ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w zosta\u0142a opublikowana w Dzienniku Ustaw. Przepisy wejd\u0105 wi\u0119c w \u017cycie w \u015brod\u0119. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-opublikowana-w-dzienniku-ustaw,nId,6810717", "date_published": "2023-05-30 16:40:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Dziecka 2023. Ile Polacy wydadz\u0105 w tym roku na Dzie\u0144 Dziecka?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-dziecka-2023-ile-polacy-wydadza-w-tym-roku-na-dzien-dz,nId,6807810\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Dziecka 2023. Ile Polacy wydadz\u0105 w tym roku na Dzie\u0144 Dziecka?\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-dziecka-2023-ile-polacy-wydadza-w-tym-roku-na-dzien-dz/000H7SVWF5DHDCL2-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Dziecka to idealna okazja do spe\u0142nienia marzenia swojej pociechy i zakupu wymarzonego prezentu. Ten radosny dla dzieci dzie\u0144 oznacza dla rodzic\u00f3w kolejny wydatek. Niestety rosn\u0105ca inflacja nie oszcz\u0119dzi\u0142a tak\u017ce dzieci\u0119cych upomink\u00f3w. Sprawd\u017a, ile wyda przeci\u0119tny Polak w tym roku na Dzie\u0144 Dziecka. To mniej, czy wi\u0119cej ni\u017c rok temu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-dziecka-2023-ile-polacy-wydadza-w-tym-roku-na-dzien-dz,nId,6807810", "date_published": "2023-05-30 16:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Babcia potr\u0105ci\u0142a wnuka przed domem. Dwulatek nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-babcia-potracila-wnuka-przed-domem-dwulatek-nie-zyje,nId,6810479\"><img align=\"left\" alt=\"Babcia potr\u0105ci\u0142a wnuka przed domem. Dwulatek nie \u017cyje \" src=\"https://i.iplsc.com/babcia-potracila-wnuka-przed-domem-dwulatek-nie-zyje/0003LAFS05O28X1B-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje dwuletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry zosta\u0142 potr\u0105cony samochodem przez babci\u0119. Dziecko zmar\u0142o w szpitalu. Do tragedii dosz\u0142o na prywatnej posesji w Z\u0105binowicach w powiecie bytowskim (woj. pomorskie). Trwa ustalanie okoliczno\u015bci wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-babcia-potracila-wnuka-przed-domem-dwulatek-nie-zyje,nId,6810479", "date_published": "2023-05-30 15:11:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaskrawozielona woda w Wenecji. Ustalono przyczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jaskrawozielona-woda-w-wenecji-ustalono-przyczyne,nId,6810446\"><img align=\"left\" alt=\"Jaskrawozielona woda w Wenecji. Ustalono przyczyn\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/jaskrawozielona-woda-w-wenecji-ustalono-przyczyne/000H7UKQIPXL5YGC-C321.jpg\" /></a>Uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, co spowodowa\u0142o, \u017ce woda w kanale w Wenecji zmieni\u0142a swoj\u0105 barw\u0119 na jaskrawozielon\u0105. Okazuje si\u0119, \u017ce by\u0142a to fluoresceina - nietoksyczna substancja, kt\u00f3r\u0105 wykorzystuje si\u0119 do wykrywania wyciek\u00f3w w podwodnych konstrukcjach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jaskrawozielona-woda-w-wenecji-ustalono-przyczyne,nId,6810446", "date_published": "2023-05-30 15:09:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stworzy\u0142 gigantyczny znak z... rosn\u0105cych drzew. Widoczny tylko z lotu ptaka", "description": "<p>Ma p\u00f3\u0142 kilometra d\u0142ugo\u015bci, sto metr\u00f3w szeroko\u015bci i powsta\u0142 w lesie. Najwi\u0119kszy znacznik geodezyjny na \u015bwiecie mo\u017cna podziwia\u0107 w Ma\u0142opolsce, trzeba to jednak zrobi\u0107 z odpowiedniej wysoko\u015bci. To niejedyna taka atrakcja w okolicy. Jak powsta\u0142 &quot;Kompas z Bukowna&quot; i kto by\u0142 pomys\u0142odawc\u0105 tego projektu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-stworzyl-gigantyczny-znak-z-rosnacych-drzew-widoczny-tylko-z,nId,6807903", "date_published": "2023-05-30 15:02:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prof. Krzysztof Pyr\u0107 opuszcza prezydenta. Powodem \"lex Tusk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-krzysztof-pyrc-opuszcza-prezydenta-powodem-lex-tusk,nId,6810428\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Krzysztof Pyr\u0107 opuszcza prezydenta. Powodem &quot;lex Tusk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-krzysztof-pyrc-opuszcza-prezydenta-powodem-lex-tusk/000H7UM269TFMTAX-C321.jpg\" /></a>Kolejna rezygnacja po podpisaniu przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 tzw. lex Tusk - ustawy powo\u0142uj\u0105cej do \u017cycia Komisj\u0119 ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Rezygnacj\u0119 z uczestnictwa w Narodowej Radzie Rozwoju z\u0142o\u017cy\u0142 prof. Krzysztof Pyr\u0107. &quot;W obliczu podpisania przez pana prezydenta ustawy, kt\u00f3ra umo\u017cliwia niszczenie wolno\u015bci i demokracji w imi\u0119 interes\u00f3w partyjnych, nie mog\u0119 pozosta\u0107 bierny&quot; - czytamy. Wcze\u015bniej podobn\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 prof. Stanis\u0142aw Mazur, kt\u00f3ry zrezygnowa\u0142 z zasiadania w Radzie ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-krzysztof-pyrc-opuszcza-prezydenta-powodem-lex-tusk,nId,6810428", "date_published": "2023-05-30 15:01:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "MSZ odpowiada USA w sprawie lex Tusk. \"Nadinterpretacje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-msz-odpowiada-usa-w-sprawie-lex-tusk-nadinterpretacje,nId,6810374\"><img align=\"left\" alt=\"MSZ odpowiada USA w sprawie lex Tusk. &quot;Nadinterpretacje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/msz-odpowiada-usa-w-sprawie-lex-tusk-nadinterpretacje/000G4X6GG6FN17W2-C321.jpg\" /></a>&quot;Zawsze jeste\u015bmy gotowi wyja\u015bnia\u0107 wszelkie mog\u0105ce temu towarzyszy\u0107 nadinterpretacje i w\u0105tpliwo\u015bci&quot; - przekaza\u0142o w o\u015bwiadczeniu Ministerstwo Spraw Zagranicznych w odpowiedzi na reakcje USA oraz Komisji Europejskiej w sprawie podpisu prezydenta Andrzeja Dudy pod ustaw\u0105 nazywan\u0105 &quot;lex Tusk&quot;, a powo\u0142uj\u0105c\u0105 do \u017cycia Komisj\u0119 ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. W opinii polskiego MSZ &quot;prace Komisji nie b\u0119d\u0105 ogranicza\u0107 wyborcom mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osowania na swoich kandydat\u00f3w w wyborach&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-msz-odpowiada-usa-w-sprawie-lex-tusk-nadinterpretacje,nId,6810374", "date_published": "2023-05-30 13:51:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot Ho\u0142owni i Kosiniaka-Kamysza. Wezm\u0105 udzia\u0142 w marszu 4 czerwca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-holowni-i-kosiniaka-kamysza-wezma-udzial-w-marszu-4-cz,nId,6810376\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot Ho\u0142owni i Kosiniaka-Kamysza. Wezm\u0105 udzia\u0142 w marszu 4 czerwca\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-holowni-i-kosiniaka-kamysza-wezma-udzial-w-marszu-4-cz/000H7TQ5IDDRQCLY-C321.jpg\" /></a>Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz wezm\u0105 udzia\u0142 w organizowanym 4 czerwca marszu, do udzia\u0142u w kt\u00f3rym nawo\u0142ywa\u0142 Donald Tusk. Dotychczas liderzy Polski2050 i PSL informowali, \u017ce w wydarzeniu b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 dzia\u0142acze ich ugrupowa\u0144, sami nie deklarowali udzia\u0142u. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-holowni-i-kosiniaka-kamysza-wezma-udzial-w-marszu-4-cz,nId,6810376", "date_published": "2023-05-30 13:37:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siergiej \u0141awrow oskar\u017ca Zach\u00f3d o \"wspieranie ludob\u00f3jstwa\" w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-lawrow-oskarza-zachod-o-wspieranie-ludobojstwa-w-uk,nId,6810369\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej \u0141awrow oskar\u017ca Zach\u00f3d o &quot;wspieranie ludob\u00f3jstwa&quot; w Ukrainie \" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-lawrow-oskarza-zachod-o-wspieranie-ludobojstwa-w-uk/000H7TR62JI1KTDF-C321.jpg\" /></a>&quot;Zach\u00f3d wspiera ludob\u00f3jstwo&quot; \u2013 powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej \u0141awrow. Oskar\u017cy\u0142 te\u017c Ukrain\u0119, \u017ce chce zniszczy\u0107 wszystko, co rosyjskie we wschodniej Ukrainie i na Krymie. Tymczasem spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa mianem ludob\u00f3jstwa okre\u015bla zbrodnie Rosji przeciwko Ukrainie, a Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny w Hadze wyda\u0142 nakaz aresztowania prezydenta W\u0142adimira Putina \u2013 jako wojennego zbrodniarza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-lawrow-oskarza-zachod-o-wspieranie-ludobojstwa-w-uk,nId,6810369", "date_published": "2023-05-30 13:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podpis prezydenta pom\u00f3g\u0142 PO? \"Zainteresowanie jest gigantyczne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podpis-prezydenta-pomogl-po-zainteresowanie-jest-gigantyczne,nId,6810329\"><img align=\"left\" alt=\"Podpis prezydenta pom\u00f3g\u0142 PO? &quot;Zainteresowanie jest gigantyczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/podpis-prezydenta-pomogl-po-zainteresowanie-jest-gigantyczne/000H7TKTL9GKFJEE-C321.jpg\" /></a>Platforma Obywatelska od dawna liczy\u0142a, \u017ce marsz 4 czerwca w Warszawie stanie si\u0119 jednym z wa\u017cniejszych politycznych wydarze\u0144 lata. Po podpisie prezydenta Andrzeja Dudy pod tzw. lex Tusk efekt mo\u017ce by\u0107 jeszcze wi\u0119kszy. - Od wczoraj mamy now\u0105 fal\u0119 zapis\u00f3w - m\u00f3wi nam wiceprzewodnicz\u0105cy PO Cezary Tomczyk. - Zainteresowanie jest gigantyczne - deklaruje w rozmowie z Interi\u0105 pose\u0142 Aleksander Miszalski z PO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podpis-prezydenta-pomogl-po-zainteresowanie-jest-gigantyczne,nId,6810329", "date_published": "2023-05-30 13:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski wskazuje nast\u0119pny cel Putina. \"Stale j\u0105 po\u017cera\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-wskazuje-nastepny-cel-putina-stale-ja-pozera,nId,6810315\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski wskazuje nast\u0119pny cel Putina. &quot;Stale j\u0105 po\u017cera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-wskazuje-nastepny-cel-putina-stale-ja-pozera/000H7TA96LGJECHH-C321.jpg\" /></a>Nast\u0119pny cel W\u0142adimira Putina to Bia\u0142oru\u015b. On j\u0105 stale po\u017cera - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Jak przypomnia\u0142, przyw\u00f3dca Rosji nie rozmawia\u0142 z nim od dw\u00f3ch lat. - Pow\u00f3d dla takiej sytuacji jest tylko jeden. On nie ma nic do powiedzenia - zaznaczy\u0142. Doda\u0142, \u017ce &quot;Putin od blisko dw\u00f3ch lat unika z nim nawet telefonicznego kontaktu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-wskazuje-nastepny-cel-putina-stale-ja-pozera,nId,6810315", "date_published": "2023-05-30 13:26:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142om w leczeniu z\u0142o\u015bliwego nowotworu. Jest wielu ch\u0119tnych na terapi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-leczeniu-zlosliwego-nowotworu-jest-wielu-chetnych-,nId,6810363\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w leczeniu z\u0142o\u015bliwego nowotworu. Jest wielu ch\u0119tnych na terapi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-leczeniu-zlosliwego-nowotworu-jest-wielu-chetnych/000H7TKN83RKJ2O8-C321.jpg\" /></a>Eksperymentalna metoda leczenia szpiczaka mnogiego opracowana przez centrum medyczne Uniwersytetu Hadassah daje niepowtarzalne efekty - podaje &quot;The Jerusalem Post&quot;. Wed\u0142ug naukowc\u00f3w w 90 proc. przypadk\u00f3w prowadzi ona do remisji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-leczeniu-zlosliwego-nowotworu-jest-wielu-chetnych-,nId,6810363", "date_published": "2023-05-30 13:25:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uciekli z wi\u0119zienia przez dziur\u0119 w dachu. Poszli \u015bladem koleg\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uciekli-z-wiezienia-przez-dziure-w-dachu-poszli-sladem-koleg,nId,6810280\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekli z wi\u0119zienia przez dziur\u0119 w dachu. Poszli \u015bladem koleg\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekli-z-wiezienia-przez-dziure-w-dachu-poszli-sladem-koleg/000H7T4P65AY2BF6-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch 31-latk\u00f3w, Michael Lewis i Josep Spring, zostali uznani za zaginionych w Raymond Detention Center w poniedzia\u0142ek rano. Ich plan ucieczki zosta\u0142 wcielony w \u017cycie zaledwie kilka tygodni po podobnym incydencie, w kt\u00f3rym czterech innych m\u0119\u017cczyzn zbieg\u0142o z tego samego zak\u0142adu. Najnowszy komunikat w\u0142adz stanu Mississippi m\u00f3wi o schwytaniu pierwszego z uciekinier\u00f3w - Lewisa. Poszukiwania drugiego wci\u0105\u017c trwaj\u0105. Funkcjonariusze podali, \u017ce przest\u0119pcy wydostali si\u0119 przez &quot;wyrw\u0119&quot; w dachu, a nast\u0119pnie przeszli przez ogrodzenie obiektu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uciekli-z-wiezienia-przez-dziure-w-dachu-poszli-sladem-koleg,nId,6810280", "date_published": "2023-05-30 13:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cie\u0144 taktycznej broni nuklearnej na Bia\u0142orusi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-cien-taktycznej-broni-nuklearnej-na-bialorusi,nId,6810313\"><img align=\"left\" alt=\"Cie\u0144 taktycznej broni nuklearnej na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/cien-taktycznej-broni-nuklearnej-na-bialorusi/000H7TEYPLXUJ3V7-C321.jpg\" /></a>Do naszych granic niebawem dotrze jeszcze wi\u0119cej taktycznej broni nuklearnej. Arsena\u0142 w Kaliningradzie zostanie bowiem znacz\u0105co wzmocniony poprzez rozmieszczenie rakiet na Bia\u0142orusi. Trudno w to uwierzy\u0107, ale w tym czasie politycy w naszym kraju najbardziej nienawidz\u0105 siebie nawzajem. PiS tworzy absurdaln\u0105 komisj\u0119 do \u015bcigania opozycji, Andrzej Duda j\u0105 podpisuje, powiedzmy, bezrefleksyjnie. Bal na Titanicu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-cien-taktycznej-broni-nuklearnej-na-bialorusi,nId,6810313", "date_published": "2023-05-30 12:49:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Le\u015bnicy z Ko\u0142a zaskoczeni. M\u00f3wi\u0105 o ornitologicznym fenomenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-lesnicy-z-kola-zaskoczeni-mowia-o-ornitologicznym-fenomenie,nId,6810310\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy z Ko\u0142a zaskoczeni. M\u00f3wi\u0105 o ornitologicznym fenomenie\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-z-kola-zaskoczeni-mowia-o-ornitologicznym-fenomenie/000H7TCNQJHW1E1V-C321.jpg\" /></a>Bieliki z Nadle\u015bnictwa Ko\u0142o po raz drugi wychowuj\u0105 trojaczki \u2013 informuj\u0105 le\u015bnicy. &quot;Tak liczny l\u0119g u naszego herbowego ptaka zdarza si\u0119 niezwykle rzadko&quot; \u2013 zaznaczaj\u0105 i m\u00f3wi\u0105 o ornitologicznym fenomenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-lesnicy-z-kola-zaskoczeni-mowia-o-ornitologicznym-fenomenie,nId,6810310", "date_published": "2023-05-30 12:40:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krokodyl schwyta\u0142 nurka. M\u0119\u017cczyzna wydosta\u0142 g\u0142ow\u0119 z jego paszczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krokodyl-schwytal-nurka-mezczyzna-wydostal-glowe-z-jego-pasz,nId,6810256\"><img align=\"left\" alt=\"Krokodyl schwyta\u0142 nurka. M\u0119\u017cczyzna wydosta\u0142 g\u0142ow\u0119 z jego paszczy\" src=\"https://i.iplsc.com/krokodyl-schwytal-nurka-mezczyzna-wydostal-glowe-z-jego-pasz/000H7T0BRW9MDWIU-C321.jpg\" /></a>Australijczyk cudem unikn\u0105\u0142 po\u017carcia przez krokodyla. Podczas nurkowania m\u0119\u017cczyzna poczu\u0142, \u017ce co\u015b go schwyta\u0142o. Pocz\u0105tkowo my\u015bla\u0142, \u017ce by\u0142 to rekin, ale szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jego g\u0142owa znalaz\u0142a si\u0119 w paszczy krokodyla. Nurek nie podda\u0142 si\u0119 i odpar\u0142 atak zwierz\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krokodyl-schwytal-nurka-mezczyzna-wydostal-glowe-z-jego-pasz,nId,6810256", "date_published": "2023-05-30 12:25:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "26-latek trafiony piorunem na greckiej pla\u017cy. Tragedi\u0119 widzia\u0142a dziewczyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-26-latek-trafiony-piorunem-na-greckiej-plazy-tragedie-widzia,nId,6810212\"><img align=\"left\" alt=\"26-latek trafiony piorunem na greckiej pla\u017cy. Tragedi\u0119 widzia\u0142a dziewczyna\" src=\"https://i.iplsc.com/26-latek-trafiony-piorunem-na-greckiej-plazy-tragedie-widzia/000H7SYPTLHNVEDM-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody Brytyjczyk zgin\u0105\u0142 ra\u017cony piorunem podczas uprawiania paddleboardingu (p\u0142ywanie na desce stoj\u0105c, kl\u0119cz\u0105c lub siedz\u0105c przy u\u017cyciu wios\u0142a) w Grecji - podaje &quot;The Independent&quot;. 26-latek sp\u0119dza\u0142 tam urlop wraz ze swoj\u0105 dziewczyn\u0105, kt\u00f3ra by\u0142a \u015bwiadkiem tragedii. Biuro Spraw Zagranicznych oraz Wsp\u00f3lnoty przekaza\u0142o kondolencje rodzinie zmar\u0142ego i zapewni\u0142o o wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi w\u0142adzami. W sprawie \u015bmierci mieszka\u0144ca Wysp wszcz\u0119to dochodzenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-26-latek-trafiony-piorunem-na-greckiej-plazy-tragedie-widzia,nId,6810212", "date_published": "2023-05-30 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal na S\u0142owacji. Przedwyborcza got\u00f3wka z Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-na-slowacji-przedwyborcza-gotowka-z-rosji,nId,6810221\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal na S\u0142owacji. Przedwyborcza got\u00f3wka z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-na-slowacji-przedwyborcza-gotowka-z-rosji/000H7T0K337NS0NB-C321.jpg\" /></a>Rosja chce wp\u0142yn\u0105\u0107 na przedterminowe wybory na S\u0142owacji - informuje we wtorek s\u0142owacki portal &quot;SME&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia by\u0142ego ministra obrony. Jaroslav Na\u010f stwierdzi\u0142, \u017ce zar\u00f3wno politycy, jak i s\u0142u\u017cby maj\u0105 informacje o pr\u00f3bie przekazania pieni\u0119dzy z Rosji w celu sfa\u0142szowania wybor\u00f3w. Policja nie zaprzecza doniesieniom s\u0142owackiego polityka.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-na-slowacji-przedwyborcza-gotowka-z-rosji,nId,6810221", "date_published": "2023-05-30 11:54:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wpadka rosyjskich pilot\u00f3w. Ostrzeliwali w\u0142asny budynek. Nie trafili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskich-pilotow-ostrzeliwali-wlasny-budynek-nie-tr,nId,6810266\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka rosyjskich pilot\u00f3w. Ostrzeliwali w\u0142asny budynek. Nie trafili\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-rosyjskich-pilotow-ostrzeliwali-wlasny-budynek-nie-tr/000H7T34Y6YDYQTW-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie dokumentuj\u0105ce nieporadno\u015b\u0107 i zagubienie rosyjskich lotnik\u00f3w na polu walki. Piloci dw\u00f3ch Su-34 pr\u00f3bowali zrzuci\u0107 bomby na budynek w punkcie granicznym w Grajworonie w Rosji, w kt\u00f3rym chronili si\u0119 rosyjscy \u017co\u0142nierze z antykremlowskich boj\u00f3wek. Mimo zej\u015bcia na nisk\u0105 wysoko\u015b\u0107 nie uda\u0142o si\u0119 trafi\u0107 w nieruchomy cel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskich-pilotow-ostrzeliwali-wlasny-budynek-nie-tr,nId,6810266", "date_published": "2023-05-30 11:52:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek pod S\u0142upskiem. W\u015br\u00f3d ofiar dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smiertelny-wypadek-pod-slupskiem-wsrod-ofiar-dziecko,nId,6810209\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek pod S\u0142upskiem. W\u015br\u00f3d ofiar dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-pod-slupskiem-wsrod-ofiar-dziecko/000H7ST2SUURCBM5-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek pod S\u0142upskiem. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. \u015amier\u0107 ponios\u0142y trzy osoby, w\u015br\u00f3d nich dziecko. Na miejscu zjawili si\u0119 policjanci pod nadzorem prokuratora. Okoliczno\u015bci wypadku maj\u0105 zosta\u0107 ustalone.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smiertelny-wypadek-pod-slupskiem-wsrod-ofiar-dziecko,nId,6810209", "date_published": "2023-05-30 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja na przek\u00f3r Unii wywo\u0142a\u0142a oburzenie i protest. Kraj zbli\u017ca si\u0119 do Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-decyzja-na-przekor-unii-wywolala-oburzenie-i-protest-kraj-zb,nId,6810180\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja na przek\u00f3r Unii wywo\u0142a\u0142a oburzenie i protest. Kraj zbli\u017ca si\u0119 do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-na-przekor-unii-wywolala-oburzenie-i-protest-kraj-zb/000H7SWBHTMQTUWX-C321.jpg\" /></a>Decyzja Gruzji wywo\u0142a\u0142a oburzenie w unijnych kr\u0119gach. Ambasadorowie kraj\u00f3w UE wr\u0119czyli wicepremierowi tego kraju not\u0119 protestacyjn\u0105 w zwi\u0105zku ze wznowienia po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych mi\u0119dzy Gruzj\u0105 i Rosj\u0105 - poda\u0142 portal Civil.ge. &quot;Na linii obu kraj\u00f3w dochodzi do zbli\u017cenia. To nast\u0119pny na przestrzeni ostatnich kilkunastu miesi\u0119cy ostentacyjnie prorosyjski gest w wykonaniu Tbilisi&quot; \u2013 analizuje OSW. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-decyzja-na-przekor-unii-wywolala-oburzenie-i-protest-kraj-zb,nId,6810180", "date_published": "2023-05-30 10:56:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Prawnik u\u017cy\u0142 Chatu GPT na sali s\u0105dowej. Mocno tego po\u017ca\u0142owa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-prawnik-uzyl-chatu-gpt-na-sali-sadowej-mocno-tego-pozalo,nId,6810198\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Prawnik u\u017cy\u0142 Chatu GPT na sali s\u0105dowej. Mocno tego po\u017ca\u0142owa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-prawnik-uzyl-chatu-gpt-na-sali-sadowej-mocno-tego-pozalo/000H7SV13QG2XM9G-C321.jpg\" /></a>Sztuczna inteligencja mo\u017ce pom\u00f3c, ale tak\u017ce czasem wprowadzi\u0107 w b\u0142\u0105d, czego konsekwencje b\u0119d\u0105 bardzo powa\u017cne. Dobitnie przekona\u0142 si\u0119 o tym ameryka\u0144ski prawnik Steven Schwartz z kancelarii Levidow &amp; Oberman.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-prawnik-uzyl-chatu-gpt-na-sali-sadowej-mocno-tego-pozalo,nId,6810198", "date_published": "2023-05-30 10:48:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Srebrny o\u0142\u00f3wek Hitlera idzie pod m\u0142otek. To urodzinowy prezent od kochanki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-srebrny-olowek-hitlera-idzie-pod-mlotek-to-urodzinowy-prezen,nId,6810129\"><img align=\"left\" alt=\"Srebrny o\u0142\u00f3wek Hitlera idzie pod m\u0142otek. To urodzinowy prezent od kochanki\" src=\"https://i.iplsc.com/srebrny-olowek-hitlera-idzie-pod-mlotek-to-urodzinowy-prezen/000H7SGO392G7LGG-C321.jpg\" /></a>Srebrny o\u0142\u00f3wek, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem mia\u0142 by\u0107 sam Adolf Hitler, trafi na licytacj\u0119 w Belfa\u015bcie. Na korpusie przedmiotu widnieje dedykacja od &quot;najserdeczniejszej Evy&quot; wraz z dat\u0105 oraz inicja\u0142y &quot;AH&quot;. Eksperci szacuj\u0105, \u017ce artefakt mo\u017ce zosta\u0107 sprzedany za 80 tys. funt\u00f3w (ok. 420 tys. z\u0142).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-srebrny-olowek-hitlera-idzie-pod-mlotek-to-urodzinowy-prezen,nId,6810129", "date_published": "2023-05-30 10:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a w Nowym S\u0105czu. Zwo\u0142ano sztab kryzysowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-niedzwiedz-w-nowym-saczu-zwolano-sztab-kryzysowy,nId,6810158\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a w Nowym S\u0105czu. Zwo\u0142ano sztab kryzysowy\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-w-nowym-saczu-zwolano-sztab-kryzysowy/000H7SRU5B5TP5I5-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody nied\u017awied\u017a pojawi\u0142 si\u0119 we wtorek na nowos\u0105deckim osiedlu Chru\u015blice. Z tego wzgl\u0119du w tym ma\u0142opolskim mie\u015bcie powo\u0142ano sztab kryzysowy. Prezydent Ludomir Handzel zaapelowa\u0142 do mieszka\u0144c\u00f3w, aby pozostali w domach zanim sytuacja nie zostanie opanowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-niedzwiedz-w-nowym-saczu-zwolano-sztab-kryzysowy,nId,6810158", "date_published": "2023-05-30 10:34:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja w r\u0119kach Erdogana. Crash test dla opozycji, dobre wie\u015bci dla... NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-w-rekach-erdogana-crash-test-dla-opozycji-dobre-wiesc,nId,6810114\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja w r\u0119kach Erdogana. Crash test dla opozycji, dobre wie\u015bci dla... NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-w-rekach-erdogana-crash-test-dla-opozycji-dobre-wiesc/000H7SGPHI56HUUS-C321.jpg\" /></a>Wygrana Recepa Tayyipa Erdogana w drugiej turze tureckich wybor\u00f3w prezydenckich b\u0119dzie mie\u0107 wiele konsekwencji - dla Turcji i Turk\u00f3w, dla koalicji rz\u0105dz\u0105cej, dla zjednoczonej opozycji. Paradoksalnie ze zwyci\u0119stwa Erdogana najbardziej cieszy\u0107 mog\u0105 si\u0119 dzisiaj... w kwaterze g\u0142\u00f3wnej NATO. Zwyci\u0119stwo &quot;Su\u0142tana&quot; daje bowiem szans\u0119 na zako\u0144czenie procesu akcesyjnego Szwecji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-w-rekach-erdogana-crash-test-dla-opozycji-dobre-wiesc,nId,6810114", "date_published": "2023-05-30 10:29:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Coraz mniej powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele. Abp J\u0119draszewski nie ma powod\u00f3w do dumy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-coraz-mniej-powolan-w-kosciele-abp-jedraszewski-nie-ma-powod,nId,6809984\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniej powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele. Abp J\u0119draszewski nie ma powod\u00f3w do dumy\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniej-powolan-w-kosciele-abp-jedraszewski-nie-ma-powod/000H7RW5WPTYDXNG-C321.jpg\" /></a>Spadek liczby powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele katolickim jest faktem. Kryzys dotar\u0142 te\u017c do archidiecezji krakowskiej, gdzie metropolit\u0105 jest abp Marek J\u0119draszewski. W tym roku na Wawelu wy\u015bwi\u0119cono siedmiu nowych kap\u0142an\u00f3w. Jak zauwa\u017ca &quot;Wyborcza&quot;, to spadek o po\u0142ow\u0119 w por\u00f3wnaniu z sytuacj\u0105 sprzed trzech lat, gdy archidiecezj\u0105 rz\u0105dzi\u0142 jeszcze abp Macharski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-coraz-mniej-powolan-w-kosciele-abp-jedraszewski-nie-ma-powod,nId,6809984", "date_published": "2023-05-30 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144scy stra\u017cnicy kpi\u0105 z Bia\u0142orusin\u00f3w. Pokazali wymowne nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainscy-straznicy-kpia-z-bialorusinow-pokazali-wymowne-nag,nId,6810131\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144scy stra\u017cnicy kpi\u0105 z Bia\u0142orusin\u00f3w. Pokazali wymowne nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainscy-straznicy-kpia-z-bialorusinow-pokazali-wymowne-nag/000H7SNN3U3V66FJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Dron ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej zarejestrowa\u0142 ruch sprz\u0119tu wojskowego w pobli\u017cu granicy&quot; - czytamy w telegramowym wpisie Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Granicznej Ukrainy. Nagranie, zamiast przera\u017cenia, wywo\u0142a\u0142o salw\u0119 prze\u015bmiewczych komentarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainscy-straznicy-kpia-z-bialorusinow-pokazali-wymowne-nag,nId,6810131", "date_published": "2023-05-30 10:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent na przej\u015bciu granicznym w Terespolu. Rosjanin staranowa\u0142 szlaban", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-incydent-na-przejsciu-granicznym-w-terespolu-rosjanin-staran,nId,6810143\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent na przej\u015bciu granicznym w Terespolu. Rosjanin staranowa\u0142 szlaban\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-przejsciu-granicznym-w-terespolu-rosjanin-staran/000H7SP38X1DPG7N-C321.jpg\" /></a>Rosjanin staranowa\u0142 szlaban i przejecha\u0142 przez kolczatk\u0119 na przej\u015bciu granicznym w Terespolu. Podczas zdarzenia, Rosjanka z tr\u00f3jk\u0105 dzieci zd\u0105\u017cy\u0142a uciec w kierunku Bia\u0142orusi, a m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy Stra\u017cy Granicznej. Jak ustalono do incydentu mog\u0142o doj\u015b\u0107, poniewa\u017c dwoje dzieci mia\u0142o zakaz opuszczania terytorium Szwecji.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-incydent-na-przejsciu-granicznym-w-terespolu-rosjanin-staran,nId,6810143", "date_published": "2023-05-30 10:07:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmar\u0142a przez internetowy trend. Rodzice apeluj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarla-przez-internetowy-trend-rodzice-apeluja,nId,6810146\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a przez internetowy trend. Rodzice apeluj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarla-przez-internetowy-trend-rodzice-apeluja/000H7SM903EPEWD3-C321.jpg\" /></a>Esra Haynes to kolejna \u015bmiertelna ofiara trendu zaobserwowanego w sieci. U 13-latki dosz\u0142o do trwa\u0142ych uszkodze\u0144 m\u00f3zgu po tym, jak wdycha\u0142a opary z dezodorantu. Po kilku dniach pobytu w szpitalu rodzice dziewczynki zdecydowali si\u0119 na od\u0142\u0105czenie jej od aparatury podtrzymuj\u0105cej \u017cycie. Teraz chc\u0105 ostrzec innych opiekun\u00f3w, by nie dosz\u0142o do kolejnej tragedii. Zwr\u00f3cili si\u0119 te\u017c do szk\u00f3\u0142 i producent\u00f3w kosmetyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarla-przez-internetowy-trend-rodzice-apeluja,nId,6810146", "date_published": "2023-05-30 10:00:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Saakaszwili m\u00f3wi o rozpadzie Rosji. Wskazuje, gdzie si\u0119 zacznie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-mowi-o-rozpadzie-rosji-wskazuje-gdzie-sie-zaczni,nId,6810106\"><img align=\"left\" alt=\"Saakaszwili m\u00f3wi o rozpadzie Rosji. Wskazuje, gdzie si\u0119 zacznie\" src=\"https://i.iplsc.com/saakaszwili-mowi-o-rozpadzie-rosji-wskazuje-gdzie-sie-zaczni/000H7SI57NPJMHKH-C321.jpg\" /></a>&quot;Wszyscy, kt\u00f3rzy stawiaj\u0105 na putinowsk\u0105 Rosj\u0119, bardzo si\u0119 myl\u0105 i ostatecznie odnios\u0105 ca\u0142kowit\u0105 pora\u017ck\u0119&quot; - uwa\u017ca by\u0142y prezydent Gruzji Micheil Saakaszwili, kt\u00f3ry nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Ukraina osi\u0105gnie sukcesy na froncie, po czym rozpocznie si\u0119 rozpad Rosji. Jak przewiduje, w przysz\u0142o\u015bci Gruzja i Ukraina b\u0119d\u0105 mia\u0142y wsp\u00f3ln\u0105 granic\u0119 &quot;gdzie\u015b w okolicy Soczi&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-mowi-o-rozpadzie-rosji-wskazuje-gdzie-sie-zaczni,nId,6810106", "date_published": "2023-05-30 09:43:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Giertych do Senatu. Ho\u0142ownia zaskakuje, na opozycji zawrza\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-giertych-do-senatu-holownia-zaskakuje-na-opozycji-zawrzalo,nId,6810022\"><img align=\"left\" alt=\"Giertych do Senatu. Ho\u0142ownia zaskakuje, na opozycji zawrza\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/giertych-do-senatu-holownia-zaskakuje-na-opozycji-zawrzalo/000H7RVFD5NVIVX3-C321.jpg\" /></a>Niespodziewana deklaracja Szymona Ho\u0142owni dotycz\u0105ca stanowiska paktu senackiego wobec startu Romana Giertycha w wyborach zrywa niepisan\u0105 umow\u0119 mi\u0119dzy sojusznikami. Dot\u0105d wszyscy negocjatorzy zgodnie twierdzili, \u017ce do czasu podpisania porozumienia nie b\u0119d\u0105 wdawa\u0107 si\u0119 w personalne spekulacje. Ho\u0142ownia zrobi\u0142 jednak wyj\u0105tek. Co o starcie Giertycha s\u0105dzi senator Jadwiga Rotnicka, z kt\u00f3rej okr\u0119gu mia\u0142by startowa\u0107 by\u0142y wicepremier? - Nie mieszka w Polsce, siedzi za granic\u0105, gdzie za\u0142atwia swoje sprawy. Senat to takie jego marzenia - m\u00f3wi Interii....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-giertych-do-senatu-holownia-zaskakuje-na-opozycji-zawrzalo,nId,6810022", "date_published": "2023-05-30 09:39:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samotny cwa\u0142 Giertycha. Parlamentarzy\u015bci KO ch\u0142odz\u0105 emocje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samotny-cwal-giertycha-parlamentarzysci-ko-chlodza-emocje,nId,6810022\"><img align=\"left\" alt=\"Samotny cwa\u0142 Giertycha. Parlamentarzy\u015bci KO ch\u0142odz\u0105 emocje\" src=\"https://i.iplsc.com/samotny-cwal-giertycha-parlamentarzysci-ko-chlodza-emocje/000H7RVFD5NVIVX3-C321.jpg\" /></a>- Roman Giertych to cz\u0142owiek ukszta\u0142towany, a w tym wieku nikt zasadniczo si\u0119 nie zmienia, chyba \u017ce dotkn\u0119\u0142a go jaka\u015b olbrzymia, osobista tragedia. Nie, to jest po prostu gra polityczna - m\u00f3wi Interii senator Jadwiga Rotnicka na temat ch\u0119ci startu by\u0142ego szefa Ligi Polskich Rodzin w jej okr\u0119gu wyborczym. Sama zapewnia, \u017ce b\u0119dzie ubiega\u0107 si\u0119 o reelekcj\u0119. A Giertych? - Osobi\u015bcie uwa\u017cam, \u017ce je\u015bli chcia\u0142by wystartowa\u0107, to najlepiej w okr\u0119gu senatora Grzegorza Biereckiego. Przy okazji pozbawi\u0142by go immunitetu i mo\u017cna by\u0142oby rozliczy\u0107 sprawy...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samotny-cwal-giertycha-parlamentarzysci-ko-chlodza-emocje,nId,6810022", "date_published": "2023-05-30 09:39:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Media: Mog\u0142a uderzy\u0107 w centrum szkolenia NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-media-mogla-uderzyc-w-centru,nId,6810066\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Media: Mog\u0142a uderzy\u0107 w centrum szkolenia NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-media-mogla-uderzyc-w-centru/000H7SFN4P5NWIVU-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe doniesienia na temat rosyjskiego pocisku, kt\u00f3ry w grudniu spad\u0142 w lesie pod Bydgoszcz\u0105. Jak informuje ameryka\u0144ski dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;, &quot;pocisk manewruj\u0105cy spad\u0142 w pobli\u017cu centrum szkolenia si\u0142 po\u0142\u0105czonych NATO&quot;. Incydent &quot;unaoczni\u0142 wyzwania dla obrony przestrzeni powietrznej Sojuszu&quot; - podkre\u015blono w artykule. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-media-mogla-uderzyc-w-centru,nId,6810066", "date_published": "2023-05-30 09:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sk\u0105d wzi\u0105\u0142 si\u0119 COVID-19? Pierwsza taka wypowied\u017a czo\u0142owego chi\u0144skiego eksperta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-skad-wzial-sie-covid-19-pierwsza-taka-wypowiedz-czolowego-ch,nId,6810115\"><img align=\"left\" alt=\"Sk\u0105d wzi\u0105\u0142 si\u0119 COVID-19? Pierwsza taka wypowied\u017a czo\u0142owego chi\u0144skiego eksperta\" src=\"https://i.iplsc.com/skad-wzial-sie-covid-19-pierwsza-taka-wypowiedz-czolowego-ch/000H7SEXARYKX1BJ-C321.jpg\" /></a>- Nie nale\u017cy wyklucza\u0107 mo\u017cliwo\u015bci, \u017ce wirus SARS-Cov-2 wyciek\u0142 z laboratorium w Wuhanie - powiedzia\u0142 BBC News, by\u0142y czo\u0142owy chi\u0144ski naukowiec rz\u0105dowy prof. George Gao. Media zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce to pierwsze takie oficjalne stwierdzenie z ust urz\u0119dnika pa\u0144stwowego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-skad-wzial-sie-covid-19-pierwsza-taka-wypowiedz-czolowego-ch,nId,6810115", "date_published": "2023-05-30 09:36:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b buduje \"Lini\u0119 Chrenina\". Okopy i \"smocze z\u0119by\" tu\u017c przy granicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-buduje-linie-chrenina-okopy-i-smocze-zeby-tuz-przy-,nId,6810015\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b buduje &quot;Lini\u0119 Chrenina&quot;. Okopy i &quot;smocze z\u0119by&quot; tu\u017c przy granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-buduje-linie-chrenina-okopy-i-smocze-zeby-tuz-przy/000H7S9YKIW1EXIQ-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oru\u015b kontynuuje budow\u0119 fortyfikacji przeciwpancernych nazywanych potocznie &quot;Lini\u0105 Chrenina&quot; na cze\u015b\u0107 bia\u0142oruskiego ministra obrony Wiktora Chrenina. Portal Radio Swoboda opublikowa\u0142 zdj\u0119cia satelitarne z oznaczonymi obiektami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-buduje-linie-chrenina-okopy-i-smocze-zeby-tuz-przy-,nId,6810015", "date_published": "2023-05-30 09:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska i W\u0119gry na cenzurowanym w UE. Posiedzenie Rady ds. Og\u00f3lnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-polska-i-wegry-na-cenzurowanym-w-ue-posiedzenie-rady-ds-ogol,nId,6810096\"><img align=\"left\" alt=\"Polska i W\u0119gry na cenzurowanym w UE. Posiedzenie Rady ds. Og\u00f3lnych\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-i-wegry-na-cenzurowanym-w-ue-posiedzenie-rady-ds-ogol/000H7SCNJJ1IKC0W-C321.jpg\" /></a>Rada UE ds. Og\u00f3lnych zajmie si\u0119 we wtorek tematyk\u0105 praworz\u0105dno\u015bci w Polsce i poszanowania unijnych warto\u015bci na W\u0119grzech. Stanie si\u0119 to dzie\u0144 po tym, jak w Polsce przyj\u0119to ustaw\u0119 ustanawiaj\u0105c\u0105 komisj\u0119 ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Jej utworzenie spotka\u0142o si\u0119 z krytyk\u0105 ze strony KE oraz Departamentu Stanu USA. Pocz\u0105tek wys\u0142ucha\u0144 zaplanowano na godz. 11:30.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-polska-i-wegry-na-cenzurowanym-w-ue-posiedzenie-rady-ds-ogol,nId,6810096", "date_published": "2023-05-30 09:15:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska i W\u0119gry na cenzurowanym. Posiedzenie Rady UE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-polska-i-wegry-na-cenzurowanym-posiedzenie-rady-ue,nId,6810096\"><img align=\"left\" alt=\"Polska i W\u0119gry na cenzurowanym. Posiedzenie Rady UE\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-i-wegry-na-cenzurowanym-posiedzenie-rady-ue/000H7SCNJJ1IKC0W-C321.jpg\" /></a>Rada ds. Og\u00f3lnych zajmie si\u0119 we wtorek tematyk\u0105 praworz\u0105dno\u015bci w Polsce i poszanowania unijnych warto\u015bci na W\u0119grzech. Stanie si\u0119 to dzie\u0144 po tym, jak w Polsce przyj\u0119to ustaw\u0119 ustanawiaj\u0105c\u0105 komisj\u0119 ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Jej utworzenie spotka\u0142o si\u0119 z krytyk\u0105 ze strony KE oraz Departamentu Stanu USA. Pocz\u0105tek wys\u0142ucha\u0144 zaplanowano na godz. 12:00.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-polska-i-wegry-na-cenzurowanym-posiedzenie-rady-ue,nId,6810096", "date_published": "2023-05-30 09:15:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oleg Pieczewisty zgin\u0105\u0142 w Syrii. Rosja potwierdza \u015bmier\u0107 pu\u0142kownika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oleg-pieczewisty-zginal-w-syrii-rosja-potwierdza-smierc-pulk,nId,6810053\"><img align=\"left\" alt=\"Oleg Pieczewisty zgin\u0105\u0142 w Syrii. Rosja potwierdza \u015bmier\u0107 pu\u0142kownika\" src=\"https://i.iplsc.com/oleg-pieczewisty-zginal-w-syrii-rosja-potwierdza-smierc-pulk/000H7RY5XS5CBIOU-C321.jpg\" /></a>Pu\u0142kownik Oleg Pieczewisty nie \u017cyje. Rosyjskie media i urz\u0119dnicy informuj\u0105, \u017ce dow\u00f3dca zmar\u0142 po ataku &quot;grupy sabota\u017cowej&quot;. 49-latek nie bra\u0142 jednak udzia\u0142u w inwazji na Ukrain\u0119 - sta\u0142 za operacjami specjalnymi w Syrii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oleg-pieczewisty-zginal-w-syrii-rosja-potwierdza-smierc-pulk,nId,6810053", "date_published": "2023-05-30 08:36:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "HPV. Ruszaj\u0105 dobrowolne szczepienia dla dzieci. Czy warto?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hpv-ruszaja-dobrowolne-szczepienia-dla-dzieci-czy-warto,nId,6810014\"><img align=\"left\" alt=\"HPV. Ruszaj\u0105 dobrowolne szczepienia dla dzieci. Czy warto? \" src=\"https://i.iplsc.com/hpv-ruszaja-dobrowolne-szczepienia-dla-dzieci-czy-warto/000H7RTUAS5B6YCR-C321.jpg\" /></a>Szczepienia przeciw ludzkiemu wirusowi brodawczaka HPV rozpoczn\u0105 si\u0119 1 czerwca. S\u0105 dobrowolne i bezp\u0142atne. Zapisywa\u0107 mo\u017cna dzieci w wieku 12 i 13 lat. W sieci nie brakuje stwierdze\u0144, \u017ce nie warto si\u0119 szczepi\u0107. Specjalistka, odpowiadaj\u0105c na nie, wytyka brak wiedzy i manipulacj\u0119. Jakie s\u0105 fakty?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hpv-ruszaja-dobrowolne-szczepienia-dla-dzieci-czy-warto,nId,6810014", "date_published": "2023-05-30 08:09:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja Europejska reaguje na \"lex Tusk\". \"Nie b\u0119dzie si\u0119 waha\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-reaguje-na-lex-tusk-nie-bedzie-sie-wahac,nId,6810013\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska reaguje na &quot;lex Tusk&quot;. &quot;Nie b\u0119dzie si\u0119 waha\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-reaguje-na-lex-tusk-nie-bedzie-sie-wahac/000H7RWSDVBVK542-C321.jpg\" /></a>- Komisja Europejska nie b\u0119dzie si\u0119 waha\u0107, by podj\u0105\u0107 odpowiednie \u015brodki - powiedzia\u0142 unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders, komentuj\u0105c podpisanie przez prezydenta RP ustawy ustanawiaj\u0105cej komisj\u0119 ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Jak przyzna\u0142, KE jest &quot;szczeg\u00f3lnie zaniepokojona&quot; przyj\u0119tymi w Polsce przepisami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-reaguje-na-lex-tusk-nie-bedzie-sie-wahac,nId,6810013", "date_published": "2023-05-30 07:59:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: B\u00f3jka i strzelanina w pobli\u017cu pla\u017cy. Wiele rannych, w tym dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bojka-i-strzelanina-w-poblizu-plazy-wiele-rannych-w-tym-,nId,6810000\"><img align=\"left\" alt=\"USA: B\u00f3jka i strzelanina w pobli\u017cu pla\u017cy. Wiele rannych, w tym dzieci \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-bojka-i-strzelanina-w-poblizu-plazy-wiele-rannych-w-tym/000H7RPJ48UMM73V-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym roczne dziecko zosta\u0142o rannych w wyniku strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem na pla\u017cy na Florydzie. Przed strzelanin\u0105 w miejscu zdarzenia dosz\u0142o do b\u00f3jki. Policja powiadomi\u0142a, \u017ce jeden z podejrzanych zosta\u0142 zatrzymany, trwaj\u0105 poszukiwania drugiej osoby. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bojka-i-strzelanina-w-poblizu-plazy-wiele-rannych-w-tym-,nId,6810000", "date_published": "2023-05-30 07:55:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a NATO jest mo\u017cliwa\". Szef Sztabu Generalnego Czech ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-miedzy-rosja-a-nato-jest-mozliwa-szef-sztabu-generalne,nId,6809997\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a NATO jest mo\u017cliwa&quot;. Szef Sztabu Generalnego Czech ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-miedzy-rosja-a-nato-jest-mozliwa-szef-sztabu-generalne/000EYMYUV3QHAVMG-C321.jpg\" /></a>- Wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Sojuszem P\u00f3\u0142nocnoatlantyckim, kt\u00f3ra jest dla nas najgorszym scenariuszem, nie jest niemo\u017cliwa, jest mo\u017cliwa - przekonuje Karel Rehka, szef Sztabu Generalnego Republiki Czeskiej. Wojskowy ostrzeg\u0142 obywateli i zapowiedzia\u0142 szereg dzia\u0142a\u0144 przygotowuj\u0105cych do potencjalnego konfliktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-miedzy-rosja-a-nato-jest-mozliwa-szef-sztabu-generalne,nId,6809997", "date_published": "2023-05-30 07:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czechy: \"Wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a NATO, jest mo\u017cliwa\". Szef Sztabu Generalnego ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-wojna-miedzy-rosja-a-nato-jest-mozliwa-szef-sztabu-ge,nId,6809997\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: &quot;Wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a NATO, jest mo\u017cliwa&quot;. Szef Sztabu Generalnego ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-wojna-miedzy-rosja-a-nato-jest-mozliwa-szef-sztabu-ge/000EYMYUV3QHAVMG-C321.jpg\" /></a>- Wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Sojuszem P\u00f3\u0142nocnoatlantyckim, kt\u00f3ra jest dla nas najgorszym scenariuszem, nie jest niemo\u017cliwa, jest mo\u017cliwa - przekonuje Karel Rehka, szef Sztabu Generalnego Republiki Czeskiej. Wojskowy ostrzeg\u0142 obywateli i zapowiedzia\u0142 szereg dzia\u0142a\u0144 przygotowuj\u0105cych do potencjalnego konfliktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-wojna-miedzy-rosja-a-nato-jest-mozliwa-szef-sztabu-ge,nId,6809997", "date_published": "2023-05-30 07:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nawet 72 tys. z\u0142 kary. S\u0105d ko\u015bcielny b\u0119dzie nak\u0142ada\u0107 grzywny na duchownych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-72-tys-zl-kary-sad-koscielny-bedzie-nakladac-grzywny-n,nId,6809962\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet 72 tys. z\u0142 kary. S\u0105d ko\u015bcielny b\u0119dzie nak\u0142ada\u0107 grzywny na duchownych\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-72-tys-zl-kary-sad-koscielny-bedzie-nakladac-grzywny-n/000CMUIKHQBDU7HS-C321.jpg\" /></a>S\u0105d ko\u015bcielny b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 na\u0142o\u017cy\u0107 na duchownego, kt\u00f3ry pope\u0142ni przest\u0119pstwo przewidziane przez prawo kanoniczne nawet 72 tys. z\u0142 grzywny. Projektem kar Konferencja Episkopatu Polski (KEP) ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 na najbli\u017cszym posiedzeniu. Kar\u0105 grzywny b\u0119d\u0105 mogli zosta\u0107 ukarani sprawcy m.in. przest\u0119pstw seksualnych, czy duchowni, kt\u00f3rzy za\u017c\u0105dali wi\u0119kszych ni\u017c ustalonych wcze\u015bniej op\u0142at za pos\u0142ugi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-72-tys-zl-kary-sad-koscielny-bedzie-nakladac-grzywny-n,nId,6809962", "date_published": "2023-05-30 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a zaklinowa\u0142 si\u0119 w aucie. Policja wpad\u0142a na pomys\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-zaklinowal-sie-w-aucie-policja-wpadla-na-pomysl,nId,6809987\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a zaklinowa\u0142 si\u0119 w aucie. Policja wpad\u0142a na pomys\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-zaklinowal-sie-w-aucie-policja-wpadla-na-pomysl/000H7RKD04LPPHAY-C321.jpg\" /></a>Wezwanie do zwierz\u0119ta zaklinowanego w aucie przerodzi\u0142o si\u0119 w nietypow\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105. Policjanci z biura szeryfa w Washoe w Nevadzie musieli wymy\u015bli\u0107 spos\u00f3b na uwolnienie... nied\u017awiedzia, kt\u00f3ry w niewyja\u015bniony spos\u00f3b znalaz\u0142 si\u0119 na tylnych siedzeniach auta. Nagranie z akcji trafi\u0142o do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-zaklinowal-sie-w-aucie-policja-wpadla-na-pomysl,nId,6809987", "date_published": "2023-05-30 07:18:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza po wpisie Tomasza Lisa. Wiceminister chce \u015bledztwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-wpisie-tomasza-lisa-wiceminister-chce-sledztwa,nId,6809945\"><img align=\"left\" alt=\"Burza po wpisie Tomasza Lisa. Wiceminister chce \u015bledztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-po-wpisie-tomasza-lisa-wiceminister-chce-sledztwa/000H7R8VPLVNKX2F-C321.jpg\" /></a>Publicysta Tomasz Lis wywo\u0142a\u0142 skandal na Twitterze. Chocia\u017c nie wyja\u015bni\u0142, co mia\u0142 na my\u015bli, pisz\u0105c o &quot;komorach&quot;, internauci skojarzyli to ze zbrodniczymi metodami stosowanymi przez niemieck\u0105 III Rzesz\u0119. G\u0142os zabra\u0142 te\u017c wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik, zdaniem kt\u00f3rego minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro powinien zleci\u0107 wszcz\u0119cie \u015bledztwa ws. wpisu Lisa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-wpisie-tomasza-lisa-wiceminister-chce-sledztwa,nId,6809945", "date_published": "2023-05-30 07:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119 to robota Rosjan? Ekspert: Fa\u0142szywa flaga", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-dronow-na-moskwe-to-robota-rosjan-ekspert-falszywa-flag,nId,6809938\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119 to robota Rosjan? Ekspert: Fa\u0142szywa flaga\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-moskwe-to-robota-rosjan-ekspert-falszywa-flag/000H7R78OPJMGGW5-C321.jpg\" /></a>Obwinianie Ukrainy to rosyjska fa\u0142szywa flaga - twierdzi Igor Suszko, ekspert think tanku Wind of Change Research Group. Analityk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do informacji dotycz\u0105cych porannego ataku dron\u00f3w w Moskwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-dronow-na-moskwe-to-robota-rosjan-ekspert-falszywa-flag,nId,6809938", "date_published": "2023-05-30 06:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany na Kremlu. Jewgienij Prigo\u017cyn kpi z zapowiedzi \"zamachu stanu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiany-na-kremlu-jewgienij-prigozyn-kpi-z-zapowiedzi-zamachu,nId,6809912\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany na Kremlu. Jewgienij Prigo\u017cyn kpi z zapowiedzi &quot;zamachu stanu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-na-kremlu-jewgienij-prigozyn-kpi-z-zapowiedzi-zamachu/000GFOS64SLLAMBO-C321.jpg\" /></a>- Jest ma\u0142o prawdopodobne, aby kraj czeka\u0142 krwawy pucz wojskowy, ale zmiana &quot;podlizywaczy&quot; mo\u017ce nadej\u015b\u0107 - czytamy w najnowszym wpisie biura prasowego Jewgienija Prigo\u017cyna. Szef Grupy Wangera odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do opinii o rzekomym zamachu stanu w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiany-na-kremlu-jewgienij-prigozyn-kpi-z-zapowiedzi-zamachu,nId,6809912", "date_published": "2023-05-30 06:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny odrzuci\u0142y pro\u015bb\u0119 USA. Powodem \"nieszczero\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-odrzucily-prosbe-usa-powodem-nieszczerosc,nId,6809951\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny odrzuci\u0142y pro\u015bb\u0119 USA. Powodem &quot;nieszczero\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-odrzucily-prosbe-usa-powodem-nieszczerosc/000H7R8DW5YHI6AW-C321.jpg\" /></a>Chiny odrzuci\u0142y propozycj\u0119 USA spotkania mi\u0119dzy Lloydem Austinem, sekretarzem obrony Stan\u00f3w Zjednoczonych i Li Shangfu, ministrem obrony narodowej Chin - przekaza\u0142 The Wall Street Journal. - Stany Zjednoczone d\u0105\u017c\u0105 do st\u0142umienia i powstrzymania Chin wszelkimi mo\u017cliwymi \u015brodkami - oceni\u0142 Li Shangfu.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-odrzucily-prosbe-usa-powodem-nieszczerosc,nId,6809951", "date_published": "2023-05-30 06:41:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziesi\u0119\u0107 najlepszych atrakcji w Polsce. Wyb\u00f3r brytyjskiej gazety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dziesiec-najlepszych-atrakcji-w-polsce-wybor-brytyjskiej-gaz,nId,6808084\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0119\u0107 najlepszych atrakcji w Polsce. Wyb\u00f3r brytyjskiej gazety\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiec-najlepszych-atrakcji-w-polsce-wybor-brytyjskiej-gaz/000H7NMSXS9WUHX6-C321.jpg\" /></a>W internetowym wydaniu brytyjskiego dziennika &quot;The Guardian&quot; znalaz\u0142a si\u0119 lista dziesi\u0119ciu najlepszych atrakcji w naszym kraju, kt\u00f3re powinien zobaczy\u0107 ka\u017cdy zagraniczny turysta przybywaj\u0105cy do Polski. To wyj\u0105tkowe zestawienie powsta\u0142o na podstawie opinii czytelnik\u00f3w. Jakie miejsca znalaz\u0142y si\u0119 na podium? Wyja\u015bniamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dziesiec-najlepszych-atrakcji-w-polsce-wybor-brytyjskiej-gaz,nId,6808084", "date_published": "2023-05-30 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roman Giertych chce by\u0107 senatorem. Bez entuzjazmu na opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roman-giertych-chce-byc-senatorem-bez-entuzjazmu-na-opozycji,nId,6809910\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Giertych chce by\u0107 senatorem. Bez entuzjazmu na opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-giertych-chce-byc-senatorem-bez-entuzjazmu-na-opozycji/000H7R1J6DFXJUQ2-C321.jpg\" /></a>Roman Giertych og\u0142asza start do Senatu i liczy na poparcie tzw. opozycji demokratycznej. Ugrupowania tworz\u0105ce pakt senacki rozbie\u017cnie przyj\u0119\u0142y jednak zapowied\u017a jego kandydatury. Lewica jest niech\u0119tna i przypomina, jakie Giertych mia\u0142 pogl\u0105dy, gdy by\u0142 ministrem edukacji z ramienia LPR. Wed\u0142ug pos\u0142a PSL obecnego mecenasa &quot;pod swoje skrzyd\u0142a bierze KO&quot;, a wspomniany przez niego klub nie zabiera stanowiska. Natomiast wed\u0142ug lidera Polski 2050 &quot;ka\u017cdy ma prawo kandydowa\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roman-giertych-chce-byc-senatorem-bez-entuzjazmu-na-opozycji,nId,6809910", "date_published": "2023-05-30 05:41:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na Moskw\u0119. Uderzenia w budynki mieszkalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-moskwe-uderzenia-w-budynki-mieszkalne,nId,6809900\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Moskw\u0119. Uderzenia w budynki mieszkalne  \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-moskwe-uderzenia-w-budynki-mieszkalne/000H7QYLI9SA2EU4-C321.jpg\" /></a>Na dwa budynki w Moskwie spad\u0142y drony - poda\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti we wtorek rano. Wed\u0142ug informacji przekazanych przez rosyjskie media, w trakcie zdarzenia nikt nie zosta\u0142 ranny. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. Lokalne w\u0142adze powiadomi\u0142y, \u017ce w obwodzie moskiewskim obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a drony lec\u0105ce w kierunku stolicy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-moskwe-uderzenia-w-budynki-mieszkalne,nId,6809900", "date_published": "2023-05-30 05:24:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wakacje za granic\u0105. Karta EKUZ: Co to jest? Jak j\u0105 uzyska\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-za-granica-karta-ekuz-co-to-jest-jak-ja-uzyskac,nId,6807820\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje za granic\u0105. Karta EKUZ: Co to jest? Jak j\u0105 uzyska\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-za-granica-karta-ekuz-co-to-jest-jak-ja-uzyskac/000H7MIJWBVHRGXD-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nied\u0142ugo wakacje, a co za tym idzie wyjazdy nie tylko w obr\u0119bie kraju, ale r\u00f3wnie\u017c za granic\u0119. Na takiej wycieczce z pewno\u015bci\u0105 przyda si\u0119 EKUZ. Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego to dokument, kt\u00f3ry zapewni spok\u00f3j i pewno\u015b\u0107, je\u015bli b\u0119dzie nam potrzeba pomoc zdrowotna. Czym dok\u0142adniej jest EKUZ, jak j\u0105 uzyska\u0107 i ile jest wa\u017cna?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-za-granica-karta-ekuz-co-to-jest-jak-ja-uzyskac,nId,6807820", "date_published": "2023-05-30 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy sonda\u017c partyjny. PiS straci\u0142by wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-partyjny-pis-stracilby-wiekszosc-w-sejmie,nId,6809892\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy sonda\u017c partyjny. PiS straci\u0142by wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sondaz-partyjny-pis-stracilby-wiekszosc-w-sejmie/000H7QXXIFMWOODS-C321.jpg\" /></a>Prawie 33 proc. g\u0142os\u00f3w w wyborach otrzyma\u0142oby PiS, gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w minion\u0105 niedziel\u0119 - wynika z sonda\u017cu opublikowanego we wtorek przez &quot;Rzeczpospolit\u0105&quot;. Prze\u0142o\u017cy\u0142oby si\u0119 to na 184 miejsc w Sejmie, co oznacza, \u017ce obecnie rz\u0105dz\u0105cy musieliby szuka\u0107 koalicjanta, by mie\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w izbie ni\u017cszej. Co czwarty wyborca odda\u0142by g\u0142os na KO, a Trzecia Droga - czyli koalicja PSL i Polski 2050 - zepchn\u0119\u0142a o jedno miejsce Konfederacj\u0119. Znany jest te\u017c wynik Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-partyjny-pis-stracilby-wiekszosc-w-sejmie,nId,6809892", "date_published": "2023-05-30 04:57:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amerykanie apeluj\u0105 do polskich w\u0142adz. Reakcja na decyzj\u0119 prezydenta RP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-apeluja-do-polskich-wladz-reakcja-na-decyzje-prez,nId,6809885\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie apeluj\u0105 do polskich w\u0142adz. Reakcja na decyzj\u0119 prezydenta RP\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-apeluja-do-polskich-wladz-reakcja-na-decyzje-prez/000H7QX4S1PKPV8K-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Departament Stanu zabra\u0142 g\u0142os ws. podpisania przez prezydenta RP Andrzeja Dud\u0119 ustawy o komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. - Mo\u017ce ona by\u0107 u\u017cyta do ingerencji w wolne i uczciwe wybory w Polsce - stwierdzi\u0142 rzecznik ameryka\u0144skiej dyplomacji Matthew Miller. Wezwa\u0142 on polski rz\u0105d, by nie wykorzystywa\u0142 nowo uchwalonych przepis\u00f3w do blokowania kandydatur polityk\u00f3w opozycji w wyborach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-apeluja-do-polskich-wladz-reakcja-na-decyzje-prez,nId,6809885", "date_published": "2023-05-30 04:36:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "My\u015bliwce Eurofighter dla Ukrainy? \"Licz\u0119 na wa\u017cny krok\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mysliwce-eurofighter-dla-ukrainy-licze-na-wazny-krok,nId,6809887\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bliwce Eurofighter dla Ukrainy? &quot;Licz\u0119 na wa\u017cny krok&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mysliwce-eurofighter-dla-ukrainy-licze-na-wazny-krok/000H7QWQ3JIUR91E-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy liczy na powstanie mi\u0119dzynarodowej koalicji i przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w F-16, Eurofighter oraz Gripen. O\u0142eksij Reznikow okre\u015bli\u0142 takie posuni\u0119cie jako &quot;wa\u017cny krok&quot;. Niemcy oraz Wielka Brytania na razie wykluczy\u0142y przekazanie my\u015bliwc\u00f3w Eurofighter, wskazuj\u0105c, \u017ce s\u0105 nieodpowiednie do dzia\u0142a\u0144 prowadzonych obecnie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mysliwce-eurofighter-dla-ukrainy-licze-na-wazny-krok,nId,6809887", "date_published": "2023-05-30 04:30:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 461. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-461-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine-relacja-,nzId,4245,akt,300617\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 461. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-461-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine-relacja/000H7QUKGW77HTQ8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-461-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine-relacja-,nzId,4245,akt,300617", "date_published": "2023-05-30 03:39:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 461. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-461-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine-relacja-,nzId,4245,akt,300708\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 461. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-461-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine-relacja/000H7QUKGW77HTQ8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-461-dzien-inwazji-rosji-na-ukraine-relacja-,nzId,4245,akt,300708", "date_published": "2023-05-30 03:39:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]