[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajk pracownik\u00f3w Disneylandu; domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cki p\u0142ac i lepszych warunk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WKektkuTURBXy9iMDc4ZWNiMi1iMTQ1LTQ2NTYtODAzMi01ZDM1YTExOTM0OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o tysi\u0105ca pracownik\u00f3w podparyskiego parku rozrywki Disneyland oraz mieszcz\u0105cych si\u0119 przy nim hoteli i restauracji strajkuje we wtorek, domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cki p\u0142ac o 200 euro miesi\u0119cznie i lepszych warunk\u00f3w pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8726141,strajk-pracownikow-disneylandu-domagaja-sie-podwyzki-plac-i-lepszych.html", "date_published": "2023-05-30 20:49:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy s\u0105 nadal najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0105 cudzoziemc\u00f3w w Irlandii, ale ich liczba spad\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pDuktkuTURBXy8yMDhiNGFjNS1lOTNlLTQxNTktOWYwNS01YTNkOTY1NGJkY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzy 2016 a 2022 z Irlandii wyjecha\u0142o prawie 21 tys. mieszkaj\u0105cych tam Polak\u00f3w. Obecnie w Irlandii na sta\u0142e przebywa ponad 90 tys. Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 nadal najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0105 cudzoziemc\u00f3w w tym kraju - wynika z opublikowanych we wtorek danych z zesz\u0142orocznego spisu powszechnego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8726140,polacy-sa-nadal-najwieksza-grupa-cudzoziemcow-w-irlandii-ale-ich-licz.html", "date_published": "2023-05-30 20:36:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liceali\u015bci ofiarami najwi\u0119kszego w historii Grecji cyberataku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B81ktkuTURBXy9iNTE0NzExMC1hYjk2LTQxNDMtOTMzMy0yMDMxYzA4NWJjMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek i wtorek dosz\u0142o do najwi\u0119kszego w historii Grecji cyberataku, celem haker\u00f3w by\u0142y licea przeprowadzaj\u0105ce egzaminy ko\u0144cowe - poinformowa\u0142o we wtorek ministerstwo edukacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8726135,licealisci-ofiarami-najwiekszego-w-historii-grecji-cyberataku.html", "date_published": "2023-05-30 20:14:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u00f3g\u0142 wypra\u0107 73 mln euro w banku. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces Bia\u0142orusina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141otewski s\u0105d gospodarczy rozpocz\u0105\u0142 rozpatrywanie sprawy karnej obywatela Bia\u0142orusi, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 wypra\u0107 w \u0142otewskim banku 73 mln euro - informuje agencja BNS. Cz\u0119\u015b\u0107 z tych pieni\u0119dzy m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zarobi\u0107 za czyszczenie barak\u00f3w wojskowych na anektowanym Krymie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8726121,mogl-wyprac-73-mln-euro-w-banku-rozpoczal-sie-proces-bialorusina.html", "date_published": "2023-05-30 19:15:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uczelnie wojskowe. MON chce zwi\u0119kszy\u0107 limit miejsc na studiach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfoktkuTURBXy84NzQ3MzRlNy1jYzNmLTQwNmYtODdiOC1lNGE2ODRlZjQ3MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Obrony Narodowej chce zwi\u0119kszy\u0107 limit miejsc na studiach w uczelniach wojskowych z 2040 do 2089. 49 miejsc przyb\u0119dzie w Lotniczej Akademii Wojskowej. Projekt rozporz\u0105dzenia MON w tej sprawie trafi\u0142 we wtorek do uzgodnie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8726025,uczelnie-wojskowe-mon-chce-zwiekszyc-limit-miejsc-na-studiach.html", "date_published": "2023-05-30 18:32:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moskwa: Jeste\u015bmy przygotowani na ka\u017cdy scenariusz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zrobili\u015bmy wszystko, \u017ceby zapobiec powt\u00f3rzeniu si\u0119 wydarze\u0144 z ubieg\u0142ego roku - zapewni\u0142a podczas konferencji prasowej w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu Anna Moskwa, minister klimatu i \u015brodowiska, kt\u00f3ra podsumowa\u0142a eksperyment dotycz\u0105cy ograniczenia populacji z\u0142otej algi w wodach Kana\u0142u Gliwickiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8725989,moskwa-jestesmy-przygotowani-na-kazdy-scenariusz.html", "date_published": "2023-05-30 18:04:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: \u0141ukaszenka zosta\u0142 srogo upokorzony przez Moskw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1DktkuTURBXy8xZjg3Nzk2NS1iMjAyLTRmNTEtYWJjNC1mOWMxMTZjNTRlYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Alaksandr \u0141ukaszenka &quot;zosta\u0142 srogo upokorzony przez Moskw\u0119&quot; - oceni\u0142 we wtorek w InfoAlercie na Twitterze pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn, komentuj\u0105c transfer rosyjskiej broni atomowej na Bia\u0142oru\u015b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725836,zaryn-lukaszenka-zostal-srogo-upokorzony-przez-moskwe.html", "date_published": "2023-05-30 17:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador Niemiec: Nie ma bezpiecze\u0144stwa bez USA, ale nie mo\u017cemy polega\u0107 tylko na Amerykanach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cna zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwa w Europie bez USA i ich obecno\u015bci, ale Europa nie mo\u017ce polega\u0107 wy\u0142\u0105cznie na Stanach Zjednoczonych \u2013 podkre\u015bli\u0142 we wtorek ambasador Niemiec Thomas Bagger podczas konferencji Warsaw European Conversation.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725797,ambasador-niemiec-nie-ma-bezpieczenstwa-bez-usa-ale-nie-mozemy-poleg.html", "date_published": "2023-05-30 17:13:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Szwecja b\u0119dzie cz\u0142onkiem NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gG-ktkuTURBXy80MTBhM2Q4Ni05N2MyLTQwMDktOWFkNS1mOGRiNmJkYmNiMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja b\u0119dzie cz\u0142onkiem NATO, ju\u017c teraz jest w bezpieczniejszym po\u0142o\u017ceniu ni\u017c przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o wej\u015bcie do Sojuszu - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek w Oslo sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725719,stoltenberg-szwecja-bedzie-czlonkiem-nato.html", "date_published": "2023-05-30 16:23:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BAE Systems. Ze\u0142enski: Koncern zbrojeniowy mo\u017ce otworzy\u0107 u nas zak\u0142ady", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski koncern zbrojeniowy BAE Systems utworzy swoje biuro na Ukrainie; w dalszej kolejno\u015bci mo\u017cliwe jest te\u017c otwarcie w naszym kraju zak\u0142ad\u00f3w naprawczych i produkcyjnych tej firmy - oznajmi\u0142 we wtorek ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski po rozmowie z kierownictwem BAE Systems.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8725715,bae-systems-zelenski-koncern-zbrojeniowy-moze-otworzyc-u-nas-zaklady.html", "date_published": "2023-05-30 16:09:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zniszczenie Koranu w Holandii. Rz\u0105d: Znacznie wzros\u0142o zagro\u017cenie atakiem terrorystycznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A2iktkuTURBXy9hZmRjYzlhNi0yMzFjLTQyZTgtODMxZi1jY2I0NWYwZWM2MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobie\u0144stwo ataku terrorystycznego w Holandii znacznie wzros\u0142o w ostatnich miesi\u0105cach, ocenia w najnowszym raporcie Pieter-Jaap Aalbersberg, Krajowy Koordynatorr ds. Zwalczania Terroryzmu i Bezpiecze\u0144stwa (NCTV). Zdaniem s\u0142u\u017cb powodem jest m.in. podarcie Koranu przez dzia\u0142acza antyislamskiej Pegidy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8725709,zniszczenie-koranu-w-holandii-rzad-znacznie-wzroslo-zagrozenie-ataki.html", "date_published": "2023-05-30 15:49:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spada liczba pozw\u00f3w ws. podwa\u017cania WIBOR-u; ro\u015bnie liczba reklamacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eRBktkuTURBXy8wYjMzN2ZmYi1hZTk0LTRkMDEtOGU2OC1hZjNjOTI5OTM1NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spada liczba pozw\u00f3w kredytobiorc\u00f3w podwa\u017caj\u0105cych WIBOR, ro\u015bnie za to liczba reklamacji zwi\u0105zanych z tym wska\u017anikiem - poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8725703,spada-liczba-pozwow-ws-podwazania-wibor-u-rosnie-liczba-reklamacji.html", "date_published": "2023-05-30 15:38:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty we wtorek po po\u0142udniu traci\u0142 do g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kVVktkuTURBXy85MDNkODU0OC1jZTJhLTRjNzAtYjU1Yi1jNTI0NzIwYTdiZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek ok. godz. 17.05 polska waluta traci\u0142a do euro, dolara i franka. Euro by\u0142o wyceniane na 4,53 z\u0142, dolar na 4,22 z\u0142, a frank szwajcarski na 4,67 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8725696,kurs-walut-zloty-we-wtorek-po-poludniu-tracil-do-glownych-walut.html", "date_published": "2023-05-30 15:24:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko Chopina w Warszawie. PPL: Od czerwca system antydronowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czerwca na warszawskim Lotnisku Chopina i w jego bezpo\u015brednim otoczeniu ma dzia\u0142a\u0107 system antydronowy, kt\u00f3ry b\u0119dzie m.in. wykrywa\u0142 i neutralizowa\u0142 drony komercyjne, profesjonalne i przemys\u0142owe - poinformowa\u0142y we wtorek Polskie Porty Lotnicze. System ma funkcjonowa\u0107 ca\u0142\u0105 dob\u0119 - dodano.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8725686,lotnisko-chopina-w-warszawie-ppl-od-czerwca-system-antydronowy.html", "date_published": "2023-05-30 15:05:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceszef MSWiA: W zwi\u0105zku z inwestycj\u0105 w PKN Orlen wzmocnienie si\u0142 policji w P\u0142ocku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GsyktkuTURBXy8xZDM0Njk3Yi0wNzRmLTQwZWUtOWM5Ny1mYzY3MTFkNTBhOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dokonali\u015bmy ju\u017c wzmocnienia policji w P\u0142ocku i planujemy dalsze zwi\u0119kszenie si\u0142, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 odpowiada\u0142y za bezpiecze\u0144stwo \u2013 zapewni\u0142 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik, odnosz\u0105c si\u0119 do realizowanej w PKN Orlen budowy kompleksu Olefiny III, gdzie zatrudniani s\u0105 obcokrajowcy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8725681,wiceszef-mswia-w-zwiazku-z-inwestycja-w-pkn-orlen-wzmocnienie-sil-policji-w-plocku.html", "date_published": "2023-05-30 14:48:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwed z PKO BP: Nasz bank ju\u017c teraz wspiera ukrai\u0144skich przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YLwktkuTURBXy9jNTFmYzIwMy1jOTkyLTQ0MjYtYjM3NS00NjRmZjRlOTg1MjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie mocno wybrzmiewaj\u0105 kwestie dotycz\u0105ce planu odbudowy Ukrainy. Chcia\u0142bym zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce PKO BP posiada w swojej grupie KredoBank, kt\u00f3ry dzia\u0142a na Ukrainie, co jest bardzo wa\u017cnym aspektem pokazuj\u0105cym nasze wsparcie \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z DGP wiceprezes kieruj\u0105cy pracami zarz\u0105du PKO BP Dariusz Szwed, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w konferencji CEO Council Summit w Londynie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8725682,szwed-z-pko-bp-nasz-bank-juz-teraz-wspiera-ukrainskich-przedsiebiorcow.html", "date_published": "2023-05-30 14:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelski resort zdrowia skrytykowa\u0142 Elona Muska. Chodzi o rozpowszechnianie fake news\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2iktkuTURBXy8zOGU3MjhmNi04NDAxLTQyZmQtYjE2YS0wMDE0NjBkOGU5ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelski resort zdrowia publicznie skrytykowa\u0142 ameryka\u0144skiego miliardera Elona Muska za rozpowszechnianie fa\u0142szywych wiadomo\u015bci na temat koronawirusa. Musk udost\u0119pni\u0142 tweeta grupy Zero Hedge, kt\u00f3ra cytowa\u0142a izraelskie dane sugeruj\u0105ce, \u017ce &quot;z powodu koronawirusa zmar\u0142o zero m\u0142odych, zdrowych ludzi&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725677,izraelski-resort-zdrowia-skrytykowal-elona-muska-chodzi-o-rozpowszechnianie-fake-newsow.html", "date_published": "2023-05-30 14:35:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NATO rozmieszcza dodatkowe si\u0142y w Kosowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LsiktkuTURBXy8yMDE4Y2RhYS1jOGIxLTQ2YzctODI3Yi1hYWM0MzUzNmYxZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W odpowiedzi na starcia z serbskimi demonstrantami w Kosowie, w wyniku kt\u00f3rych 30 \u017co\u0142nierzy si\u0142 pokojowych NATO zosta\u0142o rannych, Sojusz postanowi\u0142 rozmie\u015bci\u0107 dodatkowe si\u0142y w regionie - poinformowano we wtorek w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8725659,nato-rozmieszcza-dodatkowe-sily-w-kosowie.html", "date_published": "2023-05-30 14:29:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczucki: Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich nie b\u0119dzie wydawa\u0107 wyrok\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2S0ktkuTURBXy9kYjYxMTEwNy1kOTg0LTQ4MzgtODg4OS1hOTk1NDBkNWRiMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich b\u0119dzie organem administracji publicznej, co oznacza, \u017ce ona nie b\u0119dzie wydawa\u0107 wyrok\u00f3w, a decyzje administracyjne b\u0119d\u0105 pod pe\u0142n\u0105 kontrol\u0105 s\u0105d\u00f3w administracyjnych - podkre\u015bli\u0142 we wtorek szef Rz\u0105dowego Centrum Legislacji (RCL) Krzysztof Szczucki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725650,szczucki-komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-nie-bedzie-wydawac-wyrokow.html", "date_published": "2023-05-30 14:05:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Asseco Poland zdecydowali o wyp\u0142acie 3,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725636,akcjonariusze-asseco-poland-zdecydowali-o-wyplacie-35-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-05-30 13:09:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capex Inter Cars wyniesie ok. 150 mln z\u0142 w 2023 r., 1,2 mld z\u0142 w ci\u0105gu 5 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFmktkuTURBXy82ZmM3ZjJkNS1lY2M4LTQ2NmItYTU5NC1kNDZhNDJkNTNjOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725635,capex-inter-cars-wyniesie-ok-150-mln-zl-w-2023-r-12-mld-zl-w-ciagu-5-lat.html", "date_published": "2023-05-30 13:07:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inter Cars patrzy optymistycznie na sprzeda\u017c i rentowno\u015b\u0107 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725634,inter-cars-patrzy-optymistycznie-na-sprzedaz-i-rentownosc-w-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 13:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGNiG Upstream Norway z Grupy Orlen naby\u0142 udzia\u0142y w dw\u00f3ch z\u0142o\u017cach w Norwegii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kCpktkuTURBXy8zZjljYmM1MC0wZjA0LTQ1ZDUtOTBkZi0wZDJiZjlkOWMyNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725633,pgnig-upstream-norway-z-grupy-orlen-nabyl-udzialy-w-dwoch-zlozach-w-norwegii.html", "date_published": "2023-05-30 13:03:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strategia Sonel zak\u0142ada 250 mln z\u0142 przychod\u00f3w grupy do 2024 r., ROE: 17 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725632,strategia-sonel-zaklada-250-mln-zl-przychodow-grupy-do-2024-r-roe-17-proc.html", "date_published": "2023-05-30 13:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elon Musk spotka\u0142 si\u0119 z szefem chi\u0144skiej dyplomacji. Tesla \"sprzeciwia si\u0119\" tzw. decouplingowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KB4ktkuTURBXy8yYjZjOGNiNC02MjBiLTQyOWYtOTlhOC0yZDgwOTBjMjNiMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef chi\u0144skiej dyplomacji Qin Gang zapewnia\u0142 podczas wtorkowego spotkania z Elonem Muskiem, \u017ce Chiny stworz\u0105 &quot;lepsze, zorientowane na rynek \u015brodowisko biznesowe&quot; - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8725626,elon-musk-spotkal-sie-z-szefem-chinskiej-dyplomacji-tesla-sprzeciwia-sie-tzw-decouplingowi.html", "date_published": "2023-05-30 12:45:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Z ministrem obrony Litwy rozmawia\u0142em m.in. o wsp\u00f3lnych zakupach uzbrojenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qrLktkuTURBXy9mYWY1YzlmNi1mZTIzLTQyODktYTFiNy03MjFhNWZjN2YxYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wraz z Litw\u0105 jeste\u015bmy jednomy\u015blni, je\u015bli chodzi o przeciwdzia\u0142anie pr\u00f3bom odbudowy imperium rosyjskiego przez W\u0142adimira Putina - podkre\u015bli\u0142 we wtorek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak przekaza\u0142, z litewskim ministrem obrony Arvydasem Anuszauskasem rozmawia\u0142 m.in. o wsp\u00f3lnych zakupach uzbrojenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725616,szef-mon-z-ministrem-obrony-litwy-rozmawialem-min-o-wspolnych-zakupach-uzbrojenia.html", "date_published": "2023-05-30 12:30:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142ochy celuj\u0105 w turystyczny rekord. Najlepszy wynik od 2000 roku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdYktkuTURBXy9kZTI3YzAzZi01ZTZiLTQzZTQtODM5OC0yNmVhYjNjY2Q2MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />A\u017c 68 milion\u00f3w turyst\u00f3w sp\u0119dzi lato tego roku we W\u0142oszech, wi\u0119cej ni\u017c przed pandemi\u0105 - tak\u0105 prognoz\u0119 przedstawi\u0142 we wtorek instytut badawczy Demoskopika. Szacuje si\u0119, \u017ce tury\u015bci wydadz\u0105 46 miliard\u00f3w euro. Zarezerwowanych zostanie oko\u0142o 267 milion\u00f3w nocleg\u00f3w w hotelach, pensjonatach, o\u015brodkach wakacyjnych. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w wszystko wskazuje na to, \u017ce b\u0119dzie to najwi\u0119kszy ruch w turystyce od 2000 roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8725610,wlochy-celuja-w-turystyczny-rekord-najlepszy-wynik-od-2000-roku.html", "date_published": "2023-05-30 12:08:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enea ma problemy. URE nie zatwierdzi\u0142o jego taryfy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HnQktkuTURBXy9kZTcyMDUwMi00MzEwLTRjNDMtOTEyOC01YmI3MDg2ZDNlZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes URE odm\u00f3wi\u0142 zatwierdzania taryfy Enei dla odbiorc\u00f3w z grupy taryfowej G. Jak wyja\u015bni\u0142 PAP regulator, wskazane przez sp\u00f3\u0142k\u0119 koszty s\u0105 nieuzasadnione i nie daj\u0105 podstaw do podwy\u017cki taryfy. Na decyzj\u0119 o zatwierdzeniu taryfy czeka PGE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8725604,enea-ma-problemy-ure-nie-zatwierdzilo-jego-taryfy.html", "date_published": "2023-05-30 11:58:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poprawiaj\u0105 si\u0119 nastroje w polskiej gospodarce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1WktkuTURBXy9jYTU0OTJhNy1iYTY3LTRlZGQtYWMyNS1hMmYxZTc0NzcyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik nastroj\u00f3w w polskiej gospodarce (Economic Sentiment Indicator - ESI) w maju wyni\u00f3s\u0142 93,3 pkt. wobec 91,4 w kwietniu 2023 r. - wynika z danych Komisji Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8725596,poprawiaja-sie-nastroje-w-polskiej-gospodarce.html", "date_published": "2023-05-30 11:30:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSZ: Prace komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w nie ogranicz\u0105 wyborcom mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osowania na swoich kandydat\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3oZktkuTURBXy8xODBjMWQ4Yy1iYjFkLTQwMzUtOWExNy0zOTE3ODQ3ZmE1M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prace komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w nie b\u0119d\u0105 ogranicza\u0107 wyborcom mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osowania na swoich kandydat\u00f3w w wyborach - podkre\u015bli\u0142o polskie MSZ. Zaznaczaj\u0105c, \u017ce stanowienie przepis\u00f3w krajowych to suwerenna kompetencja polskiego parlamentu MSZ zapewni\u0142o o gotowo\u015bci do wyja\u015bniania wszelkich nadinterpretacji i w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725595,msz-prace-komisji-ds-wplywow-nie-ogranicza-wyborcom-mozliwosci-glosowania-na-swoich-kandydatow.html", "date_published": "2023-05-30 11:26:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "VRG rekomenduje wyp\u0142at\u0119 0,2 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725579,vrg-rekomenduje-wyplate-02-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-30 10:54:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najm\u0142odsze pokolenia w Polsce ch\u0119tnie dorabiaj\u0105 do pensji. Po\u0142owa \"Zetek\" czuje wypalenie zawodowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui9ktkuTURBXy82ZjM4YzUxZS0zZTFhLTRiODEtOWM2YS02ZWY2ZDQ1NmZlMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce do swojej podstawowej pensji dorabia 30 proc. os\u00f3b z generacji Z i 29 proc. z generacji Y \u2013 wynika z raportu &quot;Deloitte Global 2023 Gen Z &amp;amp; Millenial Survey&quot;. Jak dodano, globalnie 52 proc. przedstawicieli pokolenia Z czuje wypalenie zawodowe.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8725563,najmlodsze-pokolenia-w-polsce-chetnie-dorabiaja-do-pensji-polowa-zetek-czuje-wypalenie-zawodowe.html", "date_published": "2023-05-30 10:26:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile b\u0119dzie kosztowa\u0142o dostosowanie ciep\u0142ownictwa w Polsce do \"Fit for 55\"? PGE poda\u0142o zawrotn\u0105 kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t3CktkuTURBXy9mNDNkZDJlNi1mOTM3LTQyMmYtOTc1MS1iZGNmNGI2OTYxOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na dostosowanie sektora ciep\u0142ownictwa systemowego w Polsce do pakietu &quot;Fit for 55&quot; potrzeba ok. 400 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 we wtorek prezes PGE i PTEZ Wojciech D\u0105browski podczas IV Kongresu Kogeneracji w Kazimierzu Dolnym (woj. lubelskie).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8725556,ile-bedzie-kosztowalo-dostosowanie-cieplownictwa-w-polsce-do-fit-for-55-pge-podalo-zawrotna-kwote.html", "date_published": "2023-05-30 10:13:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie firmy nie zamierzaj\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 na cyfryzacji. \u015alimacze tempo nad Wis\u0142\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Proces cyfryzacji przebiega w Polsce wolniej ni\u017c w wi\u0119kszo\u015bci kraj\u00f3w UE - wskazano w raporcie firmy doradczej KPMG. Zwr\u00f3cono uwag\u0119, \u017ce 78 proc. firm w naszym kraju planuje utrzyma\u0107 na niezmienionym poziomie wydatki zwi\u0105zane z digitalizacj\u0105, a 29 proc. nie finansuje transformacji cyfrowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8725549,polskie-firmy-nie-zamierzaja-oszczedzac-na-cyfryzacji-slimacze-tempo-nad-wisla.html", "date_published": "2023-05-30 09:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Chiny nadal dziel\u0105 USA i UE. \"Mamy z\u0142o\u017cone relacje z Pekinem\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wmVktkuTURBXy9mYzYyMWEyMy02OGNmLTRiOTgtYTIzNC1lZDA5OTdlM2YzYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek urz\u0119dnicy wysokiego szczebla z UE i USA - w tym wiceszef KE Valdis Dombrovskis i sekretarz stanu Anthony Blinken - spotykaj\u0105 si\u0119 w szwedzkim mie\u015bcie Lulea na dwudniowym szczycie Rady ds. Handlu i Technologii. Uzgodni\u0105 wiele rzeczy poza jedn\u0105: wsp\u00f3ln\u0105 lini\u0105 wobec Chin - pisze brukselski portal informacyjny Politico.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725546,politico-chiny-nadal-dziela-usa-i-ue-mamy-zlozone-relacje-z-pekinem.html", "date_published": "2023-05-30 09:48:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scope Fluidics mia\u0142o 3,03 mln z\u0142 straty netto, 9,27 mln z\u0142 straty EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kHNktkuTURBXy9hZTY1Njg2ZC04OTA5LTRmY2UtODkwOC04N2FlNWZmN2QwMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725544,scope-fluidics-mialo-303-mln-zl-straty-netto-927-mln-zl-straty-ebit-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 09:38:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Global Cosmed mia\u0142o 1,75 mln z\u0142 zysku netto, 6,74 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725542,global-cosmed-mialo-175-mln-zl-zysku-netto-674-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 09:37:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Novaturas podwy\u017cszy\u0142 prognoz\u0119 EBITDA do 4-6 mln euro, zysku netto do 2-4 mln euro w 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725541,novaturas-podwyzszyl-prognoze-ebitda-do-4-6-mln-euro-zysku-netto-do-2-4-mln-euro-w-2023.html", "date_published": "2023-05-30 09:35:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Centroprawica \u201ebierze wszystko\u201d. W\u0142ochy po wyborach samorz\u0105dowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILqktkuTURBXy81ZTU1MzA3OS05NTg2LTQyZDktYmRmNS04OTk2YjFmMmI3NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centroprawica \u201ebierze wszystko\u201d - taki jest ton komentarzy we w\u0142oskiej prasie we wtorek po cz\u0119\u015bciowych wyborach samorz\u0105dowych, w kt\u00f3rych rz\u0105dz\u0105cy krajem blok wygra\u0142 w prawie wszystkich miastach, gdzie odby\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie. Dziennik \u201eLa Repubblica\u201d og\u0142asza w nag\u0142\u00f3wku, \u017ce wieje \u201ewiatr prawicy\u201d. Wed\u0142ug \u201eCorriere della Sera\u201d to \u201ekube\u0142 zimnej wojny\u201d dla opozycyjnej centrolewicy pod nowym kierownictwem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725530,centroprawica-bierze-wszystko-wlochy-po-wyborach-samorzadowych.html", "date_published": "2023-05-30 09:03:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawa o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. KE nie zawaha si\u0119 podj\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQlktkuTURBXy9iODljZmJjMC03M2NhLTRlMjItYTUyMS05MzVjY2IxNTEwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Jeste\u015bmy szczeg\u00f3lnie zaniepokojeni polsk\u0105 ustaw\u0105 o specjalnej komisji. (...) KE nie zawaha si\u0119 podj\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0144 w tej sprawie, je\u015bli b\u0119dzie to potrzebne&quot; - powiedzia\u0142 we wtorek rano przed posiedzeniem Rady UE ds. Og\u00f3lnych komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8725529,ustawa-o-komisji-ds-badania-wplywow-rosyjskich-ke-nie-zawaha-sie-podjac-dzialan.html", "date_published": "2023-05-30 08:57:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Rakieta, kt\u00f3ra wlecia\u0142a na terytorium Polski w grudniu, spad\u0142a w pobli\u017cu centrum szkoleniowego NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZIOktkuTURBXy9lY2JiYzNjYi02YWI3LTRmNmUtYjQyYi0wNzU4NDQyODRhNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski pocisk manewruj\u0105cy, kt\u00f3ry wlecia\u0142 w grudniu na terytorium Polski, spad\u0142 w pobli\u017cu centrum szkolenia si\u0142 po\u0142\u0105czonych NATO w Bydgoszczy - poinformowa\u0142 we wtorek ameryka\u0144ski dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8725520,wsj-rakieta-ktora-wleciala-na-terytorium-polski-w-grudniu-spadla-w-poblizu-centrum-szkoleniowego-nato.html", "date_published": "2023-05-30 08:42:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lokalne niemieckie w\u0142adze chc\u0105 kontroli na granicy z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qd-ktkuTURBXy8wZDE4OTZmOS05OWMzLTQ3OTUtYTI5My1kM2ExODg1NTIzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw wewn\u0119trznych Saksonii Armin Schuster nadal nalega na stacjonarne kontrole na granicy z Polsk\u0105. Schuster odrzuci\u0142 obawy, \u017ce kontrole mog\u0105 prowadzi\u0107 do kork\u00f3w i zak\u0142\u00f3ce\u0144 na rynku wewn\u0119trznym UE. &quot;Nie wzywamy do zamkni\u0119cia granic (...) ani do pe\u0142nej kontroli znanej z czas\u00f3w koronawirusa&quot; - powiedzia\u0142 Schuster agencji dpa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725516,lokalne-niemieckie-wladze-chca-kontroli-na-granicy-z-polska.html", "date_published": "2023-05-30 08:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Pekabex przekracza\u0142 972 mln z\u0142 na koniec I kwarta\u0142u 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725496,portfel-zamowien-grupy-pekabex-przekraczal-972-mln-zl-na-koniec-i-kwartalu-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 08:05:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekabex mia\u0142 24,7 mln z\u0142 zysku netto, 42,84 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725495,pekabex-mial-247-mln-zl-zysku-netto-4284-mln-zl-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 08:01:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Novaturas mia\u0142 2,26 mln euro zysku netto, 2,64 mln euro zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725492,novaturas-mial-226-mln-euro-zysku-netto-264-mln-euro-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:59:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zortrax zako\u0144czy\u0142 realizacj\u0119 projektu dla ESA dot. technologii druku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6SsktkuTURBXy83ZDk2NWIxZi00NTI3LTRhYmUtODk1MS0wMGUzZDY3NGNkMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725491,zortrax-zakonczyl-realizacje-projektu-dla-esa-dot-technologii-druku.html", "date_published": "2023-05-30 07:57:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "SimFabric mia\u0142o 0,58 mln z\u0142 zysku netto, 0,9 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725488,simfabric-mialo-058-mln-zl-zysku-netto-09-mln-zl-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warimpex mia\u0142 1,35 mln euro zysku netto, 5,6 mln euro zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBqktkuTURBXy9hMzY4NzVhMi05M2U2LTRiMGQtYjQxYS0yMTIwMWQ0MTZjYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725487,warimpex-mial-135-mln-euro-zysku-netto-56-mln-euro-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:51:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3\u0142ka Wieltonu otrzyma wsparcie \u0141SSE w zakresie realizacji nowej inwestycji w Be\u0142chatowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z1rktkuTURBXy8xYmEwZDEzMy1lYTNiLTRlOWMtYTZlMi01NWVlMWM5ZjNmZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725485,spolka-wieltonu-otrzyma-wsparcie-lsse-w-zakresie-realizacji-nowej-inwestycji-w-belchatowie.html", "date_published": "2023-05-30 07:48:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CI Games mia\u0142o 0,74 mln z\u0142 straty netto, 0,59 mln z\u0142 straty EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725480,ci-games-mialo-074-mln-zl-straty-netto-059-mln-zl-straty-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:46:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sonel mia\u0142 3,84 mln z\u0142 zysku netto, 5,14 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725479,sonel-mial-384-mln-zl-zysku-netto-514-mln-zl-zysku-ebit-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:44:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zlece\u0144 Grupy Mostostal Warszawa wynosi\u0142 3,93 mld z\u0142 na koniec I kwarta\u0142u 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725474,portfel-zlecen-grupy-mostostal-warszawa-wynosil-393-mld-zl-na-koniec-1-kwartalu-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:33:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Warszawa mia\u0142 0,72 mln z\u0142 zysku netto, 1,46 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8L7ktkuTURBXy9iODkyZGI0YS1iZWEwLTRmZTAtODc3Mi0wMTdkMzZhMjU4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725471,mostostal-warszawa-mial-072-mln-zl-zysku-netto-146-mln-zl-zysku-ebit-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:31:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektrotim mia\u0142 5,76 mln z\u0142 zysku netto, 7,54 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6PktkuTURBXy9lOWM3ZjQ3Ni0xYThhLTRlYjgtYjgwNS1jODQ5YTdmODAxOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725470,elektrotim-mial-576-mln-zl-zysku-netto-754-mln-zl-zysku-ebit-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:29:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CDRL mia\u0142o 6,69 mln z\u0142 straty netto, 5,02 mln z\u0142 straty EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHyktkuTURBXy9kNTlmYWM3Zi0wNDJmLTRkYjMtODU5My02YmE2YzgzMjI3YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725466,cdrl-mialo-669-mln-zl-straty-netto-502-mln-zl-straty-ebit-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ailleron: Software Mind nie wyklucza akwizycji w tym roku, ma du\u017cy zapas got\u00f3wki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725465,ailleron-software-mind-nie-wyklucza-akwizycji-w-tym-roku-ma-duzy-zapas-gotowki.html", "date_published": "2023-05-30 07:21:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ailleron mia\u0142 8,1 mln z\u0142 zysku netto og\u00f3\u0142em, 15,74 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725464,ailleron-mial-81-mln-zl-zysku-netto-ogolem-1574-mln-zl-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:18:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cloud Technologies mia\u0142o 2,42 mln z\u0142 zysku netto, 5,73 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725462,cloud-technologies-mialo-242-mln-zl-zysku-netto-573-mln-zl-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:16:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PlayWay dokona\u0142 12,1 mln z\u0142 odpis\u00f3w aktualizuj\u0105cych w skons. sprawozdaniu za I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725460,playway-dokonal-121-mln-zl-odpisow-aktualizujacych-w-skons-sprawozdaniu-za-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:14:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Captor Therapeutics mia\u0142 14,23 mln z\u0142 straty netto, 15,46 mln z\u0142 straty EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725458,captor-therapeutics-mial-1423-mln-zl-straty-netto-1546-mln-zl-straty-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:10:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Kij\u00f3w a potencja\u0142 Ukrainy do kontrofensywy. Jest najnowszy raport", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQxktkuTURBXy9hN2Q5ZGU4Yi03ZmNiLTRjMDctYjg5OC1mMGQ4NzZmMTliZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncentrowanie atak\u00f3w powietrznych Rosji na ukrai\u0144skiej stolicy prawdopodobnie ogranicza zdolno\u015b\u0107 Moskwy do os\u0142abienia kontrofensywnego potencja\u0142u Ukrainy \u2013 pisze Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8725452,atak-dronow-na-kijow-a-potencjal-ukrainy-do-kontrofensywy-jest-najnowszy-raport.html", "date_published": "2023-05-30 07:09:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TIM mia\u0142 14,73 mln z\u0142 zysku netto, 28,21 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725451,tim-mial-1473-mln-zl-zysku-netto-2821-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trans Polonia mia\u0142a 2,34 mln z\u0142 zysku netto, 5,8 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725450,trans-polonia-miala-234-mln-zl-zysku-netto-58-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:05:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grenevia mia\u0142a 60 mln z\u0142 zysku netto, 104 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5bktkuTURBXy85MDYwNGVjMC1hNzVkLTRjN2QtYjBmNS01ZTMwMzQ5YmQ1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725446,grenevia-miala-60-mln-zl-zysku-netto-104-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:04:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cavatina Holding mia\u0142 30,56 mln z\u0142 zysku netto, 49,79 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8725443,cavatina-holding-mial-3056-mln-zl-zysku-netto-4979-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-30 07:00:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FAO: W Ameryce \u0141aci\u0144skiej kl\u0119ska g\u0142odu dotkn\u0119\u0142a ju\u017c 56 mln os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h8CktkuTURBXy9lYTFlN2RlZi1jMjM3LTQ3NGYtOTYzOS0wZDAxNjExMTk3NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba mieszka\u0144c\u00f3w Ameryki \u0141aci\u0144skiej i Karaib\u00f3w, kt\u00f3rzy cierpi\u0105 g\u0142\u00f3d, wzros\u0142a od 2019 roku w nast\u0119pstwie pandemii Covid-19, kryzysu klimatycznego i zak\u0142\u00f3ce\u0144 rynkowych spowodowanych wojn\u0105 na Ukrainie o 30 proc. i wynosi dzi\u015b 56 milion\u00f3w os\u00f3b - wynika z raportu Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO).", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8725436,fao-w-ameryce-lacinskiej-kleska-glodu-dotknela-juz-56-mln-osob.html", "date_published": "2023-05-30 06:49:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Antysemityzm w Niemczech nie odpuszcza. Sprawc\u0105 g\u0142\u00f3wnie ekstremistyczna prawica", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. w Niemczech odnotowano 2641 czyn\u00f3w karalnych motywowanych antysemityzmem; \u015brednio 7 dziennie. 88 czyn\u00f3w to przest\u0119pstwa z u\u017cyciem przemocy. W 61 przypadkach dosz\u0142o do uszkodzenia cia\u0142a. To dane z corocznego raportu Federalnego Urz\u0119du Kryminalnego (BKA).", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8725431,antysemityzm-w-niemczech-nie-odpuszcza-sprawca-glownie-ekstremistyczna-prawica.html", "date_published": "2023-05-30 06:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Niemczech siedem razy dziennie kto\u015b pope\u0142nia czyn karalny motywowany antysemityzmem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MABktkuTURBXy8xNjlmMGMzNC00MjFmLTRmMmQtOTk4MS1iOGE1M2Q2NDlmNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. w Niemczech odnotowano 2641 czyn\u00f3w karalnych motywowanych antysemityzmem; \u015brednio 7 dziennie. 88 czyn\u00f3w to przest\u0119pstwa z u\u017cyciem przemocy. W 61 przypadkach dosz\u0142o do uszkodzenia cia\u0142a. To dane z corocznego raportu Federalnego Urz\u0119du Kryminalnego (BKA).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725430,w-niemczech-siedem-razy-dziennie-ktos-popelnia-czyn-karalny-motywowany-antysemityzmem.html", "date_published": "2023-05-30 06:40:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro. Straci\u0142 wzgl\u0119dem dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek ok. godz. 7.15 polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec euro, a straci\u0142a wzgl\u0119dem dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,52 z\u0142, dolar 4,22 z\u0142, a frank szwajcarski blisko 4,67 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8725424,kursy-walut-zloty-umocnil-sie-wobec-euro-stracil-wzgledem-dolara-i-franka-szwajcarskiego.html", "date_published": "2023-05-30 06:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja - szansa czy zagro\u017cenie? Polacy podzieleni w tej sprawie [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ED2ktkuTURBXy8xOWUzOGY5NC05NWJmLTQxN2MtODllYS03NTZhODA5M2ViMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy s\u0105 podzieleni w sprawie rozwoju sztucznej inteligencji. Ponad 45 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce jest ona szans\u0105. Niewiele mniej, bo prawie 42 proc. m\u00f3wi, \u017ce jednak zagro\u017ceniem - takie s\u0105 wyniki sonda\u017cu IBRiS dla Radia Zet.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8725423,sztuczna-inteligencja-szansa-czy-zagrozenie-polacy-podzieleni-w-tej-sprawie-sondaz.html", "date_published": "2023-05-30 06:34:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giertych w Senacie? Lewica na \"nie\", Polska 2050 - \"ka\u017cdy ma prawo kandydowa\u0107\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nRUktkuTURBXy80ZTc0YmIzNS0wMTcwLTQ5YjEtYmZhYS1lYTM3ZjQyOWYyY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ugrupowania tworz\u0105ce tzw. pakt senacki r\u00f3\u017cnie reaguj\u0105 na deklaracj\u0119 Romana Giertycha, \u017ce zamierza wystartowa\u0107 do Senatu i liczy na poparcie ze strony opozycji. Lewica jest niech\u0119tna, KO nie zajmuje stanowiska, a lider Polski2050 Szymon Ho\u0142ownia stwierdzi\u0142, \u017ce ka\u017cdy ma prawo kandydowa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725419,giertych-w-senacie-lewica-na-nie-polska-2050-kazdy-ma-prawo-kandydowac.html", "date_published": "2023-05-30 06:30:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Luka kadrowa w IT si\u0119 pog\u0142\u0119bia [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObOktkuTURBXy9lOTI0NjZlYS1hZDYzLTQ3NDEtOGVjNy1lNzI4NDRmMzdkNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie luka pracownik\u00f3w o niezb\u0119dnych umiej\u0119tno\u015bciach zwi\u0105zanych z IT; 70 proc. dyrektor\u00f3w IT twierdzi, \u017ce na rynku jest niedob\u00f3r kandydat\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w dzia\u0142aniach w chmurze - wynika z raportu ManpowerGroup &quot;IT World of Work&quot;.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8725414,luka-kadrowa-w-it-sie-poglebia-raport.html", "date_published": "2023-05-30 06:24:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9kHktkuTURBXy8wODllNzM1NC0zYzg4LTQyYTYtODEzZS0wZDllNjQ1YjM0NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kilka budynk\u00f3w mieszkalnych w Moskwie we wtorek rano uderzy\u0142o &quot;od czterech do 10&quot; dron\u00f3w - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media i kana\u0142y spo\u0142eczno\u015bciowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8725412,atak-dronow-na-moskwe-ewakuowano-mieszkancow.html", "date_published": "2023-05-30 06:17:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samoch\u00f3d w abonamencie. Co na to polscy kierowcy? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cd5ktkuTURBXy9iMDE2NzZlZi01YzZkLTQ1NWMtOGVkNi0zMzJkYzQ3MTA1ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co dziesi\u0105ty polski kierowca rozwa\u017ca\u0142by wynaj\u0119cie samochodu w abonamencie \u2013 wynika z badania \u201eCzas wynajmu aut\u201d. Jak dodano, 43 proc. badanych wskaza\u0142o, \u017ce na ten cel miesi\u0119cznie wyda\u0142by mniej ni\u017c 1000 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8725398,samochod-w-abonamencie-co-na-to-polscy-kierowcy-badanie.html", "date_published": "2023-05-30 06:04:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak elastyczny jest polski rynek pracy? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />GIGbarometr, pierwszy w Polsce wska\u017anik przedstawiaj\u0105cy poziom elastyczno\u015bci rynku pracy, osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 4,5 - w skali od 0 do 10, gdzie 10 oznacza maksimum elastyczno\u015bci rynku pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8725390,jak-elastyczny-jest-polski-rynek-pracy-raport.html", "date_published": "2023-05-30 06:00:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwszy chi\u0144ski cywil w Kosmosie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVNktkuTURBXy8zOGZjNjc0ZC05NDhiLTQ2OWUtYjgxNS1mZTVkMGY2NTM3MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzyosobowa za\u0142oga, w tym pierwszy cywilny chi\u0144ski astronauta, wystartowa\u0142a w statku Shenzhou-16 na stacj\u0119 orbitaln\u0105 Tiangong \u2013 poda\u0142y chi\u0144skie media pa\u0144stwowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8725384,pierwszy-chinski-cywil-w-kosmosie.html", "date_published": "2023-05-30 05:55:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. USA obawiaj\u0105 si\u0119 ingerencji w wybory", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BxXktkuTURBXy82OTRhYzFmMi0yYjU1LTRhNDAtODgxMi03ZmVmNWE2NjE3OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d USA jest zaniepokojony ustaw\u0105 o komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 u\u017cyta do ingerencji w wolne i uczciwe wybory w Polsce - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Departamentu Stanu Matthew Miller. Wezwa\u0142 polski rz\u0105d, by nie wykorzystywa\u0142 nowego prawa do blokowania kandydatur polityk\u00f3w opozycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8725382,komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-usa-obawiaja-sie-ingerencji-w-wybory.html", "date_published": "2023-05-30 05:52:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna fala atak\u00f3w na Kij\u00f3w. Apel do mieszka\u0144c\u00f3w: Nie opuszczajcie schron\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mL8ktkuTURBXy9kYzIzOTUyYS0yYTY3LTRhYWEtOGVmZS1hZmEzYTkwN2FlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek nad ranem Rosja rozpocz\u0119\u0142a kolejn\u0105 fal\u0119 powietrznych atak\u00f3w na Kij\u00f3w. W mie\u015bcie s\u0142ycha\u0107 odg\u0142osy eksplozji. &quot;Nie opuszczajcie schron\u00f3w&quot; - apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8725379,kolejna-fala-atakow-na-kijow-apel-do-mieszkancow-nie-opuszczajcie-schronow.html", "date_published": "2023-05-30 05:49:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna b\u0119dzie \"monitorowa\u0107\" USA satelit\u0105 szpiegowskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIzktkuTURBXy9lOWU3MjhjNy0yNzIzLTRiMGMtOWNhOS0wZDA1NzliNGJjZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli w czerwcu swojego pierwszego wojskowego satelit\u0119 szpiegowskiego, kt\u00f3ry ma monitorowa\u0107 &quot;niebezpieczne dzia\u0142ania wojskowe Stan\u00f3w Zjednoczonych&quot; \u2013 poda\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja prasowa KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725375,korea-polnocna-bedzie-monitorowac-usa-satelita-szpiegowskim.html", "date_published": "2023-05-30 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosowo: Serbscy demonstranci vs. \u017co\u0142nierze NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MRvktkuTURBXy8zMGRiODVkZC1iMDU2LTRmNzYtYTcyZC1mZDExYmFhNDFhYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />34 \u017co\u0142nierzy si\u0142 NATO z misji pokojowej KFOR zosta\u0142o rannych w poniedzia\u0142kowych starciach w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Kosowa z serbskimi demonstrantami, protestuj\u0105cymi przeciwko wynikom niedawnych wybor\u00f3w samorz\u0105dowych - poda\u0142a wieczorem niemiecka agencja dpa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8725373,kosowo-serbscy-demonstranci-vs-zolnierze-nato.html", "date_published": "2023-05-30 05:43:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Firmy rozliczaj\u0105 si\u0119 ze wsparcia w ramach tarcz antycovidowych. Urz\u0119dnicy m\u00f3wi\u0105 o nadu\u017cyciach, przedsi\u0119biorcy si\u0119 skar\u017c\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u__ktkuTURBXy8zNGQ1MjNkYy05MzYxLTRmNGEtOWU2Zi0yNmY3MDdiNzFhMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa rozliczanie pieni\u0119dzy pozyskanych przez firmy w ramach tarcz antycovidowych. Urz\u0119dnicy m\u00f3wi\u0105 o przypadkach nadu\u017cy\u0107, przedsi\u0119biorcy skar\u017c\u0105 si\u0119, \u017ce ponosz\u0105 koszty, nawet je\u015bli dzia\u0142ali uczciwie", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8724775,firmy-rozliczaja-sie-ze-wsparcia-w-ramach-tarcz-antycovidowych-urzednicy-mowia-o-naduzyciach-przedsiebiorcy-sie-skarza.html", "date_published": "2023-05-30 05:35:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niepokoj\u0105ce wyniki kontroli systemu wsparcia psychologicznego dzieci [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b51ktkuTURBXy8zZjdlY2ZlMC1jMjllLTQzMTctOTk5YS1mZTBkY2Y4MWM5NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden z 16-latk\u00f3w by\u0142 trzymany przez 63 dni bez przerwy w pasach \u2013 to jedna z wielu patologii stwierdzonych przez NIK podczas najnowszej kontroli systemu wsparcia psychologicznego dzieci. O jej wynikach rozmawiamy z Karolin\u0105 Wirszyc-Sitkowsk\u0105, p.o. dyrektor delegatury NIK w Poznaniu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8724771,niepokojace-wyniki-kontroli-systemu-wsparcia-psychologicznego-dzieci-wywiad.html", "date_published": "2023-05-30 05:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto zasi\u0105dzie w Komisji Pa\u0144stwowej ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich? PiS ma dwa tygodnie na wytypowanie sk\u0142adu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9mJktkuTURBXy9iMjA1ZmJhZi1lMGNhLTQ0MTYtYTliZi00M2IyZGQyYmNiNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent nie zatrzyma\u0142 ustawy o komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. PKW mo\u017ce jednak zniweczy\u0107 plany uniemo\u017cliwienia startu w wyborach politykom opozycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8724763,kto-zasiadzie-w-komisji-panstwowej-ds-wplywow-rosyjskich-pis-ma-dwa-tygodnie-na-wytypowanie-skladu.html", "date_published": "2023-05-30 05:22:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dawniej pytali dziadka, teraz pytaj\u0105 ChatGPT\". Jak AI zmienia edukacj\u0119 m\u0142odych os\u00f3b?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OI_ktkuTURBXy9hNjc1N2I3OC0yYjY5LTQ2YzctYjc2ZS1jZTBkYTQ3ZjE0MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja wp\u0142ywa na edukacj\u0119, uczniowie coraz ch\u0119tniej korzystaj\u0105 z program\u00f3w z AI. Nowa technologia zaczyna pojawia\u0107 si\u0119 nawet podczas pisania wa\u017cnych egzamin\u00f3w. Narz\u0119dzia staj\u0105 si\u0119 \u201epomocnikami&quot; w \u015bci\u0105ganiu. W\u015br\u00f3d nauczycieli w Niemczech pojawi\u0142 si\u0119 pomysl, by zmieni\u0107 system oceniania.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8724704,dawniej-pytali-dziadka-teraz-pytaja-chatgpt-jak-ai-zmienia-edukacje-mlodych-osob.html", "date_published": "2023-05-30 04:30:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prze\u0142om w walce z oty\u0142o\u015bci\u0105. Niestety, nie dla wszystkich chorych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WZ2ktkuTURBXy84YjYyNTJmMS03M2M5LTQzY2QtOGY4YS00MjliMmY2MWUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od jakiego\u015b czasu na rynku funkcjonuj\u0105 dwa preparaty, kt\u00f3rych efektywno\u015b\u0107 w leczeniu oty\u0142o\u015bci mo\u017cna nazwa\u0107 prze\u0142omow\u0105. To semaglutyd i tirzepatyd. Na podstawie dotychczas przeprowadzonych terapii tymi lekami, nauka jest ju\u017c w stanie okre\u015bli\u0107, komu s\u0105 one w stanie pom\u00f3c, a komu \u2013 niestety \u2013 nie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8723536,przelom-w-walce-z-otyloscia-niestety-nie-dla-wszystkich-chorych.html", "date_published": "2023-05-30 04:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile czasu trzeba, aby z\u0142ama\u0107 zabezpieczenia w twoim smartfonie? Naukowcy sprawdzili", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OBZktkuTURBXy81ZTQwNGY3Zi04ZmIxLTQwYWQtYmRmZS0wMGVkZmQ2Mzk2ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy kwadranse \u2013 tyle zajmuje zhakowanie telefonu z Androidem z p\u00f3\u0142ki bud\u017cetowej. Koszt prostego urz\u0105dzenia, kt\u00f3re do tego s\u0142u\u017cy, wynosi mniej wi\u0119cej 15 dol.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8724588,ile-czasu-trzeba-aby-zlamac-zabezpieczenia-w-twoim-smartfonie-naukowcy-sprawdzili.html", "date_published": "2023-05-30 04:30:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W jakim wieku Polacy kupuj\u0105 mieszkania? S\u0105 nowe i ciekawe dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FAxktkuTURBXy8wYzhjYmRmYy0zNDc4LTRhMWUtYTA4NC1hM2NmNzdiYTZlYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ciekawe dane potwierdzaj\u0105, \u017ce w minionym roku karty na rynku mieszkaniowym rozdawali starsi nabywcy. Tegoroczna sytuacja b\u0119dzie ju\u017c wygl\u0105da\u0142a nieco inaczej.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8724604,w-jakim-wieku-polacy-kupuja-mieszkania-sa-nowe-i-ciekawe-dane.html", "date_published": "2023-05-30 04:30:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niekt\u00f3re banki daj\u0105 nawet 9 proc. Oto najnowszy ranking lokat i depozyt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vvktkuTURBXy85MTg1YTM1Yi0yNjMyLTQxZWMtYWRlOC1lYTcyMGQzMTFmYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />8-9 proc. \u2013 to nadal stawki, jakimi najbardziej hojne banki staraj\u0105 si\u0119 przyci\u0105gn\u0105\u0107 do siebie klient\u00f3w. Tak wynika z ankiety przeprowadzonej w\u015br\u00f3d krajowych bank\u00f3w przez DGP. Pytali\u015bmy o najlepsze produkty oszcz\u0119dno\u015bciowe w ka\u017cdej z instytucji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8724493,niektore-banki-daja-nawet-9-proc-ranking-lokat-kont.html", "date_published": "2023-05-30 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]