[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Orlen pozwie TVN24. \"Wycena i sprzeda\u017c aktyw\u00f3w Lotosu odby\u0142a si\u0119 na rynkowych warunkach\"", "description": "Wycena i sprzeda\u017c aktyw\u00f3w Lotosu odby\u0142a si\u0119 na rynkowych warunkach; nie jest prawd\u0105, \u017ce Orlen kupi\u0142 w\u0119gierskie stacje dzia\u0142aj\u0105ce pod mark\u0105 Lukoil od Rosjan - poinformowa\u0142 PKN Orlen w przes\u0142anym o\u015bwiadczeniu odnosz\u0105cym si\u0119 do publikacji TVN24.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/orlen-oszustwo-sprzedaz-lotos-daniel-obajtek-ile-zarobil-czarno-na-bialym-tvn24-pozew", "date_published": "2023-05-30 18:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Pog\u0142\u0119bia si\u0119 niedob\u00f3r pracownik\u00f3w o po\u017c\u0105danych umiej\u0119tno\u015bciach w IT", "description": "Ro\u015bnie luka pracownik\u00f3w o niezb\u0119dnych umiej\u0119tno\u015bciach zwi\u0105zanych z IT; 70 proc. dyrektor\u00f3w IT twierdzi, \u017ce na rynku jest niedob\u00f3r kandydat\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w dzia\u0142aniach w chmurze - wynika z raportu ManpowerGroup \"IT World of Work\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/niedobor-pracownikow-it", "date_published": "2023-05-30 18:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "CD Projekt nie jest na sprzeda\u017c. Zwi\u0119ksza zysk przy spadku wp\u0142yw\u00f3w", "description": "Prezes CD Projekt Adam Kici\u0144ski zadeklarowa\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka nie jest na sprzeda\u017c. W pierwszym kwartale br. przychody firmy zmala\u0142y o 19 proc. do 174,76 mln z\u0142, a zysk netto wzr\u00f3s\u0142 z 68,92 do 69,67 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cd-projekt-sprzedaz-sony-gra-wiedzmin-ile-zarabia", "date_published": "2023-05-30 18:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Producent gry \"Lords of The Fallen\" mia\u0142 w I kw. 537 tys. z\u0142 straty netto; EBITDA wynios\u0142a 1,2 mln z\u0142", "description": "Grupa CI Games odnotowa\u0142a w I kw. 2023 roku 537 tys. z\u0142 straty netto wobec 4,1 mln z\u0142 zysku w analogicznym okresie zesz\u0142ego roku. Zysk EBITDA sp\u00f3\u0142ki wyni\u00f3s\u0142 1,2 mln z\u0142 wobec 6,3 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/producent-gry-lords-of-the-fallen-mial-w-i-kw-537-tys-zl-straty-netto-ebitda-wyniosla-1-2-mln-zl", "date_published": "2023-05-30 18:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "\"Sklep w sklepie\". Hipermarket sieci Carrefour ruszy w centrum Warszawy", "description": "Sie\u0107 Carrefour w \u015brod\u0119 31 maja otworzy hipermarket kompaktowy w centrum Warszawy. Sklep znajdzie si\u0119 w CH Plac Unii, gdzie przez wiele lat dzia\u0142a\u0142 s\u0142ynny Supersam. Firma zapowiada, \u017ce w nowym sklepie zastosowane b\u0119d\u0105 unikalne koncepty handlowe np. strefa miksowania napoj\u00f3w. Dzia\u0142y z ofert\u0105 bio i alkoholami b\u0119d\u0105 mia\u0142y dedykowane kasy, dzia\u0142aj\u0105c w formule \"sklep w sklepie\". Klienci b\u0119d\u0105 mogli te\u017c dosta\u0107 kartony do pakowania zakup\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/carrefour-hipermarket-plac-unii-warszawa-supersam-koniec-ceny-otwarcie", "date_published": "2023-05-30 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119li ludzie", "description": "Ludzie uformowali si\u0119 z kilku afryka\u0144skich populacji, a nie z jednej - pisz\u0105 naukowcy na \u0142amach tygodnika \u201eNature\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/skad-sie-wzieli-ludzie-gatunek-homo-sapiens-afryka-powstanie-swiata", "date_published": "2023-05-30 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Kto przejmie Browar Le\u017cajsk? Do ko\u0144ca czerwca rozmowy w sprawie przej\u0119cie browaru\"", "description": "Do ko\u0144ca czerwca powinny zako\u0144czy\u0107 si\u0119 rozmowy w sprawie przej\u0119cia Browaru Le\u017cajsk przez samorz\u0105d gminy Le\u017cajsk i partnera prywatnego - powiedzia\u0142 PAP w\u00f3jt gminy Le\u017cajsk Krzysztof Sobejko.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kto-przejmie-browar-lezajsk-janusz-palikot", "date_published": "2023-05-30 18:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Tylko 10 proc. kierowc\u00f3w rozwa\u017ca\u0142oby wynaj\u0119cie samochodu w abonamencie", "description": "Co dziesi\u0105ty polski kierowca rozwa\u017ca\u0142by wynaj\u0119cie samochodu w abonamencie \u2013 wynika z badania \u201eCzas wynajmu aut\u201d. Jak dodano, 43 proc. badanych wskaza\u0142o, \u017ce na ten cel miesi\u0119cznie wyda\u0142by mniej ni\u017c 1000 z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wynajecie-samochodu-w-abonamencie", "date_published": "2023-05-30 18:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "\u017belazo z meteoryt\u00f3w mog\u0142o mie\u0107 wp\u0142yw na powstanie \u017cycia na Ziemi", "description": "Naukowcy zaproponowali nowy scenariusz powstawania pierwszych cegie\u0142ek potrzebnych dla narodzenia si\u0119 \u017cycia na Ziemi. Wp\u0142yw na ten proces mog\u0142o mie\u0107 \u017celazo z meteoryt\u00f3w i popio\u0142\u00f3w wulkanicznych. Wyniki bada\u0144 przedstawiono w czasopi\u015bmie \u201eScientific Reports\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-powstalo-zycie-na-ziemi-kiedy", "date_published": "2023-05-30 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bank Pekao S.A. wprowadza pierwsze Family Office w banku w Polsce", "description": "Family Office to wsparcie przy kompleksowym zarz\u0105dzaniu prywatnymi maj\u0105tkami rodzinnymi. U\u0142atwia m.in. przekazywanie firm kolejnym pokoleniom oraz powo\u0142ywanie fundacji rodzinnych. Pekao S.A. jako pierwszy bank w Polsce wprowadza t\u0119 us\u0142ug\u0119 dla klient\u00f3w bankowo\u015bci prywatnej i firm rodzinnych. Wyr\u00f3\u017cnikiem oferty s\u0105 narz\u0119dzia do nowoczesnego zarz\u0105dzania filantropi\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na budowanie silnej marki w obszarze dobroczynno\u015bci.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bank-pekao-family-office-oferta-cena-promocja", "date_published": "2023-05-30 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Mars rezygnuje z plastikowych opakowa\u0144 na rzecz papieru", "description": "Producent popularnych baton\u00f3w Mars wprowadzi nowe opakowania z papieru nadaj\u0105cego si\u0119 do recyklingu, tym samym rezygnuj\u0105c z plastikowych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/mars-koniec-plastikowych-opakowan-papier-sklad", "date_published": "2023-05-30 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W kwietniu banki udzieli\u0142y wi\u0119cej kredyt\u00f3w mikroprzedsi\u0119biorcom", "description": "W kwietniu 2023 r., w por\u00f3wnaniu do analogicznego miesi\u0105ca ubieg\u0142ego roku banki udzieli\u0142y mikroprzedsi\u0119biorcom wi\u0119cej kredyt\u00f3w i na wy\u017csz\u0105 kwot\u0119 - przekaza\u0142o we wtorek Biuro Informacji Kredytowej.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/banki-udzielily-wiecej-kredytow-mikroprzedsiebiorcom", "date_published": "2023-05-30 18:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]