[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Cinkciarz.pl wygrywa w s\u0105dzie z Currency One. Sp\u00f3r dotyczy\u0142 s\u0142\u00f3w kluczowych", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu orzek\u0142, \u017ce Currency One, w\u0142a\u015bciciel portali Internetowykantor.pl i Walutomat, nie mo\u017ce u\u017cywa\u0107 s\u0142owa \"cinkciarz.pl\" i podobnych w reklamach Google Ads. S\u0105d nakaza\u0142 Currency One zaniechanie takiej dzia\u0142alno\u015bci i wp\u0142at\u0119 na cel spo\u0142eczny, przyzna\u0142 firmie Cinkciarz.pl odszkodowanie. Wyrok nie jest prawomocny. Currency One podkre\u015bla, \u017ce dzia\u0142ania mia\u0142y miejscy, gdy jej portale mia\u0142y innych w\u0142a\u015bcicieli i zapowiada apelacj\u0119. - Uwa\u017camy, \u017ce proces ma charakter wizerunkowy - m\u00f3wi przedstawiciel firmy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cinkciarz-pl-wygrywa-currency-one-slowa-kluczowe-google-ads", "date_published": "2023-05-30 20:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Jacek Amsterdamski wiceprezesem Wirtualnej Polski Media. Marcin Malicki odpowiada za produkty subskrypcyjne", "description": "Jacek Amsterdamski do\u0142\u0105czy do zespo\u0142u zarz\u0105dzaj\u0105cego WP Media, obejmuj\u0105c stanowisko VP product & TV. Marcin Malicki skupi si\u0119 na rozwoju us\u0142ug subskrypcyjnych jako VP of subscription products. Do zmian dojdzie r\u00f3wnie\u017c w strukturze redakcji, wszystkie b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 1 czerwca.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jacek-amsterdamski-wiceprezes-wirtualna-polska-media-marcin-malicki-odpowiada-za-produkty-subskrypcyjne", "date_published": "2023-05-30 20:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Abonenci Canal+, UPC, Orange i Vectry bez wsp\u00f3\u0142dzielenia Netfliksa. \u201eNie mieli\u015bmy wp\u0142ywu\u201d", "description": "Posiadacze planu Standard Netfliksa b\u0119d\u0105 mogli dokupi\u0107 dost\u0119p dla jednego odbiorcy spoza domu, a osoby p\u0142ac\u0105ce za plan Premium dla dw\u00f3ch. Zasady te nie dotycz\u0105 jednak abonent\u00f3w sieci kablowych i platform cyfrowych sprzedaj\u0105cych dost\u0119p do serwisu streamingowego. W rozmowie z Wirtualnemedia.pl, ich przedstawiciele t\u0142umacz\u0105, \u017ce nie maj\u0105 na to \u017cadnego wp\u0142ywu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-koniec-wspoldzielenia-konta-canal-orange-upc-polska-vectra-inea", "date_published": "2023-05-30 19:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "home.pl z mniejszym zyskiem, podwy\u017cka dla wszystkich pracownik\u00f3w", "description": "Koszty operacyjne firmy hostingowej home.pl, m.in. na pracownik\u00f3w, w ub.r. posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 o 22 proc., m.in. w zwi\u0105zku z podniesieniem pensji wszystkich pracownik\u00f3w o 1,2 tys. z\u0142. W konsekwencji przy wzro\u015bcie przychod\u00f3w o 6 proc. do 163,81 mln z\u0142 jej zysk netto zmala\u0142 z 51,9 do 44 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/home-pl-hosting-praca-zarobki-dywidenda-dla-wlasciciela-1-1", "date_published": "2023-05-30 18:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zasada Netfliksa \u201eMi\u0142o\u015b\u0107 to dzielenie si\u0119 has\u0142em\u201d ju\u017c nie obowi\u0105zuje. Amazon kpi z nowej strategii konkurencji dotycz\u0105cej wsp\u00f3\u0142dzielenia kont", "description": "Prime Video nie zamierza pozwoli\u0107 zapomnie\u0107 Netfliksowi o swoim wcze\u015bniejszym \u017cyczliwym nastawieniu do udost\u0119pniania hase\u0142. W 2017 roku platforma promowa\u0142a si\u0119 sloganem \u201eMi\u0142o\u015b\u0107 to dzielenie si\u0119 has\u0142em\u201d, a Reed Hastings m\u00f3wi\u0142, \u017ce Netflix chce \u0142\u0105czy\u0107 ca\u0142e rodziny i dawa\u0107 im wsp\u00f3ln\u0105 rozrywk\u0119.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zasada-netfliksa-milosc-to-dzielenie-sie-haslem-juz-nie-obowiazuje-amazon-komentuje", "date_published": "2023-05-30 18:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Chi\u0144ski infleuncer zmar\u0142 po tym, jak w ramach wyzwania wypi\u0142 kilka butelek spirytusu", "description": "Influencer \u201eSanqiange\u201d (lub \u201eBrother Three Thousand\u201d) zosta\u0142 znaleziony martwy zaledwie kilka godzin po tym, jak wyemitowa\u0142 sw\u00f3j udzia\u0142 w konkursie z innym influencerem. Wyzwanie polega\u0142o na piciu Baijiu, chi\u0144skiego spirytusu o zawarto\u015bci alkoholu od 30 proc. do 60 proc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/infleuncer-zmarl-wypil-spirytus", "date_published": "2023-05-30 18:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec federacji High League? Wpisano j\u0105 na list\u0119 sankcyjn\u0105", "description": "Dwie sp\u00f3\u0142ki i dwoje mened\u017cer\u00f3w stoj\u0105cych za federacj\u0105 freak-fightow\u0105 High League zosta\u0142y wpisane na list\u0119 sankcyjn\u0105 przez ministra spraw wewn\u0119trznych i administracji. Si\u00f3dma gala High League ma odby\u0107 si\u0119 17 czerwca.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-high-league-federacja-wlasciciel-gala-siodma-lista-sankcyjna", "date_published": "2023-05-30 18:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "\"Wied\u017amin\", \"Czarne Lustro\", \"Tyler Rake 2\" i dokument z Ig\u0105 \u015awi\u0105tek na li\u015bcie czerwcowych premier Netflix", "description": "Czerwiec w serwisie Netflix up\u0142ynie g\u0142ownie pod znakiem wielkich powrot\u00f3w. Fani zobacz\u0105 nowe sezony znanych tytu\u0142\u00f3w, takich jak \"Wied\u017amin\", \"Czarne Lustro\", czy kolejna cz\u0119\u015b\u0107 \"Tyler Rake\". W nadchodz\u0105cym miesi\u0105cu zadebiutuje te\u017c druga cz\u0119\u015b\u0107 dokumentalnej serii o \u015bwiecie tenisa \"Break Point\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/lista-premier-netflix-czerwiec-wiedzmin-czarne-lustro-tyler-rake-2-break-point", "date_published": "2023-05-30 18:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Jacek Amsterdamski wiceprezesem Wirtualnej Polski Media. Marcin Malicki odpowiada za produkty subskrypcyjne", "description": "Jacek Amsterdamski do\u0142\u0105czy do zespo\u0142u zarz\u0105dzaj\u0105cego WP Media, obejmuj\u0105c stanowisko VP product & TV. Marcin Malicki skupi si\u0119 na rozwoju us\u0142ug subskrypcyjnych jako VP of subscription products. Do zmian dojdzie r\u00f3wnie\u017c w strukturze redakcji, wszystkie b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 1 czerwca.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jacek-amsterdamski-wiceprezesem-wirtualnej-polski-media-marcin-malicki-odpowiada-za-produkty-subskrypcyjne", "date_published": "2023-05-30 18:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Tomasz Lis napisa\u0142 o \u201ekomorze dla Dudy i Kaczora\u201d, radny PiS zawiadomi prokuratur\u0119", "description": "- Znajdzie si\u0119 komora dla Dudy i Kaczora - napisa\u0142 Tomasz Lis na Twitterze. Polityk Suwerennej Polski Dariusz Matecki zapowiedzia\u0142, \u017ce jego fundacja O\u015brodek Monitorowania Antypolonizmu zawiadomi w tej sprawie prokuratur\u0119 o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tomasz-lis-komora-andrzej-duda-jaroslaw-kaczynski-twitter-wpis-zawiadomienie-do-prokuratury", "date_published": "2023-05-30 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Cinkciarz.pl wygrywa w s\u0105dzie z Currency One. Sp\u00f3r dotyczy\u0142 s\u0142\u00f3w kluczowych", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu orzek\u0142, \u017ce Currency One, w\u0142a\u015bciciel portali Internetowykantor.pl i Walutomat, nie mo\u017ce u\u017cywa\u0107 s\u0142owa \"cinkciarz.pl\" i podobnych w reklamach Google Ads. S\u0105d nakaza\u0142 Currency One zaniechanie takiej dzia\u0142alno\u015bci, przyzna\u0142 firmie Cinkciarz.pl odszkodowanie, Currency One ma te\u017c wp\u0142aci\u0107 pieni\u0105dze na cel spo\u0142eczny. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cinkciarz-pl-wygrywa-w-sadzie-z-currency-one", "date_published": "2023-05-30 18:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Kuba Filipowski szefem Netguru, Marek Talarczyk zrezygnowa\u0142", "description": "Marek Talarczyk ze wzgl\u0119d\u00f3w zdrowotnych zrezygnowa\u0142 ze stanowiska CEO firmy technologicznej Netguru. Teraz b\u0119dzie ni\u0105 zarz\u0105dza\u0142 Kuba Filipowski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kuba-filipowski-szefem-netguru-marek-talarczyk-zrezygnowal", "date_published": "2023-05-30 18:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]