[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przyjaciele i wsp\u00f3\u0142pracownicy wspominaj\u0105 Paw\u0142a Smole\u0144skiego. \"Przekorny, zadziorny, nieszablonowy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/58/1c/z29720778M,Pawel-Smolenski-na-targach-ksiazki-w-Warszawie-w-2.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze i publicy\u015bci wspominaj\u0105 zmar\u0142ego we wtorek reportera Paw\u0142a Smole\u0144skiego, przez wiele lat zwi\u0105zanego z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\". \"K\u0105\u015bliwy, drwi\u0105cy, zaczepny, ostry w ocenach, a jednocze\u015bnie kochany, bliski, pomocny\" - napisa\u0142a na Twitterze Dominika Wielowieyska. \"Jedna z najwa\u017cniejszych os\u00f3b w moim zawodowym, dziennikarskim \u017cyciu\" - stwierdzi\u0142 z kolei Bart\u0142omiej Kura\u015b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29721672,przyjaciele-i-wspolpracownicy-wspominaja-pawla-smolenskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 19:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ma\u0142opolska. Nie \u017cyje 32-latek pora\u017cony piorunem. Utwardza\u0142 dojazd w trakcie burzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/58/1c/z29721499M,Zmarl-mezczyzna-porazony-piorunem.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Palcza w woj. ma\u0142opolskim 32-latek zosta\u0142 pora\u017cony piorunem. Jak informuje lokalna stra\u017c po\u017carna, reanimacja nie przynios\u0142a rezultatu. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29721497,nie-zyje-32-latek-porazony-piorunem-utwardzal-dojazd-w-trakcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 17:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spekulacje nt. rakiety znalezionej w okolicy Bydgoszczy. G\u0142os zabra\u0142 premier Morawiecki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/56/1c/z29713130M,Mateusz-Morawiecki--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Zleci\u0142em odpowiednie dzia\u0142ania - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki, pytany o znalezisko w okolicy Bydgoszczy. Premier odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do tragedii z Przewodowa. - Czekamy na ostateczne wyniki bada\u0144, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 te wydarzenia - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29720921,spekulacje-nt-rakiety-znalezionej-w-okolicy-bydgoszczy-glos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 17:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo dw\u00f3ch dziewczynek w Kobylej G\u00f3rze. Matka us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/58/1c/z29721260M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />47-letnia mieszkanka Kobylej G\u00f3ry us\u0142ysza\u0142a zarzuty zab\u00f3jstwa swoich dw\u00f3ch c\u00f3rek. Cia\u0142a dziewi\u0119cioletniej Jadzi i trzynastoletniej Magdy znalaz\u0142 ich ojciec 20 kwietnia. Matka dziewczynek by\u0142a nieprzytomna, trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29721116,zabojstwo-dwoch-dziewczynek-w-kobylej-gorze-matka-uslyszala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubuskie. Cia\u0142a kobiety i m\u0119\u017cczyzny znalezione w aucie. S\u0105 nowe informacje o tragedii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/58/1c/z29721023M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono w aucie zaparkowanym przy polnej drodze w powiecie wschowskim. Jak ujawnili \u015bledczy, kobieta i m\u0119\u017cczyzna byli ze sob\u0105 spokrewnieni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29720656,lubuskie-ciala-kobiety-i-mezczyzny-znalezione-w-aucie-sa-nowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pawe\u0142 Smole\u0144ski nie \u017cyje. Dziennikarz mia\u0142 63 lata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/58/1c/z29720781M,Reporter-Gazety-Wyborczej-Pawel-Smolenski-.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w wieku 63 lat zmar\u0142 Pawe\u0142 Smole\u0144ski, dziennikarz i reporter. \"Dzi\u015b, 2 maja 2023 roku o godzinie 13.30, zmar\u0142 nasz najukocha\u0144szy cz\u0142owiek, Pawe\u0142 Smole\u0144ski, najcudowniejszy m\u0105\u017c i przyjaciel, najlepszy ojciec, \u015bwietny te\u015b\u0107, najwspanialszy dziadek\" - przekaza\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych rodzina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29720954,nie-zyje-pawel-smolenski-dziennikarz-mial-63-lata.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 14:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szcz\u0105tki rakiety z okolic Bydgoszczy budz\u0105 niepok\u00f3j. Szereg scenariuszy, ka\u017cdy jest nieciekawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/57/1c/z29719925M,Rakiety-Ch-55SM--z-dodatkowymi-zbiornikami-paliwa-.jpg\" vspace=\"2\" />Resztki tego co znaleziono w lesie opodal Bydgoszczy, niepokoj\u0105co przypominaj\u0105 rosyjsk\u0105 rakiet\u0119 manewruj\u0105c\u0105 Ch-55. Rodzi to seri\u0119 niewygodnych pyta\u0144. Sk\u0105d tam si\u0119 wzi\u0119\u0142a? Do kogo nale\u017cy? Dlaczego najwyra\u017aniej wojsko i s\u0142u\u017cby jej nie szuka\u0142y, albo nie wiedzia\u0142y, gdzie to robi\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29719816,szczatki-rakiety-z-bydgoszczy-sa-niepokojace-szereg-scenariuszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "GIS ostrzega przed fa\u0142szywym pismem rozes\u0142anym do szk\u00f3\u0142. \"Zawarte w nim informacje s\u0105 nieprawdziwe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/57/1c/z29720409M,Falszywe-pismo-rozeslane-do-szkol--gdzie-nadawca-p.jpg\" vspace=\"2\" />Do niekt\u00f3rych szk\u00f3\u0142 w Polsce trafi\u0142o dzisiaj sfa\u0142szowane pismo, w kt\u00f3rym nadawca podszywa si\u0119 pod G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny i informuje o obowi\u0105zku poddania si\u0119 badaniom przesiewowym pod k\u0105tem gru\u017alicy. Jest to pr\u00f3ba rozpowszechniania dezinformacji oraz zasiania paniki, a informacje zawarte w pi\u015bmie nie s\u0105 prawdziwe i nie nale\u017cy si\u0119 do nich stosowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29720267,gis-ostrzega-przed-falszywym-pismem-rozeslanym-do-szkol-zawarte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe przej\u015bcie graniczne otwarte - na Mierzei Wi\u015blanej. \"Nowy \u015awiat\" dla ruchu osobowego i towarowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/57/1c/z29720123M,Przejscie-graniczne-na-Mierzei-Wislanej-otwarte---.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek 1 maja uroczy\u015bcie otwarto nowe przej\u015bcie graniczne w Polsce. To \"Nowy \u015awiat\" na Mierzei Wi\u015blanej. Przej\u015bcie b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 ca\u0142odobowo, dla ruchu osobowego i towarowego. W uroczysto\u015bci uczestniczyli przedstawiciele Stra\u017cy Granicznej, s\u0142u\u017cb celnych i samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa pomorskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29719926,przejscie-graniczne-na-mierzei-wislanej-otwarte-nowy-swiat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 12:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jan\u00f3w Lubelski. Nie \u017cyje 40-latek. Przygni\u00f3t\u0142 go metalowy b\u0119ben, w kt\u00f3rym pra\u017cy\u0142a si\u0119 gryka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/57/1c/z29720154M,Urzadzenie-do-prazenia-gryki.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek na terenie powiatu janowskiego. W jednej z firm zajmuj\u0105cej si\u0119 przetw\u00f3rstwem zerwa\u0142 si\u0119 metalowy b\u0119ben, gdzie by\u0142a pra\u017cona gryka. 40-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu. Wsp\u00f3\u0142pracownicy doznali oparze\u0144 cia\u0142a podczas ratowania m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29720033,janow-lubelski-nie-zyje-40-latek-mezczyzna-zostal-przygnieciony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 12:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0106wiczenia wojskowe Anakonda 23. Na ulicach mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 kolumny sprz\u0119tu. Wojsko apeluje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/57/1c/z29719765M,Rozpoczynaja-sie-cwiczenia-Anakonda-23.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 2 maja rozpoczynaj\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia wojskowe Anakonda 23. Na drogach w niemal ca\u0142ym kraju pojawi\u0105 si\u0119 kolumny pojazd\u00f3w wojskowych. Dow\u00f3dztwo Operacyjne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych apeluje o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29719672,cwiczenia-wojskowe-anakonda-23-na-ulicach-mozliwy-wzmozony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-02 10:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]