[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "7-dniowy rozejm w Sudanie. Ale nie od razu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/ff592a980926b8-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Sudanie od po\u0142owy kwietnia trwaj\u0105 walki zbrojne. Strony konfliktu - armia Sudanu i paramilitarna formacja RSF zgodzi\u0142y si\u0119 na 7-dniowy rozejm od czwartku - poinformowa\u0142y we wtorek w\u0142adze Sudanu Po\u0142udniowego. Wcze\u015bniej kraj ten zaoferowa\u0142 swoj\u0105 pomoc w mediacji mi\u0119dzy stronami konfliktu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-dniowy-rozejm-w-Sudanie-Ale-nie-od-razu-8533698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Air Moldova wstrzymuje loty i sprzeda\u017c bilet\u00f3w. Powodem m.in wojna w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/9fa50dab314e67-948-568-146-300-2928-1757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Air Moldova - mo\u0142dawski narodowy przewo\u017anik lotniczy og\u0142osi\u0142 we wtorek wstrzymanie lot\u00f3w oraz sprzeda\u017cy bilet\u00f3w. Decyzja ta wynika z rozpocz\u0119cia restrukturyzacji sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rej sytuacj\u0119 pogorszy\u0142a wojna na Ukrainie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Air-Moldova-wstrzymuje-loty-i-sprzedaz-biletow-Powodem-m-in-wojna-w-Ukrainie-8533676.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 17:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y car Bu\u0142garii dostanie milionowe odszkodowanie. Rz\u0105d w Sofii przegra\u0142 spraw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/d0f65356cb3b51-948-568-0-17-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y car Bu\u0142garii Symeon Sakskoburggotski, oraz premier w latach 2001-2005, wygra\u0142 proces z pa\u0144stwem bu\u0142garskim. Pa\u0144stwo ma wyp\u0142aci\u0107 Symeonowi i jego siostrze 1,63 mln euro odszkodowania. Proces toczy\u0142 si\u0119 od 2009 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-car-Bulgarii-dostanie-milionowe-odszkodowanie-Rzad-w-Sofii-przegral-sprawe-8533666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 17:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa naftowa mocno tanieje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7eee275016bd36-948-568-4-79-1757-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek ok. godz. 17.20 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 4,03 proc., do 76,11 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 4,28 proc., do 72,42 dol.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-naftowa-mocno-tanieje-8533645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 16:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gie\u0142dowe byki nie da\u0142y rady. WIG20 nie poprawi\u0142 tegorocznego szczytu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />WIG20 niemal\nwyr\u00f3wna\u0142 tegoroczne maksimum i do\u015b\u0107 spokojnie zareagowa\u0142 na negatywne otwarcie za Atlantykiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowe-byki-nie-daly-rady-WIG20-nie-poprawil-tegorocznego-szczytu-8533644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 16:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cny produkt MedApp wejdzie na rynek ameryka\u0144ski. FDA wyda\u0142a decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/53716993081de6-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MedApp otrzyma\u0142 pozwolenie na rejestracj\u0119 CarnaLife Holo w klasie II od ameryka\u0144skiego Urz\u0119du ds. \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w, co oznacza, \u017ce system obrazowania 3D danych diagnostycznych ma zgod\u0119 na dopuszczenie do obrotu na rynku ameryka\u0144skim - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MedApp-ma-zgode-FDA-na-dopuszczenie-CarnaLife-Holo-do-obrotu-na-rynku-amerykanskim-8533642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 16:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski dyplomata wezwany do rosyjskiego MSZ. Chodzi o decyzj\u0119 Warszawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/6998c7750210b1-945-560-0-0-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski dyplomata wezwany do rosyjskiego MSZ. Ma to zwi\u0105zek z przej\u0119ciem przez polskie w\u0142adze szko\u0142y przy ul. Kieleckiej w Warszawie - przekaza\u0142a agencja Reutera za rosyjskimi mediami. Wezwanie dyplomaty do MSZ Rosji potwierdzi\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-dyplomata-wezwany-do-rosyjskiego-MSZ-Chodzi-o-decyzje-Warszawy-8533625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 16:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy dojdzie do Swexitu? Szwedzcy politycy apeluj\u0105 o ocen\u0119 cz\u0142onkostwa w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/99ed299cb3dab3-948-568-0-31-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uni\u0119 Europejsk\u0105 mo\u017ce czeka\u0107 niepewna przysz\u0142o\u015b\u0107. Lider prawicowej partii Szwedzcy Demokraci, wspieraj\u0105cej rz\u0105d premiera Ulfa Kristerssona, wezwa\u0142 do oceny konsekwencji cz\u0142onkostwa kraju w UE. \"Unia idzie w z\u0142ym kierunku, przesuni\u0119cie o\u015brodka w\u0142adzy do Brukseli trwa\" - oceni\u0142 Jimmie Akesson. Lewicowa opozycja m\u00f3wi o pocz\u0105tku Swexitu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-dojdzie-do-Swexitu-Szwedzcy-politycy-apeluja-o-ocene-czlonkostwa-w-UE-8533621.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 15:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs ponownie liderem obrot\u00f3w na rynku akcji GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Goldman Sachs w kwietniu 2023 roku po raz kolejny by\u0142 liderem obrot\u00f3w na rynku akcji w transakcjach sesyjnych GPW. Na drugim miejscu znalaz\u0142o si\u0119 BM PKO BP - poda\u0142a GPW na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-w-kwietniu-na-drugim-miejscu-BM-PKO-BP-8533612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta\u0144szy pr\u0105d dla przemys\u0142u? Kanclerz Scholz ma inn\u0105 wizj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/082c878fdf440c-948-568-0-171-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142a Europa zmaga si\u0119 z wysokimi cenami energii elektrycznej. Kanclerz Olaf Scholz ma by\u0107 hamulcowym w debacie o wprowadzeniu dotacji do cen pr\u0105du dla przemys\u0142u \u2013 informuje portal dziennika \u201eWelt\u201d. Zdaniem Scholza priorytetem powinna by\u0107 produkcja taniej energii elektrycznej i dostarczanie jej tam, gdzie jest potrzebna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanszy-prad-dla-przemyslu-Kanclerz-Scholz-ma-inna-wizje-8533601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura w przeddzie\u0144 koronacji Karola III. Ksi\u0105\u017c\u0119 William otrzyma\u0142 \"bardzo du\u017c\u0105 kwot\u0119\" od tabloid\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/90b8e60aea9ce7-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c godziny dziel\u0105 Wielk\u0105 Brytani\u0119 od pierwszej od 70 lat koronacji. Jak si\u0119 jednak okazuje, synowie Karola III nie zmierzaj\u0105 zakopa\u0107 wojennego toporu, tym bardziej \u017ce Harry co rusz wyci\u0105ga najbardziej prywatne szczeg\u00f3\u0142y z \u017cycia rodziny kr\u00f3lewskiej. Tym razem ujawni\u0142, \u017ce ksi\u0105\u017c\u0119 William mia\u0142 w 2020 r. otrzyma\u0107 \"bardzo du\u017c\u0105 kwot\u0119\" od wydawcy tabloid\u00f3w \"Sun\" i \"News of The World\" w ramach ugody.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-w-przeddzien-koronacji-Karola-III-Ksiaze-William-otrzymal-bardzo-duza-kwote-od-tabloidow-8529537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzieci to nie tylko inwestycja, ale i spory wydatek. Korea\u0144czycy z Po\u0142udnia s\u0105 rekordzistami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/da1c9fa0632ca6-948-568-8-124-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzieci to nie tylko inwestycja, ale i spory wydatek. W Korei Po\u0142udniowej koszt wychowania dziecka jest najwy\u017cszy na \u015bwiecie - poda\u0142 we wtorek portal dziennika \"The Korea Times\". Drugie miejsce zajmuj\u0105 Chiny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowo-wysokie-koszty-utrzymania-dzieci-Korea-Poludniowa-liderem-8533586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 14:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe mieszkania zdro\u017ca\u0142y w kwietniu. Tych najta\u0144szych uby\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/5e9d53df089f97-948-568-128-0-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeceny nie zago\u015bci\u0142y na d\u0142ugo w deweloperskich cennikach. W kwietniu br. \u015brednia cena metra kwadratowego w wi\u0119kszo\u015bci polskich aglomeracji by\u0142a wy\u017csza ni\u017c w marcu - poinformowali we wtorek eksperci portalu RynekPierwotny.pl. Jednocze\u015bnie uby\u0142o najta\u0144szych lokali.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-mieszkania-zdrozaly-w-kwietniu-Tych-najtanszych-ubylo-8533552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czeka nas zakaz hodowli klatkowej w UE? Konsumenci obawiaj\u0105 si\u0119 wzrostu cen w sklepach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/551446dcb71c75-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jesieni\u0105 2023 roku Komisja Europejska ma przedstawi\u0107 wniosek ustawodawczy w\u00a0sprawie zakazu chowu i\u00a0hodowli zwierz\u0105t w\u00a0klatkach w\u00a0Unii Europejskiej. Mia\u0142by on wej\u015b\u0107 w\u00a0\u017cycie w\u00a02027 roku. Mimo du\u017cego poparcia...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeka-nas-zakaz-hodowli-klatkowej-w-UE-Konsumenci-obawiaja-sie-wzrostu-cen-w-sklepach-8530500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE bierze si\u0119 za produkty rolne z Ukrainy. Decyzja wesz\u0142a w \u017cycie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/5fd840620aca51-948-568-195-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />100 mln euro dla rolnik\u00f3w - m.in. takie wsparcie wprowadzi Unia Europejska. To reakcja na kryzys zbo\u017cowy i brak kontroli wwo\u017conej \u017cywno\u015bci z Ukrainy. Decyzja wesz\u0142a w \u017cycie we wtorek po po\u0142udniu - przekaza\u0142a PAP rzeczniczka Komisji Europejskiej Miriam Garcia Ferrer.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-bierze-sie-za-produkty-rolne-z-Ukrainy-Decyzja-wchodzi-w-zycie-natychmiastowo-8533528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 13:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy coraz cz\u0119\u015bciej obawiaj\u0105 si\u0119 phishingu. Ekspert radzi, na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, by nie pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 oszust\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/12fb87d0409fa9-945-560-0-21-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />68 proc. respondent\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce cyberoszu\u015bci podszyj\u0105 si\u0119 pod instytucj\u0119 czy osob\u0119, a oni w dobrej wierze przeka\u017c\u0105 im swoje dane czy dost\u0119p do konta \u2013 wynika z badania \u201eCyberbezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w\u201d. Kwota udaremnionych pr\u00f3b wy\u0142udze\u0144 na dane osobowe szacowana jest na ok. 48 mln z\u0142 kwartalnie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-coraz-czesciej-obawiaja-sie-phishingu-Ekspert-radzi-na-co-zwrocic-uwage-by-nie-pasc-ofiara-oszustow-8527677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ojciec chrzestny sztucznej inteligencji odszed\u0142 z Google'a. \"AI jest niebezpieczna\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/5b53c126e026e1-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My\u015bla\u0142em, \u017ce AI stanie si\u0119 bardziej inteligentna ni\u017c ludzie za 30-50 lat lub p\u00f3\u017aniej; oczywi\u015bcie teraz ju\u017c tak nie s\u0105dz\u0119 - powiedzia\u0142 Geoffrey Hinton, nazywany cz\u0119sto \"ojcem chrzestnym sztucznej inteligencji\" w wywiadzie dla \"New York Timesa\". Naukowiec odszed\u0142 z pracy w Google'u, by ostrzega\u0107 przed zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z AI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ojciec-chrzestny-sztucznej-inteligencji-odszedl-z-Google-a-AI-jest-niebezpieczna-8533502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 12:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elemental Holding zg\u0142osi\u0142 do UOKiK zamiar przej\u0119cia Alumetalu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/b1cb648e1af42b-945-560-12-64-981-588.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elemental Holding zg\u0142osi\u0142 do UOKiK zamiar koncentracji poprzez przej\u0119cie kontroli nad sp\u00f3\u0142k\u0105 Alumetal oraz sp\u00f3\u0142kami zale\u017cnymi od Alumetalu - wynika z informacji zamieszczonych na stronie Urz\u0119du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elemental-Holding-zglosil-do-UOKiK-zamiar-przejecia-Alumetalu-8533496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking lokat na miesi\u0105c. Lider tabeli to jednocze\u015bnie lider dla wszystkich okres\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/b0b83e81e9fc7e-948-568-15-54-3104-1862.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8,40 proc. w skali roku \u2013 to najwy\u017csze oprocentowanie dost\u0119pne na lokatach miesi\u0119cznych i jednocze\u015bnie najwy\u017csza stawka dost\u0119pna na rynku w og\u00f3le. To kolejny miesi\u0105c z rz\u0119du, kiedy depozyty miesi\u0119czne dominuj\u0105 pod tym k\u0105tem nad innymi okresami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-maj-2023-Ranking-Bankier-pl-8533478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 12:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tinder wychodzi z Rosji. \"Jeste\u015bmy zdecydowani, aby broni\u0107 praw cz\u0142owieka\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/eceef74842d575-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z ko\u0144cem czerwca mieszka\u0144cy Rosji strac\u0105 dost\u0119p do ameryka\u0144skiej aplikacji randkowej Tinder - poda\u0142a we wtorek agencja Reutera. Firma Match Group, do kt\u00f3rej nale\u017cy Tinder, wskaza\u0142a, \u017ce powodem decyzji jest konieczno\u015b\u0107 ochrony praw cz\u0142owieka. Wiele zachodnich firm wycofa\u0142o si\u0119 z Rosji po inwazji wojsk tego kraju na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tinder-wychodzi-z-Rosji-Jestesmy-zdecydowani-aby-bronic-praw-czlowieka-8533476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 11:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w strefie euro przyspieszy\u0142a. To ju\u017c 22. miesi\u0105c poza celem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/d89c6f6be9d10d-948-568-270-0-3466-2079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwiecie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 wzrost inflacji HICP w strefie euro \u2013\nwynika ze wst\u0119pnych szacunk\u00f3w Eurostatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefie-euro-kwiecien-2023-8533413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stan zagro\u017cenia epidemicznego w Polsce. Jest data odwo\u0142ania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/2c3be9311b3504-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odwo\u0142anie z dniem 1 lipca stanu zagro\u017cenia epidemicznego obowi\u0105zuj\u0105cego w zwi\u0105zku z zaka\u017ceniami wirusem SARS-CoV-2 \u2013 przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3ry opublikowano we wtorek na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-zagrozenia-epidemicznego-w-Polsce-Do-kiedy-data-8533405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 09:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lista wstydu\" p\u0119ka w szwach. Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie rosyjski rynek opu\u015bci\u0142o tylko 20 proc. zagranicznych firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/dfa639595ddf16-948-568-0-113-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od lutego 2022 roku, czyli pocz\u0105tku inwazji Kremla na Ukrain\u0119, wiele zagranicznych firm og\u0142osi\u0142o zako\u0144czenie dzia\u0142alno\u015bci w Rosji, ale ca\u0142kowicie wycofa\u0142o si\u0119 stamt\u0105d tylko 20 proc. takich przedsi\u0119biorstw - ujawni\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Wa\u017cnyje Istorii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lista-wstydu-peka-w-szwach-Od-poczatku-wojny-w-Ukrainie-rosyjski-rynek-opuscilo-tylko-20-proc-zagranicznych-firm-8530382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieprzyjemna niespodzianka z polskiego przemys\u0142u. Recesja nie odpuszcza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/d6a4acad806fed-948-568-0-578-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwiecie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 g\u0142\u0119bsze pogorszenie koniunktury w polskim\nsektorze wytw\u00f3rczym \u2013 wynika z najnowszego odczytu PMI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-kwiecien-2023-8533332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emeryci i renci\u015bci otrzymaj\u0105 listy od ZUS-u", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/0050556bb7c0cd-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych rozpocz\u0105\u0142 wysy\u0142k\u0119 list\u00f3w do emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w; w jednej przesy\u0142ce pocztowej otrzymaj\u0105 decyzj\u0119 o nowej wysoko\u015bci emerytury lub renty po waloryzacji oraz o przyznaniu tzw. trzynastki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryci-i-rencisci-otrzymaja-listy-od-ZUS-u-8533321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 07:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BFG z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci Getin Noble Bank", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/feb658d06c01d2-948-568-105-7-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bankowy Fundusz Gwarancyjny 28 kwietnia z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du wniosek o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci Getin Noble Bank - poda\u0142 BFG w komunikacie. Jak dodano, to kolejny standardowy etap procedury przymusowej restrukturyzacji, a Fundusz tym samym wype\u0142ni\u0142 zobowi\u0105zanie na\u0142o\u017cone przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BFG-zlozyl-wniosek-o-ogloszenie-upadlosci-Getin-Noble-Bank-8533287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Glapi\u0144ski: Polska jest jednym z najatrakcyjniejszych miejsc do inwestowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/60139ab8953232-948-568-0-20-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fit For 55 uderza najbardziej w nasz kraj i spowalnia jego rozw\u00f3j. To plan, kt\u00f3rego zamiarem jest niedopuszczenie do tego, by\u015bmy za osiem lat mogli zasiada\u0107 jak r\u00f3wny z r\u00f3wnym z Niemcami czy Hiszpani\u0105 przy unijnym stole - m\u00f3wi prezes NBP Adam Glapi\u0144ski w wywiadzie dla tygodnika \"Gazeta Polska\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-Polska-jest-jednym-z-najatrakcyjniejszych-miejsc-do-inwestowania-8533286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 06:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Konta dla dzieci (ju\u017c) nie s\u0105 od edukacji\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/b7a9b54f472e7f-948-568-108-51-2314-1388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jakie funkcje powinno mie\u0107 dobre pierwsze konto dla dziecka i o co zadba\u0107, \u017ceby ROR z kart\u0105 by\u0142y bezpieczniejsze ni\u017c got\u00f3wka? O ba\u0142aganie i haczykach na rynku produkt\u00f3w bankowych dla najm\u0142odszych\u00a0rozmawiam\u00a0w drugim odcinku podcastu i wideocastu \"Rodziconomia\" z Wojciechem Boczoniem, analitykiem Bankier.pl.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konta-dla-dzieci-juz-nie-sa-od-edukacji-8531937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rowerowy boom omija na razie elektryki - przez ceny. Bran\u017ca domaga si\u0119 dop\u0142at do zakup\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/8a0046fd7d0daf-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie ceny jedno\u015blad\u00f3w wspomaganych akumulatorem to bariera dla ich popularno\u015bci. Bran\u017ca domaga si\u0119 dop\u0142at do zakup\u00f3w. Rozwi\u0105zaniem mo\u017ce by\u0107 te\u017c konwersja tradycyjnych dw\u00f3ch k\u00f3\u0142ek - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rowerowy-boom-omija-na-razie-elektryki-przez-ceny-Branza-domaga-sie-doplat-do-zakupow-8533284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 06:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142\u00f3wna ekonomistka EBOR-u: Do tak niskich st\u00f3p procentowych jak przed 2022 rokiem ju\u017c nie wr\u00f3cimy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/ae2528f7a9ea36-948-567-0-24-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiata, jaki by\u0142 przed pandemi\u0105, ju\u017c chyba nie zobaczymy. Nie wr\u00f3cimy do tak niskich st\u00f3p procentowych, jakie mieli\u015bmy przed 2020 rokiem \u2013 powiedzia\u0142a PAP g\u0142\u00f3wna ekonomistka Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju Beata Javorcik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowna-ekonomistka-EBOR-u-Do-tak-niskich-stop-procentowych-jak-przed-2022-rokiem-juz-nie-wrocimy-8533279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "IBM planuje wstrzyma\u0107 zatrudnianie ludzi, zast\u0119puj\u0105c ich sztuczn\u0105 inteligencj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/57841e5b06e198-948-568-0-26-973-583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski IBM, jedno z najstarszych i najwi\u0119kszych przedsi\u0119biorstw informatycznych na \u015bwiecie, planuje wstrzyma\u0107 rekrutacj\u0119 pracownik\u00f3w. Sztuczna inteligencja (SI) ma w najbli\u017cszych latach zast\u0105pi\u0107 7 800 miejsc pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/IBM-planuje-wstrzymac-zatrudnianie-ludzi-zastepujac-ich-sztuczna-inteligencja-8533260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak osi\u0105gn\u0105\u0107 gie\u0142dowy sukces? Te przyk\u0142ady z GPW mog\u0105 by\u0107 wskaz\u00f3wk\u0105 dla inwestor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/4383f16b74ecc3-948-568-0-0-1400-840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bycie najwi\u0119kszym akcjonariuszem i jednocze\u015bnie prezesem sp\u00f3\u0142ki notowanej na gie\u0142dzie mo\u017ce by\u0107 istotn\u0105 wskaz\u00f3wk\u0105 dla wszystkich poszukuj\u0105cych inwestycyjnych okazji. Kilka tegorocznych przyk\u0142ad\u00f3w z GPW \u015bwiadczy, \u017ce taki uk\u0142ad daje spore prawdopodobie\u0144stwo gie\u0142dowego sukcesu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-osiagnac-gieldowy-sukces-Te-przyklady-z-GPW-moga-byc-wskazowka-dla-inwestorow-8531047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wynajmuj\u0105cy spu\u015bcili z tonu. Korekta cen na rynku najmu przyspieszy\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/e09fef6c191b35-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynajmuj\u0105cy spu\u015bcili z tonu i zacz\u0119li mocniej obni\u017ca\u0107 stawki wpisywane w og\u0142oszeniach \u2013 wynika z danych Otodom Analytics za marzec 2023 r. Szukaj\u0105cy mieszka\u0144 na wynajem maj\u0105 tak\u017ce nieco wi\u0119kszy wyb\u00f3r ni\u017c jeszcze na pocz\u0105tku roku, poniewa\u017c ofert zacz\u0119\u0142o przybywa\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-kwiecien-2023-Raport-Bankier-pl-8530901.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]