[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo dzieci w Kobylej G\u00f3rze. Matka przyzna\u0142a si\u0119 do zbrodni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabojstwo-dzieci-w-kobylej-gorze-matka-przyznala-sie-do-zbro,nId,6753529\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo dzieci w Kobylej G\u00f3rze. Matka przyzna\u0142a si\u0119 do zbrodni\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-dzieci-w-kobylej-gorze-matka-przyznala-sie-do-zbro/000H3PKAGLNHGV1J-C321.jpg\" /></a>Do zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch dziewczynek w wieku 9 i 13 lat przyzna\u0142a si\u0119 ich 47-letnia matka - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Ostrowie Wlkp. Maciej Meler. Przyczyn\u0105 \u015bmierci si\u00f3str by\u0142o wykrwawienie i uduszenie. Biegli wskazali w opinii wst\u0119pnej, \u017ce u starszej dziewczynki stwierdzono kilkadziesi\u0105t ran k\u0142utych, g\u0142\u00f3wnie w okolicach szyi i g\u0142owy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabojstwo-dzieci-w-kobylej-gorze-matka-przyznala-sie-do-zbro,nId,6753529", "date_published": "2023-05-02 15:16:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Koalicja Polska na Szlaku Orlich Gniazd. Kosiniak-Kamysz wytycza szlak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koalicja-polska-na-szlaku-orlich-gniazd-kosiniak-kamysz-wyty,nId,6753408\"><img align=\"left\" alt=\"Koalicja Polska na Szlaku Orlich Gniazd. Kosiniak-Kamysz wytycza szlak\" src=\"https://i.iplsc.com/koalicja-polska-na-szlaku-orlich-gniazd-kosiniak-kamysz-wyty/000H3O00XXVOOG8Q-C321.jpg\" /></a>- Te wybory b\u0119d\u0105 o bezpiecze\u0144stwie i wolno\u015bci - przekonuje kilka dni po zawi\u0105zaniu sojuszu z Polsk\u0105 2050 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, lider PSL. W Korzkwi pod Krakowem nakre\u015bli\u0142 plan na kampani\u0119 wyborcz\u0105, a imprez\u0119 zorganizowa\u0142 &quot;stary&quot; koalicjant ludowc\u00f3w, czyli Centrum dla Polski. - Drugi raz spotykamy si\u0119 na Szlaku Orlich Gniazd. A jako Koalicja Polska jeste\u015bmy na szlaku do zwyci\u0119stwa - podkre\u015bla\u0142 Ireneusz Ra\u015b, prezes partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koalicja-polska-na-szlaku-orlich-gniazd-kosiniak-kamysz-wyty,nId,6753408", "date_published": "2023-05-02 14:55:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Nie \u017cyje Pawe\u0142 Smole\u0144ski. Mia\u0142 63 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-pawel-smolenski-mial-63-lata,nId,6753505\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Pawe\u0142 Smole\u0144ski. Mia\u0142 63 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-pawel-smolenski-mial-63-lata/000H3PF8JI0GC9BV-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Pawe\u0142 Smole\u0144ski, polski dziennikarz, reporter i pisarz zmar\u0142 w wieku 63 lat. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142a we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jego \u017cona Maria Fredro-Smole\u0144ska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-pawel-smolenski-mial-63-lata,nId,6753505", "date_published": "2023-05-02 14:24:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Bestia rosyjskiego imperializmu znowu podnosi g\u0142ow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-bestia-rosyjskiego-imperializmu-znowu-pod,nId,6753477\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Bestia rosyjskiego imperializmu znowu podnosi g\u0142ow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-bestia-rosyjskiego-imperializmu-znowu-pod/000H3OM6QPDODRTR-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj bestia rosyjskiego imperializmu znowu podnosi g\u0142ow\u0119 i wierz\u0119, \u017ce nie uda jej si\u0119 zwyci\u0119\u017cy\u0107 tak d\u0142ugo, jak narody Europy \u015arodowej, Europy Wschodniej - b\u0119d\u0105 zjednoczone - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry we wtorek by\u0142 w Wilnie. Szef rz\u0105du podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;wszystkie gro\u017aby, zw\u0142aszcza ze strony Rosji nale\u017cy bra\u0107 powa\u017cnie, ale nie da\u0107 si\u0119 zastraszy\u0107&quot;. Morawiecki nawi\u0105za\u0142 do gr\u00f3\u017ab kierowanych przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119 pod adresem polskiego ambasadora w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-bestia-rosyjskiego-imperializmu-znowu-pod,nId,6753477", "date_published": "2023-05-02 13:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pogoda na maj\u00f3wk\u0119. Trzeba wyci\u0105gn\u0105\u0107 parasole i ciep\u0142e kurtki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-majowke-trzeba-wyciagnac-parasole-i-cieple-kurtki,nId,6753411\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na maj\u00f3wk\u0119. Trzeba wyci\u0105gn\u0105\u0107 parasole i ciep\u0142e kurtki\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-majowke-trzeba-wyciagnac-parasole-i-cieple-kurtki/000H3O95J8IW0AGF-C321.jpg\" /></a>Intensywne opady deszczu i przymrozki mog\u0105 dokuczy\u0107 maj\u00f3wkowym urlopowiczom na po\u0142udniu i p\u00f3\u0142nocy Polski. Wydano specjalne ostrze\u017cenia meteorologiczne, kt\u00f3re obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 nawet do godz. 15 w \u015brod\u0119. Przydadz\u0105 si\u0119 parasole i ciep\u0142e kurtki, a grill na \u015bwie\u017cym powietrzu niestety mo\u017ce si\u0119 nie uda\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-majowke-trzeba-wyciagnac-parasole-i-cieple-kurtki,nId,6753411", "date_published": "2023-05-02 12:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Dzie\u0144 Flagi RP. Prezydent o Polakach \u017cyj\u0105cych na Bia\u0142orusi i w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-flagi-rp-prezydent-o-polakach-zyjacych-na-bialorusi-i-,nId,6753251\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Flagi RP. Prezydent o Polakach \u017cyj\u0105cych na Bia\u0142orusi i w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-flagi-rp-prezydent-o-polakach-zyjacych-na-bialorusi-i/000H3NS4C72LXWS7-C321.jpg\" /></a>- Nasi rodacy i ludzie o polskich korzeniach na Bia\u0142orusi s\u0105 ciemi\u0119\u017ceni przez bia\u0142oruski re\u017cim, nie \u017cyj\u0105 w prawdziwie wolnym i niepodleg\u0142ym kraju, nie mog\u0105 cieszy\u0107 si\u0119 tymi wolno\u015bciami, jakimi my cieszymy si\u0119 w Rzeczypospolitej Polskiej - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas uroczysto\u015bci z okazji Dnia Flagi w Belwederze. Prezydent wspomnia\u0142 r\u00f3wnie\u017c o Polakach, kt\u00f3rzy wyjechali z ojczyzny przed wieloma laty. -  Pami\u0119tamy o Was na co dzie\u0144, cieszymy si\u0119, kiedy jeste\u015bcie z nami - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-flagi-rp-prezydent-o-polakach-zyjacych-na-bialorusi-i-,nId,6753251", "date_published": "2023-05-02 09:21:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Nie mo\u017cna nie pracowa\u0107 i \u017cy\u0107 na koszt innych\". Biskup z apelem do wiernych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mozna-nie-pracowac-i-zyc-na-koszt-innych-biskup-z-apelem,nId,6753221\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie mo\u017cna nie pracowa\u0107 i \u017cy\u0107 na koszt innych&quot;. Biskup z apelem do wiernych\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mozna-nie-pracowac-i-zyc-na-koszt-innych-biskup-z-apelem/000H3MX97X3P98D7-C321.jpg\" /></a>- \u017baden chrze\u015bcijanin nie mo\u017ce czu\u0107 si\u0119 uprawniony do tego, by nie pracowa\u0107 i \u017cy\u0107 na koszt innych - powiedzia\u0142 biskup Damian Bryl podczas mszy \u015bwi\u0119tej z okazji pielgrzymki na 1 maja. Metropolita podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;nie wolno ulega\u0107 ub\u00f3stwieniu pracy&quot;, a tak\u017ce nale\u017cy j\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 z odpoczynkiem. Zaznaczy\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce &quot;lenistwo szkodzi ludzkiemu bytowaniu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mozna-nie-pracowac-i-zyc-na-koszt-innych-biskup-z-apelem,nId,6753221", "date_published": "2023-05-02 08:06:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Nie zap\u0142aci\u0142 500 z\u0142 za us\u0142ug\u0119. D\u0142ug ur\u00f3s\u0142 do gigantycznej kwoty. Ziobro interweniuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nie-zaplacil-500-zl-za-usluge-dlug-urosl-do-gigantycznej-kwo,nId,6753116\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zap\u0142aci\u0142 500 z\u0142 za us\u0142ug\u0119. D\u0142ug ur\u00f3s\u0142 do gigantycznej kwoty. Ziobro interweniuje\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zaplacil-500-zl-za-usluge-dlug-urosl-do-gigantycznej-kwo/000H3LOBC6VUPYRY-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna nie zap\u0142aci\u0142 500 z\u0142otych za po\u015brednictwo w uzyskaniu po\u017cyczki, wi\u0119c po\u015brednik skierowa\u0142 spraw\u0119 do s\u0105du. Do maja 2022 roku naliczono ponad 76,5 tys. z\u0142otych odsetek. Prokuratura domaga si\u0119 uchylenia nakazu zap\u0142aty. &quot;Umowne odsetki na poziomie 1460 proc. kilkadziesi\u0105t razy przekracza\u0142y limit ustawowy&quot; - przekazano.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nie-zaplacil-500-zl-za-usluge-dlug-urosl-do-gigantycznej-kwo,nId,6753116", "date_published": "2023-05-02 06:03:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "2 maja to nie tylko Dzie\u0144 Flagi RP. Sprawd\u017a, co jeszcze \u015bwi\u0119tujemy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-maja-to-nie-tylko-dzien-flagi-rp-sprawdz-co-jeszcze-swietu,nId,6743291\"><img align=\"left\" alt=\"2 maja to nie tylko Dzie\u0144 Flagi RP. Sprawd\u017a, co jeszcze \u015bwi\u0119tujemy \" src=\"https://i.iplsc.com/2-maja-to-nie-tylko-dzien-flagi-rp-sprawdz-co-jeszcze-swietu/000H2Z8HY3H7K7ED-C321.jpg\" /></a>Drugi dzie\u0144 maj\u00f3wki to \u015bwi\u0119to flagi RP. Bia\u0142o-czerwon\u0105 wywieszamy nie tylko na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, ale r\u00f3wnie\u017c zdobimy ni\u0105 nasze balkony i tarasy. Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142a ta tradycja? Wyja\u015bniamy poni\u017cej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-maja-to-nie-tylko-dzien-flagi-rp-sprawdz-co-jeszcze-swietu,nId,6743291", "date_published": "2023-05-02 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]