[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prze\u0142omowa decyzja Bia\u0142ego Domu. Amunicja ze zubo\u017conym uranem trafi na Ukrain\u0119", "description": "Administracja prezydenta Joe Bidena po raz pierwszy wy\u015ble kontrowersyjn\u0105 amunicj\u0119 przeciwpancern\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 zubo\u017cony uran na Ukrain\u0119 - informuje agencja Reutera.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39044901-przelomowa-decyzja-bialego-domu-amunicja-ze-zubozonym-uranem-trafi-na-ukraine", "date_published": "2023-09-01T21:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejna szczepionka na COVID-19 zatwierdzona przez KE. Chodzi o wariant wirusa", "description": "Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a Comirnaty - szczepionk\u0119 na COVID-19, opracowan\u0105 przez firmy BioNTech-Pfizer, dostosowan\u0105 do wariantu Omikron XBB.1.5 koronawirusa SARS-CoV-2, wywo\u0142uj\u0105cego chorob\u0119 COVID-19.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39041801-kolejna-szczepionka-na-covid-19-zatwierdzona-przez-ke-chodzi-o-wariant-wirusa", "date_published": "2023-09-01T21:05:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "K\u0142opoty tylko na pocz\u0105tku. Polscy siatkarze pokonali Holandi\u0119", "description": "Reprezentacja Polski wygra\u0142a drugi mecz w mistrzostwach Europy. Holandia by\u0142a w stanie wygra\u0107 tylko pierwszego seta.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39044881-klopoty-tylko-na-poczatku-polscy-siatkarze-pokonali-holandie", "date_published": "2023-09-01T20:35:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0106wiczenia na Morzu Ba\u0142tyckim po raz pierwszy skupi\u0105 si\u0119 na odparciu rosyjskiego ataku", "description": "Dow\u00f3dca niemieckiej marynarki wojennej poinformowa\u0142, \u017ce w rozpoczynaj\u0105cych si\u0119 w\u0142a\u015bnie \u0107wiczeniach na Morzu Ba\u0142tyckim we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 30 okr\u0119t\u00f3w i ponad 3000 cz\u0142onk\u00f3w zachodnich s\u0142u\u017cb, kt\u00f3rzy po raz pierwszy b\u0119d\u0105 \u0107wiczy\u0107 reakcj\u0119 na rosyjski atak.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39044841-cwiczenia-na-morzu-baltyckim-po-raz-pierwszy-skupia-sie-na-odparciu-rosyjskiego-ataku", "date_published": "2023-09-01T20:16:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bia\u0142oru\u015b oskar\u017ca pilot\u00f3w polskiego \u015bmig\u0142owca o przekroczenie granicy", "description": "Bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby graniczne poinformowa\u0142y o naruszeniu bia\u0142oruskiej granicy przez polski \u015bmig\u0142owiec wojskowy Mi-24. MSZ zapowiada, \u017ce przyjrzy si\u0119 tej sprawie. Nie wyklucza, \u017ce to prowokacja ze strony w\u0142adz w Mi\u0144sku.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39044711-bialorus-oskarza-pilotow-polskiego-smiglowca-o-przekroczenie-granicy", "date_published": "2023-09-01T18:35:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek sprintem i bez lito\u015bci. Imponuj\u0105ce zwyci\u0119stwo w US Open", "description": "Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a w trzeciej rundzie US Open z Kaj\u0105 Juvan 6:0, 6:1. Mecz trwa\u0142 49 minut, Polka nie mia\u0142a lito\u015bci dla swojej przyjaci\u00f3\u0142ki. Liderka rankingu WTA w niedziel\u0119 zagra o awans do \u0107wier\u0107fina\u0142u.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39044481-iga-swiatek-sprintem-i-bez-litosci-imponujace-zwyciestwo-w-us-open", "date_published": "2023-09-01T18:27:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa w Zaporo\u017cu: USA m\u00f3wi\u0105 o widocznym post\u0119pie", "description": "- Stany Zjednoczone odnotowa\u0142y znacz\u0105cy post\u0119p si\u0142 ukrai\u0144skich w Zaporo\u017cu w ci\u0105gu ostatnich 72 godzin - powiedzia\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Bia\u0142ego Domu John Kirby.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39044531-ukrainska-kontrofensywa-w-zaporozu-usa-mowia-o-widocznym-postepie", "date_published": "2023-09-01T18:14:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Premier Morawiecki odwo\u0142a\u0142 wiceministra Wawrzyka. \"Brak satysfakcjonuj\u0105cej wsp\u00f3\u0142pracy\"", "description": "Premier Mateusz Morawiecki odwo\u0142a\u0142 Piotra Wawrzyka z funkcji wiceministra spraw zagranicznych. Powodem by\u0142 \"brak satysfakcjonuj\u0105cej wsp\u00f3\u0142pracy\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39044551-premier-morawiecki-odwolal-wiceministra-wawrzyka-brak-satysfakcjonujacej-wspolpracy", "date_published": "2023-09-01T17:49:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister Czarnek zapowiada wa\u017cne zmiany dla maturzyst\u00f3w", "description": "Przemys\u0142aw Czarnek zapowiedzia\u0142, \u017ce w ci\u0105gu najbli\u017cszych lat zostan\u0105 podniesione progi zdawalno\u015bci matur. Planowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c zmiany dotycz\u0105ce przedmiot\u00f3w zdawanych na poziomie rozszerzonym.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39044561-minister-czarnek-zapowiada-wazne-zmiany-dla-maturzystow", "date_published": "2023-09-01T17:42:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Polsce zauwa\u017calny jest du\u017cy wzrost zachorowa\u0144 na ki\u0142\u0119", "description": "Leginelloza to nie jedyna choroba zaka\u017ana, o kt\u00f3rej jest coraz g\u0142o\u015bniej. Medyczne statystyki pokazuj\u0105, \u017ce przybywa tak\u017ce os\u00f3b z ki\u0142\u0105 (syfilis). Obecnie jest to najcz\u0119\u015bciej diagnozowana w Polsce choroba zaka\u017ana przenoszon\u0105 drog\u0105 p\u0142ciow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39044521-w-polsce-zauwazalny-jest-duzy-wzrost-zachorowan-na-kile", "date_published": "2023-09-01T17:31:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opozycja: nauczyciele otrzymaj\u0105 podwy\u017cki w wysoko\u015bci 20 proc.", "description": "\u2013 Potrzeba wielu lat, by uda\u0142o si\u0119 odbudowa\u0107 polsk\u0105 szko\u0142\u0119 ze zgliszczy \u2013 m\u00f3wi Anna Schmidt-Fic, nauczycielka matematyki, liderka \u201eProtestu z Wykrzyknikiem\u201d.", "link": "https://edukacja.rp.pl/oswiata/art39043711-opozycja-nauczyciele-otrzymaja-podwyzki-w-wysokosci-20-proc", "date_published": "2023-09-01T17:25:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzecia Droga zapowiada niespodzianki na sobotniej konwencji", "description": "Jak wynika z naszych informacji w trakcie sobotniej konwencji wyborczej w Katowicach politycy Trzeciej Drogi - wsp\u00f3lnego komitetu PSL i Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni - maja og\u0142osi\u0107 wyborcze niespodzianki.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39043581-trzecia-droga-zapowiada-niespodzianki-na-sobotniej-konwencji", "date_published": "2023-09-01T17:22:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szyby polskiego producenta podbijaj\u0105 USA. Zdobi\u0105 wie\u017cowce na Manhattanie", "description": "Polska firma Press Glass wybuduje now\u0105 fabryk\u0119 szyb dla budownictwa w USA.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39044411-szyby-polskiego-producenta-podbijaja-usa-zdobia-wiezowce-na-manhattanie", "date_published": "2023-09-01T17:21:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rus\u0142an Szoszyn: Na Bia\u0142orusi manewry przy granicy z Polsk\u0105. Dziwi udzia\u0142 innych pa\u0144stw", "description": "Aleksander \u0141ukaszenko \"demonstruje otwarto\u015b\u0107\" i zaprasza Polsk\u0119 do obserwacji \u0107wicze\u0144 z udzia\u0142em pa\u0144stw OUBZ. Polski MSZ odpowiada: to propaganda.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39043021-ruslan-szoszyn-na-bialorusi-manewry-przy-granicy-z-polska-dziwi-udzial-innych-panstw", "date_published": "2023-09-01T17:14:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjska influencerka i jej matka skazane na do\u017cywocie za morderstwa", "description": "Dzia\u0142aj\u0105ca na TikToku influencerka Mahek Bukhari i jej matka, Ansreen Bukhari, zosta\u0142y skazane na do\u017cywocie za zamordowanie dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podczas po\u015bcigu samochodowego.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39044371-brytyjska-influencerka-i-jej-matka-skazane-na-dozywocie-za-morderstwa", "date_published": "2023-09-01T17:01:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WIG20 na przemian z indeksami zagranicznymi", "description": "Ostatniego dnia tygodnia indeks du\u017cych sp\u00f3\u0142ek, nieco wbrew sytuacji na rynkach zagranicznych, wyra\u017anie zyskiwa\u0142. Czy to pu\u0142apka?", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39044251-wig20-na-przemian-z-indeksami-zagranicznymi", "date_published": "2023-09-01T16:33:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozbita rosyjska sonda kosmiczna stworzy\u0142a krater na Ksi\u0119\u017cycu. NASA pokaza\u0142a zdj\u0119cia", "description": "Nieudana rosyjska misja \u0141una 25 pozostawi\u0142a na Ksi\u0119\u017cycu krater o szeroko\u015bci 10 metr\u00f3w, gdy rozbi\u0142a si\u0119 w zesz\u0142ym miesi\u0105cu podczas pr\u00f3by l\u0105dowania na biegunie po\u0142udniowym - informuje NASA.", "link": "https://www.rp.pl/kosmos/art39043701-rozbita-rosyjska-sonda-kosmiczna-stworzyla-krater-na-ksiezycu-nasa-pokazala-zdjecia", "date_published": "2023-09-01T16:31:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kombud planuje eksport system\u00f3w sterowania ruchem kolejowym", "description": "Polska grupa upatruje du\u017c\u0105 szasn\u0119 te\u017c w zaawansowanych techniczne komponentach, kt\u00f3rych produkcj\u0119 rozwija z wykorzystaniem w\u0142asnych technologii.", "link": "https://logistyka.rp.pl/systemy-it/art39043661-kombud-planuje-eksport-systemow-sterowania-ruchem-kolejowym", "date_published": "2023-09-01T16:20:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Powolna ukrai\u0144ska kontrofensywa os\u0142abia szans\u0119 na dyplomatyczne wyj\u015bcie z wojny", "description": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa trwa ju\u017c prawie trzy miesi\u0105ce, ale rosyjska obrona nie zosta\u0142a jeszcze prze\u0142amana. Nadzieje na powt\u00f3rk\u0119 z zesz\u0142ego roku, kiedy ukrai\u0144skim si\u0142om zbrojnym uda\u0142o si\u0119 szybko wyzwoli\u0107 obwody charkowski i cherso\u0144ski, nie spe\u0142ni\u0142y si\u0119. Rozwi\u0105zaniem mog\u0142yby by\u0107 negocjacje, ale ten temat sta\u0142 si\u0119 politycznym tabu - informuje \"New York Times\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39043401-powolna-ukrainska-kontrofensywa-oslabia-szanse-na-dyplomatyczne-wyjscie-z-wojny", "date_published": "2023-09-01T15:56:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Itaka ma rekordow\u0105 gwarancj\u0119 - 342 miliony z\u0142otych", "description": "342 milion\u00f3w z\u0142otych wynosi gwarancja ubezpieczeniowa biura podr\u00f3\u017cy Itaka, kt\u00f3ra b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142a od 16 wrze\u015bnia tego roku do 15 wrze\u015bnia 2024 roku. To najwi\u0119ksza gwarancja na rynku w\u015br\u00f3d polskich firm turystycznych.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39043331-itaka-ma-rekordowa-gwarancje-342-miliony-zlotych", "date_published": "2023-09-01T15:18:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u015br\u00f3d przewo\u017anik\u00f3w towarowych trwa krwawa walka o rynek", "description": "Najwi\u0119ksi trac\u0105 rynek, ale zwi\u0119kszaj\u0105 zyski operacyjne. Czy mo\u017ce oto oznacza\u0107 fal\u0119 podwy\u017cek cen przewoz\u00f3w kolejowych?", "link": "https://logistyka.rp.pl/szynowy/art39043351-wsrod-przewoznikow-towarowych-trwa-krwawa-walka-o-rynek", "date_published": "2023-09-01T15:18:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: PiS bez samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci. Opozycja potrzebowa\u0142aby pos\u0142\u00f3w Konfederacji", "description": "W sonda\u017cu przeprowadzonym przez IBRiS dla Onetu PiS i Koalicja Obywatelska nieznacznie pogorszy\u0142y swoje notowania wzgl\u0119dem sonda\u017cu przeprowadzonego w lipcu. Aby mie\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie, PiS i opozycja potrzebowa\u0142yby g\u0142os\u00f3w Konfederacji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39043291-sondaz-pis-bez-samodzielnej-wiekszosci-opozycja-potrzebowalaby-poslow-konfederacji", "date_published": "2023-09-01T15:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gremi Media ponownie z wielkim wzrostem: 6,2 mln u\u017cytkownik\u00f3w w sierpniu", "description": "Wed\u0142ug najnowszego badania Mediapanel sierpie\u0144 by\u0142 kolejnym miesi\u0105cem, w kt\u00f3rym Grupa Gremi Media odnotowa\u0142a du\u017cy wzrost wynik\u00f3w w zakresie digitalu (rok do roku). Zwi\u0119kszenie liczby realnych u\u017cytkownik\u00f3w o 73 proc. oraz liczby ods\u0142on o 57 proc. \u015bwiadczy o coraz wi\u0119kszej atrakcyjno\u015bci tre\u015bci, a tak\u017ce umacniaj\u0105cym si\u0119 zaufaniu w\u015br\u00f3d u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/media/art39043341-gremi-media-ponownie-z-wielkim-wzrostem-6-2-mln-uzytkownikow-w-sierpniu", "date_published": "2023-09-01T15:13:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Taki jest Berlin. O mie\u015bcie kontrast\u00f3w i ci\u0105g\u0142ych zmian\u201d: Bary, bazary i targi staroci", "description": "Kosmopolityczne i\u00a0otwarte, przystanek dla artyst\u00f3w. Berlin to miasto, w\u00a0kt\u00f3rym kr\u00f3luje \u201etu i\u00a0teraz\u201d, bez ogl\u0105dania si\u0119 za siebie.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035571-taki-jest-berlin-o-miescie-kontrastow-i-ciaglych-zmian-bary-bazary-i-targi-staroci", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Papie\u017c Franciszek wspomina Romanow\u00f3w, a Putin \u017cegna si\u0119 z Prigo\u017cynem", "description": "Putin o\u00a0czystych r\u0119kach p\u0142acze po Prigo\u017cynie, a\u00a0nar\u00f3d zapomina, \u017ce przez jaki\u015b czas pr\u00f3bowa\u0142 by\u0107 jak Pugaczow. Przejdzie za to do historii jako Potiomkin, zwyci\u0119ski w\u00f3dz i\u00a0bohater narodowy.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035291-boguslaw-chrabota-papiez-franciszek-wspomina-romanowow-a-putin-zegna-sie-z-prigozynem", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Irena Lasota: Papie\u017c Franciszek m\u00f3g\u0142 powiedzie\u0107 co\u015b innego. No, ale wtedy Putin by si\u0119 rozgniewa\u0142", "description": "Pierwsze transkrypcje przem\u00f3wienia papie\u017ca Franciszka do m\u0142odych Rosjan nie zawiera\u0142y fragmentu o\u00a0wielko\u015bci Rosji. Mo\u017ce dlatego, \u017ce wydawa\u0142 si\u0119 by\u0107 plagiatem z\u00a0W\u0142adimira Putina?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035361-irena-lasota-papiez-franciszek-mogl-powiedziec-cos-innego-no-ale-wtedy-putin-by-sie-rozgniewal", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Janiszewski: Leppera rozegrano w du\u017cej polityce. Oby Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak nie sko\u0144czy\u0142 podobnie", "description": "Nie mo\u017cna powtarza\u0107, \u017ce uchod\u017acy z\u00a0Afryki to problem W\u0142och, Grecji, Francji i\u00a0Hiszpanii, a\u00a0potem domaga\u0107 si\u0119 wsp\u00f3lnego, unijnego rozwi\u0105zania problemu wwozu produkt\u00f3w ukrai\u0144skich na teren Unii Europejskiej - m\u00f3wi\u00a0Jacek Janiszewski, minister rolnictwa w\u00a0rz\u0105dach Hanny Suchockiej i\u00a0Jerzego Buzka.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035501-jacek-janiszewski-leppera-rozegrano-w-duzej-polityce-oby-michal-kolodziejczak-nie-skonczyl-podobnie", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Maciejewski: Po \u015bmierci Boga rodzi si\u0119 tyran", "description": "Im mniej papie\u017c i\u00a0biskupi m\u00f3wi\u0105 o\u00a0przysz\u0142ym, prawdziwym \u017cyciu, tym wi\u0119ksze przyznaj\u0105 sobie kompetencje. Tym bardziej absolutnie rozsiadaj\u0105 si\u0119 w\u00a0swojej w\u0142adzy. Im s\u0142abszy oddech wieczno\u015bci w\u00a0ich s\u0142owach, tym ci\u0119\u017csza r\u0119ka w\u00a0sprawowaniu rz\u0105d\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035321-jan-maciejewski-po-smierci-boga-rodzi-sie-tyran", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Szczepkowska: S\u0142owa Franciszka w uszach rosyjskich katolik\u00f3w musia\u0142y zabrzmie\u0107 jak naprz\u00f3d, wpierod!", "description": "Wyobra\u017cam sobie, jak m\u0142odzi rosyjscy katolicy siedz\u0105 w\u00a0skupieniu, pod\u0105\u017caj\u0105c za s\u0142owami Franciszka i\u00a0s\u0142ysz\u0105 nagle \u2013 id\u017acie naprz\u00f3d, id\u017acie po Wielk\u0105 Rosj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035371-joanna-szczepkowska-slowa-franciszka-w-uszach-rosyjskich-katolikow-musialy-zabrzmiec-jak-naprzod-wpierod", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kataryna: Murem za Romanem Giertychem. O Kaczy\u0144skim, Tusku i spisku na mecenasa", "description": "Leszek Miller: \u201eElity labidz\u0105, \u017ce Tusk, anga\u017cuj\u0105c Giertycha, godzi w\u00a0ich podstawowe warto\u015bci i\u00a0uczucia. \u017b\u0105daj\u0105 od niego programu, bo on rzekomo nie ma nic do powiedzenia poza odsuni\u0119ciem PiS od w\u0142adzy\u2026 To\u00a0ma\u0142o? Odspawa\u0107 od posad tysi\u0105ce paso\u017cyt\u00f3w, nieuk\u00f3w, malwersant\u00f3w, z\u0142odziei i\u00a0urz\u0119dnik\u00f3w z\u00a0bo\u017cej \u0142aski? To\u00a0nie jest program?\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035391-kataryna-murem-za-romanem-giertychem-o-kaczynskim-tusku-i-spisku-na-mecenasa", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lekkoatleci jak gwiazdy rocka. Noah Lyles i Sha\u2019Carri Richardson", "description": "Noah Lyles i\u00a0Sha\u2019Carri Richardson mog\u0105 odmieni\u0107 lekkoatletyczny \u015bwiat. Maj\u0105 charyzm\u0119 oraz histori\u0119, a\u00a0kr\u00f3lowa sportu zdejmuje mask\u0119 konserwatyzmu, \u017ceby kokietowa\u0107 m\u0142odzie\u017c.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035461-lekkoatleci-jak-gwiazdy-rocka-noah-lyles-i-sha-carri-richardson", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lloyd-Llewellyn-James. Persowie. Epoka wielkich kr\u00f3l\u00f3w", "description": "Perskie elity popad\u0142y w\u00a0obsesj\u0119 na punkcie pozycji zajmowanej na dworskiej orbicie Wielkiego Kr\u00f3la, zapominaj\u0105c, \u017ce s\u0105 w\u00a0istocie wi\u0119\u017aniami w\u00a0z\u0142otej klatce.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035491-lloyd-llewellyn-james-persowie-epoka-wielkich-krolow", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Film \u201eRaport Pileckiego\u201d w trybach politycznej m\u0142ockarni", "description": "S\u0105dz\u0105c po pierwszych recenzjach filmu \u201eRaport Pileckiego\u201d, utwierdzam si\u0119 w\u00a0przekonaniu, \u017ce to dzie\u0142o pozostanie niczyje \u2013 krytyka spotka go i\u00a0z\u00a0lewej, i\u00a0z\u00a0prawej strony.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035311-michal-szuldrzynski-film-raport-pileckiego-w-trybach-politycznej-mlockarni", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najstarszy na koncercie", "description": "Pierwszy raz od dawna widzia\u0142em pe\u0142n\u0105 sal\u0119 kinow\u0105, a\u00a0po filmie widzowie bili brawo. Tak\u00a0by\u0142o na seansie \u201eOppenheimera\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035531-najstarszy-na-koncercie", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Konzal: Kiedy sp\u00f3jno\u015b\u0107 NATO jest zagro\u017cona, trzeba my\u015ble\u0107 o sojuszu wojskowym wewn\u0105trz UE", "description": "Gdy przysz\u0142o\u015b\u0107 NATO zale\u017cy od wyniku wybor\u00f3w w\u00a0USA, powr\u00f3ci\u0107 trzeba do idei le\u017c\u0105cej u\u00a0zarania wsp\u00f3lnej Europy tworz\u0105cej si\u0119 w\u00a0obliczu zagro\u017cenia ze Wschodu.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035481-pawel-konzal-kiedy-spojnosc-nato-jest-zagrozona-trzeba-myslec-o-sojuszu-wojskowym-wewnatrz-ue", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Zaremba: Czas\u00f3w stalinizmu nie mo\u017cna ocenia\u0107 wed\u0142ug kryteri\u00f3w nawet z p\u00f3\u017aniejszego PRL", "description": "Jako dziennikarz polityczny mam poczucie, \u017ce par\u0119 razy w\u00a0\u017cyciu co\u015b wa\u017cnego napisa\u0142em, ale bez dw\u00f3ch zda\u0144 \u2013 teatr telewizji si\u0119 mniej zdezaktualizuje. Mam wra\u017cenie, \u017ce \u201ePraski Reytan\u201d to widowisko nie tylko dla widz\u00f3w z\u00a0jednej ba\u0144ki, \u017ce przekraczam tu rozmaite podzia\u0142y - m\u00f3wi\u00a0Piotr Zaremba, publicysta, historyk i\u00a0pisarz.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035431-piotr-zaremba-czasow-stalinizmu-nie-mozna-oceniac-wedlug-kryteriow-nawet-z-pozniejszego-prl", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek: Ma\u0142e r\u0105czki i\u00a0pigu\u0142ki", "description": "Ca\u0142e po\u0142udnie Afryki rozje\u017cd\u017caj\u0105 gigantyczne tiry wy\u0142adowane w\u0119glem i\u00a0kruszywem z\u00a0wielkim napisem \u201eAbnormal\u201d. J\u0119czy lud, \u017ce asfalt rozwalaj\u0105, dziura na dziurze. We mnie wst\u0119puje nadzieja.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035381-robert-mazurek-male-raczki-i-pigulki", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz P. Terlikowski: Przypadek Romana Giertycha, rzecz o wierno\u015bci sumieniu", "description": "Za ka\u017cdym razem, kiedy my\u015bl\u0119, \u017ce ju\u017c gorzej w\u00a0polskiej polityce by\u0107 nie mo\u017ce, kto\u015b puka od spodu dna. Z\u00a0przera\u017ceniem wi\u0119c wyobra\u017cam sobie, co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o jeszcze w\u00a0najbli\u017cszych kilku tygodniach.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035331-tomasz-p-terlikowski-przypadek-romana-giertycha-rzecz-o-wiernosci-sumieniu", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wina Mazurka: Na cudzym polu", "description": "Ch\u0142op \u015bpi, a\u00a0mu w\u00a0polu samo ro\u015bnie. Winiarz tylko zbiera grona, potrzyma w\u00a0beczce i\u00a0gotowe. No to na po\u0142udniu Afryki nie trzeba nawet zbiera\u0107, by zosta\u0107 winiarzem.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035351-wina-mazurka-na-cudzym-polu", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eMi\u0142o\u015b\u0107 to ca\u0142a moja wina\u201d: Kobiety i rozpad zwi\u0105zku", "description": "Kilkana\u015bcie kobiet opowiedzia\u0142o Ma\u0142gorzacie Nocu\u0144 swoje trudne historie, kt\u00f3re przeplataj\u0105 si\u0119 z\u00a0histori\u0105 kraj\u00f3w by\u0142ego ZSRR.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035561-milosc-to-cala-moja-wina-kobiety-i-rozpad-zwiazku", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePatchwork: Polski folklor\u201d: Tetris jak haftowany", "description": "Inspirowany polskim folklorem \u201ePatchwork\u201d to gratka dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w \u0142amig\u0142\u00f3wek.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035521-patchwork-polski-folklor-tetris-jak-haftowany", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eUltimatum\u201d: Aktor niejednej akcji", "description": "Mia\u0142 sko\u0144czy\u0107 z\u00a0kinem sensacyjnym, a\u00a0jednak nakr\u0119ci\u0142 \u201eUltimatum\u201d. Liam Neeson mimo 71\u00a0lat nie poddaje si\u0119!", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035551-ultimatum-aktor-niejednej-akcji", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eWyparte \u2013 odroczone \u2013 odrzucone. Niemiecki d\u0142ug reparacyjny wobec Polski i Europy\u201d: D\u0142ugi po Hitlerze", "description": "Podczas lektury ksi\u0105\u017cki niemieckich naukowc\u00f3w o\u00a0wojennych reparacjach ciemno si\u0119 robi przed oczami od zawi\u0142o\u015bci analizowanej materii, ale te\u017c i\u00a0od poczucia niesprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035511-wyparte-odroczone-odrzucone-niemiecki-dlug-reparacyjny-wobec-polski-i-europy-dlugi-po-hitlerze", "date_published": "2023-09-01T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chcesz g\u0142osowa\u0107\u00a0poza miejscem zamieszania? Ju\u017c dzi\u015b mo\u017cesz z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek", "description": "Od 1 wrze\u015bnia wyborcy maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski o zmian\u0119 miejsca g\u0142osowania, a tak\u017ce o wydanie za\u015bwiadczenia o prawie do g\u0142osowania, kt\u00f3re umo\u017cliwi oddanie g\u0142osu w dowolnie wybranej przez siebie obwodowej komisji wyborczej. Wnioski mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 do 12 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39043071-chcesz-glosowac-poza-miejscem-zamieszania-juz-dzis-mozesz-zlozyc-wniosek", "date_published": "2023-09-01T14:39:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142gorzata Zych nie b\u0119dzie kandydatk\u0105 opozycji do Senatu. Straci\u0142a miejsce na listach", "description": "Partia opozycyjne tworz\u0105ce pakt senacki podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wykre\u015bleniu z listy kandydat\u00f3w do Senatu Ma\u0142gorzaty Zych. By\u0142a cz\u0142onkini Konfederacji zosta\u0142a zg\u0142oszona przez PSL.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39043051-malgorzata-zych-nie-bedzie-kandydatka-opozycji-do-senatu-stracila-miejsce-na-listach", "date_published": "2023-09-01T14:33:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rocznica pierwszego transportu do obozu Stutthof", "description": "2 wrze\u015bnia 1939 roku Niemcy przywie\u017ali do nadmorskiej miejscowo\u015bci Stutthof pierwsz\u0105 grup\u0119 150 Polak\u00f3w, obywateli Wolnego Miasta Gda\u0144ska.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39042951-rocznica-pierwszego-transportu-do-obozu-stutthof", "date_published": "2023-09-01T14:31:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Akt oskar\u017cenia za dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 na rzecz Rosji", "description": "Wydzia\u0142 do spraw Wojskowych Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku skierowa\u0142 do S\u0105du Okr\u0119gowego w Gda\u0144sku akt oskar\u017cenia przeciwko obywatelowi obcego pa\u0144stwa, kt\u00f3remu zarzuci\u0142 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci szpiegowskiej na rzecz rosyjskiego wywiadu - poinformowa\u0142a Prokuratura Krajowa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39043041-akt-oskarzenia-za-dzialalnosc-szpiegowska-na-rzecz-rosji", "date_published": "2023-09-01T14:23:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpa\u0144ska porcelana na pok\u0142adach PLL LOT. \u201ePozwoli lepiej zaprezentowa\u0107 dania\u201d", "description": "Polskie Linie Lotnicze LOT zam\u00f3wi\u0142y do klas biznes i ekonomicznej premium now\u0105, specjalnie dla nich zaprojektowan\u0105 przez hiszpa\u0144skiego producenta porcelan\u0119.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39042761-hiszpanska-porcelana-na-pokladach-pll-lot-pozwoli-lepiej-zaprezentowac-dania", "date_published": "2023-09-01T13:47:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA: Etat\u00f3w przyby\u0142o, ale bezrobocie wzros\u0142o", "description": "W sierpniu przyby\u0142o w USA 187 tys. miejsc pracy (licz\u0105c poza rolnictwem), podczas gdy \u015brednio spodziewano si\u0119 wzrostu o 170 tys. Dane za lipiec zrewidowano jednak w d\u00f3\u0142 ze 187 tys. do 157 tys., a stopa bezrobocia wzros\u0142a z 3,5 do 3,8 proc.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39042781-usa-etatow-przybylo-ale-bezrobocie-wzroslo", "date_published": "2023-09-01T13:42:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liga Konferencji Europy. Z kim zagra Legia Warszawa w fazie grupowej", "description": "AZ Alkmaar, Aston Villa oraz Zrinjski Mostar to dru\u017cyny, z kt\u00f3rymi zagra Legia Warszawa w Lidze Konferencji Europy. Pierwsza kolejka fazy grupowej 21 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39042271-liga-konferencji-europy-z-kim-zagra-legia-warszawa-w-fazie-grupowej", "date_published": "2023-09-01T13:36:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To b\u0119dzie najpi\u0119kniejsza szko\u0142a podstawowa w Polsce. Powstanie obok klasztoru", "description": "Campus Bemke, tak\u0105 nazw\u0119 nosi\u0142 kompleks edukacyjny, kt\u00f3ry powstanie obok stuletniego klasztoru pallotyn\u00f3w w Kleczy Dolnej w Ma\u0142opolsce. Projekt szko\u0142y podstawowej to dzie\u0142o Medusa Group, jednej z najbardziej znanych polskich pracowni architektonicznych.", "link": "https://sukces.rp.pl/architektura/art39042591-to-bedzie-najpiekniejsza-szkola-podstawowa-w-polsce-powstanie-obok-klasztoru", "date_published": "2023-09-01T13:34:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. \u201eO losach tej kampanii rozstrzygn\u0105 kr\u00f3tkie filmy wideo\u201d", "description": "To kampania inna ni\u017c wszystkie - PiS zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce nie wygra tymi metodami jak w 2015 czy 2019. Cz\u0119\u015bciowo to efekt zmian w \u015bwiecie, cz\u0119\u015bciowo politycznego kalendarza. St\u0105d optymalizacja wynik\u00f3w i roszady na listach PiS - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Kolanko w kolejnym odcinku podcastu \u201ePolityczne Micha\u0142ki\u201d .", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39042601-wybory-2023-o-losach-tej-kampanii-rozstrzygna-krotkie-filmy-wideo", "date_published": "2023-09-01T13:06:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Do czego Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski potrzebuje Roberta B\u0105kiewicza i \u0141ukasza Mejzy", "description": "Obecno\u015b\u0107 Roberta B\u0105kiewicza i \u0141ukasza Mejzy na listach PiS b\u0119dzie dowodem, \u017ce bez wzgl\u0119du na kontrowersje, przyda\u0107 si\u0119 mo\u017ce ka\u017cdy, kto przyniesie troch\u0119 g\u0142os\u00f3w. Tak samo jak Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak i Roman Giertych na listach Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39042161-michal-szuldrzynski-do-czego-jaroslaw-kaczynski-potrzebuje-roberta-bakiewicza-i-lukasza-mejzy", "date_published": "2023-09-01T12:53:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Caritas i \"Tornister pe\u0142en u\u015bmiech\u00f3w\". Wyprawki szkolne dla potrzebuj\u0105cych uczni\u00f3w", "description": "W ramach akcji \"Tornister pe\u0142en u\u015bmiech\u00f3w\" Caritas przekazuje plecaki i wyprawki szkolne dla kilkunastu tysi\u0119cy uczni\u00f3w z Polski i zagranicy.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39042311-caritas-i-tornister-pelen-usmiechow-wyprawki-szkolne-dla-potrzebujacych-uczniow", "date_published": "2023-09-01T12:52:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zapasy w\u0119gla w Polsce s\u0105 najwy\u017csze od dw\u00f3ch lat", "description": "Ponad 3,5 mln ton wynosi\u0142 stan zapas\u00f3w w\u0119gla kamiennego przy kopalniach na koniec lipca \u2013 wynika z danych Agencji Rozwoju Przemys\u0142u. Razem z zapasami surowca przy elektrowniach i ciep\u0142owniach daje to nam ju\u017c blisko 11 mln ton, a import nadal ro\u015bnie, kt\u00f3ry wynika z decyzji premiera Morawieckiego jeszcze z sierpnia 2022 r.", "link": "https://energia.rp.pl/wegiel/art39042221-zapasy-wegla-w-polsce-sa-najwyzsze-od-dwoch-lat", "date_published": "2023-09-01T12:51:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lidl wycofuje ciastka Psiego Patrolu z powodu adresu strony na opakowaniu", "description": "Na opakowaniach przek\u0105sek firmowanych przez popularn\u0105 seri\u0119 Psi Patrol pojawi\u0142 si\u0119 adres strony zdecydowanie nie przeznaczonej dla dzieci. Brytyjski Lidl pospiesznie wycofuje te produkty.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39042141-lidl-wycofuje-ciastka-psiego-patrolu-z-powodu-adresu-strony-na-opakowaniu", "date_published": "2023-09-01T12:43:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eFerrari\u201d Michaela Manna na festiwalu w Wenecji. Kryzys potentata", "description": "Weteran Michael Mann opowiedzia\u0142 o trzech krytycznych miesi\u0105cach z \u017cycia Enzo Ferrariego.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39042281-ferrari-michaela-manna-na-festiwalu-w-wenecji-kryzys-potentata", "date_published": "2023-09-01T12:43:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lekarz ta\u0144szy dla Polak\u00f3w? Interwencja rzecznika pacjent\u00f3w", "description": "Prywatna lecznica na Dolnym \u015al\u0105sku informowa\u0142a pacjent\u00f3w, \u017ce cudzoziemcy korzystaj\u0105cy z jej us\u0142ug musz\u0105 p\u0142aci\u0107 za nie o po\u0142ow\u0119 dro\u017cej ni\u017c Polacy. Rzecznik Praw Pacjenta uzna\u0142 to za praktyk\u0119 naruszaj\u0105c\u0105 zbiorowe prawa pacjent\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39042251-lekarz-tanszy-dla-polakow-interwencja-rzecznika-pacjentow", "date_published": "2023-09-01T12:34:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rubel nurkuje coraz g\u0142\u0119biej. Kreml ju\u017c nie \u201epogrzebie\" dolara", "description": "Rosyjski pieni\u0105dz znowu jest bliski granicy stu rubli za dolara. Skokowe podniesienie bazowej stopy procentowej nie powstrzyma\u0142o utraty warto\u015bci. Kreml zmienia wi\u0119c narracj\u0119: ju\u017c nie grozi, \u017ce \u201epogrzebie\u201d dolara. Zapewnia, \u017ce tego nie chcia\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39042031-rubel-nurkuje-coraz-glebiej-kreml-juz-nie-pogrzebie-dolara", "date_published": "2023-09-01T12:22:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bronis\u0142aw Geremek ma mural na szkole w Warszawie", "description": "Na elewacji liceum na warszawskiej Woli zosta\u0142 ods\u0142oni\u0119ty mural Bronis\u0142awa Geremka autorstwa Aleksandry Jasionowskiej. W Warszawie swoje murale maj\u0105 te\u017c Jacek Kuro\u0144 i Jan Lity\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39041941-bronislaw-geremek-ma-mural-na-szkole-w-warszawie", "date_published": "2023-09-01T12:21:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biznes Comarchu wyhamowa\u0142. \"Dynamika powinna wzrasta\u0107 w najbli\u017cszym czasie\"", "description": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 informatycznej grupy na 2023 r. jest o 3 proc. wy\u017cszy ni\u017c rok temu. Zarz\u0105d deklaruje, \u017ce dynamika tego wzrostu przyspieszy.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39041931-biznes-comarchu-wyhamowal-dynamika-powinna-wzrastac-w-najblizszym-czasie", "date_published": "2023-09-01T12:00:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia G\u0105ciarek sk\u0142ada osiem zawiadomie\u0144 do prokuratury. M.in. na Manowsk\u0105", "description": "S\u0119dzia Piotr G\u0105ciarek z\u0142o\u017cy\u0142 do prokuratury zawiadomienia o pope\u0142nieniu przest\u0119pstwa przez osiem os\u00f3b, kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 w odsuni\u0119ciu go od pracy, zawieszeniu, a tak\u017ce uniemo\u017cliwieniu mu powrotu do orzekania - informuje tvn24.pl.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39042111-sedzia-gaciarek-sklada-osiem-zawiadomien-do-prokuratury-m-in-na-manowska", "date_published": "2023-09-01T11:51:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Abonament RTV. Poczta Polska ca\u0142y czas sprawdza i \u017c\u0105da zaleg\u0142ych op\u0142at", "description": "W pierwszej po\u0142owie 2023 roku Poczta Polska wszcz\u0119\u0142a niemal 6 tys. post\u0119powa\u0144 egzekucyjnych w zwi\u0105zku z nieuiszczon\u0105 op\u0142at\u0105 abonamentow\u0105 za u\u017cywanie odbiornika radiowego lub telewizyjnego. Celem kontroler\u00f3w jest zw\u0142aszcza jedna kategoria abonent\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39041921-abonament-rtv-poczta-polska-caly-czas-sprawdza-i-zada-zaleglych-oplat", "date_published": "2023-09-01T11:50:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liga Europy. Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa pozna\u0142 rywali", "description": "Atalanta BC, Sporting CP, Sturm Graz b\u0119d\u0105 rywalami Rakowa Cz\u0119stochowa w fazie grupowej Ligi Europy. Pierwsze mecze 21 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39041911-liga-europy-rakow-czestochowa-poznal-rywali", "date_published": "2023-09-01T11:47:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sierpie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 rekord, ale PKP IC walczy o klient\u00f3w na inne pory roku", "description": "Przewo\u017anik chce przyci\u0105gn\u0105\u0107 now\u0105 grup\u0119 pasa\u017cer\u00f3w i obni\u017ca ceny bilet\u00f3w miesi\u0119cznych.", "link": "https://logistyka.rp.pl/szynowy/art39042071-sierpien-przyniosl-rekord-ale-pkp-ic-walczy-o-klientow-na-inne-pory-roku", "date_published": "2023-09-01T11:45:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zakaz przynoszenia smartfon\u00f3w do szk\u00f3\u0142? Jednoznaczna deklaracja Przemys\u0142awa Czarnka", "description": "Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek zadeklarowa\u0142, \u017ce popiera zakaz u\u017cywania smartfon\u00f3w w szko\u0142ach, ale jego resort nie planuje odg\u00f3rnych regulacji w tej sprawie.", "link": "https://edukacja.rp.pl/rodzice-i-uczniowie/art39041981-zakaz-przynoszenia-smartfonow-do-szkol-jednoznaczna-deklaracja-przemyslawa-czarnka", "date_published": "2023-09-01T11:39:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bertrand Piccard: zbyt d\u0142ugo jestem na la\u0328dzie. Nowy projekt s\u0142ynnego odkrywcy", "description": "Jako odkrywca, zapisa\u0142 sie\u0328 juz\u0307 w historii. Dwukrotnie okra\u0328z\u0307y\u0142 ziemie\u0328 \u2013 najpierw na pok\u0142adzie balonu, naste\u0328pnie \u2013 jako pilot samolotu nape\u0328dzanego energia\u0328 s\u0142oneczna\u0328. teraz Jednak Bertrand Piccard chce sie\u0328 podja\u0328c\u0301 nieporo\u0301wnanie trudniejszego zadania \u2013 ma zamiar zmienic\u0301 mys\u0301lenie ludzi.", "link": "https://sukces.rp.pl/sukces-story/art39006801-bertrand-piccard-zbyt-dlugo-jestem-na-la-dzie-nowy-projekt-slynnego-odkrywcy", "date_published": "2023-09-01T11:34:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czego nie wypada prawniczkom?", "description": "Prawnicy, zw\u0142aszcza u progu kariery zawodowej, bardzo cz\u0119sto zastanawiaj\u0105 si\u0119, co im jako osobom wykonuj\u0105cym, b\u0105d\u017a co b\u0105d\u017a, powa\u017cn\u0105 profesj\u0119 zaufania publicznego wypada, a co \u2013 nie? Prawniczki tego rodzaju rozterek do\u015bwiadczaj\u0105 zwykle w dw\u00f3jnas\u00f3b, a powod\u00f3w jest po temu co nie miara.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39014761-czego-nie-wypada-prawniczkom", "date_published": "2023-09-01T11:27:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS og\u0142asza, \u017ce nie p\u00f3jdzie na debaty do TVN-u. Specjalny komunikat rzecznika", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie we\u017amie udzia\u0142u w debatach organizowanych przez TVN - o\u015bwiadczy\u0142a partia, na czele kt\u00f3rej stoi wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39041811-wybory-2023-pis-oglasza-ze-nie-pojdzie-na-debaty-do-tvn-u-specjalny-komunikat-rzecznika", "date_published": "2023-09-01T11:07:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ruszaj\u0105 miejskie wypo\u017cyczalnie rower\u00f3w w Krakowie i w Tr\u00f3jmie\u015bcie", "description": "Trwaj\u0105 testy nowych rower\u00f3w metropolitalnych Mevo 2.0 w Tr\u00f3jmie\u015bcie. Rusza te\u017c najem d\u0142ugoterminowy rower\u00f3w w Krakowie.", "link": "https://regiony.rp.pl/rowerem-przez-polske/art39041901-ruszaja-miejskie-wypozyczalnie-rowerow-w-krakowie-i-w-trojmiescie", "date_published": "2023-09-01T11:03:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francuzi przerabiaj\u0105\u00a0wina na p\u0142yn do zmywania. Coraz mniej os\u00f3b chce je pi\u0107", "description": "Francja mierzy si\u0119 z nadprodukcj\u0105 wina. Sytuacja zmusza producent\u00f3w z tego kraju niszczenia wina, na kt\u00f3re coraz cz\u0119\u015bciej brakuje nabywc\u00f3w. Zmieni\u0142y si\u0119\u00a0te\u017c preferencje klient\u00f3w, co odbija si\u0119 na zainteresowaniu winami czerwonymi, z kt\u00f3rym Francja s\u0142ynie.", "link": "https://sukces.rp.pl/wino/art39041391-francuzi-przerabiaja-wina-na-plyn-do-zmywania-coraz-mniej-osob-chce-je-pic", "date_published": "2023-09-01T10:58:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142oski radny: Chc\u0119 obywateli z bia\u0142\u0105 sk\u00f3r\u0105. Stajemy si\u0119 Afryk\u0105", "description": "Politycy partii Fratelli d\u2019Italia oburzeni s\u0105 wypowiedzi\u0105 weneckiego radnego Joe Formaggio. Stwierdzi\u0142 on, \u017ce \u201dchce widzie\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli Wenecji z bia\u0142\u0105 sk\u00f3r\u0105\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39041831-wloski-radny-chce-obywateli-z-biala-skora-stajemy-sie-afryka", "date_published": "2023-09-01T10:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bezp\u0142atne leki. Jest apel do lekarzy i pacjent\u00f3w", "description": "Od 1 wrze\u015bnia bezp\u0142atne leki mog\u0105 by\u0107 przepisywane dzieciom i m\u0142odzie\u017cy do 18. roku \u017cycia oraz seniorom od 65. roku \u017cycia. Eksperci obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 naciski na lekarzy ze strony pacjent\u00f3w, by przepisywa\u0107 jak najwi\u0119cej takich lek\u00f3w, na d\u0142u\u017cszy czas.  To za\u015b grozi niedoborami lek\u00f3w dla wszystkich.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39041701-bezplatne-leki-jest-apel-do-lekarzy-i-pacjentow", "date_published": "2023-09-01T10:55:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biedronka uleg\u0142a po interwencji UOKiK. Chodzi o ceny", "description": "Urz\u0119dowi Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w nie podoba\u0142 si\u0119 spos\u00f3b prezentowania cen w sklepach Biedronki. Gigant handlu detalicznego tym razem uleg\u0142 i zmieni\u0142 informacje o cenach, rezygnuj\u0105c z niejasnej \"ceny referencyjnej\".", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39041461-biedronka-ulegla-po-interwencji-uokik-chodzi-o-ceny", "date_published": "2023-09-01T10:40:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zachodniopomorscy hotelarze: Sezon lepszy ni\u017c si\u0119 obawiali\u015bmy. 70 procent ob\u0142o\u017cenia", "description": "Dobry lipiec, bardzo s\u0142aba pierwsza cz\u0119\u015b\u0107 sierpnia i lepsza druga po\u0142owa. Podobna liczba turyst\u00f3w z Polski, mniej Niemc\u00f3w, ale znacznie wi\u0119cej Czech\u00f3w. Tury\u015bci wi\u0119cej zwracali uwag\u0119 na ceny \u2013 tak w skr\u00f3cie oceniaj\u0105 mijaj\u0105ce wakacje przedsi\u0119biorcy z P\u00f3\u0142nocnej Izby Gospodarczej w Szczecinie.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39041751-zachodniopomorscy-hotelarze-sezon-lepszy-niz-sie-obawialismy-70-procent-oblozenia", "date_published": "2023-09-01T10:30:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KPO. Lewica sk\u0142ada do prokuratury zawiadomienie na Morawieckiego. \"Ukrad\u0142 pieni\u0105dze Polakom\"", "description": "Pos\u0142owie Lewicy o\u015bwiadczyli, \u017ce sk\u0142adaj\u0105 do prokuratury zawiadomienie na premiera Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry, ich zdaniem, nie dope\u0142ni\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w i \"doprowadzi\u0142 do uszczuplenia interesu publicznego\", poniewa\u017c nie z\u0142o\u017cono wniosku o wyp\u0142at\u0119 pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39041351-kpo-lewica-sklada-do-prokuratury-zawiadomienie-na-morawieckiego-ukradl-pieniadze-polakom", "date_published": "2023-09-01T10:17:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Parafianowicz: Nic nie przygotuje nas na to, co inni inni maj\u0105 o nas powiedz\u0105", "description": "- Do adwokata m\u00f3wi si\u0119 \u201epanie mecenasie\u201d, do adwokatki \u2013 wci\u0105\u017c \u201epani Kasiu\u201d- m\u00f3wi Joanna Parafianowicz, adwokatka procesowa i mediatorka.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39041551-joanna-parafianowicz-nic-nie-przygotuje-nas-na-to-co-inni-inni-maja-o-nas-powiedza", "date_published": "2023-09-01T10:08:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chorobowy po macierzy\u0144skim. Rzecznik M\u015aP wygra\u0142 w s\u0105dzie z ZUS", "description": "Prowadz\u0105ca firm\u0119 lekarka nie poniesie konsekwencji b\u0142\u0119du ZUS. Dzi\u0119ki nowemu uprawnieniu Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w do uczestniczenia w post\u0119powaniach przed s\u0105dem pracy i ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych uda\u0142o si\u0119 zmieni\u0107 wadliw\u0105 decyzj\u0119 ws. zasi\u0142ku chorobowego.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39041381-chorobowy-po-macierzynskim-rzecznik-msp-wygral-w-sadzie-z-zus", "date_published": "2023-09-01T10:04:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u017cyje Jack Sonni, gitarzysta Dire Straits", "description": "W wieku 68 lat zmar\u0142 Jack Sonni, gitarzysta legendarnego, brytyjskiego zespo\u0142u Dire Straits.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39041471-nie-zyje-jack-sonni-gitarzysta-dire-straits", "date_published": "2023-09-01T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy prezesa PGE. \u201eDecyzja zapad\u0142a, jest kandydat na nowego\u201d", "description": "Z informacji \u201eRzeczpospolitej\u201d wynika, \u017ce Wojciech D\u0105browski ma zosta\u0107 odwo\u0142any ze stanowiska najdalej w przysz\u0142ym tygodniu. Na czele energetycznego koncernu ma stan\u0105\u0107 Wanda Buk, obecna wiceprezes Polskiej Grupy Energetycznej.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39041491-waza-sie-losy-prezesa-pge-decyzja-zapadla-jest-kandydat-na-nowego", "date_published": "2023-09-01T09:58:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Kozubal: Wojsko wci\u0105gni\u0119te do kampanii wyborczej", "description": "Wiemy, co armia b\u0119dzie robi\u0142a we wrze\u015bniu. Ministerstwo Obrony Narodowej og\u0142osi\u0142o w\u0142a\u015bnie harmonogram \u015bwi\u0105t organizowanych w jednostkach wojskowych.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39041361-marek-kozubal-wojsko-wciagniete-do-kampanii-wyborczej", "date_published": "2023-09-01T09:50:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Azoty porozumia\u0142y si\u0119 z bankami", "description": "Koncern zawar\u0142 z 13 finansuj\u0105cymi go instytucjami porozumienie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu chwilowo zgodzi\u0142y si\u0119 one na odst\u0105pienie od stosowania wybranych warunk\u00f3w zawartych um\u00f3w.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art39041281-azoty-porozumialy-sie-z-bankami", "date_published": "2023-09-01T09:39:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adam Bodnar: Referendum 15 pa\u017adziernika? To scenariusz w\u0119gierski", "description": "Jest to dzia\u0142anie obliczone na polaryzacj\u0119, stworzenie niejasno\u015bci co do \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania kampanii wyborczej i referendalnej, a tak\u017ce na zwi\u0119kszenie mobilizacji swoich wyborc\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 prof. Adam Bodnar, by\u0142y RPO, kandydat do Senatu z Warszawy, w rozmowie z Micha\u0142em Kolank\u0105, odnosz\u0105c si\u0119 do referendum, kt\u00f3re ma si\u0119 odby\u0107 15 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39041301-adam-bodnar-referendum-15-pazdziernika-to-scenariusz-wegierski", "date_published": "2023-09-01T09:39:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja uruchomi\u0142a sw\u00f3j najwi\u0119kszy superkomputer. Ma stworzy\u0107 konkurenta ChatGPT", "description": "W warunkach sankcji i odci\u0119cia od zachodnich wysokich technologii, Rosjanie s\u0105 zmuszeni sami tworzy\u0107 to, co \u015bwiat ju\u017c stworzy\u0142 i u\u017cywa. Moskwa uruchomi\u0142a dzi\u015b najwi\u0119kszy rosyjski superkomputer, kt\u00f3ry ma stworzy\u0107 rosyjskiego konkurenta Chat GTP.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39041261-rosja-uruchomila-swoj-najwiekszy-superkomputer-ma-stworzyc-konkurenta-chatgpt", "date_published": "2023-09-01T09:29:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "RPO dla TK: podatnik okaza\u0142 si\u0119 uczciwy, lecz z przedawnienia nie korzysta", "description": "Rzecznik Praw Obywatelskich przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do skargi konstytucyjnej w sprawie zawieszania biegu terminu przedawnienia zobowi\u0105zania podatkowego w zwi\u0105zku z wszcz\u0119ciem ka\u017cdego post\u0119powania o przest\u0119pstwo skarbowe, w tym takiego, kt\u00f3re potem umorzono.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39041271-rpo-dla-tk-podatnik-okazal-sie-uczciwy-lecz-z-przedawnienia-nie-korzysta", "date_published": "2023-09-01T09:28:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Soczewki i okulary w kosztach firmy? Skarb\u00f3wka m\u00f3wi: nie", "description": "Zakup soczewek z tzw. filtrem niebieskiego \u015bwiat\u0142a jest wydatkiem na potrzeby osobiste. Nie mo\u017cna wi\u0119c ich zaliczy\u0107 do firmowych koszt\u00f3w - wynika z interpretacji Dyrektora Krajowej Informacji Skarbowej.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39041221-soczewki-i-okulary-w-kosztach-firmy-skarbowka-mowi-nie", "date_published": "2023-09-01T09:10:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kanada: Wypadek na autostradzie. Z ci\u0119\u017car\u00f3wki wylecia\u0142o 5 mln pszcz\u00f3\u0142", "description": "W prowincji Ontario w Kanadzie dosz\u0142o do wypadku \u2013 z ci\u0119\u017car\u00f3wki na jezdni\u0119 wypad\u0142y skrzynie transportowe dla pszcz\u00f3\u0142. W wyniku zdarzenia z pojazdu wylecia\u0142o pi\u0119\u0107 milion\u00f3w owad\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39041211-kanada-wypadek-na-autostradzie-z-ciezarowki-wylecialo-5-mln-pszczol", "date_published": "2023-09-01T09:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska artystka \u201ezamieszka\u201d w centrali firmy SpaceX. \u201eTo uczy skromno\u015bci\u201d", "description": "Agnieszka Pi\u0142at, polska artystka od lat tworz\u0105ca w USA, otrzyma\u0142a zaproszenie na tzw. rezydencj\u0119 do centrali SpaceX, jednej z firm Elona Muska. Polka, zafascynowana technologi\u0105, stworzy cykl obraz\u00f3w po\u015bwi\u0119conych eksploracji kosmosu. To jej druga wsp\u00f3\u0142praca ze SpaceX.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39040861-polska-artystka-zamieszka-w-centrali-firmy-spacex-to-uczy-skromnosci", "date_published": "2023-09-01T09:03:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aleksandra Sewerynik: \u201cJako muzyk rozumiem j\u0119zyk dla innych prawnik\u00f3w niezrozumia\u0142y\u201d", "description": "- Wykszta\u0142cenie muzyczne pomaga mi w naturalnym rozumieniu j\u0119zyka, kt\u00f3ry dla wi\u0119kszo\u015bci prawnik\u00f3w jest niezrozumia\u0142y \u2013 m\u00f3wi Aleksandra Sewerynik, radczyni prawna i dyrygentka ch\u00f3ralna, ekspertka z zakresu analiz por\u00f3wnawczych w kontek\u015bcie plagiatu muzycznego.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kobieta/art38991201-aleksandra-sewerynik-jako-muzyk-rozumiem-jezyk-dla-innych-prawnikow-niezrozumialy", "date_published": "2023-09-01T08:59:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy powstanie sz\u00f3sta dywizja WP? B\u0142aszczak: Rozpoczniemy formowanie w 2023 roku", "description": "Przyst\u0105pimy niebawem do formowania sz\u00f3stej dywizji Wojska Polskiego - o\u015bwiadczy\u0142 na antenie Polskiego Radia szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39041121-kiedy-powstanie-szosta-dywizja-wp-blaszczak-rozpoczniemy-formowanie-w-2023-roku", "date_published": "2023-09-01T08:55:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wa\u017cne zmiany w przepisach dla firm. Wchodz\u0105 w \u017cycie 1 wrze\u015bnia", "description": "1 wrze\u015bnia 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie zmiany dotycz\u0105ce wystawiania faktur zaliczkowych i koryguj\u0105cych, zwi\u0119ksza si\u0119 limit dofinansowania do posi\u0142k\u00f3w dla pracownik\u00f3w, a tak\u017ce zmieniaj\u0105 si\u0119 zasady zatrudniania pracownik\u00f3w m\u0142odocianych.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39040981-wazne-zmiany-w-przepisach-dla-firm-wchodza-w-zycie-1-wrzesnia", "date_published": "2023-09-01T08:49:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa najbardziej po\u017c\u0105dana marka. Projektuj\u0105 dla Beyonce", "description": "Loewe to hiszpa\u0144ski dom mody, kt\u00f3ry zosta\u0142 okrzykni\u0119ty najgor\u0119tsz\u0105 mark\u0105 mody na \u015bwiecie w rankingu The Lyst Index. Stworzy\u0142 kostiumy na tegoroczn\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105 Beyonce i nigdy dot\u0105d nie zaj\u0105\u0142 tak wysokiej pozycji w tym rankingu.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art39010721-nowa-najbardziej-pozadana-marka-projektuja-dla-beyonce", "date_published": "2023-09-01T08:34:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hbrydowy w\u00f3z konny nie zda\u0142 egzaminu na drodze do Morskiego Oka", "description": "Widok um\u0119czonych koni na drodze do Morskiego Oka od wielu lat budzi kontrowersje. Rozwi\u0105zaniem mia\u0142 by\u0107 hybrydowy w\u00f3z konny. Jednak po zako\u0144czonych testach okaza\u0142o si\u0119, \u017ce problem\u00f3w jest wi\u0119cej ni\u017c korzy\u015bci.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39040971-hbrydowy-woz-konny-nie-zdal-egzaminu-na-drodze-do-morskiego-oka", "date_published": "2023-09-01T08:32:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brittney Griner: Droga z wi\u0119zienia na boisko koszykarskie", "description": "Brittney Griner po miesi\u0105cach sp\u0119dzonych w rosyjskiej niewoli wr\u00f3ci\u0142a na koszykarski parkiet. Walka 32-latki by\u0142a d\u0142uga i \u017cmudna. Jaka jest historia?", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39010781-brittney-griner-droga-z-wiezienia-na-boisko-koszykarskie", "date_published": "2023-09-01T08:31:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Angelina Jolie tworzy mark\u0119 odzie\u017cow\u0105. Projektowaniem zajm\u0105 si\u0119\u00a0klientki", "description": "Angelina Jolie, ameryka\u0144ska aktorka, tworzy swoj\u0105 mark\u0119 odzie\u017cow\u0105. Atelier Jolie ma dzia\u0142a\u0107 wed\u0142ug nietypowych zasad. Angelina Jolie chce, by klientki by\u0142y zaanga\u017cowane si\u0119 w ca\u0142y proces\u00a0projektowania ubra\u0144.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art38984191-angelina-jolie-tworzy-marke-odziezowa-projektowaniem-zajma-sie-klientki", "date_published": "2023-09-01T08:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cesarzowa Sisi: zagadka \u017cycia i \u015bmierci El\u017cbiety Bawarskiej", "description": "Cesarzowa Sisi w\u0142ada wyobra\u017ani\u0105 milion\u00f3w ludzi na \u015bwiecie ju\u017c od ponad stu lat. Kim by\u0142a El\u017cbieta Bawarska, \u017cona cesarza Franciszka J\u00f3zefa I, w XIX wieku powszechnie uwa\u017cana za najpi\u0119kniejsz\u0105 kobiet\u0119\u00a0na \u015bwiecie?", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art38984511-cesarzowa-sisi-zagadka-zycia-i-smierci-elzbiety-bawarskiej", "date_published": "2023-09-01T08:22:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katharine Hepburn. Ikona feminizmu z czas\u00f3w patriarchalnego Hollywood", "description": "Katharine Hepburn przeciera\u0142a szlak aktorkom w Hollywood, bran\u017cy zdominowanej przez m\u0119\u017cczyzn. Zawsze sz\u0142a pod pr\u0105d, wiedzia\u0142a, czego chce, a tak\u017ce \u2013 czego nie chce. Cz\u0119sto powtarza\u0142a, \u017ce nie \u017cy\u0142a jak kobieta \u2013 \u017cy\u0142a jak cz\u0142owiek.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art38998111-katharine-hepburn-ikona-feminizmu-z-czasow-patriarchalnego-hollywood", "date_published": "2023-09-01T08:21:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eSekretne \u017cycie pobo\u017cnych kobiet\u201d Deeshy Philyaw: olbrzymia dawka emocji", "description": "Dla czytelnik\u00f3w wypatruj\u0105cych dobrej literatury \u015bwiatowej trwa pi\u0119kny czas. Zbi\u00f3r opowiada\u0144\u00a0\u201eSekretne \u017cycie pobo\u017cnych kobiet\u201d to kolejny dow\u00f3d na potwierdzenie tej tezy.", "link": "https://kobieta.rp.pl/recenzja/art38999051-sekretne-zycie-poboznych-kobiet-deeshy-philyaw-olbrzymia-dawka-emocji", "date_published": "2023-09-01T08:21:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Luksusowy apartament to bardziej prze\u017cycie ni\u017c posiadanie", "description": "Luksusowe nieruchomo\u015bci wzbudzaj\u0105 zainteresowanie niezale\u017cnie od sytuacji gospodarczej. Co sk\u0142ada si\u0119 na to, \u017ce dany apartament zalicza si\u0119 do rynku premium? Jak wa\u017cna jest lokalizacja? M\u00f3wi o tym Karolina Kaim, kt\u00f3ra od 30 lat uczestniczy w tworzeniu rynku nieruchomo\u015bci w Polsce.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art38999111-luksusowy-apartament-to-bardziej-przezycie-niz-posiadanie", "date_published": "2023-09-01T08:20:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kukiz: Kto\u015b my\u015bli, \u017ce siedzenie w Sejmie to dla mnie przyjemno\u015b\u0107? B\u0142\u0105d", "description": "Nigdy w przesz\u0142o\u015bci nie przechodzi\u0142em typowo partyjnej kampanii wyborczej. To b\u0119dzie dla mnie m\u0119czarnia, ale musz\u0119 si\u0119 dostosowa\u0107 do ca\u0142ego planu obozu Zjednoczonej Prawicy. Oni przyj\u0119li moje warunki, a ja ich - stwierdzi\u0142 Pawe\u0142 Kukiz w rozmowie z Radiem Opole.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39040961-kukiz-ktos-mysli-ze-siedzenie-w-sejmie-to-dla-mnie-przyjemnosc-blad", "date_published": "2023-09-01T08:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobiety na coraz wy\u017cszych stanowiskach. \u0141\u0105cz\u0105 role matki i szefowej", "description": "Kobiet, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 \u017cycie zawodowe i prywatne, pracuj\u0105c na wysokich stanowiskach, jest coraz wi\u0119cej. Jednocze\u015bnie w firmach coraz cz\u0119\u015bciej wida\u0107 trend w d\u0105\u017ceniu do r\u00f3wno\u015bci p\u0142ciowej. Gabriel\u0119 Ditetov\u0105, dyrektor hotelu Sheraton Grand Krakow, kt\u00f3ry nale\u017cy do tej najwi\u0119kszej na \u015bwiecie sieci hoteli, zapytali\u015bmy o jej przepis na sukces.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes/art39010651-kobiety-na-coraz-wyzszych-stanowiskach-lacza-role-matki-i-szefowej", "date_published": "2023-09-01T08:19:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Burning Man: Polka wsp\u00f3\u0142autork\u0105 g\u0142\u00f3wnej\u00a0budowli na festiwalu. \"To jak pi\u0119kny sen\"", "description": "Ela Madej, pochodz\u0105ca z Polski artystka i przedsi\u0119biorczyni, jest wsp\u00f3\u0142autork\u0105 g\u0142\u00f3wnej budowli na festiwalu Burning Man. S\u0142ynny festiwal odbywa si\u0119 na pustyni Black Rock w ameryka\u0144skim stanie Nevada.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39019041-burning-man-polka-wspolautorka-glownej-budowli-na-festiwalu-to-jak-piekny-sen", "date_published": "2023-09-01T08:17:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna Skalska: Oswoili\u015bmy si\u0119 z weganizmem", "description": "Polska jest rajem dla wszystkich wegan i wegetarian. Wygl\u0105da na to, \u017ce \u017cadne pa\u0144stwo nie ma tak du\u017cego asortymentu potraw bezmi\u0119snych, co my w Europie - m\u00f3wi Zuzanna Skalska, analityczka trend\u00f3w w biznesie i innowacjach.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39019291-zuzanna-skalska-oswoilismy-sie-z-weganizmem", "date_published": "2023-09-01T08:16:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lisa Gansky: \u015awiat zmienia si\u0119 szybciej ni\u017c jeste\u015bmy w stanie si\u0119 uczy\u0107", "description": "Lisa Gansky, ameryka\u0144ska pionierka internetu, przedsi\u0119biorczyni i my\u015blicielka podzieli\u0142a si\u0119 z nami swoj\u0105 definicj\u0105 zaufania: \u201eZaufanie to umowa spo\u0142eczna, rodzaj porozumienia lub wzajemne oczekiwania\u201d. Wed\u0142ug niej, technologia nie daje wszystkich odpowiedzi i rozwi\u0105za\u0144, aby zaradzi\u0107 globalnemu kryzysowi zaufania, ale mo\u017ce by\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 tego rozwi\u0105zania.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39020231-lisa-gansky-swiat-zmienia-sie-szybciej-niz-jestesmy-w-stanie-sie-uczyc", "date_published": "2023-09-01T08:14:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Natalia Kaczmarek: Tata obieca\u0142 szafk\u0119 na medale", "description": "Nie boj\u0119 si\u0119 ci\u0119\u017ckiej pracy. Raczej to ja m\u00f3wi\u0119 trenerowi, \u017ceby\u015bmy co\u015b do\u0142o\u017cyli, a\u00a0on mnie hamuje \u2013 m\u00f3wi wicemistrzyni \u015bwiata w\u00a0biegu na 400 metr\u00f3w, Natalia Kaczmarek.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39020431-natalia-kaczmarek-tata-obiecal-szafke-na-medale", "date_published": "2023-09-01T08:13:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inga Kami\u0144ska: Bardzo wa\u017c\u0119 s\u0142owa i rozwa\u017cnie okre\u015blam cele", "description": "Krosno Glass, to kolejna du\u017ca firma, kt\u00f3r\u0105 przywr\u00f3ci\u0142a do \u017cycia Inga Kami\u0144ska. Nie uznaje okre\u015blenia, \u017ce \u201eco\u015b jej si\u0119 uda\u0142o\u201d, bo zanim przyst\u0105pi do jakiego\u015b nowego zadania, ma plan, kt\u00f3ry konsekwentnie realizuje. I ka\u017cde nowe zadanie ma jeden cel: nie mo\u017ce zawie\u015b\u0107 ludzi, kt\u00f3rym z\u0142o\u017cy\u0142a konkretne obietnice.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art38990661-inga-kaminska-bardzo-waze-slowa-i-rozwaznie-okreslam-cele", "date_published": "2023-09-01T08:10:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w, bony dla nauczycieli: jaka b\u0119dzie rola samorz\u0105d\u00f3w?", "description": "Pocz\u0105tek roku szkolnego to dla gmin nowe zadania zwi\u0105zane z dystrybucj\u0105 bezp\u0142atnych laptop\u00f3w dla uczni\u00f3w klas czwartych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Organy prowadz\u0105ce szko\u0142y b\u0119d\u0105 te\u017c uczestniczy\u0107 w przekazywaniu nauczycielom bon\u00f3w na zakup laptop\u00f3w.", "link": "https://regiony.rp.pl/spolecznosci-lokalne/art39040901-laptopy-dla-czwartoklasistow-bony-dla-nauczycieli-jaka-bedzie-rola-samorzadow", "date_published": "2023-09-01T08:09:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak przyst\u0119puj\u0105c do realizacji cel\u00f3w, utrzyma\u0107 si\u0119 na w\u0142a\u015bciwym kursie", "description": "Wiele pora\u017cek jest efektem \u017ale skonstruowanych postanowie\u0144. A w\u0142a\u015bciwie okre\u015blone cele pozytywnie wp\u0142ywaj\u0105 na nasz\u0105 motywacj\u0119, wytrwa\u0142o\u015b\u0107, programuj\u0105 nasz umys\u0142, wspieraj\u0105 procesy decyzyjne i pozwalaj\u0105 budowa\u0107 wiar\u0119 we w\u0142asn\u0105 skuteczno\u015b\u0107.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39015941-jak-przystepujac-do-realizacji-celow-utrzymac-sie-na-wlasciwym-kursie", "date_published": "2023-09-01T08:09:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W polskim przemy\u015ble nie wida\u0107 oznak odbicia koniunktury", "description": "Strumie\u0144 zam\u00f3wie\u0144 nap\u0142ywaj\u0105cych do polskich fabryk wci\u0105\u017c wysycha. S\u0142abnie zar\u00f3wno popyt zagraniczny, jak i krajowy. Firmy przemys\u0142owe tn\u0105 produkcj\u0119 i zatrudnienie.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39040791-w-polskim-przemysle-nie-widac-oznak-odbicia-koniunktury", "date_published": "2023-09-01T08:05:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fetysz egzamin\u00f3w, pruski dryl i system kar. XIX-wieczna pedagogika wsp\u00f3\u0142czesnej Polski", "description": "Trudno by\u0142oby dzi\u015b znale\u017a\u0107 pedagoga polemizuj\u0105cego z\u00a0tez\u0105 o\u00a0XIX-wiecznym, pruskim rodowodzie dzisiejszego szkolnictwa. Problem w\u00a0tym, \u017ce szkolnictwo doby XIX stulecia by\u0142o przestarza\u0142e ju\u017c w\u00a0wieku XX, a\u00a0mamy XXI.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035241-fetysz-egzaminow-pruski-dryl-i-system-kar-xix-wieczna-pedagogika-wspolczesnej-polski", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ha\u015bka Szyjan: Ukrai\u0144cy nie trac\u0105 ducha. Noc\u0105 schodz\u0105 do schronu, rano otwieraj\u0105 kawiarni\u0119", "description": "Kiedy\u015b my\u015bla\u0142am: po co mam jecha\u0107 do Doniecka czy Mariupola, skoro mog\u0119 lecie\u0107 do Barcelony. Nigdy nie s\u0105dzi\u0142am, \u017ce takiego Mariupola jak wtedy ju\u017c nigdy nie zobacz\u0119. I\u00a0dzi\u015b \u017ca\u0142uj\u0119 - m\u00f3wi Ha\u015bka Szyjan, pisarka i\u00a0t\u0142umaczka.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035271-haska-szyjan-ukraincy-nie-traca-ducha-noca-schodza-do-schronu-rano-otwieraja-kawiarnie", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakby\u015bmy wybili dziur\u0119 w czaszce Rosji i pompowali tam toksyczne narracje", "description": "Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry wymy\u015bli\u0142 wizerunek Putina, oraz jego nauczyciel, kt\u00f3ry wcze\u015bniej wymy\u015bli\u0142 \u201erosyjski \u015bwiat\u201d. Obydwaj stawiali pytania, na kt\u00f3re odpowiada dzi\u015b Putin. Niestety, wszystkie odpowiedzi s\u0105 z\u0142e.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035251-jakbysmy-wybili-dziure-w-czaszce-rosji-i-pompowali-tam-toksyczne-narracje", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mia\u0142a to by\u0107 inna wojna, nowoczesna. A jest gorzej ni\u017c w czasie I wojny \u015bwiatowej", "description": "Jeszcze zim\u0105 dow\u00f3dcy skar\u017cyli si\u0119 na nowych \u017co\u0142nierzy z\u00a0mobilizacji, \u017ce zbyt \u0142atwo wpadaj\u0105 w\u00a0panik\u0119, i\u00a0domagali si\u0119 tych, \u201eco chc\u0105 walczy\u0107, a\u00a0nie tych, co musz\u0105\u201d. Ale ochotnik\u00f3w ju\u017c nie ma, kto chcia\u0142 si\u0119 zg\u0142osi\u0107 do wojska, zrobi\u0142 to wcze\u015bniej. Teraz \u017co\u0142nierze s\u0105 ju\u017c tylko z\u00a0poboru.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035221-miala-to-byc-inna-wojna-nowoczesna-a-jest-gorzej-niz-w-czasie-i-wojny-swiatowej", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mi\u0119dzy integracj\u0105 a ko\u0142chozem. Jak to by\u0142o z t\u0105 UE i praworz\u0105dno\u015bci\u0105", "description": "Unia Europejska jako strefa wolnego handlu nie oznacza wsp\u00f3lnoty demokracji: handlowa\u0107 mo\u017cna przecie\u017c z\u00a0ka\u017cdym. Tylko \u017ce s\u0142abo zintegrowana i\u00a0wyrzekaj\u0105ca si\u0119 wsp\u00f3lnych zasad Unia nie ma jakichkolwiek \u015brodk\u00f3w, by przeciwstawi\u0107 si\u0119 wrogom: oboj\u0119tnie, czy to b\u0119d\u0105 Rosja, Chiny, czy pozostaj\u0105ce jej cz\u0142onkiem Niemcy.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035281-miedzy-integracja-a-kolchozem-jak-to-bylo-z-ta-ue-i-praworzadnoscia", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni film Williama Friedkina, tw\u00f3rcy \u201eFrancuskiego \u0142\u0105cznika\u201d i \u201eEgzorcysty\u201d", "description": "\u201eThe Caine Mutiny Court-Martial\u201d to ostatni film Williama Friedkina, zrealizowany po 12 latach milczenia. Jego \u015bwiatowa premiera odb\u0119dzie si\u0119 teraz na festiwalu w\u00a0Wenecji. Ju\u017c po jego \u015bmierci.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035261-ostatni-film-williama-friedkina-tworcy-francuskiego-lacznika-i-egzorcysty", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144cy wycie\u0144czeni, Amerykanie trac\u0105 cierpliwo\u015b\u0107. A Rosja robi to, co zwykle", "description": "Trzy miesi\u0105ce od rozpocz\u0119cia ukrai\u0144skiej kontrofensywy Rosjanie zasadniczo trzymaj\u0105 si\u0119 zdobytych pozycji. Gorzej, \u017ce Joe Biden pilnie potrzebuje sukces\u00f3w, je\u015bli ma przekona\u0107 Amerykan\u00f3w, \u017ce nadal warto wspiera\u0107 Kij\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39035211-ukraincy-wycienczeni-amerykanie-traca-cierpliwosc-a-rosja-robi-to-co-zwykle", "date_published": "2023-09-01T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d nie da\u0142 zgody na \u015bciganie prokurator Ewy Brzozowskiej", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie utrzyma\u0142 w mocy postanowienie S\u0105du Rejonowego dla Warszawy Mokotowa o umorzeniu post\u0119powania wobec prokurator Justyny Brzozowskiej.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39040761-sad-nie-dal-zgody-na-sciganie-prokurator-ewy-brzozowskiej", "date_published": "2023-09-01T07:43:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lubnauer: Giertych? Trzyma\u0107 z dala od edukacji", "description": "Nie ma \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Romana Giertycha trzeba trzyma\u0107 z dala od edukacji. Tam, gdzie b\u0119dziemy g\u0142osowa\u0107 jako klub w sprawach zwi\u0105zanych np. z aborcj\u0105 czy zwi\u0105zkami partnerskimi, b\u0119dzie dyscyplina i ona go b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 -  powiedzia\u0142a w RMF FM Katarzyna Lubnauer, wiceprzewodnicz\u0105ca klubu Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39040741-lubnauer-giertych-trzymac-z-dala-od-edukacji", "date_published": "2023-09-01T07:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cameron Russell: Modelka, kt\u00f3ra robi rewolucj\u0119 w swojej bran\u017cy", "description": "\u201eWygl\u0105d to nie wszystko. Uwierz mi, jestem modelk\u0105\u201d \u2013 to tytu\u0142 wyst\u0105pienia Cameron Russell na TEDx, kt\u00f3re do tej pory jest jednym z najcz\u0119\u015bciej ogl\u0105danym w historii. Zosta\u0142o odtworzone ponad 29 milion\u00f3w razy! Topmodelka opowiada w nim o ciemnych stronach przemys\u0142u modowego i jak wp\u0142ywaj\u0105 one na m\u0142ode pokolenia, pi\u0119tnuj\u0105c jednocze\u015bnie rasizm i kult pi\u0119knych cia\u0142 wp\u0119dzaj\u0105cych m\u0142odych ludzi w kompleksy.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39022291-cameron-russell-modelka-ktora-robi-rewolucje-w-swojej-branzy", "date_published": "2023-09-01T07:36:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tak wygl\u0105da nowy i prawdopodobnie ostatni Volkswagen Passat", "description": "Volkswagen Passat B9 to prawdopodobnie najwa\u017cniejszy, nowy gracz w segmencie D. Jest dost\u0119pny tylko jako kombi i nie mo\u017cna go kupi\u0107 z r\u0119czn\u0105 skrzyni\u0105 bieg\u00f3w. Jest te\u017c prawdopodobnie ostatnim Passatem oferowanym z silnikiem spalinowym.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39040571-tak-wyglada-nowy-i-prawdopodobnie-ostatni-volkswagen-passat", "date_published": "2023-09-01T07:22:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od dzisiaj wi\u0119cej os\u00f3b skorzysta z bezp\u0142atnych lek\u00f3w", "description": "W pi\u0105tek 1 wrze\u015bnia wchodzi w \u017cycie ustawa, na postawie kt\u00f3rej osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 65 lat, a tak\u017ce dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 lat otrzymaj\u0105 prawo do wybranych bezp\u0142atnych lek\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39040661-od-dzisiaj-wiecej-osob-skorzysta-z-bezplatnych-lekow", "date_published": "2023-09-01T07:18:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Skandaliczne s\u0142owa Franciszka. Jest mi wstyd za papie\u017ca", "description": "- Jest mi wstyd za to, \u017ce Ojciec \u015awi\u0119ty w ten spos\u00f3b m\u00f3wi pod adresem Rosji - powiedzia\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek, komentuj\u0105c przem\u00f3wienie papie\u017ca Franciszka do rosyjskiej katolickiej m\u0142odzie\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39040621-przemyslaw-czarnek-skandaliczne-slowa-franciszka-jest-mi-wstyd-za-papieza", "date_published": "2023-09-01T07:17:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Agata Pospieszy\u0144ska: Sukces Polki w Londynie", "description": "Utalentowana fotografka z Warszawy, autorka zdj\u0119\u0107 do kampanii reklamowych Stelli McCartney i licznych ok\u0142adek presti\u017cowych magazyn\u00f3w modowych, m.in. brytyjskiego Harper's Bazaar czy \u015bwiatowych edycji Vogue'a. Agata Pospieszy\u0144ska opowiada o tym, dlaczego fotografia ciekawsza jest od zootechniki.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39040541-agata-pospieszynska-sukces-polki-w-londynie", "date_published": "2023-09-01T07:11:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "mObywatel 2.0. Od pi\u0105tku do banku mo\u017cna i\u015b\u0107 bez plastikowego dowodu", "description": "W pi\u0105tek 1 wrze\u015bnia zosta\u0142 wprowadzony obowi\u0105zek respektowania mDowodu w aplikacji mObywatel przez banki.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39040561-mobywatel-2-0-od-piatku-do-banku-mozna-isc-bez-plastikowego-dowodu", "date_published": "2023-09-01T07:08:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "mObywatel 2.0. Od pi\u0105tku do banku mo\u017cna i\u015b\u0107 bez plastykowego dowodu", "description": "W pi\u0105tek 1 wrze\u015bnia zosta\u0142 wprowadzony obowi\u0105zek respektowania mDowodu w aplikacji mObywatel przez banki.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39040561-mobywatel-2-0-od-piatku-do-banku-mozna-isc-bez-plastykowego-dowodu", "date_published": "2023-09-01T07:08:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Organizator tragicznej pielgrzymki do Medjugorie stanie przed s\u0105dem", "description": "Jest akt oskar\u017cenia wobec Jaros\u0142awa M., prowadz\u0105cy jednoosobow\u0105 firm\u0119 turystyczn\u0105 \"U Brata J\u00f3zefa\", kt\u00f3ra w sierpniu 2022 r. zorganizowa\u0142a zako\u0144czon\u0105 tragicznym wypadkiem pielgrzymk\u0119 do Medjugorie - dowiedzia\u0142o si\u0119 RMF FM. Zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas 12 os\u00f3b, a 32 zosta\u0142y ranne.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39040451-organizator-tragicznej-pielgrzymki-do-medjugorie-stanie-przed-sadem", "date_published": "2023-09-01T06:55:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 mi\u0142o\u015bci\u0105, ale warto zbiera\u0107 faktury", "description": "Ten felieton mia\u0142am po\u015bwi\u0119ci\u0107 kwestii podzia\u0142u maj\u0105tku przy rozwodzie. \u017bycie podsun\u0119\u0142o mi jednak inny temat. Moja fryzjerka, przesympatyczna, \u017cywio\u0142owa czterdziestokilkulatka w\u0142a\u015bnie wyl\u0105dowa\u0142a na bruku. W praktyce zaczyna wszystko od nowa. A jej przypadek bardzo dobrze obrazuje problem, z kt\u00f3rym mo\u017ce si\u0119 zmierzy\u0107 wiele kobiet.", "link": "https://kobieta.rp.pl/prawo/art39014631-milosc-miloscia-ale-warto-zbierac-faktury", "date_published": "2023-09-01T06:48:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy dzieci zaprowadz\u0105 W\u0142adimira Putina przed Trybuna\u0142?", "description": "Do najbardziej ra\u017c\u0105cych zbrodni nale\u017c\u0105 te, dokonywane na dzieciach. Nic wi\u0119c dziwnego, \u017ce Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny w Hadze wyda\u0142 nakaz aresztowania prezydenta W\u0142adimira Putina i rzeczniczki praw dziecka Marii Lwowej\u2013Bie\u0142owej.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39020731-czy-dzieci-zaprowadza-wladimira-putina-przed-trybunal", "date_published": "2023-09-01T06:38:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Parafianowicz: Natalie Janoszek s\u0105 wsz\u0119dzie, tak\u017ce w bran\u017cy prawniczej", "description": "Wobec Natalii Janoszek wsp\u00f3\u0142czucia nie ma obecnie chyba nikt, a Krzysztof Stanowski, nag\u0142a\u015bniaj\u0105c w\u0105tpliwo\u015bci i ustalenia dotycz\u0105ce jej medialnej kariery, w oczach wielu Polak\u00f3w ur\u00f3s\u0142 niemal\u017ce do rangi narodowego bohatera.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39026911-joanna-parafianowicz-natalie-janoszek-sa-wszedzie-takze-w-branzy-prawniczej", "date_published": "2023-09-01T06:32:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. \u0141ukasz Mejza i Robert B\u0105kiewicz wystartuj\u0105 z listy PiS. Pos\u0142owie tej partii potwierdzili", "description": "Pose\u0142 \u0141ukasz Mejza b\u0119dzie kandydatem PiS w wyborach - potwierdzili politycy tej partii. Ma wystartowa\u0107 z dalszego miejsca na li\u015bcie w okr\u0119gu lubuskim", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39040421-wybory-2023-lukasz-mejza-i-robert-bakiewicz-wystartuja-z-listy-pis-poslowie-tej-partii-potwierdzili", "date_published": "2023-09-01T06:29:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukasz Mejza i Robert B\u0105kiewicz wystartuj\u0105 z listy PiS. Pos\u0142owie tej partii potwierdzili", "description": "Pose\u0142 \u0141ukasz Mejza b\u0119dzie kandydatem PiS w wyborach - potwierdzili politycy tej partii. Ma wystartowa\u0107 z dalszego miejsca na li\u015bcie w okr\u0119gu lubuskim", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39040421-lukasz-mejza-i-robert-bakiewicz-wystartuja-z-listy-pis-poslowie-tej-partii-potwierdzili", "date_published": "2023-09-01T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Greta Gerwig: Jej \"Barbie\" bije wszelkie rekordy powodzenia", "description": "By\u0142a muz\u0105 niezale\u017cnych filmowc\u00f3w nowojorskich, dzi\u015b jest kr\u00f3low\u0105 Hollywoodu. Czy fabryka sn\u00f3w zmieni Gret\u0119 Gerwig czy to Greta Gerwig zmieni fabryk\u0119 sn\u00f3w?", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39033801-greta-gerwig-jej-barbie-bije-wszelkie-rekordy-powodzenia", "date_published": "2023-09-01T05:56:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Susan Wojcicki: Inteligentna i zdeterminowana kr\u00f3lowa reklamy internetowej", "description": "- Moj\u0105 najbardziej radykaln\u0105 zmian\u0105 by\u0142o odej\u015bcie z Intela i przej\u015bcie do Google, w\u00f3wczas ma\u0142ego start-upu, mimo \u017ce by\u0142am w ci\u0105\u017cy \u2013 wyznaje Susan Wojcicki, kt\u00f3ra za\u0142o\u017cycielom Google\u2019a wynajmowa\u0142a pierwsze biuro, a w\u0142a\u015bciwie\u2026 gara\u017c. Teraz ma pi\u0119cioro dzieci, a jej maj\u0105tek szacowany jest na 780 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39021561-susan-wojcicki-inteligentna-i-zdeterminowana-krolowa-reklamy-internetowej", "date_published": "2023-09-01T05:39:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Wyborcy Konfederacji nie chc\u0105 \u017cadnej koalicji. Wyborcy PiS - ewentualnie z Konfederacj\u0105", "description": "Prawie trzy pi\u0105te zwolennik\u00f3w Konfederacji nie chce po wyborach koalicji z \u017cadn\u0105 inn\u0105 parti\u0105. W\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w PiS najwi\u0119cej jest przeciwnik\u00f3w jakiejkolwiek koalicji oraz os\u00f3b niezdecydowanych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39040301-sondaz-wyborcy-konfederacji-nie-chca-zadnej-koalicji-wyborcy-pis-ewentualnie-z-konfederacja", "date_published": "2023-09-01T05:22:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Barbara Piwnik: Mia\u0142am ciekawe \u017cycie i nic mnie w nim nie omin\u0119\u0142o", "description": "- Na sali rozpraw nie ma s\u0119dziego-kobiety czy s\u0119dziego-m\u0119\u017cczyzny. Jest po prostu s\u0119dzia. M\u0105dry, przygotowany, opanowany, stanowczy i sprawiedliwy. I tak ma to czu\u0107 oskar\u017cony \u2013 m\u00f3wi Rzeczpospolitej Barbara Piwnik, s\u0119dzia S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie w stanie spoczynku, by\u0142a minister sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39040261-barbara-piwnik-mialam-ciekawe-zycie-i-nic-mnie-w-nim-nie-ominelo", "date_published": "2023-09-01T05:20:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki w rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej: Domagamy si\u0119 reparacji", "description": "- II wojna \u015bwiatowa rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 tutaj, kiedy samoloty Luftwaffe o godzinie 4:40 zrzuci\u0142y bomby na bezbronne miasto - m\u00f3wi\u0142 w Wieluniu, w dniu 84. rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39040271-morawiecki-w-rocznice-wybuchu-ii-wojny-swiatowej-domagamy-sie-reparacji", "date_published": "2023-09-01T04:48:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joe Biden nie planuje spotkania z Xi Jinpingiem przy okazji szczytu G20", "description": "NBC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w administracji prezydenta Joe Bidena podaje, \u017ce prezydent USA nie planuje spotkania z prezydentem Chin, Xi Jinpingiem, na marginesie szczytu G20 w Indiach.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39040241-joe-biden-nie-planuje-spotkania-z-xi-jinpingiem-przy-okazji-szczytu-g20", "date_published": "2023-09-01T04:06:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Politico\": Pierwsze abramsy trafi\u0105 na Ukrain\u0119 w po\u0142owie wrze\u015bnia", "description": "Ok. 200 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy sko\u0144czy\u0142o szkolenie z obs\u0142ugi czo\u0142g\u00f3w M1 Abrams - pisze portal \"Politico\". Ameryka\u0144skie czo\u0142gi podstawowe zaczn\u0105 trafia\u0107 na Ukrain\u0119 od po\u0142owy wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39040231-politico-pierwsze-abramsy-trafia-na-ukraine-w-polowie-wrzesnia", "date_published": "2023-09-01T03:21:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "84. rocznica wybuchu II wojny \u015bwiatowej. B\u0142aszczak na Westerplatte: W 1939 dosz\u0142o do IV rozbioru", "description": "Dzi\u015b, jak co roku, upami\u0119tniamy wszystkich, kt\u00f3rzy polegli za woln\u0105 Polsk\u0119 - m\u00f3wi\u0142 na Westerplatte, w 84. rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej, minister obrony Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39040211-84-rocznica-wybuchu-ii-wojny-swiatowej-blaszczak-na-westerplatte-w-1939-doszlo-do-iv-rozbioru", "date_published": "2023-09-01T03:00:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "84. rocznica wybuchu II wojny \u015bwiatowej. Andrzej Duda na Westerplatte: II RP zbyt p\u00f3\u017ano modernizowa\u0142a armi\u0119", "description": "Dzi\u015b, jak co roku, upami\u0119tniamy wszystkich, kt\u00f3rzy polegli za woln\u0105 Polsk\u0119 - m\u00f3wi\u0142 na Westerplatte, w 84. rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej, minister obrony Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39040211-84-rocznica-wybuchu-ii-wojny-swiatowej-andrzej-duda-na-westerplatte-ii-rp-zbyt-pozno-modernizowala-armie", "date_published": "2023-09-01T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 555", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Departament Obrony USA z\u0142o\u017cy\u0142 zam\u00f3wienie na pociski powietrze-powietrze dla Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39040191-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-555", "date_published": "2023-09-01T02:40:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arkadiusz Stempin: Dlaczego nale\u017cy wyprowadzi\u0107 polsko-niemieckie pojednanie z zakr\u0119tu historii", "description": "Obydwa narody powinny wywrze\u0107 presj\u0119 na swoich polityk\u00f3w, by jedni zako\u0144czyli antyniemieck\u0105 kampani\u0119, a drudzy wznie\u015bli w ko\u0144cu miejsce pami\u0119ci polskich ofiar pomordowanych w latach wojny \u2013 przekonuje historyk i publicysta.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39038841-arkadiusz-stempin-dlaczego-nalezy-wyprowadzic-polsko-niemieckie-pojednanie-z-zakretu-historii", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy po s\u0142abym sierpniu mo\u017cna oczekiwa\u0107 wrze\u015bniowej poprawy na gie\u0142dach", "description": "Optymizm zwi\u0105zany z AI os\u0142ab\u0142 i zn\u00f3w zacz\u0119\u0142y dawa\u0107 o sobie zna\u0107 obawy o kluczowe gospodarki oraz niepewno\u015b\u0107 co do polityki bank\u00f3w centralnych.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39039151-czy-po-slabym-sierpniu-mozna-oczekiwac-wrzesniowej-poprawy-na-gieldach", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "E-legitymacja dla ucznia", "description": "Uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych opr\u00f3cz tradycyjnych legitymacji w postaci papierowej lub plastikowej karty b\u0119d\u0105 mogli w tym roku pobra\u0107 mLegitymacj\u0119 szkoln\u0105 na sw\u00f3j telefon kom\u00f3rkowy. Umo\u017cliwi\u0142a to ustawa o aplikacji mObywatel.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39039201-e-legitymacja-dla-ucznia", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "EBI: odradza si\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 inwestycyjna w Polsce i regionie", "description": "Na tle Europy \u015arodkowo-Wschodniej firmy z Polski przeznaczaj\u0105 najwi\u0119cej \u015brodk\u00f3w na innowacje (22 proc.), za nami jest S\u0142owenia (19 proc.) i Czechy (17 proc.) \u2013 wynika z badania Europejskiego Banku Inwestycyjnego.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39039131-ebi-odradza-sie-dzialalnosc-inwestycyjna-w-polsce-i-regionie", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hakerskie ataki mog\u0105 sk\u0142oni\u0107 do prze\u0142o\u017cenia g\u0142osowania", "description": "Wybory mog\u0105 si\u0119 op\u00f3\u017ani\u0107 nawet o osiem miesi\u0119cy, gdyby wprowadzono stan wyj\u0105tkowy.", "link": "https://www.rp.pl/urzednicy/art39038961-hakerskie-ataki-moga-sklonic-do-przelozenia-glosowania", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaszczur straci parti\u0119? Prokuratura Okr\u0119gowa z\u0142o\u017cy\u0142a apelacj\u0119 na 260 stron", "description": "Prokuratura pr\u00f3buje storpedowa\u0107 decyzj\u0119 o rejestracji Rodak\u00f3w Kamrat\u00f3w. Na razie ci ostatni zarejestrowali komitet w PKW i planuj\u0105 start w wyborach.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39038701-jaszczur-straci-partie-prokuratura-okregowa-zlozyla-apelacje-na-260-stron", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lex Tusk. Sejm powo\u0142a\u0142 cz\u0142onk\u00f3w komisji, a ABW ju\u017c ich sprawdza", "description": "Czterech z dziewi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w pa\u0144stwowej komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w nie posiada dost\u0119pu do informacji \u015bci\u015ble tajnych. ABW ma tylko miesi\u0105c na ich sprawdzenie.", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art39038791-lex-tusk-sejm-powolal-czlonkow-komisji-a-abw-juz-ich-sprawdza", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ME siatkarzy. Tomasz Fornal: Naszym celem jest z\u0142oto", "description": "Siatkarz reprezentacji Polski Tomasz Fornal m\u00f3wi \u201eRz\u201d o rywalizacji, intensywnym sezonie oraz o tym, kto w kadrze czuje si\u0119 wa\u017cny.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39038871-me-siatkarzy-tomasz-fornal-naszym-celem-jest-zloto", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciej Formanowicz, prezes Forte: Nie tylko meblarze, ale te\u017c ca\u0142a gospodarka jest w tarapatach", "description": "K\u0142opot w\u00a0tym, \u017ce kiedy\u015b w\u00a0gorszym okresie mogli\u015bmy liczy\u0107 na eksport, a\u00a0teraz s\u0142abnie koniunktura tak\u017ce na Zachodzie, u\u00a0naszych najwi\u0119kszych odbiorc\u00f3w \u2013 m\u00f3wi Maciej Formanowicz, za\u0142o\u017cyciel i\u00a0wieloletni prezes Fabryk Mebli Forte.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39039161-maciej-formanowicz-prezes-forte-nie-tylko-meblarze-ale-tez-cala-gospodarka-jest-w-tarapatach", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: PiS nie s\u0142ucha suwerena", "description": "Z faktu, \u017ce referendum nie b\u0119dzie dotyczy\u0107 spraw dla Polak\u00f3w najwa\u017cniejszych, wcale nie wynika, \u017ce nie jest ono dla opozycji pu\u0142apk\u0105. Jest, poniewa\u017c PiS i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chc\u0105, by sta\u0142o si\u0119 ono s\u0105dem nad Donaldem Tuskiem i opozycj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39038671-michal-szuldrzynski-pis-nie-slucha-suwerena", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na GPW nadal dominuj\u0105 pa\u0144stwowe koncerny", "description": "W sk\u0142adzie WIG20 ponad jedn\u0105 trzeci\u0105 stanowi\u0105 sp\u00f3\u0142ki z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa w akcjonariacie. Ich udzia\u0142 jest jeszcze wy\u017cszy, je\u015bli chodzi o wag\u0119 w portfelu indeksu.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39039111-na-gpw-nadal-dominuja-panstwowe-koncerny", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowi klienci na rosyjski w\u0119giel. Zast\u0105pi\u0105 Chiny i UE", "description": "Do 2030 r. najwi\u0119kszym klientem rosyjskich kopalni stan\u0105 si\u0119 Indie. W kolejnych 20 latach w\u0119giel z Rosji kupowa\u0107 ju\u017c b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie Azja Po\u0142udniowo-Wschodnia.", "link": "https://energia.rp.pl/wegiel/art39039121-nowi-klienci-na-rosyjski-wegiel-zastapia-chiny-i-ue", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od 1 wrze\u015bnia pracownicy z nieco wy\u017cszymi pensjami", "description": "Od 1 wrze\u015bnia zatrudniony m\u0142odociany mo\u017ce liczy\u0107 na podwy\u017ck\u0119 wynagrodzenia.", "link": "https://www.rp.pl/place/art39039011-od-1-wrzesnia-pracownicy-z-nieco-wyzszymi-pensjami", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS optymalizuje listy. Dzi\u0119ki roszadom chce zyska\u0107 nawet 12 mandat\u00f3w", "description": "Sztab partii rz\u0105dz\u0105cej szacuje, \u017ce dzi\u0119ki wyborczym roszadom mo\u017ce ona uzyska\u0107 nawet 10-12 mandat\u00f3w wi\u0119cej \u2013 wynika z naszych ustale\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39038681-pis-optymalizuje-listy-dzieki-roszadom-chce-zyskac-nawet-12-mandatow", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "RPP zignoruje inflacj\u0119, warunek prezesa NBP, i obni\u017cy stopy?", "description": "Inflacja w sierpniu nie zmala\u0142a poni\u017cej 10 proc., co prezes NBP podawa\u0142 jako warunek poluzowania polityki pieni\u0119\u017cnej. Ale do obni\u017cki st\u00f3p RPP mo\u017ce popchn\u0105\u0107 przed\u0142u\u017caj\u0105ce si\u0119 spowolnienie.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39039081-rpp-zignoruje-inflacje-warunek-prezesa-nbp-i-obnizy-stopy", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d potrzebuje po\u017cyczy\u0107 zawrotn\u0105 kwot\u0119. Kto to sfinansuje?", "description": "Przy rekordowo wysokiej poda\u017cy rz\u0105dowego d\u0142ugu w przysz\u0142ym roku, by\u0107 mo\u017ce zabraknie ch\u0119tnych na zakup po rozs\u0105dnej cenie. Ekonomi\u015bci szacuj\u0105, \u017ce ubytek popytu mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 ok. 60 mld z\u0142otych.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39039051-rzad-potrzebuje-pozyczyc-zawrotna-kwote-kto-to-sfinansuje", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sieci sklep\u00f3w sportowych znowu si\u0119 rozp\u0119dzaj\u0105", "description": "Ukrai\u0144ski inwestor zasili\u0142 Intersport Polska. OTCF i Martes Sport my\u015bl\u0105 o ekspansji.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39039041-sieci-sklepow-sportowych-znowu-sie-rozpedzaja", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Jakie problemy s\u0105 dla Polak\u00f3w najwa\u017cniejsze? Nie te z referendum", "description": "W\u0142adza nie chce pyta\u0107 obywateli o aktualne i wa\u017cne dla nich problemy, bo sobie z nimi nie poradzi\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39038641-sondaz-jakie-problemy-sa-dla-polakow-najwazniejsze-nie-te-z-referendum", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Wyborcy PiS maj\u0105 inn\u0105 hierarchi\u0119 wa\u017cno\u015bci podstawowych problem\u00f3w spo\u0142ecznych ni\u017c reszta obywateli", "description": "Cz\u0119\u015b\u0107 problem\u00f3w, takich jak dost\u0119p do aborcji czy niedoinwestowana edukacja, nie jest istotna dla wyborc\u00f3w PiS z przyczyn pokoleniowych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39038691-sondaz-wyborcy-pis-maja-inna-hierarchie-waznosci-podstawowych-problemow-spolecznych-niz-reszta-obywateli", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Spada popyt i ro\u015bnie konkurencja w bran\u017cy tworzyw sztucznych", "description": "Sytuacja w bran\u017cy tworzyw sztucznych jest trudna, co w du\u017cej mierze jest konsekwencj\u0105 spowolnienia gospodarczego.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39039071-spada-popyt-i-rosnie-konkurencja-w-branzy-tworzyw-sztucznych", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Trela: Roman Giertych mo\u017ce zaci\u0105\u0107 si\u0119 w toalecie. Dlatego powinni\u015bmy gra\u0107 na wi\u0119cej, ni\u017c 231 mandat\u00f3w", "description": "To b\u0119dzie najbardziej brutalna kampania po 1989 r. \u2013 m\u00f3wi Tomasz Trela, wiceszef klubu parlamentarnego Lewicy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39038801-tomasz-trela-roman-giertych-moze-zaciac-sie-w-toalecie-dlatego-powinnismy-grac-na-wiecej-niz-231-mandatow", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wa\u017cy si\u0119 los najwa\u017cniejszego ministra w rz\u0105dzie Ukrainy. O\u0142eksij Reznikow straci stanowisko?", "description": "Minister obrony O\u0142eksij Reznikow mo\u017ce straci\u0107 stanowisko z powodu korupcji w wojsku. Czy zast\u0105pi go polityk pochodz\u0105cy z zes\u0142anej przez Stalina do Azji \u015arodkowej rodziny Tatar\u00f3w krymskich?", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39038821-wazy-sie-los-najwazniejszego-ministra-w-rzadzie-ukrainy-oleksij-reznikow-straci-stanowisko", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WhatsApp to nie podstawa zwolnienia pracownika", "description": "Problem j\u0119zykowy pracownika obcokrajowca mo\u017ce powodowa\u0107 niew\u0142a\u015bciwe odczytanie jego intencji.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39038981-whatsapp-to-nie-podstawa-zwolnienia-pracownika", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zarobk\u00f3w zazdro\u015bcili im wszyscy Polacy. Nie s\u0105 ju\u017c potrzebni", "description": "Pod wzgl\u0119dem zapotrzebowania na specjalist\u00f3w IT w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy w sektorze nowych technologii sporo si\u0119 zmieni\u0142o. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c zarobk\u00f3w. Programi\u015bci nie s\u0105 ju\u017c potrzebni bran\u017cy gier.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39039141-zarobkow-zazdroscili-im-wszyscy-polacy-nie-sa-juz-potrzebni", "date_published": "2023-09-01T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co robi\u0107, gdy d\u0142u\u017cnik ukrywa maj\u0105tek uniemo\u017cliwiaj\u0105c egzekucj\u0119?", "description": "Wierzyciel (zastawnik) mo\u017ce zainicjowa\u0107 post\u0119powanie karne przeciwko d\u0142u\u017cnikowi (zastawcy), je\u015bli ten ukrywa przedmiot obj\u0119ty zastawem i tym samym uniemo\u017cliwia przeprowadzenie egzekucji.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39037841-co-robic-gdy-dluznik-ukrywa-majatek-uniemozliwiajac-egzekucje", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dowody na wypadek przysz\u0142ego sporu trzeba gromadzi\u0107 wcze\u015bniej", "description": "W ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej istnieje ryzyko wyst\u0105pienia konflikt\u00f3w lub spor\u00f3w, ale czy w my\u015bl rzymskiego powiedzenia \u201eje\u015bli chcesz pokoju, przygotuj si\u0119 do wojny\u201d przedsi\u0119biorcy mog\u0105 si\u0119 do nich odpowiednio przygotowa\u0107, tak aby przynajmniej niekt\u00f3re z nich wygra\u0107 bez odwiedzania s\u0105du?", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39037801-dowody-na-wypadek-przyszlego-sporu-trzeba-gromadzic-wczesniej", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak walczy\u0107 z problemami p\u0142ynno\u015bci finansowej firmy?", "description": "Ponad 110 tysi\u0119cy polskich firm zawiesi\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107 w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku. Sytuacja w gospodarce staje si\u0119 coraz trudniejsza. W takiej koniunkturze nawet firmy, kt\u00f3re dot\u0105d radzi\u0142y sobie dobrze, mog\u0105 napotka\u0107 problemy z finansowaniem swojej bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci. Na co powinny zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 i jakie dzia\u0142ania zaradcze podj\u0105\u0107?", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39037751-jak-walczyc-z-problemami-plynnosci-finansowej-firmy", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na co zwraca\u0107 uwag\u0119 zawieraj\u0105c umow\u0119 na oprogramowanie?", "description": "Kluczowym aspektem ka\u017cdej umowy dotycz\u0105cej oprogramowania jest okre\u015blenie jej czasu trwania oraz obszaru geograficznego, na jakim b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39037791-na-co-zwracac-uwage-zawierajac-umowe-na-oprogramowanie", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie rozliczymy w firmie soczewek i okular\u00f3w", "description": "Przedsi\u0119biorca nie zaliczy do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w wydatk\u00f3w na ochron\u0119 wzroku. Nawet jak du\u017co siedzi przed komputerem.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39037871-nie-rozliczymy-w-firmie-soczewek-i-okularow", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie trzeba p\u0142aci\u0107 za niezam\u00f3wione us\u0142ugi", "description": "Przedsi\u0119biorcy nie mog\u0105 zamieszcza\u0107 w pakietach us\u0142ug, o kt\u00f3rych nie informuj\u0105 wyra\u017anie konsument\u00f3w. Takie praktyki znalaz\u0142y si\u0119 pod lup\u0105 Prezesa Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39037861-nie-trzeba-placic-za-niezamowione-uslugi", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od pa\u017adziernika 2023 r. wy\u017csze kary za przest\u0119pstwa gospodarcze", "description": "Radykalnie wzrasta ryzyko prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez menager\u00f3w. Je\u015bli wysoko\u015b\u0107 szkody przekroczy 10 mln z\u0142, zagro\u017cenie kar\u0105 pozbawienia wolno\u015bci wyniesie od 5 do 25 lat. Wniosek o \u015bciganie za wyrz\u0105dzenie sp\u00f3\u0142ce znacznej szkody maj\u0105tkowej b\u0119d\u0105 mogli z\u0142o\u017cy\u0107 jej wsp\u00f3lnicy lub akcjonariusze.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39037611-od-pazdziernika-2023-r-wyzsze-kary-za-przestepstwa-gospodarcze", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Partycypacja spo\u0142eczna po reformie planowania przestrzennego", "description": "W Dzienniku Ustaw opublikowano nowelizacj\u0119 ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 nowych przepis\u00f3w wejdzie w \u017cycie ju\u017c pod koniec wrze\u015bnia 2023 roku.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39037811-partycypacja-spoleczna-po-reformie-planowania-przestrzennego", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107 d\u0142u\u017cnika \u2013 droga na skr\u00f3ty nie zawsze korzystna", "description": "Nawet, je\u015bli wierzyciel ma formalne uprawnienie do z\u0142o\u017cenia wniosku o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci d\u0142u\u017cnika, w okre\u015blonych przypadkach, takie dzia\u0142anie mo\u017ce mie\u0107 dla niego negatywne konsekwencje.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39037781-wniosek-o-upadlosc-dluznika-droga-na-skroty-nie-zawsze-korzystna", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]