[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Lechia Gda\u0144sk szykuje pozew po tek\u015bcie Jadczaka w WP. Prezes pisze o k\u0142amstwach i oszczerstwach", "description": "Prezes Lechii Gda\u0144sk Paolo Urfer zapowiedzia\u0142 kroki prawne dotycz\u0105ce tekstu Szymona Jadczaka w Wirtualnej Polsce. - Tym razem przeprosiny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych formu\u0142owane przez tych, kt\u00f3rym wydaje si\u0119, \u017ce mog\u0105 bezpodstawnie pomawia\u0107 innych, na pewno nie wystarcz\u0105 - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/lechia-gdansk-nowy-wlasciciel-prezes-paolo-urfer-pozew-szymon-jadczak-maciej-slusarek", "date_published": "2023-09-01T09:44:52.343939+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Answear otworzy sklepy stacjonarne w Warszawie", "description": "Odzie\u017cowa platforma e-commerce Answear planuje otworzy\u0107 w warszawskim kompleksie Fabryka Norblina sklepy stacjonarne pod szyldami Answear i PRM. Podpisa\u0142a umow\u0119 najmu powierzchni pod plac\u00f3wki.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/answear-sklep-fabryka-norblina-warszawa", "date_published": "2023-09-01T08:39:08.199962+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "6 mln dodatkowych subskrypcji SVoD w Polsce do 2029 roku", "description": "Europa Wschodnia b\u0119dzie mia\u0142a 68 mln subskrypcji SVoD do 2029 roku. To o 27 mln wi\u0119cej ni\u017c w 2023 roku. Z prognozy Digital TV Research wynika, \u017ce Rosja wygeneruje 12 mln dodatkowych subskrypcji, a Polska 6 mln.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/digital-tv-research-prognoza-2029-europa-srodkowo-wschodnia-svod-netflix-disney-amazon-prime-video-hbo-max-subskrypcje", "date_published": "2023-09-01T05:27:04.353057+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "S\u0105d: nie by\u0142o presji na dziennikarzy Polska Press, Onet powinien sprostowa\u0107. W tle - teksty o cenach paliw", "description": "Onet ma sprostowa\u0107 zamieszczon\u0105 rok temu informacj\u0119, z kt\u00f3rej wynika\u0142o, \u017ce koncern Polska Press - daj\u0105c pracownikom karty paliwowe - pr\u00f3bowa\u0142 wywrze\u0107 na nich presj\u0119, by pisali o podwy\u017ckach paliw zgodnie z polityk\u0105 Orlenu. Wyrok w tej sprawie wyda\u0142 s\u0105d pierwszej instancji; wydawca Onetu \u2013 Ringier Axel Springer Polska - w rozmowie z portalem Wirtualnemedia.pl zapowiada apelacj\u0119.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bez-presji-na-dziennikarzy-polska-press-sad-sprostowanie-onet", "date_published": "2023-09-01T05:27:04.350586+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nadz\u00f3r rodzicielski na Messengerze wchodzi do Polski", "description": "Meta wprowadza do Polski funkcj\u0119 nadzoru rodzicielskiego na Messengerze. W czerwcu pojawi\u0142o si\u0119 na wybranych rynkach angloj\u0119zycznych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nadzor-rodzicielski-messenger-jak-ustawic", "date_published": "2023-09-01T04:21:59.615253+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "W poniedzia\u0142ek ruszy \"Studio Wyborcze\" Sekielskich na YouTube. Prowadz\u0105cym m.in. Tomasz Sekielski", "description": "Od poniedzia\u0142ku 4 wrze\u015bnia Sekielscy na swoim kanale na YouTube rozpoczynaj\u0105 cykl \"Studio Wyborcze\u201d, kt\u00f3re potrwa a\u017c do wybor\u00f3w, zaplanowanych na 15 pa\u017adziernika. W programie nadawanym na \u017cywo go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 politycy, eksperci i komentatorzy. W\u015br\u00f3d prowadz\u0105cych znajd\u0105 si\u0119 m.in. Tomasz Sekielski, Beata Grabarczyk i Katarzyna Opolska.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/studio-wyborcze-sekielscy-youtube-tomasz-sekielski-beata-grabarczyk-katarzyna-opolska", "date_published": "2023-09-01T04:21:59.612258+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]