[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja Europejska proponuje w\u0142\u0105czenie Mo\u0142dawii do europejskiego obszaru roamingu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sGxktkuTURBXy81ODA2MTkzMC02ZWEyLTQ4MDYtYTI4OS00MDM4NWYxMGVlYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zaproponowa\u0142a w pi\u0105tek w\u0142\u0105czenie Mo\u0142dawii do europejskiego obszaru roamingu. Je\u015bli wniosek zostanie przyj\u0119ty, Mo\u0142dawianie odwiedzaj\u0105cy UE b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze swoich telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych na takich samych warunkach cenowych, jak gdyby byli w Mo\u0142dawii, podczas gdy podr\u00f3\u017cni z UE b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z tych samych praw podczas wizyt w Mo\u0142dawii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9288851,komisja-europejska-proponuje-wlaczenie-moldawii-do-europejskiego-obsza.html", "date_published": "2023-09-01T21:03:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dow\u00f3dztwo Operacyjne: Doniesienia o naruszeniu bia\u0142oruskiej przestrzeni przez polski \u015bmig\u0142owiec to wierutne k\u0142amstwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfWktkuTURBXy81NThhZGU5ZS1hMDEzLTQxZDYtYTU5Mi0xNzA2MTY1NzA1OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doniesienia o naruszeniu bia\u0142oruskiej przestrzeni powietrznej przez polski \u015bmig\u0142owiec to wierutne k\u0142amstwo i prowokacja; Dow\u00f3dztwo zbada\u0142o sytuacj\u0119 i ustali\u0142o, \u017ce taki incydent nie mia\u0142 miejsca \u2013 powiedzia\u0142 PAP rzecznik Dow\u00f3dztwa Operacyjnego RSZ pp\u0142k Jacek Goryszewski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288823,dowodztwo-operacyjne-doniesienia-o-naruszeniu-bialoruskiej-przestrzen.html", "date_published": "2023-09-01T20:59:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koizumi: Rosja wycofa\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 uzbrojenia z Kuryli. Systemy przeciwlotnicze trafi\u0105 na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/776ktkuTURBXy8yZDk4ODhhMS1hMmIzLTQwYWYtODNkOC0yZDJlODFkNTIzZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zabra\u0142a systemy przeciwlotnicze S-300 z le\u017c\u0105cych na Pacyfiku wysp, b\u0119d\u0105cych przedmiotem jej sporu z Japoni\u0105, by\u0107 mo\u017ce chc\u0105c u\u017cy\u0107 tej broni w wojnie przeciwko Ukrainie \u2013 oceni\u0142 japo\u0144ski analityk Yu Koizumi na podstawie zdj\u0119\u0107 satelitarnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9288781,koizumi-rosja-wycofala-czesc-uzbrojenia-z-kuryli-systemy-przeciwlotn.html", "date_published": "2023-09-01T18:42:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CNN: Frontowe tablety ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy pod \"specjalnym nadzorem\" rosyjskich specs\u0142u\u017cb", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRTktkuTURBXy9jMzJhZDhlNi01YzQ1LTQxNmYtYTk2Ny0yZjMxOTdkN2I3MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa zrzeszone w sojuszu wywiadowczym Pi\u0119ciorga Oczu, czyli USA, Kanada, Wielka Brytania, Australia i Nowa Zelandia ostrzeg\u0142y w czwartek Ukrain\u0119, \u017ce rosyjskie s\u0142u\u017cby specjalne pr\u00f3buj\u0105 wykrada\u0107 wra\u017cliwe dane z tablet\u00f3w ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych na froncie - powiadomi\u0142a ameryka\u0144ska stacja telewizyjna CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9288779,cnn-frontowe-tablety-ukrainskich-zolnierzy-pod-specjalnym-nadzorem-ro.html", "date_published": "2023-09-01T18:27:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jab\u0142o\u0144ski: Informacje Bia\u0142orusi o naruszeniu granicy przez polski MI-24 nale\u017cy traktowa\u0107 ostro\u017cnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YCAktkuTURBXy8wM2QzOTdhMy1kMDU0LTQ4MDktYmEwYy1lMzc0MjA3NTE5NzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy analizowali sytuacj\u0119, trzeba podchodzi\u0107 z bardzo du\u017c\u0105 ostro\u017cno\u015bci\u0105 do o\u015bwiadcze\u0144 ze strony Bia\u0142orusi - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Polsat News wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, pytany o informacje o przekroczeniu granicy polsko-bia\u0142oruskiej przez polski \u015bmig\u0142owiec MI-24.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288775,jablonski-informacje-bialorusi-o-naruszeniu-granicy-przez-polski-mi-2.html", "date_published": "2023-09-01T18:13:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwedzcy politycy zbojkotuj\u0105 uroczysto\u015bci noblowskie. To sprzeciw wobec obecno\u015bci ambasador\u00f3w Rosji i Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OdOktkuTURBXy82NzVkNDQxZC0wOTY0LTQzZTktYWMxMC04MDVlY2Y2YTgzYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzcy politycy oraz autorytety zwi\u0105zane z komitetami noblowskimi zagrozili w pi\u0105tek bojkotem uroczysto\u015bci wr\u0119czenia Nagrody Nobla. Wcze\u015bniej Fundacja Noblowska zapowiedzia\u0142a zaproszenie na grudniow\u0105 ceremoni\u0119 ambasador\u00f3w Rosji, Bia\u0142orusi oraz Iranu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9288774,szwedzcy-politycy-zbojkotuja-uroczystosci-noblowskie-to-sprzeciw-wobe.html", "date_published": "2023-09-01T18:06:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konfederacja kontra \"Gazeta Wyborcza\": Sporny artyku\u0142 dotycz\u0105cy sk\u0142adki zdrowotnej nie jest materia\u0142em wyborczym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8SktkuTURBXy84ZjhhZmZmYS05YWMwLTRlYTgtYWYxZS0xNzBlMmNiYjNhMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warszawski s\u0105d oddali\u0142 z\u0142o\u017cony w trybie wyborczym pozew Konfederacji przeciwko &quot;Gazecie Wyborczej&quot;. Sprawa dotyczy\u0142a stwierdze\u0144 dziennika na temat programu ugrupowania ws. ochrony zdrowia. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce artyku\u0142 mia\u0142 charakter publicystyczny i nie zawiera\u0142 nieprawdy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9288771,konfederacja-kontra-gazeta-wyborcza-sporny-artykul-dotyczacy-skladk.html", "date_published": "2023-09-01T17:55:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Islandia: Znowu mo\u017cna komercyjnie polowa\u0107 na wieloryby. P\u0142etwalom zwyczajnym grozi wygini\u0119cie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GXCktkuTURBXy9hODA2NzM0Ni1mZjdhLTQzZTQtODhmOS03MDA5OWI3ZDdlOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Islandii ponownie zezwoli\u0142 na wyj\u0105tkowo okrutne komercyjne polowania na nara\u017cone na wygini\u0119cie p\u0142etwale zwyczajne, drugie pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci ssaki \u015bwiata. Organizacje broni\u0105ce praw zwierz\u0105t oprotestowa\u0142y t\u0119 decyzj\u0119 \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek brytyjski dziennik \u201eGuardian\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9288769,islandia-znowu-mozna-komercyjnie-polowac-na-wieloryby-pletwalom-zwyc.html", "date_published": "2023-09-01T17:36:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany na lotnisku Schiphol od 2024 r. S\u0105d  w Amsterdamie nakaza\u0142 ograniczenie liczby lot\u00f3w i zamkni\u0119cie portu w nocy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dFUktkuTURBXy8xMjhhMjliMC02YjU4LTRmZDctOTM3MC1jNTFiNDY4ZGRhYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba operacji lotniczych na lotnisku w Amsterdamie zmniejszy si\u0119 w przysz\u0142ym roku z p\u00f3\u0142 miliona do 452,5 tys., poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister infrastruktury Mark Harbers. Rz\u0105d chce r\u00f3wnie\u017c, aby port by\u0142 zamkni\u0119ty w godzinach nocnych.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9288768,zmiany-na-lotnisku-schiphol-od-2024-r-sad-w-amsterdamie-nakazal-ogra.html", "date_published": "2023-09-01T17:27:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NASA: Sonda \u0141una-25 uderzaj\u0105c w Ksi\u0119\u017cyc stworzy\u0142a nowy krater", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WVAktkuTURBXy83OTdkMWQ5Mi04YzUzLTQ0ZmQtODIwMS1mZThlYTgyOGE5ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku nieudanej misji rosyjskiej sondy kosmicznej \u0141una-25, kt\u00f3ra 19 sierpnia rozbi\u0142a si\u0119 na Ksi\u0119\u017cycu, prawdopodobnie powsta\u0142 tam nowy krater; takie wnioski wynikaj\u0105 z por\u00f3wnania zdj\u0119\u0107 powierzchni Ksi\u0119\u017cyca wykonanych pod koniec czerwca i 24 sierpnia - powiadomi\u0142a ameryka\u0144ska agencja kosmiczna NASA.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9288759,nasa-sonda-luna-25-uderzajac-w-ksiezyc-stworzyla-nowy-krater.html", "date_published": "2023-09-01T16:28:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za walk\u0119 o prawa cz\u0142owieka lub niezgod\u0119 na korupcj\u0119 grozi \u015bmier\u0107. W Arabii Saudyjskiej w tym roku wykonano 92 kary \u015bmierci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LM_ktkuTURBXy8zYmVlNGRlOS01YzA4LTRhN2QtOTNmZS02YmRiZWE1ODQ3MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Emerytowany nauczyciel Muhammad al-Ghamdi zosta\u0142 skazany na \u015bmier\u0107 przez saudyjski s\u0105d za pi\u0119\u0107 tweet\u00f3w krytykuj\u0105cych rz\u0105d Arabii Saudyjskiej za korupcj\u0119 i \u0142amanie praw cz\u0142owieka - podaje w pi\u0105tek CNN, cytuj\u0105c komunikat organizacji Human Rights Watch (HRW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9288757,za-walke-o-prawa-czlowieka-lub-niezgode-na-korupcje-grozi-smierc-w-ar.html", "date_published": "2023-09-01T16:13:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wsp\u00f3\u0142cze\u015bni ludzie pochodz\u0105 od 1280 przodk\u00f3w, kt\u00f3rzy 800 tys. lat temu prze\u017cyli katastrofalne zmiany klimatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bF6ktkuTURBXy80MjAwNGJkZi04ZmJlLTRhNWItYTJlOC02NTVjODhiY2VmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />800 tysi\u0119cy lat temu populacja ludzka zmniejszy\u0142a si\u0119 do oko\u0142o 1280 os\u00f3b w wieku rozrodczym i potrzeba by\u0142o oko\u0142o 117 000 lat, aby ponownie zacz\u0119\u0142a rosn\u0105\u0107 - poda\u0142a w pi\u0105tek w\u0142oska agencja prasowa Ansa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki bada\u0144 opublikowane we wrze\u015bniowym numerze czasopisma &quot;Science&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9288752,wspolczesni-ludzie-pochodza-od-1280-przodkow-ktorzy-800-tys-lat-temu.html", "date_published": "2023-09-01T15:36:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finalne dane wska\u017anika PMI dla przemys\u0142u w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tl8ktkuTURBXy81ODAyZDc3NC03OTFhLTQzZDUtYjlhNy01ZDAzNDZkOTRiOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9288746,finalne-dane-wskaznika-pmi-dla-przemyslu-w-usa.html", "date_published": "2023-09-01T15:07:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protest nauczycieli przed MEiN. Broniarz: b\u0119dziemy tu, a\u017c rz\u0105d uzna, \u017ce edukacja jest najwa\u017cniejsza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T6IktkuTURBXy81Y2RiYjY5Mi04NDM4LTQyNDQtYjQxZi02M2QyZmIzMWM5ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy tu przychodzi\u0107 stale - tak d\u0142ugo, dop\u00f3ki rz\u0105dz\u0105cy i ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo nie uznaj\u0105, \u017ce edukacja jest najwa\u017cniejsza - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek podczas pikiety organizowanej przez Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego, szef ZNP S\u0142awomir Broniarz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9288745,protest-nauczycieli-przed-mein-broniarz-bedziemy-tu-az-rzad-uzna-z.html", "date_published": "2023-09-01T15:01:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142py i szczyt G20. W\u0142adze Delhi wynaj\u0119\u0142y specjalist\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 odpowiedzialni za spokojny przebieg spotka\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SnNktkuTURBXy85M2FhMzRlMS02NDgzLTQ0YjItYWNkNi0yODZhMWZjN2YxNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d miejski w Delhi wynaj\u0105\u0142 40 p\u0142oszycieli ma\u0142p, \u017ceby trzymali makaki z dala od miejsc, w kt\u00f3rych w przysz\u0142y weekend odb\u0119dzie si\u0119 szczyt G20. Tak zwani &quot;ma\u0142pi wallahowie&quot; umiej\u0105 na\u015bladowa\u0107 g\u0142osy agresywnych langur\u00f3w, kt\u00f3rych boj\u0105 si\u0119 makaki. W ka\u017cdym hotelu, w kt\u00f3rym maj\u0105 zatrzyma\u0107 si\u0119 delegaci, b\u0119dzie dy\u017curowa\u0142 przynajmniej jeden p\u0142oszyciel - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9288744,malpy-i-szczyt-g20-wladze-delhi-wynajely-specjalistow-ktorzy-beda-od.html", "date_published": "2023-09-01T14:46:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy najlepsze lata maj\u0105 ju\u017c za sob\u0105? Nawet obywatele tego kraju nie wierz\u0105 w si\u0142\u0119 swojej gospodarki [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMiktkuTURBXy9kNmYxMTZiMC0wZTNlLTRkMjYtYTU2MC02MzczNDIzODc3YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy s\u0105 sceptyczni, je\u015bli chodzi o ich rol\u0119 jako jednej z wiod\u0105cych gospodarek na \u015bwiecie \u2013 wynika z sonda\u017cu Allensbacha przeprowadzonego na zlecenie partii CDU i CSU.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9288708,niemcy-najlepsze-lata-maja-juz-za-soba-nawet-obywatele-tego-kraju-nie.html", "date_published": "2023-09-01T13:20:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017bebrowski: ZUS sta\u0142 si\u0119 nowoczesnym e-urz\u0119dem. Ograniczy\u0142 koszty realizacji program\u00f3w dla rodzin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJHktkuTURBXy84ODA3NzM0OC04MjM1LTQxODctOGQ1OS1kOThiNjJmMDAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekazanie do ZUS realizacji program\u00f3w dla rodzin oznacza ogromne oszcz\u0119dno\u015bci dla pa\u0144stwa na obs\u0142udze wniosk\u00f3w od rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w. Od pocz\u0105tku 2022 r. oszcz\u0119dno\u015bci te si\u0119gaj\u0105 ju\u017c 0,5 mld z\u0142 \u2013 przekaza\u0142 PAP rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9288722,zebrowski-zus-stal-sie-nowoczesnym-e-urzedem-ograniczyl-koszty-reali.html", "date_published": "2023-09-01T13:07:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia w USA wzros\u0142a w sierpniu nieco powy\u017cej przewidywa\u0144 rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mg-ktkuTURBXy8yM2RlZWIyNC0yNjcxLTRjMmEtYjRlZS0zMzE1ZTVkMjYxZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9288716,stopa-bezrobocia-w-usa-wzrosla-w-sierpniu-nieco-powyzej-przewidywan-ry.html", "date_published": "2023-09-01T12:47:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski Krajowy Plan Odbudowy do poprawki. Warszawa zg\u0142osi\u0142a stosowny wniosek do KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Komisji Europejskiej z wnioskiem o modyfikacj\u0119 KPO oraz o dodanie rozdzia\u0142u dotycz\u0105cego planu REPowerEU, powsta\u0142ego w celu zako\u0144czenia zale\u017cno\u015bci Unii od rosyjskich paliw kopalnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9288713,polski-krajowy-plan-odbudowy-do-poprawki-warszawa-zglosila-stosowny-w.html", "date_published": "2023-09-01T12:40:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSZ Ukrainy protestuje przeciw ambasadorom Rosji i Bia\u0142orusi na ceremonii wr\u0119czenia Nagr\u00f3d Nobla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OdOktkuTURBXy82NzVkNDQxZC0wOTY0LTQzZTktYWMxMC04MDVlY2Y2YTgzYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik ukrai\u0144skiego ministerstwa spraw zagranicznych O\u0142eh Niko\u0142enko zaprotestowa\u0142 w pi\u0105tek na Facebooku przeciwko og\u0142oszonej w czwartek decyzji Fundacji Noblowskiej, kt\u00f3ra postanowi\u0142a zaprosi\u0107 ambasador\u00f3w Rosji i Bia\u0142orusi na uroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia Nagr\u00f3d Nobla.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9288692,msz-ukrainy-protestuje-przeciw-ambasadorom-rosji-i-bialorusi-na-ceremo.html", "date_published": "2023-09-01T11:59:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla kierowc\u00f3w. W przysz\u0142ym tygodniu podwy\u017cki cen paliw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otzktkuTURBXy85ODE1MjJlNy0zOTFmLTRkNjItYjU2MS05YzRkZjIzMGJiNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym tygodniu mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 podwy\u017cek cen na stacjach paliw - prognozuje portal e-petrol.pl. Jak przypomina, z ko\u0144cem wakacji wiele sieci ko\u0144czy letnie promocje.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9288680,zla-wiadomosc-dla-kierowcow-w-przyszlym-tygodniu-podwyzki-cen-paliw.html", "date_published": "2023-09-01T11:48:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa moda w\u015br\u00f3d m\u0142odych Belg\u00f3w. Rzucaj\u0105 prac\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_6ktkuTURBXy81ZmRkYjg2OS0zN2U4LTQ1NTEtODNlMS0wNTkyZjFhZTllNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba pracownik\u00f3w poni\u017cej 25. roku \u017cycia, kt\u00f3rzy zdecydoali si\u0119 na odej\u015bcie z pracy, w ci\u0105gu pierwszych o\u015bmiu miesi\u0119cy bie\u017c\u0105cego roku wzros\u0142a o ponad 40 proc. w por\u00f3wnaniu z tym samym okresem ubieg\u0142ego roku, informuje dziennik \u201eLe Soir\u201d na podstawie najnowszych bada\u0144. To rekord w historii pomiaru.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9288670,nowa-moda-wsrod-mlodych-belgow-rzucaja-prace.html", "date_published": "2023-09-01T11:39:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debaty organizowane przez TVN bez udzia\u0142u polityk\u00f3w PiS-u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_zRktkuTURBXy9iZGEyYzY1Zi0wYmFiLTQxM2UtYTJhYi0wYjk0OGVlMGRlYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie we\u017amie udzia\u0142u w debatach organizowanych przez TVN. Stacja ta jest aktywn\u0105 stron\u0105 sporu politycznego na rzecz \u015brodowiska politycznego zwi\u0105zanego z Donaldem Tuskiem - przekaza\u0142 na Twitterze rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9288661,debaty-organizowane-przez-tvn-bez-udzialu-politykow-pis-u.html", "date_published": "2023-09-01T11:17:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier nie z\u0142o\u017cy\u0142 wniosku o \u015brodki z KPO. Lewica zawiadamia prokuratur\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mHFktkuTURBXy8zNDcyYzgxNC1hMDVmLTQ5MTgtOTk3Yi1mY2ZlYWM4Mzk0NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sk\u0142adamy zawiadomienie do prokuratury na premiera Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do uszczuplenia interesu publicznego w zwi\u0105zku niez\u0142o\u017ceniem wniosku ws. KPO - poinformowali w pi\u0105tek pos\u0142owie Lewicy Krzysztof Gawkowski i Tomasz Trela. Wed\u0142ug nich premier dopu\u015bci\u0142 si\u0119 &quot;ekonomicznej zdrady stanu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9288659,premier-nie-zlozyl-wniosku-o-srodki-z-kpo-lewica-zawiadamia-prokuratu.html", "date_published": "2023-09-01T11:13:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpania: Od dw\u00f3ch miesi\u0119cy wzrasta ilo\u015b\u0107 zachorowa\u0144 na Covid-19", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_RHktkuTURBXy9kMzQ5NTRmMS02NDhhLTRkNTUtYTcwZi1lMjIwMWZiN2M5YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od dw\u00f3ch miesi\u0119cy w Hiszpanii odnotowuje si\u0119 wzrost zachorowa\u0144 na Covid-19 - wynika z raportu opublikowanego przez Instytut Zdrowia Carlos III. &quot;Covid nie powraca, on nigdy nie znikn\u0105\u0142&quot; - powiedzia\u0142 prezes hiszpa\u0144skiego towarzystwa epidemiologicznego (SEE) Oscar Zurriaga.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9288653,hiszpania-od-dwoch-miesiecy-wzrasta-ilosc-zachorowan-na-covid-19.html", "date_published": "2023-09-01T10:56:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko w polskich szko\u0142ach brakuje nauczycieli. To problem globalny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5JlktkuTURBXy81YzAyMDY4MC03ZjI1LTRmZDMtODU5MS1jMGNjM2E4ODFlMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug w\u0119gierskich zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych u progu nowego roku szkolnego brakuje 16 tysi\u0119cy nauczycieli i liczba ta wzro\u015bnie o kolejnych 6 tysi\u0119cy w ci\u0105gu najbli\u017cszych lat - podaje w pi\u0105tek portal Daily News Hungary. Z podobnymi problemami boryka si\u0119 coraz wi\u0119cej kraj\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9288649,nie-tylko-w-polskich-szkolach-brakuje-nauczycieli-to-problem-globalny.html", "date_published": "2023-09-01T10:52:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a szczepionk\u0119 przeciwko COVID-19 dostosowan\u0105 do nowego wariantu wirusa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjxktkuTURBXy9iNGQ1YzEyMi04OTMzLTRhOWUtOTEzZi1iOGQyMjY4NGMzYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatwierdzili\u015bmy dostosowan\u0105 do nowego wariantu wirusa szczepionk\u0119 przeciwko COVID-19 w obliczu jesiennych kampanii szczepie\u0144 w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich UE - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9288646,komisja-europejska-zatwierdzila-szczepionke-przeciwko-covid-19-dostoso.html", "date_published": "2023-09-01T10:47:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajfun Saola zbli\u017ca si\u0119 do Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_4ktkuTURBXy8zNGU0NDQ3NC0xYzlkLTQ1ZDYtYThiNS1lNTU4Yjc0NjI3MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W po\u0142o\u017conej na po\u0142udniu Chin prowincji Guangdong oraz w Hongkongu odwo\u0142ano w pi\u0105tek setki lot\u00f3w, a tak\u017ce zamkni\u0119to szko\u0142y i biura w oczekiwaniu na nadej\u015bcie tajfunu Saola. Wed\u0142ug prognoz chi\u0144skiego instytutu meteorologicznego mo\u017ce to by\u0107 jeden z pi\u0119ciu najsilniejszych tajfun\u00f3w, jakie nawiedzi\u0142y prowincj\u0119 Guangdong od 1949 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9288643,tajfun-saola-zbliza-sie-do-chin.html", "date_published": "2023-09-01T10:44:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polscy pracodawcy zatrudniaj\u0105 coraz wi\u0119cej cudzoziemc\u00f3w. Najwi\u0119cej z Ukrainy, sk\u0105d jeszcze?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVBktkuTURBXy8zMGQ3Mjk5Ny0xZDg3LTRiZGMtODkzOS00ZTEwMmY3YTYzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski rynek pracy staje si\u0119 coraz bardziej globalny - cudzoziemcy stanowi\u0105 6.5 proc. pracownik\u00f3w. Z miesi\u0105ca na miesi\u0105c coraz wi\u0119cej narodowo\u015bci rozpoczyna prac\u0119 i nie s\u0105 to ju\u017c tylko pracownicy zza wschodniej granicy, ale z innych kontynent\u00f3w - przekaza\u0142a agencja zatrudnienia Gremi Personal.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/9288631,polscy-pracodawcy-zatrudniaja-coraz-wiecej-cudzoziemcow-najwiecej-z-u.html", "date_published": "2023-09-01T10:01:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pucze w dalekich, afryka\u0144skich krajach wp\u0142ywaj\u0105 na Europ\u0119. Chodzi o \u0142a\u0144cuchy dostaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BwOktkuTURBXy9hY2I3Mjk2OC01ODFjLTQ1ZTMtOWYxNy0yYWViOWI2NDVkMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brukselski think tank Eurointelligence t\u0142umaczy w opublikowanej analizie, dlaczego ostatnie zamachy stanu w Gabonie i Nigrze powinny przyku\u0107 uwag\u0119 Europejczyk\u00f3w: to, co dzieje si\u0119 w Afryce, wp\u0142ywa bezpo\u015brednio na Europ\u0119 poprzez \u0142a\u0144cuchy dostaw.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9288626,pucze-w-dalekich-afrykanskich-krajach-wplywaja-na-europe-chodzi-o-la.html", "date_published": "2023-09-01T09:42:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Europejska nie przed\u0142u\u017cy zakazu importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy? Jurgiel: Pojawiaj\u0105 si\u0119 takie g\u0142osy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np2ktkuTURBXy85YzA1YTBmNi0xOTM3LTRiMDktYWZjNC0wNmMyNTg2ZTgxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce g\u0142osy niekt\u00f3rych przedstawicieli Komisji Europejskiej, \u017ce zakaz importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy mo\u017ce nie zosta\u0107 przed\u0142u\u017cony po 15 wrze\u015bnia - powiedzia\u0142 na posiedzeniu komisji rolnictwa Parlamentu Europejskiego europose\u0142 PiS Krzysztof Jurgiel.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9288618,unia-europejska-nie-przedluzy-zakazu-importu-produktow-rolnych-z-ukrai.html", "date_published": "2023-09-01T09:15:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Pracujemy z terytorium Rosji\". Czy to Ukraina zaatakowa\u0142a lotnisko w Pskowie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow powiedzia\u0142, \u017ce atak dron\u00f3w na lotnisko w rosyjskim Pskowie 30 sierpnia zosta\u0142 przeprowadzony z terytorium Rosji. Oceni\u0142, \u017ce dwa samoloty I\u0142-76 zosta\u0142y zniszczone w ataku i r\u00f3wnie\u017c dwa - powa\u017cnie uszkodzone.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9288614,pracujemy-z-terytorium-rosji-czy-to-ukraina-zaatakowala-lotnisko-w.html", "date_published": "2023-09-01T09:01:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 49 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 1.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 49 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 18 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 559 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-49-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dan.html", "date_published": "2023-09-01T08:39:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bitcoin wsiad\u0142 na rollercoaster. Jaki jest pow\u00f3d gwa\u0142townych zmian ceny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YX9ktkuTURBXy8yZjc4NDkwYy1jMTY5LTQyMjAtYWFjZC1hOTMzODIxMDhmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9288604,bitcoin-wsiadl-na-rollercoaster-jaki-jest-powod-gwaltownych-zmian-cen.html", "date_published": "2023-09-01T08:36:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Fabrity mia\u0142a 0,44 mln z\u0142 zysku netto z dzia\u0142.kont, 0,91 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288599,grupa-fabrity-miala-044-mln-zl-zysku-netto-z-dzialkont-091-mln-zl.html", "date_published": "2023-09-01T08:25:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pary\u017c od pi\u0105tku bez elektrycznych hulajn\u00f3g. To pierwsza europejska stolica z zakazem tej us\u0142ugi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYkktkuTURBXy9iOGE2M2UzNy0yODU5LTRkM2QtYjE2MS1iMDYxMzc1ZjM4MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku w Pary\u017cu nie da si\u0119 ju\u017c wypo\u017cyczy\u0107 elektrycznej hulajnogi; dzie\u0144 wcze\u015bniej operatorzy zabrali z ulic ostatnie z 15 tys. pojazd\u00f3w. Tym samym Pary\u017c sta\u0142 si\u0119 jedyn\u0105 europejsk\u0105 stolic\u0105 bez elektrycznych hulajn\u00f3g.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9288598,paryz-od-piatku-bez-elektrycznych-hulajnog-to-pierwsza-europejska-sto.html", "date_published": "2023-09-01T08:18:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "IMC zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 62 proc. r/r do 71,95 mln USD i wolumen zb\u00f3\u017c o 77 proc. w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288590,imc-zwiekszyla-przychody-o-62-proc-rr-do-7195-mln-usd-i-wolumen-zbo.html", "date_published": "2023-09-01T07:59:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105d zarejestrowa\u0142 zmian\u0119 nazwy sp\u00f3\u0142ki Merit na Grupa Klepsydra", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288589,sad-zarejestrowal-zmiane-nazwy-spolki-merit-na-grupa-klepsydra.html", "date_published": "2023-09-01T07:55:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Selena FM sfinalizowa\u0142a umow\u0119 przej\u0119cia sp\u00f3\u0142ki Imperalum za ok. 10,6 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288587,selena-fm-sfinalizowala-umowe-przejecia-spolki-imperalum-za-ok-106-m.html", "date_published": "2023-09-01T07:50:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W tornistrach pi\u00f3rniki i... smartfony. Czarnek: Ustawowo nie zaka\u017cemy urz\u0105dze\u0144 w szko\u0142ach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DV7ktkuTURBXy85ZjU0NmY4My0xYzFiLTRmODItYjY5Mi1jYjc5YjU5MmFjZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrekcja ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia zakazu korzystania ze smartfon\u00f3w w szkole i o to apelujemy. To ona i rodzice powinni o nim decydowa\u0107, wi\u0119c nie b\u0119dzie takiego przepisu w ustawie \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Radiu Zet minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9288586,w-tornistrach-piorniki-i-smartfony-czarnek-ustawowo-nie-zakazemy.html", "date_published": "2023-09-01T07:50:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty i ZCh Police maj\u0105 porozumienia z finansuj\u0105cymi ws. wska\u017anika d\u0142ug netto: EBITDA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288585,grupa-azoty-i-zch-police-maja-porozumienia-z-finansujacymi-ws-wskazni.html", "date_published": "2023-09-01T07:49:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stalprofil mia\u0142 9,95 mln z\u0142 zysku netto, 34,22 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288584,stalprofil-mial-995-mln-zl-zysku-netto-3422-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-01T07:46:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comarch mia\u0142 26,74 mln z\u0142 zysku netto, 4,53 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288583,comarch-mial-2674-mln-zl-zysku-netto-453-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-01T07:44:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AmRest mia\u0142 23,8 mln euro zysku netto, 101,4 mln euro zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288582,amrest-mial-238-mln-euro-zysku-netto-1014-mln-euro-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-01T07:41:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atrem oczekuje wzrostu r/r przychod\u00f3w w 2023, celuje w trwa\u0142\u0105 popraw\u0119 rentowno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/galerie/artykuly/9288577,atrem-oczekuje-wzrostu-rr-przychodow-w-2023-celuje-w-trwala-poprawe.html", "date_published": "2023-09-01T07:39:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atrem mia\u0142 1,72 mln z\u0142 zysku netto, 2,43 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288576,atrem-mial-172-mln-zl-zysku-netto-243-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-20.html", "date_published": "2023-09-01T07:36:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Kino Polska liczy na dalsze prze\u0142o\u017cenie synergii z Grup\u0105 Canal+ na wzrost wynik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWjktkuTURBXy83NDhiNDcxOC0xOThkLTQ1ZDctOTA1NC1kNTBmMTg1OGU2M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288575,grupa-kino-polska-liczy-na-dalsze-przelozenie-synergii-z-grupa-canal.html", "date_published": "2023-09-01T07:34:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aplisens mia\u0142 16,87 mln z\u0142 zysku netto, 25,37 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o5ktkuTURBXy8xY2YzNDM2ZS1kMWI5LTQ2MTAtODU1MS05ZDk1NjE5YmNmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288572,aplisens-mial-1687-mln-zl-zysku-netto-2537-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-01T07:31:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bioton mia\u0142 1,29 mln z\u0142 zysku netto, 23,86 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288571,bioton-mial-129-mln-zl-zysku-netto-2386-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol.html", "date_published": "2023-09-01T07:29:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comp mia\u0142 14,39 mln z\u0142 zysku netto z dz. kont., 56,45 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHyktkuTURBXy9kNTlmYWM3Zi0wNDJmLTRkYjMtODU5My02YmE2YzgzMjI3YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9288570,comp-mial-1439-mln-zl-zysku-netto-z-dz-kont-5645-mln-zl-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-01T07:27:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kazachstan z elektrowni\u0105 atomow\u0105? Prezydent zapowiedzia\u0142 referendum w tej sprawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWuktkuTURBXy9hMjMwNjlmOS1lNjlmLTQ4M2MtOTBjOC02YzUwMmJiNTk2NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Kazachstanu Kasym-\u017bomart Tokajew zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek przeprowadzenie og\u00f3lnokrajowego referendum w sprawie budowy elektrowni atomowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9288568,kazachstan-z-elektrownia-atomowa-prezydent-zapowiedzial-referendum-w.html", "date_published": "2023-09-01T07:20:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny i Watykan - przyja\u017a\u0144 na wieki? B\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 \"na rzecz zwi\u0119kszenia zrozumienia i wzajemnego zaufania\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vkktkuTURBXy8xYjhiMDgxNi1kMjE0LTQ5MWEtYjYwNS04ZGQ5MmJjZDk5NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze ChRL &quot;s\u0105 gotowe kontynuowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz zwi\u0119kszenia zrozumienia i wzajemnego zaufania&quot; z Watykanem \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik chi\u0144skiego MSZ Wang Bing w pi\u0105tek w odpowiedzi na depesz\u0119 papie\u017ca. Podczas przelotu do Mongolii nad terytorium Chin Franciszek przekaza\u0142 pozdrowienia dla przyw\u00f3dcy kraju Xi Jinpinga i obywateli ChRL.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9288564,chiny-i-watykan-przyjazn-na-wieki-beda-dzialac-na-rzecz-zwiekszeni.html", "date_published": "2023-09-01T07:07:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bardzo nerwowa\" sytuacja po bia\u0142oruskiej stronie granicy. Co planuje Mi\u0144sk?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 problemy po drugiej stronie granicy. Widzimy, \u017ce zamaskowani przedstawiciele s\u0142u\u017cb bia\u0142oruskich prowadz\u0105 dzia\u0142ania rozpoznawcze \u2013 powiedzia\u0142 PAP dow\u00f3dca WZZ &quot;Podlasie&quot; gen. bryg. Arkadiusz Miko\u0142ajczyk i doda\u0142: &quot;Nie czekamy a\u017c dojdzie do jakiego\u015b incydentu, a wyprzedzamy ruchy przeciwnika&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288548,bardzo-nerwowa-sytuacja-po-bialoruskiej-stronie-granicy-co-planuje.html", "date_published": "2023-09-01T06:23:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary w Kolumbii Brytyjskiej wci\u0105\u017c trwaj\u0105. W\u0142adze przed\u0142u\u017cy\u0142y stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVEktkuTURBXy9iNjkxMDA3Zi04N2ExLTRiODMtOTQzYy1jNjc1OWE3OTdlYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu trwaj\u0105cych po\u017car\u00f3w w\u0142adze Kolumbii Brytyjskiej przed\u0142u\u017cy\u0142y stan wyj\u0105tkowy \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek Bowinn Ma, minister ds. zarz\u0105dzania kryzysowego tej kanadyjskiej prowincji. W regionie trwa walka z ponad 400 po\u017carami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9288543,pozary-w-kolumbii-brytyjskiej-wciaz-trwaja-wladze-przedluzyly-stan-wy.html", "date_published": "2023-09-01T06:17:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od dzi\u015b mo\u017cna ju\u017c legitymowa\u0107 si\u0119 mDowodem w bankach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L6ektkuTURBXy85ZTQ3ZjFlYS03ZDFkLTRlMTAtYTUxYy02MmQyNjczMjA0NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku mo\u017cna ju\u017c legitymowa\u0107 si\u0119 mDowodem w bankach i innych instytucjach finansowych - powiedzia\u0142 PAP pe\u0142nomocnik Ministra Cyfryzacji ds. aplikacji mObywatel Micha\u0142 Kalinowski. Doda\u0142, \u017ce do tej pory wydano ponad 3 mln elektronicznych dokument\u00f3w to\u017csamo\u015bci - mDowod\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9288542,od-dzis-mozna-juz-legitymowac-sie-mdowodem-w-bankach.html", "date_published": "2023-09-01T06:14:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska zapowiada jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119 we wrze\u015bniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uwNktkuTURBXy8zOTA4MjMwNy0zMGVmLTQzMjktYjJlNS0wMzdmNzk4NmRmZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja konsumencka osi\u0105gnie poziom jednocyfrowy we wrze\u015bniu, skutkiem tego stopy procentowe b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c spada\u0107, ocenia minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9288540,minister-finansow-magdalena-rzeczkowska-zapowiada-jednocyfrowa-inflacj.html", "date_published": "2023-09-01T06:11:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3r o cz\u0119\u015b\u0107 linii tramwajowej do Wilanowa. Czy inwestycja zostanie zablokowana?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-MYktkuTURBXy9hNzYyZjVkMy1hMWQ1LTQ4ZTEtODU3OC02OTJjNzE4YjcxMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3r o ko\u0144c\u00f3wk\u0119 linii do Wilanowa mo\u017ce potrwa\u0107, ale i bez niej tramwaj b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 funkcjonowa\u0107 - oceni\u0142 ekspert Adrian Furgalski. Sp\u00f3\u0142ka Polnord, kt\u00f3ra poprzez s\u0105d wstrzyma\u0142a budow\u0119 tego odcinka w stolicy, zadeklarowa\u0142a gotowo\u015b\u0107 do polubownego rozwi\u0105zania.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9288539,spor-o-czesc-linii-tramwajowej-do-wilanowa-czy-inwestycja-zostanie-za.html", "date_published": "2023-09-01T06:09:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja: Atak dron\u00f3w w pobli\u017cu Kurskiej Elektrowni Atomowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o4MktkuTURBXy9iOGE4NzA0MC1jODgzLTQzNzctOGZjOC0wNTc1NDMyOTQwNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W mie\u015bcie Kurczatow na zachodzie Rosji, kt\u00f3re po\u0142o\u017cone jest w pobli\u017cu Kurskiej Elektrowni Atomowej, dosz\u0142o do ataku dw\u00f3ch dron\u00f3w - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowiedzi w\u0142adz obwodu kurskiego. Utrzymuj\u0105 one, \u017ce ucierpia\u0142 budynek administracyjny i dom mieszkalny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9288537,rosja-atak-dronow-w-poblizu-kurskiej-elektrowni-atomowej.html", "date_published": "2023-09-01T06:06:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w pi\u0105tek rano straci\u0142 na warto\u015bci do euro, stabilny do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8rktkuTURBXy8yOGQ4MTZjOC0zZWFjLTQ5ODAtOTk0Mi0zNzIwZmU1MTFlYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta w pi\u0105tek oko\u0142o godz. 7.30 traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, kt\u00f3re by\u0142o wyceniane na 4,47 z\u0142. Nie zmieni\u0142 si\u0119 natomiast kurs z\u0142otego do dolara, za kt\u00f3rego p\u0142acono 4,12 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9288532,kursy-walut-zloty-w-piatek-rano-stracil-na-wartosci-do-euro-stabilny.html", "date_published": "2023-09-01T06:01:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsi emeryci dostali czternaste emerytury. Wiadomo, kiedy b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane \u015brodki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hRqktkuTURBXy9kYjA4MTE3My1lMzRmLTRhMzctYjIxNy1lYjBiZTM0NDFiNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsi emeryci i renci\u015bci otrzymali czternaste emerytury; \u015bwiadczenie trafi\u0142o do 864 tys. os\u00f3b - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. \u015awiadczenie w pe\u0142nej wysoko\u015bci wynosi 2650 z\u0142 brutto. W sumie czternastki otrzyma w tym roku ok. 8,8 mln emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9288530,pierwsi-emeryci-dostali-czternaste-emerytury-wiadomo-kiedy-beda-wypl.html", "date_published": "2023-09-01T05:57:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Zach\u00f3d nadal wysy\u0142a do Rosji ci\u0119\u017cki sprz\u0119t", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J9ektkuTURBXy85ZGFjN2YxOC0xMGFlLTQ4ODQtOGJkNy01MzdmZjkxOWYwNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u00f3d nadal wysy\u0142a do Rosji esto\u0144skimi szlakami sw\u00f3j ci\u0119\u017cki sprz\u0119t - informuje w czwartek dziennik &quot;Postimees&quot;, zamieszczaj\u0105c na swoim portalu zdj\u0119cia pe\u0142nych wagon\u00f3w towarowych czekaj\u0105cych na przej\u015bciu granicznym na wjazd do Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288527,media-zachod-nadal-wysyla-do-rosji-ciezki-sprzet.html", "date_published": "2023-09-01T05:51:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea\u0144ski sprz\u0119t wojskowy b\u0119dzie powstawa\u0142 w Polsce. Wchodzimy w drug\u0105 faz\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alDktkuTURBXy84NjdlNTkzNS0zOThjLTQzYWQtYmJhYy1mZjFlY2I5Y2FmN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotowujemy drug\u0105 faz\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z Republik\u0105 Korei polegaj\u0105c\u0105 na produkcji korea\u0144skiego sprz\u0119tu wojskowego w Polsce - powiedzia\u0142 w czwartek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w po\u0142owie wrze\u015bnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia z wykorzystaniem korea\u0144skiego sprz\u0119tu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288524,koreanski-sprzet-wojskowy-bedzie-powstawal-w-polsce-wchodzimy-w-druga.html", "date_published": "2023-09-01T05:44:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea\u0144ski sprz\u0119t wojskowy b\u0119dzie powstawa\u0142 w Polsce. Wschodzimy w drug\u0105 faz\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alDktkuTURBXy84NjdlNTkzNS0zOThjLTQzYWQtYmJhYy1mZjFlY2I5Y2FmN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotowujemy drug\u0105 faz\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z Republik\u0105 Korei polegaj\u0105c\u0105 na produkcji korea\u0144skiego sprz\u0119tu wojskowego w Polsce - powiedzia\u0142 w czwartek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w po\u0142owie wrze\u015bnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia z wykorzystaniem korea\u0144skiego sprz\u0119tu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288524,koreanski-sprzet-wojskowy-bedzie-powstawal-w-polsce-wschodzimy-w-drug.html", "date_published": "2023-09-01T05:44:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasadorzy Rosji i Bia\u0142orusi na uroczysto\u015bci wr\u0119czenia Nagrody Nobla? Zaskakuj\u0105ca decyzja Szwed\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLqktkuTURBXy8yY2M5ZTc3Yy05ZGU1LTRiZWQtYTAxNy1kY2E3NzlkODk0MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundacja Noblowska po raz pierwszy na bankiet noblowski zaprosi lidera szwedzkiej skrajnej prawicy, a na uroczysto\u015bci wr\u0119czenia Nagrody Nobla - ambasador\u00f3w Rosji, Bia\u0142orusi oraz Iranu. Wr\u0119czenie nagr\u00f3d Nobla oraz bankiet noblowski odb\u0119d\u0105 si\u0119 tradycyjnie 10 grudnia w Sztokholmie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9288519,ambasadorzy-rosji-i-bialorusi-na-uroczystosci-wreczenia-nagrody-nobla.html", "date_published": "2023-09-01T05:36:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rewolucja w motoryzacji zagro\u017cona. Na \u015bwiecie zabraknie litu ju\u017c w 2025 roku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bmktkuTURBXy9iMjQxN2Y2MS0wMzgzLTQ2NzUtYjQzMS00NzdjZWY0ZmY2Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiat mo\u017ce stan\u0105\u0107 w obliczu niedoboru litu. Pow\u00f3d? Wzrost zapotrzebowania na metal na globalnych rynkach. Niekt\u00f3rzy analitycy prognozuj\u0105, \u017ce mo\u017ce to nast\u0105pi\u0107 ju\u017c w 2025 r., co zagrozi\u0142oby motoryzacyjnej rewolucji \u2014 poda\u0142 portal CNBC.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9287124,rewolucja-w-motoryzacji-zagrozona-na-swiecie-zabraknie-litu-juz-w-202.html", "date_published": "2023-09-01T04:30:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apple, czy w ko\u0144cu dasz nam co\u015b ekstra? Zbli\u017ca si\u0119 premiera iPhone 15", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVektkuTURBXy8zYzkzM2E0YS00OGYzLTQyOTEtOWFhNi1iOTQ1MjI3NmE3NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 premiera nowego produktu od giganta technologicznego Apple. Firma, jak co roku, wypu\u015bci na rynek now\u0105 ods\u0142on\u0119 swojego popularnego smartfona. Na horyzoncie pojawi\u0142a si\u0119 data, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 zainteresuje mi\u0142o\u015bnik\u00f3w marki \u2013 pocz\u0105tek wrze\u015bnia 2023 roku to moment, w kt\u00f3rym \u015bwiat\u0142o dzienne ujrz\u0105 nowe smartfony Apple, w tym oczekiwany iPhone 15.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9286450,apple-czy-w-koncu-dasz-nam-cos-ekstra-zbliza-sie-premiera-iphone-15.html", "date_published": "2023-09-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy popierasz wyprzeda\u017c Zakopanego muzu\u0142manom i zast\u0105pienie polskiego robotnika robotnikiem z Azji? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9KktkuTURBXy81N2FmM2YwNC1lNTE1LTQ3MDQtYTNhNC1kYTZlZTY2YmViZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 sezon turystyczny b\u0119dzie na Podhalu rekordowy w dziejach \u2013 dzi\u0119ki t\u0142umom muzu\u0142man\u00f3w z Bliskiego Wschodu, kt\u00f3rzy pokochali na zab\u00f3j rodzinne spacery w ch\u0142odzie i deszczu. P\u0142ac\u0105 za to \u015brednio dziesi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c turysta polski. Ukontentowani g\u00f3rale licz\u0105 dutki i\u2026 szykuj\u0105 si\u0119 do g\u0142osowania \u201e4xNIE\u201d w referendum, w kt\u00f3rym \u017cadne z pyta\u0144 nie dotyczy ich \u017cywotnych spraw i interes\u00f3w. No, \u201eale w dusy gra\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9288162,czy-popierasz-wyprzedaz-zakopanego-muzulmanom-i-zastapienie-polskiego.html", "date_published": "2023-09-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy odchodz\u0105 z Twittera. Pow\u00f3d? Elon Musk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KgoktkuTURBXy8yY2VhNzM2Yy05MDczLTRiY2EtYjFmMi01MWQ2MDNiMjJjZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy i naukowczynie opuszczaj\u0105 platform\u0119 X (dawniej Twitter). Wed\u0142ug ankiety przeprowadzonej przez \u201eNature\u201d, w kt\u00f3rej wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 9200 os\u00f3b, ponad po\u0142owa respondent\u00f3w skraca sw\u00f3j czas przegl\u0105dania Twittera, a 7 proc. zupe\u0142nie go porzuci\u0142o. 46 proc. ankietowanych szuka mo\u017cliwo\u015bci sieciowania si\u0119 na innych platformach.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9287626,naukowcy-odchodza-z-twittera-powod-elon-musk.html", "date_published": "2023-09-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odbudowa Ukrainy b\u0119dzie pe\u0142na wyzwa\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dg6ktkuTURBXy9jZTA5YzhmOS1iYTMwLTQxZDItYWI3My01NjRkMGVmMmEyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powojenna rekonstrukcja Ukrainy prawdopodobnie b\u0119dzie najwi\u0119kszym projektem tego typu od czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. W zaciszu gabinet\u00f3w trwa planowanie procesu odbudowy oraz opracowywanie zasad alokacji i kontroli \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re kiedy\u015b zostan\u0105 wydane na ten cel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9287035,odbudowa-ukrainy-bedzie-pelna-wyzwan.html", "date_published": "2023-09-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c samochod\u00f3w w UE imponuje. Rynek ci\u0105gn\u0105 elektryki i Tesla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h-yktkuTURBXy84NDZkYzE4Yy1mOTA5LTQ0ODItYjhhNy1lODhkNGIwZDlmNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105cy popyt na pojazdy elektryczne i poprawa dost\u0119pno\u015b\u0107 cz\u0119\u015bci niezb\u0119dnych do produkcji nap\u0119dza sprzeda\u017c samochod\u00f3w w Europie. Lipiec by\u0142 12. z rz\u0119du miesi\u0105cem wzrostu na europejskim rynku.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9287166,sprzedaz-samochodow-w-ue-imponuje-rynek-ciagna-elektryki-i-tesla.html", "date_published": "2023-09-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czternasta emerytura \u2013 kiedy zostanie wyp\u0142acona?  [TERMINY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XcGktkuTURBXy9jZmRjZGNjYi0zMTgyLTQ0MTMtOWVjMi0wYWE1MjhiNmIzMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze \u201eczternastki&quot; dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w zostan\u0105 wyp\u0142acone 1 wrze\u015bnia \u2013 poinformowa\u0142 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Sprawd\u017a, kiedy s\u0105 kolejne terminy wyp\u0142at.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9287216,czternasta-emerytura-kiedy-zostanie-wyplacona-terminy.html", "date_published": "2023-09-01T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]