[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 02.09.\u00a0Pochmurny pocz\u0105tek weekendu, do 26 stopni na termometrach", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 02.09.\u00a0Pochmurny pocz\u0105tek weekendu, do 26 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1oprfw-moze-padac-deszcz-7321664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 02.09 przyniesie na og\u00f3\u0142 pochmurn\u0105, miejscami deszczow\u0105 aur\u0119. W cz\u0119\u015bci kraju spodziewane s\u0105 burze z porywistym wiatrem. Mimo to w wielu regionach warunki biometeorologiczne oka\u017c\u0105 si\u0119 korzystne, a na termometrach zobaczymy od 21 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-0209pochmurny-poczatek-weekendu-do-26-stopni-na-termometrach-7321562?source=rss", "date_published": "2023-09-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wi\u0119cej czasu, inny spos\u00f3b liczenia, dwie urny. Eksperci o pomys\u0142ach dla zagranicznych komisji", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej czasu, inny spos\u00f3b liczenia, dwie urny. Eksperci o pomys\u0142ach dla zagranicznych komisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f15b98-wybory-razem-z-referendum-co-trzeba-wiedziec-by-dobrze-zaglosowac-7283826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142osy Polonii s\u0105 r\u00f3wnie wa\u017cne jak te w Polsce, ale zagraniczne komisje mog\u0105 si\u0119 z ich liczeniem zwyczajnie nie wyrobi\u0107. B\u0119d\u0105 mia\u0142y dodatkowy obowi\u0105zek - sprawdzenie kart referendalnych, a czas ograniczony do 24 godzin. S\u0105 wnioski, by ten czas wyd\u0142u\u017cy\u0107, lub liczenie g\u0142os\u00f3w oddanych w wyborach i w referendum rozdzieli\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/wybory-parlamentarne-2023-eksperci-o-pomyslach-dla-zagranicznych-komisji-7321632?source=rss", "date_published": "2023-09-01T19:52:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oliver Anthony podbija listy przeboj\u00f3w. \"On m\u00f3wi to, co wszyscy czujemy\"", "description": "<img alt=\"Oliver Anthony podbija listy przeboj\u00f3w. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3skq0k-0109b081xr-fos-los-country-000500-7321573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyk\u0105 zajmuje si\u0119 od dw\u00f3ch lat, ale ju\u017c wdar\u0142 si\u0119 na szczyt ameryka\u0144skiej listy przeboj\u00f3w. Do tego krytycy okrzykn\u0119li jego piosenk\u0119 hymnem pokolenia, a republika\u0144scy kandydaci na prezydenta w jej rytm wchodzili na debat\u0119. W odpowiedzi Oliver Anthony opublikowa\u0142 specjalne nagranie, w kt\u00f3rym przypomnia\u0142 republikanom, \u017ce jego piosenka to krytyka nie tylko obecnej w\u0142adzy, ale ca\u0142ej ameryka\u0144skiej klasy politycznej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/oliver-anthony-podbija-listy-przebojow-on-mowi-to-co-wszyscy-czujemy-7321593?source=rss", "date_published": "2023-09-01T19:25:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Operator koparki uderzy\u0142 w bramownic\u0119, ta uszkodzi\u0142a rur\u0119 z gazem. Zamkni\u0119ta ulica", "description": "<img alt=\"Operator koparki uderzy\u0142 w bramownic\u0119, ta uszkodzi\u0142a rur\u0119 z gazem. Zamkni\u0119ta ulica\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-piekgy-uszkodzona-bramownica-nad-lopuszanska-7321679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem operator koparki uderzy\u0142 w bramownic\u0119 nad jezdni\u0105 ulicy \u0141opusza\u0144skiej. W wyniku tej kolizji filar konstrukcji uszkodzi\u0142 rur\u0119. Dosz\u0142o do wycieku gazu. Jezdnia zosta\u0142a zamkni\u0119ta w obu kierunkach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-operator-koparki-uderzyl-w-bramownice-uszkodzona-rura-z-gazem-na-lopuszanskiej-7321610?source=rss", "date_published": "2023-09-01T19:05:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pary\u017c pierwsz\u0105 europejsk\u0105 stolic\u0105 bez elektrycznych hulajn\u00f3g", "description": "<img alt=\"Pary\u017c pierwsz\u0105 europejsk\u0105 stolic\u0105 bez elektrycznych hulajn\u00f3g\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sp1xp4-paryz-hulajnoga-hulajnogi-shutterstock_1464600677_1-7321333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 wrze\u015bnia w Pary\u017cu nie da si\u0119 ju\u017c wypo\u017cyczy\u0107 elektrycznej hulajnogi. Dzie\u0144 wcze\u015bniej operatorzy zabrali z ulic ostatnie z 15 tys. pojazd\u00f3w. Tym samym Pary\u017c sta\u0142 si\u0119 jedyn\u0105 europejsk\u0105 stolic\u0105 bez elektrycznych hulajn\u00f3g.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/paryz-pierwsza-europejska-stolica-bez-elektrycznych-hulajnog-7321336?source=rss", "date_published": "2023-09-01T18:46:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Robert B\u0105kiewicz wystartuje z list PiS-u. \"To, w jak\u0105 stron\u0119 skr\u0119ci\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, jest pora\u017caj\u0105ce\"", "description": "<img alt=\"Robert B\u0105kiewicz wystartuje z list PiS-u. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fo3ca-zalewska-2-7321451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d bohater\u00f3w list wyborczych PiS-u s\u0105 \u0141ukasz Mejza i Robert B\u0105kiewicz. Ten sam B\u0105kiewicz, kt\u00f3ry Uni\u0119 Europejsk\u0105 por\u00f3wnuje do totalitarnej Rosji, kt\u00f3ry si\u0142\u0105 rozprawia si\u0119 ze strajkiem kobiet. Ten sam, kt\u00f3ry ludzi LGBT te\u017c nazywa totalitaryzmem i chce zwalcza\u0107 ten totalitaryzm \u017cywym ogniem.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/robert-bakiewicz-wystartuje-z-list-pis-u-to-w-jaka-strone-skrecil-jaroslaw-kaczynski-jest-porazajace-7321506?source=rss", "date_published": "2023-09-01T18:36:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie auta przewozu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. \"Kierowca badany w karetce\"", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta przewozu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e2n5a7-zderzenie-auta-z-ciezarowka-7321582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Regu\u0142ach pod Warszaw\u0105, na \u0142\u0105cznicy trasy S2 i Alej Jerozolimskich, zderzy\u0142y si\u0119 auto przewozu os\u00f3b i ci\u0119\u017car\u00f3wka. Poszkodowany jest kierowca pierwszego pojazdu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/reguly-zderzenie-auta-przewozu-osob-z-ciezarowka-7321561?source=rss", "date_published": "2023-09-01T18:28:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Japonii najgor\u0119tsze lato, w Australii najcieplejsza zima", "description": "<img alt=\"W Japonii najgor\u0119tsze lato, w Australii najcieplejsza zima \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87usdt-upal-w-tokio-7321066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tego lata w Japonii odnotowano rekordowo wysok\u0105 \u015bredni\u0105 temperatur\u0119. By\u0142a ona najwy\u017csza od 125 lat - przekaza\u0142a w pi\u0105tek krajowa agencja meteorologiczna. Do po\u0142owy sierpnia w wyniku udaru cieplnego zmar\u0142y co najmniej 162 osoby. Tymczasem w Australii dobiega ko\u0144ca najcieplejsza zima w historii pomiar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rekordy-ciepla-w-japonii-i-australii-najgoretsze-lato-i-najcieplejsza-zima-w-historii-pomiarow-7321039?source=rss", "date_published": "2023-09-01T18:07:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 02.09.\u00a0Pocz\u0105tek weekendu pod znakiem chmur i deszczu", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 02.09.\u00a0Pocz\u0105tek weekendu pod znakiem chmur i deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lr2ic4-noca-miejscami-popada-deszcz-5690101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na sobot\u0119 02.09. Kolejne godziny przynios\u0105 nam na og\u00f3\u0142 pogodn\u0105 aur\u0119, chocia\u017c w niekt\u00f3rych regionach noc b\u0119dzie deszczowa i pochmurna. W dzie\u0144 niebo przes\u0142oni\u0105 chmury, z kt\u00f3rych miejscami popada deszcz lub zagrzmi. Termometry poka\u017c\u0105 od 21 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-0209poczatek-weekendu-pod-znakiem-chmur-i-deszczu-7321460?source=rss", "date_published": "2023-09-01T17:00:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy warszawskie s\u0119dzie wracaj\u0105 do macierzystego wydzia\u0142u. Po \"bezpodstawnym\" przeniesieniu", "description": "<img alt=\"Trzy warszawskie s\u0119dzie wracaj\u0105 do macierzystego wydzia\u0142u. Po \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2yhgoh-sad-apelacyjny-w-warszawie-7019029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy karnistki z S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie, kt\u00f3re w sierpniu 2022 roku zosta\u0142y przeniesione do wydzia\u0142u pracy tego s\u0105du, z pocz\u0105tkiem wrze\u015bnia wracaj\u0105 do swojego macierzystego wydzia\u0142u - informuje OKO.press. W grudniu zabezpieczenie w ich sprawie wyda\u0142 Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka. To w\u0142a\u015bnie te s\u0119dzie uchyla\u0142y orzeczenia s\u0119dzi\u00f3w powo\u0142anych przez now\u0105 KRS i odmawia\u0142y orzekania z nimi.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marzanna-piekarska-drazek-ewa-gregajtys-ewa-leszczynska-furtak-wracaja-do-wydzialu-karnego-sadu-apelacyjnego-w-warszawie-wczesniej-decyzja-piotra-schaba-zostaly-z-niego-przeniesione-7321340?source=rss", "date_published": "2023-09-01T16:59:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stra\u017cacy wydobyli zw\u0142oki ze zbiornika na deszcz\u00f3wk\u0119", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy wydobyli zw\u0142oki ze zbiornika na deszcz\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-41y4lw-akcja-strazy-pozarnej-przy-ulicy-szwedzkiej-7321385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na terenie budowy przy ulicy Szwedzkiej stra\u017cacy wydobyli ze zbiornika na deszcz\u00f3wk\u0119 zw\u0142oki. Na miejscu swoje czynno\u015bci prowadz\u0105 policja oraz prokurator.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zwloki-w-zbiornika-na-deszczowke-na-szwedzkiej-7321343?source=rss", "date_published": "2023-09-01T16:26:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostrzelali stacj\u0119 transformatorow\u0105, 87-latka zmar\u0142a wskutek braku pr\u0105du. Us\u0142ysz\u0105 zarzut zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Ostrzelali stacj\u0119 transformatorow\u0105, 87-latka zmar\u0142a wskutek braku pr\u0105du. Us\u0142ysz\u0105 zarzut zab\u00f3jstwa\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-20uc3l-pulsoksymetr-shutterstock_1683347626_1-7321371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Choruj\u0105ca na nadci\u015bnienie p\u0142ucne mieszkanka Karoliny P\u00f3\u0142nocnej zmar\u0142a, gdy aparatura, kt\u00f3ra pomaga\u0142a w dostarczaniu jej organizmowi tlenu, zosta\u0142a odci\u0119ta od pr\u0105du. Zasilanie pad\u0142o, poniewa\u017c kto\u015b ostrzela\u0142 lokalne stacje transformatorowe. Teraz \u015bledczy poinformowali, \u017ce sprawcy atak\u00f3w zostan\u0105 oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ostrzelali-stacje-transformatorowa-87-latka-zmarla-wskutek-braku-pradu-uslysza-zarzut-zabojstwa-7321235?source=rss", "date_published": "2023-09-01T16:05:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na Ksi\u0119\u017cycu pojawi\u0142 si\u0119 nowy krater. Mog\u0142a pozostawi\u0107 go rosyjska sonda", "description": "<img alt=\"Na Ksi\u0119\u017cycu pojawi\u0142 si\u0119 nowy krater. Mog\u0142a pozostawi\u0107 go rosyjska sonda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgwhop-krater-ktory-prawdopodobnie-powstal-po-uderzeniu-sondy-luna-25-7321218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA pokaza\u0142a zdj\u0119cia nowego krateru na powierzchni Ksi\u0119\u017cyca. Tym razem prawdopodobnie pozostawi\u0142a go rosyjska sonda \u0141una-25, kt\u00f3ra w sierpniu roztrzaska\u0142a si\u0119 podczas pr\u00f3by l\u0105dowania. Jak przekonywali kilka dni temu przedstawiciele Kremla, utrata pojazdu nie jest \"niczym tragicznym\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nowy-krater-na-ksiezycu-mogla-zostawic-go-rosyjska-sonda-luna-25-nasa-pokazala-zdjecia-7321131?source=rss", "date_published": "2023-09-01T15:34:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142py mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 szczyt G20. W\u0142adze Delhi maj\u0105 pomys\u0142, jak temu zaradzi\u0107", "description": "<img alt=\"Ma\u0142py mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 szczyt G20. W\u0142adze Delhi maj\u0105 pomys\u0142, jak temu zaradzi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kq9mpa-delhi-kartonowe-langury-maja-odstraszac-rezusy-7321231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczyt G20 w Delhi odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 9-10 wrze\u015bnia. Indie przygotowuj\u0105 si\u0119 do tego wydarzenia zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem logistycznym, jak i estetycznym. W\u0142adze stolicy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce w odpowiednim przebiegu wydarzenia mog\u0105 przeszkodzi\u0107 rezusy. By temu zapobiec, w mie\u015bcie rozlokowano kartonowe podobizny innych ma\u0142p. Zatrudniono te\u017c ludzi do wydawania odstraszaj\u0105cych odg\u0142os\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-malpy-moga-zaklocic-szczyt-g20-wladze-delhi-maja-pomysl-jak-temu-zaradzic-7321175?source=rss", "date_published": "2023-09-01T15:12:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powr\u00f3t niebezpiecznej pogody. Gdzie IMGW mo\u017ce wyda\u0107 alerty", "description": "<img alt=\"Powr\u00f3t niebezpiecznej pogody. Gdzie IMGW mo\u017ce wyda\u0107 alerty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f46atb-alarmy-przed-burzami-5197272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW opublikowa\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych na kolejne dni. Miejscami w weekend, g\u0142\u00f3wnie na po\u0142udniu kraju, spodziewane s\u0105 burze. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-prognoza-zagrozen-na-weekend-7321166?source=rss", "date_published": "2023-09-01T14:47:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 oszuka\u0107 seniora metod\u0105 \"na policjanta\". Odebra\u0142 prawdziwy policjant", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 oszuka\u0107 seniora metod\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbnt46-policjant-z-telefonem-zdjecie-ilustracyjne-7321156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opolscy policjanci zatrzymali 34-latka, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 nabra\u0107 67-latka. Twierdzi\u0142, \u017ce jest funkcjonariuszem CB\u015aP, pr\u00f3buj\u0105c wy\u0142udzi\u0107 od niego pieni\u0105dze. Fortel \"na policjanta\" nie uda\u0142 si\u0119, bo telefon odebra\u0142 prawdziwy policjant. Oszust wpad\u0142 w zasadzk\u0119 i zosta\u0142 zatrzymany na gor\u0105cym uczynku, gdy wyjmowa\u0142 podstawion\u0105 paczk\u0119 z got\u00f3wk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/opole/opole-nieudana-proba-oszustwa-na-policjanta-oszust-dodzwonil-sie-do-prawdziwego-funkcjonariusza-7321172?source=rss", "date_published": "2023-09-01T13:55:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gor\u0105co wr\u00f3ci w weekend, mo\u017cliwe burze. A co przyniesie nowy tydzie\u0144?", "description": "<img alt=\"Gor\u0105co wr\u00f3ci w weekend, mo\u017cliwe burze. A co przyniesie nowy tydzie\u0144?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgqzir-pochmurno-moga-wystapic-burze-7321094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weekend przyniesie nam na og\u00f3\u0142 pochmurn\u0105, miejscami deszczow\u0105 aur\u0119. W niekt\u00f3rych regionach momentami mo\u017ce zagrzmie\u0107. W pierwszych dniach roku szkolnego pogoda si\u0119 poprawi - niebo ma si\u0119 przeja\u015bni\u0107, a na termometrach zobaczymy do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-prognoza-na-ostatni-weekend-wakacji-co-przyniesie-poczatek-nowego-tygodnia-powrot-goraca-i-burz-7321065?source=rss", "date_published": "2023-09-01T13:55:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "22-latek strzela\u0142 z broni do innego samochodu, bo go wyprzedzi\u0142", "description": "<img alt=\"22-latek strzela\u0142 z broni do innego samochodu, bo go wyprzedzi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjqblj-22-latek-z-bialorusi-strzelal-z-broni-pneumatycznej-w-inny-samochod-zostal-zatrzymany-7321129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Sopotu (woj. pomorskie) zatrzymali 22-letniego obywatela Bia\u0142orusi, kt\u00f3ry b\u0119d\u0105c pasa\u017cerem audi, ostrzela\u0142 z broni pneumatycznej inne auto. Za wykroczenia drogowe us\u0142ysza\u0142 zarzuty r\u00f3wnie\u017c kierowca samochodu, z kt\u00f3rego oddano strza\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/gdynia-sopot-trojmiasto-22-letni-bialorusin-strzelal-z-broni-do-innego-samochodu-bo-go-wyprzedzil-7321134?source=rss", "date_published": "2023-09-01T13:52:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe ustalenia naukowc\u00f3w dotycz\u0105ce \"d\u0142ugiego covidu\". Powi\u0105zali go z zakrzepami", "description": "<img alt=\"Nowe ustalenia naukowc\u00f3w dotycz\u0105ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtcba3-nowy-wariant-sars-cov-2-atakuje-latem-7284889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badania brytyjskich naukowc\u00f3w sugeruj\u0105, \u017ce zakrzepy krwi w m\u00f3zgu lub p\u0142ucach mog\u0105 wyja\u015bnia\u0107 niekt\u00f3re typowe objawy \"d\u0142ugiego covidu\", mi\u0119dzy innymi mg\u0142\u0119 m\u00f3zgow\u0105 i zm\u0119czenie. Badacze wykryli w organizmach rekonwalescent\u00f3w bia\u0142ka bior\u0105ce udzia\u0142 w procesie krzepni\u0119cia krwi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/covid-19-naukowcy-o-zwiazku-miedzy-mgla-covidowa-a-zakrzepami-krwi-7320783?source=rss", "date_published": "2023-09-01T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagin\u0105\u0142 \"Pierwszy Kot Minnesoty\". Gubernator apeluje o pomoc", "description": "<img alt=\"Zagin\u0105\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eyw7zq-kot-gubernatora-minnesoty-tima-walza-afton-7320908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nale\u017c\u0105cy do gubernatora Tima Walza kot Afton, nazywany te\u017c \"Pierwszym Kotem Minnesoty\", zagin\u0105\u0142. O ucieczce zwierz\u0119cia poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sam Walz. Pod postem znalaz\u0142y si\u0119 zar\u00f3wno komentarze z wyrazami wsp\u00f3\u0142czucia, jak i radami, jak nak\u0142oni\u0107 kota do powrotu.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-zaginal-afton-kot-gubernatora-tima-walza-jest-nazywany-pierwszym-kotem-minnesoty-7320978?source=rss", "date_published": "2023-09-01T13:44:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietrze\u017awy chcia\u0142 zdawa\u0107 na prawo jazdy. Egzaminatorka wyczu\u0142a alkohol", "description": "<img alt=\"Nietrze\u017awy chcia\u0142 zdawa\u0107 na prawo jazdy. Egzaminatorka wyczu\u0142a alkohol\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-og2819-przyszedl-na-egzamin-na-prawo-jazdy-pod-wplywem-alkoholu-zdjecie-ilustracyjne-5583193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chojnicach (woj. pomorskie) 31-latek mia\u0142 zdawa\u0107 w pi\u0105tek rano egzamin na prawo jazdy. Nie zosta\u0142 jednak dopuszczony, poniewa\u017c egzaminatorka wyczu\u0142a od niego alkohol. Wezwano policj\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w organizmie blisko p\u00f3\u0142 promila. Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej wypi\u0142 kilka piw.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/chojnice-nietrzezwy-przyszedl-na-egzamin-na-prawo-jazdy-7321086?source=rss", "date_published": "2023-09-01T13:18:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Powiedzia\u0142, \u017ce nie mo\u017ce oddycha\u0107\". 12-letni ch\u0142opiec zmar\u0142 po tym, jak zas\u0142ab\u0142 na lekcji WF", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3t4yr-autobus-szkolny-usa-6956795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12-letni ucze\u0144 Canyon Lake Middle School w kalifornijskim mie\u015bcie Lake Elsinore, zmar\u0142 po tym, jak zas\u0142ab\u0142 na lekcji wychowania fizycznego, informuj\u0105 media. Wed\u0142ug ciotki ch\u0142opca, mia\u0142 on tego dnia informowa\u0107 nauczyciela o z\u0142ym samopoczuciu i odczuwanym przez siebie pragnieniu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-12-letni-chlopiec-z-kalifornii-zmarl-po-zaslabnieciu-na-lekcji-wf-7320847?source=rss", "date_published": "2023-09-01T12:31:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia na wyje\u017adzie z Warszawy. Dwa auta \"mocno roztrzaskane\"", "description": "<img alt=\"Utrudnienia na wyje\u017adzie z Warszawy. Dwa auta \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lvwsrb-zderzenie-na-skrzyzowaniu-czecha-z-wierzchowskiego-7320973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch aut osobowych dosz\u0142o na skrzy\u017cowaniu ulic Czech i Wierzchowskiego. Reporter tvnwarszawa.pl Mateusz Szmelter informuje o du\u017cych utrudnieniach na wyje\u017adzie z Warszawy. Policja podaje, \u017ce obaj kierowcy trafili do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/utrudnienia-na-wyjezdzie-z-warszawy-dwa-auta-mocno-roztrzaskane-7320981?source=rss", "date_published": "2023-09-01T12:23:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje Jack Sonni, by\u0142y gitarzysta Dire Straits. Mia\u0142 68 lat", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Jack Sonni, by\u0142y gitarzysta Dire Straits. Mia\u0142 68 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xu8vju-nie-zyje-jack-sonni-7320942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 68 lat zmar\u0142 Jack Sonni, by\u0142y gitarzysta brytyjskiego zespo\u0142u rockowego Dire Straits - przekazali jego koledzy z zespo\u0142u. Muzyk do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy w 1985 roku, bra\u0142 udzia\u0142 w nagrywaniu albumu \"Brothers in Arms\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jack-sonni-nie-zyje-byly-gitarzysta-dire-straits-mial-68-lat-7320957?source=rss", "date_published": "2023-09-01T12:15:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ambulans jecha\u0142 na sygnale. Po kolizji wyl\u0105dowa\u0142 na boku", "description": "<img alt=\"Ambulans jecha\u0142 na sygnale. Po kolizji wyl\u0105dowa\u0142 na boku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hwfzu-do-kolizji-doszlo-na-skrzyzowaniu-w-jaworniku-7320499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karetka pogotowia jecha\u0142a na sygnale do zdarzenia drogowego, na skrzy\u017cowaniu uderzy\u0142 w ni\u0105 samoch\u00f3d. Ambulans wyl\u0105dowa\u0142 na boku, na szcz\u0119\u015bcie nie przewozi\u0142 pacjenta. Do zdarzenia dosz\u0142o na zakopiance w Jaworniku (woj. ma\u0142opolskie).", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jawornik-zakopianka-zderzenie-karetki-na-sygnale-z-samochodem-ambulans-wyladowal-na-boku-7320557?source=rss", "date_published": "2023-09-01T11:51:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ogon czarnego dymu za startuj\u0105cym z Pragi Boeingiem 767. \"Wida\u0107 eksplozj\u0119\"", "description": "<img alt=\"Ogon czarnego dymu za startuj\u0105cym z Pragi Boeingiem 767. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v0031j-may-13-2023-delta-air-lines-boeing-767-332-er-at-vaclav-havel-airport-prague-7320897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lec\u0105cy do Nowego Jorku Boeing 767 musia\u0142 l\u0105dowa\u0107 awaryjnie kr\u00f3tko po starcie z lotniska w Pradze. Powodem by\u0142 dym wydobywaj\u0105cy si\u0119 z jednego z silnik\u00f3w. Wydarzenie uchwyci\u0142 lotniskowy monitoring.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/praga-samolot-lecacy-do-nowego-jorku-ladowal-awaryjnie-widac-bylo-dym-wydobywajacy-sie-z-silnika-7320899?source=rss", "date_published": "2023-09-01T11:47:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie pomog\u0142y \"kajdany na nogach, \u0142a\u0144cuch na brzuchu, kajdanki i pas\". Niebezpieczny wi\u0119zie\u0144 uciek\u0142 ze szpitala", "description": "<img alt=\"Nie pomog\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3u5wxu-wiezien-christopher-lee-pray-uciekl-ze-szpitala-stanowego-w-salem-w-stanie-oregon-7320657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-letni Christopher Lee Pray, skazany m.in. za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa, zbieg\u0142 w \u015brod\u0119 ze szpitala psychiatrycznego w Salem w ameryka\u0144skim stanie Oregon - poda\u0142a lokalna policja. W chwili ucieczki wi\u0119zie\u0144 zak\u0142adu karnego w hrabstwie Multnomah \"by\u0142 w pe\u0142ni unieruchomiony za pomoc\u0105 kajdan na nogach, \u0142a\u0144cucha na brzuchu, kajdanek i urz\u0105dzenia zabezpieczaj\u0105cego \u0142\u0105cz\u0105cego wszystkie trzy elementy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wiezien-uciekl-ze-szpitala-w-oregonie-mimo-unieruchomienia-kajdankami-rak-i-nog-7320638?source=rss", "date_published": "2023-09-01T11:44:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najwi\u0119kszy aligator, jakiego tu widziano. \"To surrealistyczne\"", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy aligator, jakiego tu widziano. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-crfw5u-rekordowo-dlugi-aligator-zlowiony-w-misissipi-26-sierpnia-7320903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My\u015bliwi schwytali w Missisipi aligatora, kt\u00f3ry mierzy\u0142 ponad 4,3 metra. Okaza\u0142 si\u0119 on najwi\u0119kszym aligatorem z\u0142owionym w tym ameryka\u0144skim stanie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/usa-rekordowo-dlugi-aligator-zlowiony-w-missisipi-7320893?source=rss", "date_published": "2023-09-01T11:38:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragedia w opuszczonym budynku. 18-latka zwiedza\u0142a go ze znajomymi i spad\u0142a z 12 metr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Tragedia w opuszczonym budynku. 18-latka zwiedza\u0142a go ze znajomymi i spad\u0142a z 12 metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxpggz-na-miejscu-pracowala-policja-zdjecie-ilustracyjne-7312548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) 18-latka zgin\u0119\u0142a po upadku z kilkunastu metr\u00f3w w opuszczonym budynku obok Exploseum. Dziewczyna spad\u0142a podczas przechodzenia po elementach konstrukcji. By\u0142a w tym miejscu z pi\u0119ciorgiem znajomych.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/bydgoszcz-zwiedzala-ze-znajomymi-opuszczony-budynek-i-spadla-z-12-metrow-zginela-7320845?source=rss", "date_published": "2023-09-01T11:13:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodzinny \"biznes\" matki, c\u00f3rki i ich partner\u00f3w. Mieli sprzedawa\u0107 nieistniej\u0105ce ubrania", "description": "<img alt=\"Rodzinny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s94tai-40-latek-przelal-na-podane-konto-blisko-43-tysiecy-zlotych-zdjecie-ilustracyjne-7281781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z oszustwa, jak informuje policja, zrobili sobie sta\u0142e \u017ar\u00f3d\u0142o dochodu. Matka, c\u00f3rka i ich partnerzy us\u0142yszeli zarzuty po tym, jak mieli przy pomocy fa\u0142szywych kont sprzedawa\u0107 przez internet ubrania i obuwie, kt\u00f3rych nie mieli. Przest\u0119pczy \"biznes\" rodziny z Dolnego \u015al\u0105ska upad\u0142, gdy jedna z oszukanych kobiet zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119 krakowskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oszustwa-internetowe-policja-cztery-osoby-mialy-sprzedawac-nieistniejace-ubrania-7320346?source=rss", "date_published": "2023-09-01T10:55:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PKP\u00a0Intercity\u00a0obni\u017ca ceny bilet\u00f3w miesi\u0119cznych na wybranych trasach", "description": "<img alt=\"PKP\u00a0Intercity\u00a0obni\u017ca ceny bilet\u00f3w miesi\u0119cznych na wybranych trasach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e761au-pociag-na-stacji-kolejowej-7311608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKP Intercity obni\u017ca ceny miesi\u0119cznych bilet\u00f3w odcinkowych - poinformowa\u0142 w komunikacie przewo\u017anik. Wed\u0142ug sp\u00f3\u0142ki obni\u017cki obejm\u0105 930 odcink\u00f3w na 20 wybranych trasach, najwi\u0119ksze si\u0119gn\u0105 60 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-intercity-ceny-biletow-przewoznik-wprowadza-obnizki-biletow-miesieczny-na-wybranych-trasach-7320687?source=rss", "date_published": "2023-09-01T10:45:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obcokrajowiec oskar\u017cony o dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105. \"Gromadzi\u0142 informacje o infrastrukturze\"", "description": "<img alt=\"Obcokrajowiec oskar\u017cony o dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-iavdb5-sluzba-kontrwywiadu-wojskowego-6862878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku (woj. pomorskie) skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko obcokrajowcowi, kt\u00f3remu zarzuca prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci szpiegowskiej na rzecz rosyjskiego wywiadu. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zbiera\u0107 informacje na temat infrastruktury krytycznej oraz o dzia\u0142alno\u015bci s\u0142u\u017cb i organ\u00f3w odpowiedzialnych za bezpiecze\u0144stwo. Grozi mu do dziesi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/gdansk-szpiegowal-na-rzecz-rosyjskiego-wywiadu-zostal-zatrzymany-jest-akt-oskarzenia-7320426?source=rss", "date_published": "2023-09-01T09:40:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawia\u0142 mi\u0119so w skrytkach warszawskich bank\u00f3w? Nie ma dowod\u00f3w, banki dementuj\u0105", "description": "<img alt=\"Zostawia\u0142 mi\u0119so w skrytkach warszawskich bank\u00f3w? Nie ma dowod\u00f3w, banki dementuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imztq5-mezczyzna-zostawial-mieso-w-skrytkach-bankowych-antyukrainski-fake-news-7318923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug przekazu rozpowszechnianego w internecie uchod\u017aca z Ukrainy zorganizowa\u0142 performance polegaj\u0105cy na zostawianiu surowego mi\u0119sa w skrytkach warszawskich bank\u00f3w. O sprawie mia\u0142a informowa\u0107 agencja Reutera. To jednak fa\u0142szywe informacje.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/zostawial-mieso-w-skrytkach-warszawskich-bankow-nie-ma-dowodow-banki-dementuja-st7317683?source=rss", "date_published": "2023-09-01T09:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krad\u0142 skrzynki po piwach spod lokali nad Wis\u0142\u0105. Straty restaurator\u00f3w na kilka tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Krad\u0142 skrzynki po piwach spod lokali nad Wis\u0142\u0105. Straty restaurator\u00f3w na kilka tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kydwv4-mezczyzna-kradl-skrzynki-z-butelkami-spod-lokali-nad-wisla-7320377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Restauratorzy z okolic Parku Fontann skar\u017cyli si\u0119, \u017ce od d\u0142u\u017cszego czasu spod ich lokali znikaj\u0105 skrzynki z butelkami po piwie. Sprawc\u0119 na gor\u0105cym uczynku przy\u0142apali stra\u017cnicy miejscy patroluj\u0105cy bulwary. 45-latka przekazali w r\u0119ce policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-kradl-skrzynki-po-piwach-spod-lokali-nad-wisla-45-latek-zatrzymany-7320393?source=rss", "date_published": "2023-09-01T08:40:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uratowa\u0142 cz\u0142owieka spod k\u00f3\u0142 poci\u0105gu, sam nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Uratowa\u0142 cz\u0142owieka spod k\u00f3\u0142 poci\u0105gu, sam nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eiku8n-graham-saville-7319630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje angielski policjant, 46-letni Graham Saville, kt\u00f3ry zosta\u0142 potr\u0105cony przez poci\u0105g, gdy ratowa\u0142 znajduj\u0105cego si\u0119 na torach m\u0119\u017cczyzn\u0119. Kondolencje rodzinie funkcjonariusza z\u0142o\u017cy\u0142 premier Wielkiej Brytanii. Pi\u0142karze Nottingham Forest uczcili go minut\u0105 ciszy. Saville by\u0142 wujkiem Joe Woralla, kapitana dru\u017cyny graj\u0105cej w Premier League.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/policjant-zginal-ratujac-czlowieka-na-torach-byl-wujkiem-znanego-pilkarza-7319617?source=rss", "date_published": "2023-09-01T08:27:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa we wsi pod Warszaw\u0105. Zarzuty i areszt dla podejrzanego", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa we wsi pod Warszaw\u0105. Zarzuty i areszt dla podejrzanego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4t8jjx-akcja-policji-w-kaniach-7318361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie poda\u0142a wst\u0119pne informacje dotycz\u0105ce wydarze\u0144 w podwarszawskiej miejscowo\u015bci Kanie. Starszy m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zamordowany, a jego opiekunk\u0119 ci\u0119\u017cko raniono. Zatrzymano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty i zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kanie-pod-warszawa-zabojstwo-i-usilowanie-zabojstwa-zarzuty-i-areszt-dla-podejrzanego-7320226?source=rss", "date_published": "2023-09-01T07:25:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doradca Bia\u0142ego Domu: analizujemy mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania sporu mi\u0119dzy Izraelem a Libanem", "description": "<img alt=\"Doradca Bia\u0142ego Domu: analizujemy mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania sporu mi\u0119dzy Izraelem a Libanem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wfly1-libanski-zolnierz-przy-granicy-z-izraelem-7284482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tym, jak Izrael i Liban osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie granicy morskiej, przyjrzenie si\u0119 kwestii uregulowania granicy l\u0105dowej jest \"rzecz\u0105 naturaln\u0105\" - powiedzia\u0142 wysoki rang\u0105 doradca Bia\u0142ego Domu Amos Hochstein, kt\u00f3ry przebywa\u0142 w Libanie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izarel-liban-doradca-bialego-domu-usa-analizuje-mozliwosci-rozwiazania-sporu-granicznego-7320134?source=rss", "date_published": "2023-09-01T07:02:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA reaguj\u0105 na dzia\u0142ania Korei P\u00f3\u0142nocnej. Kolejne sankcje", "description": "<img alt=\"USA reaguj\u0105 na dzia\u0142ania Korei P\u00f3\u0142nocnej. Kolejne sankcje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jumu13-kim-dzong-un-korea-polnocna-6741972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje na Rosjanina, Korea\u0144czyka oraz zarejestrowan\u0105 w Moskwie firm\u0119. Oskar\u017ca si\u0119 ich o wspieranie p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego programu rakiet balistycznych - poda\u0142a agencja Associated Press.", "link": "https://tvn24.pl/polska/korea-polnocna-usa-waszyngton-reaguje-na-dzialania-pjongjangu-kolejne-sankcje-7320107?source=rss", "date_published": "2023-09-01T06:30:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Po przegranej wojnie Rosja b\u0119dzie chcia\u0142a rewan\u017cu", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Po przegranej wojnie Rosja b\u0119dzie chcia\u0142a rewan\u017cu\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aejowl-wojna-w-ukrainie-sukces-ukrainskiej-kontrofensywy-pisza-o-niej-nawet-rosyjscy-blogerzy-7309057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja b\u0119dzie chcia\u0142a rewan\u017cu po przegranej wojnie z Ukrain\u0105 - stwierdzi\u0142 w rozmowie z ukrai\u0144sk\u0105 telewizj\u0105 szef wywiadu wojskowego tego kraju Kyry\u0142o Budanow. Jego zdaniem \"nowa agresja mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 po co najmniej 10 latach\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-rosja-po-przegranej-wojnie-bedzie-chciala-rewanzu-zaatakuje-po-10-latach-7320080?source=rss", "date_published": "2023-09-01T05:44:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premiera nowego sezonu programu \"Kobieta na kra\u0144cu \u015bwiata\"", "description": "<img alt=\"Premiera nowego sezonu programu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cbwa7a-kobieta-na-krancu-swiata-wraca-na-antene-tvn-7320023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na anten\u0119 TVN wraca kultowa \"Kobieta na kra\u0144cu \u015bwiata\". S\u0142ynnej podr\u00f3\u017cniczce Martynie Wojciechowskiej podczas premiery nowego sezonu towarzyszy\u0142a bohaterka pierwszego odcinka programu, dzia\u0142aczka charytatywna Anja Ringgren Loven.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premiera-nowego-sezonu-programu-kobieta-na-krancu-swiata-7320024?source=rss", "date_published": "2023-09-01T05:26:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W pi\u0105tek uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego z udzia\u0142em ostatnich weteran\u00f3w", "description": "<img alt=\"W pi\u0105tek uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego z udzia\u0142em ostatnich weteran\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5axqj3-obchody-dnia-weterana-walk-o-niepodleglosc-rzeczypospolitej-polskiej-w-2022-roku-7320074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek, w 84. rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej, na placu Pi\u0142sudskiego odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci z okazji Dnia Weterana Walk o Niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Rzeczypospolitej Polskiej. Obchody rozpoczn\u0105 si\u0119 od z\u0142o\u017cenia kwiat\u00f3w na Cmentarzu Wojskowym na Pow\u0105zkach. P\u00f3\u017aniej na placu Pi\u0142sudskiego szef Urz\u0119du ds. Kombatant\u00f3w Jan J\u00f3zef Kasprzyk uhonoruje osoby szczeg\u00f3lnie zas\u0142u\u017cone w kultywowaniu pami\u0119ci o walkach narodu polskiego o niepodleg\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/84-rocznica-wybuchu-ii-wojny-swiatowej-w-piatek-uroczystosci-na-placu-pilsudskiego-z-udzialem-ostatnich-weteranow-7320073?source=rss", "date_published": "2023-09-01T05:04:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a031 sierpnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a031 sierpnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lojhor-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W najbli\u017cszym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 3 miliony z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 31 sierpnia 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia310823-liczby-z-ostatniego-losowania-7320056?source=rss", "date_published": "2023-09-01T04:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c polecia\u0142 do Mongolii. D\u0142ugi lot Franciszka", "description": "<img alt=\"Papie\u017c polecia\u0142 do Mongolii. D\u0142ugi lot Franciszka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v1dhln-papiez-polecial-do-mongolii-7320027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek polecia\u0142 do Mongolii, kt\u00f3r\u0105 odwiedzi\u0142 jako pierwszy biskup Rzymu w historii. Ca\u0142onocny lot trwa\u0142 dziewi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 godziny. Na lotnisku Czyngis-chana w U\u0142an Bator papieski samolot wyl\u0105dowa\u0142 w pi\u0105tek oko\u0142o godz. 4 rano czasu polskiego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-w-mongolii-wizyta-w-ulan-bator-potrwa-do-poniedzialku-7320030?source=rss", "date_published": "2023-09-01T03:58:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 01.09. Wiatr silnie powieje, miejscami spadnie deszcz", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 01.09. Wiatr silnie powieje, miejscami spadnie deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2m0gjz-deszczowo-6075525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek, pierwszego dnia wrze\u015bnia, w niekt\u00f3rych regionach kraju wyst\u0105pi\u0105 przelotne opady deszczu. Pojawi si\u0119 silny wiatr, najsilniej powieje w rejonie Pomorza. Termometry wska\u017c\u0105 od 19 do 23 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-0109-wiatr-silnie-powieje-miejscami-spadnie-deszcz-7319965?source=rss", "date_published": "2023-09-01T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]