[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Media: Zw\u0142oki ogrodnika na terenie delegatury CBA w \u0141odzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/f2/1b/z29304108M,CBA.jpg\" vspace=\"2\" />Przez kilka godzin \u017caden z agent\u00f3w CBA z \u0141odzi nie zauwa\u017cy\u0142 le\u017c\u0105cego w gara\u017cu 66-letniego ogrodnika. - Tam kamer i terenu pilnuje cz\u0142owiek z CBA. Co robi\u0142 ca\u0142y dzie\u0144? Ochrona budynku chyba spa\u0142a - powiedzia\u0142 jeden z agent\u00f3w w rozmowie z TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30145907,media-zwloki-ogrodnika-na-terenie-delegatury-cba-w-lodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T20:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "18-latka zgin\u0119\u0142a po upadku z 12 metr\u00f3w. Zwiedza\u0142a ze znajomymi opuszczony budynek w lesie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/bf/1c/z30145458M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Bydgoszczy zmar\u0142a 18-latka, kt\u00f3ra razem z grup\u0105 znajomych zwiedza\u0142a opuszczone budynki w lesie niedaleko plac\u00f3wki muzealnej Exploseum. Dziewczyna spad\u0142a z ok. 12 metr\u00f3w podczas przechodzenia po znajduj\u0105cej si\u0119 tam konstrukcji. Policja prowadzi w tej sprawie post\u0119powanie dotycz\u0105ce nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30145203,bydgoszcz-18-latka-zginela-po-upadku-z-12-metrow-zwiedzala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T17:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szlak na Babi\u0105 G\u00f3r\u0119 zamkni\u0119ty. Akademicka Per\u0107 musi przej\u015b\u0107 konserwacj\u0119. Kiedy wr\u00f3ci do u\u017cytku?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/5d/1a/z27645692M,Widok-na-Babia-Gore.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 przeprowadzenia konserwacji popularny \u017c\u00f3\u0142ty szlak na Babi\u0105 G\u00f3r\u0119, zwany Akademick\u0105 Perci\u0105, zosta\u0142 zamkni\u0119ty. - Babia G\u00f3ra jest g\u00f3r\u0105 wysok\u0105, kt\u00f3rej charakter jest zbli\u017cony do g\u00f3r alpejskich (...). Bardzo silne wiatry, zamarzanie i rozmarzanie \u015bniegu, d\u0142ugo zalegaj\u0105ca pokrywa \u015bnie\u017cna dodatkowo sprawiaj\u0105, \u017ce nawierzchnia szlak\u00f3w turystycznych ulega erozji - podkre\u015bli\u0142 szef Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30145348,szlak-na-babia-gore-zamkniety-akademicka-perc-musi-przejsc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T16:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sopot. Strzela\u0142 z broni do innego auta, bo ten go wyprzedzi\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/bf/1c/z30145105M.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Sopocie zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Jeden z nich pope\u0142ni\u0142 wykroczenia drogowe, drugi strzela\u0142 do innego kierowcy z broni pneumatycznej. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczy\u017ani mieli ukra\u015b\u0107 gaz o warto\u015bci 70 z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30144894,sopot-obywatel-bialorusi-strzelal-do-innego-auta-z-broni-pneumatycznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T15:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W trzy minuty zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, ukrad\u0142 auto, ucieka\u0142 przed policj\u0105 i spowodowa\u0142 drugi wypadek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/bf/1c/z30145157M,W-Swierklancu-w-ciagu-trzech-minut-doszlo-do-dwoch.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci \u015awierklaniec w ci\u0105gu trzech minut dosz\u0142o do dw\u00f3ch wypadk\u00f3w. Spowodowa\u0142 je ten sam kierowca. M\u0119\u017cczyzna najpierw uderzy\u0142 w autobus, a nast\u0119pnie ukrad\u0142 auto kobiecie, kt\u00f3ra chcia\u0142a pom\u00f3c uczestnikom st\u0142uczki. P\u00f3\u017aniej 31-latek ucieka\u0142 przed policj\u0105, co sko\u0144czy\u0142o si\u0119 kolizj\u0105, w kt\u00f3rej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30144928,w-trzy-minuty-zderzyl-sie-z-autobusem-ukradl-auto-uciekal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T15:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015awiebodzin. 37-latek zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym. Auto rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142 po uderzeniu w drzewo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/bf/1c/z30144911M,37-latek-zginal-w-wypadku-samochodowym-pod-Swiebod.jpg\" vspace=\"2\" />Pod \u015awiebodzinem dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Samoch\u00f3d rozpad\u0142 si\u0119 na dwie cz\u0119\u015bci po uderzeniu w drzewo. 37-letni kierowca zmar\u0142 na miejscu, a jad\u0105cy z nim pasa\u017cer w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala. Prokuratura bada okoliczno\u015bci wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30144510,swiebodzin-37-latek-zginal-w-wypadku-samochodowym-auto-rozpadlo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T14:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podkarpacie. Drzewo przygniot\u0142o 12-latka i jego dziadka. Jechali podczas burzy rowerami przez las", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/bf/1c/z30144438M,Powalone-drzewo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />12-latek i jego dziadek zostali ranni podczas burzy, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a Podkarpacie. Drzewo wyrwane z korzeniami przez wichur\u0119 run\u0119\u0142o na rowerzyst\u00f3w jad\u0105cych le\u015bn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105. Ch\u0142opiec zdo\u0142a\u0142 zawiadomi\u0107 policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy jako pierwsi dotarli do poszkodowanych. Dzi\u0119ki interwencji stra\u017cak\u00f3w 12-latek wydosta\u0142 si\u0119 spod powalonego drzewa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30144114,drzewo-przygniotlo-12-latka-i-jego-dziadka-ktorzy-podczas-burzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T14:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. Trzy listy go\u0144cze, sze\u015b\u0107 lat w ukryciu. Policja w ko\u0144cu go dopad\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/bf/1c/z30144172M.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z wroc\u0142awskich osiedli zatrzymano m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego trzema listami go\u0144czymi - poinformowa\u0142a dolno\u015bl\u0105ska policja. Ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 sze\u015b\u0107 lat. 33-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie \u0142\u0105cznie mo\u017ce grozi\u0107 kara do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30144166,wroclaw-trzy-listy-goncze-szesc-lat-w-ukryciu-policja-w-koncu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T13:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015aledczy podejrzewaj\u0105, \u017ce by\u0142 rosyjskim szpiegiem. Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/bf/1c/z30143133M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Gda\u0144sku trafi\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie cudzoziemca podejrzanego o szpiegostwo na rzecz Rosji. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w marcu przez s\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30143085,sledczy-podejrzewaja-ze-byl-rosyjskim-szpiegiem-do-sadu-trafil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dlaczego wyj\u0105 syreny 1 wrze\u015bnia? Nie chodzi o zagro\u017cenie. Wyja\u015bniamy, co to oznacza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/bf/1c/z30143171M,Syrena-alarmowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niemal ca\u0142y kraju w pi\u0105tek 1 wrze\u015bnia zawyj\u0105 syreny alarmowe. Dlaczego? Nie chodzi o ostrze\u017cenie przed zagro\u017ceniem, powodem ich wybrzmienia jest 84. rocznica wybuchu II wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142930,dlaczego-wyja-syreny-1-wrzesnia-nie-chodzi-o-zagrozenie-wyjasniamy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T09:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zbrodnia pod Pruszkowem. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kobieta jest ci\u0119\u017cko ranna. Zatrzymano podejrzanego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/bf/1c/z30142897M,Interwencja-policji--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na posesji we wsi Kanie pod Pruszkowem zosta\u0142 w \u015brod\u0119 zabity starszy m\u0119\u017cczyzna z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, a towarzysz\u0105ca mu kobieta, prawdopodobnie opiekunka, zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna. Prokuratura potwierdzi\u0142a jedynie, \u017ce dosz\u0142o do zab\u00f3jstwa, ale nie udziela informacji nt. okoliczno\u015bci i motyw\u00f3w zbrodni. \"Nikt nie chcia\u0142 nam powiedzie\u0107, co si\u0119 sta\u0142o, \u017ce Tadzia zamordowano\" - relacjonowali s\u0105siedzi. \u015aledczy zatrzymali jedn\u0105 osob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142456,zbrodnia-pod-pruszkowem-nie-zyje-mezczyzna-kobieta-jest-ciezko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T09:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koniec upa\u0142\u00f3w w Polsce. Antycyklon powoduje zmian\u0119 pogody. Co nas czeka?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/bf/1c/z30142542M,Czekaja-nas-duze-roznice-temperatur-pomiedzy-dniem.jpg\" vspace=\"2\" />Wraz z ko\u0144cem wakacji ko\u0144cz\u0105 si\u0119 fale upa\u0142\u00f3w. Rozbie\u017cno\u015bci pomi\u0119dzy temperatur\u0105 w dzie\u0144 i w nocy mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 nawet 10 st. C. Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga r\u00f3wnie\u017c antycyklon, kt\u00f3ry w kr\u00f3tkiej perspektywie przyniesie skrajnie zmienn\u0105 aur\u0119, a w d\u0142ugiej stabilizacj\u0119 i wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142304,koniec-upalow-w-polsce-antycyklon-wywola-zamet-pogodowy-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w Opolu. Zarzut podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa dla matki dzieci. Kobieta zosta\u0142a aresztowana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/be/1c/z30142299M,Podwojne-morderstwo-dzieci-w-Opolu.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta podejrzana o zab\u00f3jstwo dwojga swoich dzieci - trzyletniego ch\u0142opca i czteroletniej dziewczynki us\u0142ysza\u0142a ju\u017c zarzuty i zosta\u0142a aresztowana - informuje TVN24. Potwierdzi\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce dzieci zgin\u0119\u0142y od g\u0142\u0119bokich ran ci\u0119tych szyi, kt\u00f3re zadano no\u017cem tapicerskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142406,tragedia-w-opolu-zarzut-podwojnego-zabojstwa-dla-matki-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T07:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa miecza wr\u0119czonego o. Rydzykowi. Dziennikarze dotarli do ekspertyzy bieg\u0142ego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/92/1c/z29958974M,Jacek-Sasin-wreczyl-o--Tadeuszowi-Rydzykowi-miecz.jpg\" vspace=\"2\" />Miecz wr\u0119czony o. Tadeuszowi Rydzykowi w lipcu w Cz\u0119stochowie to autentyk - taki wniosek mo\u017cna wysnu\u0107 z opinii niemieckiego bieg\u0142ego, wydanej przed pi\u0119cioma laty. Do dokumentu dotar\u0142 dziennik \"Fakt\". Dotychczasowe medialne doniesienia wskazywa\u0142y, \u017ce przedmiot kupiony z pieni\u0119dzy Fundacji Enea mo\u017ce by\u0107 falsyfikatem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142242,sprawa-miecza-wreczonego-o-rydzykowi-dziennikarze-dotarli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T06:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rada TVP odrzuci\u0142a pomys\u0142 szkole\u0144 z bezstronnego relacjonowania kampanii. \"Zwi\u0105zana z PiS wi\u0119kszo\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/2d/1c/z29545383M,TVP-Info--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Najwyra\u017aniej PiS-owscy cz\u0142onkowie Rady nie widz\u0105 potrzeby przestrzegania przez TVP w trakcie kampanii zasad pluralizmu, bezstronno\u015bci, wywa\u017cenia i niezale\u017cno\u015bci - komentuje cz\u0142onek rady Krzysztof Luft w rozmowie z Onetem. To w\u0142a\u015bnie on wyszed\u0142 z pomys\u0142em szkolenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141615,rada-tvp-odrzucila-pomysl-szkolen-z-bezstronnego-relacjonowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Plaga komar\u00f3w w Szczecinie. S\u0105 wsz\u0119dzie. \"Pierwszy raz s\u0105 tak agresywne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/8d/1c/z29937785M,Komar--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Komary dr\u0119cz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Szczecina. Z tego powodu w ostatni weekend sierpnia rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 odkomarzanie, kt\u00f3re zosta\u0142o przerwane z powodu deszczu. - Pierwszy raz komary s\u0105 tak agresywne, jest ich bardzo du\u017co - m\u00f3wi\u0142 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141613,plaga-komarow-w-szczecinie-sa-wszedzie-pierwszy-raz-sa-tak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jako wi\u0119zie\u0144 numer 4859 opracowa\u0142 plan wyzwolenia Auschwitz. Kim by\u0142 Witold Pilecki?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/be/1c/z30141808M,Witold-Pilecki-jako-podporucznik-Wojska-Polskiego-.jpg\" vspace=\"2\" />Na 1 wrze\u015bnia zaplanowano premier\u0119 \"Raportu Pileckiego\". Film, kt\u00f3rego koproducentem jest Telewizja Polska, przedstawia histori\u0119 zainspirowan\u0105 \u017cyciem Witolda Pileckiego. Rotmistrz kawalerii Wojska Polskiego by\u0142 autorem raport\u00f3w z obozu koncentracyjnego Auschwitz-Birkenau, kt\u00f3re stanowi\u0142y wa\u017cne \u017ar\u00f3d\u0142o wiedzy o Holokau\u015bcie i zbrodniach pope\u0142nianych przez nazist\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141652,kim-byl-witold-pilecki-1-wrzesnia-do-kin-wchodzi-film-tvp-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bezp\u0142atne leki dla dzieci i senior\u00f3w od 1 wrze\u015bnia. Ministerstwo Zdrowia opublikowa\u0142o list\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/be/1c/z30140014M,Lekarstwa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18. roku \u017cycia oraz osoby w grupie wiekowej 65 plus otrzymaj\u0105 bezp\u0142atne leki. Wcze\u015bniej nieodp\u0142atne \u015brodki medyczne otrzyma\u0107 mogli wy\u0142\u0105cznie seniorzy powy\u017cej 75. roku \u017cycia. Ministerstwo Zdrowia opublikowa\u0142o list\u0119 refundowanych grup lek\u00f3w. Znajduj\u0105 si\u0119 na niej wy\u0142\u0105cznie wyroby medyczne dost\u0119pne na recept\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30139792,bezplatne-leki-dla-dzieci-i-seniorow-od-1-wrzesnia-ministerstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-01T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]