[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wall Street w g\u00f3r\u0119 drugi dzie\u0144 z rz\u0119du. Rynek czeka na Fed", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/74b3cce96b50f8-945-560-0-138-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorek na Wall Street przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w z poprzedniego dnia. Po przynajmniej chwilowym uspokojeniu obaw o kryzys bankowy uwaga inwestor\u00f3w kieruje si\u0119 na posiedzenie FOMC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-w-gore-drugi-dzien-z-rzedu-Rynek-czeka-na-Fed-8509296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 20:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnog\u00f3ra wprowadza ceny maksymalne produkt\u00f3w. Kampania \"Stop inflacji\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/bff565cc47760e-948-567-5-27-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 25 produkt\u00f3w ma okre\u015blone ceny maksymalne dla supermarket\u00f3w. Czarnog\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a kampani\u0119 \"Stop inflacji\" - poinformowa\u0142a telewizja N1.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnogora-wprowadza-ceny-maksymalne-produktow-Kampania-Stop-inflacji-8509204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 17:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie zak\u0142adaj\u0105 firmy w Turcji. Statystyki robi\u0105 wra\u017cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/4cde9566117b5f-945-560-16-0-3359-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie za\u0142o\u017cyli w Turcji o 670 proc. firm wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. Unia Europejska i USA krytycznie podchodz\u0105 do tych rosn\u0105cych wi\u0119zi - poinformowa\u0142a agencja Bloomberga.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-zakladaja-firmy-do-Turcji-Statystyki-robia-wrazenie-8509167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 16:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erdogan oficjalnym kandydatem w majowych wyborach prezydenckich w Turcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/4ee4232d7ceddd-945-560-0-304-2374-1424.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Recep Tayyip Erdogan b\u0119dzie kandydowa\u0142 w wyborach prezydenckich w Turcji, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w maju. Wysoka\u00a0Komisja Wyborcza (YSK) otrzyma\u0142a odpowiednie dokumenty\u00a0- napisa\u0142 na Twitterze Ismet Yilmaz, parlamentarzysta rz\u0105dz\u0105cej Partii Sprawiedliwo\u015bci i Rozwoju (AKP).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-oficjalnym-kandydatem-w-majowych-wyborach-prezydenckich-w-Turcji-8509141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 16:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119gry mierz\u0105 si\u0119 z wysokimi cenami paliw. \"To wynik zamro\u017cenia cen\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/e184878d63cd36-948-568-2-14-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyj\u0105tkowo wysokie ceny paliw na W\u0119grzech w por\u00f3wnaniu z innymi krajami regionu wynikaj\u0105 z zamro\u017cenia cen, kt\u00f3re rz\u0105d zni\u00f3s\u0142 dopiero na pocz\u0105tku grudnia 2022 r. - wynika z analizy Narodowego Banku W\u0119gier (MNB), omawianej przez portal HVG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-mierza-sie-z-wysokimi-cenami-paliw-To-wynik-zamrozenia-cen-8509121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 16:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Silent Hill 2 jest technicznie gotowy. Bloober Team chce by\u0107 \u015bwiatowym liderem horror\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/d67ff52ca89369-948-568-171-0-1544-926.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Remake gry Silent Hill 2, nad kt\u00f3rym pracuje Bloober Team, jest technicznie gotowy, ale decyzja o dacie debiutu le\u017cy po stronie partner\u00f3w - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes sp\u00f3\u0142ki Piotr Babieno. Do 2027 roku Bloober Team chce zosta\u0107 liderem gatunku horror w  \u015bwiatowym sektorze gier wideo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silent-Hill-2-jest-technicznie-gotowy-Bloober-Team-chce-byc-swiatowym-liderem-horrorow-wywiad-8509119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiosenne wzrosty na WIG20. Nieprzemy\u015blany projekt wystraszy\u0142 inwestor\u00f3w CD Projektu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/7af2944b53d729-948-568-1004-578-3363-2018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy dzie\u0144 kalendarzowej wiosny przyni\u00f3s\u0142 wyra\u017ane wzrosty na WIG20 - najwi\u0119ksze od 9 stycznia bie\u017c\u0105cego roku. Jedynie kurs CD Projektu pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 hamulcowego ze wzgl\u0119du na skal\u0119 przeceny i warto\u015b\u0107 obrotu. Inwestor\u00f3w zawiod\u0142y starty, jakie sp\u00f3\u0142ka zakomunikowa\u0142a w zwi\u0105zku z pierwszym projektem realizowanym z nowej strategii og\u0142oszonej kilka miesi\u0119cy temu.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiosenne-wzrosty-na-WIG20-Nieprzemyslany-projekt-wystraszyl-inwestorow-CD-Projektu-8509114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 15:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka przyzna\u0142a pracownikom poka\u017ane nagrody za 2022 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/7eb067074aaf0f-948-568-10-80-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />60 tys. pracownik\u00f3w Biedronki otrzyma w kwietniu po 3750 z\u0142 nagrody specjalnej za 2022 r. - poda\u0142a Biedronka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-przyznala-pracownikom-pokazne-nagrody-za-2022-r-8509110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarz\u0105d PGE rekomenduje niewyp\u0142acanie dywidendy za 2022 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8c55260bef3944-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Polskiej Grupy Energetycznej rekomenduje niewyp\u0142acanie dywidendy za 2022 r. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-PGE-rekomenduje-niewyplacanie-dywidendy-za-2022-r-8509095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0107 Lotos SPV 5. Rz\u0105d wyrazi\u0142 zgod\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/4e0a2532ef21f9-948-568-4-119-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lotos SPV 5 w 100 proc. nale\u017cy do PKN Orlen. Rada Ministr\u00f3w wyrazi\u0142a zgod\u0119 na po\u0142\u0105czenie Polskiego Koncernu Naftowego Orlen ze sp\u00f3\u0142k\u0105 Lotos SPV 5 - poinformowa\u0142a  we wtorek kancelaria premiera w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wyrazil-zgode-na-polaczenie-PKN-Orlen-i-Lotos-SPV-5-8509078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 15:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reklamy na dobre wesz\u0142y do streamingu. Disney+ zn\u00f3w robi to lepiej od Netfliksa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/476350e8b4209e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Disney zn\u00f3w prze\u015bcign\u0105\u0142 Netfliksa. Tym razem jednak nie chodzi o og\u00f3ln\u0105 liczb\u0119 subskrybent\u00f3w, ale o nowych u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy wybrali pakiet z reklamami. Opublikowane w\u0142a\u015bnie statystyki pokaza\u0142y te\u017c, \u017ce ta\u0144sza alternatywa oferowana przez wielkich graczy streamingu zyskuje coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107.\u00a0\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-Netflix-i-HBO-Max-z-reklamami-Kto-wygrywa-walke-o-uzytkownikow-8508853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budujemy drogi dom. Ceny materia\u0142\u00f3w w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/af4a99b0c799e7-948-568-17-43-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cki nie omin\u0119\u0142y ani jednej grupy towar\u00f3w. Najmo\u017cniej, bo a\u017c o 38 proc. podro\u017ca\u0142y cement i wapno. Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 \u015brednio o ponad 10 proc. Takie dane za luty poda\u0142a Grupa PSB Handel.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budujemy-drogi-dom-Ceny-materialow-w-gore-8509020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 14:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: Ta w\u0142adza nie cofnie si\u0119 przed \u0142ajdactwem, byle utrzyma\u0107 sto\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/9870f5ea66ff76-948-568-0-6-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ta w\u0142adza nie cofnie si\u0119 przed \u0142ajdactwem, byle utrzyma\u0107 sto\u0142ki \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek w Raciborzu szef PO Donald Tusk. Jak stwierdzi\u0142, od czasu tzw. afery hejterskiej z udzia\u0142em urz\u0119dnik\u00f3w Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci, z powodu hejtu organizowanego przez w\u0142adz\u0119, zgin\u0119li ludzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Ta-wladza-nie-cofnie-sie-przed-lajdactwem-byle-utrzymac-stolki-8509006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina b\u0119dzie musia\u0142a poczeka\u0107 na Abramsy. Bia\u0142y Dom: 8-10 miesi\u0119cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/1350e0682d460b-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA pracuje nad przyspieszeniem procesu dostaw czo\u0142g\u00f3w A1M2 Abrams na Ukrain\u0119. Wst\u0119pnie wyremontowanie starszych czo\u0142g\u00f3w mo\u017ce zaj\u0105\u0107 do 10 miesi\u0119cy - zaznacza rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-bedzie-musiala-poczekac-na-Abramsy-Bialy-Dom-8-10-miesiecy-8509004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny dostarczy\u0142y Rosji drony o warto\u015bci 12 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/dd2a809e3b2ab6-916-550-82-12-916-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyk\u0142adem cichej wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105 s\u0105 drony. Jak podaje dziennik \"New York Times\", Pekin dostarczy\u0142 Moskwie urz\u0105dzenia o warto\u015bci ponad 12 mln dolar\u00f3w.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-dostarczyly-Rosji-drony-o-wartosci-12-mln-dolarow-8508995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "JSW z najlepszym rocznym wynikiem w historii. Kwarta\u0142 jednak zn\u00f3w gorszy od poprzedniego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/2d87dc177cf56c-945-560-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raport finansowy JSW pokazuje kolejny kwarta\u0142 spadaj\u0105cych przychod\u00f3w i zysk\u00f3w, ale jednoczenie dope\u0142nia obraz najlepszego roku w historii w\u0119glowej sp\u00f3\u0142ki. W got\u00f3wce i we w\u0142asnym funduszu JSW ma wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ni\u017c wynosi jej gie\u0142dowa kapitalizacja.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-z-najlepszym-rocznym-wynikiem-w-historii-Kwartal-jednak-znow-gorszy-od-poprzedniego-8508977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biznes od zera? Pomo\u017ce euro z programu \u201eWsparcie w Starcie\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/328cd5f4afd6f7-948-568-146-0-4297-2578.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142asny biznes to co\u015b, o czym marzy niejeden z nas. Niekiedy mamy pomys\u0142, ale nie mamy \u015brodk\u00f3w potrzebnych na start. Rozwi\u0105zaniem tego problemu mo\u017ce by\u0107\u00a0program \u201eWsparcie w Starcie\u201d wsp\u00f3\u0142finansowany z Funduszy Europejskich. Kto mo\u017ce z niego skorzysta\u0107?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wsparcie-w-starcie-dla-kogo-i-jak-skorzystac-8508938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Camp Ko\u015bciuszko. Pierwszy sta\u0142y garnizon USA w Poznaniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/6b7bf0f9cbef53-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />13 wojskowych i 140 pracownik\u00f3w cywilnych. U.S. Army Garrison Poland w Poznaniu jest pierwszym sta\u0142ym garnizonem \u017co\u0142nierzy ameryka\u0144skich w Polsce. B\u0119dzie on wspiera\u0142 inne jednostki USA w Polsce. Podobne funkcjonuj\u0105 ju\u017c w Belgii, W\u0142oszech i Niemczech.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Camp-Kosciuszko-Pierwszy-staly-garnizon-USA-w-Poznaniu-8508947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podatek katastralny w Polsce. \"Nie nastapi to szybko\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/a82ccaa74b0a0a-948-568-0-49-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podatek katastralny nie zawita do Polski jeszcze przez d\u0142ugi czas - wynika z opublikowanego we wtorek raportu Instytutu Finans\u00f3w \"Opodatkowanie nieruchomo\u015bci w Polsce na tle system\u00f3w europejskich. Wybrane problemy i propozycje zmian\". Wskazano g\u0142\u00f3wne przeszkody wprowadzenia nowej daniny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-katastralny-w-Polsce-Nie-nastapi-to-szybko-8508949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin: Wielkie polskie firmy, w tym Orlen, zapewni\u0142y Polakom bezpiecze\u0144stwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/54e998fd23cc29-948-568-20-10-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Bez pa\u0144stwowych kolei nie da\u0142oby si\u0119 rozwie\u017a\u0107 w\u0119gla, a gdyby nie Orlen, nie da\u0142oby si\u0119 zapewni\u0107 dostaw ropy - wylicza\u0142\u00a0wicepremier Jacek Sasin. Jego zdaniem to rz\u0105d PiS i wielkie polskie firmy wsp\u00f3\u0142dzia\u0142a\u0142y na rzecz bezpiecze\u0144stwa Polak\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Wielkie-polskie-firmy-w-tym-Orlen-zapewnily-Polakom-bezpieczenstwo-8508943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cony? Jest komunikat Ministerstwa Finans\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/58d5233bc65ead-948-568-0-106-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107\u00a0rzecznik rz\u0105du Piotr Muller zapewnia\u0142, \u017ce w kwietniu zostanie podj\u0119ta decyzja w sprawie przed\u0142u\u017cenia zerowej stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107, ju\u017c teraz prospekt emisyjny Ministerstwa Finans\u00f3w sugeruje przed\u0142u\u017cenie jej do ko\u0144ca 2023 roku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowy-VAT-na-zywnosc-Jest-komunikat-Ministerstwa-Finansow-8508939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zima mog\u0142a by\u0107 o wiele trudniejsza\". Premier chwali rz\u0105d za przygotowanie do kryzysu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/40006ccbcf333f-948-568-105-72-1814-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji \"Chronimy Polak\u00f3w\" zas\u0142ugi za przetrwanie trudnej zimy przypisa\u0142 sobie i swoim ministrom. I zaznaczy\u0142, \u017ce za obecn\u0105 inflacj\u0119 odpowiada Moskwa.\u00a0\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zima-mogla-byc-o-wiele-trudniejsza-Premier-chwali-rzad-za-przygotowanie-do-kryzysu-8508935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Rosja sta\u0142a si\u0119 tani\u0105 stacj\u0105 benzynow\u0105 dla Chin\". Komentarze po wizycie Xi u Putina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/25e41cd7bbbb13-712-427-125-187-712-427.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny wobec Rosji maj\u0105 uprzywilejowan\u0105 pozycj\u0119 i czerpi\u0105 korzy\u015bci pe\u0142nymi gar\u015bciami. Zdaniem\u00a0Christopha Heusgena, szefa Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa, Rosja sta\u0142a si\u0119 tani\u0105 stacj\u0105 benzynow\u0105 dla Chin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-stala-sie-tania-stacja-benzynowa-dla-Chin-Komentarze-po-wizycie-Xi-u-Putina-8508896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Prezes UBS po przej\u0119ciu Credit Suisse b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 aktywami o warto\u015bci 5 bln dol.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/481269bf814548-948-568-0-114-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes szwajcarskiego banku UBS Ralph Hamers znalaz\u0142 si\u0119 w centrum uwagi po decyzji o przej\u0119ciu za oko\u0142o 3 mld euro zagro\u017conego upad\u0142o\u015bci\u0105 konkurenta Credit Suisse. Po fuzji Holender b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0107 aktywami o warto\u015bci 5 bln dolar\u00f3w - zwracaj\u0105 uwag\u0119 media kre\u015bl\u0105ce sylwetk\u0119 Hamersa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Prezes-UBS-po-przejeciu-Credit-Suisse-bedzie-zarzadzal-aktywami-o-wartosci-5-bln-dol-8508882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 11:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Cena z\u0142ota b\u0119dzie rosn\u0105\u0107\". Mennica Skarbowa inwestuje w rozw\u00f3j sieci sprzeda\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/75c21ec86b2d7e-945-560-105-38-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popyt na z\u0142oto b\u0119dzie utrzymywa\u0107 si\u0119 w Polsce na \nwysokim poziomie, a cena surowca w efekcie niepewno\u015bci politycznej w \nEuropie, zawirowa\u0144 na \u015bwiatowym rynku bankowym, a tak\u017ce wysokiej \ninflacji - b\u0119dzie rosn\u0105\u0107, twierdzi Mennica Skarbowa. Sp\u00f3\u0142ka planuje \nposzerzenie stacjonarnej sieci sprzeda\u017cy i e-commerce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-zlota-bedzie-rosnac-Mennica-Skarbowa-inwestuje-w-rozwoj-sieci-sprzedazy-8508861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekipa Friza nie taka warto\u015bciowa. Mia\u0142y by\u0107 zyski, a s\u0105 straty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/d295e851b0eff6-948-568-0-192-1074-644.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowana na NewConnect sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3rej najwi\u0119kszym akcjonariuszem jest Karol Friz Wi\u015bniewski, og\u0142osi\u0142a zmian\u0119 metod rachunkowo\u015bci, przez co na nowo okre\u015blono warto\u015b\u0107 bilansow\u0105 firmy. Problem w tym, \u017ce jest ona o blisko 217 mln mniejsza od ostatnio uj\u0119tej w sprawozdaniu, gdzie za\u0142o\u017cenia za ni\u0105 stoj\u0105ce nijak mia\u0142y si\u0119 do rzeczywisto\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekipa-Friza-nie-taka-wartosciowa-Mialy-byc-zyski-a-sa-straty-8508829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF wpisa\u0142a sze\u015b\u0107 nowych podmiot\u00f3w na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ba03872ba3424e-945-560-1181-0-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych sze\u015b\u0107 nowych podmiot\u00f3w - m.in. Vea sp. z o.o., Singa Biznes sp. z o.o., Arionn Investment sp. z o.o. oraz Impressive Areas - poinformowa\u0142a we wtorek Komisja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-wpisala-szesc-nowych-podmiotow-na-liste-ostrzezen-publicznych-8508843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkani\u00f3wka coraz mocniej zamarza, ale to nie efekt zimy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/e16d4dd1229419-948-568-0-99-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za mieszkani\u00f3wk\u0105 najs\u0142absze otwarcie roku od siedmiu \nlat \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Luty 2023 r. by\u0142 \nkolejnym miesi\u0105cem z drastycznie spadaj\u0105c\u0105 liczb\u0105 rozpoczynanych bud\u00f3w i\n pozwole\u0144 na budow\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkaniowka-coraz-mocniej-zamarza-To-nie-efekt-zimy-8508787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaria bankowo\u015bci internetowej w VeloBanku. Klienci nie mog\u0105 wyp\u0142aci\u0107 \u015brodk\u00f3w z lokaty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/8fc2c43e60910b-948-568-0-211-3532-2119.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci VeloBanku, kt\u00f3rzy chc\u0105 zlikwidowa\u0107 lokat\u0119 i wyp\u0142aci\u0107 z niej \u015brodki na inne konto bankowe, mog\u0105 obecnie spotka\u0107 si\u0119 z awari\u0105 systemu bankowego. Problemy mog\u0105 potrwa\u0107 do godzin popo\u0142udniowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-w-VeloBanku-Problem-z-wyplata-srodkow-z-lokaty-8508831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 10:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski kontra Sikorski. Prezes PiS wygra\u0142 spraw\u0119 w s\u0105dzie ws. ochrony d\u00f3br osobistych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/c1f59099b4a0f8-948-568-0-146-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wygra\u0142 spraw\u0119 s\u0105dow\u0105 przeciwko Rados\u0142awowi Sikorskiemu o ochron\u0119 d\u00f3br osobistych - przekaza\u0142 PAP pe\u0142nomocnik szefa PiS mec. Adrian Salus. Chodzi o twitterowy wpis polityka PO, w kt\u00f3rym stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Lech Kaczy\u0144ski \"walnie przyczyni\u0142 si\u0119 do katastrofy smole\u0144skiej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-kontra-Sikorski-Prezes-PiS-wygral-sprawe-w-sadzie-ws-ochrony-dobr-osobistych-8508785.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Innowacyjny wynalazek polskiego in\u017cyniera. \u0141azienka, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cesz zmie\u015bci\u0107 w kieszeni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/b9a5c689354871-948-568-0-0-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug ONZ 60 proc. ludno\u015bci \u015bwiata cierpi niedostatek z powodu braku wody. Innowacyjne rozwi\u0105zanie polskiego wynalazcy \u2013 Zdzis\u0142awa Iwanejko \u2013 wymy\u015blone pierwotnie dla bran\u017cy motoryzacyjnej pomaga jednak rozwi\u0105za\u0107 globalny problem. Pos\u0142uchaj podcastu, w kt\u00f3rym rozmawiamy z prezesem i za\u0142o\u017cycielem firmy Wash Innovation, kt\u00f3ry stworzy\u0142 kieszonkow\u0105 \u0142azienk\u0119 Pocket Bath.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Innowacyjny-wynalazek-polskiego-inzyniera-Lazienka-ktora-mozesz-zmiescic-w-kieszeni-8501529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: Polskie banki nie s\u0105 nara\u017cone na niebezpiecze\u0144stwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/3dc459e427a1ce-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie banki nie s\u0105 nara\u017cone na niebezpiecze\u0144stwo. B\u0119d\u0105 mia\u0142y w zwi\u0105zku z tym historycznym portfelem obligacji covidowych okre\u015blony wynik ujemny, ale b\u0119dzie on wzgl\u0119dnie p\u0142ytki, do zaabsorbowania \u2013 oceni\u0142 we wtorek cz\u0142onek zarz\u0105du Narodowego Banku Polskiego Pawe\u0142 Sza\u0142amacha.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Polskie-banki-nie-sa-narazone-na-niebezpieczenstwo-8508783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Darowizna od rodziny przekazana w got\u00f3wce nie jest zwolniona z podatku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/5065ff53a0e3e5-948-568-0-115-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieni\u0105dze otrzymane od rodzic\u00f3w i dziadk\u00f3w, co do zasady s\u0105 zwolnione z opodatkowania. Jednak nie w ka\u017cdym przypadku. Darowizna przekazana w got\u00f3wce nie jest zwolniona z podatku, stwierdzi\u0142 Naczelny S\u0105d Administracyjny. Uchwa\u0142a NSA ko\u0144czy wieloletnie spory podatnik\u00f3w ze skarb\u00f3wk\u0105 o spos\u00f3b przekazywania \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych w ramach darowizny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizna-od-dziadkow-przekazana-w-gotowce-nie-jest-zwolniona-z-podatku-8508674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne zej\u015bcie sprzeda\u017cy detalicznej poni\u017cej zera. \"Beznadziejne dane\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/a201025e8030f9-948-568-0-531-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lutowe dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego pokaza\u0142y g\u0142\u0119boki\nrealny spadek sprzeda\u017cy detalicznej w Polsce. By\u0142 to najmocniejszy regres od\nczasu covidowych restrykcji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-luty-2023-8508743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja we Francji odblokowa\u0142a port naftowy okupowany przez strajkuj\u0105cych zwi\u0105zkowc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/db8a8304dda071-948-568-0-270-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja odblokowa\u0142a terminal naftowy Donges w departamencie Loara Atlantycka, kt\u00f3ry od tygodnia by\u0142 okupowany przez strajkuj\u0105cych przeciwko reformie emerytalnej zwi\u0105zkowc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-we-Francji-odblokowala-port-naftowy-okupowany-przez-strajkujacych-zwiazkowcow-8508764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka i Lidl z ukrai\u0144sk\u0105 konkurencj\u0105? Gigant zainteresowany wej\u015bciem do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/4be45e962fe15b-948-568-0-172-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak informuj\u0105 nieoficjalnie portale wiadomoscihandlowe.pl i allretail.ua, wicelider ukrai\u0144skiego handlu spo\u017cywczego, Fozzy Group, jest zainteresowany wej\u015bciem na polski rynek. Przedsi\u0119biorstwo prowadzi w Ukrainie sie\u0107 popularnych supermarket\u00f3w Silpo, jest r\u00f3wnie\u017c g\u0142\u00f3wnym akcjonariuszem Banku Vostok.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainska-siec-Silpo-zainteresowana-wejsciem-na-polski-rynek-8508685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 09:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty trzyma si\u0119 nie\u017ale. Kurs euro blisko 4,70 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/cbd49580b9f131-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo zawirowa\u0144 w \u015bwiatowym systemie finansowym kurs euro\npozostaje bez wi\u0119kszych zmian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-trzyma-sie-niezle-Kurs-euro-blisko-4-70-zl-8508738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 08:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hotel w sercu G\u00f3r Izerskich? Ludzie s\u0105 przeciwni i podpisuj\u0105 petycj\u0119 przeciwko budowie-widmo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/d2a1edf2fa984b-948-568-0-129-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c blisko 3 tys. os\u00f3b podpisa\u0142o petycj\u0119 przeciwko \nzmianie planu zagospodarowania przestrzennego dla dzia\u0142ki w sercu G\u00f3r \nIzerskich. Cho\u0107 apartamentowc\u00f3w pod Szklarsk\u0105 Por\u0119b\u0105, przynajmniej na \nrazie, nikt nie buduje, protestuj\u0105cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce furtka \numo\u017cliwiaj\u0105ca budow\u0119 o\u015brodka turystycznego doprowadzi w przysz\u0142o\u015bci do \nzniszczenia tras biegowych na Polanie Jakuszyckiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hotel-w-sercu-Gor-Izerskich-Ludzie-sa-przeciwni-i-podpisuja-petycje-przeciwko-budowie-widmo-8508734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak zwalnia Amazon w Polsce. Szokuj\u0105ca relacja by\u0142ej pracownicy. \"Udu...my Ci\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/5f2bd523d192d1-945-560-0-0-1117-670.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amazon w ostatnich miesi\u0105cach redukuje zatrudnienie \nna ca\u0142ym \u015bwiecie w obawie przed recesj\u0105. Jednak to, w jaki spos\u00f3b miano \nzwolni\u0107 jedn\u0105 z pracownic Amazona w Polsce, jest skandaliczne. Jako \npierwszy spraw\u0119 opisa\u0142 Onet.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-zwalnia-Amazon-w-Polsce-Szokujaca-relacja-bylej-pracownicy-Udu-my-Cie-8508684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy pomys\u0142 na zakaz handlu w niedziele. Du\u017co wy\u017csze pensje rozwi\u0105za\u0142yby problem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/0677e42ed8a588-948-568-43-0-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowa Alternatywa \nrozwa\u017ca zg\u0142oszenie obywatelskiego projektu ustawy ustalaj\u0105cej stawk\u0119 za \nprac\u0119 w niedziel\u0119 na poziomie 2,5 razy wi\u0119kszym ni\u017c w dni powszednie. Wi\u0105za\u0142oby si\u0119 to ze zlikwidowaniem zakazu handlu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-pomysl-na-zakaz-handlu-w-niedziele-Pokazano-trzy-scenariusze-8508700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kamienie zamiast niklu w magazynie londy\u0144skiej gie\u0142dy. Nale\u017c\u0105 do JPMorgan Chase", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/3d39f2271ee246-945-560-0-66-2953-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Londy\u0144ska Gie\u0142da Metali ewidentnie nie ma w ostatnim czasie szcz\u0119\u015bcia do\n niklu. W magazynie w Rotterdamie odkryto, \u017ce w workach, kt\u00f3re mia\u0142y \nzawiera\u0107 54 tony metalu, znajduj\u0105 si\u0119... kamienie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kamienie-zamiast-niklu-w-magazynie-londynskiej-gieldy-Naleza-do-JPMorgan-Chase-8508671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne zmiany na Twitterze. Tak Musk chce zwi\u0119kszy\u0107 przychody firmy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/6db514221c0eef-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Twitterze kolejne zmiany. Spadnie widoczno\u015b\u0107 tweet\u00f3w tych os\u00f3b, kt\u00f3re\n nie wykupi\u0105 miesi\u0119cznej subskrypcji. To najnowszy pomys\u0142 Elona Muska na\n zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w serwisu spo\u0142eczno\u015bciowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-pomysl-Muska-Twitter-zmieni-kolejnosc-wyswietlania-tweetow-8508668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Wielkiej Brytanii ma powsta\u0107 ksi\u0119\u017cycowy reaktor j\u0105drowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/bae448ea90e1d3-948-568-0-908-2953-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska Agencja Kosmiczna og\u0142osi\u0142a wsparcie dla projektu firmy Rolls-Royce, kt\u00f3ry dotyczy budowy nuklearnego reaktora na potrzeby misji na ksi\u0119\u017cycowych. Mia\u0142by on dzia\u0142a\u0107 na powierzchni Srebrnego Globu i zapewnia\u0107 energi\u0119 astronautom.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Wielkiej-Brytanii-ma-powstac-ksiezycowy-reaktor-jadrowy-8508688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 07:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen zawy\u017ca\u0142 ceny paliw i naruszy\u0142 prawa konsument\u00f3w? RPO pisze do UOKiK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/3dc19344b5af62-948-568-0-21-4380-2627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich tygodniach 2022 roku, gdy na rynkach cena\n ropy naftowej spada\u0142a, ceny na stacjach Orlenu praktycznie sta\u0142y w \nmiejscu. Nawet powr\u00f3t 23-proc. stawki VAT nie spowodowa\u0142 wzrostu cen. \nCzy zachowano standardy ochrony konsument\u00f3w? Dalszych wyja\u015bnie\u0144 domaga \nsi\u0119 Rzecznik Praw Obywatelskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-zawyzal-ceny-paliw-RPO-pisze-do-UOKiK-8508658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza taka \u017babka. Ruszy\u0142 sklep w nowym formacie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/59a34f8b58dab0-948-569-74-0-1221-733.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017babka cz\u0119sto testuje innowacyjne pomys\u0142y na \nprowadzenie biznesu. Tym razem uruchomi\u0142a zupe\u0142nie nowy format sklepu - \nwysp\u0119 w galerii handlowej. B\u0119dzie tam mo\u017cna m.in. kupi\u0107 kaw\u0119 czy \nhot dogi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-taka-Zabka-Ruszyl-sklep-w-nowym-formacie-8508650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka jak bankomat? Wyp\u0142acisz pieni\u0105dze podczas zakup\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/9836a86cb9910f-945-560-11-221-4384-2630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rusza us\u0142uga cashback w Biedronce. Przy okazji \nzakup\u00f3w w jednym z 2 tysi\u0119cy sklep\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna wyp\u0142aci\u0107 w kasie \ndodatkow\u0105 got\u00f3wk\u0119 ze swojego konta. Szczeg\u00f3lnie uciesz\u0105 si\u0119 osoby \nmieszkaj\u0105ce w miejscach, gdzie bankomat\u00f3w jest jak na lekarstwo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-jak-bankomat-Wyplacisz-pieniadze-podczas-zakupow-8508644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba aktywnych kredyt\u00f3w frankowych spad\u0142a o prawie po\u0142ow\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/5f0b33b584becc-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba aktywnych kredyt\u00f3w frankowych spad\u0142a w 2022 r. o blisko 46,5 tys., a warto\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w do sp\u0142aty zmala\u0142a o ponad 5,5 mld z\u0142 \u2013 wynika z danych Biura Informacji Kredytowej (BIK). Przybywa te\u017c pozw\u00f3w w sprawach dotycz\u0105cych kredyt\u00f3w we frankach szwajcarskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-aktywnych-kredytow-frankowych-spadla-o-prawie-polowe-8508617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Credit Suisse przechodzi do historii. Upad\u0142a kolejna kostka bankowego domina. \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" - odc. 12", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/df8ea8ae658b2c-948-568-0-81-3271-1962.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dwunastym odcinku programu zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone rozmawiamy o przej\u0119ciu Credit Suisse przez UBS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Suisse-przechodzi-do-historii-Upadla-kolejna-kostka-bankowego-domina-Zdania-ekspertow-sa-podzielone-odc-12-8508191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dobrze p\u0142atna praca za granic\u0105 bez znajomo\u015bci j\u0119zyka? To mo\u017cliwe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/e5bf04aec8e066-948-568-0-68-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pewno\u015bci\u0105 wyje\u017cd\u017caj\u0105c za granic\u0119 do\npracy, warto zna\u0107 j\u0119zyk obcy. U\u0142atwia to nie tylko kontakty, ale przede\nwszystkim znalezienie zaj\u0119cia na wy\u017cszym stanowisku i lepiej\np\u0142atnego. Czy jednak koniecznie trzeba zna\u0107 j\u0119zyk kraju, w kt\u00f3rym zamierzamy\npracowa\u0107? Okazuje si\u0119, \u017ce nie jest to warunek niezb\u0119dny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-pracy-za-granice-bez-znajomosci-jezyka-To-mozliwe-8508534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marcowy ranking lokat na 6 miesi\u0119cy. 10 proc. zysku to ju\u017c tylko wspomnienie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/24dbde28a40002-948-568-0-62-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8,10 proc. w skali roku to stawka, kt\u00f3ra towarzyszy najlepszej lokacie p\u00f3\u0142rocznej. Klienci, kt\u00f3rzy chc\u0105 z niej skorzysta\u0107, b\u0119d\u0105 musieli zaopatrzy\u0107 si\u0119 w konto osobiste z oferty lidera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-marzec-2023-Ranking-Bankier-pl-8508240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prze\u0142om w bankach. Wi\u0119cej klient\u00f3w mobilnych ni\u017c internetowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/a8cbc899dee089-948-567-5-62-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie lata przynios\u0142y\nprawdziw\u0105 rewolucj\u0119 w sposobie, w jaki korzystamy z us\u0142ug bankowych. Z\nnajnowszych danych wynika, \u017ce liczba u\u017cytkownik\u00f3w bankowo\u015bci mobilnej wynosi\nju\u017c 22,9 mln. Tymczasem z bankowo\u015bci internetowej korzysta o milion os\u00f3b mniej.\nCzy w\u0142a\u015bnie \u201ep\u0119k\u0142a\u201d symboliczna bariera?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-w-bankach-Wiecej-klientow-mobilnych-niz-internetowych-8507993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polakom ci\u0105\u017c\u0105 hipoteki i alimenty. Warto\u015b\u0107 d\u0142ug\u00f3w wzros\u0142a w ostatnim roku o 6,4 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/0b8a031de504e2-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zad\u0142u\u017cenie Polak\u00f3w w 2022 roku wzros\u0142o o 6,4 mld z\u0142, g\u0142\u00f3wnie z powodu zaleg\u0142ych aliment\u00f3w i rat kredyt\u00f3w - wynika z raportu InfoD\u0142ug. Najwi\u0119cej nierzetelnych d\u0142u\u017cnik\u00f3w i nieuregulowanych zobowi\u0105za\u0144 maj\u0105 mieszka\u0144cy Mazowsza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polakom-ciaza-hipoteki-i-alimenty-Wartosc-dlugow-wzrosla-w-ostatnim-roku-o-6-4-mld-zl-8508608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119 nakazuj\u0105c\u0105 odtajnienie informacji o pochodzeniu koronawirusa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/e6bd291cd638df-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek ustaw\u0119, kt\u00f3ra wymaga odtajnienia informacji zwi\u0105zanych z pochodzeniem koronawirusa - poda\u0142 Reuters. Bia\u0142y Dom zaznaczy\u0142 w komunikacie, \u017ce w dalszym ci\u0105gu b\u0119dzie kontynuowa\u0107 przegl\u0105d wszystkich informacji niejawnych dotycz\u0105cych pochodzenia choroby, przy czym wymieniono potencjalne powi\u0105zania z Instytutem Wirusologii w Wuhan.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-podpisal-ustawe-nakazujaca-odtajnienie-informacji-o-pochodzeniu-koronawirusa-8508603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 04:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hakerzy szanta\u017cuj\u0105 Ferrari i \u017c\u0105d\u0105j\u0105 okupu", "description": "<p>Ferrari poinformowa\u0142o swoich klient\u00f3w, \u017ce jest szanta\u017cowany przez haker\u00f3w. W\u0142oski producent aut sportowych\n przekaza\u0142, \u017ce zosta\u0142 skontaktowany przez podmiot odpowiedzialny za \nzagro\u017cenie z \u017c\u0105daniem okupu zwi\u0105zanym z niekt\u00f3rymi danymi kontaktowymi \nklient\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hakerzy-szantazuja-Ferrari-i-zadaja-okupu-8508598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 02:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjska sie\u0107 BBC wzywa pracownik\u00f3w do usuni\u0119cia TikToka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/8b6b9d3aac6244-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski nadawca BBC poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zaleci\u0142 pracownikom usuni\u0119cie z urz\u0105dze\u0144 firmowych nale\u017c\u0105cej do chi\u0144skiej firmy aplikacji TikTok, o ile nie jest ona po\u017c\u0105dana z powod\u00f3w zawodowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjska-siec-BBC-wzywa-pracownikow-do-usuniecia-TikToka-8508597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-21 01:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]