[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img alt=\"Znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr9ob-policja-6762714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na podmok\u0142ym terenie niedaleko miejscowo\u015bci Zamosze w podlaskiej gminie Narewka odnaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny - przekaza\u0142a lokalna policja. Wed\u0142ug informacji z Prokuratury Rejonowej w Hajn\u00f3wce, wszystko wskazuje na to, \u017ce to zw\u0142oki migranta, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/granica-polsko-bialoruska-gmina-narewka-znaleziono-zwloki-mezczyzny-6854191?source=rss", "date_published": "2023-03-21 21:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut i uszkodzona sygnalizacja. Jeden z kierowc\u00f3w pijany", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut i uszkodzona sygnalizacja. Jeden z kierowc\u00f3w pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o8amn1-zderzenie-dwoch-aut-w-ursusie-6854195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu alei 4 czerwca 1989 roku z Batalionu AK \"W\u0142ochy\" zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe. Jak poda\u0142a policja, nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, ale jeden z kierowc\u00f3w by\u0142 nietrze\u017awy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-aut-w-ursusie-jeden-z-kierowcow-nietrzezwy-6854189?source=rss", "date_published": "2023-03-21 21:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mamy mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3re le\u017c\u0105 na stole. Potrzebujemy polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy do tego sto\u0142u faktycznie usi\u0105d\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-atcc79-ilu-polakow-nie-wierzy-w-kryzys-klimatyczny-ilu-obwinia-ue-za-wysokie-rachunki-za-prad-dezinformacja-o-klimacie-5799330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek Mi\u0119dzyrz\u0105dowy Zesp\u00f3\u0142 ds. Zmian Klimatu (IPCC) opublikowa\u0142 kolejn\u0105 edycj\u0119 raportu dotycz\u0105cego oceny stanu globalnego ocieplenia na Ziemi. Zdaniem naukowc\u00f3w, je\u015bli nie podejmiemy \u017cadnych natychmiastowych dzia\u0142a\u0144, mi\u0119dzynarodowe cele klimatyczne wymkn\u0105 si\u0119 nam spod kontroli.\u00a0O tym, jak konsekwencje zmian klimatycznych b\u0119d\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na nasze \u017cycie oraz jak im zapobiec, rozmawiali eksperci w studiu TVN24 BiS.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/raport-ipcc-komentarze-ekspertow-w-tvn24-bis-mamy-mozliwosci-ktore-leza-na-stole-potrzebujemy-politykow-ktorzy-do-tego-stolu-faktycznie-usiada-6854146?source=rss", "date_published": "2023-03-21 21:05:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gie\u0142dy w g\u00f3r\u0119 drugi dzie\u0144 z rz\u0119du, rynek czeka na wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119", "description": "<img alt=\"Gie\u0142dy w g\u00f3r\u0119 drugi dzie\u0144 z rz\u0119du, rynek czeka na wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv5fsy-shutterstock189496604-6215782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek na Wall Street przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w z poprzedniego dnia. Po przynajmniej chwilowym uspokojeniu obaw o kryzys bankowy uwaga inwestor\u00f3w kieruje si\u0119 na posiedzenie Fed Analitycy s\u0105 podzieleni - cz\u0119\u015b\u0107 oczekuje w \u015brod\u0119 podwy\u017cki st\u00f3p o 25 punkt\u00f3w bazowych, a cz\u0119\u015b\u0107 stawia na brak zmian.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gospodarka-gieldy-w-gore-drugi-dzien-z-rzedu-rynek-czeka-na-fed-6854199?source=rss", "date_published": "2023-03-21 20:56:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak si\u0119 w Polsce bezkarnie leje \u015bcieki do rzeki. I to z oczyszczalni. \"Przekroczenia norm by\u0142y, to jest bezsprzeczne\"", "description": "<img alt=\"Jak si\u0119 w Polsce bezkarnie leje \u015bcieki do rzeki. I to z oczyszczalni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xec3d0-mala-slupina-wielokrotnie-byla-zatruwana-przez-oczyszczalnie-sciekow-w-przodkowie-6833301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce po wielkim zatruciu Odry latem ubieg\u0142ego roku nauczymy si\u0119 wreszcie dba\u0107 o rzeki. Ale \u015blad po zrzucie \u015bciek\u00f3w - zwisaj\u0105cy papier toaletowy ze studzienki przy Ma\u0142ej S\u0142upinie na Pomorzu - uzmys\u0142awia nam, \u017ce na dobr\u0105 spraw\u0119 nic si\u0119 nie zmieni\u0142o. - Powinni\u015bmy zapobiega\u0107 powstawaniu patologii, a nie \u0142ata\u0107 jedn\u0105 dziur\u0119 w dziurawym jak durszlak systemie. O ska\u017ceniu dowiadujemy si\u0119, gdy jest ju\u017c za p\u00f3\u017ano, gdy rzeka umiera - m\u00f3wi hydrolog Micha\u0142 Przybylski.", "link": "https://tvn24.pl/premium/pomorze-rzeka-mala-slupina-wielokrotnie-byla-zatruwana-przez-oczyszczalnie-sciekow-w-przodkowie-6833303?source=rss", "date_published": "2023-03-21 20:48:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbigniew Gryglas ma now\u0105 prac\u0119. \"Wszystko dla Polski\"", "description": "<img alt=\"Zbigniew Gryglas ma now\u0105 prac\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5irz7-zbigniew-gryglas-6854184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbigniew Gryglas zosta\u0142 doradc\u0105 w Departamencie Transformacji Energetyki w Narodowym Funduszu Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej. Gryglas jest te\u017c cz\u0142onkiem rady nadzorczej PGE Polskiej Grupy Energetycznej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zbigniew-gryglas-ma-nowa-prace-zostal-doradca-w-narodowym-funduszu-ochrony-srodowiska-i-gospodarki-wodnej-nfosigw-6854183?source=rss", "date_published": "2023-03-21 20:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g \"skierowany\" na z\u0142y tor na stacji Warszawa Gda\u0144ska", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1tqzu8-stacja-warszawa-gdanska-5047725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poci\u0105g relacji Warszawa - Wroc\u0142aw zosta\u0142 skierowany na niew\u0142a\u015bciwy tor na stacji Warszawa Gda\u0144ska. Karol Jakubowski z biura prasowego PKP PLK przekaza\u0142, \u017ce po kilkudziesi\u0119ciu minutach uda\u0142o si\u0119 zapanowa\u0107 nad sytuacj\u0105. Mog\u0105 jednak wyst\u0119powa\u0107 op\u00f3\u017anienia wt\u00f3rne wywo\u0142ane tym zdarzeniem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/opoznienia-na-stacji-warszawa-gdanska-doszlo-do-mylnego-skierowania-pociagu-6854178?source=rss", "date_published": "2023-03-21 20:35:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a021 marca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a021 marca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot ponownie nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 300 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce odnotowano wygrane pi\u0105tego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia210323-liczby-z-ostatniego-losowania-6854115?source=rss", "date_published": "2023-03-21 20:15:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Coraz mocniejsze wi\u0119zi Rosji z Turcj\u0105. UE i USA s\u0105 krytyczne", "description": "<img alt=\"Coraz mocniejsze wi\u0119zi Rosji z Turcj\u0105. UE i USA s\u0105 krytyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1psrp-stambul-5087166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska i Stany Zjednoczone krytycznie podchodz\u0105 do coraz mocniejszych wi\u0119zi Rosji z Turcj\u0105, gdzie w 2022 roku Rosjanie otworzyli o 670 procent firm wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Bloomberga.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ue-i-usa-krytykuja-rosnace-wiezi-z-turcja-gdzie-w-2022-r-rosjanie-otworzyli-670-proc-firm-wiecej-6854044?source=rss", "date_published": "2023-03-21 19:15:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier Japonii Fumio Kishida w Ukrainie. Odda\u0142 ho\u0142d ofiarom rosyjskich zbrodni na ludno\u015bci cywilnej w Buczy", "description": "<img alt=\"Premier Japonii Fumio Kishida w Ukrainie. Odda\u0142 ho\u0142d ofiarom rosyjskich zbrodni na ludno\u015bci cywilnej w Buczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jel9dq-premier-japonii-fumio-kishida-w-buczy-6853938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Japonii Fumio Kishida przyby\u0142 we wtorek z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 do Ukrainy. Japo\u0144ski przyw\u00f3dca odwiedzi\u0142 podkijowsk\u0105 Bucz\u0119, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 symbolem rosyjskiego okrucie\u0144stwa, a tak\u017ce rozmawia\u0142 z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Przy okazji wizyty Kishidy w Kijowie BBC zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119, \u017ce w tym samym czasie w Moskwie przebywa przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping. Wed\u0142ug brytyjskiego nadawcy jest to przyk\u0142ad na to, jak wojna w Ukrainie odbija si\u0119 echem w pa\u0144stwach azjatyckich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-premier-fumio-kishida-w-ukrainie-oddal-hold-ofiarom-rosyjskich-zbrodni-na-ludnosci-cywilnej-w-buczy-6854084?source=rss", "date_published": "2023-03-21 18:54:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bona Alesia Bialackiego o listach do wi\u0119zionego przez bia\u0142oruski re\u017cim m\u0119\u017ca. \"Pr\u00f3ba pisania o \u017cyciu bez \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"\u017bona Alesia Bialackiego o listach do wi\u0119zionego przez bia\u0142oruski re\u017cim m\u0119\u017ca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-khgfkt-natalia-pinczuk-zona-alesia-bialackiego-6854080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moje listy dochodz\u0105 sporadycznie. To dotyczy r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ych wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych. Natomiast, gdy chodzi o wi\u0119\u017ani\u00f3w innych kategorii, tam sprawa korespondencji wygl\u0105da zupe\u0142nie inaczej - m\u00f3wi\u0142a w czasie konferencji \u017cona Alesia Bialackiego, Natalia Pinczuk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bialorus-zona-alesia-bialackiego-o-listach-do-wiezionego-przez-rezim-lukaszenki-meza-proba-pisania-o-zyciu-bez-zycia-6854036?source=rss", "date_published": "2023-03-21 18:46:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 22.03. Przelotne opady deszczu i do 17 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 22.03. Przelotne opady deszczu i do 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9nk0k0-mgly-5439311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli \u015brod\u0119 22.03. Noc\u0105 lokalnie utworz\u0105 si\u0119 mg\u0142y. W dzie\u0144 w ca\u0142ym kraju mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 niewielkich opad\u00f3w przelotnego deszczu. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 17 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-2203-przelotne-opady-deszczu-i-do-17-stopni-6854092?source=rss", "date_published": "2023-03-21 18:39:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chiny na cenzurowanym. Niemiecki minister gospodarki o rozwa\u017canych zmianach", "description": "<img alt=\"Chiny na cenzurowanym. Niemiecki minister gospodarki o rozwa\u017canych zmianach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yfm1ps-pekin-chiny-6833892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy rozwa\u017caj\u0105 wprowadzenie ogranicze\u0144 eksportowych do Chin, podobnych do tych, kt\u00f3re ju\u017c obowi\u0105zuj\u0105 w Stanach Zjednoczonych - powiedzia\u0142 minister gospodarki Robert Habeck w rozmowie z dziennikiem \"Frankfurter Allegemeine Zeitung\". - Chocia\u017c nie by\u0142oby mo\u017cliwe, aby po prostu usun\u0105\u0107 komponenty wykonane przez chi\u0144sk\u0105 firm\u0119 Huawei z niemieckiej sieci 5G, w przysz\u0142o\u015bci \"powinni\u015bmy si\u0119 bez niej obej\u015b\u0107\" - stwierdzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-chiny-minister-gospodarki-robert-habeck-o-wprowadzeniu-ograniczen-eksportowych-do-chin-6854026?source=rss", "date_published": "2023-03-21 17:52:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u00f3\u0142maraton Warszawski ju\u017c w najbli\u017cszy weekend, sprawd\u017a tras\u0119", "description": "<img alt=\"P\u00f3\u0142maraton Warszawski ju\u017c w najbli\u017cszy weekend, sprawd\u017a tras\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t048kb-w-niedziele-polmaraton-warszawski-6854056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 15 tysi\u0119cy os\u00f3b wystartuje w niedziel\u0119 w 17. Nationale Nederlanden P\u00f3\u0142maratonie Warszawskim i towarzysz\u0105cym mu biegu na pi\u0119\u0107 kilometr\u00f3w. To tyle, co przed pandemi\u0105 - wyliczy\u0142 sto\u0142eczny ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-w-niedziele-polmaraton-warszawski-trasa-i-godzina-rozpoczecia-6853985?source=rss", "date_published": "2023-03-21 17:36:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silne wstrz\u0105sy w Afganistanie. By\u0142y odczuwalne w Pakistanie i Indiach", "description": "<img alt=\"Silne wstrz\u0105sy w Afganistanie. By\u0142y odczuwalne w Pakistanie i Indiach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hzfbd1-lokalizacja-trzesienia-ziemi-6854003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem Afganistan nawiedzi\u0142o silne trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,5. Jego hipocentrum znajdowa\u0142o si\u0119 na g\u0142\u0119boko\u015bci ponad 190 kilometr\u00f3w. Wstrz\u0105sy by\u0142y odczuwalne tak\u017ce w Indiach i Pakistanie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/silne-wstrzasy-w-afganistanie-byly-odczuwalne-w-pakistanie-i-indiach-6854012?source=rss", "date_published": "2023-03-21 17:29:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105 motoroweru, \"obudzi\u0142o go uderzenie w drzewo\"", "description": "<img alt=\"Zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105 motoroweru, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1wbhwy-pijany-zasnal-za-kierownica-motoroweru-i-wjechal-w-drzewo-6854034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci grozi skrajnie nieodpowiedzialnemu mieszka\u0144cowi powiatu pu\u0142tuskiego, kt\u00f3ry kierowa\u0142 motorowerem, maj\u0105c w swoim organizmie blisko 2,5 promila alkoholu. M\u0119\u017cczyzna zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105, a obudzi\u0142o do uderzenie w drzewo - przekaza\u0142a oficer prasowa policji w Pu\u0142tusku m\u0142odsza aspirant Anna Kowalczyk.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/tocznabiel-na-mazowszu-pijany-zasnal-za-kierownica-motoroweru-obudzilo-go-uderzenie-w-drzewo-6853901?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:58:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dlaczego 21 marca nosimy dwie r\u00f3\u017cne kolorowe skarpetki?", "description": "<img alt=\"Dlaczego 21 marca nosimy dwie r\u00f3\u017cne kolorowe skarpetki? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7uiu8b-21-marca-swiatowy-dzien-osob-z-zespolem-downa-6853968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    21 marca przypada \u015awiatowy Dzie\u0144 Os\u00f3b z Zespo\u0142em Downa, zwany tak\u017ce Dniem Kolorowej Skarpetki. Jego symbolem s\u0105 skarpetki nie do pary nawi\u0105zuj\u0105ce do niedopasowania, z jakim zmagaj\u0105 si\u0119 osoby z zespo\u0142em Downa.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/dlaczego-21-marca-nosimy-dwie-rozne-skarpetki-swiatowy-dzien-osob-z-zespolem-downa-6853975?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:53:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Seryjny z\u0142odziej mia\u0142 ukra\u015b\u0107 barierki z trasy S5. \"Zdemontowa\u0142 je na odcinku 70 metr\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Seryjny z\u0142odziej mia\u0142 ukra\u015b\u0107 barierki z trasy S5. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a54q4b-odzyskane-barierki-6853966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rawicza (woj. wielkopolskie) zatrzymali seryjnego z\u0142odzieja. 38-latek krad\u0142 przy drodze S5 stalowe bariery ogrodzeniowe i drewniane wype\u0142nienia balustrad z przej\u015bcia dla zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rawicz-seryjny-zlodziej-mial-ukrasc-barierki-z-trasy-s5-6853969?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Najwy\u017csze w historii\" nagrody dla pracownik\u00f3w du\u017cej sieci. Podano wysoko\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ihygx-biedronka-5494940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biedronka poinformowa\u0142a, \u017ce w kwietniu wyp\u0142aci pracownikom nagrod\u0119 specjaln\u0105 w wysoko\u015bci 3750 z\u0142otych brutto. To najwy\u017csza w historii Biedronki warto\u015b\u0107 nagrody - zaznaczono w komunikacie. Wcze\u015bniej o podwy\u017ckach wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w informowa\u0142y sieci Lidl, Kaufland oraz Aldi.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/biedronka-nagroda-specjalna-dla-pracownikow-sieci-biedronka-za-2022-rok-podano-wysokosc-6853937?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:40:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Epidemia cholery mo\u017ce si\u0119 rozszale\u0107. \"Toalety zosta\u0142y zmyte, nie ma dost\u0119pu do bezpiecznej wody pitnej\"", "description": "<img alt=\"Epidemia cholery mo\u017ce si\u0119 rozszale\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k4jnr8-skutki-cyklonu-freddy-w-malawi-6832279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Malawi to jeden z kraj\u00f3w wschodniej Afryki, na kt\u00f3re natar\u0142 cyklon Freddy. Tamtejsza s\u0142u\u017cba zdrowia obawia si\u0119 pogorszenia epidemii cholery po tym, jak obfite opady deszczu i lawiny b\u0142otne zniszczy\u0142y spor\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/malawi-skutki-cyklonu-freddy-najpierw-spustoszyl-ich-cyklon-teraz-zagraza-im-epidemia-cholery-6853916?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017co pyta\u0144, ma\u0142o odpowiedzi. Cz\u0142onek Partii Republika\u0144skiej \"nie ma \u017cadnej wiedzy\"", "description": "<img alt=\"Du\u017co pyta\u0144, ma\u0142o odpowiedzi. Cz\u0142onek Partii Republika\u0144skiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yiab0u-wlodzimierz-tomaszewski-6853828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister W\u0142odzimierz Tomaszewski, cz\u0142onek Partii Republika\u0144skiej, zosta\u0142 zapytany przez reportera TVN24 Radomira Wita o kontrol\u0119 jego ugrupowania nad Zwi\u0105zkiem Pracodawc\u00f3w Business & Science Poland. O sprawie napisa\u0142a Wirtualna Polska. - Nie mam \u017cadnej wiedzy w tym zakresie - odpowiedzia\u0142 polityk. - Obok NCBR, obok tych wszystkich afer, mamy now\u0105 afer\u0119 w postaci instytucji, kt\u00f3ra powinna dzia\u0142a\u0107 na rzecz Polski, a dzia\u0142a na rzecz Partii Republika\u0144skiej - skomentowa\u0142 Cezary Tomczyk z Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/partia-republikanska-i-zwiazek-pracodawcow-business-and-science-poland-wlodzimierz-tomaszewski-i-cezary-tomczyk-komentuja-6853869?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przestrzelony portfel, skrawki ubra\u0144, okulary. Muzeum w Palmirach wci\u0105\u017c dostaje pami\u0105tki po ofiarach egzekucji", "description": "<img alt=\"Przestrzelony portfel, skrawki ubra\u0144, okulary. Muzeum w Palmirach wci\u0105\u017c dostaje pami\u0105tki po ofiarach egzekucji \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m2xzzv-ekspozycja-stala-w-muzeum-w-palmirach-6853786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum w Palmirach upami\u0119tnia masowe egzekucje ludno\u015bci cywilnej, przeprowadzone przez Niemc\u00f3w w Puszczy Kampinoskiej. Plac\u00f3wka pokazuje pami\u0105tki po ofiarach. - Pomimo up\u0142ywu lat wci\u0105\u017c otrzymujemy kolejne - m\u00f3wi kierowniczka Muzeum w Palmirach Dominika Jarzy\u0144ska-Pokojska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/muzeum-w-palmirach-wystawa-prezentuje-pamiatki-po-ofiarach-masowych-egzekucji-w-puszczy-kampinoskiej-6852876?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:13:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uprawia\u0142 marihuan\u0119 w mieszkaniu w specjalnej szafie. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Uprawia\u0142 marihuan\u0119 w mieszkaniu w specjalnej szafie. Trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n7h3o6-marihuane-uprawial-w-szafie-6853888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    33-latek z Rogo\u017ana uprawia\u0142 w mieszkaniu marihuan\u0119. Mia\u0142 tam nawet specjaln\u0105 szaf\u0119, kt\u00f3ra zapewnia\u0142a szybki wzrost ro\u015blin. Teraz m\u0119\u017cczy\u017anie grozi nawet 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rogozno-marihuane-uprawial-w-specjalnej-szafie-trafil-do-aresztu-6853900?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:08:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ogr\u00f3d r\u00f3\u017cany, \"samotnia\" i plac gier w Wilanowie", "description": "<img alt=\"Ogr\u00f3d r\u00f3\u017cany, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-87k25c-os-krolewska-wizualizacja-nowego-zielonego-terenu-w-wilanowie-6853742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wilan\u00f3w planuje park z elementami ma\u0142ej architektury pomi\u0119dzy ulicami O\u015b Kr\u00f3lewska i Sarmacka - zapowiedzia\u0142y w\u0142adze Wilanowa. Nowa, zielona przestrze\u0144 ma by\u0107 gotowa jesieni\u0105 tego roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wilanow/warszawa-w-wilanowie-powstanie-nowa-zielona-przestrzen-z-siedmioma-placami-wizualizacje-6853791?source=rss", "date_published": "2023-03-21 16:06:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Produkt kuchenny wycofywany z obrotu. \"Nie nale\u017cy u\u017cywa\u0107 do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105\"", "description": "<img alt=\"Produkt kuchenny wycofywany z obrotu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fjsr81-chochla-zupa-kuchnia-6853930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikowa\u0142 ostrze\u017cenie przed parti\u0105 chochli marki Valdinox. Powodem jest migracja pierwszorz\u0119dowych amin aromatycznych - poinformowano w komunikacie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/chochla-valdinox-partia-wycofywana-z-obrotu-gis-opublikowal-ostrzezenie-6853908?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:54:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dentysta otru\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, twierdzi policja. \"By\u0142o to ohydne i wykalkulowane morderstwo\"", "description": "<img alt=\"Dentysta otru\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, twierdzi policja. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3m95kh-james-craig-dentysta-podejrzany-o-zabojstwo-zony-6853539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dentysta z Denver w Kolorado, jest podejrzany o morderstwo pierwszego stopnia - informuje policja. Media relacjonuj\u0105, \u017ce kilka dni przed \u015bmierci\u0105 ma\u0142\u017conki mia\u0142 zam\u00f3wi\u0107 do swojego gabinetu cyjanek potasu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-policja-dentysta-otrul-swoja-zone-ohydne-i-wykalkulowane-morderstwo-6853475?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:34:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 motorowerem, w r\u0119ku trzyma\u0142 piwo, a na kolanach mia\u0142 psa. By\u0142 kompletnie pijany", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 motorowerem, w r\u0119ku trzyma\u0142 piwo, a na kolanach mia\u0142 psa. By\u0142 kompletnie pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xu9io-kierowca-byl-pijany-zdjecie-ilutracyjne-6853248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142 48-latek zatrzymany przez \u015bwiebodzi\u0144skich policjant\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna kierowa\u0142 motorowerem, pij\u0105c jednocze\u015bnie piwo i trzymaj\u0105c mi\u0119dzy nogami psa. Jak t\u0142umaczy\u0142, wyszed\u0142 z czworonogiem na spacer, ale ten si\u0119 zm\u0119czy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swiebodzin-jechal-motorowerem-z-piwem-i-psem-byl-kompletnie-pijany-6853723?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:32:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany jecha\u0142 na rowerze. Wydmucha\u0142 cztery promile", "description": "<img alt=\"Pijany jecha\u0142 na rowerze. Wydmucha\u0142 cztery promile\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jfbghi-policja-zatrzymala-pijanego-rowerzyste-zdjecie-ilustracyjne-6853884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Ciechanowa otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie o pijanym rowerzy\u015bcie, poruszaj\u0105cym si\u0119 jedn\u0105 z ulic. Po dojechaniu na miejsce sprawdzono trze\u017awo\u015b\u0107 61-latka. Jak podaj\u0105 policjanci, wydmucha\u0142 on cztery promile. Dodatkowo mia\u0142 porusza\u0107 si\u0119 bez wymaganego o\u015bwietlenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciechanow-policja-zatrzymala-pijanego-rowerzyste-wydmuchal-cztery-promile-6853290?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:26:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g wjecha\u0142 w samoch\u00f3d 63-latki. Auto wyl\u0105dowa\u0142o w rowie", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g wjecha\u0142 w samoch\u00f3d 63-latki. Auto wyl\u0105dowa\u0142o w rowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2jcb8f-do-wypadku-doszlo-na-przejezdzie-kolejowym-w-laczynie-woj-swietokrzyskie-6853689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gro\u017any wypadek na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym w \u0141\u0105czynie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). 63-latka cudem prze\u017cy\u0142a po tym, jak w jej samoch\u00f3d uderzy\u0142 poci\u0105g towarowy. Kobieta sama wydosta\u0142a si\u0119 z pojazdu, kt\u00f3ry wyl\u0105dowa\u0142 w przydro\u017cnym rowie.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/laczyn-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-pociag-towarowy-staranowal-samochod-ranna-63-latka-6853713?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:24:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Tusk o Partii Republika\u0144skiej: skala arogancji i pazerno\u015bci przekracza ludzkie wyobra\u017cenia", "description": "<img alt=\"Donald Tusk o Partii Republika\u0144skiej: skala arogancji i pazerno\u015bci przekracza ludzkie wyobra\u017cenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mjo9o5-donald-tusk-6853650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 we wtorek do informacji, \u017ce Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Business & Science Poland to kolejna, obok Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju (NCBR), instytucja obsadzana przez Parti\u0119 Republika\u0144sk\u0105. Podczas pobytu w Raciborzu przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie jest tym zaskoczony, \"chocia\u017c skala arogancji tej grupy i pazerno\u015bci przekracza ludzkie wyobra\u017cenia\". Komentowa\u0142 te\u017c spraw\u0119 ewentualnej jednej listy partii opozycyjnych oraz zwrot akcji w sprawie afery hejterskiej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-lider-po-o-partii-republikanskiej-adama-bielana-aferze-hejterskiej-jednej-liscie-opozycji-6853658?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:24:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miasto pr\u00f3buje przegoni\u0107 dziki, a mieszka\u0144cy nadaj\u0105 im imiona. Najwi\u0119kszy w stadzie jest Stefan", "description": "<img alt=\"Miasto pr\u00f3buje przegoni\u0107 dziki, a mieszka\u0144cy nadaj\u0105 im imiona. Najwi\u0119kszy w stadzie jest Stefan \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dfvqrg-znak-ostrzegajacy-przed-dzikami-w-krakowie-6853596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowski magistrat powo\u0142a\u0142 zesp\u00f3\u0142 do spraw \"rozwi\u0105zania problemu nadmiernej liczby dzik\u00f3w\" w mie\u015bcie. Urz\u0119dnicy chc\u0105 upora\u0107 si\u0119 z k\u0142opotliwymi go\u015b\u0107mi na osiedlach, kt\u00f3rych - w zwi\u0105zku z afryka\u0144skim pomorem \u015bwi\u0144 - nie mo\u017cna ju\u017c wywozi\u0107 do Puszczy Niepo\u0142omickiej. Tymczasem sami mieszka\u0144cy cz\u0119\u015bciowo przyzwyczaili si\u0119 ju\u017c do obecno\u015bci zwierz\u0105t - najwi\u0119kszego dzika ze stada, kt\u00f3re regularnie pojawia si\u0119 na osiedlu Podwawelskim, nazwali Stefan.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-dziki-w-miescie-urzad-powolal-specjalny-zespol-zadaniowy-pierwsze-rekomendacje-6853578?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:08:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nog\u0119 seniorki mia\u0142y przyci\u0105\u0107 drzwi autobusu. Kobieta upad\u0142a na kraw\u0119\u017cnik i z\u0142ama\u0142a ko\u015b\u0107 biodrow\u0105", "description": "<img alt=\"Nog\u0119 seniorki mia\u0142y przyci\u0105\u0107 drzwi autobusu. Kobieta upad\u0142a na kraw\u0119\u017cnik i z\u0142ama\u0142a ko\u015b\u0107 biodrow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehbwkp-83-latka-trafila-do-szpitala-w-zgierzu-ze-zlamaniem-kosci-szyjki-biodrowej-6853634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    83-letnia kobieta trafi\u0142a do szpitala w Zgierzu (\u0141\u00f3dzkie) ze z\u0142amaniem ko\u015bci biodrowej po tym, jak podczas wysiadania z autobusu upad\u0142a na kraw\u0119\u017cnik. Wcze\u015bniej drzwi pojazdu mia\u0142y przytrzasn\u0105\u0107 jej nog\u0119. Post\u0119powanie pod k\u0105tem wypadku drogowego prowadzi policja. Spraw\u0119 wyja\u015bniaj\u0105 te\u017c Miejskie Us\u0142ugi Komunikacyjne w Zgierzu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-noge-seniorki-przyciely-drzwi-autobusu-kobieta-upadla-na-kraweznik-i-zlamala-kosc-biodrowa-6853660?source=rss", "date_published": "2023-03-21 15:03:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pocisk mo\u017adzierzowy le\u017ca\u0142 w krzakach, niedaleko centrum ogrodniczego", "description": "<img alt=\"Pocisk mo\u017adzierzowy le\u017ca\u0142 w krzakach, niedaleko centrum ogrodniczego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rh0gsx-na-bialolece-znaleziono-niewybuch-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-6853624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce znaleziono niebezpieczn\u0105 \"pami\u0105tk\u0119\" z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Zardzewia\u0142y pocisk mo\u017adzierzowy le\u017ca\u0142 w krzakach. Zagro\u017cony teren zabezpieczyli stra\u017cnicy miejscy i policjanci - przekaza\u0142a sto\u0142eczna stra\u017c miejska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-bialoleka-niedaleko-centrum-ogrodniczego-znaleziono-niewybuch-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-6853652?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:48:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na \u015anie\u017cce spad\u0142 pierwszy wiosenny \u015bnieg", "description": "<img alt=\"Na \u015anie\u017cce spad\u0142 pierwszy wiosenny \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9fgw01-pierwszy-snieg-na-sniezce-6853758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek, w pierwszy dzie\u0144 kalendarzowej wiosny, na \u015anie\u017cce spad\u0142 \u015bnieg. Jak zaznaczaj\u0105 synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW), na prawdziwe oblicze wiosny w g\u00f3rach jeszcze troch\u0119 poczekamy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-gorach-pierwszy-dzien-wiosny-kalendarzowej-na-sniezce-spadl-pierwszy-wiosenny-snieg-6853684?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:43:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Ba\u0142tyku pojawi\u0142 si\u0119 wieloryb. Nagra\u0142 go pracownik platformy wiertniczej", "description": "<img alt=\"W Ba\u0142tyku pojawi\u0142 si\u0119 wieloryb. Nagra\u0142 go pracownik platformy wiertniczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjgljh-wieloryb-w-morzu-baltyckim-6853763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142ywaj\u0105cego w Morzu Ba\u0142tyckim oko\u0142o 70 km na p\u00f3\u0142noc od Zatoki Gda\u0144skiej wieloryba nagra\u0142 we wtorek przed po\u0142udniem Marcin Grabowski, mieszkaniec Gdyni. - Wszyscy byli\u015bmy tym widokiem bardzo podekscytowani i zdumieni - przyznaje autor nagrania.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wieloryb-w-baltyku-nagranie-pracownika-platformy-wiertniczej-wideo-6853753?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:42:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za aborcj\u0119 mo\u017ce grozi\u0107 nawet kara \u015bmierci. Politycy przedstawili projekt, a teraz si\u0119 z niego wycofuj\u0105", "description": "<img alt=\"Za aborcj\u0119 mo\u017ce grozi\u0107 nawet kara \u015bmierci. Politycy przedstawili projekt, a teraz si\u0119 z niego wycofuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dfcaf0-aborcja-usa-protesty-6853441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa polityk\u00f3w z Karoliny Po\u0142udniowej przedstawi\u0142a projekt ustawy, zgodnie z kt\u00f3rym osoba poddaj\u0105ca si\u0119 aborcji podlega\u0142aby takim samym przepisom jak zab\u00f3jcy - informuje NBC News. Tym samym mo\u017cliwe by\u0142oby skazanie jej nawet na kar\u0119 \u015bmierci. W ostatnich kilku dniach zacz\u0119li jednak wycofywa\u0107 swoje poparcie dla tej propozycji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kara-smierci-za-aborcje-projekt-ustawy-w-karolinie-poludniowej-6853363?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:40:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obrona naszej wschodniej granicy w praktyce. \"Mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 r\u00f3\u017cnych akt\u00f3w prowokacji\"", "description": "<img alt=\"Obrona naszej wschodniej granicy w praktyce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxhl1e-ochrona-flanki-wschodniej-nato-w-praktyce-6853627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strzeg\u0105 przestrzeni powietrznej\u00a024 godziny na dob\u0119, siedem dni w tygodniu. Piloci my\u015bliwc\u00f3w kraj\u00f3w NATO od czasu wybuchu pe\u0142noskalowej inwazji Rosji na Ukrain\u0119 maj\u0105 mn\u00f3stwo pracy, szczeg\u00f3lnie nad morzem Ba\u0142tyckim. To tam Rosjanie cz\u0119sto prowokuj\u0105 i zbyt blisko podlatuj\u0105 przestrzeni powietrznej sojuszu. Jak to wygl\u0105da z bliska - przygl\u0105da\u0142 si\u0119 reporter TVN24 Artur Mol\u0119da.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/malbork-pokazy-lotow-mysliwcow-f-35-f16-i-mig-29-obrona-naszej-wschodniej-granicy-w-praktyce-6853617?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont Chmielnej w tym roku. Konserwator: panowa\u0142a teoria, \u017ce ziele\u0144 i zabytki si\u0119 wykluczaj\u0105. To by\u0142 b\u0142\u0105d", "description": "<img alt=\"Remont Chmielnej w tym roku. Konserwator: panowa\u0142a teoria, \u017ce ziele\u0144 i zabytki si\u0119 wykluczaj\u0105. To by\u0142 b\u0142\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-anh98l-projekt-przebudowy-ulicy-chmielnej-uzyskala-juz-wszystkie-pozwolenia-6853720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele w\u0142adz miasta og\u0142osili, \u017ce przemiana ulic Chmielnej i Brackiej rozpocznie si\u0119 jeszcze w tym roku. Na obu ulicach zostanie posadzonych ponad 130 drzew. Pojawi\u0105 si\u0119 nowe \u0142awki i fontanna. Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w Jakub Lewicki, do tej pory sceptycznie nastawiony do sadzenia zieleni przy rewitalizacji historycznych przestrzeni, stwierdzi\u0142, \u017ce w przypadku Chmielnej mo\u017ce ona stanowi\u0107 opraw\u0119 dla zabytku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-miasto-o-krok-od-remontu-chmielnej-zielen-uzgodniona-z-konserwatorem-gotowy-harmonogram-prac-6853183?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:24:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zerowy VAT na\u00a0\u017cywno\u015b\u0107 na d\u0142u\u017cej? S\u0105 informacje z Ministerstwa Finans\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zerowy VAT na\u00a0\u017cywno\u015b\u0107 na d\u0142u\u017cej? S\u0105 informacje z Ministerstwa Finans\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34tbuy-sklep-zakupy-shutterstock_1944906046-6162896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 ma zosta\u0107 przed\u0142u\u017cona do ko\u0144ca 2023 roku. Tak wynika z prospektu programu emisyjnego Ministerstwa Finans\u00f3w z 17 marca 2023 roku, o kt\u00f3rym napisa\u0142a Polska Agencja Prasowa. Zerowa stawka VAT mia\u0142a obowi\u0105zywa\u0107 do ko\u0144ca czerwca tego roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/inflacja-2023-zerowy-vat-nazywnosc-przedluzony-do-konca-2023-roku-sa-informacje-z-ministerstwa-finansow-6853606?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg: Putin pope\u0142ni\u0142 strategiczny b\u0142\u0105d, dokonuj\u0105c inwazji na Ukrain\u0119", "description": "<img alt=\"Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg: Putin pope\u0142ni\u0142 strategiczny b\u0142\u0105d, dokonuj\u0105c inwazji na Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nty64f-wladimir-putin-6847020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg zaprezentowa\u0142 we wtorek raport podsumowuj\u0105cy g\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania Sojuszu w roku 2022. Oceni\u0142, \u017ce prezydent Rosji \"pope\u0142ni\u0142 du\u017cy strategiczny b\u0142\u0105d, dokonuj\u0105c inwazji na Ukrain\u0119\". - Chcia\u0142 mniej NATO, ale dosta\u0142 dok\u0142adnie co\u015b odwrotnego, wi\u0119cej NATO - podkre\u015bli\u0142. Zaznaczy\u0142 przy tym, \u017ce w ubieg\u0142ym roku jedynie siedem pa\u0144stw Sojuszu osi\u0105gn\u0119\u0142o wydatki na obronno\u015b\u0107 na poziomie 2 procent PKB.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-sekretarz-generalny-jens-stoltenberg-putin-popelnil-strategiczny-blad-dokonujac-inwazji-na-ukraine-6853663?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:14:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Metoda na obligacje wojenne. Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod ministerstwo", "description": "<img alt=\"Metoda na obligacje wojenne. Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod ministerstwo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g066u8-oszustwo-internetowe-6183923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASK ostrzeg\u0142a we wtorek przed oszustami wykorzystuj\u0105cymi wojn\u0119 na Ukrainie i obiecuj\u0105cymi wysokie zyski z obligacji wojennych. W celu uwiarygodnienia oszustwa przest\u0119pcy zamie\u015bcili informacj\u0119, \u017ce emisja obligacji jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki wsparciu Ministerstwa Obrony Narodowej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nask-oszusci-podszywaja-sie-pod-ministerstwo-obrony-narodowej-6853595?source=rss", "date_published": "2023-03-21 14:12:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "My\u015bliwy zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie. Prokuratura ju\u017c nie chce warunkowego umorzenia, b\u0119dzie akt oskar\u017cenia", "description": "<img alt=\"My\u015bliwy zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie. Prokuratura ju\u017c nie chce warunkowego umorzenia, b\u0119dzie akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3nygf-mysliwy-mial-zastrzelic-dwa-losie-zdjecie-ilutracyjne-6853423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w Zambrowie chce, by s\u0105d zaj\u0105\u0142 si\u0119 spraw\u0105 72-letniego my\u015bliwego, kt\u00f3ry podczas polowania zbiorowego niedaleko miejscowo\u015bci Gr\u0105dy-Woniecko (woj. podlaskie) mia\u0142 zastrzeli\u0107 dwa \u0142osie. Wycofa\u0142a sw\u00f3j wcze\u015bniejszy wniosek o warunkowe umorzenie post\u0119powania i jest w trakcie sporz\u0105dzania aktu oskar\u017cenia. Spraw\u0105 zamierza zaj\u0105\u0107 si\u0119 te\u017c okr\u0119gowy s\u0105d \u0142owiecki, ale my\u015bliwy nie stawia si\u0119 na rozprawy z powodu choroby.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/grady-woniecko-mial-zastrzelic-losie-prokuratura-szykuje-akt-oskarzenia-nie-chce-juz-warunkowego-umorzenia-6853351?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:48:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Informacje o emeryturze w jednym miejscu. Powstanie specjalna aplikacja", "description": "<img alt=\"Informacje o emeryturze w jednym miejscu. Powstanie specjalna aplikacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5kclk-emeryt-laptop-komputer-s-shutterstock346505600-5044489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d we wtorek przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o Centralnej Informacji Emerytalnej (CIE) - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w (KPRM). W aplikacji ka\u017cdy obywatel ma mie\u0107 dost\u0119p do wszystkich kont swoich produkt\u00f3w emerytalnych. Za przygotowanie aplikacji b\u0119dzie odpowiada\u0142 Polski Fundusz Rozwoju (PFR).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/emerytury-2023-centralna-informacja-emerytalna-rzad-przyjal-projekt-ustawy-6853584?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:43:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a do rowu. Twierdzi\u0142a, \u017ce ju\u017c po zdarzeniu wypi\u0142a \"ma\u0142pk\u0119\" na \"roz\u0142adowanie emocji\"", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a do rowu. Twierdzi\u0142a, \u017ce ju\u017c po zdarzeniu wypi\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5koo7n-19-latka-stracila-panowanie-nad-autem-i-wjechala-do-rowu-wydmuchala-promil-alkoholu-6853422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-latka w Che\u0142mie na \u0142uku drogi straci\u0142a panowanie nad samochodem, wjecha\u0142a w barierki energoch\u0142onne, a nast\u0119pnie do przydro\u017cnego rowu. Alkomat pokaza\u0142, \u017ce ma w organizmie ponad promil alkoholu. M\u0142oda kobieta mia\u0142a t\u0142umaczy\u0107 policjantom, \u017ce za k\u00f3\u0142ko wsiad\u0142a trze\u017awa. Alkohol mia\u0142a wypi\u0107 ju\u017c po wypadku \u2013 na \"roz\u0142adowanie emocji\".", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/chelm-wjechala-do-rowu-wydmuchala-ponad-promil-policji-tlumaczyla-ze-po-zdarzeniu-wypila-malpke-na-rozladowanie-emocji-6853458?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znikn\u0105\u0142 po wyroku za napa\u015b\u0107 na policjant\u00f3w. Ukrywa\u0142 si\u0119 ponad dwa lata, namierzyli go \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Znikn\u0105\u0142 po wyroku za napa\u015b\u0107 na policjant\u00f3w. Ukrywa\u0142 si\u0119 ponad dwa lata, namierzyli go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dsdgtb-mezczyzna-ukrywal-sie-przez-ponad-dwa-lata-6853536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142awscy \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\" zatrzymali 26-latka, kt\u00f3ry dwa i p\u00f3\u0142 roku temu dopu\u015bci\u0142 si\u0119 czynnej napa\u015bci na policjant\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna unika\u0142 zas\u0105dzonej kary wi\u0119zienia, w zwi\u0105zku z czym S\u0105d Rejonowy w \u015awidnicy wyda\u0142 za nim list go\u0144czy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-lowcy-glow-namierzyli-mezczyzne-ktory-po-napasci-na-policjantow-ukrywal-sie-ponad-dwa-lata-6853535?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:35:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W nocy rowerem od kraw\u0119\u017cnika do kraw\u0119\u017cnika. Nagranie niebezpiecznej przeja\u017cd\u017cki", "description": "<img alt=\"W nocy rowerem od kraw\u0119\u017cnika do kraw\u0119\u017cnika. Nagranie niebezpiecznej przeja\u017cd\u017cki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7q8qg6-pijany-rowerzysta-jechal-cala-szerokoscia-drogi-6853502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wracaj\u0105c ze s\u0142u\u017cby, policjant zauwa\u017cy\u0142 przed sob\u0105 rowerzyst\u0119, kt\u00f3ry jecha\u0142 w\u0119\u017cykiem, od kraw\u0119\u017cnika do kraw\u0119\u017cnika. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 40-latek mia\u0142 p\u00f3\u0142tora promila alkoholu w organizmie. Policja publikuje nagranie niebezpiecznej jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zabrze-w-nocy-rowerem-od-kraweznika-do-kraweznika-nagranie-niebezpiecznej-przejazdzki-6853484?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:31:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje 30-letnia gwiazda TikToka. W internecie dzieli\u0142a si\u0119 swoimi problemami, by pomaga\u0107 innym", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 30-letnia gwiazda TikToka. W internecie dzieli\u0142a si\u0119 swoimi problemami, by pomaga\u0107 innym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9btvi-jehane-thomas-6853524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje popularna tiktokerka Jehane Thomas. Kobieta od dw\u00f3ch lat mia\u0142a problemy ze zdrowiem. Otwarcie dzieli\u0142a si\u0119 nimi w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, wierz\u0105c, \u017ce w ten spos\u00f3b pomaga innym. Thomas zmar\u0142a 17 marca w szpitalu, a przyczyny jej zgonu pozostaj\u0105 niewyja\u015bnione. Bliscy 30-latki okre\u015blaj\u0105 jej \u015bmier\u0107 jako \"zupe\u0142nie nieoczekiwan\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nie-zyje-30-letnia-gwiazda-tiktoka-w-internecie-dzielila-sie-swoimi-problemami-by-pomagac-innym-6853282?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:27:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest wyrok w sprawie g\u0142o\u015bnego zab\u00f3jstwa gwiazdy rapu. \"Sprawiedliwo\u015bci sta\u0142o si\u0119 zado\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Jest wyrok w sprawie g\u0142o\u015bnego zab\u00f3jstwa gwiazdy rapu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kn6bd5-xxxtentacion-6853438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech oskar\u017conych jest winnych zab\u00f3jstwa popularnego rapera XXXTentacion, uzna\u0142 s\u0105d na Florydzie. Muzyk zosta\u0142 zastrzelony podczas napadu w 2018 roku. Jego \u015bmier\u0107 wstrz\u0105sn\u0119\u0142a fanami i ameryka\u0144sk\u0105 bran\u017c\u0105 muzyczn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wyrok-w-sprawie-zabojstwa-rapera-xxxtentacion-6853395?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:24:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "GUS poda\u0142 najnowsze dane na temat budownictwa mieszkaniowego", "description": "<img alt=\"GUS poda\u0142 najnowsze dane na temat budownictwa mieszkaniowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s5z3mt-budowa-autostrady-a18-4936747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny poda\u0142 najnowsze dane na temat budownictwa mieszkaniowego w Polsce oraz dynamice produkcji budowlano-monta\u017cowej. Okazuje si\u0119, \u017ce w pierwszych dw\u00f3ch miesi\u0105cach tego roku oddano do u\u017cytku mniej mieszka\u0144 ni\u017c przed rokiem. Produkcja budowlano-monta\u017cowa za to uros\u0142a, zar\u00f3wno rok do roku, jak i miesi\u0105c do miesi\u0105ca.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budownictwo-mieszkaniowe-w-polsce-dane-za-styczen-i-luty-2023-roku-6852926?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:20:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Darmowe kursy samoobrony dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Ruszaj\u0105 zapisy", "description": "<img alt=\"Darmowe kursy samoobrony dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Ruszaj\u0105 zapisy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uspvre-zajecia-z-samoobrony-organizowane-przez-straz-miejska-zdjecie-ilustracyjne-6624610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c miejska po raz drugi w tym roku organizuje bezp\u0142atne kursy z samoobrony \"Bezpieczna Warszawianka\" i \"Bezpieczny Warszawiak\". Zapisy telefoniczne ruszaj\u0105 w najbli\u017csz\u0105 \u015brod\u0119. W kursie b\u0119dzie mog\u0142o wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 96 warszawianek i 32 warszawiak\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kurs-z-samoobrony-dla-kobiet-i-mezczyzn-zapisy-terminy-zajec-lokalizacja-6853013?source=rss", "date_published": "2023-03-21 13:02:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto le\u017ca\u0142o bokiem w zaspie. \"Nikt si\u0119 nie zatrzymywa\u0142, cho\u0107 by\u0142o nas wida\u0107. C\u00f3rka wisia\u0142a nade mn\u0105\"", "description": "<img alt=\"Auto le\u017ca\u0142o bokiem w zaspie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dk0e6o-snieg-i-gololedz-zdjecie-pogladowe-6853334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie kobiety - matka i c\u00f3rka - podr\u00f3\u017cowa\u0142y samochodem w okolicach East Grand Forks w Minnesocie. W pewnej chwili wpad\u0142y w po\u015blizg, gdy\u017c droga pokryta by\u0142a go\u0142oledzi\u0105. Auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok, a kobiety zosta\u0142y uwi\u0119zione. Ratunek nadszed\u0142 niespodziewanie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/minnesota-przez-gololedz-stracily-panowanie-nad-autem-nieznajomy-pomogl-im-sie-wydostac-a-potem-odjechal-6853356?source=rss", "date_published": "2023-03-21 12:29:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u0142 miliona niewykorzystanych bon\u00f3w turystycznych. \"Ludzie chc\u0105 pieni\u0119dzy\"", "description": "<img alt=\"Po\u0142 miliona niewykorzystanych bon\u00f3w turystycznych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ekkvfx-shutterstock_1292967010-6806209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie p\u00f3\u0142 miliona bon\u00f3w turystycznych wci\u0105\u017c jest nieaktywnych. - Ludzie wiedz\u0105, \u017ce s\u0105 rzeczy wa\u017cniejsze ni\u017c korzystanie z bon\u00f3w turystycznych i wyjazdy na wakacje - wyt\u0142umaczy\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes prof. Henryk Doma\u0144ski, socjolog, by\u0142y dyrektor\u00a0Instytutu Filozofii i Socjologii Polskiej Akademii Nauk. Doda\u0142, \u017ce ludzie chc\u0105 pieni\u0119dzy. - Zale\u017cy im na uzyskaniu zasob\u00f3w materialnych, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 normalnie \u017cy\u0107. Dopiero p\u00f3\u017aniej my\u015bl\u0105 o tym, jak sp\u0119dza\u0107 wolny czas - wyja\u015bni\u0142. 31 marca up\u0142ywa termin na pobranie bonu turystycznego uprawniaj\u0105cego do dofinansowania do wypoczynku dziecka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prawie-pol-miliona-bonow-turystycznych-wciaz-jest-nieaktywnych-komentarz-prof-henryka-domanskiego-i-dr-piotra-kociszewskiego-6852942?source=rss", "date_published": "2023-03-21 12:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Betoniarka przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na \u015blimaku", "description": "<img alt=\"Betoniarka przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na \u015blimaku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i8fnac-na-wezle-opacz-przewrocila-sie-ciezarowka-wiozaca-beton-6853338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na w\u0119\u017ale Opacz, gdzie krzy\u017cuj\u0105 si\u0119 trasy S2, S7, S8, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 betoniarka z \u0142adunkiem. Beton wyla\u0142 si\u0119 do rowu. Stra\u017cacy ewakuuj\u0105 kierowc\u0119 z kabiny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/opacz-betoniarka-przewrocila-sie-wezle-estakadzie-slimaku-6853321?source=rss", "date_published": "2023-03-21 12:20:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utkn\u0105\u0142 pomi\u0119dzy pr\u0119tami ogrodzenia. Na pomoc ruszyli policjanci i stra\u017cacy", "description": "<img alt=\"Utkn\u0105\u0142 pomi\u0119dzy pr\u0119tami ogrodzenia. Na pomoc ruszyli policjanci i stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfi286-ropczyccy-policjanci-wspolnie-ze-strazakami-pomogli-uwiezionemu-jelonkowi-wydostac-sie-z-pulapki-6853244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ropczyccy policjanci wsp\u00f3lnie z miejscowymi stra\u017cakami pomogli m\u0142odemu kozio\u0142kowi, kt\u00f3ry utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy szczeblami ogrodzenia jednej z posesji w Ropczycach na Podkarpaciu. - Nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o. Po uwolnieniu pobieg\u0142 do lasu - przekaza\u0142a policja.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ropczyce-koziolek-utknal-miedzy-pretami-ogrodzenia-na-pomoc-ruszyli-policjanci-i-strazacy-6853265?source=rss", "date_published": "2023-03-21 12:12:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bo\u0142nierz uderzy\u0142 w auto stoj\u0105ce przed przej\u015bciem i odjecha\u0142 innym pojazdem. Gdy wr\u00f3ci\u0142, by\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"\u017bo\u0142nierz uderzy\u0142 w auto stoj\u0105ce przed przej\u015bciem i odjecha\u0142 innym pojazdem. Gdy wr\u00f3ci\u0142, by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xu9io-kierowca-byl-pijany-zdjecie-ilutracyjne-6853248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2,7 promila alkoholu mia\u0142 w organizmie 31-letni \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Prawiedniki spowodowa\u0142 kolizj\u0119. Jak wynika ze wst\u0119pnych ustale\u0144, zanim na miejsce przyby\u0142a policja, kierowca zadzwoni\u0142 po kobiet\u0119, kt\u00f3ra p\u00f3\u017aniej przekonywa\u0142a mundurowych, \u017ce to ona siedzia\u0142a za kierownic\u0105. 31-latek odjecha\u0142 za\u015b jej autem. Ostatecznie wr\u00f3ci\u0142 na miejsce zdarzenia, a spraw\u0119 przej\u0119\u0142a \u017candarmeria.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/prawiedniki-zolnierz-wjechal-w-auto-stojace-przed-przejsciem-byl-pijany-potem-odjechal-innym-autem-6853198?source=rss", "date_published": "2023-03-21 12:10:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 200 os\u00f3b nabra\u0142o si\u0119 na piramid\u0119 finansow\u0105. Nawet nie wiedzieli, w co \"inwestuj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Ponad 200 os\u00f3b nabra\u0142o si\u0119 na piramid\u0119 finansow\u0105. Nawet nie wiedzieli, w co \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igu6px-pieniadze-pln-kalkulator-podatki-shutterstock1449753521s-5557348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 zarejestrowa\u0107 dwie fikcyjne firmy i obiecywa\u0107 z\u0142ote g\u00f3ry. 67-latek ze Skar\u017cyska-Kamiennej (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) us\u0142ysza\u0142 ponad 200 zarzut\u00f3w oszustwa za - jak informuj\u0105 \u015bledczy - zorganizowanie tak zwanej piramidy finansowej. Przez oko\u0142o cztery lata na fa\u0142szywe inwestycje nabra\u0142o si\u0119 ponad 200 os\u00f3b, kt\u00f3re straci\u0142y \u0142\u0105cznie 180 tysi\u0119cy z\u0142otych. Klienci m\u0119\u017cczyzny nie mieli \u017cadnej \u015bwiadomo\u015bci, w co mia\u0142y by\u0107 inwestowane ich \u015brodki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skarzysko-kamienna-piramida-finansowa-rozbita-pieniadze-stracilo-ponad-200-osob-akt-oskarzenia-przeciwko-wlascicielowi-dwoch-firm-6853005?source=rss", "date_published": "2023-03-21 11:50:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napisa\u0142, \u017ce Lech Kaczy\u0144ski \"przyczyni\u0142 si\u0119 do katastrofy smole\u0144skiej\". Rados\u0142aw Sikorski ma przeprosi\u0107 prezesa PiS", "description": "<img alt=\"Napisa\u0142, \u017ce Lech Kaczy\u0144ski \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33awu1-sikorski-6853242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wygra\u0142 spraw\u0119 w s\u0105dzie przeciwko Rados\u0142awowi Sikorskiemu w sprawie ochrony d\u00f3br osobistych. S\u0105d pierwszej instancji zobowi\u0105za\u0142 europos\u0142a do zamieszczenia przeprosin dla prezesa PiS za wpis na Twitterze, w kt\u00f3rym stwierdzi\u0142, \u017ce Lech Kaczy\u0144ski \"przyczyni\u0142 si\u0119 do katastrofy smole\u0144skiej\". Polityk PO zapowiedzia\u0142 odwo\u0142anie si\u0119 od wyroku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-radoslaw-sikorski-ma-przeprosic-jaroslawa-kaczynskiego-za-wpis-na-twitterze-europosel-zapowiedzial-odwolanie-od-wyroku-6853240?source=rss", "date_published": "2023-03-21 11:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142odziej by\u0142 g\u0142odny, ale te\u017c wybredny. \"Zosta\u0142a tylko marchewka i w\u0142oszczyzna\"", "description": "<img alt=\"Z\u0142odziej by\u0142 g\u0142odny, ale te\u017c wybredny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dyxncw-z-posesji-w-pabianicach-zniknal-garnek-z-zupa-pomidorowa-6853191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niecodziennej sytuacji dosz\u0142o w Pabianicach (\u0141\u00f3dzkie). Nieznana osoba wesz\u0142a na jedn\u0105 z posesji i zabra\u0142a garnek z zup\u0105 pomidorow\u0105. Sprawca, musia\u0142 by\u0107 g\u0142odny, bo zup\u0119 zjad\u0142, zostawi\u0142 tylko przed drzwiami marchewk\u0119 i w\u0142oszczyzn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-nieznany-sprawca-zabral-z-posesji-garnek-z-zupa-pomidorowa-przed-drzwiami-wyrzucil-marchew-i-wloszczyzne-6853180?source=rss", "date_published": "2023-03-21 11:34:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Finlandia po raz sz\u00f3sty uznana za najszcz\u0119\u015bliwszy kraj na \u015bwiecie. Co o tym my\u015bl\u0105 sami Finowie", "description": "<img alt=\"Finlandia po raz sz\u00f3sty uznana za najszcz\u0119\u015bliwszy kraj na \u015bwiecie. Co o tym my\u015bl\u0105 sami Finowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8migj2-finlandia-helsinki-5440090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finlandia ju\u017c po raz sz\u00f3sty uplasowa\u0142a si\u0119 na pierwszym miejscu rankingu najszcz\u0119\u015bliwszych pa\u0144stw \u015bwiata. W pierwszej dziesi\u0105tce zestawienia po raz kolejny znalaz\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wszystkie pozosta\u0142e kraje nordyckie. Co o tym decyduje? Dlaczego od lat zajmuj\u0105 tak wysokie pozycje? Co o zwyci\u0119stwie Finlandii w World Happiness Report my\u015bl\u0105 sami Finowie?", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-po-raz-szosty-uznana-za-najszczesliwszy-kraj-na-swiecie-co-o-tym-mysla-sami-finowie-6853014?source=rss", "date_published": "2023-03-21 11:33:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narada policji i Secret Service. Szykuj\u0105 si\u0119 na wypadek zamieszek po ewentualnym aresztowaniu Trumpa", "description": "<img alt=\"Narada policji i Secret Service. Szykuj\u0105 si\u0119 na wypadek zamieszek po ewentualnym aresztowaniu Trumpa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyqx18-zwolennik-trumpa-na-wiecu-poparcia-dla-bylego-prezydenta-zorganizowanym-przed-sadem-karnym-w-nowym-jorku-6853064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby szykuj\u0105 si\u0119 na wypadek protest\u00f3w, jakie mog\u0105 wybuchn\u0105\u0107 po ewentualnym postawieniu by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa w stan oskar\u017cenia przed s\u0105dem w Nowym Jorku. Do demonstracji wezwa\u0142 wcze\u015bniej sam zainteresowany, spodziewaj\u0105c si\u0119 swojego aresztowania we wtorek. W poniedzia\u0142ek odby\u0142a si\u0119 narada w tej sprawie przedstawicieli nowojorskiej policji i Secret Service.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czy-donald-trump-zostanie-aresztowany-sluzby-szykuja-sie-na-wypadek-protestow-6853048?source=rss", "date_published": "2023-03-21 11:20:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142dzielnia chce budowa\u0107 na ziele\u0144cach i parkingach. Mieszka\u0144cy oburzeni, nie chc\u0105 \"dog\u0119szczania\"", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3\u0142dzielnia chce budowa\u0107 na ziele\u0144cach i parkingach. Mieszka\u0144cy oburzeni, nie chc\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ks1qvk-widok-na-rejon-spoldzielni-mieszkaniowej-gorczewska-6852728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa G\u00f3rczewska planuje wybudowanie nowych blok\u00f3w. Mieszka\u0144cy uwa\u017caj\u0105, \u017ce inwestycja odb\u0119dzie si\u0119 kosztem zieleni i \u015bwiat\u0142a s\u0142onecznego w mieszkaniach. Obawiaj\u0105 si\u0119 te\u017c o spadek warto\u015bci swoich nieruchomo\u015bci. Postanowili dzia\u0142a\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-spoldzielnia-mieszkaniowa-gorczewska-chce-budowac-nowe-bloki-mieszkancy-przeciw-6852750?source=rss", "date_published": "2023-03-21 10:39:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany ojciec zasn\u0105\u0142, ch\u0142opiec sam b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po lesie", "description": "<img alt=\"Pijany ojciec zasn\u0105\u0142, ch\u0142opiec sam b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po lesie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdb2ad-dzieki-policjantom-11-latka-udalo-sie-wyprowadzic-z-lasu-zdjecie-ilustracyjne-6237716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rani\u017cowa na Podkarpaciu pomogli 11-letniemu ch\u0142opcu, kt\u00f3ry zgubi\u0142 si\u0119 w lesie. Ch\u0142opiec poszed\u0142 do lasu z ojcem, po pewnym czasie zadzwoni\u0142 do matki m\u00f3wi\u0105c, \u017ce ojciec jest pijany i \u015bpi, a on nie wie, jak wr\u00f3ci\u0107 do domu. Utrzymuj\u0105c po\u0142\u0105czenie telefoniczne z ch\u0142opcem, policjanci pomogli mu wyj\u015b\u0107 z lasu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ranizow-pijany-ojciec-spal-dziecko-blakalo-sie-po-lesie-6852880?source=rss", "date_published": "2023-03-21 10:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spacerowicze, rowerzy\u015bci, osoby na w\u00f3zkach. Ruchliw\u0105 arteri\u0105 omijaj\u0105 zamkni\u0119ty bulwar", "description": "<img alt=\"Spacerowicze, rowerzy\u015bci, osoby na w\u00f3zkach. Ruchliw\u0105 arteri\u0105 omijaj\u0105 zamkni\u0119ty bulwar\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-td7wze-piesi-nielegalnie-omijaja-zamkniety-odcinek-bulwarow-6851008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Id\u0105 jeden za drugim w\u0105skim przesmykiem mi\u0119dzy budowy a ruchliw\u0105 Wis\u0142ostrad\u0105. Niekiedy musz\u0105 zej\u015b\u0107 na jezdni\u0119, by si\u0119 min\u0105\u0107: rowerzysta z pieszym, spacerowicz z osob\u0105 na w\u00f3zku, hulajnogista z rodzicem z dzieckiem w w\u00f3zku... Dochodzi od wielu niebezpiecznych sytuacji. Na czas zamkni\u0119cia fragmentu bulwar\u00f3w drogowcy wyznaczyli alternatywn\u0105 tras\u0119. Ale nie do wszystkich informacja dotar\u0142a, nie ka\u017cdy chce nadk\u0142ada\u0107 drogi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-piesi-chodza-wislostrada-zamkniete-bulwary-budowa-kladki-6850151?source=rss", "date_published": "2023-03-21 10:06:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u015br\u00f3d ofiar jest czterolatka. Wzr\u00f3s\u0142 tragiczny bilans trz\u0119sienia ziemi w Ekwadorze i Peru", "description": "<img alt=\"W\u015br\u00f3d ofiar jest czterolatka. Wzr\u00f3s\u0142 tragiczny bilans trz\u0119sienia ziemi w Ekwadorze i Peru\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-a8trdf-skutki-trzesienia-ziemi-w-ekwadorze-6852921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 15 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re w sobot\u0119 nawiedzi\u0142o Ekwador i Peru. Zjawisko przyczyni\u0142o si\u0119 do rozleg\u0142ych zniszcze\u0144. Szacuje si\u0119, \u017ce pokrycie wszystkich szk\u00f3d mo\u017ce poch\u0142on\u0105\u0107 nawet 100 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wsrod-ofiar-jest-czterolatka-wzrosl-tragiczny-bilans-trzesienia-ziemi-w-ekwadorze-i-peru-6852730?source=rss", "date_published": "2023-03-21 09:39:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny na wagonie towarowym. Ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny na wagonie towarowym. Ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6n4lf-w-pulawach-na-wagonie-towarowym-znaleziono-zwloki-mlodego-mezczyzny-6852913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wagonie towarowym, pod trakcj\u0105 elektryczn\u0105, znaleziono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. Trwa ustalanie jego to\u017csamo\u015bci. W najbli\u017cszych dniach odb\u0119dzie si\u0119 sekcja, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c ustali\u0107 przyczyny \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pulawy-zwloki-mezczyzny-na-wagonie-towarowym-policja-ustala-tozsamosc-zmarlego-6852887?source=rss", "date_published": "2023-03-21 09:37:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Materska-Sosnowska: liderzy opozycji powinni wyj\u015b\u0107 i powiedzie\u0107 \"jest taki gry plan\"", "description": "<img alt=\"Materska-Sosnowska: liderzy opozycji powinni wyj\u015b\u0107 i powiedzie\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pcr47q-gosc-6852867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warto by\u0142oby ju\u017c powiedzie\u0107 wyborcom, jaka b\u0119dzie taktyka wyborcza opozycji - powiedzia\u0142a we \"Wstajesz i Wiesz\" w TVN24 politolo\u017cka dr Anna Materska Sosnowska. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce wsp\u00f3lna lista opozycji ma swoje plusy i minusy. - Gdyby dzisiaj wyszli liderzy partii i powiedzieli: jest taki i taki gry plan, to jestem przekonana, \u017ce przy ca\u0142ej machinie zniech\u0119caj\u0105cej do tego przez Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, mog\u0142oby to zadzia\u0142a\u0107 - oceni\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wspolna-lista-opozycji-dobry-czy-zly-pomysl-materska-sosnowska-komentuje-6852879?source=rss", "date_published": "2023-03-21 09:16:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autostrad\u0105 przez \u015brodek \u015bnie\u017cycy. W Utah zima nie odpuszcza", "description": "<img alt=\"Autostrad\u0105 przez \u015brodek \u015bnie\u017cycy. W Utah zima nie odpuszcza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gi7fum-sniezyca-w-clearfield-w-stanie-utah-6852658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy dzie\u0144 wiosny przyni\u00f3s\u0142 niekt\u00f3rym mieszka\u0144com USA kontynuacj\u0119 zimy. W stanie Utah sypa\u0142o tak intensywnie, \u017ce widzialno\u015b\u0107 na drogach by\u0142a bardzo utrudniona. Wed\u0142ug prognoz zimowe warunki nie opuszcz\u0105 regionu co najmniej do ko\u0144ca tygodnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/autostrada-przez-srodek-sniezycy-w-utah-zima-nie-odpuszcza-6852662?source=rss", "date_published": "2023-03-21 08:34:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie trzech aut na trasie S8. S\u0105 utrudnienia", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na trasie S8. S\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2j8s6f-kolizja-na-s8-6852815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 dosz\u0142o do kolizji trzech samochod\u00f3w osobowych. S\u0105 utrudnienia w kierunku Marek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-trzech-aut-na-trasie-s8-6852809?source=rss", "date_published": "2023-03-21 08:24:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawi\u0142 dziecko w zamkni\u0119tym samochodzie, zosta\u0142 aresztowany", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142 dziecko w zamkni\u0119tym samochodzie, zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odyy7f-27-latek-byl-poszukiwany-przez-austriacki-wymiar-sprawiedliwosci-6852768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zostawi\u0142 dziecko w zamkni\u0119tym samochodzie. Interweniowa\u0142a policja. Kierowc\u0105 by\u0142 27-letni obywatel Tad\u017cykistanu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 poszukiwany \u2013 na wniosek Austrii - Europejskim Nakazem Aresztowania za udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej przemycaj\u0105cej ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/piotrkow-trybunalski-zostawil-dziecko-w-zamknietym-samochodzie-zostal-aresztowany-6852790?source=rss", "date_published": "2023-03-21 08:00:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez remont linii \u015brednicowej zamkn\u0105 Aleje Jerozolimskie. Szczeg\u00f3\u0142\u00f3w wci\u0105\u017c brak", "description": "<img alt=\"Przez remont linii \u015brednicowej zamkn\u0105 Aleje Jerozolimskie. Szczeg\u00f3\u0142\u00f3w wci\u0105\u017c brak\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x0ezzo-warszawa-zachodnia-6822302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142acze Partii Razem i warszawscy aktywi\u015bci domagaj\u0105 si\u0119 konsultacji w sprawie zmian w transporcie publicznym w zwi\u0105zku z przebudow\u0105 linii \u015brednicowej. Zauwa\u017caj\u0105, \u017ce remont wi\u0105\u017ce si\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem z ruchu Alej Jerozolimskich w centrum i spowoduje utrudnienia w komunikacji miejskiej. Tymczasem rozpocz\u0119cie planowanej od dw\u00f3ch dekad wielkiej przebudowy \u0142apie kolejne op\u00f3\u017anienie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-przebudowa-linii-srednicowej-partia-razem-i-aktywisci-chca-konsultacji-6850980?source=rss", "date_published": "2023-03-21 07:59:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprzedawa\u0142 Czechom du\u017ce ilo\u015bci tabletek z pseudoefedryn\u0105. Pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia dla aptekarza", "description": "<img alt=\"Sprzedawa\u0142 Czechom du\u017ce ilo\u015bci tabletek z pseudoefedryn\u0105. Pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia dla aptekarza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4516804.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Jeleniej G\u00f3rze skaza\u0142 36-letniego farmaceut\u0119 na pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia za sprzedawanie w du\u017cych ilo\u015bciach obywatelom Czech tabletek z pseudoefedryn\u0105. Za nasz\u0105 po\u0142udniow\u0105 granic\u0105 leki s\u0142u\u017cy\u0142y do produkcji metamfetaminy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-aptekarz-skazany-na-piec-lat-wiezienia-za-sprzedawanie-czechom-tabletek-z-pseudoefedryna-do-produkcji-narkotykow-6852722?source=rss", "date_published": "2023-03-21 07:43:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Zielonce. Pieszy zmar\u0142 w szpitalu", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w Zielonce. Pieszy zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9057kl-policja-zdjecie-ilustracyjne-6639658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem w Zielonce pod Warszaw\u0105 dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku. Samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 pieszego. Po przewiezieniu do szpitala m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zielonka-tragiczny-wypadek-pieszy-potracony-przez-samochod-zmarl-w-szpitalu-6852699?source=rss", "date_published": "2023-03-21 07:14:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w betonowy przepust. Stra\u017cacy musieli rozci\u0105\u0107 zmia\u017cd\u017cone auto", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w betonowy przepust. Stra\u017cacy musieli rozci\u0105\u0107 zmia\u017cd\u017cone auto \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xofs8q-27-latek-wypadl-z-drogi-i-uderzyl-w-betonowy-przepust-6852683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27-latek zosta\u0142 powa\u017cnie ranny i trafi\u0142 do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Czaszynie na Podkarpaciu. Kierowca najprawdopodobniej straci\u0142 panowanie nad pojazdem, wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w przepust. Z wraku pojazdu wyci\u0105gn\u0119li go stra\u017cacy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/czaszyn-wypadl-z-drogi-i-rozbil-sie-o-przepust-aby-wydostac-kierowce-strazacy-musieli-rozciac-auto-6852679?source=rss", "date_published": "2023-03-21 07:10:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wywabili ze szko\u0142y 14-latka i \u017c\u0105dali od niego pieni\u0119dzy\". Odpowiedz\u0105 za pr\u00f3b\u0119 wymuszenia rozb\u00f3jniczego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wj62c4-sprawcy-uslyszeli-zarzut-wymuszenia-rozbojniczego-za-co-grozi-do-10-lat-wiezienia-6852666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za pr\u00f3b\u0119 wymuszenia rozb\u00f3jniczego na 14-latku odpowiedz\u0105 dwaj mieszka\u0144cy powiatu zamojskiego w wieku 18 i 30 lat. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli wywabi\u0107 ch\u0142opca ze szko\u0142y w Zamo\u015bciu i za\u017c\u0105da\u0107 od niego pieni\u0119dzy. Jeden z napastnik\u00f3w mia\u0142 grozi\u0107 ch\u0142opakowi no\u017cem.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-mieli-wywabic-14-latka-za-szkoly-i-grozac-mu-nozem-zadac-pieniedzy-odpowiedza-za-probe-wymuszenia-rozbojniczego-6852670?source=rss", "date_published": "2023-03-21 06:42:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przemyca\u0142 wielkie, przenosz\u0105ce gro\u017ane dla ludzi paso\u017cyty \u015blimaki", "description": "<img alt=\"Przemyca\u0142 wielkie, przenosz\u0105ce gro\u017ane dla ludzi paso\u017cyty \u015blimaki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jyau5e-jeden-ze-znalezionych-slimakow-6850233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turysta, kt\u00f3ry podr\u00f3\u017cowa\u0142 z Ghany do ameryka\u0144skiego Detroit, pr\u00f3bowa\u0142 przemyci\u0107 sze\u015b\u0107 \u015blimak\u00f3w, nale\u017c\u0105cych do gatunku b\u0119d\u0105cego du\u017cym zagro\u017ceniem dla ludzi i dla \u015brodowiska naturalnego. Zwierz\u0119ta przej\u0119\u0142a s\u0142u\u017cba celna i graniczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/przemycal-wielkie-przenoszace-grozne-dla-ludzi-pasozyty-slimaki-6850163?source=rss", "date_published": "2023-03-21 06:29:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Woda w rzece zmieni\u0142a kolor. Pobrali pr\u00f3bki do bada\u0144", "description": "<img alt=\"Woda w rzece zmieni\u0142a kolor. Pobrali pr\u00f3bki do bada\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hk7q3o-ciecz-ma-rdzawy-kolor-6851030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska w Bia\u0142ymstoku zajmuje si\u0119 spraw\u0105 rzeki Dolist\u00f3wki, kt\u00f3ra w okolicach ulicy Piasta i Sulika zosta\u0142a zabarwiona rdzaw\u0105 ciecz\u0105. Ta wyp\u0142yn\u0119\u0142a z kolektora miejskiej kanalizacji deszczowej. Stra\u017cacy ustawili zapory, kt\u00f3re zapobieg\u0142y rozprzestrzenianiu si\u0119 zanieczyszczenia. Pr\u00f3bki cieczy zosta\u0142y za\u015b pobrane do bada\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-w-rzece-pojawila-sie-rdzawa-ciecz-pobrane-zostaly-probki-do-badan-6851026?source=rss", "date_published": "2023-03-21 06:08:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprzed sklepu znikn\u0105\u0142 towar, ale zosta\u0142 dow\u00f3d osobisty", "description": "<img alt=\"Sprzed sklepu znikn\u0105\u0142 towar, ale zosta\u0142 dow\u00f3d osobisty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7o21cj-monitoring-zarejestrowal-moment-kradziezy-6850966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani postanowili ukra\u015b\u0107 towar sprzed jednego z market\u00f3w w Skar\u017cysku-Kamiennej (\u015awi\u0119tokrzyskie). Zabrali artyku\u0142y o warto\u015bci przekraczaj\u0105cej 13 tysi\u0119cy z\u0142otych. Jeden z nich na miejscu zostawi\u0142 jednak sw\u00f3j dow\u00f3d osobisty.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skarzysko-kamienna-noca-ukradli-towar-sprzed-marketu-jeden-ze-zlodziei-na-miejscu-zgubil-dowod-osobisty-6850987?source=rss", "date_published": "2023-03-21 06:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ochrona zdrowia tematem numer jeden dla Polak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ochrona zdrowia tematem numer jeden dla Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b4f6p9-wilczynska-6851612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwa\u017cniejszym tematem dla Polek i Polak\u00f3w jest ochrona zdrowia - o tym chc\u0105 rozmawia\u0107 i czekaj\u0105 na konkretne rozwi\u0105zania. W tym te\u017c w\u0105tku najcz\u0119\u015bciej si\u0119 rozczarowuj\u0105, bo z uzdrawianiem sytuacji w ochronie zdrowia nie radz\u0105 sobie kolejne rz\u0105dy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/ochrona-zdrowia-tematem-numer-jeden-dla-polakow-6851619?source=rss", "date_published": "2023-03-21 04:59:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "BBC wzywa pracownik\u00f3w do usuni\u0119cia TikToka", "description": "<img alt=\"BBC wzywa pracownik\u00f3w do usuni\u0119cia TikToka\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wb4om3-tiktok-zakazany-na-rzadowych-urzadzeniach-w-wielkiej-brytanii-6842783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski nadawca BBC zaleci\u0142 pracownikom usuni\u0119cie z urz\u0105dze\u0144 firmowych nale\u017c\u0105cej do chi\u0144skiej firmy aplikacji TikTok, o ile nie jest ona po\u017c\u0105dana z powod\u00f3w zawodowych. Wcze\u015bniej Wielka Brytania og\u0142osi\u0142a zakaz korzystania z aplikacji na urz\u0105dzeniach rz\u0105dowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-bbc-wzywa-pracownikow-do-usuniecia-tiktoka-6852599?source=rss", "date_published": "2023-03-21 04:25:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksperci ISW:  si\u0142y rosyjskie osi\u0105gn\u0119\u0142y marginalne korzy\u015bci w Bachmucie", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW:  si\u0142y rosyjskie osi\u0105gn\u0119\u0142y marginalne korzy\u015bci w Bachmucie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a97vhd-rosyjscy-zolnierze-6805098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 391. dniem rosyjskiej inwazji zbrojnej na Ukrain\u0119.\u00a0Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) przekaza\u0142, \u017ce si\u0142y rosyjskie osi\u0105gn\u0119\u0142y marginalne korzy\u015bci w Bachmucie i wok\u00f3\u0142 niego. Ameryka\u0144ski think-tank nie zaobserwowa\u0142, aby si\u0142y rosyjskie dysponowa\u0142y znaczn\u0105 si\u0142\u0105 bojow\u0105 na obrze\u017cach Doniecka i jest ma\u0142o prawdopodobne, aby by\u0142y w stanie utrzyma\u0107 to tymczasowe zwi\u0119kszone tempo operacji. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-21-marca-2023-6852601?source=rss", "date_published": "2023-03-21 04:12:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 391 dni. Rosyjska ukryta mobilizacja na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 obejmuje ok. 20 tysi\u0119cy os\u00f3b miesi\u0119cznie - powiedzia\u0142 przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6852600?source=rss", "date_published": "2023-03-21 04:10:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 21.03. Pochmurny i deszczowy pierwszy dzie\u0144 wiosny kalendarzowej", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 21.03. Pochmurny i deszczowy pierwszy dzie\u0144 wiosny kalendarzowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1k33e-pochmurno-moze-spasc-deszcz-6851419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 21.03, czyli pierwszy dzie\u0144 kalendarzowej wiosny, b\u0119dzie deszczowy w prawie ca\u0142ej Polsce. Zrobi si\u0119 troch\u0119 ch\u0142odniej, miejscami w najcieplejszym momencie dnia zobaczymy na termometrach jedynie 8 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2103-pochmurny-i-deszczowy-pierwszy-dzien-wiosny-kalendarzowej-6851160?source=rss", "date_published": "2023-03-21 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]