[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legnica. 2,5-miesi\u0119czne dziecko pod wp\u0142ywem \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Rodzice zatrzymani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/a7/1c/z30047931M,Niemowle--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jak informuje RMF FM, do legnickiego szpitala trafi\u0142o 2,5-miesi\u0119czne dziecko z objawami zatrucia. W organizmie niemowl\u0119cia wykryto obecno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047922,legnica-2-5-miesieczne-dziecko-pod-wplywem-srodkow-odurzajacych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T17:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "RCB wyda\u0142o alerty dla 12 wojew\u00f3dztw. \"Ewentualne podtopienia\". Ostrze\u017cenia IMGW w ca\u0142ym kraju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/a7/1c/z30047814M,Rzadowe-Centrum-Bezpieczenstwa-wydalo-alerty-dla-1.jpg\" vspace=\"2\" />Lubuskie, wielkopolskie, \u0142\u00f3dzkie i podlaskie - mieszka\u0144cy tylko tych wojew\u00f3dztw nie dostali alertu Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa W pozosta\u0142ych 12 wojew\u00f3dztwach kraju obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia RCB przed intensywnym deszczem i burzami. Z kolei Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla ca\u0142ego kraju - tak\u017ce trzeciego, najwy\u017cszego stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047742,rcb-wydalo-alerty-dla-12-wojewodztw-ewentualne-podtopienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T17:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Naczelna Izba Lekarska \"ostatecznie utraci\u0142a zaufanie\" do Niedzielskiego. Zawiadamia prokuratur\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/a7/1c/z30047784M,Pismo-Naczelnej-Izby-Lekarskiej.jpg\" vspace=\"2\" />Naczelna Izba Lekarska poinformowa\u0142a w sobot\u0119, \u017ce z\u0142o\u017cy zawiadomienie do prokuratury w zwi\u0105zku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez ministra zdrowia Adama Niedzielskiego. Chodzi o wpis, w kt\u00f3rym polityk ujawni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, jakie leki przypisa\u0142 obie lekarz, kt\u00f3ry w \"Faktach\" TVN m\u00f3wi\u0142 o problemach z wystawianiem recept. NIL poinformowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce dalsza wsp\u00f3\u0142praca samorz\u0105du lekarskiego z ministrem jest niemo\u017cliwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046710,niedzielski-ujawnil-jakie-leki-przypisal-sobie-lekarz-naczelna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T16:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trzy osoby poszkodowane w wypadku na Pol'and'Rock Festivalu. Jest o\u015bwiadczenie szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/a7/1c/z30047569M,Zachodniopomorskie--Lotnisko-Czaplinek-Broczyno--2.jpg\" vspace=\"2\" />\"Szpital im. Matki Teresy z Kalkuty w Drawsku Pomorskim, podj\u0105\u0142 wszelkie niezb\u0119dne dzia\u0142ania organizacyjne oraz medyczne w zwi\u0105zku z odbywaj\u0105cym si\u0119 Pol'and'Rock Festivalem\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu plac\u00f3wki, do kt\u00f3rej trafi\u0142y osoby poszkodowane po wypadku na festiwalu. W czwartek w wyniku silnego podmuchu wiatru przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 metalowa konstrukcja, trzy osoby s\u0105 poszkodowane. Z pro\u015bb\u0105 o informacje ze szpitala zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 Jerzy Owsiak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047559,trzy-osoby-w-szpitalu-po-wypadku-na-pol-and-rock-festivalu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T15:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowy \u015awiat. Zderzenie busa z osob\u00f3wk\u0105. Poszkodowanych dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym pi\u0119cioro dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/63/1c/z29767862M,Pogotowie-ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze krajowej nr 43 w powiecie wielu\u0144skim dosz\u0142o do wypadku. Dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych. Dziewi\u0119\u0107 z nich trafi\u0142o do szpitala. W\u015br\u00f3d rannych jest pi\u0119cioro dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047218,nowy-swiat-zderzenie-busa-z-osobowka-poszkodowanych-dziesiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T13:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "M\u0119\u017cczyzna z gnij\u0105c\u0105 r\u0119k\u0105 terroryzowa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Wroc\u0142awia. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/a7/1c/z30047152M,Bezdomny-mezczyzna-z-chora--gnijaca-reka-zostal-za.jpg\" vspace=\"2\" />Bezdomny m\u0119\u017cczyzna z chor\u0105 r\u0119k\u0105, kt\u00f3ry w ostatnich tygodniach prosi\u0142 o pieni\u0105dze i w agresywny spos\u00f3b zaczepia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Wroc\u0142awia, zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o tymczasowy areszt - informuje portal i.pl. Decyzj\u0119 o przymusowym leczeniu podejmie s\u0105d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047122,bezdomny-mezczyzna-z-gnijaca-reka-zostal-zatrzymany-trafil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T12:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dziecko jecha\u0142o rowerem na trasie szybkiego ruchu. \"W takim miejscu wystarczy podmuch\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/a7/1c/z30047221M,Dziecko-jechalo-rowerem-na-trasie-szybkiego-ruchu.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142ody ch\u0142opiec jecha\u0142 rowerem tras\u0105 szybkiego ruchu. Eskortowa\u0142 go pan Kamil, kt\u00f3ry by\u0142 przera\u017cony sytuacj\u0105. - W takim miejscu wystarczy podmuch z przeje\u017cd\u017caj\u0105cej ci\u0119\u017car\u00f3wki i by go zmiot\u0142o - powiedzia\u0142 w rozmowie z redakcj\u0105 Kontaktu 24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046945,dziecko-jechalo-rowerem-na-trasie-szybkiego-ruchu-w-takim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T12:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? Opady, silny wiatr, a nawet grad. Ro\u015bnie liczba interwencji stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/96/1c/z29977607M,Grad---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy Instytututu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) ostrzegaj\u0105 przed intensywnymi opadami deszczu, gradu, burzami i gradem. Na Podkarpaciu stra\u017c po\u017carna interweniowa\u0142a ju\u017c 40 razy, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim - 112.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047080,gdzie-jest-burza-opady-silny-wiatr-a-nawet-grad-rosnie-liczba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T12:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gwa\u0142towne burze przechodz\u0105 przez Polsk\u0119. IMGW wydaje ostrze\u017cenia [ZDJ\u0118CIA, WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/a7/1c/z30047111M,Przez-Polske-przechodza-gwaltowne-burze.jpg\" vspace=\"2\" />Przez Polsk\u0119 przechodz\u0105 od rana burze, kt\u00f3re wywo\u0142uj\u0105 gwa\u0142towne wezbrania wody i lokalne podtopienia. Alert bezpiecze\u0144stwa dotycz\u0105cy prognozowanych intensywnych opad\u00f3w deszczu obowi\u0105zuje do wieczora w trzech wojew\u00f3dztwach: \u015bl\u0105skim, ma\u0142opolskim i \u015bwi\u0119tokrzyskim. IMGW ostrzega tak\u017ce przed burzami z gradem, jakie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 we wschodniej po\u0142owie kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047044,gwaltowne-burze-przechodza-przez-polske-imgw-wydaje-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T12:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Karambol na A4. Zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w. Tworzy si\u0119 ogromny korek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/8a/17/z24685764M,Karambol-na-A4--sa-utrudnienia---Zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 przed godzin\u0105 13 na autostradzie A4 zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 aut. W zwi\u0105zku z wypadkiem na drodze zacz\u0105\u0142 tworzy\u0107 si\u0119 korek. Przed godzin\u0105 14 osi\u0105gn\u0105\u0142 on ju\u017c d\u0142ugo\u015b\u0107 8 kilometr\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047123,karambol-na-a4-zderzylo-sie-piec-samochodow-korek-ma-juz-8.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T12:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w w Jordanowie. Rodzina i znajomi wspominaj\u0105 ch\u0142opc\u00f3w. \"Trudno w to uwierzy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/a7/1c/z30047097M,Jordanow--Rodzina-i-mieszkancy-zabrali-glos-ws--sm.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy wstrz\u0105\u015bni\u0119ci, nadal do nas to nie dociera - powiedzia\u0142 wujek jednego z nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali znalezieni martwi w Jordanowie. \u015amier\u0107 poruszy\u0142a r\u00f3wnie\u017c znajomych i mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy postanowili podzieli\u0107 si\u0119 swoimi spostrze\u017ceniami na temat ch\u0142opc\u00f3w. Pojawi\u0142y si\u0119 podejrzenia w sprawie zgonu nastolatk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047021,jordanow-pojawily-sie-podejrzenia-w-sprawie-smierci-dwoch-nastolatkow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T12:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Druga cz\u0119\u015b\u0107 podr\u0119cznika do HiT-u. Dziennikarze policzyli: 69 wzmianek o papie\u017cu na 342 stronach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/33/1c/z29572423M,Jan-Pawel-II.jpg\" vspace=\"2\" />69 wzmianek o Janie Pawle II i 13 zdj\u0119\u0107 z jego podobizn\u0105 - dziennikarze Interii policzyli, ile razy posta\u0107 papie\u017ca Polaka pojawia si\u0119 w drugiej cz\u0119\u015bci podr\u0119cznika do historii i tera\u017aniejszo\u015bci. Pierwszy cytat Karola Wojty\u0142y pojawia si\u0119 ju\u017c po otwarciu ksi\u0105\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046914,druga-czesc-podrecznika-do-hit-u-dziennikarze-policzyli-69.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T10:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolczak zbrojny widziany w kolejnych miejscach Polski. Paj\u0105k jest jadowity [ZDJ\u0118CIE CZYTELNIKA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/a7/1c/z30046892M,Kolczak-zbrojny.jpg\" vspace=\"2\" />Nasz czytelnik pan Krzysztof Korolonek informuje, \u017ce jadowity paj\u0105k kolczak zbrojny pojawi\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Lekarze ostrzegaj\u0105, \u017ce uk\u0105szenie mo\u017ce by\u0107 gro\u017ane dla zdrowia, szczeg\u00f3lnie w przypadku dzieci i os\u00f3b starszych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046826,kolczak-zbrojny-widziany-w-kolejnych-miejscach-polski-pajak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T09:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koniec ob\u0142awy po ucieczce nastolatk\u00f3w z zak\u0142adu poprawczego. Policja wyda\u0142a komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/a7/1c/z30046591M,Oblawa-za-czworka-zbiegow-z-zakladu-poprawczego-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Koniec ob\u0142awy na dw\u00f3ch osiemnastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy w pi\u0105tek po po\u0142udniu uciekli z zak\u0142adu poprawczego w Trzemesznie (woj. wielkopolskie) - poinformowa\u0142 PAP w sobot\u0119 asp. sztab. Krzysztof Socha z biura prasowego gnie\u017anie\u0144skiej policji. Funkcjonariuszom uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 ich w Gnie\u017anie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046647,koniec-oblawy-po-ucieczce-nastolatkow-z-zakladu-poprawczego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T07:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Ukrad\u0142 loda wartego tysi\u0105c z\u0142otych. Zani\u00f3s\u0142 go na plecach do kole\u017canki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/a7/1c/z30046183M,Ukradziony-lod.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut kradzie\u017cy us\u0142ysza\u0142 26-latek mieszkaniec Wieruszowa. M\u0119\u017cczyzna pod koniec czerwca tego roku na jednej z ulic miasta ukrad\u0142 figurk\u0119 loda o warto\u015bci 1000 z\u0142. Wieruszowianin przyzna\u0142 si\u0119 do kradzie\u017cy. Za to przest\u0119pstwo grozi mu kara pozbawienia wolno\u015bci do 5 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046178,lodzkie-ukradl-loda-wartego-tysiac-zlotych-zaniosl-go-na-plecach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-05T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]