[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wspi\u0119li si\u0119 na dach, weszli na poddasze. W\u0142amanie do mieszkania wokalisty zespo\u0142u Rammstein", "description": "<img alt=\"Wspi\u0119li si\u0119 na dach, weszli na poddasze. W\u0142amanie do mieszkania wokalisty zespo\u0142u Rammstein\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vl0yag-pap_20220618_4ll-7280232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 niemiecki \"Bild\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/niemcy-wlamanie-do-mieszkania-tilla-lindemanna-wokalisty-rammstein-7280237?source=rss", "date_published": "2023-08-05T20:59:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ci, kt\u00f3rzy ocaleli, m\u00f3wili, \u017ce prze\u017cyli w\u0142asn\u0105 \u015bmier\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-6fzqjm-obchody-rocznicy-rzezi-woli-7280415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawiacy oddali ho\u0142d pomordowanym w Rzezi Woli.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rocznica-rzezi-woli-marsz-pamieci-warszawiacy-oddali-hold-pomordowanym-7280409?source=rss", "date_published": "2023-08-05T20:53:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polskie siatkarki zagraj\u0105 o br\u0105zowy medal uniwersjady. Gdzie ogl\u0105da\u0107 mecz?", "description": "<img alt=\"Polskie siatkarki zagraj\u0105 o br\u0105zowy medal uniwersjady. Gdzie ogl\u0105da\u0107 mecz?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m643ak-polskie-siatkarki-na-uniwersjadzie-w-chengdu-foto-rafal-oleksiewicz-azs-7280407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chengdu zmierz\u0105 si\u0119 z Brazyli\u0105. O kt\u00f3rej godzinie pocz\u0105tek transmisji?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/polska-brazylia-w-meczu-o-3.-miejsce-uniwersjady.-gdzie-ogladac-mecz-online-w-internecie-o-ktorej-go_sto9731904/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T20:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cichanouska: \u0141ukaszenka sprzedaje nasz kraj, Poczobut to bohater", "description": "<img alt=\"Cichanouska: \u0141ukaszenka sprzedaje nasz kraj, Poczobut to bohater\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppg8c5-fpf-cichanouska-7280331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liderka bia\u0142oruskiej opozycji w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/swiatlana-cichanouska-o-bialorusi-lukaszenka-sprzedaje-nasz-kraj-poczobut-to-bohater-7280351?source=rss", "date_published": "2023-08-05T20:39:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Olbrzymi pech napastnika Radomiaka", "description": "<img alt=\"Olbrzymi pech napastnika Radomiaka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u13pbl-pedro-henrique-z-prawej-walczy-o-pilke-z-arttu-hoskonenem-7280411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bramka Cracovii jak zaczarowana.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/pko-bp-ekstraklasa/2023-2024/radomiak-radom-cracovia-wynik-meczu-i-relacja-pko-bp-ekstraklasa_sto9731921/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T20:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wzruszaj\u0105ce chwile w Krakowie. Wis\u0142a po\u017cegna\u0142a B\u0142aszczykowskiego", "description": "<img alt=\"Wzruszaj\u0105ce chwile w Krakowie. Wis\u0142a po\u017cegna\u0142a B\u0142aszczykowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-untob9-jakub-blaszczykowski-pozegnal-sie-z-kibicami-wisly-krakow-7280399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakub B\u0142aszczykowski niedawno og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie pi\u0142karskiej kariery.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/nice-1-liga/2023-2024/jakub-blaszczykowski-pozegnal-sie-z-kibicami-wisly-krakow_sto9731787/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T19:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzeci test, drugie zwyci\u0119stwo. Polki w formie przed mistrzostwami", "description": "<img alt=\"Trzeci test, drugie zwyci\u0119stwo. Polki w formie przed mistrzostwami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-slkqq9-stysiak-to-gwiazda-kadry-7280387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie siatkarki pokona\u0142y triumfatorki ostatniej Ligi Narod\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/polska-turcja-wynik-meczu-towarzyskiego-i-relacja-siatkowka-kobiet_sto9731871/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T19:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozszczelni\u0142 si\u0119 ruroci\u0105g z rop\u0105. Dwie osoby ewakuowane", "description": "<img alt=\"Rozszczelni\u0142 si\u0119 ruroci\u0105g z rop\u0105. Dwie osoby ewakuowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a9zip1-rurociag-7280390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Sobiczewy w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sobiczewy-rozszczelniony-rurociag-ropa-wylala-sie-na-pole-dwie-osoby-ewakuowane-7280377?source=rss", "date_published": "2023-08-05T19:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dobry start Polaka. Czas na walk\u0119 o p\u00f3\u0142fina\u0142", "description": "<img alt=\"Dobry start Polaka. Czas na walk\u0119 o p\u00f3\u0142fina\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3e7va-mateusz-rudyk-7280370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Torowiec Mateusz Rudyk dobrze prezentuje si\u0119 w Glasgow w kolarskich mistrzostw \u015bwiata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo-torowe/world-championships/2023-2024/mistrzostwa-swiata-glasgow-2023-wyniki-zawodow-w-sobote-5-sierpnia_sto9731806/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T18:28:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolarze przera\u017ceni tras\u0105 wy\u015bcigu o mistrzostwo \u015bwiata. \"Projektowa\u0142 j\u0105 pijany szaleniec\"", "description": "<img alt=\"Kolarze przera\u017ceni tras\u0105 wy\u015bcigu o mistrzostwo \u015bwiata. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s7eooz-julian-alaphilippe-7280360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja w Eurosporcie 1 i Playerze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/mistrzostwa-swiata/2023/glasgow-2023.-kolarze-przerazeni-trasa-wyscigu-o-mistrzostwo-swiata.-projektowal-ja-pijany-szaleniec_sto9731275/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T18:18:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wyj\u0105 okropnie\". Zwierz\u0119ta z hodowli w Lanckoronie umieraj\u0105 w cierpieniu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evl9xg-050819-kijowska-sb-7280282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powiatowy lekarz weterynarii nie stwierdzi\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/zwierzeta-z-hodowli-umieraja-w-cierpieniu-powiatowy-lekarz-weterynarii-nie-stwierdzil-nieprawidlowosci-7280224?source=rss", "date_published": "2023-08-05T18:14:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie mam \u017cadnych foch\u00f3w zwi\u0105zanych z panem Ko\u0142odziejczakiem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vz519o-fpf-holownia-7280314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Polski 2050 w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-szymon-holownia-nie-mam-zadnych-fochow-zwiazanych-z-panem-kolodziejczakiem-7280317?source=rss", "date_published": "2023-08-05T18:08:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u0427\u0430\u043f\u0443\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0440\u043e\u0437\u0442\u043b\u0443\u043c\u0430\u0447\u0443\u0454 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e \u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0443 \"\u0433\u0456\u0454\u043d \u0456 \u0448\u0430\u043a\u0430\u043b\u0456\u0432\". \"\u041f\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u044f\u043d\u043d\u044f \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u0454 \u0434\u0456\u0439\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456\"", "description": "<img alt=\"\u0427\u0430\u043f\u0443\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0440\u043e\u0437\u0442\u043b\u0443\u043c\u0430\u0447\u0443\u0454 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e \u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0443 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gv2y0r-czaputowicz-7279252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u043e\u0440 \u042f\u0446\u0435\u043a \u0427\u0430\u043f\u0443\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447, \u043a\u043e\u043b\u0438\u0448\u043d\u0456\u0439 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432 \u0432 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0456 \u041f\u0456\u0421, \u043d\u0430 TVN24 \u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e \u0437\u0430\u044f\u0432\u0443, \u0430 \u0441\u0430\u043c\u0435 - \u0449\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \"\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0433\u0456\u0454\u043d \u0456 \u0448\u0430\u043a\u0430\u043b\u0456\u0432\" \u0449\u043e\u0434\u043e \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/czaputowycz-roztlumaczuje-slowa-pro-polityku-gijen-i-szakaliw-poriwniannia-widpowidaje-dijsnosti-7280304?source=rss", "date_published": "2023-08-05T17:55:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poznali\u015bmy pierwsze \u0107wier\u0107finalistki mistrzostw \u015bwiata kobiet", "description": "<img alt=\"Poznali\u015bmy pierwsze \u0107wier\u0107finalistki mistrzostw \u015bwiata kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8sivt-laia-codina-2nd-r-of-spain-celebrates-after-scoring-her-teams-fourth-goal-during-the-fifa-womens-world-cup-australia-new-zealand-2023-round-of-16-match-between-switzerland-and-spain-at-eden-park-7280340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hiszpanii i Japonii spora rado\u015b\u0107.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/mistrzostwa-swiata-kobiet/2023/wyniki-i-relacja-z-meczow-1-8-finalu-mistrzostw-swiata-kobiet_sto9731683/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T17:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zapowiada si\u0119 noc gwa\u0142townych zjawisk", "description": "<img alt=\"Zapowiada si\u0119 noc gwa\u0142townych zjawisk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-63n6xv-burze-noca-piorun-7231407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na noc i niedziel\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-608-noc-z-gwaltownymi-zjawiskami-w-dzien-do-32-stopni-7280258?source=rss", "date_published": "2023-08-05T17:32:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie b\u0119dzie hitowej walki. Jeden z pi\u0119\u015bciarzy przy\u0142apany na dopingu", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie hitowej walki. Jeden z pi\u0119\u015bciarzy przy\u0142apany na dopingu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rxkj1-dillan-whyte-i-anthony-joshua-7280291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaplanowana na 12 sierpnia w Londynie walka Anthony'ego Joshuy z Dillanem Whytem zosta\u0142a odwo\u0142ana.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/boks/walka-anthony-joshua-dillan-whyte-odwolana.-dlaczego-co-sie-stalo_sto9731672/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T17:02:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z\u0142oto i br\u0105z polskich p\u0142ywak\u00f3w na uniwersjadzie", "description": "<img alt=\"Z\u0142oto i br\u0105z polskich p\u0142ywak\u00f3w na uniwersjadzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdqi9-mateusz-chowaniec-i-kamil-sieradzki-foto-azs-7280260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzeci triumf Sieradzkiego.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/plywanie/polscy-plywacy-zdobyli-na-uniwersjadzie-kolejne-medale.-kto-wygral-final-na-100-m-stylem-dowolnym_sto9731535/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T16:40:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Otworzy\u0142 ogie\u0144 na ulicy. Atak w centrum Tel Awiwu", "description": "<img alt=\"Otworzy\u0142 ogie\u0144 na ulicy. Atak w centrum Tel Awiwu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e1jlqf-tel-aviv-forum-0794567419-7280259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Napastnik zosta\u0142 zastrzelony. Ranny stra\u017cnik zmar\u0142 w szpitalu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-atak-w-centrum-tel-awiwu-postrzelony-mezczyzna-nie-zyje-7280255?source=rss", "date_published": "2023-08-05T16:38:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Strzela\u0142 do przechodni\u00f3w. Atak w centrum Tel Awiwu", "description": "<img alt=\"Strzela\u0142 do przechodni\u00f3w. Atak w centrum Tel Awiwu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e1jlqf-tel-aviv-forum-0794567419-7280259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-atak-w-centrum-tel-awiwu-postrzelony-mezczyzna-w-krytycznym-stanie-7280255?source=rss", "date_published": "2023-08-05T16:38:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dobre rozwi\u0105zanie wykuwa si\u0119 czasami w trudno\u015bciach\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9syg5-0508n219x-f16-olkowicz-trzecia-008051-7280244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska 2050 i PSL og\u0142osili wsp\u00f3ln\u0105 decyzj\u0119.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/polska-2050-i-psl-potwierdzaja-wspolny-start-w-wyborach-jedziemy-do-przodu-wspolna-droga-7280247?source=rss", "date_published": "2023-08-05T16:30:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozmowy o planie pokojowym. Bez Rosji", "description": "<img alt=\"Rozmowy o planie pokojowym. Bez Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8nx780-zelenski-7277892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spotkanie mi\u0119dzynarodowych delegacji w Arabii Saudyjskiej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/arabia-saudyjska-rozmowy-o-planie-pokojowym-zelenskiego-rosja-nie-zostala-zaproszona-7280200?source=rss", "date_published": "2023-08-05T16:06:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zografski przeskoczy\u0142 sam siebie. Pobi\u0142 rekord skoczni w Szczyrku", "description": "<img alt=\"Zografski przeskoczy\u0142 sam siebie. Pobi\u0142 rekord skoczni w Szczyrku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sx6p9a-wladimir-zografski-7280226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    106 metr\u00f3w Macieja Kota? To ju\u017c nieaktualne.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/letnie-grand-prix/2023/wladimir-zografski-ustanowil-nowy-rekord-skoczni-w-szczyrku.-ile-obecnie-wynosi_sto9731441/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T15:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Du\u017ce i niespodziewane emocje w Cz\u0119stochowie. Warta postraszy\u0142a mistrz\u00f3w Polski", "description": "<img alt=\"Du\u017ce i niespodziewane emocje w Cz\u0119stochowie. Warta postraszy\u0142a mistrz\u00f3w Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qbtgh-rakow-czestochowa-warta-poznan-7280218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rak\u00f3w uratowa\u0142 si\u0119 przed pora\u017ck\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/pko-bp-ekstraklasa/2023-2024/wynik-i-relacja-z-meczu-3.-kolejki-pko-bp-ekstraklasa-2023-2024_sto9731410/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T15:15:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szalona i zwyci\u0119ska pogo\u0144 Bu\u0142gara w Szczyrku. Polacy uzupe\u0142nili podium", "description": "<img alt=\"Szalona i zwyci\u0119ska pogo\u0144 Bu\u0142gara w Szczyrku. Polacy uzupe\u0142nili podium\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ndh75t-wladimir-zografski-7280210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Zografski zn\u00f3w zaskoczy\u0142.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/letnie-grand-prix-w-skokach-narciarskich-szczyrk-2023.-wladimir-zografski-wygral-sobotni-konkurs-ind_sto9731254/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T15:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Burza roku\". Zalane piwnice, po\u0142amane ga\u0142\u0119zie, uszkodzone budynki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w0xx36-wegry-7280180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa tysi\u0105ce interwencji na W\u0119grzech.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wegry-burza-roku-nawiedzila-kraj-zalane-piwnice-polamane-galezie-uszkodzone-budynki-interwencje-strazakow-7280145?source=rss", "date_published": "2023-08-05T15:03:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezesi 100 towarzystw naukowych om\u00f3wi\u0105 \"kryzys spowodowany przez ministra\"", "description": "<img alt=\"Prezesi 100 towarzystw naukowych om\u00f3wi\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k8usgp-pap_20230419_0n0-7280140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a Naczelna Izba Lekarska.", "link": "https://tvn24.pl/polska/niedzielski-ujawnil-dane-lekarza-minister-zdrowia-krytykowany-prezesi-100-towarzystw-naukowych-omowia-kryzys-zaufania-7280116?source=rss", "date_published": "2023-08-05T14:46:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Switolina odpad\u0142a w Waszyngtonie. W kolejnym turnieju mo\u017ce trafi\u0107 na \u015awi\u0105tek", "description": "<img alt=\"Switolina odpad\u0142a w Waszyngtonie. W kolejnym turnieju mo\u017ce trafi\u0107 na \u015awi\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ma977-elina-switolina-przegrala-z-jessica-pegula-7280169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrainka niedawno wyeliminowa\u0142a Polk\u0119 w Wimbledonie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-waszyngton-d-c/2023/elina-switolina-jessica-pegula-wynik-i-relacja.-turniej-wta-500-w-waszyngtonie_sto9730471/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T14:23:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jest decyzja w sprawie Trzeciej Drogi", "description": "<img alt=\"Jest decyzja w sprawie Trzeciej Drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fhwzex-3droga-7280156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142osili j\u0105 wsp\u00f3lnie liderzy PSL i Polski 2050.", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-2050-i-polskie-stronnictwo-ludowe-wystartuja-ze-wspolnej-listy-konferencja-liderow-7280152?source=rss", "date_published": "2023-08-05T14:13:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kubacki i Stoch nie zachwycili. \u017by\u0142a robi swoje", "description": "<img alt=\"Kubacki i Stoch nie zachwycili. \u017by\u0142a robi swoje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7y8jke-dawid-kubacki-7280058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja w Eurosporcie i Eurosporcie Extra w Playerze. Relacja tekstowa w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/letnie-grand-prix/2023/liveevent.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T13:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pijani rodzice zajmowali si\u0119 czw\u00f3rk\u0105 dzieci. Alkoholowa libacja mia\u0142a trwa\u0107 kilka dni", "description": "<img alt=\"Pijani rodzice zajmowali si\u0119 czw\u00f3rk\u0105 dzieci. Alkoholowa libacja mia\u0142a trwa\u0107 kilka dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nx00z1-pijani-rodzice-zajmowali-sie-czworka-dzieci-7280009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci trafi\u0142y do rodziny zast\u0119pczej.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lwowek-slaski-pijani-rodzice-zajmowali-sie-czworka-dzieci-alkoholowa-libacja-miala-trwac-kilka-dni-7280013?source=rss", "date_published": "2023-08-05T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Auto dostawcze wpad\u0142o na bariery. Interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby", "description": "<img alt=\"Auto dostawcze wpad\u0142o na bariery. Interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i9c7ey-bus-uderzyl-w-bariery-na-trasie-siekierkowskiej-7280065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Trasie Siekierkowskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-slisko-na-drodze-po-porannych-opadach-deszczu-na-trasie-siekierkowskiej-bus-uderzyl-w-barierki-7280056?source=rss", "date_published": "2023-08-05T12:58:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Karwan: to miejsce przynios\u0142o mi najwa\u017cniejszy cud w \u017cyciu. Ostrowska: to \u015bwi\u0119to muzyki", "description": "<img alt=\"Karwan: to miejsce przynios\u0142o mi najwa\u017cniejszy cud w \u017cyciu. Ostrowska: to \u015bwi\u0119to muzyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-75oyuh-sopot-7280000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piosenkarki wezm\u0105 udzia\u0142 w Top of the Top Sopot Festival 2023.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/top-of-the-top-sopot-festival-2023-anna-karwan-i-malgorzata-ostrowska-o-udziale-w-imprezie-7280006?source=rss", "date_published": "2023-08-05T12:58:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Moskwa skar\u017cy si\u0119 na ameryka\u0144ski bank. \"Kana\u0142 zosta\u0142 zamkni\u0119ty\"", "description": "<img alt=\"Moskwa skar\u017cy si\u0119 na ameryka\u0144ski bank. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ja35mz-moskwa-rosja-7249214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podaje Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bank-jpmorgan-przestal-obslugiwac-transakcje-rosyjskiego-banku-rolnego-7280026?source=rss", "date_published": "2023-08-05T12:52:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Manchester City wyda\u0142 fortun\u0119. Otar\u0142 si\u0119 o transferowy rekord", "description": "<img alt=\"Manchester City wyda\u0142 fortun\u0119. Otar\u0142 si\u0119 o transferowy rekord\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l1j4o7-josko-gvardiol-manchester-city-7280100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chorwat sta\u0142 si\u0119 drugim najdro\u017cszym obro\u0144c\u0105 w historii.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/premier-league/2023-2024/transfery.-josko-gvardiol-przeszedl-z-rb-lipsk-do-manchesteru-city-za-90-mln-euro_sto9731052/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T12:49:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Polskie pa\u0144stwo za pomoc\u0105 wpisu ministra ujawnia tajemnic\u0119 pacjenta\"", "description": "Lewica z\u0142o\u017cy doniesienie do prokuratury w sprawie ministra zdrowia Adama Niedzielskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-niedzielski-ujawnil-co-przepisal-sobie-lekarz-lewica-sklada-zawiadomienie-do-prokuratury-w-sprawie-ministra-zdrowia-7279977?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:48:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "35 serii lek\u00f3w wycofano z obrotu. \"Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 reakcji alergicznych\"", "description": "<img alt=\"35 serii lek\u00f3w wycofano z obrotu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x21tk5-apteka-shutterstock1479385886-5569146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat GIF.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wycofanie-lekow-w-polsce-az-35-produktow-7279847?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:41:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Postrzeli\u0142 by\u0142\u0105 \u017con\u0119, mia\u0142 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do niej", "description": "<img alt=\"Postrzeli\u0142 by\u0142\u0105 \u017con\u0119, mia\u0142 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do niej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wluqg-60-latkowi-za-usilowanie-zabojstwa-zony-grozi-dozywocie-7279974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara do\u017cywotniego wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/tomaszow-boleslawski-tymczasowy-areszt-dla-60-latka-ktory-postrzelil-byla-zone-z-broni-czarnoprochowej-7279985?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:38:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dominacja Kriznar trwa. Twardosz najlepsza z Polek", "description": "<img alt=\"Dominacja Kriznar trwa. Twardosz najlepsza z Polek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-udi8o2-nika-kriznar-7279995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owenka zdeklasowa\u0142a rywalki podczas konkursu w Szczyrku.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/letnie-grand-prix-w-szczyrku-2023.-nika-kriznar-najlepsza-w-pierwszym-konkursie_sto9730847/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:31:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polscy siatkarze w finale uniwersjady. Znowu wygrali bez straty seta", "description": "<img alt=\"Polscy siatkarze w finale uniwersjady. Znowu wygrali bez straty seta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94c7ei-polscy-siatkarze-swietnie-radza-sobie-na-uniwersjadzie-7279980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagraj\u0105 o z\u0142oto imprezy w Chengdu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/uniwersjada-2023.-polska-iran-wynik-polfinalu-i-relacja.-siatkowka_sto9730732/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:04:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0142aszczykowski ko\u0144czy karier\u0119. Zaplanowano huczne po\u017cegnanie", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczykowski ko\u0144czy karier\u0119. Zaplanowano huczne po\u017cegnanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x32myu-jakub-blaszczykowski-wisla-7279956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeg\u00f3lny dzie\u0144 dla polskich kibic\u00f3w pi\u0142ki no\u017cnej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/nice-1-liga/2023-2024/jakub-blaczykowski-oficjalnie-konczy-kariere.-wielkie-swieto-w-krakowie_sto9730781/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:03:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uderzenia piorun\u00f3w, ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na drog\u0119. Pierwsze skutki burz i ulew", "description": "<img alt=\"Uderzenia piorun\u00f3w, ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na drog\u0119. Pierwsze skutki burz i ulew\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x6olhv-zalania-sobota-7279823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymujemy Wasze pogodowe relacje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-polsce-uderzenia-piorunow-ziemia-osunela-sie-na-droge-pierwsze-skutki-burz-i-ulew-na-poludniu-kraju-7279889?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:00:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uderzenia piorun\u00f3w, ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na drog\u0119. Pierwsze skutki burz i ulew", "description": "<img alt=\"Uderzenia piorun\u00f3w, ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na drog\u0119. Pierwsze skutki burz i ulew\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x6olhv-zalania-sobota-7279823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymujemy Wasze pogodowe relacje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-polsce-508-uderzenia-piorunow-ziemia-osunela-sie-na-droge-skutki-sobotnich-burz-i-ulew-7279889?source=rss", "date_published": "2023-08-05T11:00:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 42-latki spod Wyszkowa", "description": "<img alt=\"Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 42-latki spod Wyszkowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p77o04-tragiczny-final-poszukiwan-42-latki-spod-wyszkowa-zdjecie-ilustracyjne-7279845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta wysz\u0142a z domu we wtorek wieczorem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mostowka-tragiczny-final-poszukiwan-42-latki-spod-wyszkowa-7279820?source=rss", "date_published": "2023-08-05T10:56:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Moskwa oskar\u017ca Ukrai\u0144c\u00f3w o atak. Kij\u00f3w przypomina: to s\u0105 nasze wody", "description": "<img alt=\"Moskwa oskar\u017ca Ukrai\u0144c\u00f3w o atak. Kij\u00f3w przypomina: to s\u0105 nasze wody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqy934-most-krymski-7279553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     W Cie\u015bninie Kercze\u0144skiej uszkodzony zosta\u0142 rosyjski tankowiec SIG.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-krym-eksplozja-na-rosyjskim-tankowcu-sig-moskwa-to-atak-ukrainskiego-drona-kijow-to-nasze-wody-terytorialne-7279480?source=rss", "date_published": "2023-08-05T10:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co z Trzeci\u0105 Drog\u0105? Kosiniak-Kamysz zaprasza na konferencj\u0119 z \"wa\u017cnymi informacjami\"", "description": "<img alt=\"Co z Trzeci\u0105 Drog\u0105? Kosiniak-Kamysz zaprasza na konferencj\u0119 z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4mf1jj-wladyslaw-kosiniak-kamysz-7279813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na osobnych posiedzeniach spotykaj\u0105 si\u0119 Rada Naczelna PSL i Rada Krajowa Polski 2050.", "link": "https://tvn24.pl/polska/co-z-trzecia-droga-posiedzenia-wladz-psl-i-polski-2050-wladyslaw-kosiniak-kamysz-zaprasza-na-konferencje-a-na-niej-wszystkie-wazne-informacje-7279803?source=rss", "date_published": "2023-08-05T10:34:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzy lata wi\u0119zienia dla by\u0142ego premiera. Przed nim jeszcze 150 spraw s\u0105dowych", "description": "<img alt=\"Trzy lata wi\u0119zienia dla by\u0142ego premiera. Przed nim jeszcze 150 spraw s\u0105dowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wkn9be-byly-premier-pakistanu-imran-khan-7279768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Imran Khan zosta\u0142 aresztowany w swoim domu w Lahore.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-byly-premier-imran-khan-skazany-na-trzy-lata-wiezienia-za-naduzycia-wladzy-i-aresztowany-ma-jeszcze-okolo-150-innych-spraw-sadowych-7279749?source=rss", "date_published": "2023-08-05T10:07:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 dziewczynek rannych w wypadku", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 dziewczynek rannych w wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6enjz-wypadek-na-dk43-7279766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszkodowanych w sumie 10 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/nowy-swiat-wojewodztwo-lodzkie-10-osob-rannych-w-wypadku-7279767?source=rss", "date_published": "2023-08-05T09:34:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dominatorka wraca do rywalizacji po dw\u00f3ch latach. \"Prezentuje si\u0119 niesamowicie\"", "description": "<img alt=\"Dominatorka wraca do rywalizacji po dw\u00f3ch latach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-thfz4k-simone-biles-7279788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Simone Biles we\u017amie udzia\u0142 w U.S. Classic.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gimnastyka/simone-biles-wraca-do-rywalizacji-w-gimnastyce-sportowej-podczas-u.s.-classic_sto9730581/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T09:33:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Sk\u0105d minister zdrowia wie, \u017ce lekarz wypisa\u0142 recept\u0119, \u017ceby sprawdzi\u0107, jak system dzia\u0142a?\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fs304p-nowicki-7279726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewidentnie zosta\u0142y z\u0142amane prawa pacjenta - oceni\u0142 reporter \"Fakt\u00f3w\" TVN Marek Nowicki, komentuj\u0105c sytuacj\u0119 wok\u00f3\u0142 wpisu Adama Niedzielskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-niedzielski-ujawnil-co-przepisal-sobie-lekarz-marek-nowicki-o-dzialaniach-ministra-manipulacja-i-zlamane-prawa-pacjenta-7279713?source=rss", "date_published": "2023-08-05T09:31:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rybacy zablokowali drog\u0119 na Hel. \"Zostali\u015bmy z niczym\"", "description": "Rz\u0105d obieca\u0142 rybakom odszkodowania, kt\u00f3rych do dzisiaj nie otrzymali.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wladyslawowo-kolejny-protest-rybakow-blokuja-droge-na-hel-zostalismy-z-niczym-7279711?source=rss", "date_published": "2023-08-05T09:28:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pomara\u0144czowe koperty na drogach. Co oznaczaj\u0105?", "description": "<img alt=\"Pomara\u0144czowe koperty na drogach. Co oznaczaj\u0105?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-48z3uf-zakopane-pomaranczowa-koperta-2-7279650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz pierwszy w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/parkowanie-w-zakopanem-nowy-cennik-i-pomaranczowe-koperty-co-oznaczaja-7279677?source=rss", "date_published": "2023-08-05T09:10:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "L\u00f3d p\u0142yn\u0105cy ulic\u0105, fioletowe s\u0142o\u0144ce. \"My tu na Sycylii wiemy, czym jest ukrop\"", "description": "<img alt=\"L\u00f3d p\u0142yn\u0105cy ulic\u0105, fioletowe s\u0142o\u0144ce. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-a8af98-pozary-na-sycylii-7257538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy stra\u017cacy z p\u00f3\u0142nocy rozcinali powalone drzewa i ewakuowali z dom\u00f3w ludzi, kt\u00f3rym zerwa\u0142o dachy, ci z po\u0142udnia rozwijali w\u0119\u017ce z wod\u0105 i walczyli o ka\u017cdy hektar p\u0142on\u0105cego lasu. Grad wielko\u015bci mandarynek, upa\u0142 taki, \u017ce topi\u0105 si\u0119 kable, brak wody, pr\u0105du - wszystko to za spraw\u0105 jednej masy powietrza. - Mam nadziej\u0119, \u017ce nie przekroczymy bariery 50 stopni Celsjusza, chocia\u017c sam ju\u017c nie wiem, dok\u0105d nas to wszystko prowadzi - wzdycha Francesco, rodowity mieszkaniec Palermo.", "link": "https://tvn24.pl/premium/wlochy-sycylia-upal-zmiany-klimatu-lod-plynacy-ulica-fioletowe-slonce-7269087?source=rss", "date_published": "2023-08-05T09:06:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najciekawsze nowo\u015bci filmowe. Co warto obejrze\u0107?", "description": "<img alt=\"Najciekawsze nowo\u015bci filmowe. Co warto obejrze\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g21mbp-kadr-na-kino2-7279695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Program \"Kadr na kino\" co sobot\u0119 w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-05082023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ch\u0142opiec jecha\u0142 na rowerze tras\u0105 szybkiego ruchu. \"Wystarczy podmuch z ci\u0119\u017car\u00f3wki i by go zmiot\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Ch\u0142opiec jecha\u0142 na rowerze tras\u0105 szybkiego ruchu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87jowp-dziecko-jechalo-na-rowerze-obwodnica-warszawy-7279687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie niebezpiecznego zdarzenia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/konotopa-dziecko-jechalo-na-rowerze-trasa-szybkiego-ruchu-nagranie-7279697?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:54:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zamkn\u0105 zjazd z obwodnicy Poznania na autostrad\u0119 A2", "description": "<img alt=\"Zamkn\u0105 zjazd z obwodnicy Poznania na autostrad\u0119 A2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4cdt3a-wezel-poznan-zachod-na-autostradzie-a2-7278849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Remontowane b\u0119d\u0105 \u0142\u0105cznice.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zamkna-zjazd-z-obwodnicy-poznania-na-autostrade-a2-7278894?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:43:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Franciszek w Fatimie", "description": "<img alt=\"Franciszek w Fatimie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlglfp-papieska-wizyta-w-fatimie-5-sierpnia-2023-7279667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwarty dzie\u0144 papieskiej wizyty w Portugalii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/portugalia-papiez-franciszek-w-fatimie-7279662?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:37:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podeszli do \u015bpi\u0105cego, wyj\u0119li mu z kieszeni telefon i pieni\u0105dze. Wszystko zarejestrowa\u0142 monitoring", "description": "<img alt=\"Podeszli do \u015bpi\u0105cego, wyj\u0119li mu z kieszeni telefon i pieni\u0105dze. Wszystko zarejestrowa\u0142 monitoring\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8osc55-policjanci-zatrzymali-18-i-20-latka-ktorzy-okradli-spiacego-mezczyzne-7279630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grozi im do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-podeszli-do-spiacego-mezczyzny-i-wyjeli-mu-z-kieszeni-telefon-i-pieniadze-wszystko-zarejestrowal-monitoring-7279628?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:24:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niebywa\u0142y rzut przez ca\u0142e boisko. Zapewni\u0142 dogrywk\u0119", "description": "<img alt=\"Niebywa\u0142y rzut przez ca\u0142e boisko. Zapewni\u0142 dogrywk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jp8obc-emir-kabaca-trafil-przez-cale-boisko-w-meczu-turcja-wlochy-7279681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niesamowitego trafienia dosz\u0142o w meczu koszykarzy Turcji i W\u0142och.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koszykowka/niesamowity-rzut-przez-cale-boisko-w-meczu-wlochy-turcja_sto9730331/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:21:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To jest dramat. Pa\u0144stwo nie dzia\u0142a\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9lfobm-pozar-skladowiska-pod-zielona-gora-7279648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O nielegalnych sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w ju\u017c wszyscy co\u015b powiedzieli. A ile zrobili?", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-o-koncu-swiata-odcinki,499186/odcinek-39,S00E39,1129934?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:05:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Boj\u0105 si\u0119 przebudzenia \"starych demon\u00f3w niemieckiego spo\u0142ecze\u0144stwa\"", "description": "<img alt=\"Boj\u0105 si\u0119 przebudzenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmnhhy-gettyimages-1243813222-7279387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka skrajna prawica ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Czego w\u0142a\u015bciwie chce AfD?", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/horyzont-odcinki,11393/odcinek-209,S00E209,1129209?source=rss", "date_published": "2023-08-05T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, uderzy\u0142 w inne auto. Zgin\u0119\u0142a 76-letnia kobieta", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, uderzy\u0142 w inne auto. Zgin\u0119\u0142a 76-letnia kobieta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qvy26-jedna-osoba-zginela-w-wypadku-w-macharce-woj-podlaskie-7279555/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letni kierowca zosta\u0142 zatrzymany.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/macharce-nie-zatrzymal-sie-do-policyjnej-kontroli-wjechal-w-opla-zginela-76-letnia-kobieta-7279554?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:44:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Woda z kranu nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia. Ostrze\u017cenie dla mieszka\u0144c\u00f3w jednego powiatu", "description": "<img alt=\"Woda z kranu nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia. Ostrze\u017cenie dla mieszka\u0144c\u00f3w jednego powiatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sil2pw-w-wodzie-wykryto-bakterie-coli-zdjecie-ilustracyjne-7143479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jakosc-wody-powiat-piaseczynski-lesznowola-poleuwieliny-ustanow-suchodol-pawlowice-tarczyn-dobrowolskiego-7279545?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:43:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119dzie zawiadomienie do prokuratury po wpisie ministra zdrowia", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie zawiadomienie do prokuratury po wpisie ministra zdrowia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv4bte-minister-zdrowia-adam-niedzielski-7279605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informuje Naczelna Izba Lekarska.", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-niedzielski-ujawnil-co-przepisal-sobie-lekarz-bedzie-zawiadomienie-do-prokuratury-w-sprawie-ministra-zdrowia-7279564?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:27:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad 100 milion\u00f3w euro za Kane'a. Bayern traci cierpliwo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Ponad 100 milion\u00f3w euro za Kane'a. Bayern traci cierpliwo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c624nz-harry-kane-7279571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bayern Monachium nie ustaje w pr\u00f3bach pozyskania gwiazdy Tottenhamu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/bundesliga/2023-2024/harry-kane-czeka-na-transfer.-bayern-monachium-zlozyl-oferte-tottenhamowi.-ile-oferuja-niemcy_sto9730279/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:26:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wstrz\u0105s w kopalni Bielszowice. Jeden z g\u00f3rnik\u00f3w nie \u017cyje, pi\u0119ciu rannych", "description": "<img alt=\"Wstrz\u0105s w kopalni Bielszowice. Jeden z g\u00f3rnik\u00f3w nie \u017cyje, pi\u0119ciu rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p558zk-bielszowice-7279612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o na g\u0142\u0119boko\u015bci 1000 metr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielszowice-wypadek-w-kopalni-7279557?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:21:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wstrz\u0105s w kopalni Bielszowice. Jeden z g\u00f3rnik\u00f3w nie \u017cyje, pi\u0119ciu rannych", "description": "<img alt=\"Wstrz\u0105s w kopalni Bielszowice. Jeden z g\u00f3rnik\u00f3w nie \u017cyje, pi\u0119ciu rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a6edp8-wstrzas-w-kopalni-bielszowice-7279656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o na g\u0142\u0119boko\u015bci 1000 metr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielszowice-wypadek-w-kopalni-nie-zyje-jeden-gornik-pieciu-rannych-7279557?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:21:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. Wa\u017cne informacje dla kredytobiorc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. Wa\u017cne informacje dla kredytobiorc\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdvf5l-bank-kredyt-umowa-6775501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawnik wyja\u015bnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/getin-noble-bank-kredyty-frankowe-7279548?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:13:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek pozna\u0142a drabink\u0119 w Montrealu. Pechowe losowanie Linette", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek pozna\u0142a drabink\u0119 w Montrealu. Pechowe losowanie Linette\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q9p1vp-iga-swiatek-7279546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa czo\u0142\u00f3wka rozpoczyna rywalizacj\u0119 w Ameryce P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-montreal/2023/wta-montreal-2023.-losowanie-drabinki.-z-kim-zagra-iga-swiatek_sto9730305/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T07:02:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trener reprezentacji W\u0142och we\u017amie r\u00f3wnie\u017c odpowiedzialno\u015b\u0107 za m\u0142odzie\u017c", "description": "<img alt=\"Trener reprezentacji W\u0142och we\u017amie r\u00f3wnie\u017c odpowiedzialno\u015b\u0107 za m\u0142odzie\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncijez-roberto-mancini-durante-italia-inghilterra-qualificazioni-europei-2024-7279530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dodatkowe obowi\u0105zki trenera pierwszej kadry W\u0142och Roberto Manciniego, kt\u00f3ry b\u0119dzie tak\u017ce nadzorowa\u0142 system szkolenia dru\u017cyn m\u0142odzie\u017cowych U-20 i U-21.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/serie-a/2023-2024/roberto-mancini-bedzie-nadzorowal-szkolenie-druzyn-mlodziezowych-u-20-i-u-21_sto9730275/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T06:29:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brytyjski resort\u00a0obrony: Kreml gotowy do ostrzeliwania cel\u00f3w w pobli\u017cu pa\u0144stw NATO", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort\u00a0obrony: Kreml gotowy do ostrzeliwania cel\u00f3w w pobli\u017cu pa\u0144stw NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ewewy-zniszczenia-w-miescie-izmail-w-obwodzie-odeskim-po-ataku-rosyjskich-dronow-zdjecie-z-2-sierpnia-7279424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Codzienna aktualizacja wywiadowcza.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ataki-rosjan-przy-granicy-z-rumunia-brytyjski-resortobrony-ocenia-7279423?source=rss", "date_published": "2023-08-05T06:25:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosjanki okradzione na miliony euro. W baga\u017cu kosztowno\u015bci i got\u00f3wka", "description": "<img alt=\"Rosjanki okradzione na miliony euro. W baga\u017cu kosztowno\u015bci i got\u00f3wka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5ruew-lotnisko-w-barcelonie-7279429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o na lotnisku w Barcelonie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/barcelona-rosyjskie-turystki-okradzione-z-bagazu-ktory-byl-wart-ponad-85-miliona-euro-zlapano-zlodziei-7279426?source=rss", "date_published": "2023-08-05T06:20:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zagro\u017cenie jest bardzo realne. Z pewno\u015bci\u0105 poczyni\u0105 wiele pr\u00f3b infiltracji\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnmwj8-granica-7276263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w wywiadzie dla telewizji CNN odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do bia\u0142oruskich dzia\u0142a\u0144 przy polskiej granicy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-dzialania-przy-polskiej-granicy-prowokacje-wiceminister-paweljablonski-komentuje-7279422?source=rss", "date_published": "2023-08-05T06:09:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awietny pi\u0142karz sta\u0142 si\u0119 \u015bwietnym trenerem. Xabi Alonso z now\u0105 umow\u0105", "description": "<img alt=\"\u015awietny pi\u0142karz sta\u0142 si\u0119 \u015bwietnym trenerem. Xabi Alonso z now\u0105 umow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vkdesi-xabi-alonso-na-dluzej-w-bayerze-leverkusen-7279481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umowa Hiszpana obowi\u0105zuje do 30 czerwca 2026 roku.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/bundesliga/2023-2024/xabi-alonso-przedluzyl-kontrakt-z-bayerem-leverkusen_sto9729768/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T05:50:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Influencer rozdawa\u0142 prezenty. Chaos na Manhattanie, w akcji policja", "description": "<img alt=\"Influencer rozdawa\u0142 prezenty. Chaos na Manhattanie, w akcji policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fq8x2k-policja-rozproszyla-nastolatkow-z-powodu-chaosu-w-trakcie-rozdawania-konsoli-playstation-przez-influencera-kai-cenata-7279433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Interweniowa\u0142a policja. \"Najwy\u017cszy poziom mobilizacji\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowy-jork-manhattan-kai-cenat-rozdawal-darmowe-konsole-playstation-wybuchl-chaos-7279432?source=rss", "date_published": "2023-08-05T05:27:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rekordzistka kraju zawieszona na sze\u015b\u0107 lat. To dla niej koniec kariery", "description": "<img alt=\"Rekordzistka kraju zawieszona na sze\u015b\u0107 lat. To dla niej koniec kariery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmg5ie-carina-horn-stosowala-doping-7279466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekkoatletka zosta\u0142a ukarana za stosowanie zakazanego spalacza t\u0142uszczu - clenbuterolu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lekkoatletyka/bieaczka-carina-horn-zostala-zawieszona-na-6-lat-za-stosowanie-dopingu.-jaki-srodek-brala_sto9729815/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T05:16:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje legendarny olimpijczyk. \"To nasz gigant\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje legendarny olimpijczyk. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9l8k1m-carl-erik-eriksson-i-kenth-ronn-na-igrzyskach-w-1980-roku-7279459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Startowa\u0142 w bobslejach, zmar\u0142 w wieku 93 lat.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bobsleje/carl-erik-eriksson-nie-zyje.-szwedzki-bobsleista-mial-93-lata_sto9729958/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T04:51:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bundz, bryndza, warkocze i kr\u00f3l Podhala pod lup\u0105\u00a0sanepidu", "description": "<img alt=\"Bundz, bryndza, warkocze i kr\u00f3l Podhala pod lup\u0105\u00a0sanepidu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6591b-oscypki-4293101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrole na p\u00f3\u0142metku wakacji. Nie pierwsze takie, a patrz\u0105c na to, jak wypad\u0142y dotychczasowe - nie ostatnie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/oscypki-pod-lupa-sanepidu-7279410?source=rss", "date_published": "2023-08-05T04:44:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zrobi\u0142\u00a0si\u0119 nawis popytowy, kt\u00f3ry teraz eksplodowa\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6frx1-nieruchomosci-mieszkania-deweloper-deweloperzy-kredyt-hipoteczny-budowa-7192354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lipcu o kredyty mieszkaniowe wnioskowa\u0142o trzy razy wi\u0119cej Polak\u00f3w ni\u017c rok wcze\u015bniej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/duzy-wzrost-liczby-wnioskow-o-kredyt-mieszkaniowy-7279405?source=rss", "date_published": "2023-08-05T04:41:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Przecie\u017c to jest trzeci \u015bwiat\", \"przyznajcie si\u0119 do inwigilacji\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s2n7l1-adam-niedzielski-7234938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dzia\u0142anie szefa resortu zdrowia zareagowali przedstawiciele \u015brodowiska lekarskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-niedzielski-ujawnil-co-przepisal-sobie-lekarz-o-co-chodzi-srodowisko-lekarskie-komentuje-7279431?source=rss", "date_published": "2023-08-05T04:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pierwsze wy\u0142adowania ju\u017c nad Polsk\u0105", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pierwsze wy\u0142adowania ju\u017c nad Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4hzo28-burze-w-polsce-7279451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktualna sytuacja pogodowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-508-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7279450?source=rss", "date_published": "2023-08-05T04:20:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fekalia w Sekwanie. Problem Pary\u017ca przed igrzyskami", "description": "<img alt=\"Fekalia w Sekwanie. Problem Pary\u017ca przed igrzyskami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2i3ngd-opening-ceremony-of-paris-2024-to-be-held-on-the-river-seine-organisers-announce-7279452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewne deszcze spowodowa\u0142y znaczny spadek jako\u015bci wody poni\u017cej norm zdrowotnych.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/plywanie/uczestnicy-mistrzostw-swiata-w-plywaniu-na-wodach-otwartych-nie-zostali-dopuszczeni-do-rywalizacji-w_sto9729927/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-05T04:16:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7kdahz-zniszczony-czolg-wojsk-rosyjskich-w-przydomowym-ogrodzie-ukrainskiej-rodziny-we-wsi-welyka-dymerka-pod-kijowem-7279443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 528 dni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7279442?source=rss", "date_published": "2023-08-05T03:32:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yt0xrf-burze-7274268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy ostrzegaj\u0105. Tour de Pologne dojecha\u0142 do mety. Burza po wpisie Niedzielskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piecrzeczy-ktore-warto-wiedziec-5-sierpnia-7279441?source=rss", "date_published": "2023-08-05T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wybuchy w pobli\u017cu Mostu Krymskiego. Rosjanie: atak dron\u00f3w na tankowiec", "description": "<img alt=\"Wybuchy w pobli\u017cu Mostu Krymskiego. Rosjanie: atak dron\u00f3w na tankowiec \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sd0t7-most-krymski-na-zdjeciu-z-17-lipca-2023-roku-7233830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-sobota-5-sierpnia-7279444?source=rss", "date_published": "2023-08-05T03:21:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mieszkania w Dubaju ta\u0144sze ni\u017c w Sopocie? \"Coraz wi\u0119cej zainteresowanych\"", "description": "<img alt=\"Mieszkania w Dubaju ta\u0144sze ni\u017c w Sopocie? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1mity-dubaj-7277894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa z Monik\u0105 Paw\u0142owsk\u0105-Lukasz, agentk\u0105 nieruchomo\u015bci w Dubaju.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1402,S00E1402,1128494?source=rss", "date_published": "2023-08-05T03:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]