[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczna akcja ratunkowa na Podhalu. Reanimacja 1,5-rocznego dziecka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dramatyczna-akcja-ratunkowa-na-podhalu-reanimacja-1-5-roczne,nId,6945957\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczna akcja ratunkowa na Podhalu. Reanimacja 1,5-rocznego dziecka\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczna-akcja-ratunkowa-na-podhalu-reanimacja-1-5-roczne/000HHVJKSRERLR1U-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby odnalaz\u0142y 1,5-rocznego ch\u0142opca, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w sobot\u0119 wieczorem. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 st. kpt. Krzysztof Batkiewicz z Komendy Powiatowej PSP w Nowym Targu. Dziecko by\u0142o reanimowane i zosta\u0142o zabrane karetk\u0105 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dramatyczna-akcja-ratunkowa-na-podhalu-reanimacja-1-5-roczne,nId,6945957", "date_published": "2023-08-05T20:52:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zostawili pupila w schronisku. W ci\u0105gu jednej nocy pokona\u0142 160 km", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostawili-pupila-w-schronisku-w-ciagu-jednej-nocy-pokonal-16,nId,6945932\"><img align=\"left\" alt=\"Zostawili pupila w schronisku. W ci\u0105gu jednej nocy pokona\u0142 160 km\" src=\"https://i.iplsc.com/zostawili-pupila-w-schronisku-w-ciagu-jednej-nocy-pokonal-16/000HHV7ND13BDVBW-C321.jpg\" /></a>160 km w ci\u0105gu jednej nocy pokona\u0142 pies Lucky, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bciciele zostawili w schronisku w okolicach Berna w Szwajcarii. Nast\u0119pnego ranka znaleziono go w Genewie. W\u0142a\u015bciciele czworonoga nie wierz\u0105, \u017ce ich 14-letni podopieczny m\u00f3g\u0142 pokona\u0107 taki dystans w ci\u0105gu kilkunastu godzin, podejrzewaj\u0105, \u017ce kto\u015b musia\u0142 pom\u00f3c zwierz\u0119ciu na kt\u00f3rym\u015b odcinku trasy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostawili-pupila-w-schronisku-w-ciagu-jednej-nocy-pokonal-16,nId,6945932", "date_published": "2023-08-05T20:14:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "87-latka przechytrzy\u0142a w\u0142amywacza przek\u0105skami. Potem zadzwoni\u0142a na policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-87-latka-przechytrzyla-wlamywacza-przekaskami-potem-zadzwoni,nId,6945949\"><img align=\"left\" alt=\"87-latka przechytrzy\u0142a w\u0142amywacza przek\u0105skami. Potem zadzwoni\u0142a na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/87-latka-przechytrzyla-wlamywacza-przekaskami-potem-zadzwoni/000HHVGCN02976B3-C321.jpg\" /></a>Przek\u0105ski trzymane w kuchni i do\u015bwiadczenie zdobyte w zawodzie nauczyciela pozwoli\u0142y wyj\u015b\u0107 ca\u0142o z opresji 87-latce, kt\u00f3ra w nocy zosta\u0142a zaatakowana we w\u0142asnym domu przez nieletniego w\u0142amywacza. Napastnik wyzna\u0142 kobiecie, \u017ce jest g\u0142odny i od dawna nic nie jad\u0142. Ofiara zaproponowa\u0142a mu s\u0142odycze i owoce. Kiedy jad\u0142, zadzwoni\u0142a pod numer alarmowy. Po posi\u0142ku w\u0142amywacz sam postanowi\u0142 opu\u015bci\u0107 dom kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-87-latka-przechytrzyla-wlamywacza-przekaskami-potem-zadzwoni,nId,6945949", "date_published": "2023-08-05T20:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozszczelnienie ruroci\u0105gu \"Przyja\u017a\u0144\". Akcja s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-rozszczelnienie-rurociagu-przyjazn-akcja-sluzb,nId,6945943\"><img align=\"left\" alt=\"Rozszczelnienie ruroci\u0105gu &quot;Przyja\u017a\u0144&quot;. Akcja s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/rozszczelnienie-rurociagu-przyjazn-akcja-sluzb/000HHVAYJOT6AY17-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Sobiczewy dosz\u0142o do rozszczelnienia ruroci\u0105gu &quot;Przyja\u017a\u0144&quot;. Na miejscu trwa akcja s\u0142u\u017cb, w tym przede wszystkim stra\u017cy po\u017carnej. S\u0142u\u017cby przekaza\u0142y, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych. - Wyciek nie post\u0119puje - przekaza\u0142a Interii oficer prasowa Komendy Wojew\u00f3dzkiej PSP w Toruniu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-rozszczelnienie-rurociagu-przyjazn-akcja-sluzb,nId,6945943", "date_published": "2023-08-05T19:48:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwi\u0119kszy rywal Erdogana mia\u0142 wypadek. Zderzenie siedmiu aut", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-rywal-erdogana-mial-wypadek-zderzenie-siedmiu-aut,nId,6945937\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119kszy rywal Erdogana mia\u0142 wypadek. Zderzenie siedmiu aut\" src=\"https://i.iplsc.com/najwiekszy-rywal-erdogana-mial-wypadek-zderzenie-siedmiu-aut/000HHV8J5NWL8FEQ-C321.jpg\" /></a>Wypadek w kolumnie samochod\u00f3w wioz\u0105cych Kemala Kilicdaroglu. By\u0142y kandydat na prezydenta Turcji jecha\u0142 na spotkanie z wyborcami w regionie Erzincan. 74-letniemu politykowi nie sta\u0142o si\u0119 nic powa\u017cnego - informuje turecka &quot;Gazete Pencere&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-rywal-erdogana-mial-wypadek-zderzenie-siedmiu-aut,nId,6945937", "date_published": "2023-08-05T19:25:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemowl\u0119 z Legnicy pod wp\u0142ywem substancji psychotropowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemowle-z-legnicy-pod-wplywem-substancji-psychotropowych,nId,6945925\"><img align=\"left\" alt=\"Niemowl\u0119 z Legnicy pod wp\u0142ywem substancji psychotropowych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemowle-z-legnicy-pod-wplywem-substancji-psychotropowych/000HHV40PKPVBXR0-C321.jpg\" /></a>Dwuip\u00f3\u0142miesi\u0119czne dziecko trafi\u0142o do Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Legnicy pod wp\u0142ywem silnych substancji psychotropowych. Obydwoje rodzic\u00f3w, w trakcie zatrzymania przez policj\u0119, r\u00f3wnie\u017c byli pod wp\u0142ywem substancji odurzaj\u0105cych. Teraz grozi im wi\u0119zienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemowle-z-legnicy-pod-wplywem-substancji-psychotropowych,nId,6945925", "date_published": "2023-08-05T18:29:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie poderwali my\u015bliwiec. Przechwycili ameryka\u0144skiego drona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-poderwali-mysliwiec-przechwycili-amerykanskiego-dro,nId,6945911\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie poderwali my\u015bliwiec. Przechwycili ameryka\u0144skiego drona\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-poderwali-mysliwiec-przechwycili-amerykanskiego-dro/000HHURUV8JY767L-C321.jpg\" /></a>Rosyjski my\u015bliwiec Su-30 zosta\u0142 poderwany z lotniska w celu przechwycenia ameryka\u0144skiego drona rozpoznawczego MQ-9A Reaper na Morzu Czarnym - poinformowa\u0142o Centrum Kontroli Obrony Narodowej. Zdaniem Rosjan bezza\u0142ogowiec mia\u0142 pr\u00f3bowa\u0107 naruszy\u0107 granic\u0119 pa\u0144stwa. Strona ameryka\u0144ska nie odnios\u0142a si\u0119 jeszcze do tych informacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-poderwali-mysliwiec-przechwycili-amerykanskiego-dro,nId,6945911", "date_published": "2023-08-05T18:23:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent na lotnisku. Rosjanie nie mogli opu\u015bci\u0107 samolotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-na-lotnisku-rosjanie-nie-mogli-opuscic-samolotu,nId,6945921\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent na lotnisku. Rosjanie nie mogli opu\u015bci\u0107 samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-lotnisku-rosjanie-nie-mogli-opuscic-samolotu/000HHUTUO16O13BD-C321.jpg\" /></a>Lot pasa\u017cer\u00f3w z Ni\u017cnego Nowogrodu do Soczi przebiega\u0142 spokojnie, a\u017c do momentu l\u0105dowania. Kiedy maszyna ko\u0142owa\u0142a ju\u017c na p\u0142ycie portu, samolot uderzy\u0142 w r\u0119kaw lotniskowy. Dosz\u0142o do uszkodzenia skrzyd\u0142a i gondoli silnika Airbusa A 330.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-na-lotnisku-rosjanie-nie-mogli-opuscic-samolotu,nId,6945921", "date_published": "2023-08-05T18:05:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna z gnij\u0105c\u0105 r\u0119k\u0105 sia\u0142 postrach. Policja zareagowa\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-z-gnijaca-reka-sial-postrach-policja-zareagowala,nId,6945919\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna z gnij\u0105c\u0105 r\u0119k\u0105 sia\u0142 postrach. Policja zareagowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-z-gnijaca-reka-sial-postrach-policja-zareagowala/000HHUU4CODT2U4X-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Wroc\u0142awia zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 z gnij\u0105c\u0105 r\u0119k\u0105, kt\u00f3rego od d\u0142u\u017cszego czasu obawiali si\u0119 mieszka\u0144cy miasta. M\u0119\u017cczyzna zaczepia\u0142 przechodni\u00f3w, \u017cebrz\u0105c o pieni\u0105dze, a w przypadku zach\u0119t do udania si\u0119 do szpitala stawa\u0142 si\u0119 agresywny. W pojazdach komunikacji miejskiej mia\u0142 dotyka\u0107 opuchni\u0119t\u0105 r\u0119k\u0105 z otwart\u0105 ran\u0105 siedze\u0144 i barierek. Prokuratura wnioskowa\u0142a o zastosowanie \u015brodka zapobiegawczego w postaci trzymiesi\u0119cznego aresztowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-z-gnijaca-reka-sial-postrach-policja-zareagowala,nId,6945919", "date_published": "2023-08-05T17:44:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdj\u0119cia polskich Rosomak\u00f3w w Ukrainie. Jaros\u0142aw Wolski: Cz\u0119\u015b\u0107 wi\u0119kszego dealu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecia-polskich-rosomakow-w-ukrainie-jaroslaw-wolski-czesc-,nId,6945912\"><img align=\"left\" alt=\"Zdj\u0119cia polskich Rosomak\u00f3w w Ukrainie. Jaros\u0142aw Wolski: Cz\u0119\u015b\u0107 wi\u0119kszego dealu\" src=\"https://i.iplsc.com/zdjecia-polskich-rosomakow-w-ukrainie-jaroslaw-wolski-czesc/000HHUPCML76AWQY-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach na Telegramie pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy obs\u0142uguj\u0105cych ko\u0142owe transportery opancerzone Rosomak. Wed\u0142ug analityka ds. wojskowo\u015bci Jaros\u0142awa Wolskiego do Ukrainy trafi\u0142o kilkadziesi\u0105t maszyn z Polski. W rozmowie z Interi\u0105 podkre\u015bli\u0142, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 &quot;element wi\u0119kszego dealu&quot;, na kt\u00f3rym skorzysta Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecia-polskich-rosomakow-w-ukrainie-jaroslaw-wolski-czesc-,nId,6945912", "date_published": "2023-08-05T17:24:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "A. Dziambor si\u0119 w\u015bciek\u0142. \"Nie \u017cycz\u0119 sobie, \u017ceby wymienia\u0142 moje nazwisko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-a-dziambor-sie-wsciekl-nie-zycze-sobie-zeby-wymienial-moje-n,nId,6945899\"><img align=\"left\" alt=\"A. Dziambor si\u0119 w\u015bciek\u0142. &quot;Nie \u017cycz\u0119 sobie, \u017ceby wymienia\u0142 moje nazwisko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/a-dziambor-sie-wsciekl-nie-zycze-sobie-zeby-wymienial-moje-n/000HHULR12A9EBDU-C321.jpg\" /></a>- Nie \u017cycz\u0119 sobie, \u017ceby Szymon Ho\u0142ownia wymienia\u0142 moje nazwisko. Nie rozumiem, dlaczego to robi i dlaczego opowiada o mnie takie rzeczy. Mo\u017ce ma jaki\u015b kompleks Dziambora, \u017ce musi o mnie wspomina\u0107 - stwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Artur Dziambor, prezes partii Wolno\u015bciowcy. Media rozpisywa\u0142y si\u0119 o jego mo\u017cliwym do\u0142\u0105czeniu do Trzeciej Drogi. Spekulacje definitywnie uci\u0105\u0142 w sobot\u0119 Szymon Ho\u0142ownia, t\u0142umacz\u0105c \u017ce &quot;propozycja wsp\u00f3\u0142pracy z pos\u0142em by\u0142a nie do zaakceptowania&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-a-dziambor-sie-wsciekl-nie-zycze-sobie-zeby-wymienial-moje-n,nId,6945899", "date_published": "2023-08-05T16:38:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister z\u0142ama\u0142 konstytucj\u0119? Apel do premiera o wyci\u0105gni\u0119cie konsekwencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-zlamal-konstytucje-apel-do-premiera-o-wyciagniecie-,nId,6945888\"><img align=\"left\" alt=\"Minister z\u0142ama\u0142 konstytucj\u0119? Apel do premiera o wyci\u0105gni\u0119cie konsekwencji\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-zlamal-konstytucje-apel-do-premiera-o-wyciagniecie/000G16H96KCYUD9A-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa pi\u0105tkowego wpisu Adama Niedzielskiego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Opr\u00f3cz tysi\u0119cy internaut\u00f3w, lekarzy oraz polityk\u00f3w zareagowa\u0142a m.in. Naczelna Izba Lekarska, przekazuj\u0105c informacj\u0119 o zamiarze z\u0142o\u017cenia zawiadomienia do prokuratury. Teraz do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 prezes Naczelnej Rady Adwokackiej Przemys\u0142aw Rosati, kt\u00f3ry w pi\u015bmie do premiera oceni\u0142, \u017ce zachowanie ministra zdrowia to &quot;jawne z\u0142amanie Konstytucji RP&quot; i zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do szefa rz\u0105du o &quot;wyci\u0105gni\u0119cie konsekwencji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-zlamal-konstytucje-apel-do-premiera-o-wyciagniecie-,nId,6945888", "date_published": "2023-08-05T15:59:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew ostrzega przed katastrof\u0105 ekologiczn\u0105. Wskazuje na Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-ostrzega-przed-katastrofa-ekologiczna-wskazuje-n,nId,6945869\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew ostrzega przed katastrof\u0105 ekologiczn\u0105. Wskazuje na Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-ostrzega-przed-katastrofa-ekologiczna-wskazuje-n/000HH4PPF5GSQ80D-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli szumowiny z Kijowa chc\u0105 urz\u0105dzi\u0107 katastrof\u0119 ekologiczn\u0105 na Morzu Czarnym, musz\u0105 to zrobi\u0107 na tej cz\u0119\u015bci swojego terytorium, kt\u00f3ra wkr\u00f3tce trafi do Polski&quot; - pisze Dmitrij Miedwiediew. By\u0142y prezydent Rosji zapowiedzia\u0142 zemst\u0119 za ukrai\u0144skie ataki przeprowadzane na rosyjskie statki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-ostrzega-przed-katastrofa-ekologiczna-wskazuje-n,nId,6945869", "date_published": "2023-08-05T14:39:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ho\u0142ownia i Kosiniak-Kamysz og\u0142osili decyzj\u0119. Wiadomo, co z Trzeci\u0105 Drog\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-holownia-i-kosiniak-kamysz-oglosili-decyzje-wiadomo-co-z-trz,nId,6945862\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia i Kosiniak-Kamysz og\u0142osili decyzj\u0119. Wiadomo, co z Trzeci\u0105 Drog\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-i-kosiniak-kamysz-oglosili-decyzje-wiadomo-co-z-trz/000HHTOXSYFBBM9D-C321.jpg\" /></a>Mia\u0142 by\u0107 burzliwy rozw\u00f3d, a sko\u0144czy\u0142o si\u0119 na cichych dniach. Polskie Stronnictwo Ludowe p\u00f3jdzie do wybor\u00f3w w sojuszu z Polsk\u0105 2050. Zdecydowa\u0142y o tym w sobot\u0119 zarz\u0105dy obu partii, a liderzy przekazali informacj\u0119 podczas wsp\u00f3lnej konferencji prasowej. - Zale\u017ca\u0142o nam na tym, \u017ceby na listach nie znale\u017ali si\u0119 ludzie z AgroUnii - podkre\u015bli\u0142 Szymon Ho\u0142ownia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-holownia-i-kosiniak-kamysz-oglosili-decyzje-wiadomo-co-z-trz,nId,6945862", "date_published": "2023-08-05T14:05:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doradca prezydenta uderza w A. Niedzielskiego: To dzia\u0142anie nieakceptowalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-doradca-prezydenta-uderza-w-a-niedzielskiego-to-dzialanie-ni,nId,6945851\"><img align=\"left\" alt=\"Doradca prezydenta uderza w A. Niedzielskiego: To dzia\u0142anie nieakceptowalne\" src=\"https://i.iplsc.com/doradca-prezydenta-uderza-w-a-niedzielskiego-to-dzialanie-ni/000HHUDPEERN2CIJ-C321.jpg\" /></a>- To dzia\u0142anie jest nieakceptowalne. Tu nie by\u0142o \u017cadnych podstaw do upublicznienia takich informacji. Minister musi dzia\u0142a\u0107 w granicach prawa \u2013 m\u00f3wi Interii Marek Balicki, by\u0142y dwukrotny minister zdrowia w rz\u0105dach lewicy, dzi\u015b doradca prezydenta Andrzeja Dudy. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wpisu ministra Adama Niedzielskiego, kt\u00f3ry upubliczni\u0142 dane jednego z lekarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-doradca-prezydenta-uderza-w-a-niedzielskiego-to-dzialanie-ni,nId,6945851", "date_published": "2023-08-05T14:03:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w parku rozrywki. Sze\u015bciolatek wypad\u0142 z wagonika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-parku-rozrywki-szesciolatek-wypadl-z-wagonika,nId,6945856\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w parku rozrywki. Sze\u015bciolatek wypad\u0142 z wagonika\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-parku-rozrywki-szesciolatek-wypadl-z-wagonika/000HHTMP9E95W78M-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bcioletni ch\u0142opiec zosta\u0142 powa\u017cnie ranny po wypadni\u0119ciu z kolejki g\u00f3rskiej w parku rozrywki na Florydzie. Spad\u0142 z wysoko\u015bci oko\u0142o 6 metr\u00f3w. Atrakcja zosta\u0142a tymczasowo zamkni\u0119ta, \u015bledczy wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-parku-rozrywki-szesciolatek-wypadl-z-wagonika,nId,6945856", "date_published": "2023-08-05T13:53:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie \u015bmig\u0142owce opu\u015bci\u0142y Bia\u0142oru\u015b. S\u0105 blisko granicy z Ukrain\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-smiglowce-opuscily-bialorus-sa-blisko-granicy-z-uk,nId,6945843\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie \u015bmig\u0142owce opu\u015bci\u0142y Bia\u0142oru\u015b. S\u0105 blisko granicy z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-smiglowce-opuscily-bialorus-sa-blisko-granicy-z-uk/000HHTM3J531VEA9-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 nad ranem terytorium Bia\u0142orusi opu\u015bci\u0142o 10 rosyjskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w bojowych - poinformowa\u0142 zajmuj\u0105cy si\u0119 obserwacj\u0105 aktywno\u015bci wojsk projekt Bie\u0142aruski Hajun. \u015amig\u0142owce opu\u015bci\u0142y lotnisko wojskowe w Maczuliszczach ko\u0142o Mi\u0144ska. Na Bia\u0142orusi wci\u0105\u017c przebywa jedna rosyjska maszyna bojowa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-smiglowce-opuscily-bialorus-sa-blisko-granicy-z-uk,nId,6945843", "date_published": "2023-08-05T12:38:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka apeluje do PiS: Oddajcie j\u0119zyk dzieciom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-mniejszosc-niemiecka-apeluje-do-pis-oddajcie-jezyk-dzieciom,nId,6945834\"><img align=\"left\" alt=\"Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka apeluje do PiS: Oddajcie j\u0119zyk dzieciom\" src=\"https://i.iplsc.com/mniejszosc-niemiecka-apeluje-do-pis-oddajcie-jezyk-dzieciom/000HHTJLGKHP5JB0-C321.jpg\" /></a>Billboardy, listy, protesty - tak Niemcy na Opolszczy\u017anie walcz\u0105 o przywr\u00f3cenie trzech lekcji niemieckiego tygodniowo w szko\u0142ach. Przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku Niemieckich Stowarzysze\u0144 Spo\u0142eczno-Kulturalnych w Polsce Rafa\u0142 Bartek uwa\u017ca, \u017ce to &quot;element antyniemieckiej retoryki rz\u0105du przed jesiennymi wyborami&quot;. - To dyskryminacja w\u0142asnych obywateli, kt\u00f3ra przejdzie do historii jako bardzo haniebna karta polityki - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-mniejszosc-niemiecka-apeluje-do-pis-oddajcie-jezyk-dzieciom,nId,6945834", "date_published": "2023-08-05T12:24:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karambol na autostradzie A4. Utworzy\u0142 si\u0119 10-kilometrowy korek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karambol-na-autostradzie-a4-utworzyl-sie-10-kilometrowy-kore,nId,6945839\"><img align=\"left\" alt=\"Karambol na autostradzie A4. Utworzy\u0142 si\u0119 10-kilometrowy korek\" src=\"https://i.iplsc.com/karambol-na-autostradzie-a4-utworzyl-sie-10-kilometrowy-kore/000HHTIKHRCHCBKU-C321.jpg\" /></a>10-kilometrowy korek powsta\u0142 na autostradzie A4 po zderzeniu pi\u0119ciu samochod\u00f3w osobowych. Karambol pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Budzisz\u00f3w i Udanin spowodowa\u0142 ogromne problemy dla kierowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karambol-na-autostradzie-a4-utworzyl-sie-10-kilometrowy-kore,nId,6945839", "date_published": "2023-08-05T12:01:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karambol na autostradzie A4. Utworzy\u0142 si\u0119 kilkukilometrowy korek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karambol-na-autostradzie-a4-utworzyl-sie-kilkukilometrowy-ko,nId,6945839\"><img align=\"left\" alt=\"Karambol na autostradzie A4. Utworzy\u0142 si\u0119 kilkukilometrowy korek\" src=\"https://i.iplsc.com/karambol-na-autostradzie-a4-utworzyl-sie-kilkukilometrowy-ko/000HHTIKHRCHCBKU-C321.jpg\" /></a>Blisko o\u015bmiokilometrowy korek powsta\u0142 na autostracie A4 po zderzeniu pi\u0119ciu samochod\u00f3w osobowych. Karambol pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Budzisz\u00f3w i Udanin spowodowa\u0142 ogromne problemy dla kierowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karambol-na-autostradzie-a4-utworzyl-sie-kilkukilometrowy-ko,nId,6945839", "date_published": "2023-08-05T12:01:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromne gradobicie w Niemczech. P\u0142ugi \u015bnie\u017cne na ulicach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromne-gradobicie-w-niemczech-plugi-sniezne-na-ulicach,nId,6945823\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromne gradobicie w Niemczech. P\u0142ugi \u015bnie\u017cne na ulicach\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromne-gradobicie-w-niemczech-plugi-sniezne-na-ulicach/000HHTHBWJ1HFLTA-C321.jpg\" /></a>Ogromne gradobicie w po\u0142udniowych Niemczech. Opady by\u0142y tak intensywne, \u017ce na drogi musia\u0142y wyjecha\u0107 p\u0142ugi \u015bnie\u017cne. Nawa\u0142nica trwa\u0142a niemal godzin\u0119 i przynios\u0142a tak du\u017ce ilo\u015bci gradu, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 samochod\u00f3w nie mog\u0142a przedrze\u0107 si\u0119 przez jezdni\u0119.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromne-gradobicie-w-niemczech-plugi-sniezne-na-ulicach,nId,6945823", "date_published": "2023-08-05T12:01:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Legendarna jednostka powraca na front. Opublikowano zdj\u0119cia ze szkolenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legendarna-jednostka-powraca-na-front-opublikowano-zdjecia-z,nId,6945826\"><img align=\"left\" alt=\"Legendarna jednostka powraca na front. Opublikowano zdj\u0119cia ze szkolenia\" src=\"https://i.iplsc.com/legendarna-jednostka-powraca-na-front-opublikowano-zdjecia-z/000HHTGDJGNVHTMP-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze legendarnej jednostki &quot;Azow&quot; przygotowuj\u0105 si\u0119 do powrotu na front. Do dowodzenia powraca tak\u017ce, do niedawna b\u0119d\u0105cy w Turcji, Denys &quot;Radis&quot; Prokopenko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legendarna-jednostka-powraca-na-front-opublikowano-zdjecia-z,nId,6945826", "date_published": "2023-08-05T11:50:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morski dron uszkodzi\u0142 rosyjski tankowiec. Jest nagranie z akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morski-dron-uszkodzil-rosyjski-tankowiec-jest-nagranie-z-akc,nId,6945811\"><img align=\"left\" alt=\"Morski dron uszkodzi\u0142 rosyjski tankowiec. Jest nagranie z akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/morski-dron-uszkodzil-rosyjski-tankowiec-jest-nagranie-z-akc/000HHTFDMHI42XL6-C321.jpg\" /></a>Rosyjski tankowiec SIG zosta\u0142 trafiony przez ukrai\u0144ski dron morski przewo\u017c\u0105cy 450 kg materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Do ataku dosz\u0142o w pobli\u017cu mostu Krymskiego w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119. Operacj\u0119 przeprowadzi\u0142a S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy. Mediom uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do nagrania z akcji. To ju\u017c drugi w ci\u0105gu dw\u00f3ch dni taki atak na rosyjskie jednostki na Morzu Czarnym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morski-dron-uszkodzil-rosyjski-tankowiec-jest-nagranie-z-akc,nId,6945811", "date_published": "2023-08-05T11:35:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarze chc\u0105 dymisji Adama Niedzielskiego? \"Posz\u0142o to ju\u017c za daleko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-chca-dymisji-adama-niedzielskiego-poszlo-to-juz-za-d,nId,6945819\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarze chc\u0105 dymisji Adama Niedzielskiego? &quot;Posz\u0142o to ju\u017c za daleko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarze-chca-dymisji-adama-niedzielskiego-poszlo-to-juz-za-d/000HHTDN1VD93RLN-C321.jpg\" /></a>&quot;\u015arodowisko lekarskie ostatecznie utraci\u0142o zaufanie do pana ministra Adama Niedzielskiego i uznaje dalsz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 za niemo\u017cliw\u0105&quot; \u2013 pisze prezes Naczelnej Izby Lekarskiej. Czy to oznacza, \u017ce medycy domagaj\u0105 si\u0119 dymisji ministra? \u2013 Nie jeste\u015bmy od dymisji, o tym decyduje premier \u2013 m\u00f3wi Interii Jakub Kosikowski, rzecznik prasowy NIL. - W \u015brodowisku wrze. Mamy oddolne sygna\u0142y, \u017ce posz\u0142o to ju\u017c za daleko \u2013 dodaje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-chca-dymisji-adama-niedzielskiego-poszlo-to-juz-za-d,nId,6945819", "date_published": "2023-08-05T11:09:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142towne zjawiska przetaczaj\u0105 si\u0119 przez Polsk\u0119. S\u0105 ju\u017c pierwsze skutki ulew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gwaltowne-zjawiska-przetaczaja-sie-przez-polske-sa-juz-pierw,nId,6945799\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142towne zjawiska przetaczaj\u0105 si\u0119 przez Polsk\u0119. S\u0105 ju\u017c pierwsze skutki ulew\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltowne-zjawiska-przetaczaja-sie-przez-polske-sa-juz-pierw/000HHTBPSO295V1J-C321.jpg\" /></a>Pogoda w sobot\u0119 daje si\u0119 ju\u017c we znaki mieszka\u0144com Polski. Ulewne deszcze i burze przemierzaj\u0105 nasz kraj. Pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c pierwsze informacje o niszczycielskim dzia\u0142aniu pogody. Podczas ulewy na obwodnic\u0119 Staszowa osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia z nasypu. Piorun uderzy\u0142 w dom w Czu\u0142owie i w maszt PSP w My\u015blenicach. Bardzo niebezpieczna pogoda panuje we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju, gdzie gwa\u0142towne burze spowodowa\u0142y podtopienia dr\u00f3g i zabudowa\u0144, zniszczy\u0142y uprawy i pozbawi\u0142y odbiorc\u00f3w pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gwaltowne-zjawiska-przetaczaja-sie-przez-polske-sa-juz-pierw,nId,6945799", "date_published": "2023-08-05T10:57:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja w fabryce rakiet w Rosji. Jeden z budynk\u00f3w zosta\u0142 uszkodzony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-fabryce-rakiet-w-rosji-jeden-z-budynkow-zostal-u,nId,6945775\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w fabryce rakiet w Rosji. Jeden z budynk\u00f3w zosta\u0142 uszkodzony\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-fabryce-rakiet-w-rosji-jeden-z-budynkow-zostal-u/000HHT7IV3OACXL8-C321.jpg\" /></a>W Wotki\u0144skiej Fabryce Maszyn w Udmurcji w Rosji dosz\u0142o do wybuchu. Pocisk balistyczny Iskander eksplodowa\u0142 w pancernej \u0142usce podczas testu, uszkadzaj\u0105c budynek s\u0142u\u017c\u0105cy do monta\u017cu pocisk\u00f3w wysy\u0142anych nast\u0119pnie do Ukrainy. Gigantyczna fabryka produkuje r\u00f3\u017cnego rodzaju amunicj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-fabryce-rakiet-w-rosji-jeden-z-budynkow-zostal-u,nId,6945775", "date_published": "2023-08-05T09:58:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki atakuje PO: Odziedziczyli\u015bmy zgliszcza w armii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-atakuje-po-odziedziczylismy-zgliszcza-w-a,nId,6945778\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki atakuje PO: Odziedziczyli\u015bmy zgliszcza w armii\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-atakuje-po-odziedziczylismy-zgliszcza-w-a/000HHT4YAE5I6C97-C321.jpg\" /></a>- To, co odziedziczyli\u015bmy po rz\u0105dach PO, je\u015bli chodzi o polsk\u0105 armi\u0119, wojsko - to by\u0142y prawdziwe zgliszcza. Zlikwidowano ponad 600 jednostek operacyjnych - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Wejherowie premier Mateusz Morawiecki. - Dzi\u015b Polska mo\u017ce by\u0107 du\u017co spokojniejsza - podkre\u015bli\u0142 szef polskiego rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-atakuje-po-odziedziczylismy-zgliszcza-w-a,nId,6945778", "date_published": "2023-08-05T09:44:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podr\u0119cznik do \"HiT II\" wkracza do szk\u00f3\u0142. 69 wzmianek o papie\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podrecznik-do-hit-ii-wkracza-do-szkol-69-wzmianek-o-papiezu,nId,6944019\"><img align=\"left\" alt=\"Podr\u0119cznik do &quot;HiT II&quot; wkracza do szk\u00f3\u0142. 69 wzmianek o papie\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/podrecznik-do-hit-ii-wkracza-do-szkol-69-wzmianek-o-papiezu/000HHQ7NI446J9PP-C321.jpg\" /></a>Na rynku wydawniczym pojawi\u0142 si\u0119 drugi tom podr\u0119cznika do HiT-u Wojciecha Roszkowskiego. Historyk nie rezygnuje z temat\u00f3w \u015bwiatopogl\u0105dowych oraz politycznych. W wielu miejscach uwag\u0119 po\u015bwi\u0119cono papie\u017cowi-Polakowi. Na 342 stronach Jan Pawe\u0142 II pojawia si\u0119 69 razy. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podrecznik-do-hit-ii-wkracza-do-szkol-69-wzmianek-o-papiezu,nId,6944019", "date_published": "2023-08-05T08:48:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142om w leczeniu depresji poporodowej. Zatwierdzono pierwszy w historii lek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-leczeniu-depresji-poporodowej-zatwierdzono-pierwsz,nId,6945753\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w leczeniu depresji poporodowej. Zatwierdzono pierwszy w historii lek\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-leczeniu-depresji-poporodowej-zatwierdzono-pierwsz/000HHT0X8MHKGI7G-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska Agencja \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) zatwierdzi\u0142a w pi\u0105tek pierwszy w historii lek na depresj\u0119 poporodow\u0105. Jak wynika z test\u00f3w, \u015brodek zmniejsza niekt\u00f3re powa\u017cne objawy depresji u matek ju\u017c po trzech dniach od rozpocz\u0119cia leczenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-leczeniu-depresji-poporodowej-zatwierdzono-pierwsz,nId,6945753", "date_published": "2023-08-05T08:34:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarze nie chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z ministrem zdrowia. Napisali list do premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-nie-chca-wspolpracy-z-ministrem-zdrowia-napisali-lis,nId,6945766\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarze nie chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z ministrem zdrowia. Napisali list do premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarze-nie-chca-wspolpracy-z-ministrem-zdrowia-napisali-lis/000HHT1V0NBL1COF-C321.jpg\" /></a>Naczelna Izba Lekarska poinformowa\u0142a, \u017ce po wpisie ministra zdrowia Adama Niedzielskiego sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury w zwi\u0105zku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 &quot;pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez funkcjonariusza publicznego pana Adama Niedzielskiego&quot;. W o\u015bwiadczeniu dodano, \u017ce zaufanie do szefa resortu zosta\u0142o &quot;utracone&quot;, a dalsza wsp\u00f3\u0142praca jest &quot;niemo\u017cliwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-nie-chca-wspolpracy-z-ministrem-zdrowia-napisali-lis,nId,6945766", "date_published": "2023-08-05T08:29:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak do PSL: Pisz\u0119 do was znad grobu Leppera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-michal-kolodziejczak-do-psl-pisze-do-was-znad-grobu-leppera,nId,6945752\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak do PSL: Pisz\u0119 do was znad grobu Leppera\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-kolodziejczak-do-psl-pisze-do-was-znad-grobu-leppera/000HHSV9FXE7VQ5I-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 Polskie Stronnictwo Ludowe podejmie decyzj\u0119, czy b\u0119dzie kontynuowa\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Polsk\u0105 2050 Szymona Ho\u0142owni. Dotarli\u015bmy do listu, kt\u00f3ry Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak napisa\u0142 do polityk\u00f3w PSL. &quot;Wystrzegajcie si\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z bezideowymi \u015brodowiskami&quot; \u2013 ostrzega, nawi\u0105zuj\u0105c do Ho\u0142owni. Dodaje, \u017ce pisze ten list &quot;znad grobu Andrzeja Leppera&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-michal-kolodziejczak-do-psl-pisze-do-was-znad-grobu-leppera,nId,6945752", "date_published": "2023-08-05T07:56:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec ob\u0142awy za uciekinierami z zak\u0142adu poprawczego w Trzemesznie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-koniec-oblawy-za-uciekinierami-z-zakladu-poprawczego-w-trzem,nId,6945741\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec ob\u0142awy za uciekinierami z zak\u0142adu poprawczego w Trzemesznie\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-oblawy-za-uciekinierami-z-zakladu-poprawczego-w-trzem/000HHST7Y6X9GI9S-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali w sobot\u0119 dw\u00f3ch osiemnastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy w pi\u0105tek po po\u0142udniu uciekli z zak\u0142adu poprawczego w Trzemesznie w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. Obu uciekinier\u00f3w uj\u0119to w Gnie\u017anie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-koniec-oblawy-za-uciekinierami-z-zakladu-poprawczego-w-trzem,nId,6945741", "date_published": "2023-08-05T07:46:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wstrz\u0105s w kopalni Bielszowice. Nie \u017cyje g\u00f3rnik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wstrzas-w-kopalni-bielszowice-nie-zyje-gornik,nId,6945749\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105s w kopalni Bielszowice. Nie \u017cyje g\u00f3rnik\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzas-w-kopalni-bielszowice-nie-zyje-gornik/000HHSXGGP7TJBYV-C321.jpg\" /></a>Wstrz\u0105s w Kopalni W\u0119gla Kamiennego Ruda Ruch Bielszowice w Rudzie \u015al\u0105skiej. Pi\u0119ciu rannych g\u00f3rnik\u00f3w wyjecha\u0142o na powierzchni\u0119. Jeden g\u00f3rnik nie \u017cyje. Jeden z uratowanych g\u00f3rnik\u00f3w jest w gorszym stanie i zosta\u0142 przetransportowany \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do szpitala w Katowicach-Ochojcu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wstrzas-w-kopalni-bielszowice-nie-zyje-gornik,nId,6945749", "date_published": "2023-08-05T07:33:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofalne powodzie w S\u0142owenii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofalne-powodzie-w-slowenii-sa-ofiary-smiertelne,nId,6945728\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofalne powodzie w S\u0142owenii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofalne-powodzie-w-slowenii-sa-ofiary-smiertelne/000HHSUETX755C99-C321.jpg\" /></a>Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku burz i katastrofalnych powodzi, jakie nawiedzi\u0142y S\u0142oweni\u0119. Pod wod\u0105 znalaz\u0142o si\u0119 kilka miejscowo\u015bci. W ci\u0105gu kilku godzin spad\u0142o tyle deszczu co w ci\u0105gu miesi\u0105ca. Zniszczone zosta\u0142y mosty, a w\u0142adze w Lublanie wyst\u0105pi\u0142y o pomoc do s\u0105siedniej Austrii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofalne-powodzie-w-slowenii-sa-ofiary-smiertelne,nId,6945728", "date_published": "2023-08-05T07:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjscy blogerzy krytykuj\u0105 resort obrony. Zarzucaj\u0105 k\u0142amstwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-blogerzy-krytykuja-resort-obrony-zarzucaja-klamstwa,nId,6945727\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy blogerzy krytykuj\u0105 resort obrony. Zarzucaj\u0105 k\u0142amstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-blogerzy-krytykuja-resort-obrony-zarzucaja-klamstwa/000HHSPMTLHMPN72-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy blogerzy wojskowi s\u0105 oburzeni dzia\u0142aniami Ministerstwa Obrony Rosji. Zarzucaj\u0105 resortowi, \u017ce k\u0142ama\u0142 na temat ostatnich atak\u00f3w dron\u00f3w na Morzu Czarnym. Zdaniem propagandyst\u00f3w, politycy powinni przyzna\u0107, \u017ce dosz\u0142o do uszkodzenia rosyjskiego okr\u0119tu desantowego Oleniegorskij Gorniak. Blogerzy apeluj\u0105 do rz\u0105dz\u0105cych, by si\u0142y rosyjskie odci\u0119\u0142y Ukrainie dost\u0119p do Morza Czarnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-blogerzy-krytykuja-resort-obrony-zarzucaja-klamstwa,nId,6945727", "date_published": "2023-08-05T07:04:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wi\u0119c PO, reklam\u00f3wki w r\u0119ce i do biegania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wiec-po-reklamowki-w-rece-i-do-biegania,nId,6945738\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wi\u0119c PO, reklam\u00f3wki w r\u0119ce i do biegania\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-wiec-po-reklamowki-w-rece-i-do-biegania/000HHSOP4V3STNWK-C321.jpg\" /></a>- PO, reklam\u00f3wki w r\u0119ce i do biegania. Bezpiecze\u0144stwo to dla was zbyt powa\u017cna sprawa \u2013 m\u00f3wi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w najnowszym spocie PiS. Nawi\u0105zuje tym samym do sytuacji sprzed dw\u00f3ch lat, gdy pose\u0142 KO Franciszek Sterczewski biega\u0142 z niebiesk\u0105 reklam\u00f3wk\u0105 przy granicy polsko-bia\u0142oruskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wiec-po-reklamowki-w-rece-i-do-biegania,nId,6945738", "date_published": "2023-08-05T06:49:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ceny pr\u0105du czeka rewolucja. Du\u017ce zmiany dla klient\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-pradu-czeka-rewolucja-duze-zmiany-dla-klientow,nId,6939635\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny pr\u0105du czeka rewolucja. Du\u017ce zmiany dla klient\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-pradu-czeka-rewolucja-duze-zmiany-dla-klientow/000GIPJF1QMYXTAY-C321.jpg\" /></a>Nowe przepisy dotycz\u0105ce dynamicznej taryfy za pr\u0105d maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie od przysz\u0142ego roku. Pozwol\u0105 operatorom na stopniowe wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci zupe\u0142nie nowego rozliczenia. Cena energii b\u0119dzie aktualizowana na bie\u017c\u0105co, a wielu odbiorc\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142o uzyska\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci. Kt\u00f3rzy operatorzy zastosuj\u0105 dynamiczn\u0105 taryf\u0119 na pr\u0105d? Kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 z niej skorzysta\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-pradu-czeka-rewolucja-duze-zmiany-dla-klientow,nId,6939635", "date_published": "2023-08-05T06:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Te szkodniki opanowa\u0142y kuchni\u0119? Skuteczny spos\u00f3b na pozbycie si\u0119 intruz\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-te-szkodniki-opanowaly-kuchnie-skuteczny-sposob-na-pozbycie-,nId,6937594\"><img align=\"left\" alt=\"Te szkodniki opanowa\u0142y kuchni\u0119? Skuteczny spos\u00f3b na pozbycie si\u0119 intruz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/te-szkodniki-opanowaly-kuchnie-skuteczny-sposob-na-pozbycie/000HHC6W08531T6B-C321.jpg\" /></a>Latem ch\u0119tniej si\u0119gamy po sezonowe owoce i warzywa. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich najlepiej trzyma\u0107 na blacie kuchennym. Niestety wystarczy zaledwie dzie\u0144 lub dwa, aby nad darami natury zacz\u0119\u0142y fruwa\u0107 uci\u0105\u017cliwe roje. Co to za owady? Co zrobi\u0107, \u017ceby si\u0119 ich pozby\u0107? Podpowiadamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-te-szkodniki-opanowaly-kuchnie-skuteczny-sposob-na-pozbycie-,nId,6937594", "date_published": "2023-08-05T05:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzi\u015b burze z gradem i ulewy. Upa\u0142 nie opu\u015bci jednego wojew\u00f3dztwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzis-burze-z-gradem-i-ulewy-upal-nie-opusci-jednego-wojewodz,nId,6945721\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b burze z gradem i ulewy. Upa\u0142 nie opu\u015bci jednego wojew\u00f3dztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-burze-z-gradem-i-ulewy-upal-nie-opusci-jednego-wojewodz/000HHSL6LMD0UB15-C321.jpg\" /></a>Przed nami dzie\u0144 z deszczow\u0105 i pochmurn\u0105 aur\u0105. W wielu miejscach mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 intensywnych opad\u00f3w deszczu, burz z gradem, a na wschodzie kraju tak\u017ce upa\u0142\u00f3w. W zwi\u0105zku z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105 alerty Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa obowi\u0105zuj\u0105 dla siedmiu wojew\u00f3dztw. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzis-burze-z-gradem-i-ulewy-upal-nie-opusci-jednego-wojewodz,nId,6945721", "date_published": "2023-08-05T05:20:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy trend na korea\u0144skim YouTube. Eksperci zaniepokojeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-trend-na-koreanskim-youtube-eksperci-zaniepokojeni,nId,6941329\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy trend na korea\u0144skim YouTube. Eksperci zaniepokojeni\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-trend-na-koreanskim-youtube-eksperci-zaniepokojeni/000HHK717AVK8FES-C321.jpg\" /></a>Widowiska, w kt\u00f3rych gospodarze i uczestnicz\u0105cy w nich celebryci rozmawiaj\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu, to rosn\u0105cy trend w Korei Po\u0142udniowej. Formaty wideo z wywiadami po kilku drinkach i seriale z mocnymi trunkami w tle zdobywaj\u0105 we wschodnioazjatyckim kraju coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-trend-na-koreanskim-youtube-eksperci-zaniepokojeni,nId,6941329", "date_published": "2023-08-05T05:01:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos na Manhattanie. Influencer chcia\u0142 rozda\u0107 darmowe konsole do gier", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-manhattanie-influencer-chcial-rozdac-darmowe-konsol,nId,6945719\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos na Manhattanie. Influencer chcia\u0142 rozda\u0107 darmowe konsole do gier\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-na-manhattanie-influencer-chcial-rozdac-darmowe-konsol/000HHSIUPM07W3O5-C321.jpg\" /></a>YouTuber i streamer Kai Cenat postanowi\u0142 rozda\u0107 swoim fanom na Manhattanie darmowe konsole PlayStation. Pocz\u0105tkowo spokojne zgromadzenie, szybko wymkn\u0119\u0142o si\u0119 spod kontroli. Policja musia\u0142a rozproszy\u0107 tysi\u0105ce nastolatk\u00f3w, a Cenat trafi\u0142 do aresztu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce influencer nie mia\u0142 zezwolenia na wydarzenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-manhattanie-influencer-chcial-rozdac-darmowe-konsol,nId,6945719", "date_published": "2023-08-05T04:57:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Krymie. Rosyjski tankowiec zosta\u0142 uszkodzony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-krymie-rosyjski-tankowiec-zostal-uszkodzony,nId,6945716\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na Krymie. Rosyjski tankowiec zosta\u0142 uszkodzony\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-krymie-rosyjski-tankowiec-zostal-uszkodzony/000HHSHIKTFQCLWS-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy okupowanego przez Rosj\u0119 Krymu informowali w sobot\u0119 nad ranem o eksplozjach. Wybuchy by\u0142o s\u0142ycha\u0107 w pobli\u017cu mostu Krymskiego. W\u0142adze rosyjskie twierdzi\u0142y, \u017ce dosz\u0142o do ataku Ukrainy, ale przeprawa nie by\u0142a zagro\u017cona. P\u00f3\u017aniej pojawi\u0142y si\u0119 informacje o zniszczeniu przez drona rosyjskiego tankowca Sig, kt\u00f3ry przep\u0142ywa\u0142 przez Cie\u015bnin\u0119 Kercze\u0144sk\u0105. Zdaniem ukrai\u0144skich medi\u00f3w, uszkodzenia jednostki s\u0105 powa\u017cne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-krymie-rosyjski-tankowiec-zostal-uszkodzony,nId,6945716", "date_published": "2023-08-05T04:13:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]