[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ho\u0142ownia zabra\u0142 g\u0142os przed o\u015bwiadczeniem opozycji. Apeluje do Andrzeja Dudy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/e9/1c/z30317541M,Konferencja-prasowa-z-udzialem-nowych-poslow-Polsk.jpg\" vspace=\"2\" />\"Trzecia Droga gwarantuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 dla demokratycznego rz\u0105du\" - napisa\u0142 na platformie X lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. Zwracaj\u0105c si\u0119 do prezydenta Andrzeja Dudy z apelem, by \"nie traci\u0107 czasu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333286,holownia-zabral-glos-przed-oswiadczeniem-opozycji-apeluje-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T20:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Sasin m\u0102\u0142wi o pora\u017cce Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wskazuje \"moment, kiedy poparcie dla PiS t\u0105pn\u0119\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/ed/1c/z30333295M,Jacek-Sasin.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Sasin wskaza\u0142 prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 wyborczej pora\u017cki Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Zdaniem ministra aktyw\u0102\u0142w pa\u0144stwowych kluczowym wydarzeniem by\u0142 wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego sprzed trzech lat dotycz\u0105cy aborcji. Sasin opowiedzia\u0142 te\u017c o planach PiS na kolejn\u0105 kadencj\u0119 parlamentu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333197,jacek-sasin-mowi-o-porazce-prawa-i-sprawiedliwosci-wskazuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T19:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Balazs o \"grze prezydenta wok\u0102\u0142\u0142 pierwszego posiedzenia Sejmu\": Bardzo chcia\u0142bym si\u0119 myli\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/e3/1a/z28194649M,Artur-Balazs-podczas-otwarcia-wystawy--1989--Proba.jpg\" vspace=\"2\" />Prof. Tomasz Na\u0142\u0119cz w programie \"Fakty po Faktach\" stwierdzi\u0142, \u017ce Andrzej Duda komromituje si\u0119, je\u015bli nie powo\u0142\u0105 na premiera osoby, kt\u0102\u0142ra ma realn\u0105 szans\u0119 utworzenia rz\u0105du. - Zak\u0142adam, \u017ce prezydent uruchomi gr\u0119 wok\u0102\u0142\u0142 pierwszego posiedzenia Sejmu. Wtedy wszystko mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107. (...) Taki scenariusz jest mo\u017cliwy, \u017ce marsza\u0142ek Sejmu prze\u0142o\u017cy posiedzenie o kilka/kilkana\u015bcie czy kilkadziesi\u0105t dni - m\u0102\u0142wi\u0142 z kolei Artur Balazs.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333170,balazs-o-grze-prezydenta-wokol-pierwszego-posiedzenia-sejmu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T19:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas: Uwolnili\u015bmy dwie zak\u0142adniczki. \"Ze wzgl\u0119d\u0102\u0142w humanitarnych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/ed/1c/z30333226M.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik zbrojnego skrzyd\u0142a Hamasu Abu Ubaida poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce uwolniono dwie zak\u0142adniczki. \"Ich m\u0119\u017cowie pozostaj\u0105 w niewoli\" - przekaza\u0142 \"The Jerusalem Post\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30333195,hamas-uwolnilismy-dwie-zakladniczki-ze-wzgledow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T19:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "IMGW ostrzega przed bardzo g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. Widoczno\u015b\u0107 spadnie do 100 m. Alerty dla dziewi\u0119ciu wojew\u0102\u0142dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/ed/1c/z30333185M,Mglista-pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed bardzo g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. Alerty IMGW b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w dziewi\u0119ciu wojew\u0102\u0142dztwach. Ich mieszka\u0144cy musz\u0105 by\u0107 gotowi na to, \u017ce lokalnie widoczno\u015b\u0107 mo\u017ce wynosi\u0107 zaledwie 100 metr\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30333141,imgw-ostrzega-przed-bardzo-gesta-mgla-widocznosc-spadnie-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T18:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Brejza: \"Cyberbroni\u0105 Pegasus atakowany by\u0142 'wr\u0102\u0142g osobisty ZZ'\". KG Policji zawiadamia prokuratur\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/ec/1c/z30329931M,Krzysztof-Brejza.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Brejza uwa\u017ca, \u017ce \"cyberbroni\u0105 Pegasus atakowany by\u0142 znany, kontrowersyjny bloger, niedosz\u0142y polityk, wr\u0102\u0142g osobisty ZZ\". Z informacji Onetu wynika, \u017ce Senator KO mia\u0142 na my\u015bli przedsi\u0119biorc\u0119 i polityka Zbigniewa S. Komenda G\u0142\u0102\u0142wna Policji poinformowa\u0142a, \u017ce te informacje s\u0105 nieprawdziwe i kieruje w sprawie zawiadomienie do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333099,krzysztof-brejza-cyberbronia-pegasus-atakowany-byl-wrog-osobisty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T18:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk na premiera w nowym rz\u0105dzie? Kosiniak-Kamysz: Nie jest to jeszcze uzgodnione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/ed/1c/z30333134M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie b\u0119d\u0119 tutaj wychodzi\u0142 przed szereg. Powiemy wszyscy razem, bo to jest warto\u015b\u0107 koalicji, warto\u015b\u0107 wsp\u0102\u0142\u0142pracy. M\u0102\u0142wimy jednym g\u0142osem. Ka\u017cda formacja ma swoje cele. (...) To musi by\u0107 uzgodnione przez wszystkie formacje - m\u0102\u0142wi\u0142 na antenie TVN24 lider Polskiego Stronnictwa Ludowego W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Jak stwierdzi\u0142, \"jedn\u0105 z pierwszych decyzji w nowym Sejmie b\u0119dzie powo\u0142anie komisji prawa i sprawiedliwo\u015bci, ale do zbadania afer PiS-u\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333126,donald-tusk-na-premiera-w-nowym-rzadzie-kosiniak-kamysz-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T18:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Manfred Weber uwa\u017ca, \u017ce wygrana KO \"to wielki dzie\u0144\". Szef EPL: Tusk mocnym obro\u0144c\u0105 interes\u0102\u0142w Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/ed/1c/z30333102M,Donald-Tusk-i-Manfred-Weber.jpg\" vspace=\"2\" />Manfred Weber stwierdzi\u0142, \u017ce zwyci\u0119stwo Koalicji Obywatelskiej w wyborach parlamentarnych \"to wielki dzie\u0144\" dla jego ugrupowania. Przewodnicz\u0105cy Europejskiej Partii Ludowej pochwali\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c Donalda Tuska i powiedzia\u0142, co Polska powinna zrobi\u0107, aby szybko otrzyma\u0107 \u015brodki z KPO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333024,manfred-weber-uwaza-ze-wygrana-ko-to-wielki-dzien-szef-epl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T17:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0119stochowa. Chcia\u0142 pom\u0102\u0142c aktorce Selenie Gomez. Wzi\u0105\u0142 pistolet ojca i napad\u0142 na bank", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/f8/1b/z29329624M,Mezczyzna-zatrzymany-w-zwiazku-z-napadem-na-bank-w.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Cz\u0119stochowie przes\u0142ucha\u0142 w poniedzia\u0142ek ojca 29-latka, kt\u0102\u0142ry 3 stycznia 2023 roku napad\u0142 na oddzia\u0142 jednego z bank\u0102\u0142w w Cz\u0119stochowie. Po zatrzymaniu Dawid G. t\u0142umaczy\u0142, \u017ce za zrabowane pieni\u0105dze chcia\u0142 polecie\u0107 do USA, \u017ceby pom\u0102\u0142c aktorce Selenie Gomez.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30332943,czestochowa-chcial-pomoc-aktorce-selenie-gomez-wzial-pistolet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dary od Kima zaczynaj\u0105 spada\u0107 na Ukrai\u0144c\u0102\u0142w. Transsyberyjski szlak amunicyjny ju\u017c dzia\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/ed/1c/z30332008M,Korea-Polnocna-produkuje-amunicje-roznych-kalibrow.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad roku spekulacji teraz mamy w\u0142a\u015bciwie pewno\u015b\u0107. Rosja otrzymuje amunicj\u0119 z Korei P\u0102\u0142\u0142nocnej i u\u017cywa jej na froncie w Ukrainie. Skala dostaw jak na razie nie wydaje si\u0119 by\u0107 du\u017ca i nie zmieni faktu, \u017ce Rosjanie zmierzaj\u0105 ku powa\u017cnym problemom z zaopatrywaniem swojej artylerii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30331603,niebieskie-pociski-od-kima-juz-na-froncie-amunicyjny-ekspres.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T17:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tworzenie nowego rz\u0105du. Media: Pierwsze deklaracje maj\u0105 pa\u015b\u0107 we wtorek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/ed/1c/z30332913M,Podpisanie-przez-liderow-partii-opozycyjnych-Paktu.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek liderzy demokratycznej opozycji maj\u0105 przedstawi\u0107 pierwsze deklaracje w sprawie stanowisk przy tworzeniu nowego rz\u0105du - wynika z nieoficjalnych informacji PAP. Politycy maj\u0105 r\u0102\u0142wnie\u017c udzieli\u0107 poparcia Donaldowi Tuskowi na urz\u0105d Prezesa Rady Ministr\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30332893,tworzenie-nowego-rzadu-media-pierwsze-deklaracje-maja-pasc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T17:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Grzegorz Borys mia\u0142 dost\u0119p do informacji zastrze\u017conych? Kolega z wojska: Skryty, cichy facet", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/ed/1c/z30332983M,Oblawa-na-Grzegorza-Borysa-po-zabojstwie-szesciola.jpg\" vspace=\"2\" />Osoby, z kt\u0102\u0142rymi Grzegorz Borys s\u0142u\u017cy\u0142 w jednostce wojskowej w Gdyni, opowiedzia\u0142y o zachowaniach typowych dla 44-latka. Ustalono r\u0102\u0142wnie\u017c, \u017ce m\u0119\u017cczyzna podejrzany o zab\u0102\u0142jstwo sze\u015bcioletniego syna figurowa\u0142 w wojskowym systemie teleinformatycznym. Przekazano, \u017ce w systemie tym znajduj\u0105 si\u0119 obecnie dwie informacje na temat Grzegorza Borysa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30332853,gdynia-grzegorz-borys-mial-dostep-do-informacji-zastrzezonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz: Trzecia Droga b\u0119dzie kontynuowa\u0107 wsp\u0102\u0142\u0142prac\u0119 po wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/ed/1c/z30331048M,To-szok--jakie-wyksztalcenie-ma-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />Lider PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz poinformowa\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 od swojego ugrupowania mandat do prowadzenia rozm\u0102\u0142w w sprawie utworzenia koalicji rz\u0105dowej z Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105, Polsk\u0105 2050, Lewic\u0105 i samorz\u0105dowcami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30332975,kosiniak-kamysz-trzecia-droga-bedzie-kontynuowac-wspolprace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T16:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Internauci przypomnieli tweeta prezydenta z 2014 roku. \"Pe\u0142na zgoda z Andrzejem Dud\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/ed/1c/z30332894M,Internauci-odswiezyli-Twitta-Andrzeja-Dudy.jpg\" vspace=\"2\" />\"Tweety Prezydenta pi\u0119knie si\u0119 starzej\u0105\", \"\u015awi\u0119te s\u0142owa Panie Prezydencie\", \"Pe\u0142na zgoda z Andrzejem Dud\u0105\" - to tylko nieliczne komentarze, kt\u0102\u0142re na portalu X pisz\u0105 internauci, przypominaj\u0105c prezydenckiego tweeta sprzed lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30332791,internauci-przypomnieli-tweeta-prezydenta-z-2014-roku-pelna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T16:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Poszukiwania Grzegorza Borysa podejrzanego o zab\u0102\u0142jstwo syna. Jest nowy ruch prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/ed/1c/z30332803M,Poszukiwany-Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />44-letni Grzegorz Borys od pi\u0105tku jest poszukiwany przez s\u0142u\u017cby w zwi\u0105zku z zab\u0102\u0142jstwem 6-letniego ch\u0142opca w Gdyni. W poniedzia\u0142ek prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a specjalny wniosek do s\u0105du w sprawie m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30332777,gdynia-poszukiwania-grzegorza-borysa-podejrzanego-o-zabojstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T15:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja do\u0142\u0105czy do NATO? Prezydent Turcji przekaza\u0142 wniosek parlamentowi. Problemem mo\u017ce by\u0107 inny kraj", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/ed/1c/z30332812M,Minister-obrony-Szwecji-podczas-spotkania-w-siedzi.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan z\u0142o\u017cy\u0142 w parlamencie do ratyfikacji wniosek o cz\u0142onkostwo Szwecji w NATO. Aby nowe pa\u0144stwo do\u0142\u0105czy\u0142o do Sojuszu P\u0102\u0142\u0142nocnoatlantyckiego, wszyscy dotychczasowi cz\u0142onkowie musz\u0105 wyrazi\u0107 na to zgod\u0119. Z tego powodu postawa W\u0119gier w sprawie wej\u015bcia Szwecji do NATO mo\u017ce zahamowa\u0107 ca\u0142y proces.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30332623,szwecja-dolaczy-do-nato-prezydent-turcji-przekazal-wniosek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T15:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest o\u015bwiadczenie szefa CBA. Zawiadamia prokuratur\u0119 w sprawie wypowiedzi Wojtunika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/ed/1c/z30332650M,Byly-szef-CBA-Pawel-Wojtunik.jpg\" vspace=\"2\" />\"Stanowczo dementuj\u0119 k\u0142amstwa szerzone przez Paw\u0142a Wojtunika o rzekomym poleceniu stosowania kontroli operacyjnej wobec przedstawicieli opozycji\" - napisa\u0142 w poniedzia\u0142kowym o\u015bwiadczeniu szef Centralnego Biura Antykorupcyjnego, p\u0142k Andrzej Str\u0102\u0142\u017cny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30332610,jest-oswiadczenie-szefa-cba-zawiadamia-prokurature-w-sprawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T15:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z Holeck\u0105, Og\u0102\u0142rek czy Rachoniem? 10 wskaz\u0102\u0142wek dla \"gwiazd\" TVP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/ec/1c/z30329351M,Wiadomosci-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Tatua\u017c z o\u015bmiu gwiazdek? Pilna wycieczka do Brukseli? Spowied\u017a w TVN-ie? Lajkowanie wszystkich wpis\u0102\u0142w Donalda Tuska? Je\u015bli jeste\u015b oddanym funkcjonariuszem medialnym PiS-u a minione lata przepracowa\u0142e\u015b w szczujni TVP - ten poradnik jest dla ciebie - pisze Grzegorz Wysocki z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30330597,co-dalej-z-holecka-ogorek-czy-rachoniem-10-wskazowek-dla-gwiazd.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T14:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kami\u0144ski sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury na Wojtunika. \"Pytania nadal bez odpowiedzi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/d7/1c/z30242467M,Mariusz-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jestem odporny na pogr\u0102\u0142\u017cki. Jego wpis nie daje odpowiedzi na pytania nurtuj\u0105ce opini\u0119 publiczn\u0105, kt\u0102\u0142re nadal pozostaj\u0105 bez odpowiedzi\" - pisze na portalu X Pawe\u0142 Wojtunik, odpowiadaj\u0105c na dzia\u0142anie Mariusza Kami\u0144skiego. Wcze\u015bniej szef MSWiA poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek zawiadomienie do prokuratury ws. zniewa\u017cenia go przez Wojtunika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30332162,kaminski-sklada-zawiadomienie-do-prokuratury-na-wojtunika-pytania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T14:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zw\u0142oki 26-latki w hotelu. Prokuratura potwierdza, \u017ce do \u015bmierci kobiety przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/ed/1c/z30332373M.jpg\" vspace=\"2\" />W ubieg\u0142ym tygodniu w warszawskim pokoju hotelowym znaleziono cia\u0142o 26-letniej kobiety. Rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie poinformowa\u0142 w rozmowie z Onetem, \u017ce s\u0105 ju\u017c wyniki sekcji zw\u0142ok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30332269,zwloki-26-latki-w-hotelu-prokuratura-potwierdza-ze-do-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin by\u0142 reanimowany po zawale serca? \"Prezydent Rosji mia\u0142 konwulsje i przewraca\u0142 oczami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ed/1c/z30332534M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin mia\u0142 zawa\u0142 serca i by\u0142 reanimowany przez swoich ochroniarzy, poinformowa\u0142 autor kana\u0142u \"Genera\u0142 SWR\" na Telegramie. W po\u015bcie stwierdzono, \u017ce podw\u0142adni Putina uratowali \u017cycie prezydentowi Rosji i opisano przebieg ca\u0142ego zaj\u015bcia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30332141,wladimir-putin-byl-reanimowany-po-zawale-serca-prezydent-rosji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T14:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awinouj\u015bcie. Prokuratura zdecydowa\u0142a o zarzutach dla podejrzanego o zab\u0102\u0142jstwo recepcjonisty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/e8/1c/z30314234M,Areszt---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut zab\u0102\u0142jstwa ze szczeg\u0102\u0142lnym okrucie\u0144stwem us\u0142ysza\u0142 27-latek, kt\u0102\u0142ry mia\u0142 dokona\u0107 zab\u0102\u0142jstwa pracownika \u015bwinoujskiego hotelu - poda\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Szczecinie. M\u0119\u017cczyzna najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30331900,swinoujscie-prokuratura-zdecydowala-o-zarzutach-dla-podejrzanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O\u015brodek CBA w Lucieniu. To tu mia\u0142y pada\u0107 polecenia o inwigilowaniu opozycji. Co o nim wiadomo?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/ed/1c/z30332059M,Osrodek-CBA-nad-jeziorem-Lucienskim--zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />O\u015brodek Szkoleniowo-Konferencyjny CBA w Lucieniu to, zgodnie z dokumentami Ministra Obrony Narodowej, obiekt szczeg\u0102\u0142lnie wa\u017cny dla obronno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa. To tam wed\u0142ug by\u0142ego szefa CBA Paw\u0142a Wojtunika mia\u0142y zosta\u0107 wydane dyspozycje o \"kontroli operacyjnej\" lider\u0102\u0142w opozycji po wyborach, zw\u0142aszcza Trzeciej Drogi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30331563,to-tu-mialy-pasc-decyzje-o-inwigilowaniu-opozycji-co-wiadomo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwigilacja polityk\u0102\u0142w opozycji przez CBA? Donald Tusk zabra\u0142 g\u0142os i zwr\u0102\u0142ci\u0142 uwag\u0119 na jeden fakt", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/ea/1c/z30320648M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk po raz pierwszy zabra\u0142 g\u0142os po doniesieniach o mo\u017cliwym inwigilowaniu opozycji przez CBA. W swoim najnowszym po\u015bcie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zwr\u0102\u0142ci\u0142 uwag\u0119 na jeden fakt.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30332077,inwigilacja-politykow-opozycji-przez-cba-donald-tusk-zabral.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje ws. Grzegorza Borysa. Policja odrzuci\u0142a jedn\u0105 hipotez\u0119? \"\u015aledczy dysponuj\u0105 nagraniami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/ed/1c/z30332062M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje o \u015bledztwie w sprawie zab\u0102\u0142jstwa sze\u015bciolatka w Gdyni. Dziennikarze ustalili nieoficjalnie, gdzie wykonano zdj\u0119cia poszukiwanego Grzegorza Borysa oraz w jakim miejscu 44-latek przebywa\u0142 nied\u0142ugo przed \u015bmierci\u0105 dziecka. Policja mia\u0142a te\u017c wej\u015b\u0107 w posiadanie wa\u017cnych materia\u0142\u0102\u0142w zwi\u0105zanych ze spraw\u0105 i wykluczy\u0107 jedn\u0105 z hipotez dotycz\u0105cych ucieczki podejrzanego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30331655,nowe-informacje-ws-grzegorza-borysa-policja-odrzucila-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Granica z Bia\u0142orusi\u0105. Dw\u0102\u0142ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn zmar\u0142o w dwa dni. \"Prosimy o pomoc. Natychmiast. Systemow\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/b6/1c/z30108708M.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Dobrowoda niedaleko granicy z Bia\u0142orusi\u0105 funkcjonariusze S\u0142u\u017cby Ochrony Kolei (SOK) znale\u017ali cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny \"o wygl\u0105dzie odpowiadaj\u0105cym osobom z Bliskiego Wschodu\". Dzie\u0144 wcze\u015bniej w Bia\u0142owie\u017cy zmar\u0142 imigrant prawdopodobnie z Afryki, ucieka\u0142 przed SG. \"Dwa dni - dwie \u015bmiertelne ofiary na pograniczu\" - napisa\u0142 Piotr Czaban z Podlaskiego Ochotniczego Pogotowia Humanitarnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30331438,granica-z-bialorusia-dwoch-mlodych-mezczyzn-zmarlo-w-dwa-dni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 6-letniego ch\u0142opca. Policja zwraca si\u0119 z apelem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/ed/1c/z30332148M,Miejsce-zabojstwa-6-latka-w-Gdyni.jpg\" vspace=\"2\" />\"Policjanci, kt\u0102\u0142rzy poszukuj\u0105 Grzegorza Borysa, prosz\u0105, aby przez najbli\u017csze godziny nie wchodzi\u0107 do lasu mi\u0119dzy Chwarznem a Karwinami\" - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek pomorska policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30332051,zabojstwo-6-letniego-chlopca-policja-zwraca-sie-z-apelem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwigilacja opozycji przed wyborami? Tak mieli by\u0107 zach\u0119cani dyrektorzy CBA. \"To sprawa waszego \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/e2/1c/z30288413M,Funkcjonariusze-CBA----Do-2016-roku-nie-bylo-ani-r.jpg\" vspace=\"2\" />Na spotkaniu kierownictwa CBA w o\u015brodku w Lucieniu pod P\u0142ockiem mia\u0142yby zapada\u0107 decyzje dotycz\u0105ce kontroli operacyjnej polityk\u0102\u0142w opozycji. Dziennikarz Radia ZET ustali\u0142, \u017ce dyrektorzy mieli by\u0107 zach\u0119cani s\u0142owami: \"To sprawa waszego \u017cycia i waszych rodzin\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30331599,inwigilacja-opozycji-przed-wyborami-tak-mieli-byc-zachecani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T13:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy na \u015bwi\u0119ta spadnie \u015bnieg? IMGW poda\u0142, kiedy zacznie si\u0119 zima. W grudniu opady powy\u017cej normy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/ed/1c/z30331885M,Jaka-bedzie-zima-2023-2024-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda w listopadzie? Kiedy spadnie \u015bnieg? D\u0142ugoterminowa prognoza IMGW m\u0102\u0142wi, \u017ce cho\u0107 och\u0142odzenie sta\u0142o si\u0119 odczuwalne ju\u017c w po\u0142owie pa\u017adziernika, to sta\u0142ej obecno\u015bci \u015bniegu mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 dopiero w lutym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30331383,kolejne-swieta-bez-sniegu-imgw-podal-kiedy-zacznie-sie-zima.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T12:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany lekarz Rados\u0142aw Flisikowski nie \u017cyje. Zosta\u0142 potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/ed/1c/z30331685M,Nie-zyje-Radoslaw-Flisikowski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Rados\u0142aw Flisikowski, znany lekarz i spo\u0142ecznik z Ko\u015bcierzyny. Na przej\u015bciu dla pieszych potr\u0105ci\u0142 go samoch\u0102\u0142d. Mimo d\u0142ugiej reanimacji, medyk zmar\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30331317,lek-radoslaw-flisikowski-nie-zyje-zostal-potracony-na-przejsciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T12:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwania Grzegorza Borysa. \"Fakt, \u017ce jest \u017co\u0142nierzem, nie zmienia obrazu sytuacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/eb/1c/z30325646M,Oblawa-w-Gdyni-po-zabojstwie-szesciolatka-na-jego-.jpg\" vspace=\"2\" />- Teren jest ograniczony, a cz\u0142owiek na nogach jest w stanie porusza\u0107 si\u0119 w ograniczonym tempie. Mniejszym lub wi\u0119kszym, ale jednak ograniczonym. S\u0142u\u017cby maj\u0105 du\u017c\u0105 przewag\u0119. To jak deptanie po pi\u0119tach komu\u015b, kto przegra - tak o poszukiwaniach 44-letniego Grzegorza Borysa m\u0102\u0142wi w rozmowie z Gazeta.pl dr Piotr Lewulis z Katedry Kryminalistyki Uniwersytetu Warszawskiego. Borys jest poszukiwany od pi\u0105tku - s\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105, \u017ce zamordowa\u0142 swojego 6-letniego syna. Cia\u0142o ch\u0142opca znalaz\u0142a w mieszkaniu w Gdyni jego mama.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30330468,poszukiwania-grzegorza-borysa-fakt-ze-jest-zolnierzem-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T12:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda nie wskaza\u0142 kandydata na premiera. Marcin Przydacz o planach prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/ec/1c/z30326838M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda ma wkr\u0102\u0142tce desygnowa\u0107 kandydata na premiera i powierzy\u0107 mu misj\u0119 tworzenia rz\u0105du. Trwaj\u0105 spekulacje, czy wska\u017ce kandydata z PiS, kt\u0102\u0142re ma najwy\u017cszy wynik wybor\u0102\u0142w, ale nie ma szans na wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie, czy lidera PO Donalda Tuska. - Je\u015bli opozycja jest zjednoczona, to b\u0119dzie w stanie stworzy\u0107 rz\u0105d. Najwa\u017cniejsze, \u017ceby ten rz\u0105d powsta\u0142, ale w oparciu o wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105 - przekaza\u0142 szef prezydenckiego biura polityki mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30330952,andrzej-duda-nie-wskazal-kandydata-na-premiera-marcin-przydacz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T12:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS pr\u0102\u0142bowa\u0142 \"przekabaci\u0107\" Trzeci\u0105 Drog\u0119. Kobosko: Mieli\u015bmy \"prze\u0142kn\u0105\u0107 \u017cab\u0119\" w zamian za stanowiska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/ed/1c/z30330920M,Michal-Kobosko.jpg\" vspace=\"2\" />PiS pr\u0102\u0142bowa\u0142o przekabaci\u0107 Trzeci\u0105 Drog\u0119 - przekaza\u0142 w rozmowie z Radiem ZET Micha\u0142 Kobosko. Wiceszef Polski 2050 wymieni\u0142 stanowiska, kt\u0102\u0142re jego ugrupowanie mia\u0142oby otrzyma\u0107 w zamian za \"prze\u0142kni\u0119cie \u017caby\", czyli przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do partii rz\u0105dz\u0105cej. Pose\u0142-elekt zdementowa\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c insynuacje o prorosyjskich korzeniach ugrupowania i nazwa\u0142 je teoriami spiskowymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30330765,pis-probowal-przekabacic-trzecia-droge-kobosko-mielismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T11:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "CBA inwigilowa\u0142o opozycj\u0119? Jest reakcja szefa MSWiA. \"Kieruj\u0119 zawiadomienie do prokuratury\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Szef MSWiA zareagowa\u0142 na doniesienia, zgodnie z kt\u0102\u0142rymi na kilka dni przed wyborami opozycja mia\u0142a by\u0107 inwigilowana przez s\u0142u\u017cby. \"Kieruj\u0119 zawiadomienie do prokuratury o pope\u0142nieniu przez P. Wojtunika przest\u0119pstwa z art. 212 KK\" - napisa\u0142 Mariusz Kami\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30331465,cba-inwigilowalo-opozycje-jest-reakcja-szefa-mswia-kieruje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T11:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja by\u0142a inwigilowana przez CBA? \u017baryn kluczy. \"Zn\u0102\u0142w ani tak, ani nie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/5b/1c/z29734576M,Stanislaw-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug informacji przekazanych przez by\u0142ego szefa CBA Paw\u0142a Wojtunika na kilka dni przed wyborami s\u0142u\u017cby mia\u0142y inwigilowa\u0107 opozycj\u0119. Pytany o to by\u0142 rzecznik ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych, jednak nie odpowiedzia\u0142 wprost. - Zn\u0102\u0142w ani tak, ani nie - podsumowa\u0142 jego wypowied\u017a dziennikarz TVN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30330771,opozycja-byla-inwigilowana-przez-cba-zaryn-kluczy-znow-ani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T11:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czteromiesi\u0119czna dziewczynka maltretowana przez rodzic\u0102\u0142w. \"Mia\u0142a z\u0142amania r\u0105k i n\u0102\u0142g\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/ed/1c/z30331186M,Czteromiesieczna-dziewczynka-z-polamanymi-konczyna.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice czteromiesi\u0119cznej dziewczynki, kt\u0102\u0142ra ze \u015bladami przemocy trafi\u0142a do szpitala w Rzeszowie, us\u0142yszeli zarzuty. Niemowl\u0119 mia\u0142o z\u0142amania r\u0105k i n\u0102\u0142g, a tak\u017ce urazy g\u0142owy. Dziecko w stanie ci\u0119\u017ckim przebywa na oddziale intensywnej terapii. Wiadomo, \u017ce kilka dni wcze\u015bniej policjanci za\u0142o\u017cyli rodzinie Niebiesk\u0105 Kart\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30330569,czteromiesieczna-dziewczynka-ofiara-maltretowania-miala-zlamania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T11:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szykuje si\u0119 rewolucja. Donald Tusk planuje generalne porz\u0105dki w rz\u0105dzie. O\u015bmiu ministr\u0102\u0142w mniej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/ec/1c/z30329541M,Donald-Tusk-w-sztabie-wyborczym-po-ogloszeniu-wyni.jpg\" vspace=\"2\" />Liderzy partii opozycyjnych chc\u0105 jeszcze w tym tygodniu podj\u0105\u0107 najwa\u017cniejsze decyzje o przysz\u0142o\u015bci nowego rz\u0105du. Ma on wygl\u0105da\u0107 zupe\u0142nie inaczej ni\u017c do tej pory. - Musimy jak najlepiej wykorzysta\u0107 ten czas, kiedy PiS b\u0119dzie si\u0119 miota\u0142o i pr\u0102\u0142bowa\u0142o udawa\u0107, \u017ce rz\u0105dzi - m\u0102\u0142wi\u0105 politycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30330396,szykuje-sie-rewolucja-donald-tusk-zamierza-przeorac-i-odchudzic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T10:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nowy rz\u0105d nie musi ci\u0105\u0107. Sta\u0107 nas na 800 plus, wojsko i podwy\u017cki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/bb/1c/z30126816M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Taka partia jak Platforma ma pewien problem w sytuacji, kiedy klasa ludowa mo\u017ce sobie pozwoli\u0107 prawie na to samo, co klasa \u015brednia. Bo do\u0142y w Polsce doszlusowa\u0142y do \u015bredniak\u0102\u0142w, p\u0142aca minimalna ro\u015bnie szybciej ni\u017c p\u0142aca przeci\u0119tna, nast\u0105pi\u0142o wzgl\u0119dne sp\u0142aszczenie dochod\u0102\u0142w i mo\u017ce to rodzi\u0107 dyskomfort klasowy. M\u0102\u0142wi\u0105c troch\u0119 z\u0142o\u015bliwie, trzeba by teraz zacz\u0105\u0107 czyta\u0107 ksi\u0105\u017cki, wype\u0142nia\u0107 nimi p\u0102\u0142\u0142ki, \u017ceby si\u0119 jako\u015b odr\u0102\u0142\u017cni\u0107 od warstw ni\u017cszych - z Micha\u0142em Mo\u017cd\u017ceniem z Polskiej Sieci Ekonomii rozmawia Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30329353,nowy-rzad-nie-musi-ciac-stac-nas-na-800-plus-wojsko-i-podwyzki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T09:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa. 44-latka szuka ca\u0142a Polska. Co wiadomo na temat morderstwa w Gdyni?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/ec/1c/z30330522M,Trwaja-poszukiwania-44-letniego-Grzegorza-Borysa.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 44-letniego Grzegorza Borysa podejrzewanego o brutalne morderstwo swojego sze\u015bcioletniego syna Olka. Prokuratura Rejonowa w Gdyni wyda\u0142a za m\u0119\u017cczyzn\u0105 list go\u0144czy. W spraw\u0119 zaanga\u017cowane s\u0105 s\u0142u\u017cby z ca\u0142ej Polski. Co dotychczas uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30329757,oblawa-na-grzegorza-borysa-44-latka-szuka-cala-polska-co-wiadomo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 6-latka w Gdyni. Nieoficjalnie: Poszukiwany Grzegorz Borys zostawi\u0142 list", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe informacje ws. zab\u0102\u0142jstwa 6-latka w Gdyni. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Wirtualna Polska, Grzegorz Borys - poszukiwany ojciec ch\u0142opca - zostawi\u0142 list.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30330407,zabojstwo-6-latka-w-gdyni-nieoficjalnie-poszukiwany-grzegorz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T09:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 6-latka w Gdyni. Grzegorz Borys wci\u0105\u017c na wolno\u015bci. Policja rozszerzy\u0142a teren poszukiwa\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/eb/1c/z30325767M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Policja rozszerza obszar poszukiwa\u0144 44-letniego Grzegorza Borysa podejrzewanego o zab\u0102\u0142jstwo swojego 6-letniego syna. - Szukamy go zar\u0102\u0142wno \u017cywego, jak i martwego. Szukamy z wody, z l\u0105du, z powietrza - przekaza\u0142a rzeczniczka KWP w Gda\u0144sku kom. Karina Kami\u0144ska", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30330174,zabojstwo-6-latka-w-gdyni-grzegorz-borys-wciaz-na-wolnosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T09:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki zadowolony z wybor\u0102\u0142w. \"Najwi\u0119ksze oszustwo wyborcze mo\u017ce by\u0107 dopiero przed nami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/ea/1c/z30320193M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- Czas na powyborcze podsumowanie tego, co wydarzy\u0142o si\u0119 w ostatnich dniach - zapowiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki i udost\u0119pni\u0142 sw\u0102\u0142j najnowszy podcast. - Mam obaw\u0119, \u017ce najwi\u0119ksze oszustwo wyborcze mo\u017ce by\u0107 dopiero przed nami - stwierdzi\u0142 i tradycyjnie uderzy\u0142 w Donalda Tuska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30329851,mateusz-morawiecki-zadowolony-z-wyborow-najwieksze-oszustwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T09:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grochola oburzona s\u0142owami Dudy. \"\u017b\u0105dam przeprosin, bo nie jestem \u015bwini\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/ec/1c/z30329026M,Prezydent-RP-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Panie prezydencie Duda, powiedzia\u0142 pan, \u017ce tylko \u015bwinie chodzi\u0142y na wybory przed rokiem 89. Ot\u0102\u0142\u017c \u017c\u0105dam przeprosin, bo nie jestem \u015bwini\u0105 - powiedzia\u0142a Katarzyna Grochola. W ten spos\u0102\u0142b odnios\u0142a si\u0119 do ostatniej wypowiedzi g\u0142owy pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30330204,grochola-oburzona-slowami-dudy-zadam-przeprosin-bo-nie-jestem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T08:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przewodnicz\u0105ca synagogi w Detroit zamordowana. Cia\u0142o znaleziono w parku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/ec/1c/z30330159M,USA--Makabryczne-morderstwo-w-Detroit--Ofiare-znal.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105ca synagogi w Detroit Samantha Woll zosta\u0142a zamordowana. Ameryka\u0144skie media informuj\u0105, \u017ce cia\u0142o kobiety znaleziono w pobliskim parku. Sprawcy morderstwa poszukuje policja, kt\u0102\u0142ra wsp\u0102\u0142\u0142pracuje z FBI. S\u0142u\u017cby odnios\u0142y si\u0119 do hipotezy, czy do zab\u0102\u0142jstwa mog\u0142o doj\u015b\u0107 na tle antysemickim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30329939,makabryczne-morderstwo-w-detroit-ofiare-znaleziono-w-parku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T08:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Olechowski podpisa\u0142 z TVP 9 dodatkowych um\u0102\u0142w na 1,5 mln z\u0142. O wszystkim wiedzia\u0142 Kurski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/28/1a/z27430271M,Jaroslaw-Olechowski.jpg\" vspace=\"2\" />Przez dwa lata Jaros\u0142aw Olechowski, jako szef TAI, zawar\u0142 Telewizj\u0105 Polsk\u0105 dziewi\u0119\u0107 dodatkowych um\u0102\u0142w na 1,56 mln z\u0142otych brutto - podaj\u0105 Wirtualne Media. Portal dodaje, \u017ce odby\u0142o si\u0119 to bez zgody cz\u0142onka zarz\u0105du sp\u0102\u0142\u0142ki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30329852,media-olechowski-podpisal-z-tvp-9-dodatkowych-umow-na-1-5-mln.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T08:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzecia Droga na pods\u0142uchu CBA? Wojtunik pyta, Brejza potwierdza: Informacja z bardzo powa\u017cnego \u017ar\u0102\u0142d\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/c4/1c/z30164701M.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y szef CBA Pawe\u0142 Wojtunik zasugerowa\u0142, \u017ce politycy Trzeciej Drogi mogli zosta\u0107 obj\u0119ci kontrol\u0105 operacyjn\u0105 s\u0142u\u017cb. W \u015blad za tym senator Krzysztof Brejza przyzna\u0142, \u017ce dosta\u0142 niepokoj\u0105ce informacje, \u017ce inwigilacja mia\u0142aby przybra\u0107 na sile po wyborach parlamentarnych. - Ta w\u0142adza nie ma nic do stracenia. To jest uk\u0142ad paramafijny - oceni\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30329721,trzecia-droga-na-podsluchu-cba-wojtunik-pyta-brejza-potwierdza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien ju\u017c przej\u015b\u0107 na polityczn\u0105 emerytur\u0119? Co na to wyborcy PiS, KO, 3D? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/e2/1c/z30286233M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wed\u0142ug wi\u0119kszo\u015bci Polak\u0102\u0142w powinien ju\u017c przej\u015b\u0107 na polityczn\u0105 emerytur\u0119 - wynika z najnowszego sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Rynkowych i Spo\u0142ecznych (IBRiS) dla Radia ZET. Polityk od 2003 roku stoi na czele Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30329673,jaroslaw-kaczynski-powinien-juz-przejsc-na-polityczna-emeryture.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T08:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jej transparent na propalesty\u0144skiej manifestacji w Warszawie wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. Studentka WUM komentuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ec/1c/z30329732M,Szokujacy-transparent-podczas-propalestynskiej-dem.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas propalesty\u0144skiej manifestacji w Warszawie jedna z kobiet nios\u0142a transparent ze skandalicznym antysemickim przekazem. Zareagowali politycy, w tym prezydent Andrzej Duda. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u0102\u0142rym demonstrantka t\u0142umaczy, o co jej chodzi\u0142o i przekazuje swoje rozumienie konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30329581,jej-transparent-na-manifestacji-w-warszawie-wywolal-burze-studentka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T07:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskakuj\u0105cy ruch w sprawie aborcji. Resort zdrowia wznawia prace zespo\u0142u", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/c7/1c/z30176956M,Ministra-Katarzyna-Sojka-na-konferencji-prasowej-w.jpg\" vspace=\"2\" />Jeszcze przed sformowaniem nowego rz\u0105du i zmianami w poszczeg\u0102\u0142lnych ministerstwach, resort zdrowia planuje spotkanie zespo\u0142u ds. opracowania wytycznych w zakresie procedur zwi\u0105zanych z zako\u0144czeniem ci\u0105\u017cy. Powo\u0142a\u0142 go poprzedni szef ministerstwa zdrowia Adam Niedzielski, po tym, jak w Nowym Targu zmar\u0142a ci\u0119\u017carna Dorota.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30329671,zaskakujacy-ruch-w-sprawie-aborcji-resort-zdrowia-wznawia-prace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T07:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po informacjach Wojtunika prasa ujawnia tajemnicz\u0105 wiadomo\u015b\u0107 dla agent\u0102\u0142w CBA. \"Dostali prikaz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/e2/1c/z30288413M,Funkcjonariusze-CBA----Do-2016-roku-nie-bylo-ani-r.jpg\" vspace=\"2\" />\"Gazeta Wyborcza\" publikuje wiadomo\u015b\u0107, jak\u0105 politycy opozycji mieli otrzyma\u0107 od jednego z funkcjonariuszy Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Zawiera ostrze\u017cenie i wytyczne, jakie CBA mia\u0142o dosta\u0107 kilka dni przed wyborami na temat \"kontroli operacyjnej\" lider\u0102\u0142w opozycji. Szczeg\u0102\u0142\u0142y sprawy ujawni\u0142 w sobot\u0119 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y szef CBA Pawe\u0142 Wojtunik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30329583,po-informacjach-wojtunika-prasa-ujawnia-tajemnicza-wiadomosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T06:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 6-latka w Gdyni. S\u0105siedzi wspominaj\u0105 ch\u0142opca. \"To by\u0142a spokojna rodzina\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/ec/1c/z30329612M,Osiedle-Fikakowo-w-Gdyni.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105siedzi sze\u015bcioletniego Olka s\u0105 zszokowani \u015bmierci\u0105 ch\u0142opca. Z ich relacji wynika, \u017ce \"rodzina by\u0142a spokojna\", a u ch\u0142opca nigdy nie zauwa\u017cyli \u015blad\u0102\u0142w przemocy. - Nigdy nie widzieli\u015bmy, by by\u0142 smutny albo, \u017ceby mia\u0142 na ciele jakie\u015b obra\u017cenia. Ta wiadomo\u015b\u0107 nas zszokowa\u0142a - wspomina\u0142 jeden z s\u0105siad\u0102\u0142w. Policja nadal poszukuje ojca dziecka, kt\u0102\u0142ry jest podejrzewany o jego zab\u0102\u0142jstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30329580,zabojstwo-6-latka-w-gdyni-sasiedzi-wspominaja-chlopca-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T06:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spotkanie lider\u0102\u0142w opozycji. Sawicki: Wszystkie karty b\u0119d\u0105 dzisiaj na stole", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/42/1a/z27537284M,Marek-Sawicki.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszystkie karty b\u0119d\u0105 dzisiaj na stole, wszystko jest otwarte. Jestem przekonany, \u017ce te trzy \u015brodowiska dogadaj\u0105 si\u0119 i z pewno\u015bci\u0105 kandydat na premiera ich nie por\u0102\u0142\u017cni - powiedzia\u0142 przed spotkaniem lider\u0102\u0142w opozycji Marek Sawicki z PSL w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30329624,marek-sawicki-z-psl-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T06:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u0102\u0142dzka kuria odpowiada Tymochowiczowi ws. kardyna\u0142a Rysia. \"Obrzydliwa prowokacja\", \"zmy\u015blona historia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/a5/1c/z30038793M,Piotr-Tymochowicz--2018-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr Tymochowicz zasugerowa\u0142, \u017ce jest w za\u017cy\u0142ych relacjach z metropolit\u0105 \u0142\u0102\u0142dzkim. Na jego wpis odpowiedzia\u0142a ju\u017c kuria. \"Publikacj\u0119 mo\u017cna interpretowa\u0107 jedynie jako ca\u0142kowicie zmy\u015blon\u0105 histori\u0119, stanowi\u0105c\u0105 obrzydliw\u0105 prowokacj\u0119 wymierzon\u0105 w osob\u0119 i dobre imi\u0119 kard. Grzegorza Rysia\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30329584,lodzka-kuria-odpowiada-tymochowiczowi-ws-kardynala-rysia-obrzydliwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T05:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spotkanie lider\u0102\u0142w opozycji. Media: Tusk ma plan na podzia\u0142 stanowisk. \"Dla niego to jest misja \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/e9/1c/z30316989M,Donald-Tusk--lider-Koalicji-Obywatelskiej.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie lider\u0102\u0142w opozycji. Jak podkre\u015bla \"Newsweek\", Donald Tusk ma ju\u017c pomys\u0142, jak rozdzieli\u0107 stanowiska. \"Tylko jeden wicepremier w rz\u0105dzie, a stanowiska marsza\u0142k\u0102\u0142w Sejmu i Senatu dla koalicjant\u0102\u0142w\" - podkre\u015bla tygodnik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30329557,media-donald-tusk-ma-plan-na-podzial-stanowisk-dla-niego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T05:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "309 godzin pracy miesi\u0119cznie. By\u0142y pracownik Ferm Drobiu Wo\u017aniak potwierdza nasze ustalenia i wyznaje: Zachorowa\u0142em tam na depresj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ea/1c/z30320600M,Imad-przepracowal-kilka-miesiecy-na-Fermie-Drobiu-.jpg\" vspace=\"2\" />Miesi\u0105c po wstrz\u0105saj\u0105cym filmie \"Zdychy\" o pracy na fermie najwi\u0119kszego producenta jaj w Unii Europejskiej publikujemy opowie\u015b\u0107 kolejnego jej pracownika. - Kierownik m\u0102\u0142wi\u0142 nam, \u017ce musimy pracowa\u0107 bez dnia przerwy. Kury? Nikt tam nie dba\u0142 o zwierz\u0119ta - m\u0102\u0142wi Imad.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30320391,309-godzin-pracy-miesiecznie-byly-pracownik-ferm-drobiu-wozniak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T04:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y kanclerz Niemiec m\u0102\u0142wi, jak zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 w Ukrainie. \"Jest pi\u0119\u0107 punkt\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/ec/1c/z30329475M,Gerhard-Schroder.jpg\" vspace=\"2\" />- Ukrai\u0144cy nie zgodzili si\u0119 na pok\u0102\u0142j, poniewa\u017c im na to nie pozwolono - stwierdzi\u0142 w rozmowie z \"Berliner Zeitnung\" by\u0142y niemiecki kanclerz Gerhard Schr\u0102\u015bder. Wed\u0142ug polityka g\u0142os decyduj\u0105cy w tej sprawie mia\u0142y mie\u0107 rzekomo Stany Zjednoczone. Jednocze\u015bnie g\u0142os ws. Schr\u0102\u015bdera zabra\u0142 w weekend w rosyjskich mediach W\u0142adimir Putin, zaznaczaj\u0105c, \u017ce obecne niemieckie w\u0142adze nie powinny si\u0119 dystansowa\u0107 od by\u0142ego kanclerza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30329438,schroder-o-negocjacjach-pokojowych-ws-ukrainy-amerykanie-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 23 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/ec/1c/z30327949M,Horoskop-dzienny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na poniedzia\u0142ek 23 pa\u017adziernika. Co na pocz\u0105tku nowego tygodnia czeka Barany, Lwy czy Wagi? Nie czekaj, odnajd\u017a sw\u0102\u0142j znak zodiaku i dowiedz si\u0119, jaki dzie\u0144 przed tob\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30327941,horoskop-dzienny-poniedzialek-23-pazdziernika-2023-baran.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142e\u015b na wyborach? To z pewno\u015bci\u0105 poradzisz sobie w tym QUIZIE politycznym!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Powodzenia!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,19000,byles-na-wyborach-to-z-pewnoscia-poradzisz-sobie-w-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-23T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]