[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strach na Wall Street. Najd\u0142u\u017csza spadkowa seria w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/1b4cad3e482869-948-568-0-142-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S&amp;P500 zako\u0144czy\u0142 pod kresk\u0105 pi\u0105t\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du oraz\nznalaz\u0142 si\u0119 na najni\u017cszym poziomie od czerwca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strach-na-Wall-Street-Najgorsza-spadkowa-seria-w-tym-roku-8634418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T21:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister obrony Izraela: Nie ma szans na odwo\u0142anie operacji l\u0105dowej przeciw Hamasowi i b\u0119dzie ona \u015bmierciono\u015bna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/1a2f764e528153-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Izraela Joaw Galant powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek marynarzom izraelskiej floty wojennej, \u017ce nie ma szans na odwo\u0142anie operacji l\u0105dowej przeciw palesty\u0144skiemu Hamasowi w Strefie Gazy, a atak b\u0119dzie \"\u015bmierciono\u015bny\". \"B\u0105d\u017acie gotowi na ofensyw\u0119, poniewa\u017c ona nadejdzie\" - podkre\u015bli\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-obrony-Izraela-Nie-ma-szans-na-odwolanie-operacji-ladowej-przeciw-Hamasowi-i-bedzie-ona-smiercionosna-8634378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T19:06:50.791535+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: B\u0119d\u0119 si\u0119 ubiega\u0142 o kolejn\u0105 kadencj\u0119 prezydenta Warszawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/0aa709d9a31460-948-568-0-0-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119d\u0119 si\u0119 ubiega\u0142 o kolejn\u0105 kadencj\u0119 prezydenta Warszawy - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Polsat News Rafa\u0142 Trzaskowski. Dopytywany, czy p\u00f3\u017aniej b\u0119dzie kandydowa\u0142 w wyborach na prezydenta RP, odpar\u0142, \u017ce jest zbyt wcze\u015bnie, \u017ceby o tym m\u00f3wi\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafal-Trzaskowski-Bede-sie-ubiegal-o-kolejna-kadencje-prezydenta-Warszawy-8634377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "OECD: imigracja do kraj\u00f3w bogatych osi\u0105gn\u0119\u0142a w 2022 roku rekordowy poziom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/523ba7bf5fb9ac-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku imigracja na sta\u0142e do kraj\u00f3w Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD) osi\u0105gn\u0119\u0142a najwy\u017cszy poziom w historii \u2013 wynika z raportu opublikowanego w poniedzia\u0142ek przez OECD. W ubieg\u0142ym roku przyby\u0142o do tych kraj\u00f3w na pobyt sta\u0142y 6,1 mln os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OECD-imigracja-do-krajow-bogatych-osiagnela-w-2022-roku-rekordowy-poziom-8634364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T18:01:25.089872+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje kredytowe przed\u0142u\u017cone, ale z warunkami. Rz\u0105d przygotowa\u0142 projekt ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/b1ce9cee9dda8b-948-568-0-138-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przygotowa\u0142 projekt ustawy przed\u0142u\u017caj\u0105cej wakacje kredytowe na 2024 rok. Proponuje jednak wprowadzenie kryterium dochodowego, a tak\u017ce ogranicze\u0144 zwi\u0105zanych z wysoko\u015bci\u0105 kredytu - podano na stronie KPRM.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-przedluzone-ale-z-warunkami-Rzad-przygotowal-projekt-ustawy-8634359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T17:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zawieranie um\u00f3w o us\u0142ugi finansowe online i przez telefon b\u0119dzie bezpieczniejsze dla konsument\u00f3w. Nowe przepisy UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/4d2d94550d4781-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska przyj\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek dyrektyw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zawieranych na odleg\u0142o\u015b\u0107 um\u00f3w o us\u0142ugi finansowe. Nowe przepisy maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo um\u00f3w o us\u0142ugi finansowe online i \u015bwiadczone przez telefon.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawieranie-umow-o-uslugi-finansowe-online-i-przez-telefon-bedzie-bezpieczniejsze-dla-konsumentow-Nowe-przepisy-UE-8634335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T16:56:29.571975+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz: Chcemy wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 koalicj\u0119 rz\u0105dow\u0105 z KO, Lewic\u0105, Polsk\u01052050 i samorz\u0105dowcami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/e96ab6faf3fa24-948-568-0-28-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzisiaj bierzemy odpowiedzialno\u015b\u0107 za ca\u0142\u0105 Polsk\u0119; wyborcy wskazali nie trzeci\u0105 kadencj\u0119 PiS-u, ale wskazali Trzeci\u0105 Drog\u0119; Trzecia Droga - PSL i Polska 2050 - si\u0119 sprawdzi\u0142a, b\u0119dzie kontynuowa\u0107 swoj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-Chcemy-wspoltworzyc-koalicje-rzadowa-z-KO-Lewica-Polska2050-i-samorzadowcami-8634338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T16:56:29.570456+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Rosja znacz\u0105co zwi\u0119kszy wydatki bud\u017cetu na wojsko w 2024 roku\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/71a7cfbf88ad0e-948-568-0-160-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewidywany bud\u017cet pa\u0144stwowy Rosji na 2024 rok zak\u0142ada wzrost wydatk\u00f3w na wojsko o 68 proc.; wydatki na ten sektor gospodarki wynios\u0105 6 proc. PKB - poinformowa\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony w poniedzia\u0142kowej aktualizacji wywiadowczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-znaczaco-zwiekszy-wydatki-budzetu-na-wojsko-w-2024-roku-8634296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T16:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czwarta spadkowa sesja WIG20, ale po wyborach indeks wci\u0105\u017c na plusie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/af80e37115f955-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek nowego tygodnia nie przyni\u00f3s\u0142 zmiany sentymentu na rynkach akcji, kt\u00f3re s\u0105 pod presj\u0105 wysokich rentowno\u015bci obligacji. Indeksy na polskim parkiecie odznaczy\u0142y si\u0119 minimalnymi zni\u017ckami, ale jednocze\u015bnie przed\u0142u\u017caj\u0105 seri\u0119 spadkowych sesji z rz\u0119du do czterech.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czwarta-spadkowa-sesja-WIG20-ale-po-wyborach-indeks-wciaz-na-plusie-8634289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T16:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Niemcy przeznaczy\u0142 za ma\u0142o pieni\u0119dzy dla Ukrainy w projekcie bud\u017cetu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/65c373b37e4e59-948-568-60-320-3916-2350.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy obieca\u0142y pomaga\u0107 Ukrainie w wojnie obronnej przeciwko Rosji tak d\u0142ugo, jak Ukraina b\u0119dzie tego potrzebowa\u0142a. \"Ale teraz wychodzi na jaw, \u017ce federalny minister finans\u00f3w Christian Lindner przeznaczy\u0142 o wiele za ma\u0142o pieni\u0119dzy dla Ukrainy w nast\u0119pnym bud\u017cecie\" - pisze portal dziennika \"Bild\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Niemcy-przeznaczyl-za-malo-pieniedzy-dla-Ukrainy-w-projekcie-budzetu-8634294.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T16:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orange Polska pokaza\u0142o wyniki za III kw. Zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 liczba klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/17ca7bd79947f1-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orange Polska wypracowa\u0142 w trzecim kwartale 2023 roku 841 mln z\u0142 EBITDA po uwzgl\u0119dnieniu koszt\u00f3w leasingu, o 2,3 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Analitycy ankietowani przez PAP Biznes prognozowali, \u017ce sp\u00f3\u0142ka osi\u0105gnie wynik na poziomie 832,1 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orange-Polska-mial-w-III-kw-841-mln-zl-EBITDAaL-wobec-832-1-mln-zl-konsensusu-8634292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja do Krzysztofa Brejzy: do\u015b\u0107 k\u0142amstw, kierujemy zawiadomienie do prokuratury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/0aa4ce3744d0c3-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do\u015b\u0107 k\u0142amstw i manipulacji; nie posiadamy \"cyberbroni\", nie inwigilowali\u015bmy \"blogera\" - o\u015bwiadczy\u0142a Komenda G\u0142\u00f3wna Policji w odpowiedzi na wpis Krzysztof Brejzy z Koalicji Obywatelskiej. KGP poinformowa\u0142a, \u017ce w zwi\u0105zku z \"insynuacjami\" polityka kieruje zawiadomienie do prokuratury.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-do-Krzysztofa-Brejzy-dosc-klamstw-kierujemy-zawiadomienie-do-prokuratury-8634290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T15:51:33.570789+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odzyskano scytyjskie z\u0142oto warte 60 milion\u00f3w euro skradzione z ukrai\u0144skiego muzeum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/37487a5ffff800-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpa\u0144ska policja powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce przej\u0119\u0142a z\u0142ot\u0105 scytyjsk\u0105 bi\u017cuteri\u0119 skradzion\u0105 z ukrai\u0144skiego muzeum. Warto\u015b\u0107 antycznych ozd\u00f3b, kt\u00f3re powsta\u0142y mi\u0119dzy VIII a IV wiekiem przed nasz\u0105 er\u0105, oszacowano na oko\u0142o 60 milion\u00f3w euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odzyskano-scytyjskie-zloto-warte-60-milionow-euro-skradzione-z-ukrainskiego-muzeum-8634288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T15:51:33.568223+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chaos komunikacyjny w Rzymie. Tysi\u0105ce urz\u0119dnik\u00f3w wr\u00f3c\u0105 do pracy zdalnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ebb62d9bb1fdd8-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z chaosem komunikacyjnym w centrum Rzymu, spowodowanym przez prace drogowe w ramach przygotowa\u0144 do Roku \u015awi\u0119tego 2025 i budow\u0119 stacji metra na Placu Weneckim, pracownicy urz\u0119d\u00f3w publicznych mogliby zn\u00f3w cz\u0119\u015bciowo przej\u015b\u0107 na prac\u0119 zdaln\u0105 - tak\u0105 propozycj\u0119 rozwa\u017caj\u0105 w\u0142adze Wiecznego Miasta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-komunikacyjny-w-Rzymie-Tysiace-urzednikow-wroca-do-pracy-zdalnej-8634244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T14:48:56.936301+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpanie zaciskaj\u0105 pasa. Ceny \u017cywno\u015bci znowu wzros\u0142y - to zdro\u017ca\u0142o najbardziej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/1963b4393d61e2-948-568-0-51-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny artyku\u0142\u00f3w \u017cywno\u015bciowych wzros\u0142y w Hiszpanii we wrze\u015bniu \u015brednio o prawie 11 proc. w por\u00f3wnaniu z tym samym miesi\u0105cem w roku ubieg\u0142ym - wynika z bada\u0144 firmy konsultingowej NIQ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpanie-zaciskaja-pasa-Ceny-zywnosci-znowu-wzrosly-to-zdrozalo-najbardziej-8634249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T14:48:56.934782+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Wojskami Obrony Terytorialnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/b20ae75bab3b02-948-568-0-210-2975-1785.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szkolenia z zakresu obronno\u015bci oraz promocj\u0119 s\u0142u\u017cby wojskowej zak\u0142ada list intencyjny podpisany przez KGHM i Wojska Obrony Terytorialnej \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek w komunikacie miedziowa sp\u00f3\u0142ka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-bedzie-wspolpracowac-z-Wojskami-Obrony-Terytorialnej-8634219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142o\u017cono ju\u017c 44 protesty wyborcze i 55 referendalnych w S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/45c9b240a5d3a7-948-568-0-0-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do poniedzia\u0142kowego popo\u0142udnia do S\u0105du Najwy\u017cszego wp\u0142yn\u0119\u0142y 44 protesty odnosz\u0105ce si\u0119 do wybor\u00f3w parlamentarnych oraz 55 protest\u00f3w przeciwko wa\u017cno\u015bci referendum - poinformowa\u0142o PAP biuro prasowe S\u0105du Najwy\u017cszego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlozono-juz-44-protesty-wyborcze-i-55-referendalnych-w-Sadzie-Najwyzszym-8634218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 nowy rz\u0105d? We wtorek liderzy opozycji maj\u0105 przedstawi\u0107 pierwsze deklaracje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/7a756408a8ae8f-948-568-195-0-3019-1811.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek liderzy Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy maj\u0105 przedstawi\u0107 pierwsze deklaracje ws. stanowisk przy tworzeniu nowego rz\u0105du oraz udzieli\u0107 poparcia Donaldowi Tuskowi na urz\u0105d premiera - ustali\u0142a PAP w \u017ar\u00f3d\u0142ach w tych partiach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-bedzie-wygladal-nowy-rzad-We-wtorek-liderzy-opozycji-maja-przedstawic-pierwsze-deklaracje-8634207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T14:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprzeda\u017c gry CI Games \"Lords of the Fallen\" przekroczy\u0142a 1 mln egzemplarzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/a553a37f26e74c-948-568-10-80-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c gry \"Lords of the Fallen\" na dzie\u0144 23 pa\u017adziernika, czyli dziesi\u0119\u0107 dni po premerze, przekroczy\u0142a 1 mln egzemplarzy - poinformowa\u0142 CI Games, wydawca gry, w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-CI-Games-Lords-of-the-Fallen-przekroczyla-1-mln-egzemplarzy-8634203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T14:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielomiliardowe przej\u0119cie w energetyce. Chevron kupuje firm\u0119 naftow\u0105 Hess Corporation", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/e20b76b9b4db6f-948-568-0-243-4644-2786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski koncern Chevron poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce przejmie za 53 mld dolar\u00f3w firm\u0119 naftow\u0105 Hess Corporation, kt\u00f3ra eksploatuje z\u0142o\u017ca ropy w P\u00f3\u0142nocnej Dakocie, u wybrze\u017cy Gujany, w Zatoce Meksyka\u0144skiej i w Zatoce Tajlandzkiej - relacjonuje dziennik \"USA Today\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chevron-przejmie-za-53-mld-dolarow-firme-naftowa-Hess-Corporation-8634198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T13:43:48.470389+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dza zn\u00f3w przybywa szybciej. Dezinflacja zagro\u017cona?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/e442d074ebd6ba-948-568-2-65-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez poprzednie miesi\u0105ce jednym z argument\u00f3w na rzecz\ntrendu dezinflacyjnego by\u0142a malej\u0105ca dynamika poda\u017cy pieni\u0105dza. Ale statystyki\nza wrzesie\u0144 pokaza\u0142y nieoczekiwanie silny wzrost agregatu M3.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podaz-pieniadza-M3-w-Polsce-wrzesien-2023-8634174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T13:43:48.468595+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na wokand\u0119 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wraca sprawa kar na\u0142o\u017conych na Polsk\u0119 przez TSUE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/f42739f8d36a89-945-560-158-230-1889-1133.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wokand\u0119 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wr\u00f3ci\u0142a sprawa unijnych przepis\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE na\u0142o\u017cy\u0142 kary na Polsk\u0119 ws. kopalni Tur\u00f3w i by\u0142ej Izby Dyscyplinarnej SN. Termin w tej sprawie by\u0142 wielokrotnie zmieniany. Rozprawa ma si\u0119 odby\u0107 21 listopada.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-wokande-Trybunalu-Konstytucyjnego-wraca-sprawa-kar-nalozonych-na-Polske-przez-TSUE-8634116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T12:38:53.902896+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CBA pods\u0142uchiwa\u0142o opozycj\u0119? Jest zawiadomienie o znies\u0142awieniu przez Wojtunika", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/76f58d8ad1644e-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne kieruje zawiadomienie o znies\u0142awieniu przez b. szefa CBA Paw\u0142a Wojtunika - poinformowa\u0142 na X (dawniej Twitter) minister koordynator s\u0142u\u017cb specjalnych Mariusz Kami\u0144ski. Zapewni\u0142, \u017ce CBA ani \u017cadna inna podleg\u0142a mu s\u0142u\u017cba nie inwigilowa\u0142a opozycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CBA-podsluchiwalo-opozycje-Jest-zawiadomienie-o-znieslawieniu-przez-Wojtunika-8634117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T12:38:53.901394+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS wysy\u0142a listy do emeryt\u00f3w, kt\u00f3rzy dostali \"czternastk\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/0050556bb7c0cd-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do niemal 8 mln os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y 14. emerytury, ZUS wysy\u0142a listy z informacjami w tej sprawie, m.in. o przyznanej i wyp\u0142aconej kwocie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP rzecznik Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych Pawe\u0142 \u017bebrowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wysyla-listy-do-emerytow-ktorzy-dostali-czternastke-8634133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T12:38:53.900853+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia ma ogromne problemy z przyjmowaniem azylant\u00f3w. \"Sytuacja jest tragiczna\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/08df4e37be9ef3-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralna Agencja ds. Przyjmowania Os\u00f3b Ubiegaj\u0105cych si\u0119 o Azyl (COA) wys\u0142a\u0142a \u201edesperacki\u201d list do rz\u0105du w sprawie problem\u00f3w z przyjmowaniem azylant\u00f3w, napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eNRC\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-ma-ogromne-problemy-z-przyjmowaniem-azylantow-Sytuacja-jest-tragiczna-8634086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T12:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\". Wykorzystanie \u015brodk\u00f3w dalekie od limitu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/37b87470913537-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w na dop\u0142aty pa\u0144stwa w programie \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" jest dalekie od osi\u0105gni\u0119cia ustawowych limit\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek resort rozwoju i technologii na swoich stronach internetowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-Wykorzystanie-srodkow-dalekie-od-limitu-8634070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T11:33:55.696687+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 faza o\u017cywienia gospodarczego w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/a6dcd953616e27-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 faza o\u017cywienia gospodarczego w Polsce; w kolejnych kwarta\u0142ach b\u0119dzie ono wspierane m.in. przez spadek inflacji oraz inwestycje mieszkaniowe - prognozuje Jakub Borowski z Credit Agricole komentuj\u0105c dane GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-Rozpoczela-sie-faza-ozywienia-gospodarczego-w-Polsce-8634096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T11:33:55.694651+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory w Wenezueli 2024. \"Odsuniemy od w\u0142adzy Maduro i jego re\u017cim\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/3efdaa4f557a05-948-568-0-522-1919-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maria Corina Machado, kt\u00f3ra wed\u0142ug wst\u0119pnych wynik\u00f3w prawybor\u00f3w zostanie kandydatk\u0105 opozycji na prezydenta Wenezueli, zapowiedzia\u0142a, \u017ce w 2024 roku odsunie od w\u0142adzy rz\u0105dz\u0105cego obecnie Nicolasa Maduro i jego re\u017cim \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny wenezuelski dziennik \u201eEl Nacional\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Wenezueli-2024-Odsuniemy-od-wladzy-Maduro-i-jego-rezim-8634051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T11:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jesienne przyspieszenie u deweloper\u00f3w, ale gotowych mieszka\u0144 najmniej od pi\u0119ciu lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/bdd920f96f13fd-948-568-0-129-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik by\u0142 kolejnym miesi\u0105cem, w kt\u00f3rym wzros\u0142a liczba nowych bud\u00f3w mieszka\u0144 prowadzonych przez deweloper\u00f3w \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Zn\u00f3w jednak w okolice 10 tys. spad\u0142a liczba lokali oddawanych do u\u017cytku. Do stawiania dom\u00f3w jednorodzinnych nie garn\u0105 si\u0119 za to inwestorzy indywidualni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jesienne-przyspieszenie-u-deweloperow-ale-gotowych-mieszkan-najmniej-od-pieciu-lat-8634046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T11:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do Strefy Gazy dotar\u0142 kolejny konw\u00f3j z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 z Egiptu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/4c740edeeb9156-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeci w ci\u0105gu ostatnich trzech dni konw\u00f3j pojazd\u00f3w przewo\u017c\u0105cych pomoc dla palesty\u0144skiej ludno\u015bci cywilnej wjecha\u0142 w poniedzia\u0142ek z Egiptu do Strefy Gazy - poinformowa\u0142a agencja Reutera za przedstawicielami egipskich organizacji humanitarnych i \u017ar\u00f3d\u0142ami w tamtejszych resortach si\u0142owych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-Strefy-Gazy-dotarl-kolejny-konwoj-z-pomoca-humanitarna-z-Egiptu-8634028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T10:29:56.041528+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KO \"wyeksmituje\" jedno ministerstwo poza Warszaw\u0119? Takie s\u0105 pog\u0142oski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/90a2fd2b4e2e5e-948-568-7-77-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Nie przeno\u015bcie nam stolicy do Krakowa\" zaintonowa\u0142 lata temu zesp\u00f3\u0142 \"Pod Bud\u0105\". Teraz jednak okazuje si\u0119, \u017ce przeprowadzka jednego z resort\u00f3w jest mo\u017cliwa. Co prawda nie do Krakowa, a na \u015al\u0105sk.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Przemyslu-bedzie-mialo-siedzibe-na-Slasku-Takie-sa-pomysly-8634015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T10:29:56.036847+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKP Intercity \"utylizuje i niszczy dokumenty\". Sp\u00f3\u0142ka si\u0119 t\u0142umaczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/9914a1b285003b-948-568-0-20-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery dni po wyborach, czyli ju\u017c w momencie, gdy znane by\u0142y wyniki z wszystkich komisji, PKP Intercity og\u0142osi\u0142o przetarg na \"utylizacj\u0119 i niszczenie dokument\u00f3w potwierdzonych certyfikatem\". Opozycja ponownie wyra\u017ca zaniepokojenie, a sp\u00f3\u0142ka si\u0119 t\u0142umaczy \"nieaktualnymi drukami biletowymi\".\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-utylizuje-i-niszczy-dokumenty-Spolka-sie-tlumaczy-8633999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T10:29:56.034762+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcjonariusz Novity chce, by sp\u00f3\u0142ka wyp\u0142aci\u0142a dywidend\u0119 nadzwyczajn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/10cf782cf1224f-948-568-0-168-4168-2501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Tebesa, akcjonariusz Novity, zg\u0142osi\u0142 projekt uchwa\u0142y na NWZ w sprawie wyp\u0142aty przez sp\u00f3\u0142k\u0119 dywidendy nadzwyczajnej w kwocie 10 mln z\u0142, co daje 4 z\u0142 na akcj\u0119. \u015arodki mia\u0142yby pochodzi\u0107 z istniej\u0105cego w sp\u00f3\u0142ce kapita\u0142u zapasowego utworzonego z zysku za 2021 rok - poinformowa\u0142a Novita w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusz-Novity-chce-by-spolka-wyplacila-10-mln-zl-dywidendy-nadzwyczajnej-8633984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarz\u0105d Rafako chce wyprowadzi\u0107 sp\u00f3\u0142k\u0119 na prost\u0105. Kluczowe najbli\u017csze tygodnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/973886d6c2385a-948-568-0-40-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Rafako jest zdeterminowany, by wyprowadzi\u0107 sp\u00f3\u0142k\u0119 na prost\u0105, ale najbli\u017csze tygodnie poka\u017c\u0105, czy uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 wniosku o upad\u0142o\u015b\u0107 - poinformowali PAP Biznes przedstawiciele nowego zarz\u0105du Rafako. Trwaj\u0105 rozmowy m.in. z wierzycielami i instytucjami finansowymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Rafako-zdeterminowany-by-wyprowadzic-spolke-na-prosta-kluczowe-najblizsze-tygodnie-wywiad-8633961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T09:25:08.852410+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wysyp zam\u00f3wionych wycen. Kurs zn\u00f3w mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/7af2944b53d729-948-568-1004-578-3363-2018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs elektrociep\u0142owni z GPW mocno zyskiwa\u0142 w pierwszych godzinach poniedzia\u0142kowego handlu, dzi\u0119ki bardzo optymistycznej wycenie sporz\u0105dzonej przez analityka z East Value Research. To ju\u017c kolejny raport przygotowany przez t\u0119 firm\u0119 inwestycyjn\u0105, z kt\u00f3rego wynika mocne niedowarto\u015bciowanie akcji polskiej sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie zleca jego przygotowanie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysyp-zamowionych-wycen-Kurs-znow-mocno-w-gore-8633973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T09:25:08.848204+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Funt odbija od dna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/99bcf4131870fc-948-568-32-30-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu 4,50 z\u0142. W g\u00f3r\u0119\nposz\u0142y notowania funta brytyjskiego, kt\u00f3ry w zesz\u0142ym tygodniu wyznaczy\u0142\nprzesz\u0142o 2-letnie minimum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-Funt-odbija-od-dna-8633913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T08:24:44.723488+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana czasu na zimowy. Za d\u0142u\u017csz\u0105 prac\u0119 przys\u0142uguje dodatek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/d9c3bed396635a-948-568-9-348-3697-2218.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c w najbli\u017cszy\nweekend, z 28 na 29 pa\u017adziernika 2023 r. nast\u0105pi zmiana czasu z letniego na\nzimowy. To spowoduje, \u017ce wiele os\u00f3b pracuj\u0105cych noc\u0105 b\u0119dzie musia\u0142o sp\u0119dzi\u0107 o\ngodzin\u0119 d\u0142u\u017cej wykonuj\u0105c swoje obowi\u0105zki s\u0142u\u017cbowe. Niewiele os\u00f3b wie, \u017ce za\nto przys\u0142uguje im specjalny dodatek do wynagrodzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-czasu-na-zimowy-Za-dluzsza-prace-przysluguje-dodatek-8633912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T08:24:44.717681+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec greckiej tragedii? Rating kredytowy kraju najwy\u017cej od 13 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/f114de3df2ca8a-945-560-7-63-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedna z trzech najwi\u0119kszych agencji ratingowych podwy\u017cszy\u0142a ocen\u0119 wiarygodno\u015bci kredytowej Grecji do poziomu inwestycyjnego po raz pierwszy od 13 lat. Coraz cz\u0119\u015bciej m\u00f3wi si\u0119 o tym, \u017ce pa\u0144stwo wychodzi z kryzysu i potwierdzaj\u0105 to dane gospodarcze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-greckiej-tragedii-Rating-kredytowy-kraju-najwyzej-od-13-lat-8633916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T08:24:44.715971+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Answear chce rozpocz\u0105\u0107 ofert\u0119 publiczn\u0105 \"bez prospektu\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/e43f48ac738388-822-493-230-124-822-493.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Answear. com chce rozpocz\u0105\u0107 ofert\u0119 akcji serii L w \u015brod\u0119, 25 pa\u017adziernika, w ramach oferty publicznej wy\u0142\u0105czonej z obowi\u0105zku publikacji prospektu - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Answear-chce-rozpoczac-oferte-publiczna-w-srode-25-pazdziernika-8633902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T08:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny miedzi blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od niemal roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/3677cc8c62d867-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie s\u0105 blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od niemal roku. Mied\u017a na LME jest wyceniana ni\u017cej o 0,6 proc. - po 7904,00 USD za ton\u0119  - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-blisko-najnizszych-poziomow-od-niemal-roku-8633898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T08:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Diecezja dosta\u0142a 2 mln z\u0142 na audycje. Za te pieni\u0105dze promowa\u0142a PiS przed wyborami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/848823d898d372-948-568-0-0-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rezerwa bud\u017cetowa okaza\u0142a si\u0119 bardzo \u0142askawa dla diecezji zamojsko-lubaczowskiej. Otrzyma\u0142a ona 2 mln z\u0142 po to, aby emitowa\u0107 audycje edukacyjne pt. \u201cDzia\u0142amy dla lepszej Polski\u201d. Jak ustali\u0142 portal tvn24.pl, w nagraniach skupiano si\u0119 na tym, aby promowa\u0107 polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przed pa\u017adziernikowymi wyborami parlamentarnymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diecezja-dostala-2-mln-zl-na-audycje-Za-te-pieniadze-promowala-PiS-przed-wyborami-8633890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwajcarzy zdecydowali. Wst\u0119pne zwyci\u0119stwo prawicowej Szwajcarskiej Partii Ludowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/ef605298b6635e-948-568-0-135-2160-1295.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki exit poll po niedzielnych wyborach parlamentarnych w Szwajcarii wskazuj\u0105 na zwyci\u0119stwo rz\u0105dz\u0105cej prawicowej Szwajcarskiej Partii Ludowej (SVP), kt\u00f3ra zdoby\u0142a 29 proc. poparcia i wyprzedzi\u0142a Socjaldemokratyczn\u0105 Parti\u0119 Szwajcarii (SP) oraz Zielonych - powiadomi\u0142a agencja Associated Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwajcarzy-zdecydowali-Wstepne-zwyciestwo-prawicowej-Szwajcarskiej-Partii-Ludowej-8633870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T07:06:00.500287+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarzasty: CBA i IPN do likwidacji. Ale TVP ju\u017c nie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/1e490bda936833-948-568-0-144-4134-2480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne (CBA) i Instytut Pami\u0119ci Narodowej (IPN) powinny by\u0107 zlikwidowane - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty w TVN24. Natomiast jest przeciwny, by rozwi\u0105zywa\u0107 telewizj\u0119 publiczn\u0105. \"Co\u015b jest chore, to raczej trzeba to leczy\u0107\" - stwierdzi\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-CBA-i-IPN-do-likwidacji-Ale-TVP-juz-nie-8633875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T07:06:00.499264+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karp nie da\u0142 si\u0119 inflacji. Ile w tym roku b\u0119dzie kosztowa\u0142?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/50a8c6da093426-948-568-0-96-3520-2111.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poprzednich dw\u00f3ch latach robi\u0105c zakupy przed Wigili\u0105, mo\u017cna by\u0142o si\u0119 mocno zdziwi\u0107. Cena karpia nie przypomina\u0142a tego, do czego si\u0119 przyzwyczaili\u015bmy, a wygl\u0105da\u0142o bardziej na to, jakby kto\u015b zamieni\u0142 jego cen\u00f3wk\u0119 z t\u0105 od \u0142ososia. Wiele wskazuje na to, \u017ce w tym roku nie dojdzie do wzrostu ceny za kr\u00f3la polskich sto\u0142\u00f3w wigilijnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karp-nie-dal-sie-inflacji-Ile-w-tym-roku-bedzie-kosztowal-8633862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T07:06:00.496662+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda chce os\u0142odzi\u0107 pora\u017ck\u0119 PiS. Kancelaria Prezydenta zam\u00f3wi\u0142a s\u0142odycze za ponad p\u00f3\u0142 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/9079674c635a30-948-568-248-40-2712-1627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kancelaria Prezydenta Andrzeja Dudy og\u0142osi\u0142a przetarg na ciastka i inne przek\u0105ski. Kto we\u017amie udzia\u0142, powinien si\u0119 przygotowa\u0107 na dostarczenie: czekolad z orzechami, czekoladek z kremem alkoholowym, kandyzowanych \u015bliwek, sezamek i kr\u00f3wek \"mordoklejek\". Chce na nie wyda\u0107 ponad 600 tys. z\u0142.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duda-chce-oslodzic-porazke-PiS-Kancelaria-Prezydenta-zamowila-slodycze-za-ponad-pol-mln-zl-8633845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T07:06:00.495597+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izera nigdy nie wyjedzie na polskie drogi? Projekt poch\u0142on\u0105\u0142 setki milion\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/a12b9d6d084071-948-568-0-81-2041-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydaje si\u0119, \u017ce na polskiego \u201celektryka\u201d b\u0119dzie trzeba poczeka\u0107 d\u0142u\u017cej, ni\u017c wcze\u015bniej s\u0105dzono. Portal\u00a0\u201cfrancuskie.pl\u201d\u00a0poinformowa\u0142, \u017ce projekt Izera mo\u017ce zosta\u0107 niebawem zlikwidowany. Co wi\u0119cej, problemy prawdopodobnie czekaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na Electromobility Poland SA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izera-nigdy-nie-wyjedzie-na-polskie-drogi-Projekt-pochlonal-setki-milionow-8633847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T06:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcja \"White Snow\". Przej\u0119to 12 ton narkotyk\u00f3w, 83 osoby zatrzymane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/720d33a9447eaf-948-567-10-25-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zatrzymanie 83 os\u00f3b, zabezpieczenie ponad 12 ton narkotyk\u00f3w wartych prawie 1,2 mld euro, 160 sztuk broni palnej, ponad 10 tys. sztuk amunicji, zlikwidowanie 2 laboratori\u00f3w narkotyk\u00f3w i plantacji konopi to tylko niekt\u00f3re efekty dzia\u0142a\u0144 w ramach blisko dwuletniego projektu \"White Snow\". Uczestniczyli w nim polscy funkcjonariusze i zagraniczne s\u0142u\u017cby.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcja-White-Snow-Przejeto-12-ton-narkotykow-83-osoby-zatrzymane-8633827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T06:00:40.922224+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119? Polacy stawiaj\u0105 spraw\u0119 jasno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/71fee228a1b44b-948-568-17-17-3571-2142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal trzy czwarte Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien przej\u015b\u0107 na polityczn\u0105 emerytur\u0119 - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Przeciwnego zdania jest co pi\u0105ty wyborca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-powinien-przejsc-na-emeryture-Polacy-stawiaja-sprawe-jasno-8633835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T06:00:40.921710+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CPK mniejszy ni\u017c zak\u0142adano. Powstanie te\u017c p\u00f3\u017aniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/36b75ec362ba5b-948-568-120-370-3880-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralny Port Komunikacyjny b\u0119dzie mniejszy, ni\u017c pierwotnie zaplanowano; eksperci i politycy dzisiejszej opozycji twierdz\u0105, \u017ce niezb\u0119dny jest audyt i weryfikacja ca\u0142ego projektu - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-mniejszy-niz-zakladano-Powstanie-tez-pozniej-8633823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T05:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory prezydenckie w Argentynie. \"Wyj\u0105tkowo niska frekwencja wyborcza\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/74ebe6c8b89797-948-568-0-202-3001-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedzielnych wyborach prezydenckich w Argentynie kandydat rz\u0105dz\u0105cej w kraju lewicy, peronista Sergio Messa, w pierwszej turze, uzyska\u0142 36,6 proc. g\u0142os\u00f3w. Na jego g\u0142\u00f3wnego konkurenta, skrajnego libera\u0142a Javiera Mileia, g\u0142osowa\u0142o  30 proc. uczestnik\u00f3w wybor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-prezydenckie-w-Argentynie-Wyjatkowo-niska-frekwencja-wyborcza-8633807.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T05:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSP z cyfryzacj\u0105 \"na bakier\". 3/4 firm handlowo-us\u0142ugowych nie planuje takich dzia\u0142a\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/e27afff8309d5a-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 73 proc. ma\u0142ych i \u015brednich firm z sektora handlowo-us\u0142ugowego nie planuje cyfryzowa\u0107 \u017cadnych obszar\u00f3w w ci\u0105gu najbli\u017cszych miesi\u0119cy \u2013 wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie Fiserv Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSP-z-cyfryzacja-na-bakier-3-4-firm-handlowo-uslugowych-nie-planuje-takich-dzialan-8633805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T05:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tu jest najwy\u017csze bezrobocie w Polsce. Lotnictwo szans\u0105 dla regionu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/7804808ce8da51-948-568-0-134-4891-2934.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojew\u00f3dztwo podkarpackie niemal tradycyjnie boryka si\u0119 z najwy\u017cszym \nbezrobociem w skali kraju. Spor\u0105 szans\u0105 dla regionu jest jednak rozw\u00f3j \nsektora lotniczego i kosmicznego. Rzesz\u00f3w i okolice mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 \nprawdziwym zag\u0142\u0119biem technologicznym, i to nie tylko w skali kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-na-Podkarpaciu-Lotnictwo-szansa-dla-regionu-8633750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T04:55:48.986499+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d a wy\u017cszy wk\u0142ad w\u0142asny. Wyb\u00f3r rzeczoznawcy i optymalizacja koszt\u00f3w mog\u0105 mie\u0107 ogromne znacznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4ae3d9d3dda4c3-948-568-0-0-4221-2532.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odpowiadamy na kolejne pytanie\ndotycz\u0105ce \u201eBezpiecznego kredytu 2 proc.\u201d Tym razem czytelnik zastanawia si\u0119, czy mo\u017ce\nwzi\u0105\u0107 kredyt tylko na 250 tys. z\u0142, skoro dom wyceniony jest na 500 tys. z\u0142, a\ndzia\u0142ka na 150 tys. z\u0142. Ekspert odpowiada, jak wygl\u0105da w tym przypadku kwestia\nwk\u0142adu w\u0142asnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-wyzszy-wklad-wlasny-Wybor-rzeczoznawcy-i-optymalizacja-kosztow-moga-miec-ogromne-znacznie-8631605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T04:55:48.985978+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek straci Orlen i nie dostanie odprawy? To mo\u017cliwe dzi\u0119ki premier Szyd\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/a0fa0a5d282898-948-568-0-10-4029-2417.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ogromna odprawa mo\u017ce przej\u015b\u0107 prezesowi Danielowi \nObajtkowi ko\u0142o nosa. Wszystko za spraw\u0105 regulaminu uchwalonego jeszcze \nza rz\u0105d\u00f3w premier Beaty Szyd\u0142o. To, \u017ce nie zachowa on stanowiska, jest \npewne - podkre\u015bla to wielu przedstawicieli jeszcze opozycji. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-straci-Orlen-i-nie-dostanie-odprawy-To-mozliwe-dzieki-premier-Szydlo-8633120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T04:55:48.985424+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katowice przed Sosnowcem i reszt\u0105. Tak zmienia\u0142y si\u0119 ceny mieszka\u0144 na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku i w Zag\u0142\u0119biu D\u0105browskim", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a334c32db84509-948-568-75-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poprzednie miesi\u0105ce to czas obni\u017cek \u015brednich cen \ntransakcyjnych nowych mieszka\u0144 w Katowicach. W perspektywie kilkuletniej\n m\u00f3wimy jednak o kilkudziesi\u0119cioprocentowych wzrostach \u2013 zar\u00f3wno na \nrynku pierwotnym, jak i wt\u00f3rnym. Na Bankier.pl sprawdzamy, jak stolica \nwojew\u00f3dztwa wypada na tle innych najwi\u0119kszych polskich miast i przede \nwszystkim s\u0105siad\u00f3w - zar\u00f3wno z G\u00f3rnego \u015al\u0105ska i Zag\u0142\u0119bia D\u0105browskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-zmienialy-sie-ceny-mieszkan-na-Gornym-Slasku-i-w-Zaglebiu-Dabrowskim-8632997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T04:55:48.984303+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak tania\u0142y hipoteki. Za pewno\u015b\u0107 sta\u0142ej raty znowu b\u0119dzie trzeba p\u0142aci\u0107 wi\u0119cej? To niewykluczone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/5cd40131343103-948-568-0-236-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprocentowanie kredyt\u00f3w hipotecznych jest obecnie o ok. 1 pp. ni\u017csze ni\u017c na pocz\u0105tku roku. Na zmiany st\u00f3p procentowych r\u00f3\u017cnie reaguj\u0105 jednak produkty ze zmiennym i okresowo sta\u0142ym oprocentowaniem. By\u0107 mo\u017ce wkr\u00f3tce oka\u017ce si\u0119, \u017ce sta\u0142a rata jest pocz\u0105tkowo bardziej kosztowna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-tanialy-hipoteki-Za-pewnosc-stalej-raty-znowu-bedzie-trzeba-placic-wiecej-To-niewykluczone-8633715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-23T04:55:48.983744+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]