[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCj5Ug7sV0Id9g-NEfFa1psg", "title": "Jak rado\u015bnie, sensownie i dobrze \u017cy\u0107?", "description": "Zapraszam na skr\u00f3con\u0105 wersj\u0119 konferencji, kt\u00f3r\u0105 wyg\u0142osi\u0142em z okazji \"Dnia Papieskiego\" dla Fundacji Dzie\u0142o Nowego Tysi\u0105clecia w Krakowie\n\n#dobrze #\u017cycie #konferencja \n\n\ud83d\udc49 Kontynuowanie mojej pracy i rozw\u00f3j kana\u0142u mo\u017cna wesprze\u0107 na trzy sposoby:\n1) przez patronite: https://patronite.pl/Samolyk\n2) przez przycisk \"wesprzyj\", kt\u00f3ry znajduje si\u0119 tu\u017c pod filmem\n3) przez darowizn\u0119 wp\u0142acan\u0105 na konto Bank Pekao SA 08 1240 2786 1111 0010 1984 8265 tytu\u0142em: \"darowizna\"\nZ g\u00f3ry dzi\u0119kuj\u0119 za ka\u017cdy wyraz wsparcia :)\n\n\ud83d\udc49 Je\u017celi wp\u0142aci\u0142e\u015b darowizn\u0119, wspar\u0142e\u015b mnie przez przycisk \"WESPRZYJ\" i chcesz by\u0107 w napisach ko\u0144cowych I do\u0142\u0105czy\u0107 do grupy Patron\u00f3w na Facebooku to daj mi zna\u0107 na tsamolyk@gmail.com. Kiedy\u015b wpisywa\u0142em w napisach ko\u0144cowych wszystkich Darczy\u0144c\u00f3w, ale kilku z nich zwr\u00f3ci\u0142o mi uwag\u0119, \u017ce chc\u0105 pozosta\u0107 anonimowi. Maj\u0105 do tego prawo wi\u0119c wprowadzam tak\u0105 praktyk\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 za zrozumienie.\n\n\ud83d\udc49 \u0179r\u00f3d\u0142a do materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re wymieni\u0142em w filmie:\n\n1. Encyklika \"Evangelium Vitae\": https://www.vatican.v", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ZPsGJGmEGEQ", "date_published": "2023-10-23T14:59:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Tomasz Samo\u0142yk", "album": "Tomasz Samo\u0142yk", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://i3.ytimg.com/vi/ZPsGJGmEGEQ/hqdefault.jpg"}]