[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wybory prezydenckie w Rosji. Komuni\u015bci szukaj\u0105 kontrkandydata dla Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-rosji-komunisci-szukaja-kontrkandydata,nId,7104743\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w Rosji. Komuni\u015bci szukaj\u0105 kontrkandydata dla Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-rosji-komunisci-szukaja-kontrkandydata/000HUWE6VD7VUKEA-C321.jpg\" /></a>Giennadij Ziuganow najprawdopodobniej b\u0119dzie kandydatem Komunistycznej Partii Federacji Rosyjskiej w nadchodz\u0105cych wyborach prezydenckich. Dzia\u0142acze ugrupowania w weekend przeprowadzali &quot;tajny przegl\u0105d&quot; kandydat\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-rosji-komunisci-szukaja-kontrkandydata,nId,7104743", "date_published": "2023-10-23T12:51:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Zagro\u017cenie bombowe w kilku niemieckich szko\u0142ach. Na miejscu s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagrozenie-bombowe-w-kilku-niemieckich-szkolach-na-miejscu-s,nId,7104564\"><img align=\"left\" alt=\"Zagro\u017cenie bombowe w kilku niemieckich szko\u0142ach. Na miejscu s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/zagrozenie-bombowe-w-kilku-niemieckich-szkolach-na-miejscu-s/000HPNKH89JX740N-C321.jpg\" /></a>1300 uczni\u00f3w zespo\u0142u szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w niemieckim Solingen (Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia) nie ma dzi\u015b zaj\u0119\u0107. Budynek zosta\u0142 zamkni\u0119ty ze wzgl\u0119du na zagro\u017cenie bombowe - kto\u015b wys\u0142a\u0142 plac\u00f3wce mail z gro\u017abami. Na miejscu pracuje policja i psy szkolone do wykrywania materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Lokalne media sugeruj\u0105, \u017ce szko\u0142a mo\u017ce by\u0107 szczeg\u00f3lnie zagro\u017cona ze wzgl\u0119du na powi\u0105zania z miejscow\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 \u017cydowsk\u0105. To jednak nie jedyna plac\u00f3wka edukacyjna, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a pogr\u00f3\u017cki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagrozenie-bombowe-w-kilku-niemieckich-szkolach-na-miejscu-s,nId,7104564", "date_published": "2023-10-23T11:02:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Islandki id\u0105 po r\u00f3wno\u015b\u0107. Nie p\u00f3jd\u0105 do pracy, nie zrobi\u0105 nic w domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-islandki-ida-po-rownosc-nie-pojda-do-pracy-nie-zrobia-nic-w-,nId,7104555\"><img align=\"left\" alt=\"Islandki id\u0105 po r\u00f3wno\u015b\u0107. Nie p\u00f3jd\u0105 do pracy, nie zrobi\u0105 nic w domu\" src=\"https://i.iplsc.com/islandki-ida-po-rownosc-nie-pojda-do-pracy-nie-zrobia-nic-w/000HUSHTT8LD280A-C321.jpg\" /></a>Kobiety na Islandii rozpoczn\u0105 we wtorek og\u00f3lnokrajowy strajk, aby upomnie\u0107 si\u0119 o likwidacj\u0119 luki p\u0142acowej i zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na problem przemocy seksualnej. Uczestniczki nie p\u00f3jd\u0105 do pracy ani nie wykonaj\u0105 \u017cadnych obowi\u0105zk\u00f3w domowych. Sw\u00f3j udzia\u0142 w prote\u015bcie zapowiedzia\u0142a tak\u017ce premier kraju Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir. To pierwsza taka manifestacja od 48 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-islandki-ida-po-rownosc-nie-pojda-do-pracy-nie-zrobia-nic-w-,nId,7104555", "date_published": "2023-10-23T10:52:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]