[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister Przemys\u0142aw Czarnek chce do ko\u0144ca roku rozda\u0107 400 milion\u00f3w z\u0142otych", "description": "Do wykazu prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w trafi\u0142 projekt uchwa\u0142y Rady Ministr\u00f3w w sprawie Rz\u0105dowego Programu Wsparcia M\u0142odzie\u017cowych Dru\u017cyn Po\u017carniczych \"Bezpiecze\u0144stwo mojej gminy - historia, tera\u017aniejszo\u015b\u0107, przysz\u0142o\u015b\u0107\" na lata 2023-2024. Jego realizacja to koszt 400 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39314791-minister-przemyslaw-czarnek-chce-do-konca-roku-rozdac-400-milionow-zlotych", "date_published": "2023-10-23T21:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 23 pa\u017adziernika 2023 r. (poz. 1131-1133)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39311471-monitor-polski-z-23-pazdziernika-2023-r-poz-1131-1133", "date_published": "2023-10-23T21:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia Wr\u00f3bel: Przy przekazywaniu w\u0142adzy musimy by\u0107 ostro\u017cni", "description": "Wszyscy powinni\u015bmy si\u0119 teraz skoncentrowa\u0107 nad tym, by procedura zako\u0144czenia wybor\u00f3w si\u0119 uda\u0142a, uda\u0142a pokojowo. Musimy by\u0107 ostro\u017cni - powiedzia\u0142 w  poniedzia\u0142ek w TVN24 s\u0119dzia SN W\u0142odzimierz Wr\u00f3bel.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39314301-sedzia-wrobel-przy-przekazywaniu-wladzy-musimy-byc-ostrozni", "date_published": "2023-10-23T20:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawie p\u00f3\u0142 wieku po historycznym strajku Islandia stanie. Wielki protest kobiet", "description": "Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy kobiet i os\u00f3b niebinarnych w ca\u0142ej Islandii, w tym premier Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir, przestan\u0105 we wtorek pracowa\u0107 w ramach pierwszego tego rodzaju strajku od prawie p\u00f3\u0142 wieku.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39314391-prawie-pol-wieku-po-historycznym-strajku-islandia-stanie-wielki-protest-kobiet", "date_published": "2023-10-23T20:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejne k\u0142opoty Tesli. Wstrzymanie budowy fabryki w Meksyku, dochodzenie w USA", "description": "Departament Sprawiedliwo\u015bci w USA rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 nad badaniem systemu wspomagania kierowcy Autopilot oraz deklarowanego zasi\u0119g elektryk\u00f3w Elona Muska. To nie jedyne k\u0142opoty miliardera. Podczas konferencji zakomunikowa\u0142, \u017ce z powodu s\u0142abego popytu w\u015br\u00f3d ameryka\u0144skich klient\u00f3w wstrzymana zostaje decyzja o  budowie  nowej fabryki w Meksyku.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39314361-kolejne-klopoty-tesli-wstrzymanie-budowy-fabryki-w-meksyku-dochodzenie-w-usa", "date_published": "2023-10-23T19:28:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Argentynie peronizm nie umiera nigdy", "description": "Pierwsz\u0105 tur\u0119 wybor\u00f3w prezydenckich wygra\u0142 Sergio Massa, kandydat ruchu populistyczno-nacjonalistycznego, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do ruiny niegdy\u015b jeden z\u00a0najbogatszych kraj\u00f3w \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39313911-w-argentynie-peronizm-nie-umiera-nigdy", "date_published": "2023-10-23T18:47:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Viktor Orb\u00e1n:  Moskwa by\u0142a tragedi\u0105. Bruksela to po prostu kiepska parodia", "description": "Premier  Viktor  Orb\u00e1n por\u00f3wna\u0142 cz\u0142onkostwo swojego kraju w Unii Europejskiej do czas\u00f3w Sowieckiej dominacji w epoce Zwi\u0105zku Radzieckiego.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39314171-viktor-orban-moskwa-byla-tragedia-bruksela-to-po-prostu-kiepska-parodia", "date_published": "2023-10-23T18:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na z\u0142o\u017cenie protest\u00f3w wyborczych zosta\u0142y ostatnie godziny. SN ma wysokie wymagania", "description": "\u015aroda 25 pa\u017adziernika jest ostatnim dniem sk\u0142adania protest\u00f3w wyborczych i\u00a0referendalnych. Tego dnia SN ma te\u017c uchwali\u0107, czy dopuszczalne jest usuwanie ich formalnych niedoci\u0105gni\u0119\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39313201-na-zlozenie-protestow-wyborczych-zostaly-ostatnie-godziny-sn-ma-wysokie-wymagania", "date_published": "2023-10-23T17:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec brokatu? Unia Europejska wzi\u0119\u0142a si\u0119 za mikroplastik", "description": "16 pa\u017adziernika 2023 roku wesz\u0142o w \u017cycie nowe rozporz\u0105dzenie Komisji (UE) 2023/2055 ograniczaj\u0105ce u\u017cycie mikroplastik\u00f3w, w tym powszechnego syntetycznego brokatu. Czy to oznacza koniec b\u0142yszcz\u0105cych makija\u017cy?", "link": "https://kobieta.rp.pl/uroda/art39313831-koniec-brokatu-unia-europejska-wziela-sie-za-mikroplastik", "date_published": "2023-10-23T17:45:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokurator Kwiatkowska ma dosta\u0107 odszkodowanie za zsy\u0142k\u0119. Wyrok prawomocny", "description": "S\u0105d Apelacyjny w Warszawie w poniedzia\u0142ek utrzyma\u0142 w mocy wyrok zas\u0105dzaj\u0105cy na rzecz prokurator Katarzyny Kwiatkowskiej 16,8 tys. z\u0142 odszkodowania za karne oddelegowanie jej z dnia na dzie\u0144 do prokuratury oddalonej o 180 km od miejsca zamieszkania. Decyzj\u0119 o zsy\u0142ce podj\u0105\u0142 \u00f3wczesny prokurator krajowy Bogdan \u015awi\u0119czkowski, kt\u00f3ry obecnie jest s\u0119dzi\u0105 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39313321-prokurator-kwiatkowska-ma-dostac-odszkodowanie-za-zsylke-wyrok-prawomocny", "date_published": "2023-10-23T17:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk: Praca zdalna? Ja sam cz\u0119sto spa\u0142em w fabryce", "description": "Elon Musk uwa\u017ca, \u017ce praca zdalna to naprawd\u0119 z\u0142y pomys\u0142. Szefa Tesli denerwuje, \u017ce kto\u015b, kto tak pracuje, traci kontakt z rzeczywisto\u015bci\u0105. On sam opowiada, \u017ce nawet spa\u0142 w fabryce, bo tak trzeba by\u0142o.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39313811-elon-musk-praca-zdalna-ja-sam-czesto-spalem-w-fabryce", "date_published": "2023-10-23T17:29:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedsi\u0119biorcy te\u017c mog\u0105 uniewa\u017cni\u0107 kredyt frankowy", "description": "Konsumenci, kt\u00f3rzy zaci\u0105gn\u0119li kredyt hipoteczny we frankach wygrali dotychczas oko\u0142o 97 proc. spraw skierowanych do s\u0105d\u00f3w. Trudniejsze zadanie stoi przed przedsi\u0119biorcami, ale i oni nie znajduj\u0105 si\u0119 na straconej pozycji.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39313611-przedsiebiorcy-tez-moga-uniewaznic-kredyt-frankowy", "date_published": "2023-10-23T17:22:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jerzy Surdykowski: Czy osiem lat rz\u0105d\u00f3w PiS zaowocuje szczepionk\u0105 przeciw populistycznym szalbierzom?", "description": "Wybory lat 2015 i 2019 przypomina\u0142y za\u017cycie \u015brodk\u00f3w nasennych przez nar\u00f3d, kt\u00f3ry potrafi\u0142 by\u0107 bohaterski i stworzy\u0142 Solidarno\u015b\u0107. Na szcz\u0119\u015bcie obudzili\u015bmy si\u0119 i odsun\u0119li\u015bmy od w\u0142adzy PiS. Czy potrafimy nie\u015b\u0107 \u201eprzekl\u0119ty dar\u201d cierpliwie i z po\u017cytkiem?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39312311-jerzy-surdykowski-czy-osiem-lat-rzadow-pis-zaowocuje-szczepionka-przeciw-populistycznym-szalbierzom", "date_published": "2023-10-23T17:11:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skrajnie prawicowi populi\u015bci wygrywaj\u0105 wybory do parlamentu w Szwajcarii", "description": "Antyimigrancka, skrajnie prawicowa Szwajcarska Partia Ludowa  (SVP) umocni\u0142a swoj\u0105 pozycj\u0119 wiod\u0105cej partii politycznej w Szwajcarii, zdobywaj\u0105c prawie 29 procent  g\u0142os\u00f3w w niedzielnych wyborach federalnych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39313561-skrajnie-prawicowi-populisci-wygrywaja-wybory-do-parlamentu-w-szwajcarii", "date_published": "2023-10-23T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Problemy z wyp\u0142at\u0105 zasi\u0142ku piel\u0119gnacyjnego dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "description": "Ukrai\u0144scy uchod\u017acy wojenni maj\u0105 prawo do pobierania zasi\u0142k\u00f3w oraz \u015bwiadcze\u0144 finansowych w Polsce. Jednym z nich jest zasi\u0142ek piel\u0119gnacyjny. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce wyst\u0119puj\u0105 problemy z jego wyp\u0142at\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39312801-problemy-z-wyplata-zasilku-pielegnacyjnego-dla-uchodzcow-z-ukrainy", "date_published": "2023-10-23T16:51:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PKP Intercity zapowiada nowe po\u0142\u0105czenie zagraniczne. Podr\u00f3\u017c ma trwa\u0107 ca\u0142\u0105 noc", "description": "PKP Intercity przedstawia now\u0105 tras\u0119 z Warszawy do Niemiec. Ju\u017c od grudnia tego roku podr\u00f3\u017cni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 poci\u0105giem do Monachium.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39312951-pkp-intercity-zapowiada-nowe-polaczenie-zagraniczne-podroz-ma-trwac-cala-noc", "date_published": "2023-10-23T16:36:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PKO BP Ekstraklasa. Jagiellonia Bia\u0142ystok ma twierdz\u0119", "description": "Nikt w tym sezonie nie gra u siebie tak wy\u015bmienicie, jak Jagiellonia Bia\u0142ystok. Zesp\u00f3\u0142 z Podlasia jest po dwunastu kolejkach wiceliderem PKO BP Ekstraklasy.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39312381-pko-bp-ekstraklasa-jagiellonia-bialystok-ma-twierdze", "date_published": "2023-10-23T16:34:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sztuka przed\u0142u\u017ca \u017cycie. Naukowcy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "Leonardo da Vinci mawia\u0142: \u201ePi\u0119kno rzeczy \u015bmiertelnych mija, lecz nie pi\u0119kno sztuki\u201d. Naukowcy udowodnili jednak, \u017ce sztuka mo\u017ce przed\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie. Nie uczyni nas nie\u015bmiertelnymi, ale z pewno\u015bci\u0105 ma pozytywny wp\u0142yw na zdrowie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39310691-sztuka-przedluza-zycie-naukowcy-nie-maja-watpliwosci", "date_published": "2023-10-23T16:21:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bolesne zej\u015bcie ze sceny politycznej Janusza Korwin-Mikkego", "description": "Nestor polskiej prawicy we wtorek ma zosta\u0107 zast\u0105piony przez swojego zi\u0119cia w\u00a0radzie lider\u00f3w Konfederacji. W\u00a0przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce by\u0107 nawet wykluczony z\u00a0partii.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39312351-bolesne-zejscie-ze-sceny-politycznej-janusza-korwin-mikkego", "date_published": "2023-10-23T16:09:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Washington Post\": CIA wyda\u0142a miliony dolar\u00f3w na szkolenie ukrai\u0144skiego wywiadu", "description": "23 pa\u017adziernika \u201eThe Washington Post\u201d doni\u00f3s\u0142, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na nieujawnione oficjalne \u017ar\u00f3d\u0142a, \u017ce S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) stoi za dziesi\u0105tkami zamach\u00f3w w Rosji, pocz\u0105wszy o lutego 2022 roku.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39312321-washington-post-cia-wydala-miliony-dolarow-na-szkolenie-ukrainskiego-wywiadu", "date_published": "2023-10-23T16:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105dy mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 o dofinansowanie  z \"Maluch+\" na nowe \u017c\u0142obki", "description": "Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nab\u00f3r do programu \"Maluch+\" skierowanego m.in. do samorz\u0105d\u00f3w. Dost\u0119pne \u015brodki maja zosta\u0107 przeznaczone na utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39312201-samorzady-moga-starac-sie-o-dofinansowanie-z-maluch-na-nowe-zlobki", "date_published": "2023-10-23T15:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kary na\u0142o\u017cone w TSUE wracaj\u0105 na wokand\u0119 w TK. Jest termin rozprawy", "description": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyznaczy\u0142 nowy termin rozprawy w sprawie zgodno\u015bci z polsk\u0105 konstytucj\u0105 unijnych przepis\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci na\u0142o\u017cy\u0142 na Polsk\u0119 okresowe kary finansowe za zignorowanie orzecze\u0144 TSUE m.in. w sprawie zamro\u017cenia Izby Dyscyplinarnej SN i likwidacji kopalni Tur\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39311801-kary-nalozone-w-tsue-wracaja-na-wokande-w-tk-jest-termin-rozprawy", "date_published": "2023-10-23T15:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ajax Amsterdam na dnie. Przegrywa z rywalami i chuliganami", "description": "Ajax Amsterdam w tak g\u0142\u0119bokim kryzysie jeszcze nigdy nie by\u0142. Klub ma problem nie tylko z rywalami na boisku, lecz tak\u017ce z chuliganami.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39311411-ajax-amsterdam-na-dnie-przegrywa-z-rywalami-i-chuliganami", "date_published": "2023-10-23T15:24:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zakaz udzia\u0142u lekarzy w reklamach lek\u00f3w. NIL chce jego poszerzenia", "description": "Od 2022 roku przepisy nie pozwalaj\u0105 na wyst\u0119powania lekarzy oraz os\u00f3b graj\u0105cych lekarz w reklamach lek\u00f3w i wyrob\u00f3w medycznych. Zdaniem Naczelnej Izby Lekarskiej zakaz powinien zosta\u0107 poszerzony o inne produkty i us\u0142ugi niezwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 medyczn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39311501-zakaz-udzialu-lekarzy-w-reklamach-lekow-nil-chce-jego-poszerzenia", "date_published": "2023-10-23T15:22:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Qatar Airways bez prezesa. Kr\u00f3l kontrowersji odchodzi", "description": "Poleci\u0142, \u017ceby zwraca\u0107 si\u0119 do niego \u201eWasza Ekscelencjo\u201d, a kobiety uznawa\u0142 za zbyt ma\u0142o inteligentne, by mog\u0142y kierowa\u0107 lini\u0105 lotnicz\u0105. Ale to on stworzy\u0142 pot\u0119g\u0119 Qatar Airways.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39311451-qatar-airways-bez-prezesa-krol-kontrowersji-odchodzi", "date_published": "2023-10-23T15:15:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Turcji przekaza\u0142 do ratyfikacji wniosek Szwecji o cz\u0142onkostwo w NATO", "description": "Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdo\u011fan przed\u0142o\u017cy\u0142 tureckiemu parlamentowi do ratyfikacji protok\u00f3\u0142 przyj\u0119cia Szwecji do NATO, poda\u0142o w poniedzia\u0142ek jego biuro.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39311511-prezydent-turcji-przekazal-do-ratyfikacji-wniosek-szwecji-o-czlonkostwo-w-nato", "date_published": "2023-10-23T15:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142ynne muzeum w Berlinie zamkni\u0119te. Ponownie otworzy si\u0119 dopiero za 14 lat", "description": "Ci, kt\u00f3rzy pragn\u0119\u0142y odwiedzi\u0107 Muzeum Pergamo\u0144skie w Berlinie przed jego wielkim remontem, ale nie zd\u0105\u017cy\u0142y tego zrobi\u0107, b\u0119d\u0105 musia\u0142y wykaza\u0107 si\u0119 niema\u0142\u0105 cierpliwo\u015bci\u0105 \u2013 plac\u00f3wka w\u0142a\u015bnie zosta\u0142a ca\u0142kowicie zamkni\u0119ta na ponad 10 lat.", "link": "https://sukces.rp.pl/miasta/art39310801-slynne-muzeum-w-berlinie-zamkniete-ponownie-otworzy-sie-dopiero-za-14-lat", "date_published": "2023-10-23T14:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142oty zn\u00f3w zyska\u0142. Ile za dolara i euro?", "description": "Z pocz\u0105tkiem nowego tygodnia z\u0142oty zyska\u0142 wzgl\u0119dem kluczowych walut. Kurs dolara zszed\u0142 poni\u017cej 4,20 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39311401-zloty-znow-zyskal-ile-za-dolara-i-euro", "date_published": "2023-10-23T14:52:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe tachografy obowi\u0105zkowe od ko\u0144ca roku", "description": "Komisja Europejska zaproponowa\u0142a karencj\u0119 do ko\u0144ca roku na wyposa\u017cenie w nowy inteligentny tachograf w wersji 2 dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i autokar\u00f3w zarejestrowanych po 21 sierpnia 2023 roku.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art39311421-nowe-tachografy-obowiazkowe-od-konca-roku", "date_published": "2023-10-23T14:47:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trei Real Estate pod r\u0119k\u0119 z Grup\u0105 Pekabex", "description": "Pierwsze osiedle z mieszkaniami na wynajem firmy Trei postawi Pekabex, gie\u0142dowy producent prefabrykat\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39311381-trei-real-estate-pod-reke-z-grupa-pekabex", "date_published": "2023-10-23T14:41:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konsultacje PiS u prezydenta bez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "We wtorek prezydent Andrzej Duda rozpoczyna konsultacje z komitetami wyborczymi w sprawie utworzenia rz\u0105du. Jako pierwszy na konsultacje zaproszony zosta\u0142 PiS jako partia, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 g\u0142os\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39311361-konsultacje-pis-u-prezydenta-bez-jaroslawa-kaczynskiego", "date_published": "2023-10-23T14:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najstarszy pies na \u015bwiecie nie \u017cyje. Mia\u0142 ponad 31 lat", "description": "Nie \u017cyje Bobi, pies rasy portugalski pies str\u00f3\u017cuj\u0105cy - najstarszy pies na \u015bwiecie, wpisany w lutym 2023 r. do ksi\u0119gi rekord\u00f3w Guinnessa.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39311121-najstarszy-pies-na-swiecie-nie-zyje-mial-ponad-31-lat", "date_published": "2023-10-23T14:36:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rewolucji w sprawdzaniu matur na razie nie b\u0119dzie", "description": "Nie b\u0119dzie dwustopniowego sprawdzania egzamin\u00f3w maturalnych. Obecnie nie ma na to pieni\u0119dzy ani mo\u017cliwo\u015bci \u2013 podkre\u015bla CKE.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja/art39311321-rewolucji-w-sprawdzaniu-matur-na-razie-nie-bedzie", "date_published": "2023-10-23T14:19:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Znam kilka kobiecych karier z\u0142amanych przez \"kar\u0119 za macierzy\u0144stwo\"", "description": "Kieruj\u0119 si\u0119 zasad\u0105: \u201enawet je\u015bli twoja matka m\u00f3wi \u017ce ci\u0119 kocha, sprawd\u017a to\u201d - m\u00f3wi Anita B\u0142aszczak, dziennikarka \"Rzeczpospolitej\", kt\u00f3ra otrzyma\u0142a nagrod\u0119 Konfederacji Lewiatan za \u201ewyznaczanie standard\u00f3w dziennikarstwa ekonomicznego\".", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39311091-znam-kilka-kobiecych-karier-zlamanych-przez-kare-za-macierzynstwo", "date_published": "2023-10-23T14:17:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przekop Mierzei Wi\u015blanej: Elbl\u0105g zap\u0142aci za port, a rz\u0105d za drog\u0119 wodn\u0105", "description": "Za pog\u0142\u0119bianie 900 m toru wodnego na Zalewie Wi\u015blanym do portu w Elbl\u0105gu ma p\u0142aci\u0107 Skarb Pa\u0144stwa.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39311311-przekop-mierzei-wislanej-elblag-zaplaci-za-port-a-rzad-za-droge-wodna", "date_published": "2023-10-23T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof A. Kowalczyk: Przesta\u0144cie korumpowa\u0107 wyborc\u00f3w 13. i 14. emeryturami, politycy", "description": "A mo\u017ce by tak zamiast 13. i 14. emerytury zapewni\u0107 seniorom dwukrotn\u0105 w ci\u0105gu roku waloryzacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144, chroni\u0105c\u0105 przed skutkami nadmiernej inflacji?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39310681-krzysztof-a-kowalczyk-przestancie-korumpowac-wyborcow-13-i-14-emeryturami-politycy", "date_published": "2023-10-23T14:03:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105d PiS zakaza\u0142 G\u0142uchowskiemu gra\u0107 w \u201eDziadach\u201d", "description": "Odwo\u0142ywany od ponad 600 dni Krzysztof G\u0142uchowski, dyrektor Teatru im. S\u0142owackiego w Krakowie, zagra\u0142 w spektaklu, pomimo kuriozalnej uchwa\u0142y samorz\u0105du, \u015bwi\u0119towa\u0142 z zespo\u0142em 130-lecie sceny i czeka na nowy rz\u0105d.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39310811-samorzad-pis-zakazal-gluchowskiemu-grac-w-dziadach", "date_published": "2023-10-23T13:28:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Romanowski: Da si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 twarz TVP bez naruszenia konstytucji", "description": "Da si\u0119 odpartyjni\u0107 Telewizj\u0119 Polsk\u0105 i Polskie Radio, nie naruszaj\u0105c konstytucji i praworz\u0105dno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39311071-michal-romanowski-da-sie-przywrocic-twarz-tvp-bez-naruszenia-konstytucji", "date_published": "2023-10-23T13:08:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe ci\u0119\u017carowe elektryki Scanii", "description": "Samochody do transportu miejskiego i regionalnego z silnikami o mocy 400 i 450 kW oferowane s\u0105 ju\u017c w wersji produkcyjnej.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39310981-nowe-ciezarowe-elektryki-scanii", "date_published": "2023-10-23T12:59:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Kobosko: PiS oferowa\u0142 Trzeciej Drodze stanowiska w zamian za koalicj\u0119", "description": "- S\u0142ysza\u0142em o konkretnych propozycjach, \u017ce dostaniemy premiera, kilka ministerstw, ile\u015b sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, je\u017celi tylko prze\u0142kniemy \u017cab\u0119 i powiemy, \u017ce dla dobra Polski p\u00f3jdziemy razem z PiS-em - powiedzia\u0142 pose\u0142-elekt Polski 2050 Micha\u0142 Kobosko dodaj\u0105c w Radiu Zet, \u017ce po wyborach PiS sk\u0142ada\u0142 oferty wsp\u00f3\u0142pracy politykom Trzeciej Drogi.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39310671-michal-kobosko-pis-oferowal-trzeciej-drodze-stanowiska-w-zamian-za-koalicje", "date_published": "2023-10-23T12:56:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Donald Tusk da Brukseli pow\u00f3d do odblokowania KPO?", "description": "Donald Tusk musi balansowa\u0107 mi\u0119dzy przedwyborczymi obietnicami a gro\u017ab\u0105 prezydenckiego weta w sprawie przywracania praworz\u0105dno\u015bci. Czy uda mu si\u0119 znale\u017a\u0107 z\u0142oty \u015brodek i zaproponowa\u0107 rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozwoli UE odblokowa\u0107 pierwsz\u0105 transz\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO?", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39310871-czy-donald-tusk-da-brukseli-powod-do-odblokowania-kpo", "date_published": "2023-10-23T12:53:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Niemczech powstaje nowa partia: Skrajna lewica mo\u017ce zdoby\u0107 nawet 20 proc. g\u0142os\u00f3w", "description": "Sahra Wagenknecht, by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca postkomunistycznej Die Linke, odchodzi z partii i zak\u0142ada nowe ugrupowanie, kt\u00f3re b\u0119dzie walczy\u0107 o antyestablishmentowych wyborc\u00f3w z uznawan\u0105 za parti\u0119 skrajnie prawicow\u0105 AfD.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39310911-w-niemczech-powstaje-nowa-partia-skrajna-lewica-moze-zdobyc-nawet-20-proc-glosow", "date_published": "2023-10-23T12:45:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TSUE: mo\u017cna odzyska\u0107 zawy\u017cony VAT", "description": "Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej potwierdzi\u0142, \u017ce fiskus musi zwr\u00f3ci\u0107 nadp\u0142acony VAT przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3ry opodatkowa\u0142 us\u0142ug\u0119, cho\u0107 powinna by\u0107 zwolniona z podatku \u2013 m\u00f3wi Tomasz Wagner, doradca podatkowy, partner w EY.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39310601-tsue-mozna-odzyskac-zawyzony-vat", "date_published": "2023-10-23T12:39:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dudzicz i Mitera trafi\u0105 do S\u0105du Najwy\u017cszego? Zdecyduje KRS", "description": "W tym tygodniu Krajowa Rada S\u0105downictwa ma podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o nominacjach do S\u0105du Najwy\u017cszego dla dw\u00f3ch swoich by\u0142ych rzecznik\u00f3w, Jaros\u0142awa Dudzicza i Macieja Mitery.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39310881-dudzicz-i-mitera-trafia-do-sadu-najwyzszego-zdecyduje-krs", "date_published": "2023-10-23T12:27:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minione 8 lat by\u0142o trudne dla polskiej przyrody. Trzeba to zmieni\u0107", "description": "Ponad 165 organizacji przyrodniczych i ruch\u00f3w spo\u0142ecznych podpisa\u0142o si\u0119 ju\u017c pod listem otwartym do opozycji demokratycznej. To wyraz nadziei i du\u017cych oczekiwa\u0144 wobec przysz\u0142ego rz\u0105du, zar\u00f3wno odno\u015bnie stanowiska ministra ochrony \u015brodowiska, jak i zmian w prowadzeniu polityki \u015brodowiskowej.", "link": "https://klimat.rp.pl/liderzy/art39310891-minione-8-lat-bylo-trudne-dla-polskiej-przyrody-trzeba-to-zmienic", "date_published": "2023-10-23T12:19:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CBA donosi prokuraturze na Paw\u0142a Wojtunika. W tle oskar\u017cenie o pods\u0142uchiwanie opozycji", "description": "\"CBA kieruje zawiadomienie do prokuratury o pope\u0142nieniu przez P. Wojtunika przest\u0119pstwa z artyku\u0142u 212 KK (Kodeksu karnego - red.)\" - napisa\u0142 na swoim profilu w serwisie X (dawny Twitter) szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39310771-cba-donosi-prokuraturze-na-pawla-wojtunika-w-tle-oskarzenie-o-podsluchiwanie-opozycji", "date_published": "2023-10-23T11:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "8 lat wi\u0119zienia za \u015bmier\u0107 matki czw\u00f3rki dzieci. Prokuratura chcia\u0142a do\u017cywocia", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Zamo\u015bciu skaza\u0142 na 8 lat wi\u0119zienia Ann\u0119 K., kt\u00f3ra pod wp\u0142ywem alkoholu potr\u0105ci\u0142a autem rowerzystk\u0119 z 3-letnim dzieckiem. Potr\u0105cona kobieta zmar\u0142a w szpitalu. Prokuratura domaga\u0142a si\u0119 dla oskar\u017conej o zab\u00f3jstwo z zamiarem ewentualnym i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa dziecka do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39310621-8-lat-wiezienia-za-smierc-matki-czworki-dzieci-prokuratura-chciala-dozywocia", "date_published": "2023-10-23T11:52:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Xi Jinping por\u00f3wnany do cesarza, wi\u0119c ksi\u0105\u017cka znika z p\u00f3\u0142ek ksi\u0119gar\u0144", "description": "Nowe wydanie ksi\u0105\u017cki przypisuj\u0105cej upadek dynastii Ming przed 400 laty nieudolno\u015bci chi\u0144skiego cesarza znikn\u0119\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu z p\u00f3\u0142ek ksi\u0119gar\u0144, prawdopodobnie ze wzgl\u0119du na to, \u017ce w internecie cesarza Chongzhena por\u00f3wnywano do Xi Jinpinga.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39310561-xi-jinping-porownany-do-cesarza-wiec-ksiazka-znika-z-polek-ksiegarn", "date_published": "2023-10-23T11:27:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Domy. Podwy\u017cki cen omijaj\u0105 wiele miast", "description": "Oferta dom\u00f3w jednorodzinnych jest spora. W siedmiu miastach wojew\u00f3dzkich nie odnotowano wzrostu \u015brednich cen ofertowych takich budynk\u00f3w \u2013 podaje portal Nieruchomosci-online.pl.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39310581-domy-podwyzki-cen-omijaja-wiele-miast", "date_published": "2023-10-23T11:26:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Greta Thunberg usuwana z programu nauczania w Izraelu, bo popar\u0142a Palestyn\u0119", "description": "Wszelkie wzmianki o Grecie Thunberg zostan\u0105 usuni\u0119te z programu nauczania w Izraelu - og\u0142osi\u0142o miejscowe ministerstwo edukacji. To reakcja Izraela na fakt, \u017ce szwedzka aktywistka klimatyczna wyrazi\u0142a solidarno\u015b\u0107 z Palestyn\u0105 i Gaz\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39310271-greta-thunberg-usuwana-z-programu-nauczania-w-izraelu-bo-poparla-palestyne", "date_published": "2023-10-23T11:19:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najcz\u0119\u015bciej nagradzany dom w Polsce z kolejn\u0105 nagrod\u0105. Powsta\u0142 w miejscu stodo\u0142y", "description": "Polska Zagroda projektu krakowskiego BXB Studio zwyci\u0119\u017cy\u0142a w konkursie Built Design Awards 2023. To ju\u017c 18 nagroda na koncie tego oryginalnego projektu. Gdzie powsta\u0142a\u00a0najcz\u0119\u015bciej nagradzana will\u0119 w Polsce?", "link": "https://sukces.rp.pl/apartamenty-domy/art39301551-najczesciej-nagradzany-dom-w-polsce-z-kolejna-nagroda-powstal-w-miejscu-stodoly", "date_published": "2023-10-23T11:08:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny dobra\u0142y si\u0119 do najwi\u0119kszego producenta iPhone`\u00f3w. Zaskakuj\u0105cy pow\u00f3d", "description": "Organy regulacyjne Chin przeprowadzaj\u0105 audyty podatkowe i weryfikuj\u0105 u\u017cytkowanie grunt\u00f3w przez tajwa\u0144ski Foxconn. Masowa kontrola rozpocz\u0119\u0142a si\u0119, gdy w\u0142a\u015bciciel koncernu og\u0142osi\u0142 swoje plany startu w wyborach prezydenckich, co nie podoba si\u0119 Pekinowi.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39310081-chiny-dobraly-sie-do-najwiekszego-producenta-iphone-ow-zaskakujacy-powod", "date_published": "2023-10-23T11:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Parafianowicz: \u015awiat jest z\u0142y. Mo\u017cna go jednak naprawi\u0107", "description": "\"Ten, kto pozostaje g\u0142uchy i \u015blepy na przemoc, staje si\u0119 za ni\u0105 wsp\u00f3\u0142odpowiedzialny\"- m\u00f3wi mec. Joanna Parafianowicz, nawi\u0105zuj\u0105c do serii tragicznych wydarze\u0144, kt\u00f3rych ofiarami pad\u0142y bezbronne dzieci.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39310191-joanna-parafianowicz-swiat-jest-zly-mozna-go-jednak-naprawic", "date_published": "2023-10-23T11:00:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile mamy wojska, czyli co utajnia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak", "description": "W tydzie\u0144 po wyborach \u2013 przedstawiciele rz\u0105du PiS, przeszli do \u201etotalnej opozycji\u201d i rozliczaj\u0105 rzeczywist\u0105 opozycj\u0119 z tego, czego nie zrobi\u0142a. Oskar\u017caj\u0105 j\u0105, \u017ce ma zamiar zwija\u0107 armi\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39310241-ile-mamy-wojska-czyli-co-utajnial-mariusz-blaszczak", "date_published": "2023-10-23T10:53:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef Goldman Sachs rezygnuje z kariery DJ-a", "description": "David Solomon, dyrektor generalny jednego z najwi\u0119kszych bank\u00f3w inwestycyjnych \u015bwiata, mia\u0142 dwie pe\u0142ne sukces\u00f3w kariery. Jedn\u0105 z nich - muzyczn\u0105, musia\u0142 oficjalnie przerwa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39310231-szef-goldman-sachs-rezygnuje-z-kariery-dj-a", "date_published": "2023-10-23T10:51:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u00f3jka na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Stra\u017c Graniczna uratowa\u0142a migranta z Iranu", "description": "Stra\u017c Graniczna poinformowa\u0142a za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce podczas b\u00f3jki, do kt\u00f3rej dosz\u0142o po bia\u0142oruskiej stronie granicy, polscy funkcjonariusze uratowali ira\u0144skiego migranta, kt\u00f3ry zosta\u0142 ugodzony no\u017cem przez innego cudzoziemca.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39310331-bojka-na-granicy-polsko-bialoruskiej-straz-graniczna-uratowala-migranta-z-iranu", "date_published": "2023-10-23T10:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Border Target Operating Model \u2013 brytyjski plan kontroli transportu na 2024 rok", "description": "Ostateczn\u0105 wersj\u0119 planu, okre\u015blanego skr\u00f3towo jako BTOM lub TOM, og\u0142oszono w po\u0142owie wrze\u015bnia br. Przyj\u0119cie go ma przynie\u015b\u0107 napraw\u0119 luk i w\u0105tpliwych rozwi\u0105za\u0144 wprowadzanych od brexitu. Plan podzielono na kilka etap\u00f3w, aby unikn\u0105\u0107 problem\u00f3w z wdro\u017ceniem.", "link": "https://firma.rp.pl/eksport/art39310281-border-target-operating-model-brytyjski-plan-kontroli-transportu-na-2024-rok", "date_published": "2023-10-23T10:40:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stali\u015bmy si\u0119\u00a0\u201ezakupowymi pustelnikami\u201d. Nowe dane pokazuj\u0105 niepokoj\u0105c\u0105\u00a0zmian\u0119", "description": "\u201eNadesz\u0142a era konsument\u00f3w-pustelnik\u00f3w\u201d \u2013 o nowym, niepokoj\u0105cym zjawisku pisze tygodnik \u201eThe Economist\u201d. Na czym polega ta globalna zmiana, kt\u00f3rej pocz\u0105tek da\u0142a pandemia i kt\u00f3ra nie ust\u0119puje mimo \u017ce sytuacja pandemiczna na \u015bwiecie wr\u00f3ci\u0142a do normy?", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39310181-zakupowi-pustelnicy-nowe-dane-pokazuja-niepokojaca-zmiane", "date_published": "2023-10-23T10:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml zgadza si\u0119 z Joe Bidenem, a jednocze\u015bnie si\u0119 z nim nie zgadza", "description": "- B\u0119dzie nowy porz\u0105dek \u015bwiata, i staniemy na jego czele. I musimy zjednoczy\u0107 reszt\u0119 wolnego \u015bwiata - m\u00f3wi\u0142 Joe Biden w czasie spotkania z przedstawicielami ameryka\u0144skiego biznesu. Do s\u0142\u00f3w tych odni\u00f3s\u0142 si\u0119 rzecznik Kremla, Dmitrij Pieskow.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39310201-kreml-zgadza-sie-z-joe-bidenem-a-jednoczesnie-sie-z-nim-nie-zgadza", "date_published": "2023-10-23T10:26:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zab\u00f3jstwo 6-latka w Gdyni: Znaleziono list w domu podejrzanego. \"Jeste\u015bcie bestiami\"", "description": "Od pi\u0105tku prowadzone jest poszukiwanie 44-letniego Grzegorza Borysa, kt\u00f3ry podejrzany jest o zab\u00f3jstwo sze\u015bcioletniego ch\u0142opca. Wirtualna Polska nieoficjalnie ustali\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w dniu zab\u00f3jstwa dziecka mia\u0142 pozostawi\u0107 w swoim domu list.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39310161-zabojstwo-6-latka-w-gdyni-znaleziono-list-w-domu-podejrzanego-jestescie-bestiami", "date_published": "2023-10-23T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokaci o propozycjach resortu Ziobry ws. stawek: niewystarczaj\u0105ce", "description": "\u015arodowisko adwokackie oczekuje urealnienia wynagrodze\u0144 za \u015bwiadczenie pomocy prawnej z urz\u0119du i dostosowania ich do aktualnych reali\u00f3w rynkowych, a samo zr\u00f3wnanie wynagrodze\u0144 pe\u0142nomocnik\u00f3w i obro\u0144c\u00f3w bez ich waloryzacji jest za niewystarczaj\u0105ce.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39310071-adwokaci-o-propozycjach-resortu-ziobry-ws-stawek-niewystarczajace", "date_published": "2023-10-23T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ira\u0144ski genera\u0142 grozi Izraelowi. \"Nie zawahamy si\u0119 zaatakowa\u0107 Hajfy\"", "description": "Genera\u0142 Ali Fadawi, zast\u0119pca dow\u00f3dcy ira\u0144skiego Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej, grozi\u0142 Izraelowi przemawiaj\u0105c w poniedzia\u0142ek rano do student\u00f3w Uniwersytetu Tehera\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39310031-iranski-general-grozi-izraelowi-nie-zawahamy-sie-zaatakowac-hajfy", "date_published": "2023-10-23T09:42:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d brytyjski przeznaczy\u0142 200 mln funt\u00f3w na elektryfikacj\u0119 transportu drogowego", "description": "Pilota\u017cowy program zapewni pierwsze \u0142adowarki du\u017cych mocy dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39310021-rzad-brytyjski-przeznaczyl-200-mln-funtow-na-elektryfikacje-transportu-drogowego", "date_published": "2023-10-23T09:40:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lider Hamasu zak\u0142opotany podczas wywiadu z arabsk\u0105 dziennikark\u0105", "description": "Media szeroko rozpisuj\u0105 si\u0119 o wywiadzie lidera Hamasu Chalida Maszala z Rash\u0105 Nabil, jedn\u0105 z najbardziej rozpoznawalnych arabskich dziennikarek. Przyw\u00f3dca \u2013 co wywnioskowa\u0107 mo\u017cna po jego zachowaniu \u2013 nie by\u0142 przygotowany na pytania, kt\u00f3re pad\u0142y podczas rozmowy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39310051-lider-hamasu-zaklopotany-podczas-wywiadu-z-arabska-dziennikarka", "date_published": "2023-10-23T09:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien odej\u015b\u0107 na polityczn\u0105 emerytur\u0119?", "description": "Czy prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien uda\u0107 si\u0119 na polityczn\u0105 emerytur\u0119? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest zdania, \u017ce tak - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39309781-sondaz-czy-jaroslaw-kaczynski-powinien-odejsc-na-polityczna-emeryture", "date_published": "2023-10-23T09:34:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grand Prix USA: Nocna zmiana na podium. Dlaczego Lewis Hamilton zosta\u0142 zdyskwalifikowany", "description": "Max Verstappen wygra\u0142 wy\u015bcig o Grand Prix USA, ale kolejno\u015b\u0107 na podium za jego plecami zmieni\u0142a si\u0119 ju\u017c po zako\u0144czeniu wy\u015bcigu. Lewis Hamilton oraz Charles Leclerc zostali zdyskwalifikowani.", "link": "https://www.rp.pl/formula-1/art39309911-grand-prix-usa-nocna-zmiana-na-podium-dlaczego-lewis-hamilton-zostal-zdyskwalifikowany", "date_published": "2023-10-23T09:14:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pog\u0142\u0119bia si\u0119 mieszkaniowe wykluczenie", "description": "Ceny nieruchomo\u015bci gwa\u0142townie rosn\u0105. Programy, kt\u00f3re mia\u0142y wspiera\u0107 rynek mieszka\u0144, prowadzi\u0142y wy\u0142\u0105cznie do wzrostu popytu.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39309931-poglebia-sie-mieszkaniowe-wykluczenie", "date_published": "2023-10-23T09:12:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Puchar \u015awiata. Obiecuj\u0105cy pocz\u0105tek, podium by\u0142o blisko", "description": "Czwarte miejsce Diane Selliera to najlepszy wynik reprezentacji Polski podczas pierwszych w tym sezonie zawod\u00f3w Pucharu \u015awiata w short tracku. - Najlepsze dopiero przed nami - zapowiada Konrad Nied\u017awiedzki.", "link": "https://www.rp.pl/sporty-zimowe/art39309211-puchar-swiata-obiecujacy-poczatek-podium-bylo-blisko", "date_published": "2023-10-23T09:06:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wicepremier Danii przechodzi na natychmiastow\u0105 polityczn\u0105 emerytur\u0119", "description": "Jakob Ellemann-Jensen, wicepremier i minister gospodarki Danii o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce przechodzi na natychmiastow\u0105 polityczn\u0105 emerytur\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309841-wicepremier-danii-przechodzi-na-natychmiastowa-polityczna-emeryture", "date_published": "2023-10-23T09:04:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Cristiano Ronaldo zd\u0105\u017cy zagra\u0107 z synem w jednej dru\u017cynie", "description": "Cristiano Ronaldo junior podpisa\u0142 kontrakt z saudyjskim klubem Al-Nassr. B\u0119dzie trenowa\u0142 z zespo\u0142em do lat 15.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39309821-czy-cristiano-ronaldo-zdazy-zagrac-z-synem-w-jednej-druzynie", "date_published": "2023-10-23T09:01:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "We wrze\u015bniu deweloperzy ruszyli z kopyta i odblokowali sw\u00f3j potencja\u0142", "description": "Aktywno\u015b\u0107 firm deweloperskich zn\u00f3w z\u0142apa\u0142a wysokie obroty - zar\u00f3wno w przypadku budowy mieszka\u0144, jak i pozyskiwania pozwole\u0144 na budow\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39309811-we-wrzesniu-deweloperzy-ruszyli-z-kopyta-i-odblokowali-swoj-potencjal", "date_published": "2023-10-23T08:56:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Barbara Dolniak: Mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent poka\u017ce propa\u0144stwow\u0105 postaw\u0119", "description": "Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ce prezydent nie podpisuje uchwalonej przez Sejm ustawy, kt\u00f3ra naprawia podstawowe organy i instytucje pa\u0144stwa. To by oznacza\u0142o, \u017ce nie jest prezydentem propa\u0144stwowym i wr\u0119cz ignoruje wynik wyborczy. Opozycja wygra\u0142a i to w spos\u00f3b jednoznaczny \u2013 liczb\u0105 g\u0142os\u00f3w zdecydowanie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c liczba g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3r\u0105 prezydent uzyska\u0142 w czasie wybor\u00f3w prezydenckich - powiedzia\u0142a w programie #RZECZoPOLITYCE Barbara Dolniak, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309791-barbara-dolniak-mam-nadzieje-ze-prezydent-pokaze-propanstwowa-postawe", "date_published": "2023-10-23T08:43:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Barbara Dolniak: Julia Przy\u0142\u0119bska nie umie kierowa\u0107 Trybuna\u0142em i straci\u0142a funkcj\u0119 prezesa TK", "description": "Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ce prezydent nie podpisuje uchwalonej przez Sejm ustawy, kt\u00f3ra naprawia podstawowe organy i instytucje pa\u0144stwa. To by oznacza\u0142o, \u017ce nie jest prezydentem propa\u0144stwowym i wr\u0119cz ignoruje wynik wyborczy. Opozycja wygra\u0142a i to w spos\u00f3b jednoznaczny \u2013 liczb\u0105 g\u0142os\u00f3w zdecydowanie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c liczba g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3r\u0105 prezydent uzyska\u0142 w czasie wybor\u00f3w prezydenckich - powiedzia\u0142a w rozmowie z Zuzann\u0105 D\u0105browsk\u0105 Barbara Dolniak, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309791-barbara-dolniak-julia-przylebska-nie-umie-kierowac-trybunalem-i-stracila-funkcje-prezesa-tk", "date_published": "2023-10-23T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. szefowej Krajowej Rady S\u0105downictwa", "description": "Sto\u0142eczna prokuratura oceni, czy przewodnicz\u0105ca Krajowej Rady S\u0105downictwa, Dagmara Pawe\u0142czyk-Woicka, bezpodstawnie podwa\u017cy\u0142a kompetencje i decyzj\u0119 S\u0105du Rejonowego w Gliwicach - informuje portal oko.press.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39309801-prokuratura-wszczela-sledztwo-ws-szefowej-krajowej-rady-sadownictwa", "date_published": "2023-10-23T08:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy mo\u017cna odliczy\u0107 VAT od us\u0142ug gastronomicznych? Jest wyrok", "description": "Sp\u00f3\u0142ka z bran\u017cy hotelarskiej, nabywaj\u0105c us\u0142ugi gastronomiczne celem \u015bwiadczenia us\u0142ugi kompleksowej, nie ma prawa do odliczenia VAT zawartego w fakturach dokumentuj\u0105cych poniesione koszty - orze\u0142 Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Gliwicach.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39309751-czy-mozna-odliczyc-vat-od-uslug-gastronomicznych-jest-wyrok", "date_published": "2023-10-23T08:24:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS w rz\u0105dzie? Minister ocenia szanse na koalicj\u0119 Zjednoczonej Prawicy z parti\u0105 z opozycji", "description": "- Je\u015bli nie stworzymy wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej po 15 listopada, to w\u00f3wczas wybory nale\u017cy uzna\u0107 za przegrane - o\u015bwiadczy\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta (Suwerenna Polska), pose\u0142 klubu PiS.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39309311-pis-w-rzadzie-minister-ocenia-szanse-na-koalicje-zjednoczonej-prawicy-z-partia-z-opozycji", "date_published": "2023-10-23T08:20:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael bombarduje Stref\u0119 Gazy, USA prosz\u0105 o op\u00f3\u017anienie inwazji", "description": "W ci\u0105gu doby Si\u0142y Obrony Izraela (IDF) mia\u0142y zaatakowa\u0107 ok. 320 cel\u00f3w w Strefie Gazy - poda\u0142a izraelska armia.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39309721-izrael-bombarduje-strefe-gazy-usa-prosza-o-opoznienie-inwazji", "date_published": "2023-10-23T08:19:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe dane GUS o budownictwie w Polsce. Dwucyfrowy wzrost", "description": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa (zrealizowana przez przedsi\u0119biorstwa budowlane o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b) wzros\u0142a o 11,5 proc. r/r we wrze\u015bniu br., poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W uj\u0119ciu miesi\u0119cznym odnotowano wzrost o 11,4 proc.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39309221-produkcja-budowlano-montazowa-wrzesien-dane-gus", "date_published": "2023-10-23T08:02:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty zyskuje", "description": "W poniedzia\u0142ek z\u0142oty lekko zyskuje wzgl\u0119dem najwa\u017cniejszych walut kontynuuj\u0105c pozytywny trend z zesz\u0142ego tygodnia.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39309591-kursy-walut-zloty-zyskuje", "date_published": "2023-10-23T07:44:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biuro Na Miar\u0119 z nowym szyldem. Firma otworzy si\u0119 na mi\u0119dzynarodowe rynki", "description": "Firma doradcza Biuro Na Miar\u0119 zmienia nazw\u0119 na BNM - Real Estate Advisory. Wraz ze zmian\u0105 wizerunku wzmacnia rozwi\u0105zania ESG.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39309581-biuro-na-miare-z-nowym-szyldem-firma-otworzy-sie-na-miedzynarodowe-rynki", "date_published": "2023-10-23T07:43:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Serbia chwali chi\u0144sk\u0105 bro\u0144. \"Najwa\u017cniejsze uzbrojenie, jakie kupili\u015bmy\"", "description": "Chi\u0144ski sprz\u0119t wojskowy wzmocni\u0142 znacz\u0105co serbskie si\u0142y zbrojne - o\u015bwiadczy\u0142 wicepremier i minister obrony Serbii, Milo\u0161 Vu\u010devi\u0107, w rozmowie z chi\u0144skim dziennikiem \"Global Times\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309621-serbia-chwali-chinska-bron-najwazniejsze-uzbrojenie-jakie-kupilismy", "date_published": "2023-10-23T07:43:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ocieplaj\u0105cy si\u0119 klimat wymusi migracje klimatyczne?", "description": "Na niekt\u00f3rych g\u0119sto zaludnionych obszarach geograficznych ju\u017c teraz wyst\u0119puj\u0105 warunki skrajnie niekorzystne dla ludzkiego zdrowia. Dalszy wzrost globalnej temperatury sprawi, \u017ce wiele region\u00f3w przestanie si\u0119 nadawa\u0107 do zamieszkania.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat-i-ludzie/art39309571-ocieplajacy-sie-klimat-wymusi-migracje-klimatyczne", "date_published": "2023-10-23T07:22:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przed kolejnymi rozmowami opozycji. Fina\u0142 w ci\u0105gu kilkudziesi\u0119ciu godzin", "description": "Rozmowy opozycji w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du trwaj\u0105. Liderzy s\u0105 przed kolejn\u0105 rund\u0105. Celem jest postawienie prezydenta Andrzeja Dud\u0119 w nowej politycznej sytuacji.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39309071-przed-kolejnymi-rozmowami-opozycji-final-w-ciagu-kilkudziesieciu-godzin", "date_published": "2023-10-23T06:47:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Tynor: \"Bran\u017ca gier jest ciekawym miejscem na karier\u0119, bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107\"", "description": "Prezes zarz\u0105du firmy Drago entertainment przekonuje, \u017ce warto odczarowa\u0107 my\u015blenie o tworzeniu gier jako wy\u0142\u0105cznie m\u0119skim temacie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes/art39308731-joanna-tynor-branza-gier-jest-ciekawym-miejscem-na-kariere-bez-wzgledu-na-plec", "date_published": "2023-10-23T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142odzimierz Czarzasty: Zlikwidowa\u0107 CBA i IPN, naprawia\u0107 TVP", "description": "Czy my nie przyzwyczaili\u015bmy si\u0119 do tych wszystkich \u015bwi\u0144stw, kt\u00f3re nam PiS serwowa\u0142? - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 W\u0142odzimierz Czarzasty, lider Nowej Lewicy, pytany o sugestie, \u017ce politycy opozycji mogli by\u0107 pods\u0142uchiwani tu\u017c przed wyborami.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309201-wlodzimierz-czarzasty-zlikwidowac-cba-i-ipn-naprawiac-tvp", "date_published": "2023-10-23T05:51:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Argentyna: Libertarianin nie wygra\u0142 w I turze wybor\u00f3w prezydenckich. B\u0119dzie dogrywka", "description": "Sergio Massa, minister gospodarki Argentyny, wygra\u0142 I tur\u0119 wybor\u00f3w prezydenckich, zdobywaj\u0105c w niej ok. 36,6 proc. g\u0142os\u00f3w - wskazuj\u0105 wyniki uzyskane po zliczeniu 98 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych w wyborach.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309181-argentyna-libertarianin-nie-wygral-w-i-turze-wyborow-prezydenckich-bedzie-dogrywka", "date_published": "2023-10-23T05:27:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dziowie funkcyjni i cz\u0142onkowie KRS b\u0119d\u0105 orzeka\u0107 mniej", "description": "Niekt\u00f3rzy prezesi, wiceprezesi, cz\u0142onkowie KRS czy rzecznicy dyscyplinarni b\u0119d\u0105 orzeka\u0107 mniej ni\u017c dotychczas.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39308501-sedziowie-funkcyjni-i-czlonkowie-krs-beda-orzekac-mniej", "date_published": "2023-10-23T05:14:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Kto jest winny pora\u017cki wyborczej Prawa i Sprawiedliwo\u015bci?", "description": "Polacy, pytani o winnego wyborczej pora\u017cki PiS, najcz\u0119\u015bciej wskazuj\u0105 jedn\u0105 osob\u0119 - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39309161-sondaz-kto-jest-winny-porazki-wyborczej-prawa-i-sprawiedliwosci", "date_published": "2023-10-23T04:54:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Iran nie chce anga\u017cowa\u0107 si\u0119 bezpo\u015brednio w wojn\u0119 z Izraelem", "description": "Przyw\u00f3dca Hamasu, Isma\u2019il Hanijja rozmawia\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem telefonicznie z szefem MSZ Iranu, Hosejnem Amirem Abdollahijanem na temat sposob\u00f3w zatrzymania \"brutalnych zbrodni\" Izraela w Strefie Gazy - podaje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39309141-nieoficjalnie-iran-nie-chce-angazowac-sie-bezposrednio-w-wojne-z-izraelem", "date_published": "2023-10-23T03:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Bild\": W niemieckim bud\u017cecie brakuje \u015brodk\u00f3w na pomoc dla Ukrainy w 2024 r.", "description": "W projekcie niemieckiego bud\u017cetu na 2024 rok brakuje \u015brodk\u00f3w na pomoc, jakiej b\u0119dzie potrzebowa\u0107 walcz\u0105ca z Rosj\u0105 Ukraina - alarmuje niemieckie Ministerstwo Obrony. O sprawie pisze \"Bild\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39309121-bild-w-niemieckim-budzecie-brakuje-srodkow-na-pomoc-dla-ukrainy-w-2024-r", "date_published": "2023-10-23T03:23:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael zaatakowa\u0142 cele w Libanie. Izraelczycy chc\u0105 inwazji na Stref\u0119 Gazy", "description": "W nocy izraelska armia zaatakowa\u0142a cele w po\u0142udniowym Libanie. Atak mia\u0142 zwi\u0105zek z aktywno\u015bci\u0105 Hezbollahu na liba\u0144sko-izraelskim pograniczu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39309101-izrael-zaatakowal-cele-w-libanie-izraelczycy-chca-inwazji-na-strefe-gazy", "date_published": "2023-10-23T03:05:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 607", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zapowiada, \u017ce Ukrai\u0144cy, na przek\u00f3r wszystkiemu, \"wypr\u0105 rosyjskie z\u0142o ze swojej ziemi\".", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39309081-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-607", "date_published": "2023-10-23T02:40:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Akcjonariusze mniejszo\u015bciowi walcz\u0105 z Orlenem i Energ\u0105", "description": "Zaskar\u017cyli do s\u0105d\u00f3w m.in. uchwa\u0142y dotycz\u0105ce fuzji p\u0142ockiej sp\u00f3\u0142ki z Lotosem i PGNiG. Sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 wycofaniu akcji Energi z obrotu i brakowi dywidendy.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39308401-akcjonariusze-mniejszosciowi-walcza-z-orlenem-i-energa", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Duda zdecyduje, komu powierzy\u0107 w\u0142adz\u0119", "description": "Opozycja przygotowuje si\u0119 na konsultacje z prezydentem. Po poniedzia\u0142kowym spotkaniu KO, TD i Lewicy maj\u0105 przyj\u0105\u0107 wsp\u00f3lne stanowisko dotycz\u0105ce tworzenia nowego rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39308101-andrzej-duda-zdecyduje-komu-powierzyc-wladze", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Anna Wojciechowska-Nowak: Rol\u0105 pracownika nie jest szukanie hak\u00f3w na pracodawc\u0119", "description": "Priorytetem nowego rz\u0105du powinno by\u0107 uregulowanie ochrony sygnalist\u00f3w, nie tylko ze wzgl\u0119du na potencjalne kary, kt\u00f3re gro\u017c\u0105 Polsce \u2013 uwa\u017ca Anna Wojciechowska-Nowak, prawniczka, ekspertka od whistleblowingu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39308491-anna-wojciechowska-nowak-rola-pracownika-nie-jest-szukanie-hakow-na-pracodawce", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: CPK to piramida Cheopsa dla prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "Projekt CPK wypisano na partyjnych sztandarach i zmitologizowano, bo PiS zrobi\u0142 z tego ca\u0142kiem rozs\u0105dnego projektu kwesti\u0119 polityczn\u0105. Je\u015bli inwestycja ma by\u0107 kontynuowana, musi zosta\u0107 obdarta z szat ideologii i przemy\u015blana na nowo.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39308561-boguslaw-chrabota-cpk-to-piramida-cheopsa-dla-prezesa-jaroslawa-kaczynskiego", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bombardowania i oczekiwanie na drugi etap wojny. Kiedy inwazja Izraela na Gaz\u0119?", "description": "Negocjacje w Katarze i znikoma, ale jednak, nadzieja na uwolnienie w ich wyniku zak\u0142adnik\u00f3w powstrzymuj\u0105 Izrael od inwazji na Gaz\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39307361-bombardowania-i-oczekiwanie-na-drugi-etap-wojny-kiedy-inwazja-izraela-na-gaze", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dzie \u0142atwiej o aborcj\u0119? Specjalny zesp\u00f3\u0142 okre\u015bli wytyczne", "description": "Na kilka dni przed planowan\u0105 dymisj\u0105 rz\u0105du zwo\u0142ano posiedzenie specjalnego zespo\u0142u w MZ, kt\u00f3rego prace mog\u0105 u\u0142atwi\u0107 dost\u0119p do przerywania ci\u0105\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39308081-bedzie-latwiej-o-aborcje-specjalny-zespol-okresli-wytyczne", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CPK nie b\u0119dzie tak wielki jak planowano?", "description": "Tylko w 2022 r. trzyosobowy zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki zarobi\u0142 \u0142\u0105cznie 2,4 mln z\u0142. Wkr\u00f3tce zostanie wymieniony.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39308291-cpk-nie-bedzie-tak-wielki-jak-planowano", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CPK. Sp\u00f3\u0142ka zaczyna coraz wi\u0119cej wydawa\u0107, a nawet nie wbito \u0142opaty", "description": "Trzeba pozna\u0107 prawdziwy stan wydatk\u00f3w CPK. Sp\u00f3\u0142ka informowa\u0142a o odkupionych gruntach, ale warto\u015b\u0107 transakcji trzyma w tajemnicy, cho\u0107 wydaje pieni\u0105dze publiczne.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39308281-cpk-spolka-zaczyna-coraz-wiecej-wydawac-a-nawet-nie-wbito-lopaty", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Daria Chibner: Aborcja nie przeszkodzi w utworzeniu koalicji", "description": "Rozbie\u017cno\u015b\u0107 z potencjalnymi koalicjantami w kwestii aborcji, wcale nie przeszkodzi Donaldowi Tuskowi w zawi\u0105zaniu koalicji. Niezale\u017cnie jak ostatecznie b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 prawo do aborcji i tak pozostanie zwyci\u0119zc\u0105. Jednak wyborcy ju\u017c raz ukarali PO za niespe\u0142nianie obietnic wyborczych.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39308111-daria-chibner-aborcja-nie-przeszkodzi-w-utworzeniu-koalicji", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak pracownicy mog\u0105 wygra\u0107 w rywalizacji z AI", "description": "Przyspieszaj\u0105cy rozw\u00f3j sztucznej inteligencji oznacza nowe stanowiska pracy, ale te\u017c nowe wymagania w ju\u017c istniej\u0105cych zawodach i specjalizacjach.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39308371-jak-pracownicy-moga-wygrac-w-rywalizacji-z-ai", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek A. Cichocki: Joe Biden postuluje, aby Ameryka by\u0142a zbrojowni\u0105 \u015bwiatowej demokracji", "description": "Pod wzgl\u0119dem retorycznym czwartkowe or\u0119dzie Joe Bidena by\u0142o jak dot\u0105d jego najdonio\u015blejszym i najlepszym wyst\u0105pieniem politycznym.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39308121-marek-a-cichocki-joe-biden-postuluje-aby-ameryka-byla-zbrojownia-swiatowej-demokracji", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ni\u017csze stopy pomog\u0105 rekordom w leasingu", "description": "Bran\u017ca leasingowa liczy, \u017ce warto\u015b\u0107 udzielonego przez ni\u0105 finansowania w Polsce w 2023 r. pobije rekord. Aktywa finansowane przez firmy przekrocz\u0105 100 mld z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39308341-nizsze-stopy-pomoga-rekordom-w-leasingu", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Plaga nadgodzin n\u0119ka polskich specjalist\u00f3w i mened\u017cer\u00f3w", "description": "Chocia\u017c coraz wi\u0119cej firm chwali si\u0119 dba\u0142o\u015bci\u0105 o dobrostan, w tym work-life balance pracownik\u00f3w, to Polacy coraz cz\u0119\u015bciej pracuj\u0105 po godzinach, a tak\u017ce w weekendy i na urlopie.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39308381-plaga-nadgodzin-neka-polskich-specjalistow-i-menedzerow", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podatkowe obietnice wyborcze. Eksperci: nowy rz\u0105d nie powinien si\u0119\u00a0spieszy\u0107", "description": "Nowy rz\u0105d nie powinien si\u0119 spieszy\u0107 ze spe\u0142nianiem wszystkich podatkowych obietnic wyborczych \u2013 sugeruj\u0105 eksperci.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39308461-podatkowe-obietnice-wyborcze-eksperci-nowy-rzad-nie-powinien-sie-spieszyc", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy coraz cz\u0119\u015bciej chodz\u0105 na zakupy spo\u017cywcze", "description": "Odwiedzamy sklepy co dwa dni. W tym roku wszystkie sektory notuj\u0105 wi\u0119cej odwiedzin ni\u017c rok temu. Najwy\u017cszy wzrost wida\u0107 w przypadku supermarket\u00f3w i dyskont\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39308571-polacy-coraz-czesciej-chodza-na-zakupy-spozywcze", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska osieroci\u0142a Viktora Orb\u00e1na. W\u0119grom grozi pe\u0142na izolacja w Unii", "description": "Z sojusznika W\u0119gier Polska przemieni si\u0119 w jednego z najbardziej radykalnych przeciwnik\u00f3w rz\u0105du w Budapeszcie. Co do tego nie ma z\u0142udze\u0144 sam Viktor Orb\u00e1n.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39307351-polska-osierocila-viktora-orbana-wegrom-grozi-pelna-izolacja-w-unii", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u017cegnanie z CBA. Partie opozycyjne s\u0105 zgodne, \u017ce pora je zlikwidowa\u0107", "description": "Agenci maj\u0105 by\u0107 odes\u0142ani do s\u0142u\u017cby celnej i policji, a ci od politycznych zlece\u0144 \u2013 zwolnieni. Za likwidacj\u0105 specs\u0142u\u017cby, kt\u00f3r\u0105 do \u017cycia powo\u0142a\u0142 pierwszy rz\u0105d PiS w styczniu 2006 r., opowiadaj\u0105 si\u0119 wszystkie koalicyjne partie maj\u0105ce utworzy\u0107 rz\u0105d.", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art39307991-pozegnanie-z-cba-partie-opozycyjne-sa-zgodne-ze-pora-je-zlikwidowac", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawnicy w\u015br\u00f3d nowych pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w", "description": "W sk\u0142ad nowo wybranego Sejmu wesz\u0142o 65 prawnik\u00f3w, do Senatu dosta\u0142o si\u0119 ich za\u015b 13. Czy prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na wy\u017cszy poziom uchwalanych w\u00a0parlamencie przepis\u00f3w?", "link": "https://www.rp.pl/prawnicy/art39308481-prawnicy-wsrod-nowych-poslow-i-senatorow", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Komu prezydent powinien powierzy\u0107 misj\u0119 stworzenia rz\u0105du? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wskaza\u0142a dotychczasow\u0105 opozycj\u0119", "description": "To\u00a0partie by\u0142ej opozycji powinny utworzy\u0107 rz\u0105d \u2013\u00a0wynika jednoznacznie z\u00a0badania IBRiS wykonanego na\u00a0zlecenie \u201eRzeczpospolitej\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39308131-sondaz-komu-prezydent-powinien-powierzyc-misje-stworzenia-rzadu-wiekszosc-wskazala-dotychczasowa-opozycje", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Mamy nowy parlament", "description": "Wa\u017cne jest, aby Sejm i Senat dzia\u0142a\u0142y blisko obywateli, a ich legislacja by\u0142a przemy\u015blana.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39308221-tomasz-pietryga-mamy-nowy-parlament", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaczyna brakowa\u0107 mieszka\u0144, a ceny bij\u0105 rekordy. Ba\u0144ka to czy nie?", "description": "Dro\u017cyna opanowa\u0142a rynek mieszka\u0144. Ceny szalej\u0105 podkr\u0119cane tanimi kredytami. Podbija je te\u017c kurcz\u0105ca si\u0119 poda\u017c. Ale je\u015bli dop\u0142aty wyschn\u0105, a stopy procentowe wzrosn\u0105, b\u0119dzie hamowanie.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39308311-zaczyna-brakowac-mieszkan-a-ceny-bija-rekordy-banka-to-czy-nie", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Niech wi\u0119kszo\u015b\u0107 rz\u0105dzi od razu", "description": "Prezydent mo\u017ce przeci\u0105ga\u0107 proces tworzenia rz\u0105du, ale to partie zwyci\u0119skiej wi\u0119kszo\u015bci maj\u0105 za sob\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39308091-zuzanna-dabrowska-niech-wiekszosc-rzadzi-od-razu", "date_published": "2023-10-23T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aby skorzysta\u0107 z ulgi, trzeba spe\u0142ni\u0107 warunki", "description": "Odliczenia z tytu\u0142u ulgi PIT na zabytki nie mog\u0105 przekroczy\u0107 50 proc. wydatk\u00f3w udokumentowanych dowodem wp\u0142aty na fundusz remontowy lub za\u015bwiadczeniem o wysoko\u015bci wp\u0142at albo faktur\u0105 wystawion\u0105 przez podatnika VAT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki-ksiegowosc-i-rachunkowosc/art39299021-aby-skorzystac-z-ulgi-trzeba-spelnic-warunki", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Darowizna samochodu wykupionego z leasingu bez VAT", "description": "Dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej potwierdza w interpretacjach, \u017ce darowizna wykupionego z leasingu samochodu osobowego nie podlega opodatkowaniu VAT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39299001-darowizna-samochodu-wykupionego-z-leasingu-bez-vat", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestycja w zabytki daje prawo do ulgi w PIT", "description": "Podatnik mo\u017ce odliczy\u0107 od podstawy opodatkowania wp\u0142aty na fundusz remontowy wsp\u00f3lnoty lub sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej utworzony dla zabytku nieruchomego oraz na prace konserwatorskie, restauratorskie lub roboty budowlane przy takim zabytku.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39299011-inwestycja-w-zabytki-daje-prawo-do-ulgi-w-pit", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaki podatek od nieruchomo\u015bci fundacji rodzinnej", "description": "Fundacja rodzinna mo\u017ce posiada\u0107 nieruchomo\u015bci i je wynajmowa\u0107 lub dzier\u017cawi\u0107. Mo\u017ce te\u017c je sprzeda\u0107. W zale\u017cno\u015bci od okoliczno\u015bci musi si\u0119 wtedy liczy\u0107 z konieczno\u015bci\u0105 zap\u0142aty CIT, VAT lub PCC.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39299041-jaki-podatek-od-nieruchomosci-fundacji-rodzinnej", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest nowy projekt obja\u015bnie\u0144 w zakresie podatku u \u017ar\u00f3d\u0142a", "description": "28 wrze\u015bnia 2023 r. na stronie Ministerstwa Finans\u00f3w pojawi\u0142a si\u0119 informacja o rozpocz\u0119ciu konsultacji podatkowych projektu obja\u015bnie\u0144 podatkowych dotycz\u0105cych poboru podatku u \u017ar\u00f3d\u0142a (WHT).", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39299031-jest-nowy-projekt-objasnien-w-zakresie-podatku-u-zrodla", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie mo\u017cna odliczy\u0107 VAT od zakupionych us\u0142ug gastronomicznych", "description": "Sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra nabywa us\u0142ugi gastronomiczne w celu wykorzystania ich przy \u015bwiadczeniu us\u0142ugi hotelarskiej, nie ma prawa do odliczenia podatku zawartego w fakturach dokumentuj\u0105cych koszty poniesione na nabycie tej us\u0142ugi gastronomicznej.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39299051-nie-mozna-odliczyc-vat-od-zakupionych-uslug-gastronomicznych", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sprzedajesz w Internecie? Nie\u00a0zapomnij o rozliczeniu z fiskusem!", "description": "Umowy sprzeda\u017cy zawierane za po\u015brednictwem platform internetowych mog\u0105 powodowa\u0107 konieczno\u015b\u0107 zap\u0142aty przez zbywc\u0119 PIT i VAT, a przez kupuj\u0105cego PCC.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39298981-sprzedajesz-w-internecie-nie-zapomnij-o-rozliczeniu-z-fiskusem", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydatki sfinansowane dotacj\u0105 do posi\u0142k\u00f3w s\u0105 wy\u0142\u0105czone z\u00a0koszt\u00f3w", "description": "Dotacja do posi\u0142k\u00f3w sprzedawanych w\u00a0barach mlecznych to przych\u00f3d z\u00a0dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, jednak w ca\u0142o\u015bci zwolniony od podatku dochodowego, za\u015b\u00a0wydatki sfinansowane przychodami zwolnionymi nie stanowi\u0105 koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39299061-wydatki-sfinansowane-dotacja-do-posilkow-sa-wylaczone-z-kosztow", "date_published": "2023-10-23T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]