[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karambol w USA z udzia\u0142em oko\u0142o 100 aut. S\u0105 ofiary i ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karambol-w-usa-z-udzialem-okolo-100-aut-sa-ofiary-i-ranni,nId,7105177\"><img align=\"left\" alt=\"Karambol w USA z udzia\u0142em oko\u0142o 100 aut. S\u0105 ofiary i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/karambol-w-usa-z-udzialem-okolo-100-aut-sa-ofiary-i-ranni/000HV08KINRU2O87-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a 30 zosta\u0142o rannych w wyniku karambolu z udzia\u0142em oko\u0142o 100 pojazd\u00f3w, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek na obrze\u017cach Nowego Orleanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karambol-w-usa-z-udzialem-okolo-100-aut-sa-ofiary-i-ranni,nId,7105177", "date_published": "2023-10-23T21:38:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hamas uwolni\u0142 zak\u0142adniczki. Izrael szykuje wielk\u0105 ofensyw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-uwolnil-zakladniczki-izrael-szykuje-wielka-ofensywe,nId,7105171\"><img align=\"left\" alt=\"Hamas uwolni\u0142 zak\u0142adniczki. Izrael szykuje wielk\u0105 ofensyw\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/hamas-uwolnil-zakladniczki-izrael-szykuje-wielka-ofensywe/000HV05K2IFNYWQV-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzynarodowy Czerwony Krzy\u017c przeprowadzi\u0142 negocjacje, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142y uwolnienie dw\u00f3ch zak\u0142adniczek przetrzymywanych przez Hamas. Tym samym liczba uwolnionych os\u00f3b wzros\u0142a do czterech. Tymczasem Tel Awiw informuje o przygotowaniach do planowanej ofensywy. - Dzia\u0142amy z wielk\u0105 determinacj\u0105 - podkre\u015bli\u0142 szef Sztabu Generalnego armii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-uwolnil-zakladniczki-izrael-szykuje-wielka-ofensywe,nId,7105171", "date_published": "2023-10-23T20:55:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Iran stoi za atakami na wojska USA w Iraku i Syrii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-bialy-dom-iran-stoi-za-atakami-na-wojska-usa-w-iraku-i-syrii,nId,7105167\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom: Iran stoi za atakami na wojska USA w Iraku i Syrii\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-iran-stoi-za-atakami-na-wojska-usa-w-iraku-i-syrii/000HV03CUWWVOS0J-C321.jpg\" /></a>Iran w niekt\u00f3rych przypadkach &quot;aktywnie u\u0142atwia\u0142&quot; ataki rakietowe i dronowe przeprowadzane przez grupy zast\u0119pcze na ameryka\u0144skie bazy wojskowe w Iraku i Syrii - przekaza\u0142 rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-bialy-dom-iran-stoi-za-atakami-na-wojska-usa-w-iraku-i-syrii,nId,7105167", "date_published": "2023-10-23T20:34:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja reaguje na dzia\u0142ania NATO. Przeniesie okr\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-reaguje-na-dzialania-nato-przeniesie-okrety,nId,7105161\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja reaguje na dzia\u0142ania NATO. Przeniesie okr\u0119ty \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-reaguje-na-dzialania-nato-przeniesie-okrety/000HUZXRBUEDN867-C321.jpg\" /></a>Rosja planuje przenie\u015b\u0107 okr\u0119ty wojenne z Morza Ba\u0142tyckiego na jezioro \u0141adoga. Ma to by\u0107 reakcja na rozszerzenie NATO na kraje skandynawskie. Wojskowi przeanalizowali ju\u017c warunki panuj\u0105ce na akwenie. Odby\u0142y si\u0119 tam tak\u017ce pierwsze manewry. \u0141adoga znajduje si\u0119 zaledwie 40 km od granicy z Finlandi\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-reaguje-na-dzialania-nato-przeniesie-okrety,nId,7105161", "date_published": "2023-10-23T20:23:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabra\u0142 czteroletni\u0105 wnuczk\u0119 do kina. Po seansie zmar\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zabral-czteroletnia-wnuczke-do-kina-po-seansie-zmarl,nId,7104913\"><img align=\"left\" alt=\"Zabra\u0142 czteroletni\u0105 wnuczk\u0119 do kina. Po seansie zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zabral-czteroletnia-wnuczke-do-kina-po-seansie-zmarl/000HUZYJ49WS9XY0-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 52-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 do kina ze swoj\u0105 czteroletni\u0105 wnuczk\u0105. Po seansie 52-latek wraz z dziewczynk\u0105 opu\u015bci\u0142 sal\u0119, a nast\u0119pnie zemdla\u0142. Mimo reanimacji, jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zabral-czteroletnia-wnuczke-do-kina-po-seansie-zmarl,nId,7104913", "date_published": "2023-10-23T20:17:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marek Suski zaliczy\u0142 wpadk\u0119 na antenie. \"Pozdrawiam pani tat\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-zaliczyl-wpadke-na-antenie-pozdrawiam-pani-tate,nId,7105130\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Suski zaliczy\u0142 wpadk\u0119 na antenie. &quot;Pozdrawiam pani tat\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-suski-zaliczyl-wpadke-na-antenie-pozdrawiam-pani-tate/000HUZQX52T1M4NX-C321.jpg\" /></a>- Ja pozdrawiam tat\u0119 pani - powiedzia\u0142 pose\u0142 PiS Marek Suski, zwracaj\u0105c si\u0119 do Agnieszki K\u0142opotek z Trzeciej Drogi, a prywatnie \u017cony by\u0142ego pos\u0142a Eugeniusza K\u0142opotka. Nie\u015bwiadomy, \u017ce zaliczy\u0142 wpadk\u0119, kontynuowa\u0142 swoj\u0105 wypowied\u017a, w kt\u00f3rej podkre\u015bla\u0142, jak wiele PiS i PSL \u0142\u0105czy. - Ma\u0142e sprostowanie, panie po\u015ble. Nie tat\u0119, tylko m\u0119\u017ca - skomentowa\u0142a z lekkim u\u015bmiechem K\u0142opotek. Wyra\u017anie zak\u0142opotany polityk partii rz\u0105dz\u0105cej przeprosi\u0142 za pomy\u0142k\u0119 i skwitowa\u0142: &quot;Prosz\u0119 m\u0119\u017ca pozdrowi\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-zaliczyl-wpadke-na-antenie-pozdrawiam-pani-tate,nId,7105130", "date_published": "2023-10-23T20:14:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gorzkie s\u0142owa Orbana. Por\u00f3wna\u0142 Uni\u0119 Europejska do sowieckiej okupacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gorzkie-slowa-orbana-porownal-unie-europejska-do-sowieckiej-,nId,7105093\"><img align=\"left\" alt=\"Gorzkie s\u0142owa Orbana. Por\u00f3wna\u0142 Uni\u0119 Europejska do sowieckiej okupacji\" src=\"https://i.iplsc.com/gorzkie-slowa-orbana-porownal-unie-europejska-do-sowieckiej/000HUZHPY3KLBRWA-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie z okazji rocznicy w\u0119gierskiej rewolucji z 1956 r. Premier wykorzysta\u0142 okazj\u0119, aby zaatakowa\u0107 Uni\u0119 Europejsk\u0105. - Dzisiaj s\u0105 rzeczy, kt\u00f3re przypominaj\u0105 nam czasy sowieckie - m\u00f3wi\u0142 do zebranych w Veszpr\u00e9m. Dalej wskazywa\u0142, \u017ce &quot;to co kiedy\u015b by\u0142o tragedi\u0105, teraz jest komedi\u0105&quot;, a &quot;Bruksela to z\u0142a, wsp\u00f3\u0142czesna parodia&quot;. Wcze\u015bniej dosz\u0142o do incydentu w pobli\u017cu gabinetu premiera. Jego zdj\u0119cie zosta\u0142o oblane czerwon\u0105 farb\u0105 przez opozycyjnych pos\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gorzkie-slowa-orbana-porownal-unie-europejska-do-sowieckiej-,nId,7105093", "date_published": "2023-10-23T19:43:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban por\u00f3wna\u0142 Uni\u0119 Europejsk\u0105 do sowieckiej okupacji. \"Historia si\u0119 powtarza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-porownal-unie-europejska-do-sowieckiej-okupacji-histor,nId,7105093\"><img align=\"left\" alt=\"Orban por\u00f3wna\u0142 Uni\u0119 Europejsk\u0105 do sowieckiej okupacji. &quot;Historia si\u0119 powtarza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-porownal-unie-europejska-do-sowieckiej-okupacji-histor/000HUZHPY3KLBRWA-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie z okazji rocznicy w\u0119gierskiej rewolucji z 1956 r. Premier wykorzysta\u0142 okazj\u0119, aby zaatakowa\u0107 Uni\u0119 Europejsk\u0105. - Dzisiaj s\u0105 rzeczy, kt\u00f3re przypominaj\u0105 nam czasy sowieckie - m\u00f3wi\u0142 do zebranych w Veszpr\u00e9m. Dalej wskazywa\u0142, \u017ce &quot;to co kiedy\u015b by\u0142o tragedi\u0105, teraz jest komedi\u0105&quot;, a &quot;Bruksela to z\u0142a, wsp\u00f3\u0142czesna parodia&quot;. Wcze\u015bniej dosz\u0142o do incydentu w pobli\u017cu gabinetu premiera. Jego zdj\u0119cie zosta\u0142o oblane czerwon\u0105 farb\u0105 przez opozycyjnych pos\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-porownal-unie-europejska-do-sowieckiej-okupacji-histor,nId,7105093", "date_published": "2023-10-23T19:43:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opozycja rozdziela stanowiska. Maj\u0105 pa\u015b\u0107 pierwsze deklaracje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-rozdziela-stanowiska-maja-pasc-pierwsze-deklaracje,nId,7104857\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja rozdziela stanowiska. Maj\u0105 pa\u015b\u0107 pierwsze deklaracje\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-rozdziela-stanowiska-maja-pasc-pierwsze-deklaracje/000HUYIIGJC4KK4U-C321.jpg\" /></a>We wtorek liderzy Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy maj\u0105 przedstawi\u0107 pierwsze deklaracje w sprawie stanowisk przy tworzeniu nowego rz\u0105du. Wiele wskazuje na to, \u017ce udziel\u0105 r\u00f3wnie\u017c poparcia Donaldowi Tuskowi, jako kandydatowi na urz\u0105d premiera. Polska Agencja Prasowa informuje, \u017ce liderzy mog\u0105 poinformowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c, ilu b\u0119dzie wicepremier\u00f3w i przedstawiciele kt\u00f3rych ugrupowa\u0144 obejm\u0105 funkcje marsza\u0142ka Sejmu i Senatu w nowym parlamencie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-rozdziela-stanowiska-maja-pasc-pierwsze-deklaracje,nId,7104857", "date_published": "2023-10-23T19:34:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzaskowski og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119. Wystartuje w wyborach na prezydenta Warszawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-oglosil-decyzje-wystartuje-w-wyborach-na-prezyde,nId,7105120\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119. Wystartuje w wyborach na prezydenta Warszawy \" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-oglosil-decyzje-wystartuje-w-wyborach-na-prezyde/000HUZP2CDRPCKSB-C321.jpg\" /></a>Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o reelekcj\u0119. Swoj\u0105 decyzj\u0119 og\u0142osi\u0142 na antenie Polsat News. Jak sam wskaza\u0142, prawdopodobnie pod koniec stycznia rozpocznie kampani\u0119. Polityk zosta\u0142 zapytany o ewentualny start w wyborach na urz\u0105d Prezydenta RP. - Jest zbyt wcze\u015bnie, \u017ceby o tym m\u00f3wi\u0107 - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-oglosil-decyzje-wystartuje-w-wyborach-na-prezyde,nId,7105120", "date_published": "2023-10-23T18:56:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby stoj\u0105 za zab\u00f3jstwami ludzi Kremla. \"S\u0105 jak Mossad\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainskie-sluzby-stoja-za-zabojstwami-ludzi-kremla-sa-jak-m,nId,7105110\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby stoj\u0105 za zab\u00f3jstwami ludzi Kremla. &quot;S\u0105 jak Mossad&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-sluzby-stoja-za-zabojstwami-ludzi-kremla-sa-jak-m/000HUZOBKC00294S-C321.jpg\" /></a>&quot;Jeste\u015bmy \u015bwiadkami narodzin s\u0142u\u017cb wywiadowczych, kt\u00f3re s\u0105 jak izraelski Mossad w latach 70-tych&quot; - powiedzia\u0142 by\u0142y przedstawiciel CIA, wskazuj\u0105c ukrai\u0144skie formacje wywiadowcze. Wed\u0142ug medialnych doniesie\u0144 ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby stoj\u0105 za zab\u00f3jstwem ludzi kremlowskiego re\u017cimu. Du\u017ce wysi\u0142ki w szkolenie Ukrai\u0144c\u00f3w mia\u0142a w\u0142o\u017cy\u0107 CIA. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainskie-sluzby-stoja-za-zabojstwami-ludzi-kremla-sa-jak-m,nId,7105110", "date_published": "2023-10-23T18:43:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o 26-latki w warszawskim hotelu. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cialo-26-latki-w-warszawskim-hotelu-sa-wyniki-sekcji-zwlok,nId,7105123\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o 26-latki w warszawskim hotelu. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-26-latki-w-warszawskim-hotelu-sa-wyniki-sekcji-zwlok/000HUZYPISI8I0DW-C321.jpg\" /></a>Do \u015bmierci m\u0142odej kobiety, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono w warszawskim hotelu, przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie prok. Szymon Banna. 26-latka to mieszkanka Krakowa. Wcze\u015bniej jej zagini\u0119cie zg\u0142osi\u0142 m\u0105\u017c.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cialo-26-latki-w-warszawskim-hotelu-sa-wyniki-sekcji-zwlok,nId,7105123", "date_published": "2023-10-23T18:26:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy buduj\u0105 mieszkania z drukarki 3D. Dla skromnie zarabiaj\u0105cych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-buduja-mieszkania-z-drukarki-3d-dla-skromnie-zarabiaj,nId,7105092\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy buduj\u0105 mieszkania z drukarki 3D. Dla skromnie zarabiaj\u0105cych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-buduja-mieszkania-z-drukarki-3d-dla-skromnie-zarabiaj/000HUZJ839Y5QDLY-C321.jpg\" /></a>W L\u00fcnen w Zag\u0142\u0119biu Ruhry powstaj\u0105 pierwsze w Niemczech mieszkania socjalne zbudowane w technologii 3D. Za pomoc\u0105 drukarek maj\u0105 zosta\u0107 wykonane dwa pierwsze pi\u0119tra trzykondygnacyjnego budynku. W przypadku fundament\u00f3w i sufit\u00f3w zastosowane zostan\u0105 tradycyjne metody. Wykonawcy projektu m\u00f3wi\u0105 o ogromnej oszcz\u0119dno\u015bci czasu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-buduja-mieszkania-z-drukarki-3d-dla-skromnie-zarabiaj,nId,7105092", "date_published": "2023-10-23T17:57:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ca decyzja pilota. Pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki w czasie lotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujaca-decyzja-pilota-probowal-wylaczyc-silniki-w-czasie-,nId,7104903\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ca decyzja pilota. Pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki w czasie lotu\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujaca-decyzja-pilota-probowal-wylaczyc-silniki-w-czasie/000HUYSRTRCIHUVW-C321.jpg\" /></a>Ruch jednego z pilot\u00f3w m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do katastrofy samolotu linii Alaska Airlines. M\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki poprzez uruchomienie systemu przeciwpo\u017carowego. Za\u0142odze uda\u0142o si\u0119 go obezw\u0142adni\u0107. Federalna Agencja Lotnicza potwierdzi\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do &quot;realnego zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa&quot;. Samolotem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 80 pasa\u017cer\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujaca-decyzja-pilota-probowal-wylaczyc-silniki-w-czasie-,nId,7104903", "date_published": "2023-10-23T17:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce zachowanie pilota. Pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki w czasie lotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-zachowanie-pilota-probowal-wylaczyc-silniki-w-czas,nId,7104903\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce zachowanie pilota. Pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki w czasie lotu\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-zachowanie-pilota-probowal-wylaczyc-silniki-w-czas/000HUYSRTRCIHUVW-C321.jpg\" /></a>Jeden z pilot\u00f3w chcia\u0142 doprowadzi\u0107 do katastrofy samolotu linii Alaska Airlines z 80 pasa\u017cerami na pok\u0142adzie. M\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki maszyny, ale za\u0142odze uda\u0142o si\u0119 go obezw\u0142adni\u0107. Federalna Agencja Lotnicza potwierdzi\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do &quot;realnego zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-zachowanie-pilota-probowal-wylaczyc-silniki-w-czas,nId,7104903", "date_published": "2023-10-23T17:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanin chce przenie\u015b\u0107 Statu\u0119 Wolno\u015bci. Kuriozalny pow\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanin-chce-przeniesc-statue-wolnosci-kuriozalny-powod,nId,7104918\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanin chce przenie\u015b\u0107 Statu\u0119 Wolno\u015bci. Kuriozalny pow\u00f3d \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanin-chce-przeniesc-statue-wolnosci-kuriozalny-powod/000HUZAE8GKITLK1-C321.jpg\" /></a>- Stany Zjednoczone utraci\u0142y prawo do uwa\u017cania ich za bastion demokracji, dlatego Statua Wolno\u015bci powinna zosta\u0107 przeniesiona do Rosji - twierdzi Michai\u0142 Szeremet, rosyjski deputowany Dumy Pa\u0144stwowej. Jego zdaniem to Rosja jest obecnie &quot;symbolem wolno\u015bci, dobrobytu i sprawiedliwego \u015bwiata&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanin-chce-przeniesc-statue-wolnosci-kuriozalny-powod,nId,7104918", "date_published": "2023-10-23T17:20:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prom zaczepi\u0142 o dno. Tysi\u0105ce litr\u00f3w ropy w Ba\u0142tyku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prom-zaczepil-o-dno-tysiace-litrow-ropy-w-baltyku,nId,7105068\"><img align=\"left\" alt=\"Prom zaczepi\u0142 o dno. Tysi\u0105ce litr\u00f3w ropy w Ba\u0142tyku \" src=\"https://i.iplsc.com/prom-zaczepil-o-dno-tysiace-litrow-ropy-w-baltyku/000HUZE6W50KVQ10-C321.jpg\" /></a>Na mieli\u017anie w pobli\u017cu szwedzkiego wybrze\u017ca osiad\u0142 prom Marco Polo. Jednostka w niedziel\u0119 zaczepi\u0142a o dno Morza Ba\u0142tyckiego, co spowodowa\u0142o wyciek paliwa. - Do tej pory zebrali\u015bmy dwa tysi\u0105ce litr\u00f3w ropy. Wiemy, \u017ce smuga rozprzestrzenia si\u0119 na morzu na d\u0142ugo\u015bci ponad pi\u0119ciu kilometr\u00f3w - przekaza\u0142 Erik Svensson, przedstawiciel Stra\u017cy Przybrze\u017cnej w Hoervik pod Karlshamn. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prom-zaczepil-o-dno-tysiace-litrow-ropy-w-baltyku,nId,7105068", "date_published": "2023-10-23T16:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja bli\u017cej NATO. Prezydent Turcji wykona\u0142 wa\u017cny krok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-blizej-nato-prezydent-turcji-wykonal-wazny-krok,nId,7104983\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja bli\u017cej NATO. Prezydent Turcji wykona\u0142 wa\u017cny krok\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-blizej-nato-prezydent-turcji-wykonal-wazny-krok/000FDNVK0M5SO13E-C321.jpg\" /></a>Recep Tayyip Erdogan przes\u0142a\u0142 w poniedzia\u0142ek do parlamentu wniosek ratyfikacyjny dotycz\u0105cy akcesji Szwecji do NATO - przekazuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby prasowe prezydenta Turcji. Premier Szwecji Ulf Kristersson na platformie X przekaza\u0142, \u017ce informacj\u0119 w tej sprawie przyj\u0119to z zadowoleniem. &quot;Nie mo\u017cemy doczeka\u0107 si\u0119 cz\u0142onkostwa w NATO&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-blizej-nato-prezydent-turcji-wykonal-wazny-krok,nId,7104983", "date_published": "2023-10-23T16:39:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje m\u0142ody ks. Piotr W\u0105\u017c. Mia\u0142 33 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nie-zyje-mlody-ks-piotr-waz-mial-33-lata,nId,7104721\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje m\u0142ody ks. Piotr W\u0105\u017c. Mia\u0142 33 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-mlody-ks-piotr-waz-mial-33-lata/000HUZEC0S3YNCPN-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje ks. Piotr W\u0105\u017c - poinformowali duchowni parafii pw. \u015bw. Mateusza w Mielcu. 33-letni wikariusz by\u0142 aktywnie zaanga\u017cowany w \u017cycie Ko\u015bcio\u0142a. Zajmowa\u0142 si\u0119 organizacj\u0105 pielgrzymek oraz przygotowywa\u0142 parafian do przyj\u0119cia sakrament\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nie-zyje-mlody-ks-piotr-waz-mial-33-lata,nId,7104721", "date_published": "2023-10-23T16:25:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PSL wyznaczy\u0142o cele. Jasna deklaracja lidera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-psl-wyznaczylo-cele-jasna-deklaracja-lidera,nId,7105067\"><img align=\"left\" alt=\"PSL wyznaczy\u0142o cele. Jasna deklaracja lidera\" src=\"https://i.iplsc.com/psl-wyznaczylo-cele-jasna-deklaracja-lidera/000HUZE99JX4RIC4-C321.jpg\" /></a>- Chcemy wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 koalicj\u0119 rz\u0105dow\u0105 z Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105, Lewic\u0105, Polsk\u0105 2050 i samorz\u0105dowcami - przekaza\u0142 lider Polskiego Stronnictwa Ludowego W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. - Uzyska\u0142em mandat do reprezentowania PSL w tych negocjacjach - oznajmi\u0142 po posiedzeniu Naczelnego Komitetu Wykonawczego formacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-psl-wyznaczylo-cele-jasna-deklaracja-lidera,nId,7105067", "date_published": "2023-10-23T16:18:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0179le wywa\u017cyli samolot. Pasa\u017cerowie nie dowierzali w\u0142asnym oczom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zle-wywazyli-samolot-pasazerowie-nie-dowierzali-wlasnym-oczo,nId,7104865\"><img align=\"left\" alt=\"\u0179le wywa\u017cyli samolot. Pasa\u017cerowie nie dowierzali w\u0142asnym oczom\" src=\"https://i.iplsc.com/zle-wywazyli-samolot-pasazerowie-nie-dowierzali-wlasnym-oczo/000HUYLZWTDF2XNE-C321.jpg\" /></a>Nawet najwi\u0119ksi fani podniebnych podr\u00f3\u017cy nie mogli spodziewa\u0107 si\u0119 tego, co spotka\u0142o pasa\u017cer\u00f3w na lotnisku Johna F. Kennedy\u2019ego w Nowym Jorku. Gdy podr\u00f3\u017cni opuszczali maszyn\u0119 po sko\u0144czonym locie, dosz\u0142o do niebezpiecznego zdarzenia. Dzi\u00f3b samolotu nagle uni\u00f3s\u0142 si\u0119, a ty\u0142 dotkn\u0105\u0142 pasa startowego. Rzecznik linii lotniczych poinformowa\u0142, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Maszyna zosta\u0142a jednak wycofana z eksploatacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zle-wywazyli-samolot-pasazerowie-nie-dowierzali-wlasnym-oczo,nId,7104865", "date_published": "2023-10-23T15:56:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Grzegorza Borysa. Tymi tropami pod\u0105\u017ca policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-tymi-tropami-podaza-policja,nId,7104900\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Grzegorza Borysa. Tymi tropami pod\u0105\u017ca policja \" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-grzegorza-borysa-tymi-tropami-podaza-policja/000HUZC3SLNILGI5-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze wci\u0105\u017c pracuj\u0105 nad zatrzymaniem poszukiwanego listem go\u0144czym Grzegorza Borysa. Trwa szeroko zakrojona akcja policjant\u00f3w wspieranych przez \u017bandarmeri\u0119 Wojskow\u0105, Stra\u017c Le\u015bn\u0105 oraz stra\u017cak\u00f3w. Prokuratura w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu z\u0142o\u017cy\u0142a do s\u0105du wniosek o wydanie Europejskiego Nakazu Aresztowania. 44-latek podejrzany jest o zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-tymi-tropami-podaza-policja,nId,7104900", "date_published": "2023-10-23T15:21:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja odpowiada na oskar\u017cenia Krzysztofa Brejzy. Zdecydowane kroki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-odpowiada-na-oskarzenia-krzysztofa-brejzy-zdecydowan,nId,7104870\"><img align=\"left\" alt=\"Policja odpowiada na oskar\u017cenia Krzysztofa Brejzy. Zdecydowane kroki \" src=\"https://i.iplsc.com/policja-odpowiada-na-oskarzenia-krzysztofa-brejzy-zdecydowan/000HUYMZ1XOLY3JE-C321.jpg\" /></a>Do\u015b\u0107 k\u0142amstw i manipulacji - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych policja. Jak dodano, w zwi\u0105zku z &quot;insynuacjami&quot; pos\u0142a-elekta KO Krzysztofa Brejzy funkcjonariusze sk\u0142adaj\u0105 zawiadomienie do prokuratury. Parlamentarzysta pisa\u0142, \u017ce policja &quot;atakowa\u0142a&quot; znanego blogera i niedosz\u0142ego polityka, przy pomocy Pegasusa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-odpowiada-na-oskarzenia-krzysztofa-brejzy-zdecydowan,nId,7104870", "date_published": "2023-10-23T15:03:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uchwyci\u0142 niezwyk\u0142e zjawisko. Las dos\u0142ownie si\u0119 porusza\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchwycil-niezwykle-zjawisko-las-doslownie-sie-poruszal,nId,7104742\"><img align=\"left\" alt=\"Uchwyci\u0142 niezwyk\u0142e zjawisko. Las dos\u0142ownie si\u0119 porusza\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/uchwycil-niezwykle-zjawisko-las-doslownie-sie-poruszal/000HUZ29K4W9K5XD-C321.jpg\" /></a>Sztorm Babet, kt\u00f3ry w ostatnich dniach szala\u0142 nad Wielk\u0105 Brytani\u0105, doprowadzi\u0142 do wielu niebezpiecznych zjawisk. \u015awiadkiem niezwyk\u0142ej anomalii by\u0142 38-letni David Nugent-Malone. M\u0119\u017cczyzna uchwyci\u0142 moment, w kt\u00f3rym silny wiatr wywo\u0142a\u0142 efekt &quot;oddychania&quot; lasu w miejscowo\u015bci Mugdock w szkockim hrabstwie Stirlingshire. &quot;Las porusza\u0142 si\u0119 jak morze&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, do\u0142\u0105czaj\u0105c nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 faluj\u0105c\u0105 ziemi\u0119 wraz z korzeniami drzew.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchwycil-niezwykle-zjawisko-las-doslownie-sie-poruszal,nId,7104742", "date_published": "2023-10-23T14:52:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Las \"przem\u00f3wi\u0142\". Niezwyk\u0142e zjawisko w trakcie sztormu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-las-przemowil-niezwykle-zjawisko-w-trakcie-sztormu,nId,7104742\"><img align=\"left\" alt=\"Las &quot;przem\u00f3wi\u0142&quot;. Niezwyk\u0142e zjawisko w trakcie sztormu\" src=\"https://i.iplsc.com/las-przemowil-niezwykle-zjawisko-w-trakcie-sztormu/000HUXUHTSJD80BK-C321.jpg\" /></a>Sztorm Babet, kt\u00f3ry w ostatnich dniach szala\u0142 nad Wielk\u0105 Brytani\u0119, doprowadzi\u0142 do wielu niebezpiecznych zjawisk. \u015awiadkiem niezwyk\u0142ej anomalii by\u0142 38-letni David Nugent-Malone. M\u0119\u017cczyzna uchwyci\u0142 moment, w kt\u00f3rym silny wiatr wywo\u0142a\u0142 efekt  &quot;oddychania&quot; lasu w miejscowo\u015bci Mugdock szkockim hrabstwie Stirlingshire. &quot;Las porusza\u0142 si\u0119 jak morze&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, do\u0142\u0105czaj\u0105c nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 unosz\u0105ce si\u0119 ziemi\u0119 i drzewa na wietrze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-las-przemowil-niezwykle-zjawisko-w-trakcie-sztormu,nId,7104742", "date_published": "2023-10-23T14:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy zakaz w kanadyjskim wojsku. Nie powinni u\u017cywa\u0107 s\u0142owa \"B\u00f3g\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-zakaz-w-kanadyjskim-wojsku-nie-powinni-uzywac-slowa-bog,nId,7104693\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy zakaz w kanadyjskim wojsku. Nie powinni u\u017cywa\u0107 s\u0142owa &quot;B\u00f3g&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-zakaz-w-kanadyjskim-wojsku-nie-powinni-uzywac-slowa-bog/000HUWN277FH7I0G-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onkowie Kanadyjskich Si\u0142 Zbrojnych podczas publicznych wyst\u0105pie\u0144 nie powinni bezpo\u015brednio odnosi\u0107 si\u0119 do Boga - wynika z dyrektywy podpisanej przez kapelana generalnego Guya Belisle'a. Jak zwr\u00f3cono w niej uwag\u0119, chodzi o nadanie priorytetu inkluzywno\u015bci oraz r\u00f3\u017cnorodno\u015bci. Zmiany wprowadzane s\u0105 na kilka tygodni przed obchodami w Kanadzie Dnia Pami\u0119ci, kt\u00f3ry przypada na 11 listopada.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-zakaz-w-kanadyjskim-wojsku-nie-powinni-uzywac-slowa-bog,nId,7104693", "date_published": "2023-10-23T14:43:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obawy przed migrantami. By\u0142y premier wzywa do \"legalnego dozbrajania si\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obawy-przed-migrantami-byly-premier-wzywa-do-legalnego-dozbr,nId,7104799\"><img align=\"left\" alt=\"Obawy przed migrantami. By\u0142y premier wzywa do &quot;legalnego dozbrajania si\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/obawy-przed-migrantami-byly-premier-wzywa-do-legalnego-dozbr/000HUWZO0CPJNKVT-C321.jpg\" /></a>Do &quot;legalnego dozbrajania si\u0119&quot; wzywa obywateli by\u0142y premier S\u0142owenii Janez Jansza za po\u015brednictwem platformy X. Ma to zwi\u0105zek ze wzrostem nap\u0142ywu do kraju imigrant\u00f3w. &quot;\u017barty si\u0119 sko\u0144czy\u0142y&quot; - o\u015bwiadczy\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obawy-przed-migrantami-byly-premier-wzywa-do-legalnego-dozbr,nId,7104799", "date_published": "2023-10-23T14:35:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin by\u0142 bliski \u015bmierci. Nieoficjalnie: Dosz\u0142o do zatrzymania akcji serca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-byl-bliski-smierci-nieoficjalnie-doszlo-do-zatrzymania,nId,7104773\"><img align=\"left\" alt=\"Putin by\u0142 bliski \u015bmierci. Nieoficjalnie: Dosz\u0142o do zatrzymania akcji serca\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-byl-bliski-smierci-nieoficjalnie-doszlo-do-zatrzymania/000HUWYIBYVIY9GK-C321.jpg\" /></a>Lekarze uratowali \u017cycie W\u0142adimira Putina po tym jak dosz\u0142o u niego do zatrzymania akcji serca - informuje kana\u0142 &quot;Genera\u0142 SWR&quot;. Z informacji dostarczonych przez \u017ar\u00f3d\u0142a na Kremlu wynika, \u017ce &quot;stan prezydenta zosta\u0142 ustabilizowany&quot;, ale nadal znajduje si\u0119 pod baczn\u0105 obserwacj\u0105 lekarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-byl-bliski-smierci-nieoficjalnie-doszlo-do-zatrzymania,nId,7104773", "date_published": "2023-10-23T14:20:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Halloween coraz bli\u017cej. Poznaj histori\u0119 \u015bwi\u0119ta i prawd\u0119 o jego nazwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-halloween-coraz-blizej-poznaj-historie-swieta-i-prawde-o-jeg,nId,7104724\"><img align=\"left\" alt=\"Halloween coraz bli\u017cej. Poznaj histori\u0119 \u015bwi\u0119ta i prawd\u0119 o jego nazwie\" src=\"https://i.iplsc.com/halloween-coraz-blizej-poznaj-historie-swieta-i-prawde-o-jeg/0003M85LIUP0T7K9-C321.jpg\" /></a>Halloween kojarzy nam si\u0119 g\u0142\u00f3wnie z lampionami, dyniami, przera\u017caj\u0105cymi kostiumami oraz zbieraniem cukierk\u00f3w. Ameryka\u0144ski wizerunek tego \u015bwi\u0119ta zdominowa\u0142 masowe media, seriale oraz filmy. Warto jednak pami\u0119ta\u0107, co jest istot\u0105 tego \u015bwi\u0119ta. Jest ono ca\u0142kiem bliskie naszej europejskiej kulturze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-halloween-coraz-blizej-poznaj-historie-swieta-i-prawde-o-jeg,nId,7104724", "date_published": "2023-10-23T14:04:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sasin o \"t\u0105pni\u0119ciu\" poparcia dla PiS. Wskaza\u0142 konkretny moment", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sasin-o-tapnieciu-poparcia-dla-pis-wskazal-konkretny-moment,nId,7104784\"><img align=\"left\" alt=\"Sasin o &quot;t\u0105pni\u0119ciu&quot; poparcia dla PiS. Wskaza\u0142 konkretny moment\" src=\"https://i.iplsc.com/sasin-o-tapnieciu-poparcia-dla-pis-wskazal-konkretny-moment/000HUX4B5H3WD3CI-C321.jpg\" /></a>- Wiele analiz wskazuje, \u017ce to wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. aborcji by\u0142 takim momentem, kiedy to poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci t\u0105pn\u0119\u0142o - oceni\u0142 minister Jacek Sasin, m\u00f3wi\u0105c o wynikach wybor\u00f3w parlamentarnych. - Ju\u017c trudno by\u0142o wr\u00f3ci\u0107 do poprzedniego poziomu - wskaza\u0142 i doda\u0142, \u017ce &quot;wnioski jeszcze przed nami&quot;. Zdaniem ministra politycy PiS musz\u0105 skupi\u0107 na rozliczaniu nowej koalicji rz\u0105dz\u0105cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sasin-o-tapnieciu-poparcia-dla-pis-wskazal-konkretny-moment,nId,7104784", "date_published": "2023-10-23T13:48:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023. Czy to dzie\u0144 wolny od pracy? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-2023-czy-to-dzien-wolny-od-pracy-wyjasni,nId,7104695\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023. Czy to dzie\u0144 wolny od pracy? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-2023-czy-to-dzien-wolny-od-pracy-wyjasni/000HUWXJ6MM9D6RB-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych to dzie\u0144, w kt\u00f3rym wspominamy bliskich. Odwiedzamy ich groby, by zapali\u0107 na nich znicz na znak naszej pami\u0119ci. Spotykamy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z rodzin\u0105. Statystyki pokazuj\u0105, \u017ce w zesz\u0142ym roku a\u017c 64 proc. Polak\u00f3w opu\u015bci\u0142o miejsce zamieszkania, by odwiedzi\u0107 groby bliskich. Kiedy wypada Wszystkich \u015awi\u0119tych w 2023 roki i czy ten dzie\u0144 jest wolny od pracy? Wyja\u015bniamy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-2023-czy-to-dzien-wolny-od-pracy-wyjasni,nId,7104695", "date_published": "2023-10-23T13:20:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powyborcze konsultacje u prezydenta. PiS wyznaczy\u0142o swoich reprezentant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-powyborcze-konsultacje-u-prezydenta-pis-wyznaczylo-swoich-re,nId,7104765\"><img align=\"left\" alt=\"Powyborcze konsultacje u prezydenta. PiS wyznaczy\u0142o swoich reprezentant\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/powyborcze-konsultacje-u-prezydenta-pis-wyznaczylo-swoich-re/00079PIIW79QU56F-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki, wicemarsza\u0142ek Ryszard Terlecki i rzecznik partii Rafa\u0142 Bochenek b\u0119d\u0105 reprezentowali Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 podczas konsultacji u Andrzeja Dudy w Pa\u0142acu Prezydenckim. Spotkanie z obecn\u0105 parti\u0105 rz\u0105dz\u0105c\u0105 b\u0119dzie pierwszym z serii wizyt przedstawicieli wszystkich komitet\u00f3w wyborczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y swoj\u0105 reprezentacj\u0119 w Sejmie X kadencji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-powyborcze-konsultacje-u-prezydenta-pis-wyznaczylo-swoich-re,nId,7104765", "date_published": "2023-10-23T13:14:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142u\u017cy\u0142 w wojsku z Grzegorzem Borysem. \"Jedna rzecz mnie zastanawia\u0142a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzyl-w-wojsku-z-grzegorzem-borysem-jedna-rzecz-mnie-zastan,nId,7104575\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cy\u0142 w wojsku z Grzegorzem Borysem. &quot;Jedna rzecz mnie zastanawia\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzyl-w-wojsku-z-grzegorzem-borysem-jedna-rzecz-mnie-zastan/000HUUUCY2CN72OB-C321.jpg\" /></a>Infantylny, niezbyt bystry, pozbawiony ambicji, rugany przez dow\u00f3dc\u00f3w - tak Grzegorza Borysa w rozmowie z Interi\u0105 charakteryzuje \u0141ukasz, kt\u00f3ry z poszukiwanym 44-latkiem s\u0142u\u017cy\u0142 przez rok w wojsku. Jednocze\u015bnie zaznacza: - W \u017cyciu bym nie pomy\u015bla\u0142, \u017ce mo\u017ce kogo\u015b skrzywdzi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzyl-w-wojsku-z-grzegorzem-borysem-jedna-rzecz-mnie-zastan,nId,7104575", "date_published": "2023-10-23T13:09:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Grzegorza Borysa. Pilny apel policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-pilny-apel-policji,nId,7104791\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Grzegorza Borysa. Pilny apel policji\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-grzegorza-borysa-pilny-apel-policji/000HUXV088FH7K9J-C321.jpg\" /></a>Policjanci, kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w akcji poszukiwania Grzegorza Borysa wydali pilny apel. Prosz\u0105, aby nie wchodzi\u0107 do las\u00f3w na wyznaczonym obszarze Gdyni. M\u0119\u017cczyzna podejrzewany jest o zab\u00f3jstwo swojego 6-letniego syna. Ob\u0142awa trwa od pi\u0105tku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-pilny-apel-policji,nId,7104791", "date_published": "2023-10-23T13:08:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny w pobli\u017cu tor\u00f3w. To prawdopodobnie migrant", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-cialo-mlodego-mezczyzny-w-poblizu-torow-to-prawdopodobnie-mi,nId,7104673\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny w pobli\u017cu tor\u00f3w. To prawdopodobnie migrant\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-mlodego-mezczyzny-w-poblizu-torow-to-prawdopodobnie-mi/000HUVWJXXXUHUWW-C321.jpg\" /></a>W Dobrowodzie na Podlasiu pracownicy S\u0142u\u017cby Ochrony Kolei zauwa\u017cyli cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny, le\u017c\u0105ce w pobli\u017cu tor\u00f3w kolejowych. Policja i prokuratura pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107 jego to\u017csamo\u015b\u0107. Chodzi najprawdopodobniej o migranta. To kolejny przypadek \u015bmierci w pobli\u017cu polsko-bia\u0142oruskiej granicy w ostatnich dniach. W weekend mimo udzielenia pomocy zmar\u0142 20-latek, a Stra\u017c Graniczna interweniowa\u0142a w b\u00f3jce migrant\u00f3w w rejonie Bia\u0142owie\u017cy, gdzie zagro\u017cone by\u0142o \u017cycie Ira\u0144czyka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-cialo-mlodego-mezczyzny-w-poblizu-torow-to-prawdopodobnie-mi,nId,7104673", "date_published": "2023-10-23T12:44:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe rozdanie w ministerstwie rolnictwa. Znamy mo\u017cliwe nazwiska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-gielda-nazwisk-w-ministerstwie-rolnictwa-kolodziejczak-nie-o,nId,7104694\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe rozdanie w ministerstwie rolnictwa. Znamy mo\u017cliwe nazwiska\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-rozdanie-w-ministerstwie-rolnictwa-znamy-mozliwe-nazwis/000HUVX7LD27UQ38-C321.jpg\" /></a>PSL nie wyobra\u017ca sobie, by kto inny w przysz\u0142ym rz\u0105dzie odpowiada\u0142 za sprawy rolnictwa. - To naturalne. To my zawsze stali\u015bmy po stronie rolnik\u00f3w i na protestach, i w parlamencie - m\u00f3wi Mi\u0142osz Motyka, rzecznik PSL. W\u0142asne ambicje ma jednak tak\u017ce Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, lider Agrounii, kt\u00f3ry by\u0142 jedn\u0105 z twarzy kampanii Koalicji Obywatelskiej. - Mam swoje oczekiwania - m\u00f3wi Interii. I dodaje, \u017ce ostateczna decyzja w tej sprawie powinna nale\u017ce\u0107 w\u0142a\u015bnie do KO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-gielda-nazwisk-w-ministerstwie-rolnictwa-kolodziejczak-nie-o,nId,7104694", "date_published": "2023-10-23T12:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na tropie \"pokemon\u00f3w\". Dobromir So\u015bnierz ma do\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-na-tropie-pokemonow-dobromir-sosnierz-ma-dosc,nId,7099568\"><img align=\"left\" alt=\"Na tropie &quot;pokemon\u00f3w&quot;. Dobromir So\u015bnierz ma do\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/na-tropie-pokemonow-dobromir-sosnierz-ma-dosc/000HUD7QT58QYQRO-C321.jpg\" /></a>- Mamy niezwykle niski poziom debaty publicznej. To uci\u0105\u017cliwe jak kopanie si\u0119 z debilami czy zapasy ze \u015bwini\u0105 w b\u0142ocie. Troch\u0119 mam do\u015b\u0107, wi\u0119c na pewno nie b\u0119d\u0119 si\u0119 za wszelk\u0105 cen\u0119 trzyma\u0142 polityki - m\u00f3wi Interii Dobromir So\u015bnierz z Konfederacji, kt\u00f3ry nie wywalczy\u0142 reelekcji w wyborach parlamentarnych. Wcze\u015bniej na antenie Polsatu nazwa\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koleg\u00f3w z list &quot;pokemonami&quot;. Jego s\u0142owa rezonuj\u0105 do dzi\u015b, zw\u0142aszcza \u017ce w Konfederacji trwa szukanie winnych wyborczej pora\u017cki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-na-tropie-pokemonow-dobromir-sosnierz-ma-dosc,nId,7099568", "date_published": "2023-10-23T12:06:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duchowny uderzy\u0142 w kolejn\u0105 grup\u0119. \"Scedowanie na diabelskie pa\u0144stwo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duchowny-uderzyl-w-kolejna-grupe-scedowanie-na-diabelskie-pa,nId,7104705\"><img align=\"left\" alt=\"Duchowny uderzy\u0142 w kolejn\u0105 grup\u0119. &quot;Scedowanie na diabelskie pa\u0144stwo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/duchowny-uderzyl-w-kolejna-grupe-scedowanie-na-diabelskie-pa/000GKMBLVQ2125MO-C321.jpg\" /></a>Wydalony z zakonu salezjan\u00f3w ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki ponownie szokuje. Podczas kolejnego kazania duchowny uderzy\u0142 w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, nieustannie pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 por\u00f3wnaniem do osoby kulawej. Zaznaczy\u0142, \u017ce - wed\u0142ug niego - osoby te pr\u00f3buj\u0105 jedynie dosta\u0107 wi\u0119cej pieni\u0119dzy od rz\u0105dz\u0105cych. - Jak nie ma zrozumienia, to matki przynios\u0105 do parlamentu swoje kalekie dzieci (...), \u017ceby wym\u00f3c na parlamentarzystach, \u017ce dla nich ma by\u0107 pomoc socjalna - m\u00f3wi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duchowny-uderzyl-w-kolejna-grupe-scedowanie-na-diabelskie-pa,nId,7104705", "date_published": "2023-10-23T11:57:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z\u0142e informacje dla Ukrainy. Niemcy nie wy\u015bl\u0105 im rakiet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zle-informacje-dla-ukrainy-niemcy-nie-wysla-im-rakiet,nId,7104672\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142e informacje dla Ukrainy. Niemcy nie wy\u015bl\u0105 im rakiet\" src=\"https://i.iplsc.com/zle-informacje-dla-ukrainy-niemcy-nie-wysla-im-rakiet/000HUVOKF49098GK-C321.jpg\" /></a>- Teraz nie b\u0119dzie dostaw rakiet Taurus na Ukrain\u0119. Moim zdaniem, rz\u0105d federalny i kanclerz Niemiec dali to jasno do zrozumienia - powiedzia\u0142 Martin Jaeger. Ambasador Niemiec w Ukrainie potwierdzi\u0142 wcze\u015bniejsze doniesienia o wstrzymaniu dostaw rakiet dalekiego zasi\u0119gu, o kt\u00f3re prosi\u0142y w\u0142adze w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zle-informacje-dla-ukrainy-niemcy-nie-wysla-im-rakiet,nId,7104672", "date_published": "2023-10-23T11:47:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "CBA a zarzuty o inwigilacj\u0119. Mariusz Kami\u0144ski sk\u0142ada zawiadomienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cba-a-zarzuty-o-inwigilacje-mariusz-kaminski-sklada-zawiadom,nId,7104709\"><img align=\"left\" alt=\"CBA a zarzuty o inwigilacj\u0119. Mariusz Kami\u0144ski sk\u0142ada zawiadomienie\" src=\"https://i.iplsc.com/cba-a-zarzuty-o-inwigilacje-mariusz-kaminski-sklada-zawiadom/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>&quot;Do\u015b\u0107 k\u0142amstw. Ani CBA, ani \u017cadna inna podleg\u0142a mi s\u0142u\u017cba nie inwigilowa\u0142a opozycji&quot; - napisa\u0142 na platformie X minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski. Jak doda\u0142, &quot;w zwi\u0105zku z tymi insynuacjami CBA kieruje zawiadomienie do prokuratury o pope\u0142nieniu przez P. Wojtunika przest\u0119pstwa z art. 212 KK&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cba-a-zarzuty-o-inwigilacje-mariusz-kaminski-sklada-zawiadom,nId,7104709", "date_published": "2023-10-23T11:39:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M. Kami\u0144ski ws. zarzut\u00f3w o inwigilacj\u0119: CBA kieruje zawiadomienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-m-kaminski-ws-zarzutow-o-inwigilacje-cba-kieruje-zawiadomien,nId,7104709\"><img align=\"left\" alt=\"M. Kami\u0144ski ws. zarzut\u00f3w o inwigilacj\u0119: CBA kieruje zawiadomienie\" src=\"https://i.iplsc.com/m-kaminski-ws-zarzutow-o-inwigilacje-cba-kieruje-zawiadomien/000GWB4CM6X9HMOK-C321.jpg\" /></a>&quot;Do\u015b\u0107 k\u0142amstw. Ani CBA, ani \u017cadna inna podleg\u0142a mi s\u0142u\u017cba nie inwigilowa\u0142a opozycji&quot; - napisa\u0142 na platformie X minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski. Jak doda\u0142, &quot;w zwi\u0105zku z tymi insynuacjami CBA kieruje zawiadomienie do prokuratury o pope\u0142nieniu przez P. Wojtunika przest\u0119pstwa z art. 212 KK&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-m-kaminski-ws-zarzutow-o-inwigilacje-cba-kieruje-zawiadomien,nId,7104709", "date_published": "2023-10-23T11:39:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uwaga na sfa\u0142szowany lek. GIF ostrzega: Etykieta po niemiecku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwaga-na-sfalszowany-lek-gif-ostrzega-etykieta-po-niemiecku,nId,7104626\"><img align=\"left\" alt=\"Uwaga na sfa\u0142szowany lek. GIF ostrzega: Etykieta po niemiecku \" src=\"https://i.iplsc.com/uwaga-na-sfalszowany-lek-gif-ostrzega-etykieta-po-niemiecku/000HUVA9VRA5SMRW-C321.jpg\" /></a>W legalnej dystrybucji pojawi\u0142 si\u0119 sfa\u0142szowany Ozempic, lek na cukrzyc\u0119, kt\u00f3ry w ostatnim czasie zyska\u0142 popularno\u015b\u0107 jako &quot;cudowny&quot; preparat w leczeniu oty\u0142o\u015bci. G\u0142\u00f3wny Inspektorat Farmaceutyczny (GIF) informuje o pojawieniu si\u0119 na rynku wstrzykiwacza, nape\u0142nionego i gotowego do u\u017cycia. Podpowiadamy, w jaki spos\u00f3b odr\u00f3\u017cni\u0107 podr\u00f3bk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwaga-na-sfalszowany-lek-gif-ostrzega-etykieta-po-niemiecku,nId,7104626", "date_published": "2023-10-23T11:27:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Zderzy\u0142y si\u0119 okr\u0119ty s\u0105siednich pa\u0144stw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-na-morzu-poludniowochinskim-zderzyly-sie-okre,nId,7104627\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Zderzy\u0142y si\u0119 okr\u0119ty s\u0105siednich pa\u0144stw\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-na-morzu-poludniowochinskim-zderzyly-sie-okre/000HUV5WL642YPPE-C321.jpg\" /></a>Filipiny wystosowa\u0142y oficjalny protest przeciwko chi\u0144skiej ingerencji na swoich wodach. Chodzi o dwie kolizje z udzia\u0142em okr\u0119t\u00f3w Chin i Filipin na spornym Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Do niebezpiecznego incydentu dosz\u0142o w czasie pr\u00f3by blokady przez Chi\u0144czyk\u00f3w misji zaopatrzeniowej s\u0105siad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-na-morzu-poludniowochinskim-zderzyly-sie-okre,nId,7104627", "date_published": "2023-10-23T11:03:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samochody spalinowe nie wyjad\u0105 z fabryki. Unijny przepis zmieni rynek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samochody-spalinowe-nie-wyjada-z-fabryki-unijny-przepis-zmie,nId,7104572\"><img align=\"left\" alt=\"Samochody spalinowe nie wyjad\u0105 z fabryki. Unijny przepis zmieni rynek\" src=\"https://i.iplsc.com/samochody-spalinowe-nie-wyjada-z-fabryki-unijny-przepis-zmie/000HUV1QII3SSOXN-C321.jpg\" /></a>Rada Unii Europejskiej przyj\u0119\u0142a rozporz\u0105dzenie okre\u015blaj\u0105ce rygorystyczne normy emisji dwutlenku w\u0119gla (CO2) dla samochod\u00f3w osobowych i dostawczych. Regulacja zak\u0142ada 100 proc. redukcji emisji dwutlenku w\u0119gla w przypadku nowych aut. Oznacza to, \u017ce od 2035 roku nie b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 i zarejestrowa\u0107 na terenie Unii Europejskiej samochodu z salonu nap\u0119dzanego silnikiem spalinowym. Minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 sprzeciw i z\u0142o\u017cenie wniosku do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. \u2013 Nie mo\u017cemy si\u0119 na to zgodzi\u0107 \u2013 stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samochody-spalinowe-nie-wyjada-z-fabryki-unijny-przepis-zmie,nId,7104572", "date_published": "2023-10-23T11:02:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maltretowali czteromiesi\u0119czne dziecko. Para us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-maltretowali-czteromiesieczne-dziecko-para-uslyszala-zarzuty,nId,7104624\"><img align=\"left\" alt=\"Maltretowali czteromiesi\u0119czne dziecko. Para us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/maltretowali-czteromiesieczne-dziecko-para-uslyszala-zarzuty/000GZ18K1RTSKHNV-C321.jpg\" /></a>20-letni\u0105 Magdalena K. i jej partner, 25-letni Artur K. zostali zatrzymani i trafili do aresztu tymczasowego na trzy miesi\u0105ce. Para us\u0142ysza\u0142a zarzuty zn\u0119cania si\u0119 nad dzieckiem. Obecnie czteromiesi\u0119czna dziewczynka w stanie ci\u0119\u017ckim przebywa w szpitalu w Rzeszowie. Zanim sprawa wysz\u0142a na jaw, rodzinie za\u0142o\u017cono &quot;Niebiesk\u0105 Kart\u0119&quot;. - 20-latka poinformowa\u0142a policj\u0119, \u017ce partner si\u0119 nad ni\u0105 zn\u0119ca. Ani s\u0142owa nie powiedzia\u0142a o fakcie zn\u0119cania si\u0119 nad dzieckiem - przekaza\u0142 Interii oficer prasowy Komendy Powiatowej Policji w Ja\u015ble Daniel Lelko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-maltretowali-czteromiesieczne-dziecko-para-uslyszala-zarzuty,nId,7104624", "date_published": "2023-10-23T10:34:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co z CPK? \"Mniejszy i p\u00f3\u017aniej ni\u017c zak\u0142adano\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-cpk-mniejszy-i-pozniej-niz-zakladano,nId,7104511\"><img align=\"left\" alt=\"Co z CPK? &quot;Mniejszy i p\u00f3\u017aniej ni\u017c zak\u0142adano&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/co-z-cpk-mniejszy-i-pozniej-niz-zakladano/000HUU9XXUI0GDG6-C321.jpg\" /></a>Centralny Port Komunikacyjny najprawdopodobniej b\u0119dzie mniejszy ni\u017c pierwotnie zak\u0142adano, a eksperci i politycy obecnej opozycji podkre\u015blaj\u0105 konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia audytu i weryfikacji projektu. Mimo sceptycyzmu, lokalny radny z Baranowa przekonuje, \u017ce dotychczas projekt CPK przyni\u00f3s\u0142 gminie zyski, a stopie\u0144 zaawansowania prac sprawia, \u017ce zawieszenie projektu na tym etapie mo\u017ce by\u0107 ju\u017c niewykonalne. Samorz\u0105dowiec zaapelowa\u0142 ponadto do polityk\u00f3w nowej wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej o jasn\u0105 deklaracj\u0119 w sprawie budowy CPK.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-cpk-mniejszy-i-pozniej-niz-zakladano,nId,7104511", "date_published": "2023-10-23T10:21:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bohaterski czyn 20-latka z Izraela. Nakry\u0142 granat w\u0142asnym cia\u0142em, by uratowa\u0107 innych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-bohaterski-czyn-20-latka-z-izraela-nakryl-granat-wlasnym-cia,nId,7104600\"><img align=\"left\" alt=\"Bohaterski czyn 20-latka z Izraela. Nakry\u0142 granat w\u0142asnym cia\u0142em, by uratowa\u0107 innych\" src=\"https://i.iplsc.com/bohaterski-czyn-20-latka-z-izraela-nakryl-granat-wlasnym-cia/000HUUUINCQO7YBL-C321.jpg\" /></a>20-letni Raz Peri cudem prze\u017cy\u0142 atak bojownik\u00f3w Hamasu na uczestnik\u00f3w festiwalu muzycznego przy granicy ze Stref\u0105 Gazy. Teraz opowiada jak przez okno bunkra, w kt\u00f3rym si\u0119 ukry\u0142 razem z innymi osobami, wpad\u0142 granat, a on rzuci\u0142 si\u0119 na niego, by przyj\u0105\u0107 si\u0142\u0119 uderzenia na siebie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-bohaterski-czyn-20-latka-z-izraela-nakryl-granat-wlasnym-cia,nId,7104600", "date_published": "2023-10-23T10:20:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chce ocali\u0107 kraj. Obiecuje zwalczy\u0107 140-procentow\u0105 inflacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chce-ocalic-kraj-obiecuje-zwalczyc-140-procentowa-inflacje,nId,7104523\"><img align=\"left\" alt=\"Chce ocali\u0107 kraj. Obiecuje zwalczy\u0107 140-procentow\u0105 inflacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chce-ocalic-kraj-obiecuje-zwalczyc-140-procentowa-inflacje/000HUUC9DTYE27R9-C321.jpg\" /></a>Argentyna, kiedy\u015b jeden z najbogatszych kraj\u00f3w \u015bwiata, zmaga si\u0119 z ogromn\u0105 inflacj\u0105 - si\u0119ga prawie 140 proc. Kraj czeka na cudotw\u00f3rc\u0119, kt\u00f3ry rozwi\u0105za\u0142by najwa\u017cniejsze problemy gospodarcze. Do tej roli aspiruje Javier Milei. Kontrowersyjny polityk chce ca\u0142kowicie zburzy\u0107 struktury pa\u0144stwa. W\u015br\u00f3d jego propozycji jest zniesienie banku centralnego, przej\u015bcie na dolara, zakaz aborcji i zezwolenie na handel organami. Jego wizje w niedzielnej I turze wybor\u00f3w popar\u0142o prawie 8 mln ludzi i ma ogromn\u0105 szans\u0119 na si\u0119gni\u0119cie po w\u0142adz\u0119 w kraju papie\u017ca...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chce-ocalic-kraj-obiecuje-zwalczyc-140-procentowa-inflacje,nId,7104523", "date_published": "2023-10-23T10:06:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na drodze. Nie \u017cyje 23-latek, pasa\u017cerowie w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragedia-na-drodze-nie-zyje-23-latek-pasazerowie-w-szpitalu,nId,7104573\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na drodze. Nie \u017cyje 23-latek, pasa\u017cerowie w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-drodze-nie-zyje-23-latek-pasazerowie-w-szpitalu/000HUT38VNNAIOYR-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek na drodze gminnej w Grochocicach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). - 23-latek straci\u0142 panowanie nad samochodem i uderzy\u0142 w przydro\u017cne ogrodzenie - przekaza\u0142a Interii oficer prasowa KPP Opat\u00f3w asp. Katarzyna Czesna-W\u00f3jcik. \u017bycia kierowcy nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, trzech pasa\u017cer\u00f3w w wieku 21, 22 i 23 lat trafi\u0142o do szpitala z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragedia-na-drodze-nie-zyje-23-latek-pasazerowie-w-szpitalu,nId,7104573", "date_published": "2023-10-23T09:55:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Prezent\" dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Zorientowali si\u0119 w ostatniej chwili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezent-dla-rosyjskich-zolnierzy-zorientowali-sie-w-ostatnie,nId,7104529\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Prezent&quot; dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Zorientowali si\u0119 w ostatniej chwili \" src=\"https://i.iplsc.com/prezent-dla-rosyjskich-zolnierzy-zorientowali-sie-w-ostatnie/000HUSGKYRXFA73W-C321.jpg\" /></a>Blisko 20-kilogramowe ciasto i skrzynia alkoholu. Taki prezent dostarczony zosta\u0142 przez kuriera dla absolwent\u00f3w szko\u0142y lotniczej w Armawir w kraju krasnodarskim w Rosji. Jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o - podarunek by\u0142 zatruty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezent-dla-rosyjskich-zolnierzy-zorientowali-sie-w-ostatnie,nId,7104529", "date_published": "2023-10-23T09:12:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kurczak g\u00f3rski\" na skraju wymarcia. Giganta zabija grzybicza choroba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kurczak-gorski-na-skraju-wymarcia-giganta-zabija-grzybicza-c,nId,7104473\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kurczak g\u00f3rski&quot; na skraju wymarcia. Giganta zabija grzybicza choroba\" src=\"https://i.iplsc.com/kurczak-gorski-na-skraju-wymarcia-giganta-zabija-grzybicza-c/000HUS6B393N03DP-C321.jpg\" /></a>Kurczak g\u00f3rski, \u017caba olbrzymia, \u017caba gigant - wszystkie potoczne nazwy p\u0142aza Leptodactylus fallax mog\u0105 wkr\u00f3tce przej\u015b\u0107 do historii. Populacja \u017cyj\u0105cego na karaibskiej Dominice gatunku skurczy\u0142a si\u0119 bowiem w ci\u0105gu ostatnich 20 lat o 99 procent, a ostatnie badanie wykaza\u0142o, \u017ce na wyspie \u017cyje jeszcze oko\u0142o 20 egzemplarzy. Powodem gwa\u0142townego wymierania \u017caby jest grzybicza choroba sk\u00f3ry. Naukowcy wierz\u0105 jednak, \u017ce uda im si\u0119 opracowa\u0107 szczepionk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kurczak-gorski-na-skraju-wymarcia-giganta-zabija-grzybicza-c,nId,7104473", "date_published": "2023-10-23T09:12:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Grzegorza Borysa. Akcja na l\u0105dzie i w powietrzu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-akcja-na-ladzie-i-w-powietrzu,nId,7104520\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Grzegorza Borysa. Akcja na l\u0105dzie i w powietrzu\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-grzegorza-borysa-akcja-na-ladzie-i-w-powietrzu/000HUT26GSMPRN2A-C321.jpg\" /></a>Od pi\u0105tku trwaj\u0105 poszukiwania Grzegorza Borysa podejrzanego o zab\u00f3jstwo sze\u015bcioletniego syna. Rzeczniczka prasowa KWP w Gda\u0144sku kom. Karina Kami\u0144ska przekaza\u0142a, \u017ce w poniedzia\u0142ek ponownie ruszy\u0142y prace terenowe - funkcjonariusze przeszukuj\u0105 lasy okalaj\u0105ce Tr\u00f3jmiasto. Cia\u0142o sze\u015bciolatka z Gdyni znaleziono w pi\u0105tek w mieszkaniu, dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej za 44-letnim \u017co\u0142nierzem wydano list go\u0144czy. Policja apeluje o pomoc, ale r\u00f3wnie\u017c o rozwag\u0119 i bezpiecze\u0144stwo w przypadku zauwa\u017cenia poszukiwanego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-akcja-na-ladzie-i-w-powietrzu,nId,7104520", "date_published": "2023-10-23T08:45:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ataki krokodyli na ludzi nie ustaj\u0105. Trwa walka o cenny metal", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ataki-krokodyli-na-ludzi-nie-ustaja-trwa-walka-o-cenny-metal,nId,7104514\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki krokodyli na ludzi nie ustaj\u0105. Trwa walka o cenny metal\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-krokodyli-na-ludzi-nie-ustaja-trwa-walka-o-cenny-metal/000HURYLJ69QXISF-C321.jpg\" /></a>W tym kraju w ostatnich latach krokodyle atakowa\u0142y ludzi oko\u0142o tysi\u0105c razy. Setki os\u00f3b straci\u0142y \u017cycie. By\u0107 mo\u017ce da\u0142oby si\u0119 tego unikn\u0105\u0107, gdyby nie rabunkowe wydobycie cennego metalu. Prowadzi to do niszczenia \u015brodowiska, w kt\u00f3rym \u017cyj\u0105 gady. Pr\u00f3buj\u0105c rozwi\u0105za\u0107 ten problem w\u0142adze przyj\u0119\u0142y kontrowersyjne rozwi\u0105zanie. Tymczasem mieszka\u0144cy bior\u0105 odwet na krokodylach, mimo \u017ce zwierz\u0119ta s\u0105 pod ochron\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ataki-krokodyli-na-ludzi-nie-ustaja-trwa-walka-o-cenny-metal,nId,7104514", "date_published": "2023-10-23T08:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael stawia warunki Hamasowi. \"Tak mo\u017cemy zako\u0144czy\u0107 t\u0119 wojn\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-stawia-warunki-hamasowi-tak-mozemy-zakonczyc-te-wojne,nId,7104464\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael stawia warunki Hamasowi. &quot;Tak mo\u017cemy zako\u0144czy\u0107 t\u0119 wojn\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-stawia-warunki-hamasowi-tak-mozemy-zakonczyc-te-wojne/000HURAVWCVIX3O5-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cemy unikn\u0105\u0107 inwazji l\u0105dowej na Stref\u0119 Gazy, je\u015bli Hamas uwolni wszystkich zak\u0142adnik\u00f3w i podda si\u0119 bezwarunkowo - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik Si\u0142 Obronnych Izraela. Waszyngton pr\u00f3buje przekona\u0107 Tel Awiw do op\u00f3\u017anienia ataku na palesty\u0144sk\u0105 eksklaw\u0119, a inne pa\u0144stwa Zachodu zwracaj\u0105 uwag\u0119 na konieczno\u015b\u0107 dostarczenia kolejnych konwoj\u00f3w z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 dla obl\u0119\u017conej ludno\u015bci cywilnej. Izraelski minister bezpiecze\u0144stwa i lider skrajnie prawicowej partii syjonistycznej stawia jednak spraw\u0119 jasno.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-stawia-warunki-hamasowi-tak-mozemy-zakonczyc-te-wojne,nId,7104464", "date_published": "2023-10-23T08:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Racje \u017cywno\u015bciowe tylko pod jednym warunkiem. Nowe rozporz\u0105dzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-racje-zywnosciowe-tylko-pod-jednym-warunkiem-nowe-ro,nId,7104472\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Racje \u017cywno\u015bciowe tylko pod jednym warunkiem. Nowe rozporz\u0105dzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-racje-zywnosciowe-tylko-pod-jednym-warunkiem-nowe-ro/000HUR8BMMAIP26O-C321.jpg\" /></a>Kolaboracyjne w\u0142adze w okupowanym mie\u015bcie Siewierodonieck w obwodzie \u0142uga\u0144skim zdecydowa\u0142y, \u017ce od pocz\u0105tku listopada nie b\u0119d\u0105 wydawa\u0107 racji \u017cywno\u015bciowych dla mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy nie posiadaj\u0105 rosyjskiego paszportu. Nowe przepisy maj\u0105 zmusi\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w do jak najszybszego przyj\u0119cia rosyjskiego obywatelstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-racje-zywnosciowe-tylko-pod-jednym-warunkiem-nowe-ro,nId,7104472", "date_published": "2023-10-23T08:20:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na przej\u015bciu dla pieszych. Nie \u017cyje znany lekarz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-znany-lekarz,nId,7104462\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na przej\u015bciu dla pieszych. Nie \u017cyje znany lekarz\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-znany-lekarz/000HUR8R4KK3RLQX-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Rados\u0142aw Flisikowski, znany ko\u015bcierski lekarz i spo\u0142ecznik. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 potr\u0105cony na drodze krajowej nr 20 na przej\u015bciu dla pieszych w Kaliskach Ko\u015bcierskich. Mia\u0142 48 lat. Sprawc\u0105 potr\u0105cenia by\u0142 43-letni kierowca audi. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do aresztu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-znany-lekarz,nId,7104462", "date_published": "2023-10-23T08:03:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sergio Messa idzie po prezydentur\u0119. \"Rekordowa polaryzacja\" w Argentynie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sergio-messa-idzie-po-prezydenture-rekordowa-polaryzacja-w-a,nId,7104465\"><img align=\"left\" alt=\"Sergio Messa idzie po prezydentur\u0119. &quot;Rekordowa polaryzacja&quot; w Argentynie\" src=\"https://i.iplsc.com/sergio-messa-idzie-po-prezydenture-rekordowa-polaryzacja-w-a/000HUQSJRCDU8IVX-C321.jpg\" /></a>Sergio Messa, kandydat wystawiony przez rz\u0105dz\u0105c\u0105 lewic\u0119, wygra\u0142 pierwsz\u0105 tur\u0119 w wyborach prezydenckich w Argentynie. W drugiej turze, zaplanowanej na po\u0142ow\u0119 listopada, zmierzy si\u0119 ze swoim najwi\u0119kszym konkurentem - libera\u0142em Javierem Milei. Jedna z g\u0142osuj\u0105cych w Buenos Aires przyzna\u0142a, \u017ce &quot;nigdy nie mieli do czynienia z tak du\u017c\u0105 polaryzacj\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sergio-messa-idzie-po-prezydenture-rekordowa-polaryzacja-w-a,nId,7104465", "date_published": "2023-10-23T07:57:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szale\u0144cza ofensywa Rosjan. Mimo impasu \u015bci\u0105gaj\u0105 kolejne oddzia\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szalencza-ofensywa-rosjan-mimo-impasu-sciagaja-kolejne-oddzi,nId,7104441\"><img align=\"left\" alt=\"Szale\u0144cza ofensywa Rosjan. Mimo impasu \u015bci\u0105gaj\u0105 kolejne oddzia\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/szalencza-ofensywa-rosjan-mimo-impasu-sciagaja-kolejne-oddzi/000HUQQ3N3GYJSEM-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy wojskowi pomimo ogromnych strat i braku sukces\u00f3w w regionie Awdijiwki \u015bci\u0105gaj\u0105 tam kolejne oddzia\u0142y \u017co\u0142nierzy. Od kilkunastu dni w obwodzie donieckim trwa nieudana rosyjska ofensywa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szalencza-ofensywa-rosjan-mimo-impasu-sciagaja-kolejne-oddzi,nId,7104441", "date_published": "2023-10-23T07:10:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael ostrzela\u0142 ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w? Szpital na \"kraw\u0119dzi katastrofy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-ostrzelal-oboz-dla-uchodzcow-szpital-na-krawedzi-kata,nId,7104404\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael ostrzela\u0142 ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w? Szpital na &quot;kraw\u0119dzi katastrofy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-ostrzelal-oboz-dla-uchodzcow-szpital-na-krawedzi-kata/000HUQKT7BYWOPG8-C321.jpg\" /></a>Palesty\u0144skie media poinformowa\u0142y o bombardowaniach w pobli\u017cu trzech szpitali w Stefie Gazy, izraelskie pociski spad\u0142y te\u017c na ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w w D\u017cabaliji, gdzie zgin\u0119\u0142o co najmniej 30 os\u00f3b - kobiet i dzieci, a kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zosta\u0142o rannych. W pobliskim szpitalu Al-Shifa ko\u0144czy si\u0119 paliwo, wszystkie medyczne jednostki na terenie Gazy mierz\u0105 si\u0119 z brakiem lek\u00f3w i sprz\u0119tu medycznego. Izraelskie lotnictwo zaatakowa\u0142o tak\u017ce dwie kom\u00f3rki Hezbollahu na terenie Libanu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-ostrzelal-oboz-dla-uchodzcow-szpital-na-krawedzi-kata,nId,7104404", "date_published": "2023-10-23T06:44:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142os sprzeciwu w Rosji. Dow\u00f3dca i bloger wskazuje na widoczn\u0105 cenzur\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-glos-sprzeciwu-w-rosji-dowodca-i-bloger-wskazuje-na-widoczna,nId,7104405\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142os sprzeciwu w Rosji. Dow\u00f3dca i bloger wskazuje na widoczn\u0105 cenzur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/glos-sprzeciwu-w-rosji-dowodca-i-bloger-wskazuje-na-widoczna/000GKX67LJX5UUP2-C321.jpg\" /></a>W Rosji pojawi\u0142 si\u0119 g\u0142os sprzeciwu, co do informacji o sytuacji na froncie w Ukrainie, publikowanych przez Kreml. Zdaniem blogera i dow\u00f3dcy Aleksandra Chodakowskiego na raporty na\u0142o\u017cona jest spora cenzura, a sami obywatele nie s\u0105 zadowoleni z informacji jakie otrzymuj\u0105. Jego g\u0142os znacznie wybija si\u0119 na tle pozosta\u0142ych bloger\u00f3w, a os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 interwencji Rosgwardii nie brakuje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-glos-sprzeciwu-w-rosji-dowodca-i-bloger-wskazuje-na-widoczna,nId,7104405", "date_published": "2023-10-23T06:07:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miliard euro w r\u0119kach s\u0142u\u017cb. Sukces akcji \"White Snow\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miliard-euro-w-rekach-sluzb-sukces-akcji-white-snow,nId,7104391\"><img align=\"left\" alt=\"Miliard euro w r\u0119kach s\u0142u\u017cb. Sukces akcji &quot;White Snow&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/miliard-euro-w-rekach-sluzb-sukces-akcji-white-snow/000GEVC1869QYNF4-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105ca blisko dwa lata operacja znana by\u0142a pod kryptonimem &quot;White Snow&quot; zako\u0144czona sukcesem. W ramach akcji, w kt\u00f3rej udzia\u0142 bra\u0142o tak\u017ce Centralne Biuro \u015aledcze Policji, zatrzymano 83 os\u00f3b i zabezpieczono 12 ton narkotyk\u00f3w o warto\u015bci ponad miliarda euro. S\u0142u\u017cby zlikwidowa\u0142y tak\u017ce dwa laboratoria produkuj\u0105ce narkotyki, plantacj\u0119 konopi, a tak\u017ce przej\u0119\u0142y 160 sztuk broni palnej i ponad 10 tys. sztuk amunicji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miliard-euro-w-rekach-sluzb-sukces-akcji-white-snow,nId,7104391", "date_published": "2023-10-23T05:57:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zach\u00f3d wzywa Izrael. Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie w sprawie Strefy Gazy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zachod-wzywa-izrael-wspolne-oswiadczenie-w-sprawie-strefy-ga,nId,7104382\"><img align=\"left\" alt=\"Zach\u00f3d wzywa Izrael. Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie w sprawie Strefy Gazy\" src=\"https://i.iplsc.com/zachod-wzywa-izrael-wspolne-oswiadczenie-w-sprawie-strefy-ga/000HUQHN6P4FU0E1-C321.jpg\" /></a>Nieustanny ostrza\u0142 Stefy Gazy przez Si\u0142y Obronne Izraela nie pozostaje bez mi\u0119dzynarodowej reakcji. Przyw\u00f3dcy USA, Kanady, Francji, Niemiec, W\u0142och i Wielkiej Brytanii wydali wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym zapewnili Jerozolim\u0119 o swoim wsparciu i jednocze\u015bnie wezwali Izrael do przestrzegania prawa i ochrony palesty\u0144skich cywil\u00f3w. Do Strefy Gazy dotar\u0142 drugi konw\u00f3j humanitarny z Egiptu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zachod-wzywa-izrael-wspolne-oswiadczenie-w-sprawie-strefy-ga,nId,7104382", "date_published": "2023-10-23T05:24:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rewolucja w pogodzie. S\u0142upki rt\u0119ci poszybuj\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-w-pogodzie-slupki-rteci-poszybuja-w-gore,nId,7104387\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja w pogodzie. S\u0142upki rt\u0119ci poszybuj\u0105 w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-w-pogodzie-slupki-rteci-poszybuja-w-gore/000HUQGOP5JAR20T-C321.jpg\" /></a>Po deszczowej niedzieli w poniedzia\u0142ek czeka nas znaczna poprawa pogody w ca\u0142ym kraju. Najcieplejszy dzie\u0144 zapowiada si\u0119 na kra\u0144cach po\u0142udniowo-wschodnich. Tam termometry wska\u017c\u0105 do 16 stopni Celsjusza. Deszcz jednak nie odpu\u015bci - niewielkich opad\u00f3w mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 niemal w ca\u0142ym kraju. IMGW ostrzega tak\u017ce przed mg\u0142\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce ogranicza\u0107 widoczno\u015b\u0107 do 100 metr\u00f3w. Z kolei w nocy mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przymrozki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-w-pogodzie-slupki-rteci-poszybuja-w-gore,nId,7104387", "date_published": "2023-10-23T04:52:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kluby \"Gazety Polskiej\" apeluj\u0105 do prezydenta. Chodzi o wybory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kluby-gazety-polskiej-apeluja-do-prezydenta-chodzi-o-wybory,nId,7104386\"><img align=\"left\" alt=\"Kluby &quot;Gazety Polskiej&quot; apeluj\u0105 do prezydenta. Chodzi o wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/kluby-gazety-polskiej-apeluja-do-prezydenta-chodzi-o-wybory/000HCCOIXHKHOXPS-C321.jpg\" /></a>Specjalny apel do Andrzeja Dudy na tydzie\u0144 po wyborach parlamentarnych. Kluby &quot;Gazety Polskiej&quot; wezwa\u0142y prezydenta do powierzenia misji tworzenia rz\u0105du temu ugrupowaniu, &quot;Kt\u00f3ry b\u0119dzie w stanie broni\u0107 niepodleg\u0142o\u015bci i suwerenno\u015bci naszej Ojczyzny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kluby-gazety-polskiej-apeluja-do-prezydenta-chodzi-o-wybory,nId,7104386", "date_published": "2023-10-23T04:29:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]