[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawisza je\u017adzi autem mimo braku uprawnie\u0144. \"Jestem w odpowiedniej sytuacji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zawisza-jezdzi-autem-mimo-braku-uprawnien-jestem-w-odpowiedn,nId,6733646\"><img align=\"left\" alt=\"Zawisza je\u017adzi autem mimo braku uprawnie\u0144. &quot;Jestem w odpowiedniej sytuacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zawisza-jezdzi-autem-mimo-braku-uprawnien-jestem-w-odpowiedn/000H2ACYJ66FKK4Y-C321.jpg\" /></a>Mimo zakazu prowadzenia pojazd\u00f3w i prawomocnego wyroku by\u0142y pose\u0142 PiS - Artur Zawisza - wci\u0105\u017c siada za kierownic\u0105 auta. - Jestem w odpowiedniej sytuacji prawnej - zapewnia\u0142 w rozmowie z reporterem TVN24.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zawisza-jezdzi-autem-mimo-braku-uprawnien-jestem-w-odpowiedn,nId,6733646", "date_published": "2023-04-22 20:58:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka wr\u0119czy\u0142 propagandy\u015bcie m\u0142ot. To symbol wagnerowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-wreczyl-propagandyscie-mlot-to-symbol-wagnerowcow,nId,6733642\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka wr\u0119czy\u0142 propagandy\u015bcie m\u0142ot. To symbol wagnerowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-wreczyl-propagandyscie-mlot-to-symbol-wagnerowcow/000H2A9CRWBRWCXP-C321.jpg\" /></a>Sie\u0107 obieg\u0142o kolejne wideo z udzia\u0142em Alaksandra \u0141ukaszenki. Tym razem bia\u0142oruski przyw\u00f3dca postanowi\u0142 nagrodzi\u0107 czo\u0142owego krajowego propagandyst\u0119. Grigorij Azarenok otrzyma\u0142 od niego kowalski m\u0142ot - symbol Grupy Wagnera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-wreczyl-propagandyscie-mlot-to-symbol-wagnerowcow,nId,6733642", "date_published": "2023-04-22 20:20:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczna seria na Nysie K\u0142odzkiej. Nie \u017cyje dwoje kajakarzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczna-seria-na-nysie-klodzkiej-nie-zyje-dwoje-kajakarzy,nId,6733643\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna seria na Nysie K\u0142odzkiej. Nie \u017cyje dwoje kajakarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-seria-na-nysie-klodzkiej-nie-zyje-dwoje-kajakarzy/000H2A8L3MTB2CKT-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu dw\u00f3ch dni na Nysie K\u0142odzkiej dosz\u0142o do dw\u00f3ch tragicznych wypadk\u00f3w z udzia\u0142em kajakarzy. W pi\u0105tek po wywr\u00f3ceniu si\u0119 kajaka uton\u0119\u0142a tam 49-letnia kobieta. W sobot\u0119 w rzece odnaleziono natomiast cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczna-seria-na-nysie-klodzkiej-nie-zyje-dwoje-kajakarzy,nId,6733643", "date_published": "2023-04-22 20:17:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: 17-latka umiera\u0142a w szkole. Wymiotowa\u0142a przez wiele dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-17-latka-umierala-w-szkole-wymiotowala-przez-wiele-dni,nId,6733624\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 17-latka umiera\u0142a w szkole. Wymiotowa\u0142a przez wiele dni\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-17-latka-umierala-w-szkole-wymiotowala-przez-wiele-dni/000H2A1C8HURDKOS-C321.jpg\" /></a>Nastolatka wymiotowa\u0142a przez wiele dni przed \u015bmierci\u0105 z powodu infekcji w szkole z internatem w Utah. \u200b\u200bPomimo tego, nikt z Diamond Ranch Academy nie zabra\u0142 Taylor Goodridge do szpitala. 17-latka zmar\u0142a. Po pocz\u0105tkowym zawieszeniu rekrutacji, urz\u0119dnicy stanowi zezwolili jednak plac\u00f3wce na ponowne przyjmowanie dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-17-latka-umierala-w-szkole-wymiotowala-przez-wiele-dni,nId,6733624", "date_published": "2023-04-22 19:43:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Kobieta porwana z ulicy w Nowym Jorku. Policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kobieta-porwana-z-ulicy-w-nowym-jorku-policja-opublikowa,nId,6733614\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Kobieta porwana z ulicy w Nowym Jorku. Policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kobieta-porwana-z-ulicy-w-nowym-jorku-policja-opublikowa/000H29VUSGV1IGSM-C321.jpg\" /></a>Niezidentyfikowana kobieta zosta\u0142a uprowadzona z ulicy w Nowym Jorku i wywieziona samochodem w nieznane miejsce. Policja opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cia porywacza i zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia o pomoc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kobieta-porwana-z-ulicy-w-nowym-jorku-policja-opublikowa,nId,6733614", "date_published": "2023-04-22 19:18:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Times\": Armii ukrai\u0144skiej brakuje amunicji do obrony powietrznej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-the-times-armii-ukrainskiej-brakuje-amunicji-do-obrony-powie,nId,6733616\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Times&quot;: Armii ukrai\u0144skiej brakuje amunicji do obrony powietrznej\" src=\"https://i.iplsc.com/the-times-armii-ukrainskiej-brakuje-amunicji-do-obrony-powie/000H2A1PXS7LGFUX-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug tajnych dokument\u00f3w, kt\u00f3re wyciek\u0142y z Pentagonu, Ukrainie brakuje broni do obrony przeciwpowietrznej. Mo\u017ce to oznacza\u0107, \u017ce Ukraina utraci kontrol\u0119 nad przestrzeni\u0105 powietrzn\u0105. Jak podaje &quot;The Times&quot;, ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze s\u0105 \u015bwiadomi sytuacji. Rzecznik Si\u0142 Powietrznych Ukrainy przekaza\u0142, \u017ce w tym momencie armia najbardziej potrzebuje my\u015bliwc\u00f3w F-16. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-the-times-armii-ukrainskiej-brakuje-amunicji-do-obrony-powie,nId,6733616", "date_published": "2023-04-22 18:58:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Pobili bezbronnego cz\u0142owieka. Policja zatrzyma\u0142a trzy osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-pobili-bezbronnego-czlowieka-policja-zatrzymala-trzy-,nId,6733592\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Pobili bezbronnego cz\u0142owieka. Policja zatrzyma\u0142a trzy osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-pobili-bezbronnego-czlowieka-policja-zatrzymala-trzy/000H29U5E94RKIUR-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali trzy osoby - dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn i 16-latk\u0119 w zwi\u0105zku z pobiciem niepe\u0142nosprawnego, bezdomnego m\u0119\u017cczyzny. Ofiara napa\u015bci, kt\u00f3ra by\u0142a bita pi\u0119\u015bciami po g\u0142owie i brzuchu, ma z\u0142amany nos i\u00a0wybite oko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-pobili-bezbronnego-czlowieka-policja-zatrzymala-trzy-,nId,6733592", "date_published": "2023-04-22 17:58:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny po\u017car w centrum Madrytu. Kelner podawa\u0142 deser", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-centrum-madrytu-kelner-podawal-deser,nId,6733587\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w centrum Madrytu. Kelner podawa\u0142 deser\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-centrum-madrytu-kelner-podawal-deser/000H29NNP6OYT7I0-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, 10 zosta\u0142o rannych, w tym sze\u015b\u0107 ci\u0119\u017cko, w wyniku po\u017caru w jednej z restauracji w centrum Madrytu. Do zapr\u00f3szenia ognia dosz\u0142o najprawdopodobniej podczas podawania deseru przez kelnera. Ogniem zaj\u0105\u0107 si\u0119 mia\u0142y sztuczne dekoracje na suficie i \u015bcianach budynku. S\u0142u\u017cby zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce ewakuacja ludzi z p\u0142on\u0105cej restauracji by\u0142a wyj\u0105tkowo trudna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-centrum-madrytu-kelner-podawal-deser,nId,6733587", "date_published": "2023-04-22 17:29:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "39-latek ofiar\u0105 oszust\u00f3w. Straci\u0142 prawie 60 tys. z\u0142otych i ma kredyt do sp\u0142aty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-39-latek-ofiara-oszustow-stracil-prawie-60-tys-zlotych-i-ma-,nId,6733602\"><img align=\"left\" alt=\"39-latek ofiar\u0105 oszust\u00f3w. Straci\u0142 prawie 60 tys. z\u0142otych i ma kredyt do sp\u0142aty \" src=\"https://i.iplsc.com/39-latek-ofiara-oszustow-stracil-prawie-60-tys-zlotych-i-ma/000GDR1DOLY4O3DN-C321.jpg\" /></a>39-letni mieszkaniec powiatu krasnostawskiego chcia\u0142 zarobi\u0107 na kryptowalutach i inwestycjach. Skorzysta\u0142 z oferty, kt\u00f3r\u0105 znalaz\u0142 w internecie. T\u0105 drog\u0105 straci\u0142 ponad 59 tys. z\u0142otych. Oszu\u015bci na jego nazwisko zaci\u0105gn\u0119li r\u00f3wnie\u017c kredyt.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-39-latek-ofiara-oszustow-stracil-prawie-60-tys-zlotych-i-ma-,nId,6733602", "date_published": "2023-04-22 17:14:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Rolnik zabi\u0142 syndyka. Cia\u0142o ukry\u0142 w aucie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rolnik-zabil-syndyka-cialo-ukryl-w-aucie,nId,6733553\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Rolnik zabi\u0142 syndyka. Cia\u0142o ukry\u0142 w aucie\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-rolnik-zabil-syndyka-cialo-ukryl-w-aucie/000H29Q6KIW1F47Q-C321.jpg\" /></a>75-letni w\u0142oski ksi\u0119gowy zosta\u0142 zasztyletowany przez 60-letniego rolnika - informuje &quot;La Stampa&quot;. Sekcja zw\u0142ok wykaza\u0142a, \u017ce 75-latek zmar\u0142 na skutek wykrwawienia. Jego oprawca zosta\u0142 zatrzymany. Gospodarstwo 60-latka podlega\u0142o post\u0119powaniu upad\u0142o\u015bciowemu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rolnik-zabil-syndyka-cialo-ukryl-w-aucie,nId,6733553", "date_published": "2023-04-22 17:00:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy blisko Bie\u0142gorodu? \"Byli\u015bmy ju\u017c na miejscu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-blisko-bielgorodu-bylismy-juz-na-miejscu,nId,6733595\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy blisko Bie\u0142gorodu? &quot;Byli\u015bmy ju\u017c na miejscu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-blisko-bielgorodu-bylismy-juz-na-miejscu/000H29PGYAHNQSSM-C321.jpg\" /></a>&quot;Pisa\u0142am wczoraj wieczorem, \u017ce jeste\u015bmy w drodze. Teraz poza miastem. To nie by\u0142o trudne. Byli\u015bmy ju\u017c na miejscu&quot; - napisa\u0142a na Twitterze wojskowa ukrai\u0144skiej armii, zamieszczaj\u0105c zdj\u0119cie przy znaku informuj\u0105cym, \u017ce do rosyjskiego Bie\u0142gorodu pozosta\u0142o sze\u015b\u0107 kilometr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-blisko-bielgorodu-bylismy-juz-na-miejscu,nId,6733595", "date_published": "2023-04-22 16:47:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lataj\u0105ca\" krowa zabi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zaskakuj\u0105cy wypadek w Indiach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-latajaca-krowa-zabila-mezczyzne-zaskakujacy-wypadek-w-indiac,nId,6733564\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lataj\u0105ca&quot; krowa zabi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zaskakuj\u0105cy wypadek w Indiach\" src=\"https://i.iplsc.com/latajaca-krowa-zabila-mezczyzne-zaskakujacy-wypadek-w-indiac/000H29IIFLPRSO3B-C321.jpg\" /></a>Media na ca\u0142ym \u015bwiecie pisz\u0105 o tragicznym wypadku z udzia\u0142em 82-letni Hindusa. M\u0119\u017cczyzn\u0105 zgin\u0105\u0142 przygnieciony przez &quot;lataj\u0105ca&quot; krow\u0119, kt\u00f3ra chwil\u0119 wcze\u015bniej zosta\u0142a potr\u0105cona przez rozp\u0119dzony poci\u0105g.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-latajaca-krowa-zabila-mezczyzne-zaskakujacy-wypadek-w-indiac,nId,6733564", "date_published": "2023-04-22 16:29:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. M\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 dokument\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zwloki-przy-granicy-z-bialorusia-mezczyzna-nie-mial-dokument,nId,6733580\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. M\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 dokument\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-przy-granicy-z-bialorusia-mezczyzna-nie-mial-dokument/000H29NSJ1KPVD4J-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w wieku 30-40 lat zosta\u0142y odnalezione w lesie w okolicach wsi Istok w woj. podlaskim. Jak poinformowa\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 rzecznik prasowa podlaskiej policji, funkcjonariusze pod nadzorem prokuratora staraj\u0105 ustali\u0107 si\u0119 to\u017csamo\u015b\u0107 denata. - Na cia\u0142o natkn\u0119\u0142a si\u0119 postronna osoba - doda\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zwloki-przy-granicy-z-bialorusia-mezczyzna-nie-mial-dokument,nId,6733580", "date_published": "2023-04-22 15:47:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Szuka\u0142a mieszkania. Musia\u0142a zrobi\u0107 test ci\u0105\u017cowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szukala-mieszkania-musiala-zrobic-test-ciazowy,nId,6733570\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Szuka\u0142a mieszkania. Musia\u0142a zrobi\u0107 test ci\u0105\u017cowy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-szukala-mieszkania-musiala-zrobic-test-ciazowy/0005J4RH73U2RN01-C321.jpg\" /></a>Kobiet\u0119 szukaj\u0105c\u0105 mieszkania w Berlinie poproszono o... przedstawienie negatywnego testu ci\u0105\u017cowego. Gdy ta sprzeciwi\u0142a si\u0119 kontrowersyjnej pro\u015bbie, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na konstytucj\u0119, w\u0142a\u015bcicielka lokalu usun\u0119\u0142a zar\u00f3wno og\u0142oszenie, jak i konto. &quot;Moja desperacja jest du\u017ca, bo chc\u0119 znale\u017a\u0107 lokum, ale poczucie sprawiedliwo\u015bci wi\u0119ksze&quot; - podkre\u015bli\u0142a pokrzywdzona.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szukala-mieszkania-musiala-zrobic-test-ciazowy,nId,6733570", "date_published": "2023-04-22 15:25:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy wydalaj\u0105 rosyjskich dyplomat\u00f3w. Moskwa odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wydalaja-rosyjskich-dyplomatow-moskwa-odpowiada,nId,6733559\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy wydalaj\u0105 rosyjskich dyplomat\u00f3w. Moskwa odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wydalaja-rosyjskich-dyplomatow-moskwa-odpowiada/000H29I7PM06VVSA-C321.jpg\" /></a>Rosja wydala kilkudziesi\u0119ciu niemieckich dyplomat\u00f3w - poinformowa\u0142a rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa. To odpowied\u017a na podobny ruch rz\u0105du w Berlinie, kt\u00f3ry Moskwa nazwa\u0142a &quot;wrogimi dzia\u0142aniami&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wydalaja-rosyjskich-dyplomatow-moskwa-odpowiada,nId,6733559", "date_published": "2023-04-22 14:50:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Model gospodarczy naszych poprzednik\u00f3w podzieli\u0142 Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-model-gospodarczy-naszych-poprzednikow-podzielil-,nId,6733523\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Model gospodarczy naszych poprzednik\u00f3w podzieli\u0142 Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-model-gospodarczy-naszych-poprzednikow-podzielil/000GPHIUELTDDRPC-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki w swoim najnowszym podca\u015bcie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w ze strony opozycji jakoby w Polsce by\u0142o za ma\u0142o inwestycji. Zwr\u00f3ci\u0142 jednocze\u015bnie uwag\u0119, \u017ce opozycja krytykuje i chce zrezygnowa\u0107 z &quot;wielkich projekt\u00f3w infrastrukturalnych&quot; realizowanych przez obecny rz\u0105d. Szef polskiego rz\u0105du stwierdzi\u0142, \u017ce model rozwoju gospodarczego, kt\u00f3ry prezentowa\u0142a poprzednia w\u0142adza - &quot;polaryzuj\u0105co-dyfuzyjny zwyczajnie zawi\u00f3d\u0142, ma\u0142o tego - podzieli\u0142 nasz kraj.&quot;</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-model-gospodarczy-naszych-poprzednikow-podzielil-,nId,6733523", "date_published": "2023-04-22 14:00:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz cudem prze\u017cy\u0142. Kula trafi\u0142a w szcz\u0119k\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-zolnierz-cudem-przezyl-kula-trafila-w-szczeke,nId,6733537\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz cudem prze\u017cy\u0142. Kula trafi\u0142a w szcz\u0119k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-zolnierz-cudem-przezyl-kula-trafila-w-szczeke/000H298XUNOHFO5O-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz dozna\u0142 nietypowego urazu. Kula trafi\u0142a go w policzek i wybi\u0142a dwa z\u0119by. Z zewn\u0105trz wida\u0107 by\u0142o jedynie ma\u0142e rozci\u0119cie. Dopiero na zdj\u0119ciu rentgenowskim mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107, co si\u0119 sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-zolnierz-cudem-przezyl-kula-trafila-w-szczeke,nId,6733537", "date_published": "2023-04-22 13:59:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes PSL: Mamy kompleksowy plan dla polskiej wsi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-psl-mamy-kompleksowy-plan-dla-polskiej-wsi,nId,6733536\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PSL: Mamy kompleksowy plan dla polskiej wsi \" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-psl-mamy-kompleksowy-plan-dla-polskiej-wsi/000H29BNTKGMQTW5-C321.jpg\" /></a>- Po co PSL? Czemu g\u0142osowa\u0107 na PSL? - pyta\u0142 w Ma\u0142opolsce prezes ludowc\u00f3w W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. I odpowiada\u0142: &quot;By mie\u0107 tani\u0105, polsk\u0105, dobr\u0105, zdrow\u0105, \u017cywno\u015b\u0107&quot;. Zaapelowa\u0142 tak\u017ce do unijnego komisarza ds. rolnictwa Janusza Wojciechowskiego o podj\u0119cie natychmiastowych dzia\u0142a\u0144 w zwi\u0105zku z kryzysem wok\u00f3\u0142 ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-psl-mamy-kompleksowy-plan-dla-polskiej-wsi,nId,6733536", "date_published": "2023-04-22 13:45:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Memoria\u0142 alarmuje: W Rosji zdewastowano pomnik ofiar sowieckich represji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-memorial-alarmuje-w-rosji-zdewastowano-pomnik-ofiar-sowiecki,nId,6733516\"><img align=\"left\" alt=\"Memoria\u0142 alarmuje: W Rosji zdewastowano pomnik ofiar sowieckich represji\" src=\"https://i.iplsc.com/memorial-alarmuje-w-rosji-zdewastowano-pomnik-ofiar-sowiecki/000H28IV966C99HM-C321.jpg\" /></a>Na terenie Rosji - w Kraju Permskim - dosz\u0142o do dewastacji pomnika, upami\u0119tniaj\u0105cego Polak\u00f3w i Litwin\u00f3w, kt\u00f3rzy byli ofiarami sowieckich represji - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Aleksiej Kamienskich, aktywista Stowarzyszenia Memoria\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-memorial-alarmuje-w-rosji-zdewastowano-pomnik-ofiar-sowiecki,nId,6733516", "date_published": "2023-04-22 12:29:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Je\u015bli chodzi o inflacj\u0119, nie dali\u015bmy sobie rady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-jesli-chodzi-o-inflacje-nie-dalismy-sobie,nId,6733509\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Je\u015bli chodzi o inflacj\u0119, nie dali\u015bmy sobie rady\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-jesli-chodzi-o-inflacje-nie-dalismy-sobie/000FU3LLJOU8LCVE-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli chodzi o inflacj\u0119, nie dali\u015bmy rady - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wyst\u0105pienia na spotkaniu &quot;Polska jest jedna - inwestycje lokalne&quot; w Janowie Lubelskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-jesli-chodzi-o-inflacje-nie-dalismy-sobie,nId,6733509", "date_published": "2023-04-22 12:19:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bojkot nowego serialu o Harrym Potterze? J.K. Rowling robi zapasy szampana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-bojkot-nowego-serialu-o-harrym-potterze-j-k-rowling-robi-zap,nId,6733504\"><img align=\"left\" alt=\"Bojkot nowego serialu o Harrym Potterze? J.K. Rowling robi zapasy szampana\" src=\"https://i.iplsc.com/bojkot-nowego-serialu-o-harrym-potterze-j-k-rowling-robi-zap/000H28B0AXTEIC98-C321.jpg\" /></a>Brytyjska pisarka J.K. Rowling sarkastycznie zareagowa\u0142a na doniesienia o bojkocie powstaj\u0105cego serialu na temat Harry'ego Pottera. &quot;Postanowi\u0142am zrobi\u0107 porz\u0105dne zapasy szampana&quot; - oznajmi\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-bojkot-nowego-serialu-o-harrym-potterze-j-k-rowling-robi-zap,nId,6733504", "date_published": "2023-04-22 12:17:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szymon Ho\u0142ownia: Stary, dobry Barack mia\u0142 racj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-szymon-holownia-stary-dobry-barack-mial-racje,nId,6733486\"><img align=\"left\" alt=\"Szymon Ho\u0142ownia: Stary, dobry Barack mia\u0142 racj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/szymon-holownia-stary-dobry-barack-mial-racje/000H28C0EG2YOJNN-C321.jpg\" /></a>- W Lesznie, Pary\u017cu i we Wroc\u0142awiu \u017cyj\u0105 tak samo utalentowani ludzie, wi\u0119c moj\u0105 rol\u0105 jako polityka jest wyci\u0105gn\u0105\u0107 z tego proste wnioski i da\u0107 im r\u00f3wne szanse, bo nier\u00f3wno\u015bci zabijaj\u0105 wsp\u00f3lnoty - zaznaczy\u0142 podczas szczytu m\u0142odzie\u017cowego &quot;Europa 2050&quot; Szymon Ho\u0142ownia. Podczas wyst\u0105pienia cytowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c s\u0142owa by\u0142ego prezydenta USA Baracka Obamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-szymon-holownia-stary-dobry-barack-mial-racje,nId,6733486", "date_published": "2023-04-22 11:55:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewica: To my wprowadzili\u015bmy polsk\u0105 wie\u015b do UE. A teraz trzeba tego broni\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lewica-to-my-wprowadzilismy-polska-wies-do-ue-a-teraz-trzeba,nId,6733469\"><img align=\"left\" alt=\"Lewica: To my wprowadzili\u015bmy polsk\u0105 wie\u015b do UE. A teraz trzeba tego broni\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/lewica-to-my-wprowadzilismy-polska-wies-do-ue-a-teraz-trzeba/000H283DFDLXUK8I-C321.jpg\" /></a>- Gdy wchodzili\u015bmy do Unii, eksport polskiej \u017cywno\u015bci by\u0142 wart cztery mld euro. Dzisiaj jest to 47 mld euro - podkre\u015bli\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty podczas konwencji &quot;Polska wie\u015b - wsp\u00f3lne dobro&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lewica-to-my-wprowadzilismy-polska-wies-do-ue-a-teraz-trzeba,nId,6733469", "date_published": "2023-04-22 11:12:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TSUE obni\u017ca kar\u0119. M\u00fcller: W og\u00f3le nie powinna by\u0107 naliczana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tsue-obniza-kare-muller-w-ogole-nie-powinna-byc-naliczana,nId,6733476\"><img align=\"left\" alt=\"TSUE obni\u017ca kar\u0119. M\u00fcller: W og\u00f3le nie powinna by\u0107 naliczana\" src=\"https://i.iplsc.com/tsue-obniza-kare-muller-w-ogole-nie-powinna-byc-naliczana/000FFMSNNRV4V543-C321.jpg\" /></a>- Przyjmujemy z zadowoleniem decyzj\u0119 TSUE. Trybuna\u0142 uzna\u0142 te racje, kt\u00f3re podnosili\u015bmy w pismach procesowych - powiedzia\u0142 w S\u0142upsku rzecznik prasowy rz\u0105du Piotr M\u00fcller. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pi\u0105tkowego postanowienia TSUE o obni\u017ceniu kary dla Polski. M\u00fcller doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;te kary w og\u00f3le nie powinny by\u0107 naliczane&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tsue-obniza-kare-muller-w-ogole-nie-powinna-byc-naliczana,nId,6733476", "date_published": "2023-04-22 10:50:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy: Wystawimy listy do Sejmu i Senatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bezpartyjni-samorzadowcy-wystawimy-listy-do-sejmu-i-senatu,nId,6733472\"><img align=\"left\" alt=\"Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy: Wystawimy listy do Sejmu i Senatu\" src=\"https://i.iplsc.com/bezpartyjni-samorzadowcy-wystawimy-listy-do-sejmu-i-senatu/000H2856MYYYYXTD-C321.jpg\" /></a>- Skupiamy kandydat\u00f3w z ponad 100 polskich samorz\u0105d\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego Cezary Przybylski podczas sobotniej konwencji Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Jak zapowiedzia\u0142, ruch wystartuje w jesiennych wyborach parlamentarnych, a po\u0142owa miejsc na listach przypadnie kobietom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bezpartyjni-samorzadowcy-wystawimy-listy-do-sejmu-i-senatu,nId,6733472", "date_published": "2023-04-22 10:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Kolejny atak na kontrolera bilet\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 wstrz\u0105\u015bnienia m\u00f3zgu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kolejny-atak-na-kontrolera-biletow-mezczyzna-doznal-w,nId,6733457\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Kolejny atak na kontrolera bilet\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 wstrz\u0105\u015bnienia m\u00f3zgu\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-kolejny-atak-na-kontrolera-biletow-mezczyzna-doznal-w/000H281OFV7AWOOG-C321.jpg\" /></a>W Krakowie dosz\u0142o do kolejnego pobicia kontrolera bilet\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 wstrz\u0105\u015bnienia m\u00f3zgu i obra\u017ce\u0144 r\u0119ki po tym, jak zaatakowa\u0142 go pasa\u017cer linii nr 129. Sprawca uciek\u0142 z pojazdu przez okno, ale w \u015brodku zostawi\u0142 bluz\u0119 i telefon, kt\u00f3re zabezpieczy\u0142a policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kolejny-atak-na-kontrolera-biletow-mezczyzna-doznal-w,nId,6733457", "date_published": "2023-04-22 10:13:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump zn\u00f3w zaskoczy\u0142. \"Kto\u015b chce kawa\u0142ek, kt\u00f3ry zjad\u0142em?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-znow-zaskoczyl-ktos-chce-kawalek-ktory-zjadlem,nId,6733438\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump zn\u00f3w zaskoczy\u0142. &quot;Kto\u015b chce kawa\u0142ek, kt\u00f3ry zjad\u0142em?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-znow-zaskoczyl-ktos-chce-kawalek-ktory-zjadlem/000H27Z5F5EO5NWL-C321.jpg\" /></a>Czy kto\u015b chce kawa\u0142ek pizzy, kt\u00f3ry zjad\u0142em? - pyta by\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Donald Trump, kt\u00f3ry po przem\u00f3wieniu na Florydzie uda\u0142 si\u0119 do pizzerii. Jego obecno\u015b\u0107 przyci\u0105gn\u0119\u0142a uwag\u0119 wielu zwolennik\u00f3w, kt\u00f3rzy skandowali jego nazwisko. Nagranie trafi\u0142o do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-znow-zaskoczyl-ktos-chce-kawalek-ktory-zjadlem,nId,6733438", "date_published": "2023-04-22 09:26:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Dobra z Caritas Polska. Ponad 400 wydarze\u0144 w ca\u0142ym kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-dobra-z-caritas-polska-ponad-400-wydarzen-w-calym-kraj,nId,6733447\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Dobra z Caritas Polska. Ponad 400 wydarze\u0144 w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-dobra-z-caritas-polska-ponad-400-wydarzen-w-calym-kraj/000H27YYV9K645B4-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 i niedziel\u0119 w ca\u0142ym kraju - w ramach obchod\u00f3w Dnia Dobra - odb\u0119dzie si\u0119 ponad 400 wydarze\u0144 zorganizowanych przez Caritas Polska. Festyny, kiermasze, biegi charytatywne i koncerty odb\u0119d\u0105 si\u0119 m.in. w Warszawie, Katowicach, Lublinie czy Szczecinie. - W sobot\u0119 b\u0119dziemy \u015bwi\u0119towa\u0107 wszyscy razem: wolontariusze, pracownicy i podopieczni Caritasu Polska - przekaza\u0142a Ma\u0142gorzata Jarosz-Jarszewska, zast\u0119pca dyrektora Caritas Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-dobra-z-caritas-polska-ponad-400-wydarzen-w-calym-kraj,nId,6733447", "date_published": "2023-04-22 09:17:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car pod Moskw\u0105. S\u0142up czarnego ognia widoczny z daleka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-pod-moskwa-slup-czarnego-ognia-widoczny-z-dale,nId,6733424\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car pod Moskw\u0105. S\u0142up czarnego ognia widoczny z daleka\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-pod-moskwa-slup-czarnego-ognia-widoczny-z-dale/000H27UOSDIGRGYI-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie media oraz prasowa s\u0142u\u017cba rosyjskiego Ministerstwa ds. Sytuacji Nadzwyczajnych poinformowa\u0142y o ogromnym po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w mie\u015bcie Lubierce, nieca\u0142e 25 km od \u015bcis\u0142ego centrum Moskwy. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 swoim zasi\u0119giem obszar 1,5 tysi\u0105ca metr\u00f3w kwadratowych. Zgodnie z najnowszymi doniesieniami ogie\u0144 opanowano, nie ma rannych ani ofiar \u015bmiertelnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-pod-moskwa-slup-czarnego-ognia-widoczny-z-dale,nId,6733424", "date_published": "2023-04-22 08:37:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Jak wygl\u0105da matura ustna z j\u0119zyka polskiego w 2023 roku?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jak-wyglada-matura-ustna-z-jezyka-polskiego-w-20,nId,6731427\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Jak wygl\u0105da matura ustna z j\u0119zyka polskiego w 2023 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-jak-wyglada-matura-ustna-z-jezyka-polskiego-w-20/000H22ZIE4CG8UK9-C321.jpg\" /></a>Matura ustna z j\u0119zyka polskiego odb\u0119dzie si\u0119 w 2023 roku po dwuletniej przerwie zwi\u0105zanej z pandemi\u0105 koronawirusa. Z tego powodu egzamin budzi wiele w\u0105tpliwo\u015bci i pyta\u0144. Jakie s\u0105 zasady dotycz\u0105ce przebiegu matury ustnej z j\u0119zyka polskiego? Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 egzamin? Jakie s\u0105 wymagania na maturze ustnej z j\u0119zyka polskiego? Podajemy list\u0119 110 jawnych pyta\u0144, z kt\u00f3rymi ucze\u0144 powinien zaznajomi\u0107 si\u0119 przed przyst\u0105pieniem do matury.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jak-wyglada-matura-ustna-z-jezyka-polskiego-w-20,nId,6731427", "date_published": "2023-04-22 08:24:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bangkok: Syn tajskiego genera\u0142a zastrzeli\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-augustyniak/news-bangkok-syn-tajskiego-generala-zastrzelil-byla-dziewczyne,nId,6733410\"><img align=\"left\" alt=\"Bangkok: Syn tajskiego genera\u0142a zastrzeli\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bangkok-syn-tajskiego-generala-zastrzelil-byla-dziewczyne/000H27Q1OF6I56GQ-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki 20-letniej kobiety i jej m\u0142odszego o rok by\u0142ego partnera znale\u017ali w wynaj\u0119tym mieszkaniu w pobli\u017cu centrum Bangkoku tajlandzcy policjanci. Ofiara by\u0142a aspiruj\u0105c\u0105 influencerk\u0105. Sprawca - synem wysoko postawionego wojskowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-augustyniak/news-bangkok-syn-tajskiego-generala-zastrzelil-byla-dziewczyne,nId,6733410", "date_published": "2023-04-22 07:46:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy wystawili kanclerzowi Scholzowi ocen\u0119. Jest fatalna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wystawili-kanclerzowi-scholzowi-ocene-jest-fatalna,nId,6733412\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy wystawili kanclerzowi Scholzowi ocen\u0119. Jest fatalna\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wystawili-kanclerzowi-scholzowi-ocene-jest-fatalna/000FTL779EA742YQ-C321.jpg\" /></a>Poparcie dla kanclerza Niemiec Olafa Scholza i ministra gospodarki Roberta Habecka spad\u0142o do rekordowo niskiego poziomu. Kanclerz uzyska\u0142 od rodak\u00f3w ocen\u0119 0,2 w skali od jednego do pi\u0119ciu, co oznacza, \u017ce osi\u0105gn\u0105\u0142 najgorszy wynik, odk\u0105d prowadzony jest &quot;Barometr polityczny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wystawili-kanclerzowi-scholzowi-ocene-jest-fatalna,nId,6733412", "date_published": "2023-04-22 07:40:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura o rezolucj\u0119. W tle Uganda i osoby LGBT. Posz\u0142o o \"atak na Polsk\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-o-rezolucje-w-tle-uganda-i-osoby-lgbt-poszlo-o-atak,nId,6733395\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o rezolucj\u0119. W tle Uganda i osoby LGBT. Posz\u0142o o &quot;atak na Polsk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-rezolucje-w-tle-uganda-i-osoby-lgbt-poszlo-o-atak/000H27KQUQ5J9NHK-C321.jpg\" /></a>Europarlament pot\u0119pi\u0142 w czwartek now\u0105 ugandyjsk\u0105 ustaw\u0119, kt\u00f3ra za &quot;przest\u0119pstwa homoseksualne i promowanie homoseksualizmu&quot; przewiduje do 20 lat wi\u0119zienia, do\u017cywocie, a nawet kar\u0119 \u015bmierci. Za rezolucj\u0105 pot\u0119piaj\u0105c\u0105 nowe prawo g\u0142osowa\u0142o 416 eurodeputowanych. Przeciw by\u0142o 62, w tym 21 europos\u0142\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, m.in.: Beata Szyd\u0142o, Joachim Brudzi\u0144ski, Adam Bielan czy Anna Zalewska, kt\u00f3rzy nie poparli rezolucji z uwagi na zawarte w tre\u015bci poprawki odniesienie do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-o-rezolucje-w-tle-uganda-i-osoby-lgbt-poszlo-o-atak,nId,6733395", "date_published": "2023-04-22 07:06:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowite odkrycie po 80 latach. Odnaleziono wrak statku Montevideo Maru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-odkrycie-po-80-latach-odnaleziono-wrak-statku-mo,nId,6733399\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite odkrycie po 80 latach. Odnaleziono wrak statku Montevideo Maru\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowite-odkrycie-po-80-latach-odnaleziono-wrak-statku-mo/000H27KY1EXGKEDM-C321.jpg\" /></a>Na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim, niedaleko Filipin, odnaleziono wrak japo\u0144skiego statku handlowego Montevideo Maru. Na jego pok\u0142adzie zgin\u0119\u0142o w 1942 roku ponad tysi\u0105c os\u00f3b - 850 australijskich \u017co\u0142nierzy i 210 cywil\u00f3w z 14 kraj\u00f3w. Wicepremier Australii Richard Marles podkre\u015bli\u0142, \u017ce w ten spos\u00f3b zako\u0144czy\u0142 si\u0119 &quot;jeden z najbardziej tragicznych rozdzia\u0142\u00f3w w morskiej historii kraju&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-odkrycie-po-80-latach-odnaleziono-wrak-statku-mo,nId,6733399", "date_published": "2023-04-22 06:47:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Ziemi 2023: Przyczyn\u0105 ustanowienia \u015bwi\u0119ta by\u0142a katastrofa ekologiczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzien-ziemi-2023-przyczyna-ustanowienia-swieta-byla-katastro,nId,6729223\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Ziemi 2023: Przyczyn\u0105 ustanowienia \u015bwi\u0119ta by\u0142a katastrofa ekologiczna\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-ziemi-2023-przyczyna-ustanowienia-swieta-byla-katastro/000H1Y8F4QH46J56-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ziemi to jedno z najprzyjemniejszych kwietniowych wydarze\u0144. Sp\u0119dzanie czasu na \u0142onie natury pozytywnie wp\u0142ywa na nasz nastr\u00f3j oraz zdrowie. Sprawd\u017a, jak mo\u017cesz \u015bwi\u0119towa\u0107 Dzie\u0144 Ziemi w tym roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzien-ziemi-2023-przyczyna-ustanowienia-swieta-byla-katastro,nId,6729223", "date_published": "2023-04-22 06:03:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja kontra Niemcy na forum UE. Posz\u0142o o amunicj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-kontra-niemcy-na-forum-ue-poszlo-o-amunicje,nId,6733390\"><img align=\"left\" alt=\"Francja kontra Niemcy na forum UE. Posz\u0142o o amunicj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-kontra-niemcy-na-forum-ue-poszlo-o-amunicje/000H27ILXGH0M4O4-C321.jpg\" /></a>- Francja nadal blokuje unijne finansowanie dostaw amunicji dla Ukrainy, domagaj\u0105c si\u0119, aby kontrakty na dostawy mog\u0142y otrzyma\u0107 tylko te firmy, kt\u00f3re maj\u0105 w 100 proc. unijny \u0142a\u0144cuch dostaw - zaznacza wysokie unijne \u017ar\u00f3d\u0142o. Inny dyplomata doda\u0142 za\u015b, \u017ce Pary\u017c utrudnia proces dostaw amunicji - stara si\u0119 wykluczy\u0107 firmy z Unii Europejskiej, kt\u00f3re pozyskuj\u0105 komponenty z kraj\u00f3w trzecich. Ten ruch nie podoba si\u0119 stronie niemieckiej, kt\u00f3ra korzysta w\u0142a\u015bnie z takich dostawc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-kontra-niemcy-na-forum-ue-poszlo-o-amunicje,nId,6733390", "date_published": "2023-04-22 05:46:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powr\u00f3t niechcianego kr\u00f3la. Media a\u017c hucz\u0105. \"Wstydzi\u0142by si\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powrot-niechcianego-krola-media-az-hucza-wstydzilby-sie,nId,6731393\"><img align=\"left\" alt=\"Powr\u00f3t niechcianego kr\u00f3la. Media a\u017c hucz\u0105. &quot;Wstydzi\u0142by si\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/powrot-niechcianego-krola-media-az-hucza-wstydzilby-sie/000H23I9A3LQWD5K-C321.jpg\" /></a>&quot;Wstydzi\u0142by si\u0119&quot; - m\u00f3wi sprzedawca gazet w Hiszpanii, gdy pytam o przyjazd by\u0142ego kr\u00f3la Juana Carlosa. Wr\u00f3ci\u0142 po trzech latach z wygnania z Abu Zabi, co odnotowa\u0142y natychmiast wszystkie media. Nikt nie powita\u0142 go na lotnisku, co w przypadku kr\u00f3la wydaje si\u0119 nie do pomy\u015blenia. Przyjecha\u0142 bez rozg\u0142osu. Odwrotnie ni\u017c kiedy opuszcza\u0142 Hiszpani\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powrot-niechcianego-krola-media-az-hucza-wstydzilby-sie,nId,6731393", "date_published": "2023-04-22 05:38:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Leopardy dla Ukrainy. Hiszpania wys\u0142a\u0142a sze\u015b\u0107 czo\u0142g\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-dla-ukrainy-hiszpania-wyslala-szesc-czolgow,nId,6733388\"><img align=\"left\" alt=\"Leopardy dla Ukrainy. Hiszpania wys\u0142a\u0142a sze\u015b\u0107 czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/leopardy-dla-ukrainy-hiszpania-wyslala-szesc-czolgow/0007TK5NW8D81F5E-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 czo\u0142g\u00f3w Leopard 2A4 si\u0142 zbrojnych Hiszpanii zosta\u0142o w pi\u0105tek wyekspediowanych z po\u0142o\u017conego na p\u00f3\u0142nocy kraju portu w Santander do Ukrainy. Pierwsze maszyny przesz\u0142y modernizacj\u0119 i testy terenowe. Z kolei w Ramstein w Niemczech szef MON Mariusz B\u0142aszczak, minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow i jego niemiecki odpowiednik Boris Pistorius, podpisali list intencyjny w sprawie ustanowienia w Polsce centrum serwisowego Leopard\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-dla-ukrainy-hiszpania-wyslala-szesc-czolgow,nId,6733388", "date_published": "2023-04-22 05:23:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Prigo\u017cyn ujawni\u0142, kim w Grupie Wagnera by\u0142 syn Pieskowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-prigozyn-ujawnil-kim-w-grupie-wagnera-byl-syn-pieskowa,nId,6732057\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Prigo\u017cyn ujawni\u0142, kim w Grupie Wagnera by\u0142 syn Pieskowa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-prigozyn-ujawnil-kim-w-grupie-wagnera-byl-syn-pieskowa/000H26SCVVQ4CCRU-C321.jpg\" /></a>Szefa Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn ujawni\u0142, \u017ce Dmitrij Pieskow mia\u0142 do niego pro\u015bb\u0119 dotycz\u0105c\u0105 swojego syna. Rzecznik Kremla chcia\u0142, by 33-letni Niko\u0142aj Pieskow s\u0142u\u017cy\u0142 w najemniczej organizacji jako zwyk\u0142y artylerzysta. - Pracowa\u0142 zupe\u0142nie normalnie, po kolana w b\u0142ocie - stwierdzi\u0142 Prigo\u017cyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-prigozyn-ujawnil-kim-w-grupie-wagnera-byl-syn-pieskowa,nId,6732057", "date_published": "2023-04-22 05:07:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bali deportuje Rosjan. Mieszka\u0144cy maj\u0105 ich do\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bali-deportuje-rosjan-mieszkancy-maja-ich-dosc,nId,6731637\"><img align=\"left\" alt=\"Bali deportuje Rosjan. Mieszka\u0144cy maj\u0105 ich do\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/bali-deportuje-rosjan-mieszkancy-maja-ich-dosc/000H2460J68LBT6F-C321.jpg\" /></a>Obywatele i obywatelki Rosji s\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0105 obcokrajowc\u00f3w deportowanych w tym roku z wyspy Bali - poinformowa\u0142y indonezyjskie s\u0142u\u017cby imigracyjne. To efekt trwaj\u0105cego od wielu miesi\u0119cy masowego nap\u0142ywu Rosjan, kt\u00f3rzy statystycznie najcz\u0119\u015bciej \u0142ami\u0105 miejscowe prawo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bali-deportuje-rosjan-mieszkancy-maja-ich-dosc,nId,6731637", "date_published": "2023-04-22 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda na weekend. Czy wiosna przysz\u0142a ju\u017c na sta\u0142e?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-czy-wiosna-przyszla-juz-na-stale,nId,6731458\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na weekend. Czy wiosna przysz\u0142a ju\u017c na sta\u0142e?\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-weekend-czy-wiosna-przyszla-juz-na-stale/000H231VQSQBCSXC-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119kna pogoda na weekend to wiadomo\u015b\u0107, kt\u00f3ra ucieszy ka\u017cdego. Aura b\u0119dzie sprzyja\u0107 szczeg\u00f3lnie osobom, kt\u00f3re uwielbiaj\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas na \u015bwie\u017cym powietrzu. Wysokie temperatury i s\u0142o\u0144ce b\u0119d\u0105 nas rozpieszcza\u0107 dzisiaj i jutro. Na pewno przyda si\u0119 krem z filtrem UV.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-czy-wiosna-przyszla-juz-na-stale,nId,6731458", "date_published": "2023-04-22 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Kobylej G\u00f3rze. S\u0119dzia zaniepokojona pismem od matki dziewczynek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-kobylej-gorze-sedzia-zaniepokojona-pismem-od-matk,nId,6733383\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Kobylej G\u00f3rze. S\u0119dzia zaniepokojona pismem od matki dziewczynek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kobylej-gorze-sedzia-zaniepokojona-pismem-od-matk/000H27F9SRG2WC3C-C321.jpg\" /></a>Kolejne informacje w sprawie tragedii w Kobylej G\u00f3rze. Jak ustalono, s\u0119dzia zaniepokoi\u0142a si\u0119 pismem, kt\u00f3re matka zamordowanych dziewczynek przys\u0142a\u0142a do s\u0105du - nie zd\u0105\u017cy\u0142a sprawdzi\u0107, co dzia\u0142o si\u0119 w rodzinie. Tre\u015b\u0107 by\u0142a nielogiczna i budz\u0105ca niepewno\u015b\u0107. Ostatecznie do spotkania z matk\u0105 nie dosz\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-kobylej-gorze-sedzia-zaniepokojona-pismem-od-matk,nId,6733383", "date_published": "2023-04-22 04:24:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]