[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Droga samowola budowlana. 33 mln euro kary dla w\u0142a\u015bciciela baru w Grecji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/32074890b197d7-948-568-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel baru na pla\u017cy na greckiej wyspie Mykonos zosta\u0142 ukarany grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 33 mln euro za samowol\u0119 budowlan\u0105, kt\u00f3rej powierzchnia przekracza 500 metr\u00f3w kwadratowych - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 grecki portal dziennika \"Kathimerini\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-samowola-budowlana-33-mln-euro-kary-dla-wlasciciela-baru-w-Grecji-8527829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 18:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy pracuj\u0105 w co drugiej firmie w Polsce. Ile zarabiaj\u0105 i ile wydaj\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/e0299ea32e2d3e-948-568-218-271-2581-1548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119cej Ukrai\u0144c\u00f3w, 35 proc., zarabia w Polsce od 3 do 4 tys. z\u0142 netto miesi\u0119cznie, a 24 proc. od 2,7 do 3 tys. z\u0142 netto - wynika z raportu Personnel Service. Jak dodano, wi\u0119kszo\u015b\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w deklaruje miesi\u0119czne wydatki w Polsce nieprzekraczaj\u0105ce 1 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-pracuja-w-co-drugiej-firmie-w-Polsce-Ile-zarabiaja-i-ile-wydaja-8524776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz: PSL gwarantuje tani\u0105, polsk\u0105, dobr\u0105, zdrow\u0105 \u017cywno\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/41354709decf6f-948-568-0-29-3924-2354.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy uratowa\u0107 bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bci, produkcji \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Przekonywa\u0142, \u017ce nale\u017cy g\u0142osowa\u0107 na to ugrupowanie, poniewa\u017c gwarantuje ono tani\u0105, polsk\u0105, dobr\u0105, zdrow\u0105 \u017cywno\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-PSL-gwarantuje-tania-polska-dobra-zdrowa-zywnosc-8527800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Nie dali\u015bmy sobie rady z inflacj\u0105. Miejmy nadziej\u0119, \u017ce teraz b\u0119dzie spada\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/2f4b43288f99a4-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli chodzi o inflacj\u0119, to nie dali\u015bmy sobie rady - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy prowadzili polityk\u0119 zmierzaj\u0105c\u0105 do wyj\u015bcia z inflacji w spos\u00f3b, kt\u00f3ry nie doprowadzi do bezrobocia. My\u015bmy tego unikn\u0119li i miejmy nadziej\u0119, \u017ce inflacja teraz b\u0119dzie spada\u0107 - doda\u0142</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Nie-dalismy-sobie-rady-z-inflacja-Miejmy-nadzieje-ze-teraz-bedzie-spadac-8527798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 14:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Hybrydowe superkr\u00f3liki\u201d niszcz\u0105 uprawy w Hiszpanii. Straty w rolnictwie si\u0119gaj\u0105 800 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/6406b751112bd6-948-568-0-177-3936-2361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 1400 hiszpa\u0144skich gminach rolnikom i ich uprawom zagra\u017caj\u0105 \"hybrydowe superkr\u00f3liki\", kt\u00f3re szybko si\u0119 rozmna\u017caj\u0105, s\u0105 bardzo \u017car\u0142oczne i potrafi\u0105 nawet chodzi\u0107 po drzewach - informuj\u0105 media. Now\u0105 plag\u0105 dotkni\u0119tych jest milion hektar\u00f3w p\u00f3l, dotychczasowe straty szacuje si\u0119 na 800 mln euro - poinformowa\u0142a organizacja rolnik\u00f3w i hodowc\u00f3w COAG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hybrydowe-superkroliki-niszcza-uprawy-w-Hiszpanii-Straty-w-rolnictwie-siegaja-800-mln-euro-8525231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS stawia na polityk\u0119 prorodzinn\u0105. B\u0119dzie podwy\u017cka 500+? Minister Mal\u0105g komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/36153b7fda9af1-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polityka spo\u0142eczna w latach 2015-2023 to zmiana spojrzenia na wsparcie drugiego cz\u0142owieka; w centrum naszych dzia\u0142a\u0144 jest rodzina - powiedzia\u0142a PAP szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g. Obecnie nie pracujemy nad waloryzacj\u0105 500 plus, ale wsparcie dla rodzin b\u0119dziemy rozwija\u0107 - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-stawia-na-polityke-prorodzinna-Bedzie-podwyzka-500-Minister-Malag-komentuje-8527763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Diety dla so\u0142tys\u00f3w czy walka z sieciami handlowmi. Lewica przedstawi\u0142a propozycje dla polskiej wsi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/9d01789dab1a75-948-568-46-205-3688-2212.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liderzy Lewicy przedstawili podczas sobotniej konwencji propozycje dla polskiej wsi, a tak\u017ce na walk\u0119 z wykluczeniem komunikacyjnym, u\u0142atwienia dla sprzeda\u017cy produkt\u00f3w rolnych oraz rozwi\u0105zania dla problem\u00f3w dotycz\u0105cych wwozu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diety-dla-soltysow-czy-walka-z-sieciami-handlowmi-Lewica-przedstawila-propozycje-dla-polskiej-wsi-8527758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 11:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Netflix pozwany za to, \u017ce Kleopatr\u0119 gra czarnosk\u00f3ra aktorka. \"To promuje afrocentryzm\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/e4f3c26abc0b48-948-568-37-0-1167-700.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Egipski prawnik wni\u00f3s\u0142 pozew przeciwko platformie Netflix. Przeszkadza mu to, \u017ce rol\u0119  Kleopatry w nowym serialu gra czarnosk\u00f3ra aktorka, Adele James, co - zdaniem skar\u017c\u0105cego - stanowi zamach na egipsk\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107, poda\u0142 portal Egypt Independent.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-pozwany-za-to-ze-Kleopatre-gra-czarnoskora-aktorka-To-promuje-afrocentryzm-8525852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawo pogrzebowe przejdzie rewolucj\u0119. Koniec ze zg\u0142aszaniem zgonu w USC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/03efedd9074fae-948-568-0-47-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawo pogrzebowe czeka pierwsza od oko\u0142o 100 lat tak szeroka nowelizacja. Ma ona wprowadzi\u0107 wy\u017csze standardy w bran\u017cy funeralnej, zrewolucjonizowa\u0107 i usprawni\u0107 procedury przechowywania i transportu zw\u0142ok, ich kremacji oraz poch\u00f3wku - zwraca uwag\u0119 Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawo-pogrzebowe-przejdzie-rewolucje-Koniec-ze-zglaszaniem-zgonu-w-USC-8524143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie po\u0142owa Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce wiek emerytalny powinien zosta\u0107 obni\u017cony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/d47e9cd68d7a34-948-568-0-24-2472-1483.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />47 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce wiek emerytalny powinien zosta\u0107 obni\u017cony, za\u015b za jego podniesieniem opowiada si\u0119 20 proc. respondent\u00f3w \u2013 wynika z sonda\u017cu opublikowanego w sobot\u0119 przez portal Interia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-polowa-Polakow-uwaza-ze-wiek-emerytalny-powinien-zostac-obnizony-8527745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba policjant\u00f3w w Polsce jest najwi\u0119ksza w historii. Czy to jednak wystarczy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/f4e633195a9427-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stan liczebny polskiej policji jest najwi\u0119kszy w historii - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Radiu Olsztyn wiceszef MSWiA B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy. Jak podawa\u0142a KGP, na prze\u0142omie roku w policji s\u0142u\u017cy\u0142o r\u00f3wno 101 tysi\u0119cy policjant\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-policjantow-w-Polsce-jest-najwieksza-w-historii-Czy-to-jednak-wystarczy-8527735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119cej milioner\u00f3w na \u015bwiecie jest w tym mie\u015bcie. Oto \u015bwiatowe zag\u0142\u0119bia bogactwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/85bd91fe7f08b0-948-568-0-80-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Nowym Jorku jest najwi\u0119ksze na \u015bwiecie skupisko milioner\u00f3w. Z 340 tys. ameryka\u0144skie miasto wyprzedza Tokio (290 300) oraz rejon Zatoki San Francisco (285 tys.).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwiecej-milionerow-na-swiecie-jest-w-tym-miescie-Oto-swiatowe-zaglebia-bogactwa-8525298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska w czo\u0142\u00f3wce najwi\u0119kszych dostawc\u00f3w s\u0142odyczy w UE i na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/93c204c2caaa48-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest 4. najwi\u0119kszym dostawc\u0105 s\u0142odyczy na rynek Unii Europejskiej, z 10-proc. udzia\u0142em w handlu wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowym. Nale\u017cy te\u017c do czo\u0142\u00f3wki unijnych pa\u0144stw, kt\u00f3re eksportuj\u0105 na rynki kraj\u00f3w trzecich - wynika z raportu \u201eProdukcja i dystrybucja s\u0142odyczy. S\u0142odko-gorzkie perspektywy bran\u017cy\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-czolowce-najwiekszych-dostawcow-slodyczy-w-UE-i-na-swiecie-8525591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie lista firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na imporcie zbo\u017ca z Ukrainy. Minister: Nie \u0142ama\u0142y prawa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/9382db82a736f6-948-568-0-105-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem zwolennikiem publikacji list firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na imporcie zbo\u017ca z Ukrainy. To kwestia dni, kiedy te listy zostan\u0105 og\u0142oszone \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w radiu RMF FM minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-lista-firm-ktore-zarobily-na-imporcie-zboza-z-Ukrainy-Minister-Nie-lamaly-prawa-8527726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 08:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski zakazuje nadawania nazw geograficznych zwi\u0105zanych z Rosj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/00fc3600909f1a-948-568-0-20-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podpisa\u0142 dekret, kt\u00f3ry zakazuje nadawania nazw geograficznych zwi\u0105zanych z Rosj\u0105 i jej przedstawicielami \u2013 poinformowa\u0142 portal Ukrainska Prawda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-zakazuje-nadawania-nazw-geograficznych-zwiazanych-z-Rosja-8527713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Historyczna ugoda\". Telewizja Fox News zap\u0142aci olbrzymi\u0105 kwot\u0119 za k\u0142amstwa o fa\u0142szerstwach wyborczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/0f4634e8f6469f-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Telewizja Fox News zgodzi\u0142a si\u0119 zap\u0142aci\u0107 787,5 mln dolar\u00f3w i przyzna\u0107 si\u0119 do powielania k\u0142amstw na temat rzekomych fa\u0142szerstw wyborczych z udzia\u0142em producenta maszyn do g\u0142osowania Dominion Voting Systems  - poinformowa\u0142 prawnik firmy. To wynik s\u0105dowej ugody w sprawie pozwu o znies\u0142awienie, jaki firma Dominion wytoczy\u0142a telewizji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczna-ugoda-Telewizja-Fox-News-zaplaci-olbrzymia-kwote-za-klamstwa-o-falszerstwach-wyborczych-8525315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ONZ: Chiny przestan\u0105 by\u0107 najludniejszym krajem \u015bwiata w po\u0142owie 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/8483f3754e9ad3-948-568-0-140-3112-1867.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indie s\u0105 na drodze do stania si\u0119 najludniejszym krajem \u015bwiata, maj\u0105 wyprzedzi\u0107 Chiny o 2,9 miliona os\u00f3b w po\u0142owie 2023 roku - wynika z danych opublikowanych przez ONZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-Chiny-przestana-byc-najludniejszym-krajem-swiata-w-polowie-2023-roku-8525386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Supermarkety w Holandii zatrudniaj\u0105 13-latk\u00f3w. \"Pomaga nam to w obecnych niedoborach na rynku pracy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/63856cc851aaf7-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Holandii sie\u0107 supermarket\u00f3w Albert Heijn (AH) rekrutuje do pracy nawet 13- i 14-letnie dzieci. \u201ePomaga nam to w obecnych niedoborach na rynku pracy\u201d \u2013 twierdzi rzecznik firmy. Wed\u0142ug medi\u00f3w zatrudnianie nieletnich okazuje si\u0119 by\u0107 norm\u0105 r\u00f3wnie\u017c w sklepach innych sieci w kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Supermarkety-w-Holandii-zatrudniaja-13-latkow-Pomaga-nam-to-w-obecnych-niedoborach-na-rynku-pracy-8527306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja nadal blokuje 2 mld euro unijnego finansowania dostaw amunicji dla Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/0c7b48bdebe7ed-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francja nadal blokuje unijne finansowanie dostaw amunicji dla Ukrainy, domagaj\u0105c si\u0119, aby kontrakty na dostawy mog\u0142y otrzyma\u0107 tylko te firmy, kt\u00f3re maj\u0105 w 100 proc. unijny \u0142a\u0144cuch dostaw \u2013 przekaza\u0142o PAP wysokie unijne \u017ar\u00f3d\u0142o. \u201ePary\u017c bardzo utrudnia proces dostaw amunicji, staraj\u0105c si\u0119 wyklucza\u0107 firmy z Unii Europejskiej, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 komponenty z kraj\u00f3w trzecich\u201d \u2013  powiedzia\u0142 unijny dyplomata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-nadal-blokuje-2-mld-euro-unijnego-finansowania-dostaw-amunicji-dla-Ukrainy-8527681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ug publiczny Hiszpanii osi\u0105gn\u0105\u0142 rekordowy poziom - ponad 1,5 bln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/e7c872ede142c8-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0142ug publiczny Hiszpanii osi\u0105gn\u0105\u0142 nienotowany wcze\u015bniej poziom 1,52 bln euro - powiadomi\u0142 w pi\u0105tek bank centralny tego kraju (Banco de Espana). Z opublikowanego na stronie instytucji raportu wynika, \u017ce w okresie od lutego 2022 roku do lutego 2023 roku zad\u0142u\u017cenie publiczne Hiszpanii wzros\u0142o o blisko 80 mld euro, czyli o 5,4 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlug-publiczny-Hiszpanii-osiagnal-rekordowy-poziom-ponad-1-5-bln-euro-8527680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "500+ a ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wyp\u0142at. Coraz mniej czasu na z\u0142o\u017cenie wniosku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/056766e919f9bc-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przypominam rodzicom, \u017ce zosta\u0142o jeszcze kilka dni na z\u0142o\u017cenie wniosku o \u015bwiadczenie z programu Rodzina 500 plus. Dope\u0142nienie formalno\u015bci do ko\u0144ca kwietnia gwarantuje ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wyp\u0142aty \u015bwiadczenia - przekaza\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/50plus-a-ciaglosc-wyplat-Do-kiedy-zlozyc-wniosek-8527672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budowa domu w pigu\u0142ce. Ile kosztuje oraz co zrobi\u0107, by obni\u017cy\u0107 przysz\u0142e rachunki?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/9b65ce0b6f2a74-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Go\u015bcie \"PB do s\u0142uchania\" opowiadaj\u0105 o tym, z jakimi \nutrudnieniami musz\u0105 si\u0119 dzi\u015b mierzy\u0107 osoby planuj\u0105ce budow\u0119 domu, ile \nkosztuje taka inwestycja i w jakie innowacje warto wyposa\u017cy\u0107 budynek, by\n obni\u017cy\u0107 comiesi\u0119czne rachunki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-budowa-domu-8527231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacyjne epicentrum, NBP pod kresk\u0105, chi\u0144ska fikcja i Polacy na przek\u00f3r \u015bwiatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/c326c59506c525-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 do ko\u0144ca tydzie\u0144 zdominowa\u0142y \u2013 a jak\u017ce \u2013 dane o inflacji. Myli si\u0119 jednak ten, kto uwa\u017ca, \u017ce na rynkach dzia\u0142o si\u0119 ju\u017c niewiele wi\u0119cej. Wszystkie najwa\u017cniejsze wydarzenia przypominamy na 13 wykresach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjne-epicentrum-NBP-pod-kreska-chinska-fikcja-i-Polacy-na-przekor-swiatu-8527174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Je\u015bli nie kredyt mieszkaniowy to co? Z pomoc\u0105 przychodzi po\u017cyczka hipoteczna - mo\u017cna j\u0105 przeznaczy\u0107 na dowolny cel", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/64dc9c791bc238-948-568-180-0-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017cyczka hipoteczna to produkt stosunkowo ma\u0142o\nznany szerokim masom klient\u00f3w bank\u00f3w, a w dodatku cz\u0119sto mylony z kredytem\nmieszkaniowym. W rzeczywisto\u015bci\nmo\u017ce by\u0107 to rozwi\u0105zanie wygodniejsze i bardziej elastyczne od kredytu\nhipotecznego, a tak\u017ce korzystniejsze (je\u017celi chodzi o koszty) od kredytu\ngot\u00f3wkowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozyczka-hipoteczna-co-to-i-czym-rozni-sie-od-kredytu-hipotecznego-8524100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Studenci chc\u0105 zarabia\u0107 na starcie co najmniej 5000 z\u0142 \"na r\u0119k\u0119\". Jak jest w rzeczywisto\u015bci?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/39fd12685d73ad-948-568-0-726-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 40 proc. student\u00f3w w Polsce zarabia \"na r\u0119k\u0119\" mi\u0119dzy 2 a 4 tys. z\u0142. Powy\u017cej 7 tys. zarabia ponad 7 proc. \u017cak\u00f3w - wynika z badania przeprowadzonego w ramach Programu Kariera Polskiej Rady Biznesu przez pracowni\u0119 SW Research.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Studenci-chca-zarabiac-na-starcie-co-najmniej-5000-zl-na-reke-Jak-jest-w-rzeczywistosci-8524913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zacz\u0105\u0107 \u017cycie od pocz\u0105tku, czyli jak si\u0119 odnale\u017a\u0107 w nowej rzeczywisto\u015bci? Przewodnik dla migrantek w Warszawie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/421f868ddb15b6-948-568-0-280-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To publikacja, kt\u00f3rej zadaniem jest wsparcie migrantek\nprzybywaj\u0105cych do Warszawy. Ma pom\u00f3c w zorganizowaniu sobie \u017cycia w nowym\nmie\u015bcie - od znalezienia dachu nad g\u0142ow\u0105, pracy i szko\u0142y dla dzieci po za\u0142atwienie\nwszystkich wymog\u00f3w prawnych dotycz\u0105cych migrant\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaczac-zycie-od-poczatku-czyli-jak-sie-odnalezc-w-nowej-rzeczywistosci-Przewodnik-dla-migrantek-w-Warszawie-8524355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt w Sudanie. Armia zgadza si\u0119 na trzydniowy rozejm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/ff592a980926b8-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Suda\u0144ska armia poinformowa\u0142a w pi\u0105tek wieczorem, \u017ce zgadza si\u0119 na trzydniowy rozejm w trwaj\u0105cych od niemal tygodnia walkach z paramilitarnymi Si\u0142ami Szybkiego Wsparcia (RSF). Wcze\u015bniej ju\u017c kilkakrotnie strony konfliktu og\u0142asza\u0142y zawieszenie broni, ale za ka\u017cdym razem dzia\u0142ania zbrojne by\u0142y szybko wznawiane.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sudan-Armia-zgadza-sie-na-trzydniowy-rozejm-8527653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-22 02:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]