[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przecena firm technologicznych. Spadki na Wall Street", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/1b4cad3e482869-948-568-0-142-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdecydowane przecena akcji wielkich korporacji\ntechnologicznych w pi\u0105tek negatywnie zawa\u017cy\u0142a na nowojorskich indeksach.\nS&amp;P500 i Nasdaq straci\u0142y po przesz\u0142o 1%.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecena-firm-technologicznych-Spadki-na-Wall-Street-8612258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T21:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsza\u0142ek Senatu w or\u0119dziu: sprawa wiz  to najwi\u0119ksza z afera, z jak\u0105 mierzyli\u015bmy si\u0119 w XXI wieku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/e7ccbd30acfa20-948-568-317-20-3778-2267.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csi urz\u0119dnicy pa\u0144stwowi zorganizowali na szerok\u0105 skal\u0119 transfer ludzi do Polski; to najwi\u0119ksza afera, z jak\u0105 mierzyli\u015bmy si\u0119 w XXI wieku - powiedzia\u0142 w pi\u0105tkowym wyst\u0105pieniu marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki. Zaznaczy\u0142, \u017ce sprawa nara\u017ca na szwank bezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w i musi zosta\u0107 dog\u0142\u0119bnie wyja\u015bniona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marszalek-Senatu-w-oredziu-sprawa-wiz-to-najwieksza-z-afera-z-jaka-mierzylismy-sie-w-XXI-wieku-8612230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T19:11:05.255224+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec embarga na ukrai\u0144skie zbo\u017ce. KE nie zgodzi\u0142a si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie. Polska zrobi po swojemu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/e135eb0d8cec5a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska nie przed\u0142u\u017cy\u0142a wygasaj\u0105cego w pi\u0105tek embarga na ukrai\u0144skie zbo\u017ce do pi\u0119ciu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, w tym Polski. Ukraina zgodzi\u0142a si\u0119 na wprowadzenie w ci\u0105gu 30 dni wszelkich \u015brodk\u00f3w prawnych, w tym np. systemu zezwole\u0144 na eksport, aby unikn\u0105\u0107 gwa\u0142townych wzrost\u00f3w cen zb\u00f3\u017c - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-embarga-na-ukrainskie-zboze-KE-nie-zgodzila-sie-na-przedluzenie-8612197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T17:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piotr Wawrzyk w szpitalu. Donald Tusk komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/d9dea1e282ee61-948-568-0-75-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszyscy w Polsce jeste\u015bmy poruszeni informacj\u0105 o losach b. wiceszefa MSZ Piotra Wawrzyka, \u017cyczymy mu powrotu do zdrowia. Ta sytuacja przypomina jednak inne podobne sytuacje w Polsce - tajemnicze zgony lub tajemnicze znikni\u0119cia, a w tle brudne interesy - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek lider PO Donald Tusk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piotr-Wawrzyk-w-szpitalu-Donald-Tusk-komentuje-8612173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T17:00:58.302257+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znamy numery list komitet\u00f3w wyborczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/8e742471e031d8-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 dla Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w, 2 dla Trzeciej Drogi, 3 dla Nowej Lewicy, 4 dla PiS, 5 dla Konfederacji, 6 dla Koalicji Obywatelskiej - to numery list wyborczych wylosowane w siedzibie PKW dla og\u00f3lnopolskich komitet\u00f3w, kt\u00f3re wystawi\u0105 kandydat\u00f3w do Sejmu we wszystkich 41 okr\u0119gach wyborczych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znamy-numery-list-komitetow-wyborczych-8612163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T16:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "URE poda\u0142 wysoko\u015b\u0107 op\u0142aty mocowej w 2024 r. dla gospodarstw domowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/86318c8aa9bf67-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 2,66 do 14,90 z\u0142 netto miesi\u0119cznie wyniesie w 2024 r. stawka op\u0142aty mocowej dla gospodarstw domowych i innych mniejszych odbiorc\u00f3w. Dla pozosta\u0142ych odbiorc\u00f3w wyniesie 0,1267 z\u0142 za kWh pobran\u0105 mi\u0119dzy godzinami 7 i 22 w dni robocze. Stawki og\u0142osi\u0142 Prezes URE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-podal-wysokosc-oplaty-mocowej-w-2024-r-dla-gospodarstw-domowych-8612115.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T16:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na GPW min\u0119\u0142y trzy wied\u017amy. Wyprzeda\u017c na akcjach Wittchena", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeci pi\u0105tek wrze\u015bnia, czyli dzie\u0144 rozliczenia kontrakt\u00f3w sierpniowych jak zwykle odznaczy\u0142 si\u0119 zwi\u0119kszonymi obrotami i zmienno\u015bci\u0105 w czasie handlu. Sesja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 ostatecznie wzgl\u0119dn\u0105 r\u00f3wnowag\u0105, ale najwa\u017cniejsze indeksy zaliczy\u0142y tygodniowe odbicie na GPW po najgorszym tygodniu od blisko p\u00f3\u0142 roku.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-GPW-minely-trzy-wiedzmy-Wyprzedaz-na-akcjach-Wittchena-8612125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T15:55:56.122884+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bud\u017cet\u00f3wka protestuje. \"Marsz gniewu\" przeszed\u0142 ulicami Warszawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/01c8e6d5c0eef8-948-568-0-317-2030-1218.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek przez Warszaw\u0119 przeszed\u0142 \"Marsz gniewu\" - protest pracownik\u00f3w bud\u017cet\u00f3wki. G\u0142\u00f3wny postulat uczestnik\u00f3w marszu to \nnatychmiastowy wzrost wynagrodze\u0144 i wprowadzenie regu\u0142 ich wyp\u0142acania. \nM\u00f3wi\u0105 o 24 procentach podwy\u017cki w przysz\u0142ym roku i 20 procentach w tym \nroku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzetowka-protestuje-Marsz-gniewu-przeszedl-ulicami-Warszawy-8612080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T15:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wszystkie oczy na Fed. Tydzie\u0144 bank\u00f3w centralnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/1bde314ce845c1-945-560-43-61-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kolejnym tygodniu najwi\u0119cej uwagi skupi\u0105\n decyzje bank\u00f3w centralnych.\nNa pierwszy plan wysuwa si\u0119 Fed z USA, ale decydowa\u0107 o stopach b\u0119d\u0105 \nbankierzy z Anglii, Japonii, Szwajcarii, Norwegii, Szwecji czy Turcji. \nPonadto zaplanowana jest ogrom danych m.in. o inflacji, odczytach PMI, a\n w Polsce o produkcji przemys\u0142owej czy wynagrodzeniach.\nTo b\u0119dzie gor\u0105cy tydzie\u0144 \u00a0dla inwestor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszystkie-oczy-na-Fed-Tydzien-bankow-centralnych-8612022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "VeloBank pokaza\u0142 zysk po 9 miesi\u0105cach dzia\u0142alno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/822c0644ef7bd8-948-568-11-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VeloBank w ci\u0105gu 9 miesi\u0119cy dzia\u0142alno\u015bci zanotowa\u0142 357,5 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto, a w samym II kwartale tego roku by\u0142o to 78,4 mln z\u0142 - poinformowa\u0142 bank w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VeloBank-pokazal-zysk-po-9-miesiacach-dzialalnosci-8612026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T13:45:43.846701+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "12 gwarancji programowych Trzeciej Drogi. Na li\u015bcie m.in. dobrowolny ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/2b69339d5dff29-948-568-29-58-3839-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek liderzy Trzeciej Drogi W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz (PSL) i Szymon Ho\u0142ownia (Polska 2050) podpisali 12 gwarancji programowych dot. m.in dobrowolnego ZUS-u dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, przeznaczenia 6 proc. PKB na edukacj\u0119, wprowadzenia rodzinnego PIT-u, czy akademiku za z\u0142ot\u00f3wk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/12-gwarancji-programowych-Trzeciej-Drogi-Na-liscie-m-in-dobrowolny-ZUS-dla-przedsiebiorcow-8612004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T13:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Francji o kryzysie na Lampedusie: mamy obowi\u0105zek europejskiej solidarno\u015bci z W\u0142ochami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/9a3c3b7061a89f-948-568-0-391-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy obowi\u0105zek europejskiej solidarno\u015bci w W\u0142ochami \u2013 powiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron zapytany o kryzys migracyjny na w\u0142oskiej wyspie Lampedusa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Francji-o-kryzysie-na-Lampedusie-mamy-obowiazek-europejskiej-solidarnosci-z-Wlochami-8611971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T13:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF odmawia inwestorom indywidualnym. Tymczasem akcje Kernela na dnie i wypadaj\u0105 z kolejnego indeksu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/be585aa2b54587-948-568-22-22-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zar\u00f3wno Stowarzyszenie Inwestor\u00f3w Indywidualnych jak i jeden z przedstawicieli mniejszo\u015bciowych akcjonariuszy Kernela otrzymali odpowied\u017a odmown\u0105 od KNF-u w sprawie wniosk\u00f3w o dopuszczenie ich do post\u0119powania o wycofanie akcji sp\u00f3\u0142ki z GPW. W budz\u0105cej kontrowersje sprawie nie ma jeszcze ostatecznych decyzji, ale ceny akcji sp\u00f3\u0142ki z ka\u017cdym dniem pog\u0142\u0119biaj\u0105 historyczne minima, a w pi\u0105tek wypadn\u0105 w dodatku z kolejnego indeksu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-odmawia-inwestorom-indywidualnym-Kernela-Tymczasem-akcje-na-dnie-i-wypadaja-z-kolejnego-indeksu-8611884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Wiem, jak dalej zarz\u0105dza\u0107 finansami, \u017ceby nikt nie m\u00f3wi\u0142 \"nie ma pieni\u0119dzy i nie b\u0119dzie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/55fcce023e5daf-948-568-11-286-4390-2634.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiem jak dalej zarz\u0105dza\u0107 finansami publicznymi, \u017ceby nikt nie m\u00f3wi\u0142 \"nie ma pieni\u0119dzy i nie b\u0119dzie\". Niezale\u017cnie od barw politycznych wy najlepiej wiecie, ile \u015brodk\u00f3w przyp\u0142yn\u0119\u0142o do tego wojew\u00f3dztwa - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Szczytnie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Wiem-jak-dalej-zarzadzac-finansami-zeby-nikt-nie-mowil-nie-ma-pieniedzy-i-nie-bedzie-8611875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T11:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cuda na pylonach. Mocne obni\u017cki cen paliw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/63dc5d78c4dc8a-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na miesi\u0105c przed wyborami za benzyn\u0119 p\u0142acimy najmniej od roku, za\u015b olej nap\u0119dowy jest najta\u0144szy od lipca.\nWszystko to dzieje si\u0119 w oderwaniu od cen globalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-obnizki-cen-benzyny-i-oleju-napedowego-Ceny-paliw-we-wrzesniu-2023-8611874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T11:35:49.730528+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "420 z\u0142 przelewem i 40 z\u0142 do Allegro od BNP Paribas Bank Polska za konto osobiste", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/06c08df9730cfd-948-568-0-416-1216-729.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa promocja BNP Paribas Banku Polska to po\u0142\u0105czenie dw\u00f3ch nagr\u00f3d \u2013 premii pieni\u0119\u017cnej oraz bon\u00f3w do Allegro. Ju\u017c na pocz\u0105tku listopada mo\u017cna mie\u0107 \u201eodhaczone\u201d wszystkie warunki i liczy\u0107 na pe\u0142n\u0105 nagrod\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/420-zl-przelewem-i-40-zl-do-Allegro-od-BNP-Paribas-Bank-Polska-za-konto-osobiste-8611758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sam sobie zrobisz hot doga na Orlenie. B\u0119dzie pilota\u017c punkt gastronomicznego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/b8c4e08e9b00e4-948-568-7-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen prowadzi post\u0119powanie, dotycz\u0105ce pilota\u017cu konceptu samoobs\u0142ugowego punktu gastronomicznego. Celem jest analiza rynku w tym zakresie. Odpowiedzi na zapytanie o informacj\u0119 mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 do 3 pa\u017adziernika - poda\u0142 koncern.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sam-sobie-zrobisz-hot-doga-na-Orlenie-Bedzie-pilotaz-punkt-gastronomicznego-8611846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T11:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tury\u015bci zdradzili pozycje rosyjskiego wojska na Krymie. \"Zdj\u0119cia pu\u015bcili w internet\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/7c6bd5e55b59b8-948-568-98-484-3856-2313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />I to rosyjscy tury\u015bci opublikowali zdj\u0119cia. - Pozycje rosyjskich system\u00f3w obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej S-400, rozmieszczonych nieopodal Eupatorii na okupowanym Krymie i zniszczonych w czwartek przez ukrai\u0144skie wojska, znajdowa\u0142y si\u0119 w sieci od ponad roku - powiadomi\u0142o w pi\u0105tek Radio Swoboda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turysci-zdradzili-pozycje-rosyjskiego-wojska-na-Krymie-Zdjecia-puscili-w-internet-8611832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim Dzong Un przed\u0142u\u017ca wizyt\u0119 w Rosji. Pokazano mu najwi\u0119ksze zak\u0142ady produkuj\u0105ce my\u015bliwce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/21b2436b61ee17-948-568-0-9-3822-2293.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un, kt\u00f3ry nieoczekiwanie przed\u0142u\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Rosji, by\u0142 w pi\u0105tek w zak\u0142adach w Komsomolsku nad Amurem, gdzie powstaj\u0105 samoloty my\u015bliwskie Su-35S i Su-57, a we W\u0142adywostoku obejrzy jeszcze okr\u0119ty rosyjskiej Floty Pacyfiku - informuj\u0105 CNN i BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kim-Dzong-Un-przedluza-wizyte-w-Rosji-Pokazano-mu-najwieksze-zaklady-produkujace-mysliwce-8611812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T10:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. Zwolnienia i audyt w MSZ", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/e0465d89ebdf8a-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef MSZ Zbigniew Rau zdecydowa\u0142 o przeprowadzeniu kontroli i audytu w Departamencie Konsularnym MSZ oraz wszystkich plac\u00f3wkach konsularnych RP oraz o zwolnieniu ze stanowiska i rozwi\u0105zaniu umowy o prac\u0119 z dyrektorem Biura Prawnego i Zarz\u0105dzania Zgodno\u015bci\u0105 w MSZ Jakubem Osajd\u0105 - przekaza\u0142 resort dyplomacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-wizowa-Zwolnienia-i-audyt-w-MSZ-8611804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T10:32:44.118740+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro nieco si\u0119 uspokoi\u0142. Dolar blisko p\u00f3\u0142rocznego szczytu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/24fda49ff5d4f7-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro ustabilizowa\u0142 si\u0119 wyra\u017anie powy\u017cej poziomu\n4,60 z\u0142. Bardzo mocny jest dolar ameryka\u0144ski \u2013 kurs USD/PLN utrzymuje si\u0119\nblisko najwy\u017cszych warto\u015bci od kwietnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-nieco-sie-uspokoil-Dolar-blisko-polrocznego-szczytu-8611794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T10:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wittchen rozczarowa\u0142 wynikami. Torby i walizki mog\u0105 podro\u017ce\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/e3047a0d506f11-945-560-17-974-959-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowy kurs Wittchena mocno spad\u0142 w reakcji na opublikowane wyniki za pierwsze p\u00f3\u0142rocze i drugi kwarta\u0142 2023 r. Inwestor\u00f3w rozczarowa\u0142y rosn\u0105ce koszty i spadaj\u0105ce mar\u017ce. Sp\u00f3\u0142ka ostrzega przed mo\u017cliwym pogorszeniem wynik\u00f3w ze wzgl\u0119du na m.in. wzrost presji p\u0142acowej i podwy\u017cki w Chinach, gdzie dzia\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 dostawc\u00f3w firmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wittchen-rozczarowal-wynikami-kurs-mocno-w-dol-Torby-i-walizki-moga-podrozec-8611765.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T09:25:35.427508+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maturzy\u015bci znowu j\u0105 wybrali. Znamy najpopularniejsze kierunki studi\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/06d5c91e647417-948-568-0-113-1680-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiemy, czego chc\u0105 si\u0119 uczy\u0107 absolwenci lice\u00f3w. Informatyka, psychologia i zarz\u0105dzanie - te kierunki prze\u017cywaj\u0105 prawdziwe obl\u0119\u017cenie. Poza podium, ale z du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0105 w odniesieniu do pierwszej tr\u00f3jki, s\u0105 studia prawnicze i medyczne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najpopularniejsze-kierunki-studiow-Tego-chca-sie-uczyc-absolwenci-liceum-8611739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T09:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w sierpniu utrzyma\u0142a si\u0119 powy\u017cej 10%. GUS poda\u0142 finalne dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/968045d4da2671-948-568-79-256-3463-2077.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poprzednim miesi\u0105cu inflacja CPI w Polsce wci\u0105\u017c by\u0142a\ndwucyfrowa. Dane za wrzesie\u0144 zapewne poka\u017c\u0105 jej spadek poni\u017cej 10%, ale nadal\nb\u0119dzie to wynik bardzo odleg\u0142y od 2,5-procentowego celu NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-sierpien-2023-finalne-dane-8611714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T09:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile zarabia kasjer w Dino? Ju\u017c wiadomo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/c0cc4aef447f55-945-560-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ym kraju pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej market\u00f3w Dino, zw\u0142aszcza w ma\u0142ych i \u015brednich miejscowo\u015bciach. Tylko w 2023 roku sie\u0107 ma zamiar\notworzy\u0107 a\u017c 300 nowych sklep\u00f3w. Dlatego te\u017c poszukiwani s\u0105 nowi pracownicy. Wiadomo ju\u017c, na jakie zarobki b\u0119d\u0105 mog\u0142y liczy\u0107 zatrudnione osoby. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zarabia-kasjer-w-Dino-Juz-wiadomo-8611730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T09:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "T\u0142uste koty uciekaj\u0105 z gie\u0142dy. Chi\u0144czycy bior\u0105 rozwody, by sprzeda\u0107 akcje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/c1a753d2bfc2b3-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wygl\u0105da na to, \u017ce mi\u0142o\u015b\u0107 nie jest \u015blepa. Przynajmniej je\u015bli chodzi o akcje i bogatych Chi\u0144czyk\u00f3w. Wed\u0142ug Bloomberga kilku akcjonariuszy \"wagi ci\u0119\u017ckiej\" postanowi\u0142o wykorzysta\u0107 historie o nieszcz\u0119\u015bliwym ma\u0142\u017ce\u0144stwie, \u017ceby przyspieszy\u0107 sprzeda\u017c swoich udzia\u0142\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinscy-miliarderzy-brali-rozwody-zeby-sprzedac-akcje-8611710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF wpisa\u0142 dwa nowe podmioty na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych dwa nowe podmioty: Elit Group Bank i Payhost Dominik Drosi\u0144ski, wcze\u015bniej funkcjonuj\u0105cy jako Hostfire Dominik Drosi\u0144ski - wynika z pi\u0105tkowego komunikatu Komisji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-wpisal-dwa-nowe-podmioty-na-liscie-ostrzezen-publicznych-8611712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T08:20:33.799170+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodzi weekend bez dost\u0119pu do \"pieni\u0119dzy\". Banki zapowiedzia\u0142y przerwy techniczne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/4f02ec7928d90d-948-568-0-288-3608-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszy weekend na klient\u00f3w kilku bank\u00f3w czekaj\u0105 utrudnienia w korzystaniu z us\u0142ug bankowo\u015bci internetowej oraz aplikacji mobilnej. Jak co tydzie\u0144 na Bankier.pl publikujemy pe\u0142n\u0105 list\u0105 przerw technicznych zaplanowanych przez instytucje na nadchodz\u0105cy weekend. Sprawd\u017a, czy tw\u00f3j bank planuje ograniczenia w dost\u0119pie do podstawowych us\u0142ug.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-Bank-Polski-Inteligo-ING-Pocztowy-BOS-Banku-8611694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T08:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ska bran\u017ca moto stanie? 13 tysi\u0119cy os\u00f3b rozpoczyna strajk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/c639df8f43825a-948-568-0-134-1991-1194.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy trzech fabryk nale\u017c\u0105cych do koncern\u00f3w motoryzacyjnych General Motors, Ford i Stellantis (sp\u00f3\u0142ka matka Chryslera) rozpoczynaj\u0105 w pi\u0105tek strajki, kt\u00f3re ju\u017c uwa\u017ca si\u0119 za najbardziej ambitne od dekad w historii ameryka\u0144skich akcji zwi\u0105zkowc\u00f3w - informuje agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanska-branza-moto-stanie-13-tysiecy-osob-rozpoczyna-strajk-8611687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T08:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do pracy w niedziele i \u015bwi\u0119ta. Mal\u0105g alarmuje, \u017ce ro\u015bnie skala narusze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/13892b3654296b-948-568-0-48-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ro\u015bnie skala narusze\u0144 powierzania pracy zatrudnionym w niedziele i \u015bwi\u0119ta - napisa\u0142a w odpowiedzi na interpelacj\u0119 poselsk\u0105 szefowa resortu rodziny Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-pracy-w-niedziele-i-swieta-Malag-alarmuje-ze-rosnie-skala-naruszen-8611670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T07:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piwna nowo\u015b\u0107 w \u017babce. W barmana wcieli si\u0119 robot", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/3340ee64c86fa9-948-568-272-440-1708-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po robocie przyrz\u0105dzaj\u0105cym hot dogi, \u017babka zacz\u0119\u0142a testowa\u0107 robota podaj\u0105cego piwo. Us\u0142uga dost\u0119pna jest na razie w jednym bezobs\u0142ugowym sklepie \u017babka Nano \u2013 informuje serwis dlahandlu.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piwna-nowosc-w-Zabce-W-barmana-wcieli-sie-robot-8611647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T07:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cyfrowa rewolucja tylko \"dla wybranych\". Od dzi\u015b staruj\u0105 e-paragony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/fdf7697cdd3417-948-568-4-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w uruchomi\u0142o w pi\u0105tek aplikacj\u0119 e-Paragony 2.0. Kupuj\u0105cy b\u0119d\u0105 mogli pobiera\u0107 dowody zakupu w wersji elektronicznej i przechowywa\u0107 je w formie e-paragonu w rz\u0105dowej aplikacji. Zbli\u017ca si\u0119 cyfrowa rewolucja, ale nie jest obowi\u0105zkowa. Sprzedawcy mog\u0105 pozosta\u0107 przy wydawaniu papierowych paragon\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowa-rewolucja-tylko-dla-wybranych-Od-dzis-staruja-e-paragony-8611646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SN wypowiedzia\u0142 si\u0119 o nakazie zap\u0142aty na podstawie weksla dla firmy po\u017cyczkowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/86694468ed8b67-945-560-0-83-1142-685.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akceptacja wydawania nakaz\u00f3w zap\u0142aty na podstawie samej tre\u015bci weksla przedstawionego przez firm\u0119 po\u017cyczkow\u0105, bez kontroli zapis\u00f3w umowy, na podstawie kt\u00f3rej weksel wystawiono, mo\u017ce zagrozi\u0107 interesom konsument\u00f3w - wynika z orzeczenia S\u0105du Najwy\u017cszego, o kt\u00f3rym poinformowa\u0142a prokuratura.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SN-wypowiedzial-sie-o-nakazie-zaplaty-na-podstawie-weksla-dla-firmy-pozyczkowej-8611637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T06:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reparacje od Rosji? \"Prace nad raportem potrwaj\u0105 3 lata\"", "description": "<p>Dyrektor Instytutu Strat Wojennych Konrad Wn\u0119k wskaza\u0142 w rozmowie z weekendow\u0105 \"Gazet\u0105 Polsk\u0105 Codziennie\", \u017ce trwaj\u0105 prace nad wystawieniem rachunku krzywd Rosjanom. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce publikacja pe\u0142nego raportu w tej sprawie nast\u0105pi za 2-3 lata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reparacje-od-Rosji-Prace-nad-raportem-potrwaja-3-lata-8611627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T06:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spada liczba prawnik\u00f3w, kt\u00f3rzy podchodz\u0105 do egzamin\u00f3w na aplikacje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/97ee4ba731488d-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wielu lat spada liczba prawnik\u00f3w, kt\u00f3rzy podchodz\u0105 do egzamin\u00f3w na aplikacje. Niewielki wzrost w tym roku nie odwraca og\u00f3lnego trendu - stwierdza pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\". Wi\u0105\u017ce si\u0119 to m.in. z nasycaniem rynku i wzrostem konkurencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spada-liczba-prawnikow-ktorzy-podchodza-do-egzaminow-na-aplikacje-8611594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksperci o inflacji: W sierpniu wci\u0105\u017c dwucyfrowa, ale spada. Spe\u0142ni\u0105 si\u0119 prognozy prezesa NBP?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/15169befe98b4c-948-568-0-0-3879-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomista banku PKO BP Kamil Pastor nie spodziewa si\u0119 rewizji inflacji za sierpie\u0144, jego zdaniem wska\u017anik ten spad\u0142 do 10,1 proc. Podobnie uwa\u017caj\u0105 inni eksperci. Wskazuj\u0105 te\u017c, \u017ce we wrze\u015bniu inflacja nadal mo\u017ce spada\u0107, nawet poni\u017cej 9 proc., cho\u0107 nie wiadomo, jak GUS zareaguje na rozporz\u0105dzenie obni\u017caj\u0105ce ceny energii elektrycznej.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-PKO-BP-Inflacja-w-sierpniu-wciaz-dwucyfrowa-ale-spada-8611586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CPK wch\u0142onie Polskie Porty Lotnicze. Hora\u0142a: Akcje sp\u00f3\u0142ki zostan\u0105 wniesione do grupy kapita\u0142owej CPK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/4d5ab6d84d90b6-948-568-0-190-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powstanie jeden, silny podmiot, kt\u00f3ry b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 aktywami nale\u017c\u0105cymi do Skarbu Pa\u0144stwa w sektorze lotniskowym -\u00a0 tak decyzj\u0119 o\u00a0wniesieniu akcji sp\u00f3\u0142ki Polskie Porty Lotnicze (PPL) do grupy kapita\u0142owej CPK t\u0142umaczy\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-wchlonie-Polskie-Porty-Lotnicze-Horala-Akcje-spolki-zostana-wniesione-do-grupy-kapitalowej-CPK-8611572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala obni\u017cek na lokatach nie ustaje. Tym razem ci\u0119cia w a\u017c siedmiu bankach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/b4b0f196d8a938-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fala obni\u017cek na lokatach nie ustaje. W ci\u0105gu nieco ponad tygodnia od posiedzenia Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej procenty na depozytach zd\u0105\u017cy\u0142o obni\u017cy\u0107 ju\u017c jedena\u015bcie bank\u00f3w. Do tych, kt\u00f3re zrobi\u0142y to w ostatnich dniach, nale\u017c\u0105 m.in. Santander Bank Polska, ING Bank \u015al\u0105ski czy Nest Bank.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizki-na-lokatach-w-m-in-ING-Santanderze-Nest-Banku-8611270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najem coraz mocniej drenuje studenckie kieszenie. Tak mieszkaj\u0105 m\u0142odzi Polacy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/36b6344019bd11-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u017csze ceny mieszka\u0144 i pokoi na wynajem wypchn\u0119\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 student\u00f3w z rynku najmu - taki wniosek p\u0142ynie z raportu\u00a0\u201eStudenci na rynku nieruchomo\u015bci\u201d przygotowanego przez AMRON-SARFiN. Wci\u0105\u017c jednak najemcami jest blisko p\u00f3\u0142 miliona polskich \u017cak\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najem-coraz-mocniej-drenuje-studenckie-kieszenie-Tak-mieszkaja-mlodzi-Polacy-8611234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzinny PIT, wy\u017csza kwota wolna czy ulga kredytowa. Tak partie walcz\u0105 o g\u0142osy, czyli podatkowa kie\u0142basa wyborcza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/9866aa14e36683-948-568-0-189-2530-1517.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Emerytury bez PIT, zwi\u0119kszenie kwoty wolnej od \npodatku, zlikwidowanie drugiego progu podatkowego oraz uzale\u017cnienie \nwysoko\u015bci daniny od liczby dzieci w rodzinie \u2013 takimi pomys\u0142ami kusz\u0105 \npolitycy na miesi\u0105c przed wyborami. Dalej studiujemy programy wyborcze, \nbior\u0105c tym razem na tapet podatkowe obietnice partii. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-2023-Obietnice-i-zmiany-w-podatkach-tak-partie-walcza-o-glosy-8611092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201ePrzedwyborcza\u201d promocja na Orlenie. Ceny paliw w Polsce rozjecha\u0142y si\u0119 ze \u015bwiatowymi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d4ac5fb32f9272-948-568-45-120-2752-1651.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilkunastu dni w cenniku hurtowym Orlenu obserwujemy\ncudowne zjawisko. Ceny benzyny i oleju nap\u0119dowego szybko spadaj\u0105, podczas gdy w\nEuropie rosn\u0105. Wyt\u0142umaczenie tego fenomenu mo\u017ce by\u0107 tylko jedno.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedwyborcza-promocja-na-Orlenie-Ceny-paliw-w-Polsce-rozjechaly-sie-ze-swiatowymi-8610357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuba\u0144czycy walcz\u0105 w Ukrainie. S\u0105 sprzeczne o\u015bwiadczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/200ffabda480a0-948-568-50-110-1950-1169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kuba\u0144ski minister spraw zagranicznych Bruno Rodriguez powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce jego kraj odrzuca udzia\u0142 swoich obywateli w charakterze najemnik\u00f3w w wojnie, zaprzeczaj\u0105c o\u015bwiadczeniu ambasadora Kuby w Moskwie, w kt\u00f3rym kilka godzin wcze\u015bniej stwierdzi\u0142, \u017ce jego rz\u0105d nie sprzeciwia si\u0119 legalnemu udzia\u0142owi swoich obywateli w wojnie Rosji na Ukrainie .</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kubanczycy-walcza-w-Ukrainie-Sa-sprzeczne-oswiadczenia-8611558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-15T01:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]