[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Zagini\u0119cie ministra obrony to wewn\u0119trzna sprawa Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BO3ktkuTURBXy8wYjg0MWE4Zi1jNWQ2LTQ0YTMtYmJhNS0yZTA1NTZlMjRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wiem, co si\u0119 dzieje z chi\u0144skim ministrem obrony Li Shangfu, lecz ostatecznie to wewn\u0119trzna sprawa Chin - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek sekretarz stanu USA Antony Blinken podczas konferencji prasowej po spotkaniu z szefow\u0105 MSZ Niemiec Annalen\u0105 Baerbock. Wed\u0142ug agencji Reutera, niewidziany od niemal trzech tygodni Li jest obj\u0119ty \u015bledztwem w sprawie korupcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9298222,blinken-zaginiecie-ministra-obrony-to-wewnetrzna-sprawa-chin.html", "date_published": "2023-09-15T20:36:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czechy chc\u0105 do 2025 roku zrezygnowa\u0107 z rosyjskiej ropy naftowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yPHktkuTURBXy9mODE2ZWI2YS0yZGJmLTQ2ZmQtYmFkYi01YTM0MTZjZjFiZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czeskie Stowarzyszenie Przemys\u0142u i Handlu Naftowego (CzAPPO) opowiedzia\u0142o si\u0119 w pi\u0105tek za podj\u0119ciem krok\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na stopniowe odchodzenie od importu rosyjskiej ropy; proces ten potrwa\u0107 mo\u017ce oko\u0142o dw\u00f3ch lat. Przez ten czas czeska gospodarka pozostanie zale\u017cna od rosyjskiego surowca.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298221,czechy-chca-do-2025-roku-zrezygnowac-z-rosyjskiej-ropy-naftowej.html", "date_published": "2023-09-15T20:32:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pressman: W\u0119gry s\u0105 \u015bwiadome korzy\u015bci z akcesji Szwecji do NATO. My\u015bliwce w ich armii to szwedzkie Gripeny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HG4ktkuTURBXy81YmJmMzBkYy1jODMwLTRjNTMtODNlZS1jMjMxM2IzZjhhMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry s\u0105 \u015bwiadome korzy\u015bci z przyst\u0105pienia Szwecji do NATO \u2013 stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek David Pressman, ambasador USA w Budapeszcie. Zauwa\u017cy\u0142 przy tym, \u017ce my\u015bliwce b\u0119d\u0105ce na wyposa\u017ceniu w\u0119gierskich si\u0142 zbrojnych to szwedzkie Gripeny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298219,pressman-wegry-sa-swiadome-korzysci-z-akcesji-szwecji-do-nato-mysliw.html", "date_published": "2023-09-15T20:11:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Morawiecki zapowiedzia\u0142 powstanie fizycznej zapora na granicy z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ANXktkuTURBXy9jOTFlNTA0Ny1kOThkLTRhYTAtOTc5ZC02YjA4YmE5ZDlkMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Jestem za budow\u0105 na granicy z Rosj\u0105 zapory fizycznej&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w rozmowie z Radiem Olsztyn premier Mateusz Morawiecki. Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci granicy z obwodem kr\u00f3lewieckim b\u0119dziemy tworzy\u0107 odpowiedni\u0105 zapor\u0119 fizyczn\u0105 po to, aby mieszka\u0144cy mogli si\u0119 czu\u0107 bezpieczniej - powiedzia\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9298216,premier-morawiecki-zapowiedzial-powstanie-fizycznej-zapora-na-granicy.html", "date_published": "2023-09-15T19:57:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry: Rz\u0105d przed\u0142u\u017ca zakaz importu produkt\u00f3w spo\u017cywczych z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb1ktkuTURBXy80M2E5ZTliMC0xZTAwLTQyOTgtYTFmNS1jMWIzY2Y4N2I3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d W\u0119gier przed\u0142u\u017cy\u0142 jednostronnie zakaz importu produkt\u00f3w spo\u017cywczych z Ukrainy \u2013 wynika z dekretu opublikowanego w pi\u0105tek w dzienniku urz\u0119dowym \u201eMagyar Kozlony\u201d. Wcze\u015bniej Komisja Europejska zdecydowa\u0142a o nieprzed\u0142u\u017caniu embarga na import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do pi\u0119ciu kraj\u00f3w UE, w tym Polski i W\u0119gier.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298210,wegry-rzad-przedluza-zakaz-importu-produktow-spozywczych-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-09-15T19:44:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie krajowe utrzymuj\u0105ce embargo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yQhktkuTURBXy85MDI1ZWJkMi1hNjExLTRiN2ItYmRhOC01OTRmMTdiZGNiMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie krajowe utrzymuj\u0105ce embargo na zbo\u017ce z Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298208,buda-podpisalem-rozporzadzenie-krajowe-utrzymujace-embargo.html", "date_published": "2023-09-15T19:39:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owacja idzie w \u015blady Polski. Minister rolnictwa zapowiedzia\u0142 jednostronne embargo na import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x--ktkuTURBXy9hMGQ4OGEyOS1hYWZkLTRmZDctYjMwYS1jN2E3ZmU1ZTIxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister rolnictwa S\u0142owacji Jan Biresz poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w wypowiedzi dla telewizji Markiza, \u017ce rz\u0105d w Bratys\u0142awie jednostronnie przed\u0142u\u017cy zakaz importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Wcze\u015bniej w pi\u0105tek Komisja Europejska oznajmi\u0142a, \u017ce w tym dniu wygasa embargo na zbo\u017ce z Ukrainy sprzedawane do pi\u0119ciu kraj\u00f3w UE, w tym Polski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298207,slowacja-idzie-w-slady-polski-minister-rolnictwa-zapowiedzial-jednost.html", "date_published": "2023-09-15T19:32:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak nie prokrastynowa\u0107? 10 krok\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G4EktkuTURBXy83MDQyYzI3NS1iNDM1LTQzODgtYWU1ZC00MDI1YmVlN2U5OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto kilka wskaz\u00f3wek, kt\u00f3re mog\u0105 pom\u00f3c w walce z prokrastynacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9298123,jak-nie-prokrastynowac-10-krokow.html", "date_published": "2023-09-15T18:22:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik rz\u0105du: zgodnie z zapowiedzi\u0105 premiera Morawieckiego jeszcze dzi\u015b zostanie wydane i opublikowane rozporz\u0105dzenie przed\u0142u\u017caj\u0105ce embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PytktkuTURBXy8yNjE2OTQ5MC0zMmM3LTRlNTQtYjRhOC0wNzYwNTUyMDVmZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z zapowiedzi\u0105 premiera Mateusza Morawieckiego jeszcze w pi\u0105tek zostanie wydane i opublikowane rozporz\u0105dzenie przed\u0142u\u017caj\u0105ce embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce - przekaza\u0142 w pi\u0105tek PAP rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9298122,rzecznik-rzadu-zgodnie-z-zapowiedzia-premiera-morawieckiego-jeszcze-d.html", "date_published": "2023-09-15T17:53:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek gazu: B\u0142\u0119kitne paliwo na europejskim rynku zdro\u017ca\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jh-ktkuTURBXy85MjgyMWZiMy00MzEyLTRkYTEtOWRlYy03ZTc4N2M3ZjU2YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz w holenderskim hubie TTF w pi\u0105tek po po\u0142udniu podro\u017ca\u0142 w granicach 3,3 proc.; najbardziej zdro\u017ca\u0142y kontrakty na gaz z dostaw\u0105 w pa\u017adzierniku, wyceniane na prawie 37 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9298119,rynek-gazu-blekitne-paliwo-na-europejskim-rynku-zdrozalo.html", "date_published": "2023-09-15T17:39:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Surowce: Cena ropy naftowej ponownie wzros\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po godz. 18 ropa Brent zdro\u017ca\u0142a na rynku o 0,1 proc., do 93,8 dol. za bary\u0142k\u0119. Ameryka\u0144ska ropa WTI r\u00f3wnie\u017c zwy\u017ckowa\u0142a o 0,58 proc., do 90,7 dol. za bary\u0142k\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9298117,surowce-cena-ropy-naftowej-ponownie-wzrosla.html", "date_published": "2023-09-15T17:36:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty traci\u0142 do euro, a umacnia\u0142 si\u0119 do dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O7yktkuTURBXy85YzZkYTRlOS1kODUxLTQ0MTQtYjI4Ni1jNTE4ZmQ4ZTExMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 18.00 z\u0142oty straci\u0142 do euro, a umocni\u0142 si\u0119 do ameryka\u0144skiej waluty i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o ponad 4,63 z\u0142, dolar 4,34 z\u0142, a frank 4,85 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9298115,kursy-walut-zloty-tracil-do-euro-a-umacnial-sie-do-dolara-i-franka.html", "date_published": "2023-09-15T17:33:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niger: Francuski ambasador zosta\u0142 zak\u0142adnikiem tamtejszej junty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X7NktkuTURBXy85YWQ3OGQwMy0zNGE4LTQwNDQtOThlYi1hMDJhY2IxMDY4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador Francji w Nigrze zosta\u0142 \u201edos\u0142ownie wzi\u0119ty jako zak\u0142adnik\u201d we francuskiej plac\u00f3wce przez wojskow\u0105 junt\u0119, kt\u00f3ra przej\u0119\u0142a w\u0142adz\u0119 w tym kraju. Do ambasady nie mo\u017cna dostarcza\u0107 \u017cywno\u015bci - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek prezydent Emmanuel Macron.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298114,niger-francuski-ambasador-zostal-zakladnikiem-tamtejszej-junty.html", "date_published": "2023-09-15T17:29:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Jeste\u015bmy poruszeni informacj\u0105 o losach by\u0142ego wiceszefa MSZ Piotra Wawrzyka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I1PktkuTURBXy85N2E3YjFiZC0yYzZhLTRmNzItODVmNy1hMTQ0MzdlZmQzOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszyscy w Polsce jeste\u015bmy poruszeni informacj\u0105 o losach b. wiceszefa MSZ Piotra Wawrzyka, \u017cyczymy mu powrotu do zdrowia. Ta sytuacja przypomina jednak inne podobne sytuacje w Polsce - tajemnicze zgony lub tajemnicze znikni\u0119cia, a w tle brudne interesy - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9298105,tusk-jestesmy-poruszeni-informacja-o-losach-bylego-wiceszefa-msz-piot.html", "date_published": "2023-09-15T17:12:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Nie zgadzamy si\u0119 z decyzj\u0105 KE. Przed\u0142u\u017cymy zakaz wwozu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5JktkuTURBXy80YjBkNjllMS1mNzVlLTQ5NTgtODhhZi02YjE0OGEzYmJmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed\u0142u\u017cymy zakaz wwozu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, mimo braku zgody Komisji Europejskiej; zrobimy to, bo jest to w interesie polskiego rolnika - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek w E\u0142ku premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298101,morawiecki-nie-zgadzamy-sie-z-decyzja-ke-przedluzymy-zakaz-wwozu-ukr.html", "date_published": "2023-09-15T16:59:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja Europejska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119: Zakaz importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca wygasa w pi\u0105tek.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6YktkuTURBXy9jNjg4Y2M4ZS1kYTVjLTQ2NmQtYWMxNy1lNzI0Yjg4NDVjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska nie przed\u0142u\u017cy\u0142a wygasaj\u0105cego w pi\u0105tek embarga na ukrai\u0144skie zbo\u017ce do pi\u0119ciu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, w tym Polski. Ukraina zgodzi\u0142a si\u0119 na wprowadzenie w ci\u0105gu 30 dni wszelkich \u015brodk\u00f3w prawnych, w tym np. systemu zezwole\u0144 na eksport, aby unikn\u0105\u0107 gwa\u0142townych wzrost\u00f3w cen zb\u00f3\u017c - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska w komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298099,komisja-europejska-podjela-decyzje-zakaz-importu-ukrainskiego-zboza-w.html", "date_published": "2023-09-15T16:53:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Migranci szturmuj\u0105 Wyspy Kanaryjskie. W ci\u0105gu ostatnich 3 lat przyby\u0142o ponad 70 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ESdktkuTURBXy82Y2FmNjBjOC04ZGI5LTRlMDYtOGJhOS00ZDViZTMxMzYxODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatnich trzech lat na Wyspy Kanaryjskie przyby\u0142o ponad 70 tys. nielegalnych imigrant\u00f3w z Afryki. To niemal tyle, ile wynosi populacja La Palmy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298097,migranci-szturmuja-wyspy-kanaryjskie-w-ciagu-ostatnich-3-lat-przybylo.html", "date_published": "2023-09-15T16:49:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Numery list wyborczych rozlosowane. PKW przydzieli\u0142o  komitet\u00f3w wyborczych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdrktkuTURBXy8wNzI3ZjQzYy1jYzUxLTQyZDctYmExNC02YjYwMzEyNTU0NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 dla Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w, 2 dla Trzeciej Drogi, 3 dla Nowej Lewicy, 4 dla PiS, 5 dla Konfederacji, 6 dla Koalicji Obywatelskiej - to numery list wyborczych wylosowane w siedzibie PKW dla og\u00f3lnopolskich komitet\u00f3w, kt\u00f3re wystawi\u0105 kandydat\u00f3w do Sejmu we wszystkich 41 okr\u0119gach wyborczych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9298094,numery-list-wyborczych-rozlosowane-pkw-przydzielilo-komitetow-wyborc.html", "date_published": "2023-09-15T16:43:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Numery list wyborczych rozlosowane. PKW przydzieli\u0142o komitety wyborcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdrktkuTURBXy8wNzI3ZjQzYy1jYzUxLTQyZDctYmExNC02YjYwMzEyNTU0NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 dla Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w, 2 dla Trzeciej Drogi, 3 dla Nowej Lewicy, 4 dla PiS, 5 dla Konfederacji, 6 dla Koalicji Obywatelskiej - to numery list wyborczych wylosowane w siedzibie PKW dla og\u00f3lnopolskich komitet\u00f3w, kt\u00f3re wystawi\u0105 kandydat\u00f3w do Sejmu we wszystkich 41 okr\u0119gach wyborczych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9298094,numery-list-wyborczych-rozlosowane-pkw-przydzielilo-komitety-wyborcze.html", "date_published": "2023-09-15T16:43:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa lista surowc\u00f3w krytycznych gotowa do wewn\u0105trzunijnych negocjacji. W\u015br\u00f3d wymienionych jest w\u0119giel z JSW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIrktkuTURBXy9mNTUzMWQ2Ni1mODFkLTRmYTEtOTI4MC0xMjczMWZlZGNmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu najbli\u017cszych dni rozpoczn\u0105 si\u0119 negocjacje mi\u0119dzy Parlamentem Europejskim a Rad\u0105 nad ostatecznym kszta\u0142tem unijnego aktu w sprawie surowc\u00f3w krytycznych, kt\u00f3ry ma zwi\u0119kszy\u0107 ich poda\u017c na terenie UE. Polsce zale\u017ca\u0142o na tym, aby utrzyma\u0107 na li\u015bcie surowc\u00f3w krytycznych w\u0119giel koksowy i to si\u0119 uda\u0142o w przeprowadzonym w tym tygodniu g\u0142osowaniu w PE w Strasburgu. Negocjacje maj\u0105 zako\u0144czy\u0107 si\u0119 przed Bo\u017cym Narodzeniem 2023 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9298089,nowa-lista-surowcow-krytycznych-gotowa-do-wewnatrzunijnych-negocjacji.html", "date_published": "2023-09-15T16:26:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Jest najnowszy sonda\u017c CBOS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJZktkuTURBXy80MmNiYzM2NC00NTdkLTQ0ZjktOTA4ZC1jMmY5OWZjYWRkZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na PiS zamierza g\u0142osowa\u0107 36 proc. wyborc\u00f3w (o 1 punkt proc. mniej ni\u017c w sierpniu), na KO - 18 proc. (o 3 pkt proc. mniej ni\u017c w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu), a na Konfederacj\u0119 WiN - 7 proc. badanych, o 1 punkt proc. wi\u0119cej w por\u00f3wnaniu do poprzedniego badania - wynika z wrze\u015bniowego sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9298075,wybory-2023-jest-najnowszy-sondaz-cbos.html", "date_published": "2023-09-15T15:40:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomoc dla Ukrainy b\u0119dzie skuteczna dopiero wtedy, gdy UE i USA wpisz\u0105 j\u0105 w d\u0142ugofalowy cykl bud\u017cetowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qIKktkuTURBXy9lYjRhZDFkZS0yMjIwLTQ2OTgtOGFmOC0wODg3ZTYzNDY5NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa\u0142e wsparcie ameryka\u0144skich i europejskich polityk\u00f3w dla Ukrainy nie jest pewne. Ewentualny powr\u00f3t do w\u0142adzy Donalda Trumpa w USA, czy obj\u0119cie urz\u0119du prezydenta Francji przez Marine Le Pen mo\u017ce to zmieni\u0107 - pisze &quot;Economist&quot;. Dlatego przyw\u00f3dcy w krajach UE i USA musz\u0105 wpisa\u0107 pomoc dla Ukrainy w d\u0142ugofalowy cykl bud\u017cetowy - uwa\u017ca &quot;Foreign Affairs&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9298069,pomoc-dla-ukrainy-bedzie-skuteczna-dopiero-wtedy-gdy-ue-i-usa-wpisza.html", "date_published": "2023-09-15T15:25:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lufthansa b\u0119dzie produkowa\u0107 cz\u0119\u015bci do my\u015bliwc\u00f3w F-35. \"Prze\u0142omowy krok\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EepktkuTURBXy9lMGQxMWE5Ny0xNDFlLTQ1NWQtOTU2OC02ZDZmMzNmMzNhZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lufthansa b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z firm\u0105 z bran\u017cy obronno\u015bci Rheinmetall, by produkowa\u0107 i serwisowa\u0107 komponenty do ameryka\u0144skiego my\u015bliwca pi\u0105tej generacji F-35.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9298060,lufthansa-bedzie-produkowac-czesci-do-mysliwcow-f-35-przelomowy-krok.html", "date_published": "2023-09-15T15:03:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rachunki za pr\u0105d wzrosn\u0105. URE podnosi stawk\u0119 op\u0142aty mocowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJrktkuTURBXy9hOGNjMmI4OC1kMDM5LTQxYmYtYmM2Yi1hZjhhMTM2MmIwMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9298064,rachunki-za-prad-wzrosna-ure-podnosi-stawke-oplaty-mocowej.html", "date_published": "2023-09-15T14:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Polacy za granic\u0105 b\u0119d\u0105 mogli zag\u0142osowa\u0107 w 402 obwodach. Do 10 pa\u017adziernika nale\u017cy wpisa\u0107 si\u0119 na list\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ZIktkuTURBXy9jNWFiZjU0ZC1kYjc4LTQwZDYtODQyNC03NWQ2NmRiODQ5NjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyborcy przebywaj\u0105cy poza Polsk\u0105 b\u0119d\u0105 mogli odda\u0107 g\u0142osy w wyborach i referendum w jednym z 402 obwod\u00f3w g\u0142osowania. Aby odda\u0107 g\u0142os nale\u017cy zg\u0142osi\u0107 si\u0119 do w\u0142a\u015bciwego terytorialnie konsula o uj\u0119cie w spisie wyborc\u00f3w. Wnioski mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 do 10 pa\u017adziernika.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9298036,wybory-2023-polacy-za-granica-beda-mogli-zaglosowac-w-402-obwodach-d.html", "date_published": "2023-09-15T14:03:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity szuka nowych pracownik\u00f3w. Co oferuje przysz\u0142y pracodawca?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODfktkuTURBXy84ZGJlMzMyOC03Yjg1LTQ2MGUtOTU0ZC1kNzE1NTk0MTc4OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9298026,pkp-intercity-szuka-nowych-pracownikow-co-oferuje-przyszly-pracodawca.html", "date_published": "2023-09-15T13:49:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lampedusa: Przedstawiciele KE odwiedzili wysp\u0119. Przywie\u017ali zapewnienie, \u017ce Komisja pracuje nad wsparciem dla Tunezji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ulMktkuTURBXy8yMjRiZTA3Yy03ZjYyLTQwZjQtYTA2Yy1jMjdhMGFjMDM4ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Delegacja Komisji Europejskiej przebywa na w\u0142oskiej Lampedusie - przekaza\u0142a w piatek agencja Ansa. Dodano, \u017ce na wyspie incognito przebywa jeden z dyrektor\u00f3w KE, aby na w\u0142asne oczy zapozna\u0107 si\u0119 z panuj\u0105cym na wyspie kryzysem migracyjnym i ustali\u0107 dalsze kroki. R\u00f3wnocze\u015bnie KE zapewnia, \u017ce pracuje nad wyp\u0142at\u0105 obiecanych pieni\u0119dzy dla Tunezji, kt\u00f3ra przesta\u0142a kontrolowa\u0107 \u0142odzie wyp\u0142ywaj\u0105ce w kierunku Lampedusy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9298014,lampedusa-przedstawiciele-ke-odwiedzili-wyspe-przywiezli-zapewnienie.html", "date_published": "2023-09-15T13:23:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz importu rosyjskich diament\u00f3w. Decyzja G7 os\u0142abi pozycj\u0119 belgijskich szlifierni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN-ktkuTURBXy8yNjE4NWZlZC0yMjdjLTRmMTktYjM1Yy03MjM3ZTk3YzVhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G7 og\u0142osi zakaz sprowadzania rosyjskich diament\u00f3w w ci\u0105gu 2-3 tygodni - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja informacyjna Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawiciela belgijskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry chcia\u0142 zachowa\u0107 anonimowo\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9298014,zakaz-importu-rosyjskich-diamentow-decyzja-g7-oslabi-pozycje-belgijsk.html", "date_published": "2023-09-15T13:23:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz importu rosyjskich diament\u00f3w. Decyzja G7 os\u0142abi pozycj\u0119 belgijskich szlifierni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN-ktkuTURBXy8yNjE4NWZlZC0yMjdjLTRmMTktYjM1Yy03MjM3ZTk3YzVhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G7 og\u0142osi zakaz sprowadzania rosyjskich diament\u00f3w w ci\u0105gu 2-3 tygodni - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja informacyjna Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawiciela belgijskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry chcia\u0142 zachowa\u0107 anonimowo\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9298013,zakaz-importu-rosyjskich-diamentow-decyzja-g7-oslabi-pozycje-belgijsk.html", "date_published": "2023-09-15T13:22:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy Pekao: Wrze\u015bniowa inflacja najprawdopodobniej osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 jednocyfrow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PqQktkuTURBXy80NWQ0ZGIwZi02ZjlkLTRjNjUtYTgxOS04ZTBhNGIzMzM2YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja CPI we wrze\u015bniu obni\u017cy si\u0119 do ok. 8,6 proc. r/r.; na koniec 2023 r. inflacja spadnie poni\u017cej 7 proc. r/r - oceniaj\u0105 analitycy Pekao w komentarzu do pi\u0105tkowych danych GUS. Wed\u0142ug nich, tempo dezinflacji obni\u017cy si\u0119 w 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/9298005,analitycy-pekao-wrzesniowa-inflacja-najprawdopodobniej-osiagnie-warto.html", "date_published": "2023-09-15T13:01:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Greta Thunberg oskar\u017cona o \"nieprzestrzeganie prawa oraz naruszenie porz\u0105dku\". Czego \"dopu\u015bci\u0142a si\u0119\" aktywistka?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7iZktkuTURBXy9mZDgxMTIyOS0yOTVmLTQyOTItOWY3Yi0yZmJlNjc1ZTcwMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywistka klimatyczna Greta Thunberg zosta\u0142a oskar\u017cona w pi\u0105tek o &quot;nieprzestrzeganie prawa oraz naruszenie porz\u0105dku&quot; w zwi\u0105zku z blokad\u0105 portu naftowego w szwedzkim Malmoe. Wcze\u015bniej Thunberg za podobny czyn zosta\u0142a skazana na kar\u0119 grzywny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297974,greta-thunberg-oskarzona-o-nieprzestrzeganie-prawa-oraz-naruszenie-po.html", "date_published": "2023-09-15T12:05:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa kara dla TikToka. Firma zap\u0142aci 1,6 mld z\u0142. Chodzi o dane osobowe dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C-CktkuTURBXy85M2NhMTI5OC0zZDI2LTRhZDgtOWVmOC0wNWE1OWM4ZTFkZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa lata trwa\u0142o dochodzenie irlandzkiej Komisji Ochrony Danych (DPC). Inspektorzy sprawdzali, czy TikTok odpowiednio chroni dane dzieci. W pi\u0105tek og\u0142osili decyzj\u0119 \u2014 TikTok, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielem jest chi\u0144ska firma ByteDance, musi zap\u0142aci\u0107 1,6 mld z\u0142 kary (345 mln euro). Ma te\u017c trzy miesi\u0105ce na to, by zapewni\u0107 zgodno\u015b\u0107 jej funkcjonowania z europejskimi przepisami.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9297971,rekordowa-kara-dla-tiktoka-firma-zaplaci-16-mld-zl-chodzi-o-dane-os.html", "date_published": "2023-09-15T12:00:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arm debiutuje na gie\u0142dzie. Akcje firmy wzros\u0142y o 25 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vsktkuTURBXy9hYzRiNWUxNi1iMDVmLTQzOGUtODllZi1lOGI1MDQ3NzMyZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcje firmy Arm, kt\u00f3ra w\u0142a\u015bnie z hukiem wesz\u0142a na gie\u0142d\u0119 wzros\u0142y a\u017c o 25 proc. Kurs wystartowa\u0142 z poziomu 56,1 dol., na koniec dnia p\u0142acono za nie 63,59 dol. W ofercie publicznej by\u0142y wyceniane na 51 dol.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9297872,arm-debiutuje-na-gieldzie-akcje-firmy-wzrosly-o-25-proc.html", "date_published": "2023-09-15T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piotr Wawrzyk w szpitalu w stanie ci\u0119\u017ckim. \"Rany na r\u0119kach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jLTktkuTURBXy8yNzg4MmQ0Yy1jMDkyLTQ4YTAtODkwZC04MTAzNmJiZDFhYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak podaj\u0105 media, Piotr Wawrzyk, by\u0142y minister spraw zagranicznych, w stanie ci\u0119\u017ckim trafi\u0142 do szpitala w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9297948,piotr-wawrzyk-w-szpitalu-w-stanie-ciezkim-rany-na-rekach.html", "date_published": "2023-09-15T11:42:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119cej Polak\u00f3w w Komisji Europejskiej. Polska podpisa\u0142a porozumienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska i Komisja Europejska podpisa\u0142y w pi\u0105tek porozumienie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu ma si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 liczba Polak\u00f3w pracuj\u0105cych w Komisji Europejskiej. Kraje Europy \u015arodkowej s\u0105 ca\u0142y czas niedoreprezentowane na kierowniczych stanowiskach w tej unijnej instytucji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297928,wiecej-polakow-w-komisji-europejskiej-polska-podpisala-porozumienie.html", "date_published": "2023-09-15T11:13:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najs\u0142ynniejsze wyr\u00f3\u017cnienie zosta\u0142o zwaloryzowane. Ile teraz wynosi Nagroda Nobla?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HKRktkuTURBXy9hNTRjYjljOS1iNjBhLTQ2MzMtYTc4MC0xNmUxN2IwMjZiODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundacja Noblowska w Sztokholmie poinformowa\u0142a w pi\u0105tek o podwy\u017cszeniu do historycznego poziomu warto\u015bci Nagrody Nobla - z 10 mln do 11 mln koron (ok. 920 tys. euro) w ka\u017cdej z sze\u015bciu dziedzin. Nazwiska tegorocznych laureat\u00f3w Nagrody Nobla zostan\u0105 og\u0142oszone na pocz\u0105tku pa\u017adziernika.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9297919,najslynniejsze-wyroznienie-zostalo-zwaloryzowane-ile-teraz-wynosi-nag.html", "date_published": "2023-09-15T10:43:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Marsz Gniewu\" idzie przez Warszaw\u0119. Parali\u017c bud\u017cet\u00f3wki ju\u017c staje si\u0119 faktem [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hCVktkuTURBXy9lZmRjNjI4OC1kMzc2LTQwMWQtODg5ZS0xOTRkMDZkOWQ3MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Determinacja jest ogromna. Nie walczymy tylko o siebie, ale o przysz\u0142o\u015b\u0107 pa\u0144stwa \u2013 m\u00f3wi serwisowi gazetaprawna.pl Urszula \u0141obodzi\u0144ska, wiceprzewodnicz\u0105ca zwi\u0105zku zawodowego pracownik\u00f3w s\u0105downictwa KNSZZ \u201eAd Rem\u201d, przedstawicielka Komitetu Protestacyjnego Pracownik\u00f3w Sfery Publicznej.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9297913,marsz-gniewu-paraliz-budzetowki-juz-staje-sie-faktem.html", "date_published": "2023-09-15T10:31:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdynia: Kolejny lot suborbitalnej rakiety Perun. Kiedy? To zale\u017cy od pogody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BNfktkuTURBXy9lYzZhMTdjZS1iMTI2LTQ2NWQtYTIyMC02ZmQ0MjlhYTgzMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy\u0144ska firma szykuje si\u0119 do kolejnego lotu suborbitalnej rakiety Perun. Jej wystrzelenie zale\u017cy m.in. od warunk\u00f3w atmosferycznych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9297885,gdynia-kolejny-lot-suborbitalnej-rakiety-perun-kiedy-to-zalezy-od-p.html", "date_published": "2023-09-15T09:33:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera wizowa. MSZ podj\u0119\u0142o szereg decyzji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yz9ktkuTURBXy8wYjdlYmUzZC0zNmU2LTQ5YzAtODMwMC0xNzEzNjU5MjAzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbigniew Rau zdecydowa\u0142 o przeprowadzeniu nadzwyczajnej kontroli i audytu w Departamencie Konsularnym Ministerstwa Spraw Zagranicznych oraz wszystkich plac\u00f3wkach konsularnych RP. Sprawa ma zwi\u0105zek z afer\u0105 wizow\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9297879,afera-wizowa-msz-podjelo-szereg-decyzji.html", "date_published": "2023-09-15T09:23:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 174 zaka\u017cenia, zmar\u0142a jedna osoba [DANE Z 15.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 174 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 50 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 888 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-174-zakazenia-zmarla-jedna-osoba-dane-z-1509.html", "date_published": "2023-09-15T08:51:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy w ko\u0144cu doczekamy si\u0119 jednocyfrowej inflacji? Ekonomi\u015bci: We wrze\u015bniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PqQktkuTURBXy80NWQ0ZGIwZi02ZjlkLTRjNjUtYTgxOS04ZTBhNGIzMzM2YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja kontynuuje spadek. We wrze\u015bniu wyniesie ok. 9 proc. Kolejne miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 jednak coraz trudniejsze \u2013 stwierdzi\u0142 ekonomista PIE Jakub Rybacki w komentarzu do pi\u0105tkowych danych o inflacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9297863,czy-w-koncu-doczekamy-sie-jednocyfrowej-inflacji-ekonomisci-we-wrzes.html", "date_published": "2023-09-15T08:50:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sierpniowa inflacja nadal dwucyfrowa. GUS poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja CPI w sierpniu wynios\u0142a wynios\u0142a 10,1 rdr proc., poda\u0142 GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9297841,sierpniowa-inflacja-nadal-dwucyfrowa-gus-podal-dane.html", "date_published": "2023-09-15T08:12:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe cele ws. OZE od Parlamentu Europejskiego. Polsce mog\u0105 grozi\u0107 kary", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CyaktkuTURBXy8zOWQyNDQwMC01YTYwLTQ0NmEtODdlYy04MzBkZjM0YzEwZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 wy\u017csze cele dla ko\u0144cowego zu\u017cycia energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na 2030 r. Polska mo\u017ce mie\u0107 problem z ich spe\u0142nieniem. Jakie wyzwania stoj\u0105 przed polskim rz\u0105dem? Kluczowe b\u0119dzie uproszczenie procedur administracyjnych i dostosowanie regulacji, by przyspieszy\u0107 rozw\u00f3j OZE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9297805,nowe-cele-ws-oze-od-parlamentu-europejskiego-polsce-moga-grozic-kary.html", "date_published": "2023-09-15T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielki strajk w USA. Protestuj\u0105 pracownicy General Motors, Forda i Stellantis", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qOGktkuTURBXy9hOTgyYTFjMS1jMWMwLTRmYzgtOTk1NC00MWI0NjE4MThlNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blisko 13 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w trzech fabryk nale\u017c\u0105cych do koncern\u00f3w motoryzacyjnych General Motors, Ford i Stellantis (sp\u00f3\u0142ka matka Chryslera) rozpoczyna w pi\u0105tek strajki, kt\u00f3re ju\u017c uwa\u017ca si\u0119 za najbardziej ambitne od dekad w historii ameryka\u0144skich akcji zwi\u0105zkowc\u00f3w - informuje agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9297808,wielki-strajk-w-usa-protestuja-pracownicy-general-motors-forda-i-ste.html", "date_published": "2023-09-15T07:28:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak dzia\u0142aj\u0105 algorytmy Google? Maj\u0105 w\u0142adz\u0119 nad \u015bwiatem i twoim \u017cyciem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WglktkuTURBXy8yNDBiZTRlYy0yNGJhLTQxNTEtYjQwNy1mNmJiZjBjZGUyNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kt\u00f3rych kandydat\u00f3w wska\u017ce nam dr Google jako lek na ca\u0142e z\u0142o? Zapewne wiesz, \u017ce algorytm potrafi wytycza\u0107 drog\u0119. Ale czy zdajesz sobie spraw\u0119, \u017ce jest to jedynie s\u0142uszna droga \u2013 za pieni\u0105dze? Nie, nie twoje. Reklamodawc\u00f3w. To oni p\u0142ac\u0105 wyszukiwarce \u2013 preferowanej przez po\u0142ow\u0119 ludzko\u015bci \u2013 aby\u015b pojecha\u0142(a) t\u0105 tras\u0105, zatankowa\u0142(a) na tej stacji i zjad\u0142(a) w tej knajpce. To samo z zakupami: algorytm wyszuka Ci towary i us\u0142ugi pochodz\u0105ce od jego klient\u00f3w. A jak on dzia\u0142a w wyborach? Kto\u015b wie?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9297803,jak-dzialaja-algorytmy-google-maja-wladze-nad-swiatem-i-twoim-zyciem.html", "date_published": "2023-09-15T07:16:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak nas leczy doktor Google, jak wskazuje drogi, zakupy i kandydat\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WglktkuTURBXy8yNDBiZTRlYy0yNGJhLTQxNTEtYjQwNy1mNmJiZjBjZGUyNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kt\u00f3rych kandydat\u00f3w wska\u017ce nam dr Google jako lek na ca\u0142e z\u0142o? Zapewne wiesz, \u017ce algorytm potrafi wytycza\u0107 drog\u0119. Ale czy zdajesz sobie spraw\u0119, \u017ce jest to jedynie s\u0142uszna droga \u2013 za pieni\u0105dze? Nie, nie twoje. Reklamodawc\u00f3w. To oni p\u0142ac\u0105 wyszukiwarce \u2013 preferowanej przez po\u0142ow\u0119 ludzko\u015bci \u2013 aby\u015b pojecha\u0142(a) t\u0105 tras\u0105, zatankowa\u0142(a) na tej stacji i zjad\u0142(a) w tej knajpce. To samo z zakupami: algorytm wyszuka Ci towary i us\u0142ugi pochodz\u0105ce od jego klient\u00f3w. A jak on dzia\u0142a w wyborach? Kto\u015b wie?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9297803,jak-nas-leczy-doktor-google-jak-wskazuje-drogi-zakupy-i-kandydatow.html", "date_published": "2023-09-15T07:16:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W pi\u0105tek rano z\u0142oty bez wi\u0119kszych zmian", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yf1ktkuTURBXy9mMTQyMzJmMi00YTE4LTRhM2ItYjk3Ny04NTExZjc1YTA5ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano kurs z\u0142otego w stosunku do g\u0142\u00f3wnych walut zmieni\u0142 si\u0119 nieznacznie. Do euro z\u0142oty lekko straci\u0142 i wsp\u00f3lna waluta kosztowa\u0142a nieco ponad 4,63 z\u0142, za\u015b dolar nieznacznie potania\u0142 do z\u0142otego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9297801,kursy-walut-w-piatek-rano-zloty-bez-wiekszych-zmian.html", "date_published": "2023-09-15T07:16:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Kijowie zaprezentowano pierwszy kombinezon kuloodporny przeznaczony dla walcz\u0105cych kobiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOOktkuTURBXy9mN2JiNDllOS1hNDc2LTQ4YTAtOGY5Yi1jNzE5MDM5OWIzODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek w Kijowie zaprezentowano pierwszy kombinezon kuloodporny przeznaczony dla kobiet s\u0142u\u017c\u0105cych w ukrai\u0144skiej armii i uczestnicz\u0105cych w wojnie z Rosj\u0105; kobiecy str\u00f3j jest l\u017cejszy od m\u0119skiego i uwzgl\u0119dnia r\u00f3\u017cnice w budowie cia\u0142a pomi\u0119dzy kobietami i m\u0119\u017cczyznami - powiadomi\u0142 portal Ukrainska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9297794,w-kijowie-zaprezentowano-pierwszy-kombinezon-kuloodporny-przeznaczony.html", "date_published": "2023-09-15T07:03:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co szkodzi sercu? Odkryto nowe genetyczne warianty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RYUktkuTURBXy81ZjQxY2YwYi1lMjEyLTQxNjItYWEyOC0xYjUzNjAzNWFlZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy zidentyfikowali ponad 60 nieznanych wcze\u015bniej genetycznych wariant\u00f3w, zwi\u0105zanych ze spoczynkow\u0105 akcj\u0105 serca i ryzykiem chor\u00f3b sercowo-naczyniowych. Odkrycie mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do lepszej opieki nad pacjentami.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9297793,co-szkodzi-sercu-odkryto-nowe-genetyczne-warianty.html", "date_published": "2023-09-15T07:03:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d m\u00f3wi, \u017ce zim\u0105 w\u0119gla nie zabraknie. Niestety nie dodaje, o jaki w\u0119giel chodzi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dFEktktTURBXy9kZjZkZDNjOC1lMTRiLTRiN2ItOGY0Ni1iZjc5MTRiYjU1MDYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Na rynku mamy g\u00f3r\u0119 mia\u0142\u00f3w, z kt\u00f3r\u0105 nie wiadomo co zrobi\u0107. Gruby w\u0119giel jest dost\u0119pny, ale spada wydobycie krajowe oraz import. Surowa zima mo\u017ce przynie\u015b\u0107 problemy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9297792,rzad-mowi-ze-zima-wegla-nie-zabraknie-niestety-nie-dodaje-o-jaki-we.html", "date_published": "2023-09-15T07:02:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elastyczne biura do pracy hybrydowej. Najwi\u0119cej w Londynie, jak wypada Warszawa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQ4ktkuTURBXy83NDkzMWUxYy1iMTlkLTQzNGMtODcyMS01Y2ZiYWMzYzI3NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c 93 proc. firm w Polsce stosuje model pracy hybrydowej - pisze pi\u0105tkowy &quot;Puls Biznesu&quot;. Aby optymalizowa\u0107 koszty, coraz ch\u0119tniej wybieraj\u0105 elastyczne biura - dodaje gazeta.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9297791,elastyczne-biura-do-pracy-hybrydowej-najwiecej-w-londynie-jak-wypada.html", "date_published": "2023-09-15T06:57:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukierunkowane ultrad\u017awi\u0119ki mog\u0105 zmieni\u0107 funkcjonowanie m\u00f3zgu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6-KktkuTURBXy9iMGI4ZTA0Yi05ZDgyLTQxMjMtYjVjOS03YmZjZWY1ZTgzMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukierunkowane ultrad\u017awi\u0119ki mog\u0105 zmieni\u0107 funkcjonowanie m\u00f3zgu nawet na godzin\u0119 po interwencji, co mog\u0142oby znale\u017a\u0107 zastosowanie w leczeniu chor\u00f3b uk\u0142adu nerwowego \u2013 informuje \u201eNature Communications\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9297789,ukierunkowane-ultradzwieki-moga-zmienic-funkcjonowanie-mozgu.html", "date_published": "2023-09-15T06:50:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zarobi\u0105 cz\u0142onkowie obwodowych komisji wyborczych? Stawki posz\u0142y w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JG5ktkuTURBXy85YTNkMWZlOS00OTgwLTRlYmYtYWI2Ny02ZDE0NjI5MzU5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W g\u00f3r\u0119 id\u0105 stawki wyp\u0142acane cz\u0142onkom obwodowych komisji wyborczych. Przewodnicz\u0105cy komisji zarobi 800 z\u0142, jego zast\u0119pcy 700 z\u0142, a cz\u0142onkowie obwodowych komisji wyborczych mog\u0105 liczy\u0107 na 600 z\u0142 wyp\u0142aty - donosi &quot;Fakt&quot; w pi\u0105tkowym wydaniu.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9297788,ile-zarobia-czlonkowie-obwodowych-komisji-wyborczych-stawki-poszly-w.html", "date_published": "2023-09-15T06:48:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "1 pa\u017adziernika marsz miliona serc. Biedro\u0144: \"Podpiszmy wtedy porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy opozycji\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RvEktkuTURBXy83Y2E4ZTA2OS1jZjNjLTRlMjItOWQ2YS04OGFkZTdkYmVhNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyborcy oczekuj\u0105 jasnego sygna\u0142u o wsp\u00f3\u0142pracy opozycji; podpiszmy porozumienie podczas marszu miliona serc - m\u00f3wi PAP wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert Biedro\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9297787,1-pazdziernika-marsz-miliona-serc-biedron-podpiszmy-wtedy-porozumie.html", "date_published": "2023-09-15T06:43:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obywatele Kuby pomagaj\u0105 Rosji w wojnie. Jest reakcja MSZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aB7ktkuTURBXy8yZThlN2ZlMi04ZDI2LTQ4MTQtOWY1My0xYTIzM2M2MDAxZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kuba\u0144ski minister spraw zagranicznych Bruno Rodriguez powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce jego kraj odrzuca udzia\u0142 swoich obywateli w charakterze najemnik\u00f3w w wojnie, zaprzeczaj\u0105c o\u015bwiadczeniu ambasadora Kuby w Moskwie, w kt\u00f3rym kilka godzin wcze\u015bniej stwierdzi\u0142, \u017ce jego rz\u0105d nie sprzeciwia si\u0119 legalnemu udzia\u0142owi swoich obywateli w wojnie Rosji na Ukrainie .", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297784,obywatele-kuby-pomagaja-rosji-w-wojnie-jest-reakcja-msz.html", "date_published": "2023-09-15T06:40:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwaj\u0105 prace nad wystawieniem rachunku krzywd Rosjanom. Raport za 2-3 lata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HzJktkuTURBXy9mM2RiNmRmNi0yMWYwLTRiY2ItOTU5NS1jZDExZjFjZjI0MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor Instytutu Strat Wojennych Konrad Wn\u0119k wskaza\u0142 w rozmowie z weekendow\u0105 &quot;Gazet\u0105 Polsk\u0105 Codziennie&quot;, \u017ce trwaj\u0105 prace nad wystawieniem rachunku krzywd Rosjanom. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce publikacja pe\u0142nego raportu w tej sprawie nast\u0105pi za 2-3 lata.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9297782,trwaja-prace-nad-wystawieniem-rachunku-krzywd-rosjanom-raport-za-2-3.html", "date_published": "2023-09-15T06:38:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "21 mld dolar\u00f3w dla Ukrainy? Ze\u0142enski ma si\u0119 pojawi\u0107 w przysz\u0142ym tygodniu w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVAktkuTURBXy8yMzNkZjliOC1kZmMwLTRhMDAtYWJkYi0yYzk0M2IwOTkxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski ma si\u0119 pojawi\u0107 w przysz\u0142ym tygodniu na Kapitolu podczas wizyty w Zgromadzeniu Og\u00f3lnym ONZ, poinformowa\u0142a w czwartek AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297775,21-mld-dolarow-dla-ukrainy-zelenski-ma-sie-pojawic-w-przyszlym-tygodniu-w-usa.html", "date_published": "2023-09-15T06:27:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Najnowszy sonda\u017c. Konfederacja zdetronizowana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kjxktkuTURBXy9hYjM2MjNlZS02ZmUzLTQwZjktYWM4NC03ZjcxOTUzOWE4MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 PiS uzyska\u0142oby 33,3 proc. g\u0142os\u00f3w; KO - 26,4 proc. Na trzecim miejscu znalaz\u0142aby si\u0119 Lewica z wynikiem 11,1 proc. Dalej uplasowa\u0142a si\u0119 Trzecia Droga, kt\u00f3ra mo\u017ce liczy\u0107 na 10,2 proc. g\u0142os\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Onetu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9297773,wybory-2023-najnowszy-sondaz-konfederacja-zdetronizowana.html", "date_published": "2023-09-15T06:27:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3r o wod\u0119. Dominikana zamyka granic\u0119 z Haiti", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6NqktkuTURBXy8xNzhhYmZkZC01Yjg5LTQyZjctOTAwYS1lNzY4ZDM1MWE5OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dominikana og\u0142osi\u0142a w czwartek zamkni\u0119cie granicy z Haiti w odwecie za budow\u0119 w s\u0105siednim kraju kana\u0142u irygacyjnego zasilanego ze wsp\u00f3lnej rzeki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297771,spor-o-wode-dominikana-zamyka-granice-z-haiti.html", "date_published": "2023-09-15T06:17:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b wygasa embargo na eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do 5 kraj\u00f3w UE, w tym Polski. Jaka b\u0119dzie decyzja KE?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek wygasa embargo na eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do pi\u0119ciu kraj\u00f3w UE, w tym Polski. O tym, czy zostanie przed\u0142u\u017cone, ma zdecydowa\u0107 Komisja Europejska. Decyzje prawdopodobnie og\u0142osi szefowa KE Ursula von der Leyen.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9297750,dzis-wygasa-embargo-na-eksport-ukrainskiego-zboza-do-5-krajow-ue-w-tym-polski-jaka-bedzie-decyzja-ke.html", "date_published": "2023-09-15T05:38:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyj\u0119cie spadku z d\u0142ugami. Kiedy warto to zrobi\u0107 i na co uwa\u017ca\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zYXktkuTURBXy83ZjJmZjQzZS0wYjMxLTQzZjktOGFjYS0zODQ1NTdiMTFkMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwestie zwi\u0105zane z dziedziczeniem mog\u0105 by\u0107 nie tylko trudne emocjonalnie, ale tak\u017ce pe\u0142ne pu\u0142apek prawnych lub finansowych. Spadek mo\u017ce stanowi\u0107 nie tylko mieszkanie, samoch\u00f3d lub inne dobra materialne, ale tak\u017ce znaczne zad\u0142u\u017cenie. Co nale\u017cy zrobi\u0107 w przypadku spadku z d\u0142ugami?", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9297136,przyjecie-spadku-z-dlugami-kiedy-warto-to-zrobic-i-na-co-uwazac.html", "date_published": "2023-09-15T04:30:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mniejszy produkt za t\u0119 sam\u0105 cen\u0119? Tak firmy oszukuj\u0105 klient\u00f3w, a ci i tak si\u0119 nie zorientuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AgEktkuTURBXy9lNTU2ZGZhYS0xMmE2LTRhYTktODJhYS0zMmJhYWZjYjhmOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasach wysokiej inflacji konsumenci przywi\u0105zuj\u0105 wag\u0119 do niskiej ceny, wi\u0119c producenci, chc\u0105c zachowa\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107, maj\u0105 dwa wyj\u015bcia: albo podnie\u015b\u0107 cen\u0119 produktu, albo zmniejszy\u0107 gramatur\u0119 lub zej\u015b\u0107 z jako\u015bci produktu. Zmiana gramatury nazywana jest shrinkflacj\u0105, zej\u015bcie z jako\u015bci skinflacj\u0105, a wszystkie tego typu dzia\u0142ania nosz\u0105 miano downsizingu. Czy takie ruchy nie obni\u017caj\u0105 zaufania klienta do marek - pytamy ekonomistki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9297159,mniejszy-produkt-za-te-sama-cene-firmy-oszukuja-klientow-shrinkflacja-downsizing.html", "date_published": "2023-09-15T04:28:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz bli\u017csza wsp\u00f3\u0142praca gospodarcza USA z Meksykiem. Po\u0142udniowy s\u0105siad zast\u0105pi Waszyngtonowi Chiny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CzOktkuTURBXy9hNjhhZmU1Ni1hODQ4LTQwMjctODJhYi1kNDA1NzhkYWQ5NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ce napi\u0119cie mi\u0119dzy USA i Chinami, konieczno\u015b\u0107 przebudowy zerwanych w czasie pandemii \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw czy relatywnie niskie koszty pracy i transportu sprawiaj\u0105, \u017ce ameryka\u0144skie firmy i administracja coraz przychylniej spogl\u0105daj\u0105 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 gospodarcz\u0105 z Meksykiem. Swojej szansy szukaj\u0105 tam tak\u017ce Chi\u0144czycy. Czy Meksyk mo\u017ce by\u0107 dla Amerykan\u00f3w realn\u0105 alternatyw\u0105 dla Chin?", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297350,coraz-blizsza-wspolpraca-gospodarcza-usa-z-meksykiem-poludniowy-sasia.html", "date_published": "2023-09-15T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego z\u0142oty os\u0142abia si\u0119 po decyzji RPP o obni\u017cce st\u00f3p procentowych? Wyja\u015bniamy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8rktkuTURBXy8yOGQ4MTZjOC0zZWFjLTQ5ODAtOTk0Mi0zNzIwZmU1MTFlYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />6 wrze\u015bnia Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej obni\u017cy\u0142a stopy procentowe o 75 pb w przypadku stopy referencyjnej do 6 proc. Od tej pory obserwujemy, \u017ce z\u0142oty systematycznie si\u0119 os\u0142abia. Dlaczego tak si\u0119 dzieje?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9297165,dlaczego-zloty-oslabia-sie-po-decyzji-rpp-o-obnizce-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-09-15T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]