[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hezbollah w\u0142\u0105czy si\u0119 do walki z Izraelem? Axios: Bia\u0142y Dom przygotowuje si\u0119 na ten scenariusz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6ektkuTURBXy8xZmFjZGFhYS04NGI2LTRhMGMtYjQ5Yi0zMDUyYWEyNDFiNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142y Dom rozwa\u017ca i przygotowuje si\u0119 na ewentualno\u015b\u0107 u\u017cycia si\u0142y, je\u015bli liba\u0144ski Hezbollah otworzy drugi front wojny z Izraelem - poda\u0142 we wtorek portal Axios. Tak mia\u0142o brzmie\u0107 r\u00f3wnie\u017c przes\u0142anie sekretarza stanu USA Antony'ego Blinkena w rozmowach z przyw\u00f3dcami pa\u0144stw arabskich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9324725,hezbollah-wlaczy-sie-do-walki-z-izraelem-axios-bialy-dom-przygotowuje-sie-na-ten-scenariusz.html", "date_published": "2023-10-17T20:37:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef PKW: Zwracali\u015bmy si\u0119 o korekt\u0119 demograficzn\u0105, ale tylko Sejm mo\u017ce zmieni\u0107 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VF8ktkuTURBXy8zMGIxYzAxNS1kNzM3LTQ1YTEtYjljOC1iMDFlZjk2NTQ3NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwracali\u015bmy si\u0119 o korekt\u0119 demograficzn\u0105 ju\u017c w 2015 r, ale tylko Sejm mo\u017ce zmieni\u0107 ustaw\u0119 - powiedzia\u0142 we wtorek przewodnicz\u0105cy PKW Sylwester Marciniak odnosz\u0105c si\u0119 do okr\u0119g\u00f3w wyborczych. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce okr\u0119gi wyborcze s\u0105 okre\u015blone jako za\u0142\u0105cznik do Kodeksu wyborczego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9324724,szef-pkw-zwracalismy-sie-o-korekte-demograficzna-ale-tylko-sejm-moze-zmienic-ustawe.html", "date_published": "2023-10-17T20:27:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Abbas: Izraelski atak na szpital w Gazie to ludob\u00f3jstwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ry7ktkuTURBXy84ODExOGViOS1kNDZiLTQ3MGQtOTliMS01YWU2MThlZGNiOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Potworn\u0105 zbrodni\u0105 i ludob\u00f3jstwem nazwa\u0142 we wtorek prezydent Palestyny Mahmud Abbas izraelski atak na szpital w Gazie, w kt\u00f3rym - wed\u0142ug w\u0142adz palesty\u0144skich - zgin\u0119\u0142o tego dnia 500 os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9324723,abbas-izraelski-atak-na-szpital-w-gazie-to-ludobojstwo.html", "date_published": "2023-10-17T20:20:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef PKW o zliczaniu g\u0142os\u00f3w z zagranicy: To jest olbrzymia, tytaniczna praca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yRqktkuTURBXy9kZDJkMWUwMi0yOGQwLTRhNDItOTVjMC05Zjk2ZTg0NjQ4OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chodzi o to, \u017ceby wyniki, kt\u00f3re podali\u015bmy by\u0142y niepodwa\u017calne; to jest olbrzymia, tytaniczna praca - powiedzia\u0142 we wtorek przewodnicz\u0105cy PKW Sylwester Marciniak zapytany o to, z czego wynika\u0142y problemy w zliczaniu g\u0142os\u00f3w z zagranicy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324700,szef-pkw-o-zliczaniu-glosow-z-zagranicy-to-jest-olbrzymia-tytaniczna-praca.html", "date_published": "2023-10-17T19:52:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarka wed\u0142ug nowego rz\u0105du. Co przyniesie zmiana w polityce? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-GktkuTURBXy9kMTk3MTgxMC1jYTVlLTRhNzItOWE2OC04NzNlNjk3YjgyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dotychczasowa opozycja zamienia si\u0119 miejscami z rz\u0105dz\u0105cymi. Co to w\u0142a\u015bciwie oznacza w polityce gospodarczej? Tego tak naprawd\u0119 nie wiemy. Ci, kt\u00f3rzy g\u0142osowali za zmian\u0105 w\u0142adzy, niekoniecznie mieli na wzgl\u0119dzie gospodark\u0119. Gdyby mieli, to w znacznej mierze g\u0142osowaliby w tym przypadku w ciemno.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9324490,gospodarka-wedlug-nowego-rzadu-co-przyniesie-zmiana-w-polityce-opinia.html", "date_published": "2023-10-17T19:49:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz w Tel Awiwie musia\u0142 uda\u0107 si\u0119 do schronu po alarmie przeciwrakietowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxZktkuTURBXy8zMzE4MjBhNS00Nzk3LTRlMjQtOGZkOC00ZTkzMjM0Nzk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu og\u0142oszenia alarmu przeciwrakietowego kanclerz Olaf Scholz (SPD), przebywaj\u0105cy z wizyt\u0105 w Tel Awiwie, musia\u0142 uda\u0107 si\u0119 do schronu na terenie ambasady Niemiec \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek wieczorem dpa. W centrum miasta s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje, zwi\u0105zane z u\u017cyciem systemu obrony przeciwrakietowej Iron Dome (\u017belazna Kopu\u0142a).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9324547,scholz-w-tel-awiwie-musial-udac-sie-do-schronu-po-alarmie-przeciwrakietowym.html", "date_published": "2023-10-17T18:32:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Gratulujemy Polakom rekordowej frekwencji w wyborach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-0BktkuTURBXy83ODk1ZGRjMy04MGEzLTRiNTktOWMxMC1iYTkxMzA5YTQzNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gratulujemy Polakom rekordowej frekwencji w niedzielnych wyborach i cieszymy si\u0119 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym rz\u0105dem, by kontynuowa\u0107 wzmacnianie bliskich zwi\u0105zk\u00f3w mi\u0119dzy naszymi krajami - powiedzia\u0142a PAP rzeczniczka ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Adrienne Watson.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9324542,bialy-dom-gratulujemy-polakom-rekordowej-frekwencji-w-wyborach.html", "date_published": "2023-10-17T18:16:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izba Reprezentant\u00f3w nie zdo\u0142a\u0142a wy\u0142oni\u0107 nowego spikera w pierwszym g\u0142osowaniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nKvktkuTURBXy8yYTNkZmZmMy0wZmIwLTQwZjktYTRhNC1mZDU2ZmE2YmQ2ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Popierany przez Donalda Trumpa kandydat Republikan\u00f3w na spikera Izby Reprezentant\u00f3w Jim Jordan we wtorek nie zdo\u0142a\u0142 uzyska\u0107 wi\u0119kszo\u015bci g\u0142os\u00f3w, wobec czego Izbie nie uda\u0142o si\u0119 wy\u0142oni\u0107 nowego spikera w pierwszym g\u0142osowaniu po odwo\u0142aniu Kevina McCarthy'ego. Jordan nie zdo\u0142a\u0142 przekona\u0107 do siebie cz\u0119\u015bci umiarkowanych kongresmen\u00f3w z w\u0142asnej partii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9324540,izba-reprezentantow-nie-zdolala-wylonic-nowego-spikera-w-pierwszym-glosowaniu.html", "date_published": "2023-10-17T18:11:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szkocja zamierza po raz pierwszy wyemitowa\u0107 w\u0142asne obligacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgaktkuTURBXy85N2Q3YjQ1My1lY2QwLTQwM2UtYTdjOC1iYTJmNmI1N2RmNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szkocja po raz pierwszy w historii wyemituje w\u0142asne obligacje, co pomo\u017ce zademonstrowa\u0107 jej wiarygodno\u015b\u0107 finansow\u0105 w drodze do niepodleg\u0142o\u015bci - zapowiedzia\u0142 we wtorek pierwszy minister (premier) i lider rz\u0105dz\u0105cej Szkockiej Partii Narodowej (SNP) Humza Yousaf.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9324534,szkocja-zamierza-po-raz-pierwszy-wyemitowac-wlasne-obligacje.html", "date_published": "2023-10-17T17:55:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka przysz\u0142o\u015b\u0107 czeka Grecj\u0119? Premier: Obecne trendy demograficzne stanowi\u0105 zagro\u017cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FMcktkuTURBXy8wYmYzYWU1Yy0zYzU4LTQ4NjAtYTI0Yy1iZWQwZGVmY2ExZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecne trendy demograficzne stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla naszego kraju \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek premier Grecji Kiriakos Mitsotakis, cytowany przez greckie media, odnosz\u0105c si\u0119 do alarmuj\u0105cych danych Greckiego Urz\u0119du Statystycznego (ELSTAT).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9324529,jaka-przyszlosc-czeka-grecje-premier-obecne-trendy-demograficzne-stanowia-zagrozenie.html", "date_published": "2023-10-17T17:39:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin w Chinach. Cel wizyty? To m.in. rozmowa z Xi Jinpingiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvKktkuTURBXy9iNjUyODEwYi1lOGY0LTRkYmUtYTVkOS04MGI2NGEwYWMwMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin uda\u0142 si\u0119 do Chin, by spotka\u0107 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 pa\u0144stwa i partii komunistycznej Xi Jinpingiem. Rosyjski minister finans\u00f3w Si\u0142uanow powiedzia\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce Rosja kupuje drony niemal wy\u0142\u0105cznie w Chinach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9324458,putin-w-chinach-cel-wizyty-to-min-rozmowa-z-xi-jinpingiem.html", "date_published": "2023-10-17T17:09:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza og\u0142osi\u0142a oficjalne wyniki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sr6ktkuTURBXy80OGUxMjgzYy0yY2Q4LTQ0NWMtYmZhYS02ZWMzZTVjYTlhMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza poda\u0142a we wtorek oficjalne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych. Zgodnie z nimi, PiS uzyska\u0142o 35,38 proc. g\u0142os\u00f3w, KO - 30,70 proc., Trzecia Droga - 14,40 proc., Nowa Lewica - 8,61 proc., Konfederacja - 7,16 proc., a Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy - 1,86 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324377,wybory-2023-panstwowa-komisja-wyborcza-oglosila-oficjalne-wyniki.html", "date_published": "2023-10-17T16:38:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koren: Wojna Izraela z Hamasem mo\u017ce rozszerzy\u0107 si\u0119 na Europ\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna Izraela z Hamasem mo\u017ce rozszerzy\u0107 si\u0119 na Europ\u0119; terrory\u015bci mog\u0105 radykalizowa\u0107 muzu\u0142ma\u0144skie spo\u0142eczno\u015bci na Starym Kontynencie - powiedzia\u0142 podczas rozmowy z telewizj\u0105 N1 ambasador Izraela w Chorwacji Gary Koren.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9324361,koren-wojna-izraela-z-hamasem-moze-rozszerzyc-sie-na-europe.html", "date_published": "2023-10-17T16:08:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Masowy nap\u0142yw imigrant\u00f3w na Wyspy Kanaryjskie. Og\u0142oszono stan sytuacji nadzwyczajnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eb3ktkuTURBXy8yMjJiOTAxZi0yZmFlLTQyODQtODczYy04ODdiMDc1NjQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu, zabezpieczenia spo\u0142ecznego i migracji Hiszpanii og\u0142osi\u0142o we wtorek stan sytuacji nadzwyczajnej w zwi\u0105zku z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 fal\u0105 nielegalnej imigracji na Wyspy Kanaryjskie. Na archipelag ten tylko w pierwszej po\u0142owie pa\u017adziernika 2023 r. dotar\u0142o 8,5 tys. przybysz\u00f3w z Afryki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9324354,masowy-naplyw-imigrantow-na-wyspy-kanaryjskie-ogloszono-stan-sytuacji-nadzwyczajnej.html", "date_published": "2023-10-17T15:57:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142ochy sk\u0142adaj\u0105 skarg\u0119 do TSUE na Austri\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJDktkuTURBXy9jNzg2ODc0NS0yN2JhLTRlNGMtOTdmMS0wYjVhYzc5NjNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d W\u0142och formalnie zdecydowa\u0142 o wniesieniu skargi przeciwko Austrii do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) w Luksemburgu w sprawie nocnej blokady ruchu ci\u0119\u017car\u00f3wek powy\u017cej 7,5 ton przez prze\u0142\u0119cz Brennero. Po raz pierwszy W\u0142ochy zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 bezpo\u015brednio do TSUE przeciwko innemu pa\u0144stwu za naruszenie prawa UE \u2013 poinformowa\u0142y we wtorek w\u0142oskie media.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9324346,wlochy-skladaja-skarge-do-tsue-na-austrie.html", "date_published": "2023-10-17T15:39:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Ile kosztuje euro, dolar i frank szwajcarski?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cyfktkuTURBXy8wNDEzM2ZlNy1jZTVkLTRhYWYtOWU3OS00NzIzZDI1ZGU3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek ok. godz. 17.00 z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,43 z\u0142, dolar blisko 4,19 z\u0142 a frank niemal 4,65 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9324303,kurs-walut-ile-kosztuje-euro-dolar-i-frank-szwajcarski.html", "date_published": "2023-10-17T15:24:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w Polsce. Co przyniesie 2024 r.? [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9324293,stopy-procentowe-w-polsce-co-przyniesie-2024-r-prognoza.html", "date_published": "2023-10-17T15:04:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Greta Thunberg zatrzymana przez policj\u0119 w Londynie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zqTktkuTURBXy8yMjc2NmFmMS0xNWYyLTQzYjctODYyZC1kNjA4MmUxOWM4ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzka aktywistka klimatyczna Greta Thunberg zosta\u0142a we wtorek zatrzymana przez policj\u0119 w Londynie w czasie protestu przeciw konferencji firm z sektora naftowo-gazowego, kt\u00f3ra odbywa si\u0119 w jednym z hoteli w tym mie\u015bcie - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u015bwiadk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9324272,greta-thunberg-zatrzymana-przez-policje-w-londynie.html", "date_published": "2023-10-17T14:12:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O ile uro\u015bnie polska gospodarka w 2024 r.? Najnowsza prognoza BGK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/noLktkuTURBXy8wZmFmMzViMC03NDJlLTQ1MGYtYmI4My0wMWNjZWE4MjE2NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9324265,o-ile-urosnie-polska-gospodarka-w-2024-r-najnowsza-prognoza-bgk.html", "date_published": "2023-10-17T14:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto b\u0119dzie liderem czwartej rewolucji przemys\u0142owej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/il3ktkuTURBXy81OGVmZTRlZS0wNjE3LTQ5NWUtYWNlNi03ODhjMWFlMGM3NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czego zale\u017c\u0105 dzi\u015b przewagi konkurencyjne? Kto odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w trwaj\u0105cej ju\u017c czwartej rewolucji przemys\u0142owej? Kto b\u0119dzie liderem w perspektywie kilku lat i dekad? Rozmowa z  prof. Arkadiuszem Kowalskim, wicedyrektorem Instytutu Gospodarki \u015awiatowej SGH.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/wideo/9324005,kto-bedzie-liderem-czwartej-rewolucji-przemyslowej.html", "date_published": "2023-10-17T13:59:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Polska Jest Jedna. To jej wyborcy zdecydowali o nowym rz\u0105dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JPGktkuTURBXy83YzBhNWZhZC1mMjZiLTRiNTEtYjVjNS1kZDI3MzE5MmIxOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Radykalnie prawicowo \u2013 wolno\u015bciowa Polska Jest Jedna uzyska\u0142a ponad 350 tys. g\u0142os\u00f3w, czyli 1,65 proc. poparcia. Odebra\u0142a je PiS i Konfederacji i to dlatego prawica nie mo\u017ce nawet my\u015ble\u0107 o rz\u0105dzie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324235,wybory-2023-polska-jest-jedna-to-jej-wyborcy-zdecydowali-o-nowym-rzadzie.html", "date_published": "2023-10-17T13:42:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NASK i Instytut Energetyki chc\u0105 wykorzysta\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 do optymalizacji OZE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/szkktkuTURBXy9jZjI3NjY4ZS04Njc1LTQ3NGMtYmIxNy1hNTU1ZThmYjkwMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NASK i Instytut Energetyki chc\u0105 wykorzysta\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 do konfiguracji i optymalizacji system\u00f3w energetycznych bazuj\u0105cych na technologiach wodorowych oraz technologiach OZE - poinformowa\u0142 we wtorek NASK. Instytuty zawar\u0142y porozumienie m.in. w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9324217,nask-i-instytut-energetyki-chca-wykorzystac-sztuczna-inteligencje-do-optymalizacji-oze.html", "date_published": "2023-10-17T12:57:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w: Wydatki bud\u017cetu wzros\u0142y o 22,9 proc. r: r w okresie stycze\u0144-sierpie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJWktkuTURBXy85NmJlYTkxNy04M2NiLTQ5ZmMtOGE5NC1lNDIxYjZkMjYxYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9324206,ministerstwo-finansow-wydatki-budzetu-wzrosly-o-229-proc-r-r-od-stycznia-do-sierpnia-2023-r.html", "date_published": "2023-10-17T12:40:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Im bardziej unikalny zaw\u00f3d, tym wy\u017csze wynagrodzenie. Ile w Polsce mo\u017cna zarobi\u0107 przytulaj\u0105c ludzi? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dLktkuTURBXy83ODBiZDA0Yi1iNDRhLTQ2YjEtODUzOC1lY2Q0NWViNGQzZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ok. 10 tys. z\u0142 brutto miesi\u0119cznie mo\u017ce zarobi\u0107 w Polsce osoba przytulaj\u0105ca innych, a spawacz podwodny - od 13 do 17 tys. z\u0142 - wynika z raportu firmy Personnel Service nt. zarobk\u00f3w os\u00f3b wykonuj\u0105cych niecodzienne zawody. Po\u0142awiacz krab\u00f3w za granic\u0105 mo\u017ce liczy\u0107 na ok. 90 tys. z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9324205,im-bardziej-unikalny-zawod-tym-wyzsze-wynagrodzenie-ile-w-polsce-moz.html", "date_published": "2023-10-17T12:38:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ocena dzia\u0142alno\u015bci prezydenta dzieli niemal na p\u00f3\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYvktkuTURBXy8wMDM4MjdjNi0yMjJiLTQ2YWEtOTAyNS03Y2M1NWFlZDNhOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pa\u017adzierniku zadowolenie z prezydentury Andrzeja Dudy wyrazi\u0142o 50 proc. badanych, natomiast \u017ale oceni\u0142o j\u0105 - 43 proc. - wynika z sonda\u017cu CBOS. Prac\u0119 Sejmu dobrze ocenia 28 proc., a negatywnie 59 proc. ankietowanych. O dzia\u0142alno\u015bci senator\u00f3w dobrze wypowiada si\u0119 34 proc. respondent\u00f3w, \u017ale - 46 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324197,ocena-dzialalnosci-prezydenta-dzieli-niemal-na-pol.html", "date_published": "2023-10-17T12:24:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co b\u0119dzie pierwszym zadaniem nowego rz\u0105du? Trzaskowski podaje cel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T6gktkuTURBXy9jMGZkYTE1Yi0xODNjLTQ0YWMtOWQ1NS1iMGJlZjdhYjZlOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent Andrzej Duda zacznie od powierzenia misji tworzenia rz\u0105du komu\u015b z opozycji; pierwszym zadaniem nowego rz\u0105du b\u0119dzie odblokowanie pieni\u0119dzy unijnych - powiedzia\u0142 we wtorek wiceszef PO, prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324196,co-bedzie-pierwszym-zadaniem-nowego-rzadu-trzaskowski-podaje-cel.html", "date_published": "2023-10-17T12:24:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dom Development zamierza wyp\u0142aci\u0107 5,5 z\u0142 na akcj\u0119 zaliczki na dywidend\u0119 za 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9324195,dom-development-zamierza-wyplacic-55-zl-na-akcje-zaliczki-na-dywidend.html", "date_published": "2023-10-17T12:23:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Zabrze zaprosi do skupu maks. 740 tys. akcji w\u0142asnych po 6,5 z\u0142: szt.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9324192,mostostal-zabrze-zaprosi-do-skupu-maks-740-tys-akcji-wlasnych-po-65.html", "date_published": "2023-10-17T12:20:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korwin-Mikke ukarany za sabotowanie kampanii? Tumanowicz z\u0142o\u017cy\u0142 stosowny wniosek do s\u0105du partyjnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/65WktkuTURBXy83MDYyYTI3MS02MGIxLTRhOGItOWFkOS0wMjkyYjA3ZjY0MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142o\u017cy\u0142em do s\u0105du partyjnego wniosek o ukaranie Janusza Korwin-Mikkego za sabotowanie kampanii - poinformowa\u0142 PAP szef sztabu wyborczego Konfederacji Witold Tumanowicz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324190,korwin-mikke-ukarany-za-sabotowanie-kampanii-tumanowicz-zlozyl-stosow.html", "date_published": "2023-10-17T12:19:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bogdanka mia\u0142a wst\u0119pnie 256,7 mln z\u0142 zysku netto, 673,4 mln z\u0142 zysku EBITDA w I-III kw.br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9324187,bogdanka-miala-wstepnie-2567-mln-zl-zysku-netto-6734-mln-zl-zysku-e.html", "date_published": "2023-10-17T12:18:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Answear zdecydowali o emisji do 1 mln akcji serii L na rozw\u00f3j PRM", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9324186,akcjonariusze-answear-zdecydowali-o-emisji-do-1-mln-akcji-serii-l-na-r.html", "date_published": "2023-10-17T12:15:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Baidu pokaza\u0142o \"Erniego\". Chi\u0144ska odpowied\u017a na Chat GPT nie zrobi\u0142a wra\u017cenia na rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OxJktkuTURBXy8wZWNiNzNkMS1mMzhjLTRmNGEtODRiMC03YzMyYTdjNzdjZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski gigant technologiczny Baidu zaprezentowa\u0142 we wtorek najnowsz\u0105 wersj\u0119 swojego modelu generatywnej sztucznej inteligencji, Ernie 4.0. Koncern utrzymuje, \u017ce jego mo\u017cliwo\u015bci s\u0105 por\u00f3wnywalne z mo\u017cliwo\u015bciami modelu GPT-4 firmy ChatGPT OpenAI. Analitycy rynku i gie\u0142da s\u0105 jednak innego zdania.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9324183,baidu-pokazalo-erniego-chinska-odpowiedz-na-chat-gpt-nie-zrobila-wr.html", "date_published": "2023-10-17T12:15:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szrot: Wszystko wskazuje na to, \u017ce desygnowanie premiera przez prezydenta jednak chwil\u0119 potrwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1PhktkuTURBXy8yNGJhMDY5ZS0yNzIwLTQxNjktYTI0Mi1iZjc2ZmUwMmEzYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwyczaj wskazuje, \u017ce Prezydent RP desygnuje na Prezesa Rady Ministr\u00f3w osob\u0119 wskazan\u0105 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105, a na t\u0105 trzeba poczeka\u0107. Wszystko wskazuje na to, \u017ce to jednak chwil\u0119 potrwa - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Studiu PAP Szef Gabinetu Prezydenta RP Pawe\u0142 Szrot.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324181,szrot-wszystko-wskazuje-na-to-ze-desygnowanie-premiera-przez-prezyde.html", "date_published": "2023-10-17T12:12:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vivid Games mia\u0142 wst\u0119pnie 0,12 mln z\u0142 zysku netto w I-III kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9324180,vivid-games-mial-wstepnie-012-mln-zl-zysku-netto-w-i-iii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-10-17T12:11:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rafako ma ugod\u0119 z Energa Elektrownie Ostro\u0142\u0119ka dot. rozliczenia budowy inst. odsiarczania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9324177,rafako-ma-ugode-z-energa-elektrownie-ostroleka-dot-rozliczenia-budowy.html", "date_published": "2023-10-17T12:08:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany klimatu znacz\u0105co zmniejsz\u0105 produktywno\u015b\u0107. W ci\u0105gu 50 lat realne straty z tego tytu\u0142u mog\u0105 si\u0119 podwoi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nqzktkuTURBXy8yZGE1NzFiNy0yNzNkLTRlNjMtYjNmYy03MDM0MjEyYzk5N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu 50 lat warto\u015b\u0107 strat produktywno\u015bci wywo\u0142anych upa\u0142em mo\u017ce si\u0119 w Warszawie podwoi\u0107 - przekonuj\u0105 eksperci Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) w raporcie. Zwr\u00f3cono uwag\u0119, \u017ce fala upa\u0142\u00f3w w 2015 r. obni\u017cy\u0142a PKB Warszawy o 0,3-0,5 proc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9324171,zmiany-klimatu-znaczaco-zmniejsza-produktywnosc-w-ciagu-50-lat-realne.html", "date_published": "2023-10-17T11:54:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tomczyk: Naszym oczywistym kandydatem na premiera jest Donald Tusk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_5ktkuTURBXy9lNTY0YjllNC0zM2IzLTRjZDUtYTVkOC05NGQ5ODZkYzU2NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk jest naturalnym kandydatem na premiera - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z RMF FM polityk PO Cezary Tomczyk. Wskaza\u0142 te\u017c, \u017ce trzy najwa\u017cniejsze kwestie dla nowego rz\u0105du to odblokowanie pieni\u0119dzy unijnych, likwidacja k\u0142amstwa w TVP i rozliczenie w\u0142adzy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324153,tomczyk-naszym-oczywistym-kandydatem-na-premiera-jest-donald-tusk.html", "date_published": "2023-10-17T11:41:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka policja utworzy\u0142a stacjonarne punkty kontrolne na granicy z Polsk\u0105, Czechami i Szwajcari\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r4jktkuTURBXy8yZTViYzVkMi1kMmRjLTQzYTEtYmQzNi1jYTIxYzBiODFiN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecka policja rozpocz\u0119\u0142a stacjonarne kontrole graniczne na wschodnich granicach kraju \u2013 w tym z Polsk\u0105 i Czechami. W Brandenburgii i Saksonii kontrole rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c w poniedzia\u0142ek wieczorem. Decyzja szefowej MSW Nancy Faeser (SPD) jest na razie wa\u017cna przez dziesi\u0119\u0107 dni \u2013 informuje we wtorek portal \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d (SZ).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9324144,niemiecka-policja-utworzyla-stacjonarne-punkty-kontrolne-na-granicy-z.html", "date_published": "2023-10-17T11:28:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forum Pasa i Szlaku. Orban do Putina: Staramy si\u0119 dba\u0107 o dobre relacje z Rosj\u0105 mimo rosn\u0105cych napi\u0119\u0107 mi\u0119dzynarodowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YHjktkuTURBXy83Y2IyOTQwNi04Njk5LTRmOGQtOTRhOC1kOTMzZDI3ZDFmZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0119gier Viktor Orban przeprowadzi\u0142 we wtorek w Pekinie dwustronne rozmowy z W\u0142adimirem Putinem \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik prasowy w\u0119gierskiego polityka. \u201eW\u0119grom nigdy nie zale\u017ca\u0142o na konfrontacji z Rosj\u0105\u201d \u2013 powiedzia\u0142 Orban, cytowany przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9324139,forum-pasa-i-szlaku-orban-do-putina-staramy-sie-dbac-o-dobre-relacje.html", "date_published": "2023-10-17T11:13:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kr\u00f3l Jordanii w Berlinie ostrzega: Bliski Wsch\u00f3d jest na kraw\u0119dzi przepa\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXlktkuTURBXy9kYjU4ODA3Ny02MzEzLTQxNWUtYjA3Mi03ODlhYjA2NTNiMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ca\u0142y Bliski Wsch\u00f3d znalaz\u0142 si\u0119 na kraw\u0119dzi przepa\u015bci \u2013 oceni\u0142 we wtorek w Berlinie kr\u00f3l Jordanii Abdullah II. Po spotkaniu z jorda\u0144skim monarch\u0105 kanclerz Niemiec Olaf Scholz przestrzeg\u0142 Hezbollah i Iran przed ingerowaniem w konflikt Izraela z Hamasem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9324110,krol-jordanii-w-berlinie-ostrzega-bliski-wschod-jest-na-krawedzi-prze.html", "date_published": "2023-10-17T10:34:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To koniec Trzeciej Drogi? Ruszaj\u0105 rozmowy o dalszej wsp\u00f3\u0142pracy PSL i Polski 2050", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RllktkuTURBXy8xZWRmZWMyMS1iOWNhLTQ0MzctYWExZS1mZWFlMmQwZGViOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamiast jednego klubu sejmowego Trzeciej Drogi, mog\u0105 powsta\u0107 dwa osobne - PSL i Polski 2050. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 opozycji ma obawy, czy to nie skomplikuje rozm\u00f3w koalicyjnych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324086,to-koniec-trzeciej-drogi-ruszaja-rozmowy-o-dalszej-wspolpracy-psl-i-p.html", "date_published": "2023-10-17T10:05:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Wie\u015b pozostaje bastionem PiS. Oto powody dominacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1uktkuTURBXy80MmVmNGQ2Ny0wNTg4LTQ5NmMtODdkNS03MmUzNjMzODhlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wie\u015b pozostaje bastionem PiS \u2013 partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zebra\u0142a a\u017c 45,3 proc. g\u0142os\u00f3w wiejskiego elektoratu. Pow\u00f3d? Brak realnej alternatywy, ale i mobilizacji zwolennik\u00f3w opozycji na wsi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9324084,wybory-2023-wies-pozostaje-bastionem-pis-oto-powody-dominacji.html", "date_published": "2023-10-17T10:02:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja rozpocz\u0119\u0142a najwi\u0119ksz\u0105 od stycznia ofensyw\u0119 na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztTktkuTURBXy85ZTA0Y2M4Yi0xZWM5LTRmYmYtYmI1Yy05ZDM1MThkNjVhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem rozpocz\u0119\u0142a skoordynowan\u0105 ofensyw\u0119 na wielu osiach na wschodzie Ukrainy i jest to prawdopodobnie najbardziej znacz\u0105ca operacja ofensywna podj\u0119ta przez ni\u0105 od co najmniej stycznia 2023 r. - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9324064,rosja-rozpoczela-najwieksza-od-stycznia-ofensywe-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-10-17T09:23:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bruksela: Zamachowiec, kt\u00f3ry zabi\u0142 dw\u00f3ch szwedzkich kibic\u00f3w, zmar\u0142 w szpitalu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6aktkuTURBXy9lNjQzZTI3YS0yNDQwLTQzOGEtOTE1ZC02ZTVjY2ExM2VhZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />45-letni Tunezyjczyk, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek wieczorem zastrzeli\u0142 w Brukseli dw\u00f3ch szwedzkich kibic\u00f3w pi\u0142karskich, a trzeciego rani\u0142, zmar\u0142 we wtorek szpitalu - poda\u0142 portal informacyjny 7sur7. Zosta\u0142 on postrzelony podczas zatrzymania przez policj\u0119 w jednej z kawiarni w dzielnicy Scharbeek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9324055,bruksela-zamachowiec-ktory-zabil-dwoch-szwedzkich-kibicow-zmarl-w-s.html", "date_published": "2023-10-17T09:13:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Wielka pora\u017cka Kaczy\u0144skiego w Kielcach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2EktkuTURBXy81MDEzZThjOC1hYTdhLTRiZDEtYWVkYy02NzhiZDQ4ZmQwYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015bci\u0105 wyborczej strategii Prawa i Sprawiedliwo\u015bci mia\u0142o by\u0107 przeniesienie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na list\u0119 w Kielcach. Ju\u017c wiadomo, \u017ce plan okaza\u0142 si\u0119 pora\u017ck\u0105, bo PiS zamiast zyska\u0107, straci\u0142 w \u015awi\u0119tokrzyskim 2 mandaty.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323987,wybory-2023-wielka-porazka-kaczynskiego-w-kielcach.html", "date_published": "2023-10-17T07:31:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowacka: Normalizacja stosunk\u00f3w arabsko- izraelskich przeszkadza Hamasowi. Chce wyszarpa\u0107 sobie miejsce przy politycznym stole", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d_vktkuTURBXy82Yjc4OTllNi0yYWVkLTQ1ZDItYWVkNy03NTNjODllZTEyMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Post\u0119puj\u0105ca normalizacja arabsko-izraelska by\u0142a jednym z czynnik\u00f3w, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do niedawnego brutalnego ataku Hamasu na Izrael. Organizacja ta chce si\u0142\u0105 militarn\u0105 i przemoc\u0105 wyszarpa\u0107 sobie miejsce przy politycznym stole \u2013 ocenia w rozmowie z PAP ekspertka Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM) Sara Nowacka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9323982,nowacka-normalizacja-stosunkow-arabsko-izraelskich-przeszkadza-hamas.html", "date_published": "2023-10-17T07:25:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 \u015bwiata sk\u0142ania si\u0119 do stworzenia globalnej waluty. Co to dla nas mo\u017ce oznacza\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IffktkuTURBXy9mYTBmZThhOC1lOTllLTRhNzItOGIzNS03MzYxZTcyZTE1YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dlaczego kraje prowadz\u0105ce odpowiedzialn\u0105 i korzystn\u0105 dla swych obywateli polityk\u0119 gospodarcz\u0105, nie waha\u0142y si\u0119 wej\u015b\u0107 do strefy euro?", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/wideo/9323980,czesc-swiata-sklania-sie-do-stworzenia-globalnej-waluty-co-to-dla-nas.html", "date_published": "2023-10-17T07:23:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": USA szykuj\u0105 si\u0119 do wys\u0142ania 2 tys. \u017co\u0142nierzy do Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d0MktkuTURBXy8zNDg5ZDFlMi0zYWMyLTRkZjktYjVlMC04MGZhZDRlZTNjMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y zbrojne USA wyselekcjonowa\u0142y ok. 2 tys. \u017co\u0142nierzy i przygotuj\u0105 ich do wys\u0142ania do wsparcia Izraela - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;Wall Street Journal&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na urz\u0119dnik\u00f3w Pentagonu. \u017bo\u0142nierze maj\u0105 pe\u0142ni\u0107 funkcje wspieraj\u0105ce i nie bra\u0107 udzia\u0142u w walkach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9323939,wsj-usa-szykuja-sie-do-wyslania-2-tys-zolnierzy-do-izraela.html", "date_published": "2023-10-17T06:34:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak terrorystyczny w Brukseli. Zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch szwedzkich kibic\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zOnktkuTURBXy81NTE1YzcyOC05OGQzLTQ4NjMtOTM3Mi1hYzAzYTk3Y2U0YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ataku terrorystycznym w poniedzia\u0142ek wieczorem w Brukseli zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch szwedzkich kibic\u00f3w, ranny zosta\u0142 kierowca taks\u00f3wki . Kibice przyjechali na mecz swojej dru\u017cyny pi\u0142karskiej w eliminacjach ME 2024.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9323935,atak-terrorystyczny-w-brukseli-zginelo-dwoch-szwedzkich-kibicow.html", "date_published": "2023-10-17T06:31:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bruksela: Tunezyjczyk zastrzeli\u0142 dw\u00f3ch Szwed\u00f3w. Policja poszukuje zamachowca-d\u017cihadysty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8dktkuTURBXy8xYzAwNzZiNy1hYTVkLTQ2OTAtOTEyZC0yNDUzZTAxNjc4ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja w Brukseli wci\u0105\u017c poszukuje 45-letniego Tunezyjczyka, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek wieczorem, krzycz\u0105c &quot;Allahu akbar&quot; (Allach jest wielki), zastrzeli\u0142 w stolicy Belgii dw\u00f3ch szwedzkich kibic\u00f3w pi\u0142karskich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9323932,bruksela-tunezyjczyk-zastrzelil-dwoch-szwedow-policja-poszukuje-zama.html", "date_published": "2023-10-17T06:28:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105d w Waszyngtonie wyda\u0142 Trumpowi zakaz wypowiedzi atakuj\u0105cych \u015bwiadk\u00f3w i prokurator\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0119dzia federalna Tanya Chutkan prowadz\u0105ca w Waszyngtonie proces przeciwko Donaldowi Trumpowi w sprawie jego pr\u00f3b utrzymania si\u0119 przy w\u0142adzy wyda\u0142a by\u0142emu prezydentowi zakaz wypowiedzi atakuj\u0105cych \u015bwiadk\u00f3w, \u015bledczych i pracownik\u00f3w s\u0105du zaanga\u017cowanych w jego spraw\u0119 . Zagrozi\u0142a mu nieokre\u015blonymi sankcjami, je\u015bli zignoruje decyzj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9323931,sad-w-waszyngtonie-wydal-trumpowi-zakaz-wypowiedzi-atakujacych-swiadko.html", "date_published": "2023-10-17T06:27:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek walutowy: Z\u0142oty we wtorek rano straci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,45 z\u0142, frank szwajcarski 4,68 z\u0142, a dolar \u2013 4,22 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9323909,rynek-walutowy-zloty-we-wtorek-rano-stracil-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-10-17T06:08:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moody's pozytywnie ocenia wyniki wybor\u00f3w 2023. Mo\u017cliwa zmiana rz\u0105du w Polsce poprawi relacje z UE i gospodark\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9323900,moodys-pozytywnie-ocenia-wyniki-wyborow-2023-mozliwa-zmiana-rzadu-w.html", "date_published": "2023-10-17T06:04:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wygra\u0142 wybory 2023? Oto wyniki g\u0142osowania do Sejmu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhtktkuTURBXy83YTk5MWIzNy1mYzg0LTRhNWEtYTRmYi0zOWE1MThjZWVjMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKW na swojej stronie internetowej og\u0142osi\u0142o dane z 99,96 proc. komisji: PiS - 35,39, KO - 30,68, Trzecia Droga - 14,41, Lewica - 8,61, Konfederacja - 7,16, Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy - 1,86 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323885,kto-wygral-wybory-2023-oto-wyniki-glosowania-do-sejmu.html", "date_published": "2023-10-17T05:55:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zaplanowali ekspres\u00f3wk\u0119 S8 bez badania wp\u0142ywu na Dolin\u0119 Biebrzy. Nowy rz\u0105d powinien cofn\u0105\u0107 decyzj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8_6ktkuTURBXy8zODg3MjFkZC1lMzQzLTQ5ZjctODIwYy1lN2M4MDliYjYyZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d niezgodnie z zapisami ustawy ocenowej dopisa\u0142 do programu budowy dr\u00f3g tras\u0119 S8 z Bia\u0142egostoku w stron\u0119 Suwa\u0142k. Zdaniem ekspert\u00f3w nowa w\u0142adza powinna cofn\u0105\u0107 t\u0119 decyzj\u0119", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9323886,zaplanowali-ekspresowke-s8-bez-badania-wplywu-na-doline-biebrzy-nowy.html", "date_published": "2023-10-17T05:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]