[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korekta okr\u0119g\u00f3w wyborczych? PKW: Tylko Sejm mo\u017ce zmieni\u0107 ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/45c9b240a5d3a7-948-568-0-0-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwracali\u015bmy si\u0119 o korekt\u0119 demograficzn\u0105 ju\u017c w 2015 r, ale tylko Sejm mo\u017ce zmieni\u0107 ustaw\u0119 - powiedzia\u0142 we wtorek przewodnicz\u0105cy PKW Sylwester Marciniak odnosz\u0105c si\u0119 do okr\u0119g\u00f3w wyborczych.  Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce okr\u0119gi wyborcze s\u0105 okre\u015blone jako za\u0142\u0105cznik do Kodeksu wyborczego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korekta-okregow-wyborczych-PKW-Tylko-Sejm-moze-zmienic-ustawe-8631440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T20:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obligacje w d\u00f3\u0142, akcje bez zmian. Tak Wall Street reaguje na mocne dane makro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/b740b7a30831a5-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocniejsze od oczekiwa\u0144 raporty z gospodarki Stan\u00f3w\nZjednoczonych wydatnie obni\u017cy\u0142y wyceny obligacji skarbowych, ale nie mia\u0142y\nwi\u0119kszego wyp\u0142ywu na gie\u0142dowe indeksy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-w-dol-akcje-bez-zmian-Tak-Wall-Street-reaguje-na-mocne-dane-makro-8631450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T20:41:50.936481+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael mia\u0142 zbombardowa\u0107 szpital w Strefie Gazy. \"To zbrodnia wojenna\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/f3c8dcd5348497-948-568-0-97-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potworn\u0105 zbrodni\u0105 i ludob\u00f3jstwem nazwa\u0142 we wtorek przyw\u00f3dca Autonomii Palesty\u0144skiej Mahmud Abbas izraelski atak na szpital w Gazie, w kt\u00f3rym - wed\u0142ug w\u0142adz palesty\u0144skich - zgin\u0119\u0142o tego dnia 500 os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-mial-zbombardowac-szpital-w-Strefie-Gazy-To-zbrodnia-wojenna-8631438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T20:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA wci\u0105\u017c bez spikera Izby Reprezentant\u00f3w. Kandydat Trumpa nie zdoby\u0142 uznania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/d9d32e99f4fbc1-948-568-370-510-3370-2021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popierany przez Donalda Trumpa kandydat Republikan\u00f3w na spikera Izby Reprezentant\u00f3w Jim Jordan we wtorek nie zdo\u0142a\u0142 uzyska\u0107 wi\u0119kszo\u015bci g\u0142os\u00f3w, wobec czego Izbie nie uda\u0142o si\u0119 wy\u0142oni\u0107 nowego spikera w pierwszym g\u0142osowaniu po odwo\u0142aniu Kevina McCarthy'ego. Jordan nie zdo\u0142a\u0142 przekona\u0107 do siebie cz\u0119\u015bci umiarkowanych kongresmen\u00f3w z w\u0142asnej partii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wciaz-bez-spikera-Izby-Reprezentantow-Kandydat-Trumpa-nie-zdobyl-uznania-8631406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T18:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szkocja ze swoimi obligacjami. \"To zwr\u00f3ci uwag\u0119 inwestor\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/0fdb898cd0ae9a-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szkocja po raz pierwszy w historii wyemituje w\u0142asne obligacje, co pomo\u017ce zademonstrowa\u0107 jej wiarygodno\u015b\u0107 finansow\u0105 w drodze do niepodleg\u0142o\u015bci - zapowiedzia\u0142 we wtorek pierwszy minister (premier) i lider rz\u0105dz\u0105cej Szkockiej Partii Narodowej (SNP) Humza Yousaf.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkocja-ze-swoimi-obligacjami-To-zwroci-uwage-inwestorow-z-calego-swiata-8631397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T18:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjskie p\u0142ace po raz pierwszy od prawie dw\u00f3ch lat rosn\u0105 szybciej ni\u017c inflacja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/64266fe2afb4e7-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od prawie dw\u00f3ch lat \u015bredni wzrost podstawowych wynagrodze\u0144 w Wielkiej Brytanii by\u0142 szybszy od tempa inflacji - poinformowa\u0142 we wtorek brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjskie-place-po-raz-pierwszy-od-prawie-dwoch-lat-rosna-szybciej-niz-inflacja-8631386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T17:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKW og\u0142osi\u0142a wyniki wybor\u00f3w. PiS do Sejmu zdoby\u0142o 194 mandaty, opozycja - 248, Konfederacja - 18", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/9aa87aa7a76faa-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS w wyborach do Sejmu zdoby\u0142o 194 mandaty, KO - 157; Trzecia Droga - 65; Nowa Lewica - 26; Konfederacja - 18.\u00a0Po godz. 18.00 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wielokrotnie przek\u0142adana ko\u0144cowa konferencja prasowa PKW po wyborach parlamentarnych 2023.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKW-oglosila-wyniki-wyborow-PiS-do-Sejmu-zdobylo-194-mandaty-KO-157-Trzecia-Droga-65-Nowa-Lewica-26-Konfederacja-18-8631376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T16:59:33.810913+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie organizuje g\u0142osowania w malutkim budynku mieszkalnym\". Wroc\u0142aw odpiera atak", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/3a7bb6bdf670f8-948-568-8-248-3528-2116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Taki lokal musi by\u0107 przestronny, musi by\u0107 miejsce, gdzie mo\u017cna poczeka\u0107 na oddanie g\u0142osu - m\u00f3wi PAP Robert Suligowski (Zieloni), odnosz\u0105c si\u0119 do lokalu wyborczego na wroc\u0142awskim osiedlu Jagodno.\u00a0Wed\u0142ug urz\u0119du miejskiego w zorganizowaniu lepszego lokalu wyborczego na Jagodnie przeszkodzi\u0142y przepisy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-organizuje-glosowania-w-malutkim-budynku-mieszkalnym-Wroclaw-odpiera-atak-8631359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T16:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy skar\u017c\u0105 si\u0119 na Austri\u0119 do TSUE. Chodzi o blokad\u0119 g\u00f3rskiej prze\u0142\u0119czy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/d9bc58c84f9c1b-948-568-518-0-3321-1992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d W\u0142och formalnie zdecydowa\u0142 o wniesieniu skargi przeciwko Austrii do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) w Luksemburgu w sprawie nocnej blokady ruchu ci\u0119\u017car\u00f3wek powy\u017cej 7,5 ton przez prze\u0142\u0119cz Brennero. Po raz pierwszy W\u0142ochy zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 bezpo\u015brednio do TSUE przeciwko innemu pa\u0144stwu za naruszenie prawa UE \u2013 poinformowa\u0142y we wtorek w\u0142oskie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarga-Wloch-na-Austrie-do-TSUE-Chodzi-o-blokade-przeleczy-Brennero-dla-ciezarowek-8631336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T16:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje na GPW atrakcyjne wg strateg\u00f3w Morgan Stanley. Szerokie wzrosty na WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/bbacb22a0f8d21-945-560-37-101-1456-873.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeksy na GPW ci\u0105gle korzystaj\u0105 z powyborczego wiatru zmian i pn\u0105 si\u0119 do g\u00f3ry. Co prawda na niekt\u00f3rych sp\u00f3\u0142kach wida\u0107 pierwsze objawy realizacji zysk\u00f3w, ale silny z\u0142oty wspiera szerokie wzrosty i pokazuje, \u017ce nap\u0142yw zagranicznego kapita\u0142u trwa. Do inwestycji na GPW zach\u0119ca\u0142 te\u017c poranny komunikat banku inwestycyjnego Morgan Stanley o dobrych perspektywach polskiego rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-na-GPW-atrakcyjne-wg-strategow-Morgan-Stanley-Szerokie-wzrosty-na-WIG20-8631335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T16:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podmorski kabel telekomunikacyjny mi\u0119dzy Szwecj\u0105 i Estoni\u0105 uszkodzony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c7e7d5acbe4a38-948-568-990-7-2010-1205.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uszkodzony zosta\u0142 podwodny kabel telekomunikacyjny mi\u0119dzy Szwecj\u0105 i Estoni\u0105. nie jeste\u015bmy w stanie oceni\u0107, co by\u0142o przyczyn\u0105 awarii - poinformowa\u0142 we wtorek szwedzki minister obrony cywilnej Carl-Oscar Bohlin. Sta\u0142o si\u0119 to w tym samym czasie, co\u00a0uszkodzenie gazoci\u0105gu mi\u0119dzy Estoni\u0105 a Finlandi\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmorski-kabel-telekomunikacyjny-miedzy-Szwecja-i-Estonia-uszkodzony-8631297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T15:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA potajemnie wys\u0142a\u0142y Ukrainie rakiety ATACMS o zasi\u0119gu 160 km", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/120e065c06c64e-948-568-2-30-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone potajemnie wys\u0142a\u0142y Ukrainie niewielk\u0105 liczb\u0119 pocisk\u00f3w balistycznych ATACMS o zasi\u0119gu 160 km - poinformowa\u0142 we wtorek \"Wall Street Journal\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a wtajemniczone w spraw\u0119. Ukraina wystrzeli\u0142a pierwsze z nich ju\u017c we wtorek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-potajemnie-wyslaly-Ukrainie-rakiety-ATACMS-o-zasiegu-160-km-8631284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T15:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Partia Razem wchodzi z przytupem do parlamentu, mimo s\u0142abszego wyniku Lewicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/88f59cd74e7b4a-948-568-26-53-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Partia Razem ma o 50 procent wi\u0119ksz\u0105 reprezentacj\u0119 i b\u0119dzie mia\u0142a 9 parlamentarzyst\u00f3w w nowej kadencji. Formacji uda\u0142o si\u0119 uzyska\u0107 lepszy wynik, cho\u0107 Lewica zmniejszy\u0142a sw\u00f3j stan posiadania w Sejmie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Partia-Razem-wchodzi-z-przytupem-do-parlamentu-mimo-slabszego-wyniku-Lewicy-8631255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T14:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Greta Thunberg zatrzymana przez policj\u0119 w czasie demonstracji w Londynie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/a762d2070fde5e-948-568-0-134-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwedzka aktywistka klimatyczna Greta Thunberg zosta\u0142a we wtorek zatrzymana przez policj\u0119 w Londynie w czasie protestu przeciw konferencji firm z sektora naftowo-gazowego, kt\u00f3ra odbywa si\u0119 w jednym z hoteli w tym mie\u015bcie - poda\u0142 Reuters.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Greta-Thunberg-zatrzymana-przez-policje-w-czasie-demonstracji-w-Londynie-8631247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T14:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lokomotywy wyborcze rz\u0105du Morawieckiego. Ci ministrowie zdobyli najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/e5b4060ec2a480-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bierzemy pod lup\u0119 gabinet Mateusza Morawieckiego i sprawdzamy, ile g\u0142os\u00f3w zdobyli szefowie poszczeg\u00f3lnych resort\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokomotywy-wyborcze-rzadu-Morawieckiego-Ci-ministrowie-zdobyli-najwiecej-glosow-8631153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Apel Tuska do prezydenta Dudy: Demokratyczne partie s\u0105 gotowe przej\u0105\u0107 rz\u0105dy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/94ad3ab64b32e9-948-568-0-39-1190-714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prosi\u0142bym o energiczne i szybkie decyzje - powiedzia\u0142 we wtorek lider KO Donald Tusk. Jak zaznaczy\u0142, demokratyczne partie s\u0105 w sta\u0142ym kontakcie i s\u0105 gotowe przej\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za rz\u0105dy w kraju w ka\u017cdej chwili.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apel-Tuska-do-prezydenta-Dudy-Demokratyczne-partie-sa-gotowe-przejac-rzady-8631179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T13:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "In\u017cynieryjny gigant zwalnia. Prac\u0119 mo\u017ce straci\u0107 a\u017c 2500 pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/1800926113eda6-948-567-15-55-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Rolls-Royce mo\u017ce niebawem zwolni\u0107 nawet 2500 pracownik\u00f3w. \u201cThe Guardian\u201d podaje, \u017ce ci\u0119cia etat\u00f3w maj\u0105 dotkn\u0105\u0107 prawdopodobnie zak\u0142ady zlokalizowane w Wielkiej Brytanii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inzynieryjny-gigant-zwalnia-Prace-moze-stracic-az-2500-pracownikow-8631173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T13:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Prezydent ma na to czas\". Polska poczeka na kandydata na premiera?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/a08eaf0e890913-948-568-0-254-4817-2890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"To jednak chwil\u0119 potrwa - m\u00f3wi szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot pytany o desygnowanie kandydata na premiera. I dodaje, \u017ce zwyczaj wskazuje, \u017ce Prezydent RP wskazuje osob\u0119, kt\u00f3r\u0105 proponuje przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105, a \"na t\u0105 trzeba poczeka\u0107\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-ma-na-to-czas-Polska-poczeka-na-kandydata-na-premiera-8631140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T12:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "22 lata wi\u0119zienia za 11 mln ton przemycanego paliwa. Wyrok wyda\u0142 s\u0105d w Iranie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/2fb323458b194e-948-568-0-53-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za\u0142oga tankowca p\u0142ywaj\u0105cego pod panamsk\u0105 bander\u0105, zaj\u0119tego w zesz\u0142ym roku przez Iran, zosta\u0142a skazana na \u0142\u0105cznie 22 lata wi\u0119zienia przez s\u0105d rewolucyjny w Bandar Abbas, poinformowa\u0142y we wtorek ira\u0144skie media pa\u0144stwowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/22-lata-wiezienia-za-11-mln-ton-przemycanego-paliwa-Wyrok-wydal-sad-w-Iranie-8631139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T12:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy kontroluj\u0105 granice. Wprowadzono stacjonarne posterunki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/db45e9482888e7-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecka policja rozpocz\u0119\u0142a stacjonarne kontrole graniczne na wschodnich granicach kraju \u2013 w tym z Polsk\u0105 i Czechami. W Brandenburgii i Saksonii kontrole rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c w poniedzia\u0142ek wieczorem. Decyzja szefowej MSW Nancy Faeser (SPD) jest na razie wa\u017cna przez dziesi\u0119\u0107 dni \u2013 informuje we wtorek portal \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d (SZ).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-skontroluja-granice-Wprowadzily-stacjonarne-posterunki-8631125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T12:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Na pracownika banku\". W ten spos\u00f3b m\u0119\u017cczyzna straci\u0142 prawie 200 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/a9dd11bb7fcb56-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 200 tys. z\u0142 straci\u0142 38-letni mieszkaniec powiatu ostrowskiego (Mazowieckie), kt\u00f3ry pad\u0142 ofiar\u0105 oszustwa metod\u0105 na pracownika banku. M\u0119\u017cczyzna uwierzy\u0142 w histori\u0119 o w\u0142amaniu na jego rachunek bankowy i przela\u0142 pieni\u0105dze na konto oszusta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-pracownika-banku-W-ten-sposob-mezczyzna-stracil-prawie-200-tys-zl-8631120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pekao utrzymuje wysok\u0105 jako\u015b\u0107 portfela kredytowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao utrzymuje wysok\u0105 jako\u015b\u0107 portfela kredytowego, koszty ryzyka banku nie powinny przekroczy\u0107 okre\u015blonego w strategii poziomu 50-60 pb - poinformowa\u0142 PAP Biznes wiceprezes banku Pawe\u0142 Str\u0105czy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-utrzymuje-wysoka-jakosc-portfela-kredytowego-koszty-ryzyka-nie-powinny-przekroczyc-50-60-pb-8631109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T11:36:54.466782+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja bez r\u00f3wnych szans. OBWE o wyborach w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/8b84c98eedda3b-948-568-0-239-4323-2594.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dz\u0105cy bez \u017cadnych \nogranicze\u0144 wykorzystywali wszelkie zasoby pa\u0144stwa, dlatego opozycja nie mia\u0142a r\u00f3wnych szans. Misja\n obserwacyjna OBWE, przebywaj\u0105ca w Polsce, przedstawi\u0142a wst\u0119pny raport \npo wyborach parlamentarnych.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycja-bez-rownych-szans-OBWE-o-wyborach-w-Polsce-8631096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T11:36:54.460000+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto najbardziej po\u017c\u0105dana marka modowa. Jej pomys\u0142 to chodzenie w samych majtkach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/998b2b43287758-948-568-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opublikowano list\u0119 najbardziej po\u017c\u0105danych marek modowych na \u015bwiecie wed\u0142ug platformy zakupowej Lyst. Na szczycie dosz\u0142o do kilku przetasowa\u0144, a w trzecim kwartale 2023 roku pierwsze miejsce zaj\u0105\u0142 w\u0142oski dom modowy Miu Miu.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najbardziej-pozadana-marka-modowa-Jej-pomysl-to-chodzenie-w-samych-majtkach-8631089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T11:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz stawia pierwsze warunki ws. koalicji z KO i Lewic\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/41ac2cffe6fc77-948-568-0-0-3234-1940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawy \u015bwiatopogl\u0105dowe nie mog\u0105 by\u0107 elementem umowy koalicyjnej i ja na jakiekolwiek wpisywanie w umow\u0119 koalicyjn\u0105 spraw \u015bwiatopogl\u0105dowych si\u0119 nie zgodz\u0119 - powiedzia\u0142 we wtorek w radiu Zet szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-stawia-pierwsze-warunki-ws-koalicji-z-KO-i-Lewica-8631080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T10:32:09.665261+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "To tu ludzie czekali w kolejce do 3 nad ranem. Tak g\u0142osowa\u0142o wroc\u0142awskie Jagodno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/e664c6d24dd615-948-568-0-230-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do oko\u0142o 3. rano w poniedzia\u0142ek trwa\u0142o g\u0142osowanie w\n komisji wyborczej na Jagodnie we Wroc\u0142awiu \u2013 informowa\u0142 PAP dyrektor delegatury Krajowego Biura Wyborczego we \nWroc\u0142awiu Tomasz Szczepa\u0144ski. Wiemy ju\u017c, jak g\u0142osowali wroc\u0142awianie w komisji nr 148.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-tu-ludzie-czekali-w-kolejce-do-3-nad-ranem-Tak-glosowalo-wroclawskie-Jagodno-8631064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T10:32:09.659628+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryanair chce lata\u0107 z wi\u0119kszej liczby lotnisk w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/1e490921d6522a-948-568-9-69-3972-2383.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ryanair rozwija si\u0119 w Polsce dynamicznie, lataj\u0105c z 13 lotnisk. Przewo\u017anik nie wyklucza, \u017ce w ci\u0105gu 2-3 lat liczba port\u00f3w w naszym kraju mo\u017ce si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 - poinformowa\u0142a PAP Biznes w wywiadzie Alicja W\u00f3jcik-Go\u0142\u0119biowska Country Manager CEE &amp; Baltics Ryanair.  Doda\u0142a, \u017ce Ryanair ko\u0144czy inwestycj\u0119 w drugi hangar we Wroc\u0142awiu, rusza budowa centrum symulacyjno-treningowego w Krakowie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-chce-latac-z-wiekszej-liczby-lotnisk-w-Polsce-8631052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T10:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanclerz Niemiec jedzie do Izraela. \"Bliski Wsch\u00f3d jest na kraw\u0119dzi przepa\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/87240208bee41d-948-568-0-192-1714-1028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz udaje si\u0119 dzi\u015b do Izraela jako pierwszy szef rz\u0105du od czasu ataku Hamasu. Portal tygodnika \"Spiegel\" podkre\u015bla, \u017ce po\u015bpiech Scholza jest znacz\u0105cy. Przypomina, \u017ce do Kijowa kanclerz pojecha\u0142 dopiero cztery miesi\u0105ce po ataku Rosji na Ukrain\u0119. Tym razem si\u0119 nie waha.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Niemiec-jedzie-do-Izraela-Nie-waha-sie-jak-w-przypadku-Ukrainy-8631047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Citi Handlowy rozda tablety Samsunga. Jak je odebra\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/2094a22cebea89-948-568-0-201-1648-988.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Citi Handlowy rusza z kolejn\u0105 promocj\u0105 kart kredytowych, a my tradycyjnie prze\u015bwietlamy jej warunki. Tym razem s\u0105 one bardzo proste, a do zgarni\u0119cia jest tablet Samsung Galaxy Tab A7 o warto\u015bci oko\u0142o 700 z\u0142. Sprawdzamy, do kogo kierowana jest promocja i sugerujemy, kto nie powinien z niej korzysta\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Citi-Handlowy-rozda-tablety-Samsunga-Jak-je-odebrac-8631032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T09:26:43.082109+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Credit Agricole: Wzrost cen mieszka\u0144 b\u0119dzie przyspiesza\u0142 do 2025 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/3a6d2ef582aab9-948-568-158-0-1827-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dynamika wzrostu cen mieszka\u0144 w 2023 r. w Polsce ma wynie\u015b\u0107 5 proc. \u2013 wynika z analizy Credit Agricole. Wzrost cen mieszka\u0144 b\u0119dzie jednak przyspiesza\u0142 do 2025 r. Wszystko przez poda\u017c nienad\u0105\u017caj\u0105c\u0105 za rosn\u0105cym popytem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-Wzrost-cen-mieszkan-bedzie-przyspieszal-do-2025-r-8631034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T09:26:43.079590+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek wycenia \"jastrz\u0119bi\" zwrot NBP. Z\u0142oty lubi to", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/419d628b33ed77-948-568-525-487-2475-1484.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ostatnie dwa tygodnie rynek terminowy znacznie ograniczy\u0142\noczekiwania na dalsze ci\u0119cia st\u00f3p procentowych w Polsce, co wydatnie pomog\u0142o\nz\u0142otemu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-wycenia-jastrzebi-zwrot-NBP-Zloty-to-lubi-8631035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T09:26:43.078677+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dywidendowa sp\u00f3\u0142ka planuje debiut. Software Mansion wchodzi na NewConnect", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/bfe262f5a0d16d-945-560-8-387-3049-1829.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Software Mansion zadebiutuje 20 pa\u017adziernika na NewConnect   - poda\u0142a GPW w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowa-spolka-planuje-debiut-Software-Mansion-wchodzi-na-NewConnect-8630566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz i Kowalski w Sejmie. PiS straci\u0142 przewag\u0119 na Opolszczy\u017anie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/65f819328ec47d-948-568-0-10-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku niedzielnych wybor\u00f3w PiS w wojew\u00f3dztwie opolskim straci\u0142 jednego pos\u0142a i jedynego senatora na rzecz opozycji. Po raz pierwszy od 33 lat do Sejmu nie wszed\u0142 przedstawiciel komitetu Mniejszo\u015bci Niemieckiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kukiz-i-Kowalski-w-Sejmie-PiS-stracil-przewage-na-Opolszczyznie-8631010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T09:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory do Sejmu. W Warszawie najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w zdoby\u0142 Donald Tusk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/c82d577dfaf2ec-948-568-6-12-2379-1427.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po przeliczeniu g\u0142os\u00f3w z wszystkich komisji wyborczych w Warszawie (okr\u0119g 19) PKW poda\u0142a we wtorek rano wyniki wybor\u00f3w do Sejmu. Najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w w ca\u0142ym okr\u0119gu uzyska\u0142 lider listy KO Donald Tusk - 538 634. Na jedynk\u0119 listy PiS Piotra Gli\u0144skiego zag\u0142osowa\u0142o 135 339 os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-do-Sejmu-W-Warszawie-najwiecej-glosow-zdobyl-Donald-Tusk-8631002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz: Przyst\u0105pimy na opozycji do rozm\u00f3w koalicyjnych w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/80b01e94d15fc9-948-568-8-41-3291-1975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu najbli\u017cszych dni przyst\u0105pimy na opozycji do rozm\u00f3w koalicyjnych w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du - powiedzia\u0142 we wtorek w Radiu Zet lider PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce gdyby zgodzi\u0142 si\u0119 na koalicj\u0119 z PiS. to by\u0142by nie fair wobec wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy g\u0142osowali za zmian\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-Przystapimy-na-opozycji-do-rozmow-koalicyjnych-w-ciagu-najblizszych-dni-8630992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:21:51.327909+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "HBO Max w przysz\u0142ym roku zniknie z Polski. Zmiana na rynku platform streamingowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/4d7aae12964f91-945-560-62-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dojdzie do rebrandingu HBO Max w 22 europejskich krajach -  poinformowa\u0142 portal Wirtualnemedia.pl. Od wiosny 2024 roku platforma streamingowa zmieni nazw\u0119 na Max. Takie nowiny przekazano podczas wystawy Mipcom w Cannes.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HBO-Max-w-przyszlym-roku-zniknie-z-Polski-Zmiana-na-rynku-platform-streamingowych-8630975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:21:51.324886+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cenowa przeja\u017cd\u017cka bitcoina przez fake news. D\u017awignia wywioz\u0142a trader\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/9f7a4541086885-948-568-0-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cenowy rollercoaster na rynku kryptowalut wywi\u00f3z\u0142 inwestor\u00f3w graj\u0105cych z d\u017awigni\u0105. Bitcoin wystrzeli\u0142 w reakcji na doniesienia jednego z najbardziej znanych bran\u017cowych portali i spad\u0142, gdy okaza\u0142y si\u0119 nieprawd\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-rosnie-i-spada-przez-falszywa-wiadomosc-8630948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:21:51.322474+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro najni\u017cej od sierpnia. Trwa powyborcze umocnienie z\u0142otego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/9a0d5ed3b8010e-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek o\nporanku euro by\u0142o najta\u0144sze od po\u0142owy sierpnia, za\u015b notowania dolara\nameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego powr\u00f3ci\u0142y do poziom\u00f3w z pocz\u0105tku\nwrze\u015bnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najnizej-od-sierpnia-Trwa-powyborcze-umocnienie-zlotego-8630977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:21:51.321859+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz handlu w niedziele przestanie obowi\u0105zywa\u0107? To obietnica wyborcza opozycji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/20bcb4c0fa0bfd-948-568-14-114-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy wr\u00f3c\u0105 do sklep\u00f3w w ka\u017cd\u0105 niedziel\u0119, je\u015bli opozycji uda si\u0119 przeku\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105 we wsp\u00f3lne rz\u0105dy. Chce tego ponad po\u0142owa Polak\u00f3w \u2013 przypomina \u201eRzeczpospolita\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-handlu-w-niedziele-przestanie-obowiazywac-To-obietnica-wyborcza-opozycji-8630978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:21:51.321162+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostateczne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych. PKW poda\u0142a finalne dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c75e25da219f1a-948-568-0-87-3907-2344.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza poda\u0142a finalne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych 2023. PiS zwyci\u0119\u017cy\u0142, jednak r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy parti\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego a Koalicja Obywatelsk\u0105 jest stosunkowo niewielka. \u0141\u0105cznie opozycja ma zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncowe-wyniki-wyborow-do-Sejmu-i-Senatu-Dane-PKW-Jaka-frekwencja-w-wyborach-2023-8630562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:21:51.319271+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najstarszy dziennik w USA zn\u00f3w b\u0119dzie zwalnia\u0142. Pracownicy mog\u0105 odej\u015b\u0107 dobrowonie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/773e9ad6ef9b91-948-568-0-160-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Washington Post\" og\u0142osi\u0142 redukcje etat\u00f3w - prac\u0119 \nstraci 240 os\u00f3b. Pracownicy wytypowani do zwolnienia mog\u0105 zdecydowa\u0107 o \nskorzystaniu z przygotowanego przez firm\u0119 planu dobrowolnych odej\u015b\u0107. \n\"Ostatnie prognozy przychod\u00f3w by\u0142y zbyt optymistyczne\" - stwierdzili \nliderzy ameryka\u0144skiego dziennika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Washington-Post-planuje-zwolnic-240-osob-Pracownicy-moga-odejsc-dobrowonie-8630922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyborcze niespodzianki 2023. Kto po\u017cegna si\u0119 z Sejmem, a kto do niego powr\u00f3ci?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/88125b0901eecf-948-568-0-110-1630-978.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybory parlamentarne, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 15 pa\u017adziernika 2023 roku, zaskoczy\u0142y nie tylko najwy\u017csz\u0105 w historii III RP frekwencj\u0105 wyborcz\u0105. Okazuje si\u0119, \u017ce wielu znanych polityk\u00f3w, cz\u0119sto zasiadaj\u0105cych w Sejmie od lat b\u0119dzie musia\u0142o si\u0119 z nim po\u017cegna\u0107. Ale s\u0105 i tacy, kt\u00f3rzy do \u0142aw sejmowych powr\u00f3c\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnecki-Emilewicz-Korwin-Mikke-Sosnierz-poza-Sejmem-Wielki-powrot-Giertycha-i-Petru-8630902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowcy MPK w Rzeszowie rozpocz\u0119li strajk. Nie dostali podwy\u017cek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/bcd4267c2f8b38-948-568-0-130-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierowcy jednego z trzech zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych w rzeszowskim MPK we wtorek rano rozpocz\u0119li  strajk. Miasto nie spe\u0142ni\u0142o ich \u017c\u0105da\u0144 dotycz\u0105cych podwy\u017cki wynagrodze\u0144 dla pracownik\u00f3w. Mieszka\u0144cy Rzeszowa maj\u0105 problem z dojazdem do szko\u0142y i pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierowcy-MPK-w-Rzeszowie-rozpoczeli-strajk-Nie-dostali-podwyzek-8630924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T07:16:53.957591+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek triumfuje w swoim okr\u0119gu. Kontrowersyjny minister edukacji zostaje w Sejmie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/ab8ce8a7fb0d66-948-568-48-79-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcza \"jedynka\" na li\u015bcie PiS w wyborach do Sejmu w okr\u0119gu nr 6 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek zdoby\u0142 ponad 121 tys. g\u0142os\u00f3w \u2013 najwi\u0119cej ze wszystkich kandydat\u00f3w w tym okr\u0119gu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemyslaw-Czarnek-triumfuje-w-swoim-okregu-Kontrowersyjny-minister-edukacji-zostaje-w-Sejmie-8630897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T07:16:53.956557+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bogdanka pokaza\u0142a szacunkowe wyniki za III kw.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/847c85e64202c1-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bogdanka szacuje, \u017ce po trzech kwarta\u0142ach 2023 roku mia\u0142a 256,7 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto oraz 673,4 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku EBITDA. EBIT za ten okres wyni\u00f3s\u0142 309 mln z\u0142, a przychody ze sprzeda\u017cy 2,69 mld z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-szacuje-ze-po-trzech-kw-miala-256-7-mln-zl-zysku-netto-i-673-4-mln-zl-EBITDA-8630938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T07:16:53.955523+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moody's: Prawdopodobna zmiana rz\u0105du w Polsce pomog\u0142aby poprawi\u0107 relacje z UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/89d10439606561-948-568-0-30-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawdopodobna zmiana rz\u0105du pomog\u0142aby poprawi\u0107 relacje z UE, co by\u0142oby pozytywne dla oceny kredytowej Polski (credit positive) - poda\u0142a w raporcie agencja ratingowa Moody's.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-Prawdopodobna-zmiana-rzadu-w-Polsce-pomoglaby-poprawic-relacje-z-UE-8630955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T07:16:53.954517+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kana\u0142 Sportowy w kryzysie? Odchodz\u0105 sponsorzy i prowadz\u0105cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/5b8f0795dd3421-948-568-126-0-1455-873.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kana\u0142 Sportowy zosta\u0142 za\u0142o\u017cony w marcu 2020 roku przez Krzysztofa \nStanowskiego, Micha\u0142a Pola, Mateusza Borka i Tomasza Smokowskiego. Cho\u0107 \npocz\u0105tkowo zajmowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie tematyk\u0105 sportow\u0105, to potem zdecydowanie\n rozszerzy\u0142 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, osi\u0105gaj\u0105c spor\u0105 popularno\u015b\u0107 i zgromadzi\u0142 \n1,13 mln subskrybent\u00f3w. Teraz jednak pi\u0119trz\u0105 si\u0119 problemy tego kana\u0142u na\n YuoTubie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanal-Sportowy-w-kryzysie-Odchodza-sponsorzy-i-prowadzacy-8630937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T07:16:53.952458+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Egipt przygotowuje si\u0119 na ewentualn\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w ze Strefy Gazy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/4c740edeeb9156-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Egipt przygotowuje si\u0119 na ewentualn\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w ze Strefy Gazy - twierdzi portal \"Times of Israel\". Przygotowania zacz\u0119\u0142y si\u0119, kiedy w ubieg\u0142y pi\u0105tek Izrael wezwa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy do ewakuacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egipt-przygotowuje-sie-na-ewentualna-fale-uchodzcow-ze-Strefy-Gazy-8630901.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T06:11:52.698476+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po kontroli KAS sp\u00f3\u0142ka wp\u0142aci\u0142a do bud\u017cetu pa\u0144stwa ponad 10 mln z\u0142 podatku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/f06d9c153c2438-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015al\u0105ska Krajowa Administracja Skarbowa skontrolowa\u0142a sp\u00f3\u0142k\u0119 z bran\u017cy us\u0142ug telekomunikacyjnych.  Kontrola dotyczy\u0142a podatku dochodowego od os\u00f3b prawnych (CIT) za 2018 rok.  Sp\u00f3\u0142ka wp\u0142aci\u0142a do bud\u017cetu pa\u0144stwa 10,5 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a rzecznik prasowy Szefa KAS m\u0142. asp. Justyna Pasieczy\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-kontroli-KAS-spolka-wplacila-do-budzetu-panstwa-ponad-10-mln-zl-podatku-8630909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T06:11:52.696889+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "50 lat temu OPEC na\u0142o\u017cy\u0142a embargo na eksport ropy naftowej do USA i kilku innych kraj\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/c3c2b261f5c1d8-945-560-19-49-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />50 lat temu, 17 pa\u017adziernika 1973 r., w odwecie za wspieranie Izraela w wojnie Jom Kipur OPEC og\u0142osi\u0142a embargo na dostaw\u0119 ropy naftowej do USA i kilku innych kraj\u00f3w. \u015awiatem wstrz\u0105sn\u0105\u0142 pierwszy kryzys energetyczny. Niekt\u00f3re jego skutki odczuwamy do dzi\u015b - powiedzia\u0142 PAP historyk z SGH oraz Instytutu Pileckiego prof. Andrzej Zawistowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-lat-temu-OPEC-nalozyla-embargo-na-eksport-ropy-naftowej-do-USA-i-kilku-innych-krajow-8630883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy w Irlandii wybrali. W wyborach do Sejmu zdecydowanie wygrywa KO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/6a20ab496eba0b-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obywatele polscy g\u0142osuj\u0105cy w wyborach do Sejmu RP na terenie Irlandii najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w oddali na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105, a nast\u0119pnie na Now\u0105 Lewic\u0119 oraz Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - wynika z rezultat\u00f3w opublikowanych w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-w-Irlandii-wybrali-W-wyborach-do-Sejmu-zdecydowanie-wygrywa-KO-8630872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:06:53.439840+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszty mro\u017cenia cen pr\u0105du i gazu sporo ni\u017csze od zak\u0142adanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/f6ded819aa23f2-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal 60 mld z\u0142 poch\u0142on\u0105 wydatki pa\u0144stwa na mro\u017cenie cen pr\u0105du i gazu w 2023 r. To kwota mniejsza, ni\u017c zak\u0142adano \u2013 czytamy we wtorkowej \u201eRzeczpospolitej\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-mrozenia-cen-pradu-i-gazu-sporo-nizsze-od-zakladanych-8630882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:06:53.436184+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 procent\" nadal atrakcyjny. Zwyk\u0142e hipoteki znowu zostaj\u0105 w tyle", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/b94b043e40ece7-948-568-0-46-3726-2235.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c kredyt\u00f3w z dop\u0142atami zaczyna lekko spowalnia\u0107, ale nadal wygl\u0105da imponuj\u0105co na tle hipotecznej mizerii poprzednich kwarta\u0142\u00f3w. W cennikach bank\u00f3w zasz\u0142a seria zmian, kt\u00f3ra spowodowa\u0142a, \u017ce kredyt preferencyjny znowu b\u0142yszczy w por\u00f3wnaniach z komercyjnymi odpowiednikami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-pazdziernik-2023-bezpieczny-kredyt-2-procent-8630257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wzi\u0105\u0142em \u00bbBezpieczny kredyt\u00ab jako singiel. Co z mieszkaniem po \u015blubie?\". Jak to jest ze wsp\u00f3lnot\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144sk\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/1aeec050ccf66e-948-568-56-0-3144-1886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eBezpiecznym kredytem 2 proc.\u201d zainteresowane s\u0105 tak\u017ce osoby pozostaj\u0105ce w nieformalnych zwi\u0105zkach. Jeden z czytelnik\u00f3w pyta nas, czy mieszkanie kupione przez singla w opcji \u201eBK2%\u201d b\u0119dzie stanowi\u0107 wsp\u00f3lnot\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144sk\u0105 po \u015blubie. Ekspert wyja\u015bnia w\u0105tpliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-wspolnota-malzenska-8626171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bez ocen, zada\u0144 domowych i dzwonk\u00f3w? To mo\u017cliwe. \"Budz\u0105ce si\u0119 szko\u0142y\" wchodz\u0105 do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/25fa89400bcc9d-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uczniowie sami decyduj\u0105, czy dana ocena zostanie \nwpisana do dziennika, wsp\u00f3lnie organizuj\u0105 wycieczki szkolne oraz dostaj\u0105\n nieobowi\u0105zkowe zadania domowe\u00a0\u2013 niemo\u017cliwe? Niekt\u00f3re szko\u0142y w\u00a0 Polsce \nju\u017c stosuj\u0105 takie (i nie tylko) rozwi\u0105zania. To zaledwie cz\u0119\u015b\u0107 pomys\u0142\u00f3w \nautor\u00f3w oddolnego ruchu \u201eBudz\u0105cej si\u0119 szko\u0142y\u201d. Inicjatorzy chc\u0105 zmieni\u0107 \npodej\u015bcie do edukacji. Na czym polega wprowadzany powiew \u015bwie\u017co\u015bci? \nSprawdzili\u015bmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-zadan-domowych-i-ocen-Nowy-model-polskich-szkol-8627663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezprecedensowa reakcja polskiej gie\u0142dy na wybory. Te bran\u017ce z GPW mog\u0105 skorzysta\u0107 na zmianie w\u0142adzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/de08b5474e2671-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynik wybor\u00f3w parlamentarnych sugeruje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany w\u0142adzy\nw Polsce, co inwestorzy z GPW odebrali niemal euforycznie. Najmocniej wros\u0142y\nceny akcji sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, w tym przede\nwszystkim bank\u00f3w i paliwowego Orlenu, ale na gie\u0142dzie s\u0105 tak\u017ce inne bran\u017ce i\nfirmy, kt\u00f3re na polityce ewentualnego nowego rz\u0105du opartej na postulatach wyborczych\nmog\u0105 zyska\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-2023-Te-branze-z-GPW-moga-skorzystac-na-zmianie-wladzy-8630403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty p\u00f3\u0142roczne. Maksymalna stawka z \"7\" z przodu, trzeba jednak spe\u0142ni\u0107 sporo warunk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/bb1735db71d995-948-568-0-49-1389-833.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualnie na najlepszej lokacie p\u00f3\u0142rocznej mo\u017cna otrzyma\u0107 7,10 proc. w stosunku rocznym. Jest to depozyt obj\u0119ty wieloma warunkami dodatkowymi. Najlepsza oferta bez tzw. gwiazdek ma stawk\u0119 zdecydowanie ni\u017csz\u0105 \u2013 5,75 proc. w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-pazdziernik-2023-Ranking-Bankier-pl-8630377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKP Intercity odpowiada na potrzeby pasa\u017cer\u00f3w. Zasi\u0119g w telefonach ma by\u0107 lepszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/d7da0361d374fa-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity uruchomi\u0142o w 300 wagonach wzmacniacze sygna\u0142u sieci kom\u00f3rkowych - poinformowa\u0142 we wtorek kolejowy przewo\u017anik. Do ko\u0144ca roku PKP Intercity planuje uruchomi\u0107 wzmacniacze w 554 wagonach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-odpowiada-na-potrzeby-pasazerow-Zasieg-w-telefonach-ma-byc-lepszy-8626591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania pr\u00f3buje rozwi\u0105za\u0107 problem braku miejsc w wi\u0119zieniach. Wi\u0119cej prac spo\u0142ecznych zamiast kr\u00f3tkich wyrok\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/25ee42b77ec24b-948-568-30-280-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119cej prac spo\u0142ecznych zamiast kr\u00f3tkich wyrok\u00f3w wi\u0119zienia, przedterminowe zwalnianie os\u00f3b z niskimi wyrokami i szybsza deportacja zagranicznych wi\u0119\u017ani\u00f3w - to g\u0142\u00f3wne pomys\u0142y brytyjskiego rz\u0105du na rozwi\u0105zanie problemu braku miejsc w zak\u0142adach karnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-probuje-rozwiazac-problem-braku-miejsc-w-wiezieniach-Wiecej-prac-spolecznych-zamiast-krotkich-wyrokow-8630858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T02:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Joe Biden w \u015brod\u0119  uda si\u0119 do Izraela", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/0fe29cdad52d3b-948-568-10-100-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden uda si\u0119 w \u015brod\u0119 do Izraela, aby porozmawia\u0107 z izraelskim premierem Benjaminem Netanjahu i wyja\u015bni\u0107, \u017ce Izrael ma prawo si\u0119 broni\u0107, og\u0142osi\u0142 we wtorek sekretarz stanu Antony Blinken.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Joe-Biden-w-srode-uda-sie-do-Izraela-8630856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-17T01:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]