[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja: Dmitrij Pieskow m\u00f3wi o \"wrogiej postawie\". \"Polacy nas nie lubi\u0105\"", "description": "Rzecznik prasowy Kremla Dmitrij Pieskow nazwa\u0142 postaw\u0119 Polski wobec Rosji absolutnie wrog\u0105 - donosz\u0105 rosyjskie media. - Polacy nas nie lubi\u0105, nie przyja\u017ani\u0105 si\u0119 z nami, zajmuj\u0105 bardzo wrogie stanowisko we wszystkich sprawach, kt\u00f3re nas dotycz\u0105 - m\u00f3wi\u0142. Na s\u0142owa rzecznika zareagowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/polacy-nas-nie-lubia-rzecznik-kremla-mowi-o-wrogiej-postawie/", "date_published": "2023-10-17T17:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Strefa Gazy. Rodziny, kt\u00f3rym nakazano ewakuacj\u0119, wracaj\u0105 do swoich dom\u00f3w", "description": "Niekt\u00f3re rodziny wracaj\u0105 do miasta Gaza po tym, jak w pi\u0105tek Izrael nakaza\u0142 wszystkim cywilom uda\u0107 si\u0119 na po\u0142udnie - pisze Reuters. Mieszka\u0144cy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce wol\u0105 umrze\u0107 w swoich domach. - \u015amier\u0107 jest wsz\u0119dzie - m\u00f3wi jeden z Palesty\u0144czyk\u00f3w.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/strefa-gazy-rodziny-ktorym-nakazano-ewakuacje-wracaja-do-swoich-domow/", "date_published": "2023-10-17T17:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nied\u017awied\u017a w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu. Ukrad\u0142 lasagn\u0119", "description": "Nied\u017awied\u017a czarny w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu w ameryka\u0144skim stanie Connecticut i ukrad\u0142 z niego... lasagn\u0119. Jego wyst\u0119pek nagra\u0142y kamery. Lasagna ukradziona przez zwierz\u0119 pochodzi\u0142a z lokalu nale\u017c\u0105cego do w\u0142a\u015bcicielki domu. Nied\u017awied\u017a i ja porozmawiali\u015bmy o etykiecie jedzenia, a on obieca\u0142 nie w\u0142amywa\u0107 si\u0119 wi\u0119cej do kuchni - czytamy na Facebookowym profilu restauracji.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/niedzwiedz-wlamal-sie-do-domu-ukradl-lasagne/", "date_published": "2023-10-17T15:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Hotele walcz\u0105 z pluskwami. Wykorzystuj\u0105 nowoczesn\u0105 technologi\u0119 i psy", "description": "Hotele w Europie zmagaj\u0105 si\u0119 z coraz powa\u017cniejszym problemem pluskiew. By z nimi walczy\u0107, wybieraj\u0105 albo nowoczesn\u0105 technologi\u0119, albo rozwi\u0105zanie nieco bardziej tradycyjne - oparte na mo\u017cliwo\u015bciach psiego w\u0119chu.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/hotele-walcza-z-pluskwami-wykorzystuja-nowoczesna-technologie-i-psy/", "date_published": "2023-10-17T15:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Minister praw zagranicznych Iranu ostrzega Izrael. \"Mo\u017cliwe dzia\u0142ania wyprzedzaj\u0105ce\"", "description": "W nadchodz\u0105cych godzinach mo\u017cliwe s\u0105 dzia\u0142ania wyprzedzaj\u0105ce przeciwko re\u017cimowi syjonistycznemu \u2013 powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Iranu Hosejn Amir-Abdollahijan, cytowany we wtorek rano przez The Jerusalem Post. Teheran ostrzeg\u0142 Tel Awiw przed rozpocz\u0119ciem ofensywy l\u0105dowej i zagrozi\u0142, \u017ce rozszerzenie konfliktu mo\u017ce przynie\u015b\u0107 zmiany na mapie Izraela.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/minister-praw-zagranicznych-iranu-ostrzega-izrael-mozliwe-dzialania-wyprzedzajace/", "date_published": "2023-10-17T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Pies wpad\u0142 do jamy nied\u017awiedzia. Ratownicy mieli problem", "description": "Ratownicy z Tennessee w Stanach Zjednoczonych mieli do przeprowadzenia niezwykle trudn\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105. Pies wpad\u0142 do jaskini, kt\u00f3ra okaza\u0142a si\u0119 jam\u0105 nied\u017awiedzia. Zwierz\u0119 zablokowa\u0142o drog\u0119 prowadz\u0105c\u0105 do miejsca utkni\u0119cia, gdzie utkn\u0105\u0142 czworon\u00f3g.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/usa-pies-wpadl-do-jamy-niedzwiedzia-ratownicy-mieli-problem/", "date_published": "2023-10-17T12:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Czechy: Zderzenie poci\u0105gu i ci\u0119\u017car\u00f3wki. Ranny polski kierowca", "description": "W O\u0142omu\u0144cu we wschodnich Czechach dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku drogowego. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w poci\u0105g, co spowodowa\u0142o po\u017car. Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala, w tym kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki. S\u0142u\u017cby ratunkowe poinformowa\u0142y, \u017ce to obywatel Polski.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/czechy-zderzenie-pociagu-i-ciezarowki-ranny-polski-kierowca/", "date_published": "2023-10-17T11:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Unia Europejska przyspiesza walk\u0119 ze zmian\u0105 klimatu. Szybciej chce rezygnowa\u0107 z paliw kopalnych", "description": "Rada Unii Europejskiej zdecydowa\u0142a w poniedzia\u0142ek jednog\u0142o\u015bnie, by d\u0105\u017cy\u0107 do globalnego wycofania paliw kopalnych i sprawi\u0107, \u017ce ich szczytowy poziom wykorzystania przypadnie jeszcze w tej dekadzie. Wsp\u00f3lne stanowisko zosta\u0142o przyj\u0119te przed szczytem klimatycznym COP 28, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 na prze\u0142omie listopada i grudnia w Dubaju.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/unia-europejska-przyspiesza-walke-ze-zmiana-klimatu-szybciej-chce-rezygnowac-z-paliw-kopalnych/", "date_published": "2023-10-17T11:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0142ochy. Konkurs na najbrzydszego obywatela. Zwyci\u0119zca zdoby\u0142 pi\u0105ty tytu\u0142 z rz\u0119du", "description": "Najbrzydszy W\u0142och to tytu\u0142 przyznawany ka\u017cdego roku we w\u0142oskiej miejscowo\u015bci Piobbico przez za\u0142o\u017cony tam Klub Brzydali. W 2023 roku to nietypowe wyr\u00f3\u017cnienie zdoby\u0142 \u017cyj\u0105cy w miasteczku Daniele Isabettini, dla kt\u00f3rego by\u0142o to ju\u017c pi\u0105te zwyci\u0119stwo z rz\u0119du. M\u0119\u017cczyzna deklaruje, \u017ce jest dumny ze swojego wygl\u0105du, a tytu\u0142 najbrzydszego W\u0142ocha przyczyni\u0142 si\u0119 do znacz\u0105cej poprawy jako\u015bci jego \u017cycia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/wlochy-konkurs-na-najbrzydszego-obywatela-zwyciezca-zdobyl-piaty-tytul-z-rzedu/", "date_published": "2023-10-17T11:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Peru. Tragiczny wypadek turystycznego autokaru w g\u00f3rach. Poszkodowanych dwoje Polak\u00f3w", "description": "W Andach w Peru dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku. Przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 autokar z turystami na pok\u0142adzie. Jedna osoba zmar\u0142a, a kilkadziesi\u0105t zosta\u0142o rannych. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. Firma, kt\u00f3ra odpowiada za pojazd mia\u0142a organizowa\u0107 nieoficjalne wycieczki po kraju.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/peru-tragiczny-wypadek-turystycznego-autokaru-w-gorach-poszkodowanych-dwoje-polakow/", "date_published": "2023-10-17T10:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Chiny. W\u0142adimir Putin wyl\u0105dowa\u0142 w Pekinie. We\u017amie udzia\u0142 w Forum Pasa i Szlaku", "description": "W\u0142adimir Putin przyby\u0142 w \u015brod\u0119 do Pekinu, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w Forum Pasa i Szlaku oraz odb\u0119dzie szereg spotka\u0144, w tym m.in. z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem oraz - jak spekuluj\u0105 media - z Viktorem Orbanem. Premier W\u0119gier pojawi\u0142 si\u0119 w Pa\u0144stwie \u015arodka w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/chiny-wladimir-putin-wyladowal-w-pekinie-wezmie-udzial-w-forum-pasa-i-szlaku/", "date_published": "2023-10-17T09:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie zamienili zak\u0142ady piekarskie w fabryk\u0119 sprz\u0119tu wojskowego", "description": "Rosyjski przemys\u0142 pr\u00f3buje wspom\u00f3c pa\u0144stwo w powodzeniu misji specjalnej. Pa\u0144stwowa telewizja poinformowa\u0142a, \u017ce zak\u0142ady piekarskie Tambow opr\u00f3cz pieczywa produkuj\u0105 te\u017c teraz wojskowe drony. Co wi\u0119cej, urz\u0105dzenia testowane s\u0105 na miejscu.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/wojna-w-ukrainie-rosjanie-zamienili-zaklady-piekarskie-w-fabryke-sprzetu-wojskowego/", "date_published": "2023-10-17T08:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Izrael. Hamas opublikowa\u0142 nagranie z 21-letni\u0105 zak\u0142adniczk\u0105. Kobieta prosi o uwolnienie", "description": "Zabierzcie mnie st\u0105d jak najszybciej. Prosz\u0119 - m\u00f3wi\u0142a w opublikowanym przez Hamas nagraniu 21-letnia Maya Shoham, kt\u00f3ra zosta\u0142a uprowadzona 7 pa\u017adziernika. Kobieta podczas ataku palesty\u0144skich bojownik\u00f3w zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna. Mia\u0142a przej\u015b\u0107 kilkugodzinn\u0105 operacj\u0119. Rodzina walczy o jej uwolnienie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/izrael-hamas-opublikowal-nagranie-z-21-letnia-zakladniczka-kobieta-prosi-o-uwolnienie/", "date_published": "2023-10-17T08:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Jechali na posiedzenie europarlamentu. Trafili do Disneylandu", "description": "Poci\u0105g pe\u0142en eurodeputowanych i pracownik\u00f3w ich sztab\u00f3w omy\u0142kowo zatrzyma\u0142 si\u0119 na stacji przy Disneylandzie. Jechali oni do Strasburga na posiedzenie Parlamentu Europejskiego, jednak w wyniku b\u0142\u0119du pracownik\u00f3w kolei zostali przekierowani do parku rozrywki. Pasa\u017cerowie podeszli do sytuacji z humorem. Niekt\u00f3rzy jednak zauwa\u017cyli, \u017ce gdyby Parlament mia\u0142 jedn\u0105 siedzib\u0119, do pomy\u0142ki by nie dosz\u0142o.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/eurodeputowani-jechali-na-posiedzenie-parlamentu-trafili-do-disneylandu/", "date_published": "2023-10-17T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ewakuacja samolotu w Pary\u017cu. Pilot w ostatniej chwili dowiedzia\u0142 si\u0119 o powa\u017cnej usterce", "description": "Pasa\u017cerowie samolotu linii Air France musieli zosta\u0107 ewakuowani. Tu\u017c po wzbiciu si\u0119 w powietrze pilot wykry\u0142 powa\u017cn\u0105 usterk\u0119. Natychmiast podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o awaryjnym l\u0105dowaniu na najbli\u017cszym lotnisku w Pary\u017cu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dosz\u0142o do wycieku paliwa z dw\u00f3ch miejsc na raz.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/ewakuacja-samolotu-w-paryzu-pilot-w-ostatniej-chwili-dowiedzial-sie-o-powaznej-usterce/", "date_published": "2023-10-17T07:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Belgia: Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego o zab\u00f3jstwo kibic\u00f3w. Pad\u0142y strza\u0142y", "description": "Belgijska prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce zatrzymano podejrzanego o zab\u00f3jstwo dw\u00f3ch szwedzkich kibic\u00f3w w Brukseli. Podczas operacji funkcjonariusze u\u017cyli broni, pad\u0142y strza\u0142y. S\u0142u\u017cby na razie nie podaj\u0105 informacji czy podejrzany zosta\u0142 ranny.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/belgia-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-zabojstwo-kibicow-padly-strzaly/", "date_published": "2023-10-17T06:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Joe Biden z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Izraelu. Spotka si\u0119 te\u017c z przyw\u00f3dcami Jordanii, Egiptu i Palestyny", "description": "Prezydent USA Joe Biden z\u0142o\u017cy w \u015brod\u0119 wizyt\u0119 w Izraelu, gdzie porozmawia z premierem Benjaminem Netanjahu. Powodem podr\u00f3\u017cy jest tocz\u0105ca si\u0119 wojna izraelsko-palesty\u0144ska. Spotka si\u0119 te\u017c z Ammanie z przyw\u00f3dcami Jemenu, Egiptu i Palestyny.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-10-17/usa-joe-biden-zlozy-wizyte-w-izraelu-spotka-sie-tez-z-przywodcami-jordanii-egiptu-i-palestyny/", "date_published": "2023-10-17T04:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]