[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ski balon nad USA jednak nie szpiegowa\u0142? Jest stanowisko Pentagonu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/88/1c/z29920727M,W-lutym-nad-terytorium-USA-zestrzelono-tajemniczy-.jpg\" vspace=\"2\" />- Oceniamy, \u017ce balon faktycznie nie zbiera\u0142 informacji, gdy lecia\u0142 nad Stanami Zjednoczonymi - potwierdzi\u0142 medialne doniesienia rzecznik Pentagonu genera\u0142 brygady Patrick Ryder. Pierwsze informacje dotycz\u0105ce mylnej oceny ws. misji chi\u0144skiego balonu nad USA pojawi\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924815,chinski-balon-nad-usa-jednak-nie-szpiegowal-jest-stanowisko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 20:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "ISW: W\u0142adimir Putin rozpocz\u0105\u0142 \"wielkie czystki\". Chce naprawi\u0107 reputacj\u0119 ''twardziela\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/89/1c/z29924893M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />\u0179r\u00f3d\u0142a \"Financial Times\" twierdz\u0105, \u017ce W\u0142adimir Putin stara si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 swoj\u0105 w\u0142adz\u0119 nad rosyjskim wojskiem i ''zamra\u017ca'' podejrzanych o zdrad\u0119, by naprawi\u0107 swoj\u0105 reputacj\u0119 ''twardziela''. Czystki na Kremlu maj\u0105 pom\u00f3c rosyjskiemu przyw\u00f3dcy w naprawieniu jego pozycji. W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 nieoficjalnie doniesienia o aresztowaniu naczelnego dow\u00f3dcy rosyjskich Si\u0142 Powietrzno-Kosmicznych Siergieja Surowikina oraz jego zast\u0119pcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924755,isw-wladimir-putin-rozpoczal-wielkie-czystki-chce-naprawic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 20:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karczewski obra\u017cony wyszed\u0142 ze studia Radia Zet. Rzecznik rz\u0105du t\u0142umaczy: \u017bartobliwie za\u017cartowa\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/88/1c/z29920088M,Stanislaw-Karczewski-nie-potrafil-odpowiedziec-na-.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest realne zderzenie polityka PiS-u z wolnymi mediami - powiedzia\u0142a w TVN24 pos\u0142anka KO Katarzyna Lubnauer, nawi\u0105zuj\u0105c do zachowania senatora Stanis\u0142awa Karczewskiego w Radiu Zet. Polityk nie odpowiada\u0142 na pytania, a tu\u017c przed wyj\u015bciem ze studia zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do prowadz\u0105cej s\u0142owami \"raczej do pani redaktor nie przyjd\u0119\". Zdaniem rzecznika rz\u0105du Piotra M\u00fcllera Karczewski po prostu sobie \"\u017cartobliwie za\u017cartowa\u0142\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29924640,karczewski-obrazony-wyszedl-ze-studia-radia-zet-rzecznik-rzadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 20:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Rosji b\u0119d\u0105 \"leczy\u0107\" homoseksulno\u015b\u0107. Zarz\u0105dzanie pozwala na u\u017cycie \u015brodk\u00f3w przymusu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/89/1c/z29924791M,Seksuolodzy-w-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />Od 1 lipca rosyjskie zak\u0142ady opieki zdrowotnej b\u0119d\u0105 musia\u0142y zapewnia\u0107 pacjentom us\u0142ugi seksuolog\u00f3w, kt\u00f3rzy zajm\u0105 si\u0119 \"zaburzeniami seksualnymi\". Do takich zaliczono homoseksualno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 seksuolodzy b\u0119d\u0105 mogli \"leczy\u0107\" z u\u017cyciem \u015brodk\u00f3w przymusu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924768,w-rosji-beda-leczyc-homoseksulnosc-zarzadzanie-pozwala-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 20:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamaskowany pseudokibic mia\u0142 pobi\u0107 14-latka w Jasionce. Mo\u017ce mu grozi\u0107 12 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/89/1c/z29924764M,Pseudokibic-pobil-14-latka-i-zdarl-z-niego-koszulk.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a 19-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o pobicie 14-letniego ch\u0142opca w Jasionce (woj. podkarpackie). Zatrzymany mia\u0142 wtargn\u0105\u0107 na miejscowe boisko i rzuci\u0107 si\u0119 na nastolatka. Ch\u0142opak mia\u0142 by\u0107 uderzany i kopany. Na koniec 19-latek mia\u0142 \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 z niego klubow\u0105 koszulk\u0119. Za przest\u0119pstwo rozboju mo\u017ce mu grozi\u0107 kara nawet 12 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29924649,zamaskowany-pseudokibic-zaatakowal-14-latka-pobil-go-i-zdarl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 19:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina. Zwolennicy Rosji pocz\u0119stowali okupanta bimbrem. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej zmar\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/e1/1a/z28187911M,FOTOGRAFIA-ILUSTRACYJNA.jpg\" vspace=\"2\" />W pobli\u017cu Melitopola zwolennicy Kremla pocz\u0119stowali rosyjskiego \u017co\u0142nierza bimbrem. S\u0105 podejrzani o morderstwo i nielegaln\u0105 produkcj\u0119 alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924601,ukraina-suche-prawo-nie-jest-przeszkoda-okupant-napil-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 19:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzice zn\u0119cali si\u0119 nad trzymiesi\u0119cznym ch\u0142opcem? Nieoficjalnie: To szpital zawiadomi\u0142 policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/89/1c/z29924643M,Prokuratura-w-Rzeszowie.jpg\" vspace=\"2\" />Sad Rejonowy w Rzeszowie zdecydowa\u0142 o areszcie dla rodzic\u00f3w trzymiesi\u0119cznego ch\u0142opca, kt\u00f3rzy mieli zn\u0119ca\u0107 si\u0119 fizycznie nad niemowl\u0119ciem. O obra\u017ceniach dziecka zawiadomi\u0142 policj\u0119 szpital miejski w Rzeszowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29924568,rodzice-znecali-sie-nad-trzymiesiecznym-chlopcem-szpital-zawiadomil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 18:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kreml chce zje\u015b\u0107 grup\u0119 Wagnera i mie\u0107 grup\u0119 Wagnera. To, co z niej zostanie, mo\u017ce by\u0107 problemem dla Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/89/1c/z29923778M,Jewgienij-Prigozyn-prezentujacy-danie-premierowi-W.jpg\" vspace=\"2\" />Po swoim buncie Jewgenij Prigo\u017cyn i cz\u0119\u015b\u0107 jego najemnik\u00f3w ma zosta\u0107 zes\u0142ana na Bia\u0142oru\u015b. Dlaczego akurat tam i w jakim celu? Moskwie najpewniej zale\u017cy na tym, aby nadal mie\u0107 sprawne narz\u0119dzie do realizacji ciemnych interes\u00f3w poza swoimi granicami. Stara si\u0119 wi\u0119c zje\u015b\u0107 ciastko i je nadal mie\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29923556,kreml-chce-zjesc-grupe-wagnera-i-miec-grupe-wagnera-to-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 18:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamieszki we Francji. Manifestanci buduj\u0105 barykady. Po\u017cary i wybuchy na ulicach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/88/1c/z29921105M,APTOPIX-France-Police-Shooting.jpg\" vspace=\"2\" />W Nanterre pod Pary\u017cem po raz kolejny w ci\u0105gu ostatnich dni star\u0142y si\u0119 policja i grupy m\u0142odych os\u00f3b pochodzenia afryka\u0144skiego. Ma to zwi\u0105zek ze \u015bmierci\u0105 siedemnastolatka zastrzelonego we wtorek przez policj\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 uciec podczas kontroli drogowej. W wielu miastach w nocy prawdopodobnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 kolejne zamieszki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924554,zamieszki-we-francji-manifestanci-buduja-barykady-pozary-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 18:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bartosz zmar\u0142 po interwencji policji. Prokuratura: Czekamy na ostatni\u0105 ekspertyz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/74/1c/z29838839M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik \u0142\u00f3dzkiej prokuratury przekaza\u0142, \u017ce \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci Bartosza Soko\u0142owskiego z Lubina ma si\u0119 ju\u017c ku ko\u0144cowi. - Czekamy na ostatni\u0105, kluczow\u0105 ekspertyz\u0119. Potem b\u0119dziemy podejmowa\u0107 najwa\u017cniejsze decyzje - przekaza\u0142 Krzysztof Kopania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29924412,bartosz-zmarl-po-interwencji-policji-prokuratura-czekamy-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 18:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce znalezisko we Wroc\u0142awiu. Szczeniaki w kartonowych pud\u0142ach porzucone w krzakach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/89/1c/z29924504M,Siedmioro-porzuconych-szczeniat-znaleziono-w-karto.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z wroc\u0142awskich osiedli (woj. dolno\u015bl\u0105skie) znaleziono porzucone szczeniaki. Zwierz\u0119ta zosta\u0142y zamkni\u0119te w kartonowych pud\u0142ach i wyrzucone w krzaki. Odwodnione maluchy trafi\u0142y pod opiek\u0119 Schroniska dla Bezdomnych Zwierz\u0105t we Wroc\u0142awiu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29924460,szokujace-znalezisko-we-wroclawiu-szczeniaki-w-kartonowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 18:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Musimy przygotowa\u0107 wojsko na starcia Grupy Wagnera w roli zielonych ludzik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/89/1c/z29924514M,Czlonek-Grupy-Wagnera.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr M\u00fcller wskaza\u0142 na konieczno\u015b\u0107 wzmocnienia naszej wschodniej granicy. - Musimy przygotowa\u0107 wojsko na starcia wagnerowc\u00f3w w roli zielonych ludzik\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 rzecznik rz\u0105du. - To grupa bardzo dobrze wyposa\u017cona, je\u017celi chodzi o sprz\u0119t wojskowy. Nie mo\u017cemy niczego wykluczy\u0107 - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29924296,rzecznik-rzadu-musimy-przygotowac-wojsko-na-starcia-grupy-wagnera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 17:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wraca niebezpieczna pogoda. Od pi\u0105tku gwa\u0142towne burze i grad, mo\u017cliwe podtopienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/89/1c/z29924267M,Nad-Polske-nadciagaja-burze-z-gradem.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski zbli\u017ca si\u0119 ch\u0142odny front atmosferyczny, kt\u00f3ry sprowadzi ulewy, wy\u0142adowania atmosferyczne, gradobicia i wichury. Na zewn\u0105trz niebezpiecznie zrobi si\u0119 ju\u017c w pi\u0105tek, a burzowa aura utrzyma si\u0119 przez ca\u0142y weekend.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29924222,wraca-niebezpieczna-pogoda-od-piatku-gwaltowne-burze-i-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "BBN: Polska wy\u015ble na Litw\u0119 kontyngent wojsk specjalnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/1d/1c/z29480869M,Andrzej-Duda--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szef BBN Jacek Siewiera poinformowa\u0142, \u017ce Polska \"w najbli\u017cszym czasie\" wy\u015ble na Litw\u0119 kontyngent wojsk specjalnych. B\u0119dzie on realizowa\u0142 zadania \u0107wiczeniowe i ochronne szczytu NATO w Wilnie. Siewiera m\u00f3wi\u0142, \u017ce ta decyzja to skutek \"zdarze\u0144, kt\u00f3re mia\u0142y miejsce w ostatnim czasie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924508,bbn-polska-wysle-na-litwe-kontyngent-wojsk-specjalnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 teraz stanie z Prigo\u017cynem? Putin wybacza wszystko, ale nie zdrad\u0119. B\u0119dzie chcia\u0142 mu \"podzi\u0119kowa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/84/1c/z29904328M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn prawdopodobnie przebywa na Bia\u0142orusi. Dyrektor O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich oceni\u0142, \u017ce nie zostanie tam d\u0142ugo. Co czeka szefa Grupy Wagnera? W\u0142adimir Putin nie wybacza zdrady. W zwi\u0105zku z tym b\u0119dzie chcia\u0142 mu podzi\u0119kowa\u0107 za \"marsz sprawiedliwo\u015bci\" na Moskw\u0119. Wszystko zale\u017cy od czasu i mo\u017cliwo\u015bci - oceni\u0142 analityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924250,co-sie-teraz-stanie-z-prigozynem-putin-wybacza-wszystko-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 16:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziecko wypad\u0142o z promu Stena Line, za nim wyskoczy\u0142a matka. Oboje trafili do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/89/1c/z29924381M,Prom-Stena-Line--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Matka z dzieckiem znale\u017ali si\u0119 za burt\u0105 promu Stena Line. W momencie wypadku statek znajdowa\u0142 si\u0119 na Morzu Ba\u0142tyckim w po\u0142owie trasy z Karlskrony do Gdyni. Na miejscu interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe z Niemiec, Polski oraz Szwecji. Oko\u0142o godziny 17:30 Morskie i Lotnicze Centrum Ratownictwa poinformowa\u0142o o wyci\u0105gni\u0119ciu z wody obu os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924356,akcja-ratunkowa-na-baltyku-dziecko-z-matka-za-burta-promu-stena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 16:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda o \"lex Tusk\": Mo\u017ce to nie by\u0142o najszcz\u0119\u015bliwsze rozwi\u0105zanie, je\u015bli chodzi o kompetencje komisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/73/1c/z29831774M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Od samego pocz\u0105tku ta ustawa nie blokowa\u0142a nikomu kandydowania do parlamentu. To by\u0142y k\u0142amstwa, nieprawdy sugeruj\u0105ce, \u017ce orzeczenie komisji zablokuje komukolwiek start w wyborach - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 prezydent Andrzej Duda o \"lex Tusk\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29924113,andrzej-duda-o-lex-tusk-moze-to-nie-bylo-najszczesliwsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burza po s\u0142owach Semeniuk o demografii. Przeprasza tych, kt\u00f3rzy poczuli si\u0119 \"dotkni\u0119ci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/65/1c/z29775861M,Olga-Semeniuk-Patkowska--zdjecie-archiwalne-.jpg\" vspace=\"2\" />Olga Semeniuk-Patkowska na antenie TVP Info stwierdzi\u0142a, \u017ce problemy demograficzne w Polsce wynikaj\u0105 z mody i \"tendencji \u017cycia ponad stan\" zwolennik\u00f3w opozycji. Teraz przeprosi\u0142a wszystkich tych, kt\u00f3rzy \"mogli poczu\u0107 si\u0119 dotkni\u0119ci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29924045,burza-po-slowach-semeniuk-o-demografii-przeprasza-tych-ktorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest \"genera\u0142 Armagedon\"? C\u00f3rka Surowikina nie potwierdza zatrzymania, Pieskow kr\u0119ci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/89/1c/z29924197M,Siergiej-Surowikin.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 nieoficjalnie doniesienia o aresztowaniu naczelnego dow\u00f3dcy rosyjskich Si\u0142 Powietrzno-Kosmicznych Siergieja Surowikina oraz jego zast\u0119pcy. C\u00f3rka genera\u0142a twierdzi, \u017ce ojciec nie zosta\u0142 zatrzymany. M\u0119tne s\u0105 natomiast informacje podawane przez rzecznika Kremla.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29924154,gdzie-jest-general-armagedon-corka-surowkina-nie-potwierdza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 15:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobowt\u00f3r Putina w Dagestanie? Nic nie m\u00f3wi\u0142, macha\u0142 r\u0119kami i przytula\u0142 ludzi na ulicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/89/1c/z29924033M,Wladimir-Putin-w-Dagestanie.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby prasowe Kremla opublikowa\u0142y nagranie z wizyty W\u0142adimira Putina w Dagestanie, na kt\u00f3rym rosyjski przyw\u00f3dca przytula\u0142 i robi\u0142 sobie zdj\u0119cia ze zgromadzonym na placu t\u0142umie. Niecodzienne zachowanie prezydenta sprawi\u0142o, \u017ce szybko pojawi\u0142y si\u0119 g\u0142osy o mo\u017cliwym wykorzystaniu jednego z jego sobowt\u00f3r\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29923956,sobowtor-putina-w-dagestanie-zachowanie-prezydenta-moze-wzbudzac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 15:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Radiow\u00f3z zawis\u0142 na schodach przed blokiem w Nysie. Policjantka ukarana [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/89/1c/z29923974M,Do-nietypowego-zdarzenia-z-radiowozem-policyjnym-d.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy jednego z nyskich osiedli (woj. opolskie) byli \u015bwiadkami nietypowego zdarzenia. Policjantka wjecha\u0142a radiowozem na chodnik, a nast\u0119pnie zawis\u0142a nim na schodach. Funkcjonariuszka zosta\u0142a ukarana dwoma mandatami, a nagranie z jej przejazdu trafi\u0142o do internetu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29923789,radiowoz-zawisl-na-schodach-przed-blokiem-w-nysie-policjantka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 15:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y. nauczyciel i radny PiS s\u0142a\u0142 podw\u0142adnym w kuratorium tre\u015bci porno? S\u0105d przyklasn\u0105\u0142 umorzeniu sprawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/7d/1c/z29874648M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Zawi\u015bli\u0144ski to by\u0142y nauczyciel, radny PiS (2014-2016), a tak\u017ce by\u0142y dyrektor delegatury kuratorium o\u015bwiaty w Ciechanowie, a obecnie wizytator. Pracownicy kuratorium zarzucali mu mobbing i skar\u017cyli si\u0119, \u017ce wysy\u0142a im tre\u015bci o charakterze pornograficznym. Prokuratura nie dopatrzy\u0142a si\u0119 w poczynaniach Zawi\u015bla\u0144skiego \"znamion czynu zabronionego\". A ciechanowski s\u0105d podtrzyma\u0142 w czwartek decyzj\u0119 prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29922347,byly-nauczyciel-i-radny-pis-slal-podwladnym-w-kuratorium-tresci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dow\u00f3d osobisty. Symbol, kt\u00f3ry zmienia kolor z zielonego na fioletowy. Co oznacza?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/d1/1b/z29168444M,Dowod-osobisty.jpg\" vspace=\"2\" />Dowody osobiste z warstw\u0105 elektroniczn\u0105, czyli e-dowody wydawane s\u0105 od 2019 roku. Cho\u0107 na poz\u00f3r s\u0105 podobne do standardowych dokument\u00f3w, daj\u0105 posiadaczowi wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci. W ich prawym g\u00f3rnym rogu znajduje si\u0119 element graficzny, kt\u00f3ry zmienia kolor z zielonego na fioletowy. Co oznacza?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29923764,dowod-osobisty-symbol-ktory-zmienia-kolor-z-zielonego-na-fioletowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 14:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajne rozmowy na szczycie UE. Za zamkni\u0119tymi drzwiami dyskutuj\u0105 o Rosji i Grupie Wagnera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/89/1c/z29924103M,Szczyt-UE.jpg\" vspace=\"2\" />Europejscy przyw\u00f3dcy rozpocz\u0119li szczyt Wsp\u00f3lnoty w Brukseli od spotkania z sekretarzem generalnym NATO. Jak podaj\u0105 dziennikarze, dyskusja toczy si\u0119 \"za zamkni\u0119tymi drzwiami i bez telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych\". Jednym z g\u0142\u00f3wnych temat\u00f3w rozm\u00f3w s\u0105 ostatnie wydarzenia w Rosji i mo\u017cliwa obecno\u015b\u0107 Grupy Wagnera w Bia\u0142orusi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29923667,tajne-rozmowy-na-szczycie-ue-za-zamknietymi-drzwiami-dyskusja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W wypadku na W\u0119grzech straci\u0142a rodzic\u00f3w i starszego brata. P\u00f3\u0142toraroczna Asia wr\u00f3ci\u0142a do Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/89/1c/z29923411M,Poltoraroczna-Asia-stracila-rodzicow-i-starszego-b.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142toraroczna Asia, kt\u00f3ra jako jedyna ze swojej rodziny prze\u017cy\u0142a wypadek samochodowy na W\u0119grzech, wr\u00f3ci\u0142a ju\u017c do Polski. W kwestii opieki dziewczynka mo\u017ce liczy\u0107 na swoich dziadk\u00f3w oraz cioci\u0119. W pomoc osieroconemu dziecku zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 m.in. konsul W\u0119gier. Zbi\u00f3rka zorganizowana na rzecz ma\u0142ej Asi przekroczy\u0142a ju\u017c pu\u0142ap ponad 55 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29923285,w-wypadku-na-wegrzech-stracila-rodzicow-i-starszego-brata-poltoraroczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kujawsko-pomorskie. Zatrzymali kierowc\u0119, bo jecha\u0142 \"podejrzanie\". Potrzebowa\u0142 natychmastowej pomocy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/89/1c/z29923726M,Wielki-Komorsk--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas patrolu w Wielkim Komorsku policjanci zauwa\u017cyli, \u017ce jeden z kierwoc\u00f3w prowadzi samoch\u00f3d w \"podejrzany\" spos\u00f3b. M\u0119\u017cczyzna sam zatrzyma\u0142 si\u0119 na widok radiowozu. Wymaga\u0142 natychmiastowej interwencji medycznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29923573,roj-os-zaatakowal-mezczyzne-uratowali-go-policjanci-podczas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 13:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Reset\". TVP nie chce powiedzie\u0107, ile kosztowa\u0142a produkcja Rachonia i Cenckiewicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/7b/1c/z29864523M,Kadr-z-serialu--Reset--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja Polska nie informuje o kosztach produkcji serialu \"Reset\" - podaje press.pl. Tajemnic\u0105 jest te\u017c to, ile odcink\u00f3w liczy cykl dokumentalny Micha\u0142a Rachonia i S\u0142awomira Cenckiewicza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29923098,reset-tvp-nie-chce-powiedziec-ile-kosztowala-produkcja-rachonia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 13:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Radomsko. Parafia nie zap\u0142aci za ko\u015bcielnego pedofila? Ko\u015bci\u00f3\u0142 zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 apelacj\u0119 w s\u0105dzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/89/1c/z29923241M,Radomsko--Pedofilia-w-kosciele--Parafia-nie-chce-z.jpg\" vspace=\"2\" />Parafia w Radomsku powinna, zgodnie z decyzj\u0105 s\u0105du, zap\u0142aci\u0107 190 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia dla ofiary pedofila, 10 tys. z\u0142 dla Fundacji Stop Milczeniu w Gdyni i koszta s\u0105dowe w wysoko\u015bci ponad 29 tys. z\u0142. W ko\u015bciele pracowa\u0142 pedofil, kt\u00f3ry dopu\u015bci\u0142 si\u0119 molestowania seksualnego nieletniego. Jak si\u0119 okazuje, parafia nie zamierza p\u0142aci\u0107. Z wyrokiem nie zgadza si\u0119 tak\u017ce pokrzywdzony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29922689,parafia-nie-zaplaci-za-koscielnego-pedofila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. \"Najbardziej poszukiwany\" zbieg trafi\u0142 do aresztu po niemal 40 latach. Odpowie za zab\u00f3jstwo kobiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/89/1c/z29923534M,USA--Zatrzymanie-65-letniego-Donalda-Santiniego.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ska policja zatrzyma\u0142a poszukiwanego od blisko czterech dekad Donalda Santiniego. 65-latek przez lata pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 fikcyjn\u0105 to\u017csamo\u015bci\u0105. Teraz odpowie przed s\u0105dem za zab\u00f3jstwo kobiety, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w 1984 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29923261,usa-donald-santini-trafil-do-aresztu-po-niemal-40-latach-odpowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 13:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grzegorz Braun z Konfederacji zyskuje popularno\u015b\u0107 w Rosji. Media cytuj\u0105 jego s\u0142owa jako \"opinie Polak\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/89/1c/z29923032M,Konwencja-Konfederacji--Grzegorz-Braun.jpg\" vspace=\"2\" />Przem\u00f3wienie Grzegorza Brauna podczas konwencji programowej Konfederacji jest szeroko komentowane w propagandowych rosyjskich mediach. \"Polacy z aplauzem przyj\u0119li wezwanie do zapobie\u017cenia 'banderyzacji' kraju\" - napisa\u0142a pa\u0144stwowa rosyjska agencja RIA Novosti.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29922691,grzegorz-braun-z-konfederacji-zyskuje-popularnosc-w-rosji-media.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 12:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wpadka prezydenta USA. Joe Biden pomyli\u0142 Ukrain\u0119 z innym krajem. \"Putin przegrywa wojn\u0119 w Iraku\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/89/1c/z29922874M,Prezydent-USA-Joe-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze zapytali Joe Bidena o aktualn\u0105 sytuacj\u0119 W\u0142adimira Putina. Prezydent USA zapewne nikogo nie zaskoczy\u0142, gdy nazwa\u0142 Putina \"pariasem\". Jednak p\u00f3\u017aniej Biden powiedzia\u0142 co\u015b, czego raczej si\u0119 nie spodziewano. Ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Rosji \"przegrywa wojn\u0119 w Iraku\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29922247,gafa-prezydenta-usa-joe-biden-pomylil-ukraine-z-innym-krajem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 12:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin m\u00f3wi\u0142 o nadaniu \u0141ukaszence stopnia pu\u0142kownika. Pieskow komentuje: To by\u0142a ironia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/89/1c/z29922920M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />W ubieg\u0142ym roku W\u0142adimir Putin mia\u0142 obieca\u0107 Alaksandrowi \u0141ukaszence stopie\u0144 pu\u0142kownika, czego sam bia\u0142oruski przyw\u00f3dca domaga\u0142 si\u0119 w wywiadach. Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow zapytany przez dziennikarza, zabra\u0142 g\u0142os w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29922885,putin-mowil-o-nadaniu-lukaszence-stopnia-pulkownika-pieskow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wstrz\u0105saj\u0105ce odkrycie na warszawskiej Ochocie. Przed zak\u0142adem pogrzebowym le\u017ca\u0142y zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/89/1c/z29922641M,Na-warszawskiej-Ochocie-znaleziono-zwloki.jpg\" vspace=\"2\" />Na warszawskiej Ochocie przed wej\u015bciem do zak\u0142adu pogrzebowego znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Prawdopodobnie dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Na miejscu zdarzenia przez kilka godzin pracowali policyjni technicy i prokurator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29922361,wstrzasajace-odkrycie-na-warszawskiej-ochocie-przed-zakladem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump wyg\u0142asza\u0142 \"spro\u015bne komentarze\" na temat swojej c\u00f3rki? Doradca jego kampanii zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/89/1c/z29922292M,Donald-Trump-z-corka-Ivanka-Trump-w-2014-roku.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y urz\u0119dnik administracji Trumpa wydaje kolejn\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 poprzedniemu prezydentowi USA. Redakcja \"Newsweeka\" mia\u0142a okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z jej fragmentami. Miles Taylor pisze mi\u0119dzy innymi, \u017ce Trump mia\u0142 wyg\u0142asza\u0107 \"spro\u015bne komentarze\" na temat swojej c\u00f3rki, a tak\u017ce nie kry\u0107 seksizmu wobec pracowniczek jego administracji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29921948,trump-wyglaszal-sprosne-komentarze-na-temat-swojej-corki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie si\u0119 podzia\u0142 Gierasimow? Reuters: Znikn\u0105\u0142 razem z Surowikinem. Nie widziano go od buntu Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/89/1c/z29923011M,Walerij-Gierasimow.jpg\" vspace=\"2\" />Nadal nie jest jasne, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 najwy\u017csi rang\u0105 rosyjscy dow\u00f3dcy. Po buncie Prigo\u017cyna ani razu publicznie nie wyst\u0105pi\u0142 Walerij Gierasimow, szef sztabu Si\u0142 Zbrojnych Federacji Rosyjskiej. Od soboty nie widziano te\u017c gen. Siergieja Surowikina. Z Rosji p\u0142yn\u0105 pog\u0142oski o czystkach w armii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29922581,gdzie-sie-podziewa-gen-gierasimow-pogloski-o-czystkach-w-armii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 11:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masowy gr\u00f3b ze szcz\u0105tkami niemal 800 dzieci przy domu dziecka. W Irlandii rozpoczynaj\u0105 si\u0119 ekshumacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/89/1c/z29922444M.jpg\" vspace=\"2\" />- W Irlandii nie wydarzy\u0142o si\u0119 wcze\u015bniej nic na tak\u0105 skal\u0119. To b\u0119dzie jedna z najbardziej z\u0142o\u017conych operacji tego typu na \u015bwiecie - powiedzia\u0142 Roderic O'Gorman, irlandzki minister ds. dzieci, niepe\u0142nosprawnych, r\u00f3wno\u015bci i integracji. Polityk zapowiedzia\u0142 ekshumacj\u0119 i identyfikacj\u0119 szcz\u0105tek 796 dzieci odnalezionych na terenie by\u0142ego Domu Matki i Dziecka w irlandzkiej miejscowo\u015bci Tuam.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29922345,masowy-grob-ze-szczatkami-niemal-800-dzieci-przy-domu-dziecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 11:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Zdrowia reaguje na \u015bmier\u0107 Anny. 36-latka zmar\u0142a po tym, jak nie zosta\u0142a przyj\u0119ta do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/6a/1c/z29798082M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski--zdjecie-archiwa.jpg\" vspace=\"2\" />Minister zdrowia Adam Niedzielski zareagowa\u0142 na publikacje dotycz\u0105ce \u015bmierci 36-letniej Anny, kt\u00f3ra przez tydzie\u0144 pr\u00f3bowa\u0142a dosta\u0107 si\u0119 do szpitala po tym, jak wyniki bada\u0144 krwi wykaza\u0142y nisk\u0105 hemoglobin\u0119. Szpitale w Z\u0142otowie i Pile zostan\u0105 skontrolowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29922848,ministerstwo-zdrowia-reaguje-na-smierc-anny-36-latka-zmarla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "To prosty quiz. Musisz tylko wskaza\u0107, kiedy \u017cy\u0142a posta\u0107, o kt\u00f3r\u0105 pytamy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/88/1c/z29920808M,Grafika-do-quizu-o-znanych-postaciach.jpg\" vspace=\"2\" />Liczy si\u0119 nie tylko wiedza, ale i celne strza\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17735,to-prosty-quiz-musisz-tylko-wskazac-kiedy-zyla-postac-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja kpi po ataku na Kramatorsk. Ambasada obwinia ukrai\u0144sk\u0105 pisark\u0119 za obra\u017cenia Kolumbijczyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/89/1c/z29922277M,Rosja-zaatakowala-Kramatorsk--27-06-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />\u0142oBy\u0142y doradca prezydenta Kolumbii Sergio Jaramillo, pisarz Hector Abad, dziennikarka Catalina Gomez oraz ukrai\u0144ska pisarka Wiktoria Amelina zostali ranni podczas zbombardowania przez Rosjan pizzerii w Kramatorsku. \"Cieszymy si\u0119, \u017ce dla Kolumbijczyk\u00f3w ta brawurowa wycieczka nie przerodzi\u0142a si\u0119 w nieodwracaln\u0105 tragedi\u0119\" - skomentowa\u0142a rosyjska ambasada. W bombardowaniu zgin\u0119\u0142o 12 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29921387,w-ataku-na-kramatorsk-ranni-zostali-kolumbijczycy-rosja-obwinia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 10:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"WSJ\": Putin przejmuje kontrol\u0119 nad imperium Grupy Wagnera. Urz\u0119dnicy w po\u015bpiechu ruszyli do Afryki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/89/1c/z29922415M,Najemnicy-z-Grupy-Wagnera.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wall Street Journal\" ujawnia nowe informacje dotycz\u0105ce reakcji Kremla na bunt Jewgienija Prigo\u017cyna. Kilka godzin po tym, jak wagnerowcy zatrzymali sw\u00f3j \"marsz na Moskw\u0119\", rosyjskie w\u0142adze postanowi\u0142y przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 nad ca\u0142\u0105 grup\u0105. W tym celu rosyjscy wys\u0142annicy udali si\u0119 w po\u015bpiechu do Syrii i kraj\u00f3w afryka\u0144skich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29922026,wsj-wladimir-putin-usiluje-przejac-kontrole-nad-globalnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Malediwy Mazur\" wysychaj\u0105. Jezioro \u015awi\u0119tajno si\u0119 kurczy, mieszka\u0144cy maj\u0105 powa\u017cny problem z wod\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/89/1c/z29922124M,Jezioro-Swietajno--17-06-2015-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim powa\u017cnym problemem jest susza hydrologiczna. Mieszka\u0144cy powiatu szczycie\u0144skiego skar\u017c\u0105 si\u0119 na problemy z zaopatrzeniem w wod\u0119. Wysycha te\u017c jezioro \u015awi\u0119tajno. Nadzorowane przez rz\u0105d Wody Polskie nie zareagowa\u0142y na t\u0119 sytuacj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29921391,malediwy-mazur-wysychaja-jezioro-swietajno-sie-kurczy-mieszkancy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 10:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Z rzeki wy\u0142owiono kilkana\u015bcie cia\u0142. Jednym ze zmar\u0142ych Polak. S\u0105 teorie o seryjnym zab\u00f3jcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/89/1c/z29921560M,Policja-w-USA--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od pocz\u0105tku 2022 roku w jeziorze Michigan i rzece Chicago znaleziono 16 cia\u0142. Sprawa budzi wiele emocji. Policja twierdzi, \u017ce sprawy nie s\u0105 ze sob\u0105 powi\u0105zane. Jednak Tracy Walder, by\u0142a agentka federalna CIA i FBI w rozmowie z \"New York Post\" przekaza\u0142a, \u017ce jej zdaniem we wszystkich sprawach \"istnieje zbyt wiele zbieg\u00f3w okoliczno\u015bci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29921416,usa-co-najmniej-16-cial-wylowiono-z-rzeki-od-poczatku-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 10:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Daniel Korski wycofa\u0142 si\u0119 z kandydowania na burmistrza Londynu. Producentka zarzuca mu molestowanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/89/1c/z29921705M,Wielka-Brytania--Daniel-Korski-wycofuje-kandydatur.jpg\" vspace=\"2\" />Daniel Korski, kandydat Partii Konserwatywnej na stanowisko burmistrza Londynu, wycofa\u0142 swoj\u0105 kandydatur\u0119 po zarzutach producentki telewizyjnej Daisy Godwin, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce polityk 10 lat temu \"nagle po\u0142o\u017cy\u0142 jej r\u0119k\u0119 na piersi\". Korski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29921261,polityk-daniel-korski-oskarzony-o-molestowanie-wycofal-swoja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe ustalenia ukrai\u0144skich dziennikarzy. Podali, kto m\u00f3g\u0142 wysadzi\u0107 tam\u0119 w Nowej Kachowce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/89/1c/z29921297M,Ustalono-tozsamosc-rosyjskich-zolnierzy--ktorzy-ok.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skim dziennikarzom uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 kilku rosyjskich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy okupowali elektrowni\u0119 wodn\u0105 w Nowej Kachowce, gdy dosz\u0142o w niej do wybuchu. W identyfikacji wojskowych pomog\u0142y nagrania rosyjskich medi\u00f3w propagandowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920914,nowe-ustalenia-ukrainskich-dziennikarzy-podali-kto-mogl-wysadzic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 09:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dow\u00f3dca operacji \"Samum\" wygra\u0142 przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Warszawie. Sz\u0142o o wysoko\u015b\u0107 emerytury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/6d/1b/z28758165M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie wyda\u0142 wyrok, na mocy kt\u00f3rego zmieni\u0142 zaskar\u017con\u0105 decyzj\u0119 i przywr\u00f3ci\u0142 pu\u0142kownikowi Andrzejowi Maronde pe\u0142ne prawo do emerytury. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29921158,dowodca-operacji-samum-wygral-przed-sadem-okregowym-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anna przez tydzie\u0144 szuka\u0142a pomocy w szpitalach w Z\u0142otowie i Pile. 36-latka zmar\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/28/1a/z27426897M,SOR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />36-letnia Anna D. przez tydzie\u0144 pr\u00f3bowa\u0142a dosta\u0107 si\u0119 do szpitala po tym, jak badania krwi wykaza\u0142y u niej bardzo nisk\u0105 hemoglobin\u0119. Mimo z\u0142ego stanu zdrowia kobieta nie zosta\u0142a przyj\u0119ta na \u017caden z oddzia\u0142\u00f3w w Z\u0142otowie lub Pile. Anna trafi\u0142a do szpitala dopiero 12 czerwca, jednak jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 ju\u017c uratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29921361,anna-przez-tydzien-szukala-pomocy-w-szpitalach-w-zlotowie-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144sk. 45-latka podejrzana o zn\u0119canie si\u0119 nad szczeniakiem. \"Rzuci\u0142a psem o \u0142awk\u0119 i kopn\u0119\u0142a go\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/89/1c/z29921296M,45-latka-uslyszala-zarzut-znecania-sie-nad-szczeni.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali 45-letni\u0105 kobiet\u0119 podejrzan\u0105 o zn\u0119canie si\u0119 nad psem. Ustalono, \u017ce rzuci\u0142a szczeniakiem o \u0142awk\u0119 i kopn\u0119\u0142a go. Stra\u017c miejska przekaza\u0142a te\u017c, \u017ce zwierz\u0119 prawdopodobnie od d\u0142u\u017cszego czasu nie dosta\u0142o jedzenia ani wody.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29921028,gdansk-45-latka-podejrzana-o-znecanie-sie-nad-szczeniakiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wirus ptasiej grypy w\u015br\u00f3d kot\u00f3w. Czy cz\u0142owiek mo\u017ce si\u0119 zarazi\u0107? Ekspertki wyja\u015bniaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/88/1c/z29921086M.jpg\" vspace=\"2\" />- Zaka\u017cenia wirusem ptasiej grypy u kot\u00f3w zdarza\u0142y si\u0119 i zdarzaj\u0105. Te, kt\u00f3re obserwujemy w Polsce, to nie s\u0105 odosobnione przypadki. (...) Niestety, mo\u017ce by\u0107 to choroba \u015bmiertelna dla kot\u00f3w, wi\u0119c jest wa\u017cne, \u017ceby\u015bmy zachowali \u015brodki ostro\u017cno\u015bci w przypadku naszych domowych zwierz\u0105t - powiedzia\u0142a dr Emilia Skirmuntt, wirusolo\u017cka z Uniwersytetu Oksfordzkiego w rozmowie z Medonetem. Ekspertki odpowiedzia\u0142y tak\u017ce mi\u0119dzy innymi na pytanie, czy cz\u0142owiek mo\u017ce zarazi\u0107 si\u0119 ptasi\u0105 gryp\u0105 od swojego pupila.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29920984,wirus-ptasiej-grypy-wsrod-kotow-czy-czlowiek-moze-sie-zarazic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gniezno. Seria napad\u00f3w na nastolatk\u00f3w. Ataki s\u0105 do siebie podobne. Policja prosi o pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/88/1c/z29921169M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />O serii niepokoj\u0105cych napad\u00f3w w Gnie\u017anie informuj\u0105 lokalne media. Ofiarami s\u0105 nastolatkowie. Spos\u00f3b dzia\u0142ania napastnik\u00f3w podczas wszystkich atak\u00f3w jest podobny. Policja prosi o pomoc w ustaleniu sprawc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29920908,gniezno-seria-napadow-na-nastolatkow-ataki-sa-do-siebie-podobne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Protestuj\u0105cy podpali\u0142 Koran przed meczetem w Sztokholmie. Incydent zaogni konflikt z Turcj\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/88/1c/z29921133M,Koran--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z demonstrant\u00f3w protestuj\u0105cych w \u015brod\u0119 przed meczetem w Sztokholmie \"podar\u0142 strony egzemplarza Koranu, wytar\u0142 nim buty, po czym w\u0142o\u017cy\u0142 do \u015brodka bekon i podpali\u0142\" - przytacza Agencja Reutera. Incydent mo\u017ce zaogni\u0107 konflikt mi\u0119dzy Szwecj\u0105 a Turcj\u0105, uwa\u017ca Reuters. Ankara blokuje bowiem do\u0142\u0105czenie Szwecji do NATO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920850,protestujacy-podpalil-koran-przed-meczetem-w-sztokholmie-incydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki o \"planie\" ws. migracji. \"Rz\u0105d PiS nie zgodzi si\u0119 na eksperymenty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/88/1c/z29921129M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 nie zgodzi si\u0119 na \u017cadne eksperymenty, wymuszenia dotycz\u0105ce przyjmowania migrant\u00f3w - powiedzia\u0142 przed szczytem Rady Europejskiej Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29921259,mateusz-morawiecki-o-planie-ws-migracji-rzad-pis-nie-zgodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Genera\u0142 Armagedon\" aresztowany za zdrad\u0119? Surowikin nie rozmawia\u0142 z rodzin\u0105 od trzech dni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/88/1c/z29921249M,Siergiej-Surowikin.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 rosyjskie media poinformowa\u0142y o aresztowaniu Siergieja Surowikina i jego zast\u0119pcy po tym, jak dosz\u0142o do buntu Prigo\u017cyna i zaj\u0119cia przez najemnik\u00f3w z grupy Wagnera kilku miast na po\u0142udniu Rosji. W sprawie wypowiedzia\u0142 si\u0119 ju\u017c Andriej Judin, kt\u00f3ry w wiadomo\u015bci przes\u0142anej mediom napisa\u0142, \u017ce \"jest w domu\". Z kolei \"genera\u0142 Armagedon\" od co najmniej trzech dni nie kontaktowa\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920988,general-armagedon-nie-rozmawial-z-rodzina-od-trzech-dni-jego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dworczyk w\u015bciek\u0142y na Onet po najnowszych doniesieniach. Chce sprostowania i straszy s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/7d/1c/z29872142M,Michal-Dworczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Dworczyk reaguje na publikacj\u0119 Onetu o naciskach w\u0142adzy na media. Andrzej Stankiewicz napisa\u0142 w niej, \u017ce polityk by\u0142 zaanga\u017cowany w plan sprzeda\u017cy Onetu pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ce. \"\u017b\u0105dam sprostowania - w przeciwnym razie spotkamy si\u0119 w s\u0105dzie\" - odpowiada Dworczyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29920818,onet-mial-byc-sprzedany-panstwowej-spolce-dworczyk-chce-sprostowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142awno. W nocy znale\u017ali w lesie wrak awionetki. W \u015brodku by\u0142y zw\u0142oki 62-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/88/1c/z29921210M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy niedaleko S\u0142awna w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim odnaleziono rozbit\u0105 awionetk\u0119. Jak przekaza\u0142a Stra\u017c Po\u017carna, 62-latek, kt\u00f3ry siedzia\u0142 za sterami ma\u0142ego samolotu, nie \u017cyje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29921147,pod-slawnem-znaleziono-wrak-awionetki-62-letni-pilot-nie-przezyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grecy pokazali nowe nagrania. Na jednym z nich Anastazja ma by\u0107 widziana po raz ostatni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/88/1c/z29921195M.jpg\" vspace=\"2\" />Greckie media pokaza\u0142y nowe nagrania w sprawie \u015bmierci 27-letniej Anastazji z Wroc\u0142awia. Na jednym z nich wida\u0107 jak Polka jedzie na motocyklu z podejrzanym o jej zab\u00f3jstwo 32-letnim Banglijczykiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920779,grecy-pokazali-nowe-nagrania-na-jednym-z-nich-27-letnia-anastazja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 07:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie tylko Grupa Wagnera. W Rosji s\u0105 te\u017c inne prywatne armie. Ekspert: S\u0105 powi\u0105zane z Ministerstwem Obrony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/88/1c/z29921060M,Bojownicy-Grupy-Wagnera-na-wojnie-w-Ukrainie--Bahm.jpg\" vspace=\"2\" />Opr\u00f3cz regularnych oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich w Ukrainie walcz\u0105 najemnicy kilkudziesi\u0119ciu prywatnych grup. Ich struktury i finansowanie s\u0105 niejasne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29920858,nie-tylko-grupa-wagnera-w-rosji-sa-tez-inne-prywatne-armie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 07:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzy pla\u017ce na katalo\u0144skim wybrze\u017cu zamkni\u0119te. W pobli\u017cu pojawi\u0142y si\u0119 \u017car\u0142acze b\u0142\u0119kitne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/88/1c/z29920825M,Marjal-Vella--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na hiszpa\u0144skich pla\u017cach zn\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 rekiny. W\u0142adze Katalonii zadecydowa\u0142y o zamkni\u0119ciu trzech k\u0105pielisk. Eksperci jednak uspokajaj\u0105, \u017ce ryzyko ataku przez rekina jest bardzo ma\u0142e.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920669,zamknieto-trzy-plaze-na-katalonskim-wybrzezu-w-poblizu-pojawily.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karambol na A4 na Dolnym \u015al\u0105sku. Zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Na odcinku autostrady A4 w miejscowo\u015bci Kostom\u0142oty zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wek - podaje RMF24. Jak na razie nie ma informacji o osobach poszkodowanych. Trwaj\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29920971,karambol-na-a4-na-dolnym-slasku-zderzylo-sie-piec-ciezarowek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 07:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Udusi\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 \u017con\u0119 - ofiara \"nagra\u0142a w\u0142asn\u0105 \u015bmier\u0107\". Zapad\u0142 wyrok ws. Piotra S.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/7d/1c/z29874648M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Silne wzburzenie nie mo\u017ce by\u0107 uznane za usprawiedliwione - argumentowa\u0142 s\u0119dzia SN Dariusz Kala, po wyg\u0142oszeniu ostatecznego wyroku ws. zab\u00f3jstwa Izabeli Sz. W 2022 roku m\u0105\u017c kobiety, Piotr Sz. zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za morderstwo \u017cony, kt\u00f3ra by\u0142a w sz\u00f3stym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. 28 czerwca S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 tego wyroku wniesion\u0105 przez obron\u0119. Uzna\u0142 j\u0105 za \"bezzasadn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29920698,zapadl-wyrok-ws-piotra-s-udusil-ciezarna-zone-w-bielsku-bialej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski odwo\u0142a\u0142 drug\u0105 fal\u0119 zmian w rz\u0105dzie. Lista ludzi do dymisji by\u0142a d\u0142uga", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/87/1c/z29915032M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zrezygnowa\u0142 z drugiej fali rekonstrukcji rz\u0105du - ustali\u0142a Gazeta.pl. Faktycznie by\u0142a ona rozwa\u017cana, a do dymisji typowano kilkunastu wiceministr\u00f3w i paru ministr\u00f3w. Jednak na posiedzeniu \u015bcis\u0142ych w\u0142adz partii pomys\u0142 upad\u0142, zanim wyciek\u0142 do medi\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29920422,kaczynski-odwolal-druga-fale-zmian-w-rzadzie-lista-ludzi-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 07:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siergiej Surowikin \"koz\u0142em ofiarnym\" Putina za pucz Prigo\u017cyna - nowy raport ISW. \"By\u0142 pod przymusem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/88/1c/z29920871M,Siergiej-Surowikin-i-Wladimir-Putin-w-2017-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Siergiej Surowikin, zwany te\u017c \"genera\u0142em Armagedonem\", ma by\u0107 \"koz\u0142em ofiarnym\" za bunt najemnik\u00f3w z grupy Wagnera. Wed\u0142ug analityk\u00f3w z ameryka\u0144skiego ISW, celem Kremla jest z\u0142agodzenie atak\u00f3w na Ministerstwo Obrony Rosji i zrzucenie odpowiedzialno\u015bci za brak reakcji na zachowanie Prigo\u017cyna na \"zdrajc\u00f3w\" w\u015br\u00f3d rosyjskich dow\u00f3dc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920780,siergiej-surowikin-kozlem-ofiarnym-putina-za-pucz-prigozyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w kierownictwie Eurokorpusu. Po raz pierwszy na jego czele stanie Polak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/88/1c/z29920709M,Gen--broni-Jaroslaw-Gromadzinski.jpg\" vspace=\"2\" />Genera\u0142 broni Jaros\u0142aw Gromadzi\u0144ski stanie na czele Eurokorpusu, europejskich si\u0142 szybkiego reagowania dost\u0119pnych dla Unii Europejskiej i NATO. To pierwszy raz w historii tej organizacji, kiedy na jej czele stanie Polak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920699,zmiany-w-kierownictwie-eurokorpusu-po-raz-pierwszy-na-jego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Andrzej Duda mia\u0142 ju\u017c podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 ws. daty wybor\u00f3w. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 w dzie\u0144 papieski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/85/1c/z29908116M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug \"Super Expressu\" Andrzej Duda podj\u0105\u0142 ju\u017c decyzj\u0119 co do daty wybor\u00f3w parlamentarnych. Zgodnie z doniesieniami innych medi\u00f3w maj\u0105 si\u0119 one odby\u0107 15 pa\u017adziernika, czyli w dzie\u0144 papieski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29920695,nieoficjalnie-andrzej-duda-mial-juz-podjac-decyzje-ws-daty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anglia. \u015amier\u0107 na sto\u0142\u00f3wce szkolnej. 10-letni ch\u0142opiec zmar\u0142 podczas posi\u0142ku. \"Mamy z\u0142amane serca\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/88/1c/z29920636M,Stolowka-szkolna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />10-letni Oscar zakrztusil si\u0119 jedzeniem w szkolnej sto\u0142\u00f3wce i zacz\u0105l si\u0119 dusi\u0107. Niestety mimo udzielonej pomocy, ch\u0142opiec zmar\u0142 w szpitalu w otoczeniu bliskich. W Anglii wszcz\u0119to ju\u017c \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920597,anglia-smierc-na-stolowce-szkolnej-10-letni-chlopiec-zmarl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blinken: \"Widzimy p\u0119kni\u0119cia wewn\u0105trz Rosji\". M\u00f3wi, jak zako\u0144czy si\u0119 wojna w Ukrainie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/88/1c/z29920607M,Antony-Blinken.jpg\" vspace=\"2\" />- 16 miesi\u0119cy temu, si\u0142y rosyjskie by\u0142yby u progu Kijowa. (...) Teraz, po 16 miesi\u0105cach, najemnicy Putina zmierzali w kierunku Moskwy. To uosabia pora\u017ck\u0119, jak\u0105 poni\u00f3s\u0142 w Ukrainie. Og\u00f3lnie rzecz bior\u0105c, by\u0142a to pora\u017cka Putina i teraz widzimy tak\u017ce wewn\u0119trzne p\u0119kni\u0119cia, je\u015bli chodzi o prowadzenie wojny - powiedzia\u0142 Antony Blinken. Sekretarz stanu USA poruszy\u0142 w wywiadzie tak\u017ce temat ukrai\u0144skiej kontrofensywy oraz mo\u017cliwego sposobu zako\u0144czenia wojny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920599,sekretarz-stanu-usa-o-porazce-putina-po-buncie-prigozyna-widzimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka si\u0119 zgodzi\u0142. \u0141atuszka: 2100 ukrai\u0144skich dzieci zosta\u0142o przymusowo wywiezionych na Bia\u0142oru\u015b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/88/1c/z29920693M,Prezydent-Bialorusi-Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 \u0141atuszka twierdzi, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka zgodzi\u0142 si\u0119, aby ponad 2100 ukrai\u0144skich dzieci zosta\u0142o przymusowo wywiezionych na Bia\u0142oru\u015b. Zdaniem bia\u0142oruskiego opozycjonisty \u0141ukaszenka osobi\u015bcie podpisywa\u0142 dokumenty, kt\u00f3re to umo\u017cliwi\u0142y. \u0141atuszka poinformowa\u0142, \u017ce dowody w tej sprawie przekaza\u0142 Mi\u0119dzynarodowemu Trybuna\u0142owi Karnemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920598,latuszka-2100-ukrainskich-dzieci-zostalo-przymusowo-wywiezionych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosowo. Policja zatrzyma\u0142a syna prezydenta Serbii przez koszulk\u0119. Nie wiadomo, gdzie teraz przebywa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/88/1c/z29920650M,Prezydent-Serbii-Aleksandar-Vucic.jpg\" vspace=\"2\" />Syn prezydenta Serbii Aleksandara Vucicia zosta\u0142 zatrzymany przez kosowsk\u0105 policj\u0119 - podaj\u0105 media. Wed\u0142ug doniesie\u0144 funkcjonariusze zmusili go do zdj\u0119cia koszulki z \"prowokacyjnym napisem\". Miejsce przebywania m\u0119\u017cczyzny nie jest znane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920602,kosowo-policja-zatrzymala-syna-prezydenta-serbii-przez-koszulke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 06:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Anastazji na Kos. Salahuddin S. trafi\u0142 do \"najci\u0119\u017cszego\" aresztu w Grecji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/80/1c/z29886566M,Zabojstwo-Anastazji-Rubinskiej--Doprowadzenie-pode.jpg\" vspace=\"2\" />32-letni obywatel Bangladeszu, kt\u00f3ry zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 27-letniej Polki, mia\u0142 zosta\u0107 przeniesiony w nocy ze \u015brody na czwartek do wi\u0119zienia w Pireusie. Jak informuj\u0105 greckie media, jest to \"najci\u0119\u017cszy\" dla osadzonych zak\u0142ad karny w Grecji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920631,zabojstwo-anastazji-na-kos-salahuddin-s-trafil-do-najciezszego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017c przybrze\u017cna: We wraku \u0142odzi podwodnej Titan prawdopodobnie znaleziono ludzkie szcz\u0105tki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/88/1c/z29919928M,Szczatki-Titana.jpg\" vspace=\"2\" />Przypuszczalnie w\u015br\u00f3d odnalezionych pozosta\u0142o\u015bci po batyskafie Titan znajdowa\u0142y si\u0119 ludzkie szcz\u0105tki - przekaza\u0142a ameryka\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna. Jak przekazano, zostan\u0105 one przebadane przez ekspert\u00f3w w USA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920617,straz-przybrzezna-we-wraku-lodzi-podwodnej-titan-prawdopodobnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 05:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wirus atakuje koty w Polsce. Jak zareagowa\u0142 Kaczy\u0144ski? \"Nie ma problem\u00f3w\", ale \"dmucha na zimne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/a5/15/z22697279M,Atlas-kotow-w-Sejmie--Jaroslaw-Kaczynski-zaczytany.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnim czasie media informowa\u0142y o tajemniczej chorobie kot\u00f3w, kt\u00f3ra wykazuje si\u0119 wysok\u0105 \u015bmiertelno\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d zwierz\u0105t. Jak si\u0119 okazuje, odpowiedzialny za ten stan jest wirus ptasiej grypy. Jak w tej sytuacji o swoje koty dba Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski? O tym opowiedzia\u0142 w rozmowie z \"SE\" kuzyn prezesa PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29920588,wirus-atakuje-koty-w-polsce-jak-zareagowal-kaczynski-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 05:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "We Francji wrze po zastrzeleniu 17-latka przez policj\u0119. Macron ju\u017c wyda\u0142 wyrok: Niewybaczalne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/88/1c/z29920573M,Zamieszki-we-Francji.jpg\" vspace=\"2\" />Od wtorku we Francji trwaj\u0105 zamieszki w zwi\u0105zku z postrzeleniem 17-latka przez policjanta. Jak donosi agencja AFP, policja zatrzyma\u0142a 150 os\u00f3b podczas drugiej nocy zamieszek. Emmanuel Macron publicznie pot\u0119pi\u0142 zachowanie funkcjonariusza i z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje rodzinie zmar\u0142ego, co spotka\u0142o si\u0119 ze sprzeciwem w\u015br\u00f3d zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych francuskiej policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920564,we-francji-wrze-po-zastrzeleniu-17-latka-przez-policje-macron.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 05:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael. Przebra\u0142 si\u0119 za chrze\u015bcija\u0144skiego zakonnika. By\u0142 wyszydzany i opluwany na ulicach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/88/1c/z29920377M,Dziennikarz-Yossi-Eli--z-lewej--w-przebraniu-chrze.jpg\" vspace=\"2\" />Izraelski dziennikarz zdecydowa\u0142 si\u0119 na prowokacj\u0119. Ca\u0142y dzie\u0144 spacerowa\u0142 po ulicach Jerozolimy w przebraniu chrze\u015bcija\u0144skiego zakonnika. Chcia\u0142 zaobserwowa\u0107, jak obywatele jego kraju zareaguj\u0105 na duchownego i czy to prawda, \u017ce w Izraelu ro\u015bnie liczba przest\u0119pstw z nienawi\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29920275,izrael-przebral-sie-za-chrzescijanskiego-zakonnika-byl-wyszydzany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ja\u015bliska PiS-u te\u017c ju\u017c maj\u0105 do\u015b\u0107.\"Czasem jaki\u015b socjal wpadnie, to pochowa\u0107 godnie mo\u017cna\" [TU JEST POLSKA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/88/1c/z29918861M,Jasliska-maja-juz-dosc.jpg\" vspace=\"2\" />Ja\u015bliska w Beskidzie Niskim w 2017 roku zosta\u0142y uznane za najbiedniejsz\u0105 gmin\u0119 w Polsce. Od lat w wyborach w tym regionie wygrywa\u0142o Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. W tym roku mieszka\u0144cy zapewniaj\u0105, \u017ce na wybory nie id\u0105. Gmina jest nie tylko praktycznie wykluczona transportowo, ale i medycznie, brakuje miejsc pracy, perspektyw. - Nikt nas nie s\u0142ucha i z nami nie rozmawia. Cokolwiek obiecaj\u0105 w tej kampanii to i tak do nas nie dojdzie - m\u00f3wi\u0105 mieszka\u0144cy i opowiadaj\u0105 nam swoj\u0105 histori\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798503,jasliska-maja-juz-dosc-pis-u-tez-czasem-jakis-socjal-wpadnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski og\u0142osi\u0142 wzmocnienie na wschodniej granicy. B\u0119dzie stan wyj\u0105tkowy? Jest komentarz rzecznika rz\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/88/1c/z29920415M,Piotr-Muller.jpg\" vspace=\"2\" />Wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 \"wzmocnienie obrony na wschodniej granicy\" w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 Grupy Wagnera w Bia\u0142orusi. Czy istnieje w zwi\u0105zku z tym ryzyko wprowadzenia stanu wyj\u0105tkowego? O to zosta\u0142 zapytany w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Taka decyzja mia\u0142aby du\u017ce znaczenie m.in. w kontek\u015bcie zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29920372,kaczynski-oglosil-wzmocnienie-na-wschodniej-granicy-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 29 czerwca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/de/1a/z28175632M,Horoskop-na-czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - czwartek 29 czerwca. To b\u0119dzie wyj\u0105tkowo udany dzie\u0144 dla Baran\u00f3w, Strzelc\u00f3w i Kozioro\u017cc\u00f3w. Wagi i Byki otrzymaj\u0105 informacj\u0119, kt\u00f3ra wiele zmieni w ich \u017cyciu. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29918286,horoskop-dzienny-czwartek-29-czerwca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-29 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]