[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Orki atakuj\u0105 \u0142odzie. Naukowcy na tropie rozwi\u0105zania zagadki", "description": "<img alt=\"Orki atakuj\u0105 \u0142odzie. Naukowcy na tropie rozwi\u0105zania zagadki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kr310z-orki-atakuja-lodzie-7196497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ataki orek na jednostki p\u0142ywaj\u0105ce, nasilone od trzech lat w rejonie Cie\u015bniny Gibraltarskiej, s\u0142u\u017c\u0105 prawdopodobnie zabawie tych zwierz\u0105t - twierdz\u0105 hiszpa\u0144scy biolodzy, cytowani przez \"El Mundo\". Wed\u0142ug bada\u0144, wszystko mog\u0142o zacz\u0105\u0107 si\u0119 w 2017 roku od orki z blizn\u0105, kt\u00f3ra zosta\u0142a zraniona przez \u0142\u00f3d\u017a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-orki-atakuja-lodzie-naukowcy-na-tropie-rozwiazania-zagadki-7196476?source=rss", "date_published": "2023-06-29 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ginekolodzy przedstawili w\u0142asne wytyczne dotycz\u0105ce przeprowadzania aborcji", "description": "<img alt=\"Ginekolodzy przedstawili w\u0142asne wytyczne dotycz\u0105ce przeprowadzania aborcji\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ev9z10-ginekolodzy-przedstawili-wlasne-wytyczne-dotyczace-przeprowadzania-aborcji-7196308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma miejsca na oddech prokuratora mi\u0119dzy nami a pacjentkami - m\u00f3wi\u0105 lekarze ginekolodzy i okre\u015blaj\u0105 jasne wytyczne dotycz\u0105ce przeprowadzania aborcji. We wrze\u015bniu swoje wytyczne ma przedstawi\u0107 zesp\u00f3\u0142 ministra zdrowia.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/ginekolodzy-przedstawili-wlasne-wytyczne-dotyczace-przeprowadzania-aborcji-7196248?source=rss", "date_published": "2023-06-29 18:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Og\u0142osili pi\u0119ciodniowe \u015bwi\u0119to, by unikn\u0105\u0107 paniki na rynkach finansowych", "description": "<img alt=\"Og\u0142osili pi\u0119ciodniowe \u015bwi\u0119to, by unikn\u0105\u0107 paniki na rynkach finansowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6c1es-shutterstock_1887281944-7196360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Sri Lanki og\u0142osi\u0142 pi\u0119ciodniowe \"wakacje bankowe\" - informuje BBC. Przerwa od pracy rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w czwartek i ma zako\u0144czy\u0107 si\u0119 na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia. W tym czasie ma zosta\u0107 przeprowadzona restrukturyzacja zad\u0142u\u017cenia krajowego, kt\u00f3re wynosi ju\u017c 42 mld dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sri-lanka-rzad-oglasza-pieciodniowe-wakacje-bankowe-by-przeprowadzic-restrukturyzacje-dlugu-krajowego-7196410?source=rss", "date_published": "2023-06-29 18:49:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 30.06. Du\u017co gor\u0105cych miejsc", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 30.06. Du\u017co gor\u0105cych miejsc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsyq3r-goraco-upal-slonecznie-7196380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na zachodzie kraju b\u0119dzie si\u0119 chmurzy\u0107, spadnie deszcz i zagrzmi. Na pozosta\u0142ym obszarze Polski przez ca\u0142y dzie\u0144 mo\u017cna liczy\u0107 na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca. W wi\u0119kszo\u015bci kraju temperatura osi\u0105gnie ponad 25 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-3006-duzo-goracych-miejsc-7196363?source=rss", "date_published": "2023-06-29 17:49:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Przynajmniej dwie zmiany w kr\u00f3tkim czasie\". Pogoda nie da nam si\u0119 nudzi\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nndhx1-pogoda-7196256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na prze\u0142omie czerwca i lipca b\u0119dzie zmienna. W pi\u0105tek w cz\u0119\u015bci Polski zrobi si\u0119 niemal upalnie, w weekend temperatura zn\u00f3w si\u0119 obni\u017cy. Czeka nas i troch\u0119 s\u0142o\u0144ca, i troch\u0119 deszczu i burz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-wakacje-pogoda-na-pierwszy-weekend-lipca-czekaja-nas-dwie-zmiany-uderzenie-goraca-i-ochlodzenie-7196130?source=rss", "date_published": "2023-06-29 16:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radni PiS alarmuj\u0105, \u017ce jedna z firm odbieraj\u0105cych odpady nie ma do tego uprawnie\u0144. Ratusz odpowiada", "description": "<img alt=\"Radni PiS alarmuj\u0105, \u017ce jedna z firm odbieraj\u0105cych odpady nie ma do tego uprawnie\u0144. Ratusz odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftqd6f-smieci-smieciarka-shutterstock512177791-5143667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni radni Prawa i Sprawiedliwo\u015bci poinformowali w czwartek, \u017ce jedna z firm, kt\u00f3ra odbiera \u015bmieci w stolicy nie ma pozwolenia na odbi\u00f3r odpad\u00f3w niesegregowanych. Wed\u0142ug nich firma nie ma go od sze\u015bciu lat, a mimo to \u015bwiadczy us\u0142ugi dla miasta w pi\u0119ciu dzielnicach. Co na to ratusz? - Wszystkie podmioty odbieraj\u0105ce odpady komunalne w Warszawie posiadaj\u0105 wymagany przepisami wpis do rejestru dzia\u0142alno\u015bci regulowanej w zakresie odbioru odpad\u00f3w komunalnych od mieszka\u0144c\u00f3w - zapewnia Micha\u0142 Olszewski, wiceprezydent Warszawy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-pis-alarmuja-ze-jedna-z-firm-odbierajacych-odpady-nie-ma-do-tego-uprawnien-ratusz-odpowiada-7196132?source=rss", "date_published": "2023-06-29 15:50:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagraniczne maliny zalewaj\u0105 polski rynek. \"Sytuacja jest dramatyczna\"", "description": "<img alt=\"Zagraniczne maliny zalewaj\u0105 polski rynek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crr5a5-maliny-shutterstock_2099386807-7196166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nale\u017cy natychmiast wstrzyma\u0107 import mro\u017conej i \u015bwie\u017cej maliny do Polski - apeluje do premiera Mateusza Morawieckiego Zwi\u0105zek Sadownik\u00f3w RP. Jak podkre\u015blaj\u0105 producenci, najwi\u0119kszym problemem jest trwaj\u0105cy od kilku miesi\u0119cy import mro\u017conek, g\u0142\u00f3wnie z Ukrainy. Przek\u0142ada si\u0119 to na coraz ni\u017csze ceny skupu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-owocow-i-warzyw-zagraniczne-maliny-zalewaja-polski-rynek-apel-zwiazku-sadownikow-rp-7196136?source=rss", "date_published": "2023-06-29 15:15:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wypad\u0142 przez szklane drzwi\". 15-latek powa\u017cnie ranny podczas wakacji w Turcji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x4h6gh-turysci-w-tureckim-kurorcie-antalya-6239817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek z Wielkiej Brytanii zosta\u0142 powa\u017cnie ranny po tym, jak wypad\u0142 przez szklane drzwi na balkon hotelu podczas wakacji w tureckiej Antalyi, informuj\u0105 media. - Kiedy przylecia\u0142am, s\u0105dzono, \u017ce umrze - m\u00f3wi matka ch\u0142opca. Poniewa\u017c ranny nie mia\u0142 ubezpieczenia turystycznego, rodzina musia\u0142a zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119, by pokry\u0107 koszty leczenia i powrotu rannego do kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-wypadl-przez-szklane-drzwi-15-latek-powaznie-ranny-podczas-wakacji-w-antalyi-7195871?source=rss", "date_published": "2023-06-29 14:54:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "12-latka zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami autobusu. Prokuratura przeanalizowa\u0142a monitoring", "description": "<img alt=\"12-latka zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami autobusu. Prokuratura przeanalizowa\u0142a monitoring\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5n9uhu-potracenie-w-jozefoslawiu-7174702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z analizy monitoringu wynika, \u017ce 12-latka, kt\u00f3ra zosta\u0142a \u015bmiertelnie potr\u0105cona przez autobus w J\u00f3zefos\u0142awiu pod Warszaw\u0105, nie wbieg\u0142a pod ko\u0142a pojazdu. Jak informuje prokuratura, kierowca nie trafi\u0142 do aresztu. S\u0105d zastosowa\u0142 wobec niego policyjny doz\u00f3r.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/jozefoslaw-12-latka-zginela-pod-kolami-autobusu-prokuratura-przeanalizowala-monitoring-kierowca-nie-trafil-do-aresztu-7196074?source=rss", "date_published": "2023-06-29 14:49:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na co rodzina kr\u00f3lewska wyda\u0142a przez rok ponad 550 mln z\u0142. Opublikowano sprawozdanie", "description": "<img alt=\"Na co rodzina kr\u00f3lewska wyda\u0142a przez rok ponad 550 mln z\u0142. Opublikowano sprawozdanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89m378-pap_20230617_0wm-7196101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 sprawozdanie finansowe. Wynika z niego, \u017ce kr\u00f3l Karol III i jego rodzina wydali przez rok 107,5 milion\u00f3w funt\u00f3w, czyli ponad 550 milion\u00f3w z\u0142otych. BBC dotar\u0142o do dokumentacji, w kt\u00f3rej podano informacje na temat wydatk\u00f3w monarchy i jego bliskich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-na-co-rodzina-krolewska-wydala-przez-rok-ponad-550-mln-zl-opublikowano-sprawozdanie-7195578?source=rss", "date_published": "2023-06-29 14:21:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie by\u0142o go trzy lata. Pierwszy wagon przejecha\u0142 przez miasto", "description": "<img alt=\"Nie by\u0142o go trzy lata. Pierwszy wagon przejecha\u0142 przez miasto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2quiah-po-trzech-latach-wraca-tramwaj-do-pabianic-7195794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po trzech latach nieobecno\u015bci spowodowanej z\u0142ym stanem technicznym torowiska i sieci trakcyjnej, a p\u00f3\u017aniej remontem, przez Pabianice przejecha\u0142 pierwszy tramwaj. Na razie - jak przekazuje \u0142\u00f3dzkie MPK - by\u0142 to wagon pomiarowy, kt\u00f3ry testowa\u0142 now\u0105 infrastruktur\u0119. Jak informuj\u0105 w\u0142adze miasta, tramwaj linii 41 z Pabianic do \u0141odzi przewiezie pierwszych pasa\u017cer\u00f3w ju\u017c w sobot\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-wraca-tramwaj-linii-41-nie-bylo-go-trzy-lata-7195896?source=rss", "date_published": "2023-06-29 13:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 w banku, uderzy\u0142 policjant\u00f3w i pr\u00f3bowa\u0142 uciec", "description": "<img alt=\"Wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 w banku, uderzy\u0142 policjant\u00f3w i pr\u00f3bowa\u0142 uciec \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yadaoh-kajdanki-5604533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie 46-letni tyszanin, kt\u00f3ry wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 w jednym z bank\u00f3w w O\u015bwi\u0119cimiu (woj. ma\u0142opolskie). Jak relacjonuje policja, m\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 interweniuj\u0105cych policjant\u00f3w. Jeden z nich dozna\u0142 urazu szcz\u0119ki.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-wszczal-awanture-w-banku-pobil-policjantow-i-probowal-uciec-7195764?source=rss", "date_published": "2023-06-29 12:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bez uprawie\u0144 i z promilami uderzy\u0142 w \u015bcian\u0119 sklepu", "description": "<img alt=\"Bez uprawie\u0144 i z promilami uderzy\u0142 w \u015bcian\u0119 sklepu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lvvgcr-bez-uprawnien-i-z-promilami-uderzyl-w-sciane-sklepu-7195840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego wypadku dosz\u0142o przy ulicy Narutowicza w \u0141odzi. W \u015bcian\u0119 jednego ze sklep\u00f3w z impetem uderzy\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Jak informuje policja, kierowca jecha\u0142 bez uprawnie\u0144 i mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie. Z obra\u017ceniami g\u0142owy trafi\u0142 do szpitala. Ranny zosta\u0142 te\u017c pasa\u017cer pojazdu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-ulica-narutowicza-kierowca-bez-uprawien-i-z-promilami-uderzyl-w-sciane-sklepu-7195742?source=rss", "date_published": "2023-06-29 12:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "18 lat temu stra\u017cacy pomogli przy jego porodzie. Teraz zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do nich na sta\u017c", "description": "<img alt=\"18 lat temu stra\u017cacy pomogli przy jego porodzie. Teraz zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do nich na sta\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ksshi6-skrin-7195546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    18 lat temu stra\u017cacy odebrali por\u00f3d jednej z mieszkanek Knoxville w stanie Tennessee. Ch\u0142opak, kt\u00f3ry przyszed\u0142 w\u00f3wczas na \u015bwiat, dzi\u015b sam jest sta\u017cyst\u0105 w lokalnej stra\u017cy po\u017carnej. Jeden z szef\u00f3w jednostki w 2005 roku pomaga\u0142 przy jego narodzinach. - Nie mog\u0142am uwierzy\u0107 jak ma\u0142y jest ten \u015bwiat - m\u00f3wi matka ch\u0142opaka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-18-lat-temu-strazacy-pomogli-przy-porodzie-otavaisa-ot-harrisa-dzis-jest-stazysta-w-tej-samej-jednostce-strazy-pozarnej-7195480?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:42:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? S\u0142ycha\u0107 pierwsze grzmoty", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? S\u0142ycha\u0107 pierwsze grzmoty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xz0dnf-wyladowania-po-godzinie-13-7195733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W czwartek nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu i porywisty wiatr. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-2906-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7195735?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:38:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pobity senior le\u017ca\u0142 przy bloku, napastnik ukrad\u0142 mu portfel i uciek\u0142", "description": "<img alt=\"Pobity senior le\u017ca\u0142 przy bloku, napastnik ukrad\u0142 mu portfel i uciek\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecieeed57ab4b0934e20c99da2a7c17400fe-kieszonkowcy-najchetniej-okradaja-osoby-nietrzezwe-3916559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut dokonania rozboju, za co grozi do 12 lat wi\u0119zienia, us\u0142ysza\u0142 26-latek, kt\u00f3ry w K\u0119tach (woj. ma\u0142opolskie) pobi\u0142 seniora i ukrad\u0142 mu portfel z pieni\u0119dzmi. Napastnik trafi\u0142 pod klucz ju\u017c w godzin\u0119 po zaj\u015bciu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kety-pobity-senior-lezal-przy-bloku-napastnik-ukradl-mu-portfel-i-uciekl-7195494?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:08:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Budowane na gruzach getta osiedle mia\u0142o stanowi\u0107 pomnik\". Muran\u00f3w Po\u0142udniowy ma ochroni\u0107 wpis do rejestru zabytk\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-11bcif-konserwator-rozpoczal-postepowanie-w-sprawie-wpisu-do-rejestru-zabytkow-muranowa-poludniowego-7195575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w og\u0142osi\u0142 wszcz\u0119cie post\u0119powania w sprawie wpisania do rejestru zabytk\u00f3w uk\u0142adu urbanistycznego i zespo\u0142u budowlanego Muranowa Po\u0142udniowego. O ochron\u0119 osiedla powsta\u0142ego na terenach dawnego getta wnioskowa\u0142y organizacje i osoby prywatne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-konserwator-wszczal-postepowanie-w-sprawie-wpisania-muranowa-poludniowego-do-rejestru-zabytkow-7195642?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kosi\u0142 traw\u0119, zsun\u0105\u0142 si\u0119 ci\u0105gnikiem do stawu. Nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Kosi\u0142 traw\u0119, zsun\u0105\u0142 si\u0119 ci\u0105gnikiem do stawu. Nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-547fj2-mezczyzna-wjechal-ciagnikiem-do-stawu-nie-przezyl-7195536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 49-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w Smolniku (woj. podkarpackie) wjecha\u0142 ci\u0105gnikiem do stawu. M\u0119\u017cczyzna - jak ustali\u0142a policja - kosi\u0142 traw\u0119 w pobli\u017cu zbiornika wodnego. Z nieustalonych dot\u0105d przyczyn wjecha\u0142 do wody, gdzie zosta\u0142 przygnieciony przez maszyn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/smolnik-kosil-trawe-zsunal-sie-ciagnikiem-do-stawu-nie-przezyl-7195539?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:07:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 rower, bo pozna\u0142 dwie rowerzystki i chcia\u0142 do nich do\u0142\u0105czy\u0107", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 rower, bo pozna\u0142 dwie rowerzystki i chcia\u0142 do nich do\u0142\u0105czy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iavp3v-ukradl-rower-bo-poznal-dwie-rowerzystki-i-chcial-do-nich-dolaczyc-7195601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry ukrad\u0142 z jednej z posesji rower. 35-latek w rozmowie z funkcjonariuszami, przyzna\u0142 si\u0119 do winy i t\u0142umaczy\u0142, \u017ce zabra\u0142 jedno\u015blad, bo chcia\u0142 do\u0142\u0105czy\u0107 do dw\u00f3ch rowerzystek, kt\u00f3re by\u0142y na przeja\u017cd\u017cce. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rawa-mazowiecka-ukradl-rower-bo-poznal-dwie-rowerzystki-i-chcial-do-nich-dolaczyc-7195632?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:06:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle, zderzy\u0142 si\u0119 z motocyklist\u0105. Nagranie", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle, zderzy\u0142 si\u0119 z motocyklist\u0105. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cciium-do-zdarzenia-doszlo-w-centrum-lodzi-7195665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do sieci trafi\u0142o nagranie z wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu w centrum \u0141odzi. Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle na skrzy\u017cowaniu ulicy Zachodniej i Wi\u0119ckowskiego i po chwili zderzy\u0142 si\u0119 z jad\u0105cym na prostopad\u0142ej jezdni motocyklist\u0105. - Film pokazuje, jak chwila bezmy\u015blno\u015bci mo\u017ce doprowadzi\u0107 do niezwykle gro\u017anej sytuacji - ocenia m\u0142odszy aspirant Jadwiga Czy\u017c z \u0142\u00f3dzkiej drog\u00f3wki.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-skrzyzowanie-zachodnia-wieckowskiego-citroen-wjechal-na-czerwonym-swietle-zderzyl-sie-z-motocyklista-nagranie-7195670?source=rss", "date_published": "2023-06-29 11:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stra\u017cacy ochotnicy potrzebuj\u0105 g\u0142os\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w. Walcz\u0105 o nowe pojazdy i sprz\u0119t", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy ochotnicy potrzebuj\u0105 g\u0142os\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w. Walcz\u0105 o nowe pojazdy i sprz\u0119t\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r1j61b-strazacy-zlozyli-projekty-do-budzetu-obywatelskiego-7195053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z czterech warszawskich jednostek ochotniczych wspieraj\u0105 dwa projekty do bud\u017cetu obywatelskiego. Jeden to zakup czterech \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, drugi - czterech lekkich samochod\u00f3w ratownictwa technicznego. Jak t\u0142umacz\u0105, jego zrealizowanie nie tylko u\u0142atwi stra\u017cakom prac\u0119, ale te\u017c pos\u0142u\u017cy mieszka\u0144com.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-strazacy-ochotnicy-potrzebuja-glosow-mieszkancow-walcza-o-nowe-pojazdy-i-sprzet-7194737?source=rss", "date_published": "2023-06-29 10:44:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobieta zmar\u0142a po wdepni\u0119ciu w mrowisko", "description": "<img alt=\"Kobieta zmar\u0142a po wdepni\u0119ciu w mrowisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1abfi7-mrowki-ogniste-zdj-ilustracyjne-7195526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka ameryka\u0144skiego stanu Georgia zmar\u0142a po pogryzieniu przez mr\u00f3wki ogniste. Kobieta przez przypadek wdepn\u0119\u0142a w mrowisko, rozw\u015bcieczaj\u0105c owady. Chocia\u017c ugryzienia tych zwierz\u0105t przewa\u017cnie s\u0105 niegro\u017ane, 43-latka mia\u0142a du\u017cego pecha.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-georgia-smiertelne-pokasanie-przez-mrowki-kobieta-zmarla-po-wdepnieciu-w-mrowisko-7195538?source=rss", "date_published": "2023-06-29 10:42:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ta planeta oszuka\u0142a przeznaczenie. Jak unikn\u0119\u0142a \"ognistej zag\u0142ady\"?", "description": "<img alt=\"Ta planeta oszuka\u0142a przeznaczenie. Jak unikn\u0119\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u771ds-egzoplaneta-i-czerwony-olbrzym-7195482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planeta, kt\u00f3ra \"nie powinna istnie\u0107\", zosta\u0142a odkryta 520 lat \u015bwietlnych od Ziemi. Halla kr\u0105\u017cy w niewielkiej odleg\u0142o\u015bci od czerwonego giganta, kt\u00f3ry powinien ju\u017c dawno j\u0105 poch\u0142on\u0105\u0107 i ca\u0142kowicie spali\u0107. Naukowcy znale\u017ali jednak potencjalne wyja\u015bnienia jej istnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/halla-niemozliwa-planeta-oszukala-przeznaczenie-jak-uniknela-ognistej-zaglady-7195350?source=rss", "date_published": "2023-06-29 09:50:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawo jazdy mia\u0142a od trzech tygodni. Ju\u017c je straci\u0142a", "description": "<img alt=\"Prawo jazdy mia\u0142a od trzech tygodni. Ju\u017c je straci\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zzpxs-mundurowi-zatrzymali-kierowce-do-kontroli-zdjecie-ilustracyjne-7158902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-latka swoim prawem jazdy cieszy\u0142a si\u0119 od trzech tygodni. W\u0142a\u015bnie je straci\u0142a. Jak informuje policja, wszystko przez zbyt szybk\u0105 jazd\u0119 w terenie zabudowanym. Kobieta dosta\u0142a te\u017c mandat i pierwsze punkty karne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ciechanow-prawo-jazdy-miala-od-trzech-tygodni-juz-je-stracila-7195543?source=rss", "date_published": "2023-06-29 09:48:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ustawiali przetargi na sprz\u0119t medyczny. 13 os\u00f3b stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Ustawiali przetargi na sprz\u0119t medyczny. 13 os\u00f3b stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kl0uzj-sad-stwierdzil-ze-karol-g-zadajac-koledze-cios-nozem-przewidywal-mozliwosc-jego-smierci-i-godzil-sie-na-nia-7182928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed s\u0105dem Rejonowym dla Warszawy-Mokotowa stanie 13 os\u00f3b oskar\u017conych o ustawianie przetarg\u00f3w na sprz\u0119t medyczny. To mi\u0119dzy innymi pracownicy szpitali, stacji pogotowia, przychodni oraz przedstawiciel firmy, kt\u00f3ra dostarcza\u0142a sprz\u0119t. Wszystkim grozi do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-ustawiali-przetargi-na-sprzet-medyczny-stana-przed-sadem-7195327?source=rss", "date_published": "2023-06-29 09:20:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car czterech wagon\u00f3w z mia\u0142em w\u0119glowym. Na miejscu sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej", "description": "<img alt=\"Po\u017car czterech wagon\u00f3w z mia\u0142em w\u0119glowym. Na miejscu sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fptmki-pozar-wagonow-z-weglem-7195380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na bocznicy kolejowej w B\u0105kowie ko\u0142o Kluczborka (woj. opolskie) pali si\u0119 mia\u0142 w\u0119glowy w czterech wagonach. Na miejscu pracuje sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej, sytuacja jest opanowana. - Nie ma \u017cywego ognia, ale jest zadymienie, stra\u017cacy przelewaj\u0105 wagony wod\u0105 - przekaza\u0142 rzecznik opolskiej stra\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/bakow-pozar-czterech-wagonow-z-mialem-weglowym-na-miejscu-szesc-zastepow-strazy-pozarnej-7195428?source=rss", "date_published": "2023-06-29 08:48:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Studenci Politechniki Warszawskiej wymy\u015blili urz\u0105dzenie do ratowania ton\u0105cych", "description": "<img alt=\"Studenci Politechniki Warszawskiej wymy\u015blili urz\u0105dzenie do ratowania ton\u0105cych \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zblpeq-prototyp-kapsuly-7195297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wa\u017cn\u0105 zalet\u0105 urz\u0105dzenia jest brak kontaktu z ton\u0105cym. Studenci z Wydzia\u0142u Samochod\u00f3w i Maszyn Roboczych Politechniki Warszawskiej skonstruowali projekt pneumatycznej rzutki ratowniczej oraz systemu wyrzutu, kt\u00f3ry pozwoli na ratunek w wodzie nawet na odleg\u0142o\u015b\u0107 60 metr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-studenci-politechniki-warszawskiej-wymyslili-urzadzenie-do-ratowania-tonacych-7195168?source=rss", "date_published": "2023-06-29 07:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapach marihuany w mieszkaniu, w dw\u00f3ch pude\u0142kach blisko kilogram suszu. 24-latek aresztowany", "description": "<img alt=\"Zapach marihuany w mieszkaniu, w dw\u00f3ch pude\u0142kach blisko kilogram suszu. 24-latek aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xj5ook-policja-z-bemowa-zatrzymala-24-latka-ktory-w-mieszkaniu-mial-blisko-kilogram-suszu-zdj-ilustracyjne-7195161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci dostali zg\u0142oszenie o awanturze w jednym z mieszka\u0144 na Bemowie. W lokalu  funkcjonariusze wyczuli silny zapach marihuany, podczas przeszukania znale\u017ali prawie kilogram suszu. 24-letni lokator us\u0142ysza\u0142 zarzut posiadania znacznej ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych i decyzj\u0105 s\u0105du zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-glosne-krzyki-w-mieszkaniu-i-silny-zapach-marihuany-zarzuty-dla-24-latka-7194197?source=rss", "date_published": "2023-06-29 06:48:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Alkohol si\u0119 leje, czu\u0107 zapach marihuany\". Mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 si\u0119 na imprezy w popularnym parku", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w93vn3-drewniane-domki-w-parku-magiczna-7193094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cnie od pogody w drewnianych domkach na terenie parku Magiczna na Bia\u0142o\u0142\u0119ce przesiaduj\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy zrobili sobie z nich miejsce na zakrapiane imprezy. Mieszka\u0144cy si\u0119 skar\u017c\u0105, powtarzaj\u0105 si\u0119 interwencje policji i stra\u017cy miejskiej. Jednak park pozostanie otwarty przez ca\u0142\u0105 dob\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bialoleka-mieszkancy-skarza-sie-na-libacje-w-parku-magiczna-7192677?source=rss", "date_published": "2023-06-29 06:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polityczne starcie w Stalowej Woli. PO odpowiada na gro\u017aby Morawieckiego", "description": "<img alt=\"Polityczne starcie w Stalowej Woli. PO odpowiada na gro\u017aby Morawieckiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-786kfw-tomasz-siemoniak-7194762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kampanijne spotkania nie zawsze s\u0105 dla polityk\u00f3w wygodne i \u0142atwe. Platforma Obywatelska podejmuje r\u0119kawice w miejscach, kt\u00f3re sprzyjaj\u0105 bardziej partii w\u0142adzy \u2013 mi\u0119dzy innymi w Stalowej Woli. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/polityczne-starcie-w-stalowej-woli-po-odpowiada-na-grozby-morawieckiego-7195105?source=rss", "date_published": "2023-06-29 05:00:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To b\u0119d\u0105 burzowe regiony w pi\u0105tek i sobot\u0119. Przewidywania IMGW", "description": "<img alt=\"To b\u0119d\u0105 burzowe regiony w pi\u0105tek i sobot\u0119. Przewidywania IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4u7gc0-burze-5440824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej opublikowa\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144. Pi\u0105tek i sobota w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Polski przynios\u0105 burze, tak\u017ce z gradem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/burze-z-gradem-prognoza-zagrozen-imgw-na-piatek-i-sobote-7195143?source=rss", "date_published": "2023-06-29 04:35:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 29.06. Cz\u0119\u015b\u0107 kraju z burzami, w niekt\u00f3rych regionach gor\u0105co", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 29.06. Cz\u0119\u015b\u0107 kraju z burzami, w niekt\u00f3rych regionach gor\u0105co\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-man2aw-burze-goraco-slonce-6068375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 29.06 prawie w ca\u0142ej Polsce przyniesie du\u017co s\u0142o\u0144ca. Popada i zagrzmi we wschodnich regionach. Termometry wska\u017c\u0105 od 23 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-2906-czesc-kraju-z-burzami-w-niektorych-regionach-goraco-7195084?source=rss", "date_published": "2023-06-29 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]