[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy zlikwidowali rosyjskiego oficera. By\u0142 \"Bohaterem Rosji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zlikwidowali-rosyjskiego-oficera-byl-bohaterem-rosj,nId,6679166\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zlikwidowali rosyjskiego oficera. By\u0142 &quot;Bohaterem Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zlikwidowali-rosyjskiego-oficera-byl-bohaterem-rosj/000GY1YMDBHI6AVM-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy zlikwidowali Dmitrija Lissickiego. Rosyjski wojskowy by\u0142 jednym z dowodz\u0105cych si\u0142ami antyukrai\u0144skimi pod I\u0142owaj\u015bkiem w sierpniu 2014 roku. Dosz\u0142o tam wtedy do masakry ukrai\u0144skich obro\u0144c\u00f3w Donbasu. W 2015 roku Lissicki otrzyma\u0142 tytu\u0142 &quot;Bohatera Federacji Rosyjskiej&quot;</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zlikwidowali-rosyjskiego-oficera-byl-bohaterem-rosj,nId,6679166", "date_published": "2023-03-26 20:45:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza po wpisie senatora PSL. Jest reakcja jego partii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-wpisie-senatora-psl-jest-reakcja-jego-partii,nId,6679142\"><img align=\"left\" alt=\"Burza po wpisie senatora PSL. Jest reakcja jego partii\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-po-wpisie-senatora-psl-jest-reakcja-jego-partii/000GY1NONXPT0GDH-C321.jpg\" /></a>Senator PSL Jan Filip Libicki wywo\u0142a\u0142 burz\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych swoim wpisem dotycz\u0105cym ofiar pedofilii w Ko\u015bciele. Od jego s\u0142\u00f3w zdystansowa\u0142a si\u0119 ju\u017c jego partia. &quot;Stanowczo odcinamy si\u0119 od wpisu senatora Libickiego. Przepraszamy&quot; - napisa\u0142 rzecznik PSL, Mi\u0142osz Motyka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-wpisie-senatora-psl-jest-reakcja-jego-partii,nId,6679142", "date_published": "2023-03-26 19:17:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kreml straszy atakiem j\u0105drowym. W Moskwie wy\u015bwietlono komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-straszy-atakiem-jadrowym-w-moskwie-wyswietlono-komunik,nId,6679146\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml straszy atakiem j\u0105drowym. W Moskwie wy\u015bwietlono komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-straszy-atakiem-jadrowym-w-moskwie-wyswietlono-komunik/000GY1N5V50N87BY-C321.jpg\" /></a>Na telebimie w centrum Moskwy wy\u015bwietlany jest film instrukta\u017cowy, jak przygotowa\u0107 &quot;walizk\u0119 przetrwania&quot; na wypadek ataku j\u0105drowego lub chemicznego. Nagranie przygotowane przez rosyjskie Ministerstwo ds. Sytuacji Nadzwyczajnych wskazuje tak\u017ce, co nale\u017cy spakowa\u0107 w przypadku katastrof, po\u017car\u00f3w czy trz\u0119sie\u0144 ziemi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-straszy-atakiem-jadrowym-w-moskwie-wyswietlono-komunik,nId,6679146", "date_published": "2023-03-26 19:07:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Zaka\u017c\u0105 sprzeda\u017cy gazu rozweselaj\u0105cego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zakaza-sprzedazy-gazu-rozweselajacego,nId,6679136\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Zaka\u017c\u0105 sprzeda\u017cy gazu rozweselaj\u0105cego \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-zakaza-sprzedazy-gazu-rozweselajacego/000GY1MTLON6V1EX-C321.jpg\" /></a>Koniec ze sprzeda\u017c\u0105 gazu rozweselaj\u0105cego w Wielkiej Brytanii, b\u0119dzie traktowany jak narkotyk. W\u0142adze w ten spos\u00f3b chc\u0105 walczy\u0107 z za\u017cywaniem podtlenku azotu, kt\u00f3rego za\u017cywanie sta\u0142o si\u0119 plag\u0105 w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy. - Za\u017cywanie tego \u015brodka spowodowa\u0142o ogromny wzrost zachowa\u0144 antyspo\u0142ecznych - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal Sky News.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zakaza-sprzedazy-gazu-rozweselajacego,nId,6679136", "date_published": "2023-03-26 18:28:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyciek\u0142 mail Elona Muska. Ujawniono, ile jest obecnie warty Twitter", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciekl-mail-elona-muska-ujawniono-ile-jest-obecnie-warty-tw,nId,6679135\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek\u0142 mail Elona Muska. Ujawniono, ile jest obecnie warty Twitter\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciekl-mail-elona-muska-ujawniono-ile-jest-obecnie-warty-tw/000GY1HS1PJLF92K-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 do medi\u00f3w wyciek\u0142a poufna wiadomo\u015b\u0107 Elona Muska skierowana do pracownik\u00f3w Twittera. Miliarder szacuje w niej, \u017ce platforma spo\u0142eczno\u015bciowa jest obecnie warta mniej ni\u017c po\u0142ow\u0119 tego, co p\u00f3\u0142 roku temu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciekl-mail-elona-muska-ujawniono-ile-jest-obecnie-warty-tw,nId,6679135", "date_published": "2023-03-26 18:24:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Je\u015bli Chiny pomog\u0105 Rosji, USA zwi\u0119ksz\u0105 wsparcie dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-jesli-chiny-pomoga-rosji-usa-zwieksza-wsparcie-dl,nId,6679134\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Je\u015bli Chiny pomog\u0105 Rosji, USA zwi\u0119ksz\u0105 wsparcie dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-jesli-chiny-pomoga-rosji-usa-zwieksza-wsparcie-dl/000GY1H6HV2O71HF-C321.jpg\" /></a>- Gdyby Chiny zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 powa\u017cniej w konflikt po stronie Rosji, sk\u0142oni\u0142oby to USA do zwi\u0119kszenia wsparcia dla Ukrainy - powiedzia\u0142 brytyjskiemu dziennikowi &quot;Financial Times&quot; premier Mateusz Morawiecki. - Pora\u017cka Ukrainy oznacza\u0142aby pora\u017ck\u0119 Zachodu - doda\u0142 szef polskiego rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-jesli-chiny-pomoga-rosji-usa-zwieksza-wsparcie-dl,nId,6679134", "date_published": "2023-03-26 18:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 z\u0142apa\u0107 rekina. Ten odgryz\u0142 mu palec. \"One nie lataj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-zlapac-rekina-ten-odgryzl-mu-palec-one-nie-lataja,nId,6679090\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 z\u0142apa\u0107 rekina. Ten odgryz\u0142 mu palec. &quot;One nie lataj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-zlapac-rekina-ten-odgryzl-mu-palec-one-nie-lataja/000GY1BXRNYWOPG6-C321.jpg\" /></a>Lekkomy\u015blne zachowanie udost\u0119pni\u0142a jedna z u\u017cytkowniczek Twittera. M\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 z\u0142apa\u0107, p\u0142ywaj\u0105cego tu\u017c obok rekina. Zwierz\u0119 nie da\u0142o si\u0119 schwyta\u0107, wyrwa\u0142o si\u0119 z u\u015bcisku i odgryz\u0142o swojemu napastnikowi ma\u0142y palec. &quot;Rekiny nie lataj\u0105, nie pr\u00f3buj ich \u0142apa\u0107&quot; - napisa\u0142a wyra\u017anie oburzona kobieta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-zlapac-rekina-ten-odgryzl-mu-palec-one-nie-lataja,nId,6679090", "date_published": "2023-03-26 17:41:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja umie\u015bci bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi. Jest reakcja polskiego MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi-jest-reakcja-polskie,nId,6679106\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja umie\u015bci bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi. Jest reakcja polskiego MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi-jest-reakcja-polskie/000GY1BPPSUX4P83-C321.jpg\" /></a>Rzecznik polskiego MSZ zareagowa\u0142 na s\u0142owa W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Rosja zamierza rozmie\u015bci\u0107 na Bia\u0142orusi bro\u0144 j\u0105drow\u0105. - Pot\u0119piamy wzmacnianie zagro\u017cenia dla pokoju w Europie i na \u015bwiecie - stwierdzi\u0142 \u0141ukasz Jasina. &quot;Rosyjskie dzia\u0142ania potwierdzaj\u0105 zasadno\u015b\u0107 i znaczenie polityki odstraszania NATO, w kt\u00f3rej Polska uczestniczy&quot; - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi-jest-reakcja-polskie,nId,6679106", "date_published": "2023-03-26 17:32:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie kradn\u0105 ukrai\u0144skie dzieci. \"Zostaniesz to otrzymasz pieni\u0105dze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-kradna-ukrainskie-dzieci-zostaniesz-to-otrzymasz-pi,nId,6679108\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie kradn\u0105 ukrai\u0144skie dzieci. &quot;Zostaniesz to otrzymasz pieni\u0105dze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-kradna-ukrainskie-dzieci-zostaniesz-to-otrzymasz-pi/000GY18X1G6KD6Q8-C321.jpg\" /></a>Ponad 16 tys. ukrai\u0144skich dzieci zosta\u0142o od pocz\u0105tku wojny uprowadzonych przez Rosj\u0119. Niekt\u00f3rym z rodzic\u00f3w uda\u0142o si\u0119 ju\u017c sprowadzi\u0107 dzieci z powrotem do dom\u00f3w, pokonuj\u0105c wiele trudno\u015bci - donosi z Kijowa Tobias Dammers, korespondent dziennika &quot;Tagesschau&quot;. Uprowadzanie dzieci jest odmiennie przedstawiane przez rosyjsk\u0105 telewizj\u0119, kt\u00f3ra przekonuje, \u017ce &quot;dzi\u0119ki przybranym rodzicom dzieci zostan\u0105 uratowane przed zawieruch\u0105 wojenn\u0105 na Ukrainie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-kradna-ukrainskie-dzieci-zostaniesz-to-otrzymasz-pi,nId,6679108", "date_published": "2023-03-26 17:06:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Nastolatki pobi\u0142y pasa\u017cera autobusu kul\u0105 i butelk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nastolatki-pobily-pasazera-autobusu-kula-i-b,nId,6679107\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Nastolatki pobi\u0142y pasa\u017cera autobusu kul\u0105 i butelk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-nastolatki-pobily-pasazera-autobusu-kula-i-b/000GY156TC8631VB-C321.jpg\" /></a>Brytyjska policja opublikowa\u0142a wizerunki nastolatek, kt\u00f3re brutalnie pobi\u0142y pasa\u017cera autobusu pi\u0119trowego w Londynie. Dziewczyny mia\u0142y uderza\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 kul\u0105 inwalidzk\u0105. Wcze\u015bniej bi\u0142y po g\u0142owie kobiet\u0119 butelk\u0105. G\u0142\u00f3wny poszkodowany trafi\u0142 do szpitala z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami. Funkcjonariusze zaapelowali do ewentualnych \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia o pomoc w uj\u0119ciu czterech sprawczy\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nastolatki-pobily-pasazera-autobusu-kula-i-b,nId,6679107", "date_published": "2023-03-26 16:57:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Nastolatki pobi\u0142y pasa\u017cer\u00f3w autobusu kul\u0105 i butelk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nastolatki-pobily-pasazerow-autobusu-kula-i-,nId,6679107\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Nastolatki pobi\u0142y pasa\u017cer\u00f3w autobusu kul\u0105 i butelk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-nastolatki-pobily-pasazerow-autobusu-kula-i/000GY156TC8631VB-C321.jpg\" /></a>Brytyjska policja opublikowa\u0142a wizerunki nastolatek, kt\u00f3re brutalnie pobi\u0142y pasa\u017cera autobusu pi\u0119trowego w Londynie. Dziewczyny mia\u0142y uderza\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 kul\u0105 inwalidzk\u0105. Wcze\u015bniej bi\u0142y po g\u0142owie kobiet\u0119 butelk\u0105. G\u0142\u00f3wny poszkodowany trafi\u0142 do szpitala z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami. Funkcjonariusze zaapelowali do ewentualnych \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia o pomoc w uj\u0119ciu czterech sprawczy\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nastolatki-pobily-pasazerow-autobusu-kula-i-,nId,6679107", "date_published": "2023-03-26 16:57:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jan Strze\u017cek: Konfederacja to fa\u0142szywi zbawcy m\u0142odego pokolenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-strzezek-konfederacja-to-falszywi-zbawcy-mlodego-pokolen,nId,6679093\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Strze\u017cek: Konfederacja to fa\u0142szywi zbawcy m\u0142odego pokolenia\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-strzezek-konfederacja-to-falszywi-zbawcy-mlodego-pokolen/000GY10JX9ISH2U2-C321.jpg\" /></a>Naszym celem jest to, aby jak najwi\u0119cej m\u0142odych os\u00f3b dowiedzia\u0142o si\u0119 o naszej inicjatywie i zobaczy\u0142o, \u017ce mo\u017cna za\u0142atwia\u0107 konkretne sprawy, a jednocze\u015bnie nie by\u0107 szurem, tak jak Grzegorz Braun - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Jan Strze\u017cek, lider M\u0142odej Polski, kt\u00f3ra zorganizowa\u0142a w niedziel\u0119 swoj\u0105 pierwsz\u0105 konwencj\u0119 programow\u0105. Podczas wydarzenia specjalnymi go\u015b\u0107mi byli wiceprzewodnicz\u0105cy Polski 2050 Micha\u0142 Kobosko oraz wiceprezeska PSL Uruszla Pas\u0142awska. O ich mo\u017cliwej obecno\u015bci informowali\u015bmy nieoficjalnie w sobot\u0119 w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-strzezek-konfederacja-to-falszywi-zbawcy-mlodego-pokolen,nId,6679093", "date_published": "2023-03-26 16:30:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142opolskie: Kolejne zapadlisko ziemi w Trzebini", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-kolejne-zapadlisko-ziemi-w-trzebini,nId,6679086\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolskie: Kolejne zapadlisko ziemi w Trzebini\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolskie-kolejne-zapadlisko-ziemi-w-trzebini/000GY0Z5FYIP23DI-C321.jpg\" /></a>W Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) znowu zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Nowe zapadlisko odkryto na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych, znajduj\u0105cych si\u0119 przy cmentarzu. Na szcz\u0119\u015bcie w zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-kolejne-zapadlisko-ziemi-w-trzebini,nId,6679086", "date_published": "2023-03-26 16:16:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Libanie k\u0142\u00f3c\u0105 si\u0119 o zmian\u0119 czasu. Kraj podzieli\u0142 si\u0119 na dwie grupy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-libanie-kloca-sie-o-zmiane-czasu-kraj-podzielil-sie-na-dwi,nId,6679079\"><img align=\"left\" alt=\"W Libanie k\u0142\u00f3c\u0105 si\u0119 o zmian\u0119 czasu. Kraj podzieli\u0142 si\u0119 na dwie grupy\" src=\"https://i.iplsc.com/w-libanie-kloca-sie-o-zmiane-czasu-kraj-podzielil-sie-na-dwi/000GY0VBI2PH9WR4-C321.jpg\" /></a>Podj\u0119ta w ostatniej chwili decyzja liba\u0144skiego rz\u0105du o op\u00f3\u017anieniu przesuni\u0119cia zegar\u00f3w na czas letni spowodowa\u0142a chaos i pog\u0142\u0119bi\u0142a podzia\u0142y religijne w kraju - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 &quot;Guardian&quot;. Wiele os\u00f3b postrzega t\u0119 kwesti\u0119 jako odwr\u00f3cenie uwagi od znacz\u0105cych problem\u00f3w gospodarczych i politycznych kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-libanie-kloca-sie-o-zmiane-czasu-kraj-podzielil-sie-na-dwi,nId,6679079", "date_published": "2023-03-26 15:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczecin. Pijany kierowca wjecha\u0142 w budynek. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b ewakuowanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-szczecin-pijany-kierowca-wjechal-w-budynek-kilkadziesiat-oso,nId,6679078\"><img align=\"left\" alt=\"Szczecin. Pijany kierowca wjecha\u0142 w budynek. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b ewakuowanych \" src=\"https://i.iplsc.com/szczecin-pijany-kierowca-wjechal-w-budynek-kilkadziesiat-oso/000GY0VWF8WXWPXI-C321.jpg\" /></a>W niedzielny poranek szczeci\u0144ska policja pr\u00f3bowa\u0142a zatrzyma\u0107 30-letniego kierowc\u0119 samochodu osobowego marki Ford. M\u0119\u017cczyzna nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, podj\u0105\u0142 pr\u00f3b\u0119 ucieczki. Straci\u0142 panowanie nad autem i uderzy\u0142 w budynek hostelu uszkadzaj\u0105c w przy\u0142\u0105cze gazowe. Konieczna by\u0142a ewakuacja kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-szczecin-pijany-kierowca-wjechal-w-budynek-kilkadziesiat-oso,nId,6679078", "date_published": "2023-03-26 15:19:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komendant Stra\u017cy Miejskiej w Gorlicach brutalnie pobity przez nastolatka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-komendant-strazy-miejskiej-w-gorlicach-brutalnie-pobity-prze,nId,6679063\"><img align=\"left\" alt=\"Komendant Stra\u017cy Miejskiej w Gorlicach brutalnie pobity przez nastolatka\" src=\"https://i.iplsc.com/komendant-strazy-miejskiej-w-gorlicach-brutalnie-pobity-prze/000GY0OYIOT57KAP-C321.jpg\" /></a>Komendant Stra\u017cy Miejskiej w Gorlicach (woj. ma\u0142opolskie) zosta\u0142 zaatakowany i brutalnie pobity przez nastolatka, kt\u00f3remu chwil\u0119 wcze\u015bniej zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119. Ofiara napa\u015bci trafi\u0142a do szpitala, a nastoletni agresor zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-komendant-strazy-miejskiej-w-gorlicach-brutalnie-pobity-prze,nId,6679063", "date_published": "2023-03-26 15:11:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "450 zegar\u00f3w w kr\u00f3lewskim zamku. Pokazali, jak d\u0142ugo zmieniaj\u0105 czas", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-450-zegarow-w-krolewskim-zamku-pokazali-jak-dlugo-zmieniaja-,nId,6679060\"><img align=\"left\" alt=\"450 zegar\u00f3w w kr\u00f3lewskim zamku. Pokazali, jak d\u0142ugo zmieniaj\u0105 czas\" src=\"https://i.iplsc.com/450-zegarow-w-krolewskim-zamku-pokazali-jak-dlugo-zmieniaja/000GY0JP5EMWOPKO-C321.jpg\" /></a>Zmienienie czasu nie jest takie \u0142atwe i nie zawsze dokonuje si\u0119 automatycznie. Przekonali si\u0119 o tym pracownicy zamku kr\u00f3lewskiego w Windsorze. Musieli zmieni\u0107 wskaz\u00f3wki w... 450 zegarach. &quot;Dobrze, \u017ce znale\u017ali czas&quot; - skomentowa\u0142 ironicznie jeden z u\u017cytkownik\u00f3w Twittera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-450-zegarow-w-krolewskim-zamku-pokazali-jak-dlugo-zmieniaja-,nId,6679060", "date_published": "2023-03-26 14:21:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Remontowa\u0142 swoj\u0105 kuchni\u0119. Natkn\u0105\u0142 si\u0119 na obiekt sprzed 300 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-remontowal-swoja-kuchnie-natknal-sie-na-obiekt-sprzed-300-la,nId,6679056\"><img align=\"left\" alt=\"Remontowa\u0142 swoj\u0105 kuchni\u0119. Natkn\u0105\u0142 si\u0119 na obiekt sprzed 300 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/remontowal-swoja-kuchnie-natknal-sie-na-obiekt-sprzed-300-la/000GY0GXS2WFERO4-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Wielkiej Brytanii podczas remontu kuchni natkn\u0105\u0142 si\u0119 pod pod\u0142og\u0105 na artefakt sprzed 300 lat. Po skuciu kafelk\u00f3w, jego oczom ukaza\u0142a si\u0119 g\u0142\u0119boka na ponad pi\u0119\u0107 metr\u00f3w studnia. 48-latek postanowi\u0142 wyremontowa\u0107 obiekt i zacz\u0105\u0107 z niego korzysta\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-remontowal-swoja-kuchnie-natknal-sie-na-obiekt-sprzed-300-la,nId,6679056", "date_published": "2023-03-26 14:07:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NATO o rosyjskiej retoryce nuklearnej: Jest niebezpieczna i nieodpowiedzialna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nato-o-rosyjskiej-retoryce-nuklearnej-jest-niebezpieczna-i-n,nId,6679043\"><img align=\"left\" alt=\"NATO o rosyjskiej retoryce nuklearnej: Jest niebezpieczna i nieodpowiedzialna\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-o-rosyjskiej-retoryce-nuklearnej-jest-niebezpieczna-i-n/0005OEHR5NUEDPHC-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosyjska retoryka nuklearna jest niebezpieczna i nieodpowiedzialna&quot; uzna\u0142y w niedziel\u0119 s\u0142u\u017cby prasowe NATO. Odnios\u0142y si\u0119 do sobotniego o\u015bwiadczenia W\u0142adimira Putina na temat rozmieszczenia taktycznej broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi. Kij\u00f3w natomiast za\u017c\u0105da\u0142 zwo\u0142ania Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ i podj\u0119cia zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 w celu zapobie\u017cenia jakiejkolwiek mo\u017cliwo\u015bci u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni j\u0105drowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nato-o-rosyjskiej-retoryce-nuklearnej-jest-niebezpieczna-i-n,nId,6679043", "date_published": "2023-03-26 13:40:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobi\u0142 wszelkie kobiece rekordy. Transseksualista wywo\u0142a\u0142 afer\u0119 w Hiszpanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pobil-wszelkie-kobiece-rekordy-transseksualista-wywolal-afer,nId,6679044\"><img align=\"left\" alt=\"Pobi\u0142 wszelkie kobiece rekordy. Transseksualista wywo\u0142a\u0142 afer\u0119 w Hiszpanii\" src=\"https://i.iplsc.com/pobil-wszelkie-kobiece-rekordy-transseksualista-wywolal-afer/000GY0E6QKOPHDFY-C321.jpg\" /></a>\u017byw\u0105 dyskusj\u0119 wywo\u0142a\u0142 w Hiszpanii transseksualny kandydat na policjanta z miejscowo\u015bci Torrelodones ko\u0142o Madrytu. W trakcie egzamin\u00f3w konkursowych w marcu zmieni\u0142 p\u0142e\u0107 na kobiec\u0105 i osi\u0105gn\u0105\u0142 najlepsze wyniki w pr\u00f3bach sprawno\u015bci fizycznej w kategorii kobiet. Pozostali kandydaci czuj\u0105 si\u0119 oszukani - pisze &quot;ABC&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pobil-wszelkie-kobiece-rekordy-transseksualista-wywolal-afer,nId,6679044", "date_published": "2023-03-26 13:29:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Niemieccy europos\u0142owie wp\u0142yn\u0119li na zamro\u017cenie pieni\u0119dzy dla Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niemieccy-europoslowie-wplyneli-na-zamrozenie-pieniedz,nId,6679031\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niemieccy europos\u0142owie wp\u0142yn\u0119li na zamro\u017cenie pieni\u0119dzy dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niemieccy-europoslowie-wplyneli-na-zamrozenie-pieniedz/0007KE6J2WFEN70G-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch niemieckich pos\u0142\u00f3w do PE wywiera\u0142o presj\u0119 na przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej Ursul\u0119 von der Leyen w sprawie &quot;twardego wdro\u017cenia mechanizmu praworz\u0105dno\u015bci&quot; - podaje portal tygodnika &quot;Der Spiegel&quot;. Efektem dzia\u0142a\u0144 polityk\u00f3w ma by\u0107 zamro\u017cenie wyp\u0142at dla Polski i W\u0119gier. Na medialne doniesienia zareagowa\u0142 szef MFiPR Grzegorz Puda. &quot;W kuluarach UE m\u00f3wi si\u0119 ju\u017c wprost o politycznym interesie dzia\u0142a\u0144 przeciwko Polsce&quot; - napisa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niemieccy-europoslowie-wplyneli-na-zamrozenie-pieniedz,nId,6679031", "date_published": "2023-03-26 12:52:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca Ubera zastrzelony na parkingu. Osieroci\u0142 dwoje dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-ubera-zastrzelony-na-parkingu-osierocil-dwoje-dziec,nId,6679029\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca Ubera zastrzelony na parkingu. Osieroci\u0142 dwoje dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-ubera-zastrzelony-na-parkingu-osierocil-dwoje-dziec/000GXZI2H446LISH-C321.jpg\" /></a>W Los Angeles 38-letni kierowca Ubera zosta\u0142 zastrzelony na parkingu przed supermarketem. Jeden z napastnik\u00f3w odjecha\u0142 autem nale\u017c\u0105cym do m\u0119\u017cczyzny. Sprawcy ca\u0142y czas pozostaj\u0105 nieuchwytni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-ubera-zastrzelony-na-parkingu-osierocil-dwoje-dziec,nId,6679029", "date_published": "2023-03-26 12:26:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kamienna G\u00f3ra: Kierowca ucieka\u0142 przed policj\u0105, pasa\u017cer wyrzuca\u0142 kolce do przebijania opon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-kamienna-gora-kierowca-uciekal-przed-policja-pasazer-wyrzuca,nId,6679028\"><img align=\"left\" alt=\"Kamienna G\u00f3ra: Kierowca ucieka\u0142 przed policj\u0105, pasa\u017cer wyrzuca\u0142 kolce do przebijania opon\" src=\"https://i.iplsc.com/kamienna-gora-kierowca-uciekal-przed-policja-pasazer-wyrzuca/000GXZI1WC0280DS-C321.jpg\" /></a>32-letni kierowca seata jad\u0105c prawie 200 km/h ucieka\u0142 przed policj\u0105 z Kamiennej G\u00f3ry, w tym czasie pasa\u017cer wyrzuca\u0142 na drog\u0119 kolce do przebijania opon. Jak powiadomi\u0142a st. sier\u017c. Katarzyna Trzepak-Balicka, w trakcie po\u015bcigu potr\u0105cony zosta\u0142 jeden z policjant\u00f3w. Ostatecznie m\u0119\u017cczy\u017ani porzucili samoch\u00f3d i pr\u00f3bowali ucieka\u0107 pieszo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-kamienna-gora-kierowca-uciekal-przed-policja-pasazer-wyrzuca,nId,6679028", "date_published": "2023-03-26 12:26:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael tonie w protestach. Minister obrony ostrzega: To zagra\u017ca pa\u0144stwu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-tonie-w-protestach-minister-obrony-ostrzega-to-zagraz,nId,6679006\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael tonie w protestach. Minister obrony ostrzega: To zagra\u017ca pa\u0144stwu \" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-tonie-w-protestach-minister-obrony-ostrzega-to-zagraz/000GXZDGUKE7WWWR-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Izraela Joaw Gallant wezwa\u0142 premiera Benjamina Netanjahu do wstrzymania przebudowy wymiaru sprawiedliwo\u015bci. Minister zainterweniowa\u0142 po tym, jak obywatele Izraela zacz\u0119li w prote\u015bcie organizowa\u0107 wiece na ulicach ca\u0142ego kraju. Protesty trwaj\u0105 ju\u017c trzeci miesi\u0105c. Gallant uwa\u017ca, \u017ce bie\u017c\u0105ca sytuacja mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 bezpiecze\u0144stwu Izraela.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-tonie-w-protestach-minister-obrony-ostrzega-to-zagraz,nId,6679006", "date_published": "2023-03-26 11:14:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Przelecieli z Kuby na Floryd\u0119 motolotni\u0105. Zatrzyma\u0142y ich s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przelecieli-z-kuby-na-floryde-motolotnia-zatrzymaly-ich-,nId,6678987\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Przelecieli z Kuby na Floryd\u0119 motolotni\u0105. Zatrzyma\u0142y ich s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przelecieli-z-kuby-na-floryde-motolotnia-zatrzymaly-ich/000GXZ2R4FSTNT8O-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn wyl\u0105dowa\u0142o w sobot\u0119 na lotnisku na Florydzie. Migranci przylecieli z Kuby motolotni\u0105. Na lotnisku zostali zatrzymani przez s\u0142u\u017cby graniczne.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przelecieli-z-kuby-na-floryde-motolotnia-zatrzymaly-ich-,nId,6678987", "date_published": "2023-03-26 10:00:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Japonia: Student wyrazi\u0142 solidarno\u015b\u0107 z Ukrain\u0105. Przebra\u0142 si\u0119 za Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-japonia-student-wyrazil-solidarnosc-z-ukraina-przebral-sie-z,nId,6678971\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Student wyrazi\u0142 solidarno\u015b\u0107 z Ukrain\u0105. Przebra\u0142 si\u0119 za Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-student-wyrazil-solidarnosc-z-ukraina-przebral-sie-z/000GXYTQMBPN6URA-C321.jpg\" /></a>Student Uniwersytetu Kioto w Japonii przyszed\u0142 na ceremoni\u0119 wr\u0119czenia dyplom\u00f3w przebrany za prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - przekaza\u0142a ukrai\u0144ska agencja Unian. Chcia\u0142 w ten spos\u00f3b wyrazi\u0107 solidarno\u015b\u0107 z Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-japonia-student-wyrazil-solidarnosc-z-ukraina-przebral-sie-z,nId,6678971", "date_published": "2023-03-26 09:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja przeprosi\u0142a dziennikark\u0119 za komentarz o \"melinie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-przeprosila-dziennikarke-za-komentarz-o-melinie,nId,6678972\"><img align=\"left\" alt=\"Policja przeprosi\u0142a dziennikark\u0119 za komentarz o &quot;melinie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-przeprosila-dziennikarke-za-komentarz-o-melinie/000GHPDF7W0AD14G-C321.jpg\" /></a>Komendant G\u0142\u00f3wny Policji przeprosi\u0142 dziennikark\u0119 Ann\u0119 Rokici\u0144sk\u0105 za komentarz, jaki w 2018 r. dodano z oficjalnego konta policji. W\u00f3wczas, po informacjach o pomy\u0142ce i nielegalnym przeszukaniu domu dziennikarki, napisano, \u017ce policjanci mogli si\u0119 pomyli\u0107, &quot;bo w domu by\u0142 ba\u0142agan jak na melinie&quot;. Przeprosiny to wynik wyroku, jaki zapad\u0142 po niemal pi\u0119ciu latach procesu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-przeprosila-dziennikarke-za-komentarz-o-melinie,nId,6678972", "date_published": "2023-03-26 09:05:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Meteorolog za\u0142ama\u0142 si\u0119 na antenie. \"Drogi Jezu, prosz\u0119, pom\u00f3\u017c im\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-meteorolog-zalamal-sie-na-antenie-drogi-jezu-prosze-pomo,nId,6678960\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Meteorolog za\u0142ama\u0142 si\u0119 na antenie. &quot;Drogi Jezu, prosz\u0119, pom\u00f3\u017c im&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-meteorolog-zalamal-sie-na-antenie-drogi-jezu-prosze-pomo/000GXYNBNOG7PWIU-C321.jpg\" /></a>Meteorolog stacji WTVA Matt Laubhan informowa\u0142 o wydarzeniach w zwi\u0105zku z atakiem tornada w USA. W pewnym momencie, gdy pojawi\u0142y si\u0119 nowe doniesienia, m\u0119\u017cczyzna si\u0119 za\u0142ama\u0142. - Drogi Jezu, prosz\u0119, pom\u00f3\u017c im - powiedzia\u0142 Laubhan. Na skutek uderzenia niszczycielskiego \u017cywio\u0142u w stanach Missisipi i Alabama zgin\u0119\u0142o co najmniej 26 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-meteorolog-zalamal-sie-na-antenie-drogi-jezu-prosze-pomo,nId,6678960", "date_published": "2023-03-26 08:48:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk o sonda\u017cach. \"Nic z\u0142ego si\u0119 nie zdarzy\u0142o\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-sondazach-nic-zlego-sie-nie-zdarzylo,nId,6678962\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk o sonda\u017cach. &quot;Nic z\u0142ego si\u0119 nie zdarzy\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-o-sondazach-nic-zlego-sie-nie-zdarzylo/000GXYKLHML8AT8N-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk w Katowicach skomentowa\u0142 ostatnie sonda\u017ce, wed\u0142ug kt\u00f3rych w si\u0142\u0119 ro\u015bnie PiS i Konfederacja. - Nic z\u0142ego si\u0119 nie zdarzy\u0142o - oceni\u0142 Tusk, dodaj\u0105c, \u017ce wiadomo by\u0142o, \u017ce Konfederacja mo\u017ce liczy\u0107 na wynik na poziomie 8-10 procent. Formacj\u0119 t\u0119 nazwa\u0142 &quot;radykaln\u0105 przybud\u00f3wk\u0105 PiS-u&quot; i podkre\u015bli\u0142, &quot;jak wa\u017cne jest to wyzwanie, jakim jest b\u00f3j o zwyci\u0119stwo&quot;. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do ostatniej &quot;wrzawy&quot; wok\u00f3\u0142 jednej listy opozycji i rozm\u00f3w Szymona Ho\u0142owni z PSL. - Wys\u0142a\u0142em SMS-a - zdradzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-sondazach-nic-zlego-sie-nie-zdarzylo,nId,6678962", "date_published": "2023-03-26 08:17:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie media: Papie\u017c Franciszek wzywa do negocjacji Rosji z Zachodem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-papiez-franciszek-wzywa-do-negocjacji-rosji-,nId,6678953\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie media: Papie\u017c Franciszek wzywa do negocjacji Rosji z Zachodem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-media-papiez-franciszek-wzywa-do-negocjacji-rosji/000GXYIC85XD13A8-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie i bia\u0142oruskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowied\u017a przewodnicz\u0105cego \u015awiatowego Zwi\u0105zku Starowierc\u00f3w Leonida Sewastianowa informuj\u0105, \u017ce papie\u017c Franciszek &quot;wzywa do jak najszybszych negocjacji Rosji z Zachodem&quot;. Ojciec \u015bwi\u0119ty jeszcze w lutym apelowa\u0142 o podj\u0119cie konkretnych dzia\u0142a\u0144 w celu zawieszenia konfliktu w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-papiez-franciszek-wzywa-do-negocjacji-rosji-,nId,6678953", "date_published": "2023-03-26 08:10:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: 29-letnia matka przedawkowa\u0142a narkotyki na parkingu centrum handlowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-29-letnia-matka-przedawkowala-narkotyki-na-parkingu-cent,nId,6678943\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 29-letnia matka przedawkowa\u0142a narkotyki na parkingu centrum handlowego\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-29-letnia-matka-przedawkowala-narkotyki-na-parkingu-cent/000GXYH8YVJ2QG48-C321.jpg\" /></a>29-letnia Michelle Kerry Edoo z New Jersey zmar\u0142a w sobot\u0119 po tym, jak przedawkowa\u0142a kokain\u0119 z dodatkiem fentanylu. Kilka dni wcze\u015bniej wraz z czterema przyjaci\u00f3\u0142kami za\u017cywa\u0142a narkotyki na parkingu centrum handlowego, w kt\u00f3rym kobiety pracowa\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-29-letnia-matka-przedawkowala-narkotyki-na-parkingu-cent,nId,6678943", "date_published": "2023-03-26 07:48:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TikTok usun\u0105\u0142 nagranie PiS. Fogiel: Mam nadziej\u0119, \u017ce uda si\u0119 to odwr\u00f3ci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tiktok-usunal-nagranie-pis-fogiel-mam-nadzieje-ze-uda-sie-to,nId,6678947\"><img align=\"left\" alt=\"TikTok usun\u0105\u0142 nagranie PiS. Fogiel: Mam nadziej\u0119, \u017ce uda si\u0119 to odwr\u00f3ci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tiktok-usunal-nagranie-pis-fogiel-mam-nadzieje-ze-uda-sie-to/000GXYI6293RJDAD-C321.jpg\" /></a>TikTok usun\u0105\u0142 nagranie PiS, na kt\u00f3rym Rados\u0142aw Fogiel pyta\u0142 m\u0142odych &quot;za co nienawidz\u0105&quot; partii. Film szeroko rozszed\u0142 si\u0119 po sieci i zebra\u0142 tysi\u0105ce komentarzy, na kt\u00f3re mieli odpowiedzie\u0107 politycy. &quot;Mam nadziej\u0119, \u017ce uda si\u0119 to odwr\u00f3ci\u0107&quot; - napisa\u0142 pose\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tiktok-usunal-nagranie-pis-fogiel-mam-nadzieje-ze-uda-sie-to,nId,6678947", "date_published": "2023-03-26 07:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tanie wakacje w Europie w 2023? Polacy pokochali te trzy kierunki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tanie-wakacje-w-europie-w-2023-polacy-pokochali-te-trzy-kier,nId,6660660\"><img align=\"left\" alt=\"Tanie wakacje w Europie w 2023? Polacy pokochali te trzy kierunki\" src=\"https://i.iplsc.com/tanie-wakacje-w-europie-w-2023-polacy-pokochali-te-trzy-kier/0007CHQEMS47NPKO-C321.jpg\" /></a>Tanie wakacje za granic\u0105 to nie lada wyzwanie w dobie szalej\u0105cej inflacji. Sprawdzili\u015bmy kierunki w Europie, kt\u00f3re wcale nie musz\u0105 kosztowa\u0107 fortuny i marnowa\u0107 twojego bud\u017cetu. Czas na niskobud\u017cetowy wypoczynek na Ba\u0142kanach!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tanie-wakacje-w-europie-w-2023-polacy-pokochali-te-trzy-kier,nId,6660660", "date_published": "2023-03-26 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nastolatkowie ukradli i rozbili rze\u017ab\u0119 przed ko\u015bcio\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatkowie-ukradli-i-rozbili-rzezbe-przed-kosciolem,nId,6678939\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nastolatkowie ukradli i rozbili rze\u017ab\u0119 przed ko\u015bcio\u0142em \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nastolatkowie-ukradli-i-rozbili-rzezbe-przed-kosciolem/000GXYEHRXGH3VAS-C321.jpg\" /></a>Policja z Queens poszukuje trzech nastolatk\u00f3w w wieku od 15 do 17 lat, kt\u00f3rzy ukradli i zniszczyli rze\u017ab\u0119 z ko\u015bcio\u0142a Holy Family. Na nagraniu opublikowanym przez diecezj\u0119 wida\u0107, jak jeden z ch\u0142opc\u00f3w dwukrotnie rzuca rze\u017ab\u0119 o ziemi\u0119.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatkowie-ukradli-i-rozbili-rzezbe-przed-kosciolem,nId,6678939", "date_published": "2023-03-26 07:10:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy obowi\u0105zek to koszt oko\u0142o 1000 z\u0142. Kto nie b\u0119dzie musia\u0142 p\u0142aci\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-obowiazek-to-koszt-okolo-1000-zl-kto-nie-bedzie-musial-,nId,6675281\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy obowi\u0105zek to koszt oko\u0142o 1000 z\u0142. Kto nie b\u0119dzie musia\u0142 p\u0142aci\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-obowiazek-to-koszt-okolo-1000-zl-kto-nie-bedzie-musial/000GXPSZL8C3GYJR-C321.jpg\" /></a>\u015awiadectwo energetyczne ju\u017c za chwil\u0119 stanie si\u0119 obowi\u0105zkiem wielu w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej mogli w og\u00f3le nie wiedzie\u0107 o istnieniu tego dokumentu. Dzi\u0119ki niemu w\u0142a\u015bciciel, najemca lub u\u017cytkownik budynku mo\u017ce okre\u015bli\u0107 orientacyjne roczne zapotrzebowanie na energi\u0119, a tym samym koszt utrzymania zwi\u0105zany ze zu\u017cyciem energii. Kto musi mie\u0107 \u015bwiadectwo energetyczne, a kto jest zwolniony z obowi\u0105zku posiadania tego dokumentu? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-obowiazek-to-koszt-okolo-1000-zl-kto-nie-bedzie-musial-,nId,6675281", "date_published": "2023-03-26 06:34:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Domy zr\u00f3wnane z ziemi\u0105. Ro\u015bnie liczba ofiar po tornadzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-domy-zrownane-z-ziemia-rosnie-liczba-ofiar-po-tornadzie,nId,6678925\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Domy zr\u00f3wnane z ziemi\u0105. Ro\u015bnie liczba ofiar po tornadzie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-domy-zrownane-z-ziemia-rosnie-liczba-ofiar-po-tornadzie/000GXYAFLS8Q35I5-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 26 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w stanach Missisipi i Alabama po przej\u015bciu tornada - poda\u0142o w niedziel\u0119 BBC. W\u0142adze w stanie Missisipi wprowadzi\u0142y stan wyj\u0105tkowy. Na miejscu wci\u0105\u017c trwaj\u0105 akcje ratunkowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-domy-zrownane-z-ziemia-rosnie-liczba-ofiar-po-tornadzie,nId,6678925", "date_published": "2023-03-26 06:13:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja umie\u015bci bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi. Jest komentarz z Pentagonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi-jest-komentarz-z-pen,nId,6678926\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja umie\u015bci bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi. Jest komentarz z Pentagonu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi-jest-komentarz-z-pen/000GXYCZS5DG6HV2-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Rosja umie\u015bci taktyczn\u0105 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi. Wed\u0142ug Pentagonu nie ma jednak \u017cadnych oznak, \u017ce Kreml szykuje si\u0119 do jej u\u017cycia - pisze Reuters. &quot;Pozostajemy zaanga\u017cowani w zbiorow\u0105 obron\u0119 sojuszu NATO&quot; - cytuje wysokiego urz\u0119dnika administracji USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi-jest-komentarz-z-pen,nId,6678926", "date_published": "2023-03-26 06:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kr\u00f3tki powr\u00f3t zimy. Pogoda na najbli\u017csze dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krotki-powrot-zimy-pogoda-na-najblizsze-dni,nId,6678924\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3tki powr\u00f3t zimy. Pogoda na najbli\u017csze dni\" src=\"https://i.iplsc.com/krotki-powrot-zimy-pogoda-na-najblizsze-dni/000GXYAG15OYUEFY-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3tki powr\u00f3t zimy. Nap\u0142ywa akrtyczne powietrzePo kilku dniach wiosnnej pogody nadchodzi zmiana. Nad Polsk\u0119 dociera ch\u0142odny front atmosferyczny, kt\u00f3ry przyniesie kr\u00f3tki powr\u00f3t zimy. Od niedzielnego popo\u0142udnia arktyczne powietrze zacznie obni\u017ca\u0107 temperatur\u0119, a miejscami przyniesie opady \u015bniegu. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na najbli\u017csze dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krotki-powrot-zimy-pogoda-na-najblizsze-dni,nId,6678924", "date_published": "2023-03-26 05:54:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia: Pose\u0142 pobity na stacji metra. Napastnik grozi\u0142 mu \u015bmierci\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-posel-pobity-na-stacji-metra-napastnik-grozil-mu-s,nId,6678914\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Pose\u0142 pobity na stacji metra. Napastnik grozi\u0142 mu \u015bmierci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-posel-pobity-na-stacji-metra-napastnik-grozil-mu-s/000GXY8IVUNPN4O1-C321.jpg\" /></a>Ben Zyskowicz, wieloletni deputowany Koalicji Narodowej, kt\u00f3ra jest na czele sonda\u017cy, zosta\u0142 uderzony w twarz i powalony na ziemi\u0119. Do zdarzenia dosz\u0142o, gdy polityk czeka\u0142 na metro w Helsinkach. Napastnik tak\u017ce grozi\u0142 pos\u0142owi \u015bmierci\u0105. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-posel-pobity-na-stacji-metra-napastnik-grozil-mu-s,nId,6678914", "date_published": "2023-03-26 05:25:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dop\u0142aty do pompy ciep\u0142a 2023. Mo\u017cesz skorzysta\u0107 a\u017c z czterech program\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-doplaty-do-pompy-ciepla-2023-mozesz-skorzystac-az-z-czterech,nId,6675142\"><img align=\"left\" alt=\"Dop\u0142aty do pompy ciep\u0142a 2023. Mo\u017cesz skorzysta\u0107 a\u017c z czterech program\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/doplaty-do-pompy-ciepla-2023-mozesz-skorzystac-az-z-czterech/000GXPIRTXAJY754-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z transformacj\u0105 energetyczn\u0105 i promocj\u0105 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii rz\u0105d wprowadzi\u0142 kilka program\u00f3w, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 uzyska\u0107 dofinansowanie na pomp\u0119 ciep\u0142a. Zwykle uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 one, umo\u017cliwiaj\u0105c zdobycie \u015brodk\u00f3w w\u0142a\u015bcicielom r\u00f3\u017cnych budynk\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105 si\u0119 na monta\u017c pompy ciep\u0142a do ogrzewania nieruchomo\u015bci. Jakie dofinansowanie mo\u017cna dosta\u0107 z ka\u017cdego z nich? Gdzie uzyska\u0107 informacje dotycz\u0105ce dodatkowych \u015brodk\u00f3w na pomp\u0119 ciep\u0142a?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-doplaty-do-pompy-ciepla-2023-mozesz-skorzystac-az-z-czterech,nId,6675142", "date_published": "2023-03-26 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 396. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-396-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3964,akt,260913\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 396. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-396-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GXY3ZORSQCIJ7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-396-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3964,akt,260913", "date_published": "2023-03-26 04:00:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]