[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hiszpania walczy z po\u017carami. \"Martwimy si\u0119, \u017ce wiatr zmieni kierunek i sytuacja si\u0119 skomplikuje\"", "description": "<img alt=\"Hiszpania walczy z po\u017carami. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3atz4i-hiszpanskie-lasy-w-ogniu-6862277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wschodnich regionach Hiszpanii od kilku dni nie jest bezpiecznie. Szalej\u0105ce tam po\u017cary zniszczy\u0142y ju\u017c tysi\u0105ce hektar\u00f3w terenu. W niedziel\u0119 gaszenie ognia sta\u0142o si\u0119 jeszcze trudniejsze, gdy\u017c pojawi\u0142 si\u0119 silny wiatr.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-walczy-z-pozarami-martwimy-sie-ze-wiatr-zmieni-kierunek-i-sytuacja-sie-skomplikuje-6862308?source=rss", "date_published": "2023-03-26 19:03:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 27.03. Miejscami deszcz b\u0119dzie zamienia\u0107 si\u0119 w \u015bnieg", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 27.03. Miejscami deszcz b\u0119dzie zamienia\u0107 si\u0119 w \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yw1ir8-popada-deszcz-deszcz-ze-sniegiem-i-sam-snieg-6862244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Poniedzia\u0142ek up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury. Spodziewane s\u0105 opady - deszczu, deszczu ze \u015bniegiem, a tak\u017ce samego \u015bniegu. Zrobi si\u0119 zimno - na termometrach zobaczymy od 2 do 7 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2703-miejscami-deszcz-bedzie-zamieniac-sie-w-snieg-6862237?source=rss", "date_published": "2023-03-26 17:19:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znalaz\u0142 na polu relikwiarz. \"To, co by\u0142o w \u015brodku jest zagadk\u0105\"", "description": "<img alt=\"Znalaz\u0142 na polu relikwiarz. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y3thtz-ma-forme-otwieranego-krzyza-6858350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec gminy Sawin (woj. lubelskie) przekaza\u0142 s\u0142u\u017cbom konserwatorskim przedmiot, kt\u00f3ry znalaz\u0142 przypadkowo na polu. To \u015bredniowieczny relikwiarz w formie otwieranego krzy\u017ca. Przed wiekami nosili takie cesarze lub duchowni. Jeden z napis\u00f3w, kt\u00f3re na nim umieszczono ma zmienion\u0105 kolejno\u015b\u0107 dw\u00f3ch liter. Jak m\u00f3wi\u0105 specjali\u015bci, nie jest to b\u0142\u0105d, ale celowy zabieg. Wierzono bowiem, \u017ce taka forma zapisu wzmacnia funkcj\u0119 ochronn\u0105 relikwiarza.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-sawin-znalazl-na-polu-relikwiarz-takie-nosili-tylko-cesarze-lub-duchowni-6858335?source=rss", "date_published": "2023-03-26 16:04:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W trakcie rozbi\u00f3rki budynku znale\u017ali karabin i amunicj\u0119. \"Nawet stare i zardzewia\u0142e stanowi\u0105 \u015bmiertelne zagro\u017cenie\"", "description": "<img alt=\"W trakcie rozbi\u00f3rki budynku znale\u017ali karabin i amunicj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kx7gqe-w-trakcie-rozbiorki-budynku-znalezli-karabin-i-amunicje-6862181/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skorodowany karabin wraz z amunicj\u0105 okresu II wojny \u015bwiatowej znaleziono podczas prac rozbi\u00f3rkowych w miejscowo\u015bci D\u0105browica Du\u017ca (woj. lubelskie). Znaleziskiem zaj\u0119li si\u0119 saperzy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/dabrowica-duza-w-trakcie-rozbiorki-budynku-znalezli-karabin-i-amunicje-policja-ostrzega-6862014?source=rss", "date_published": "2023-03-26 15:16:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 elektrycznym jednoko\u0142owcem. Dosta\u0142 mandat za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 elektrycznym jednoko\u0142owcem. Dosta\u0142 mandat za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9yq1uf-miernik-wskazal-prawie-40kmh-6862113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142awska drog\u00f3wka sprawdza\u0142a, jak zachowuj\u0105 si\u0119 u\u017cytkownicy \u015bcie\u017cek rowerowych. Na jednej z nich funkcjonariusze skontrolowali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry jecha\u0142 elektrycznym jednoko\u0142owcem blisko 40 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Mia\u0142 t\u0142umaczy\u0107, \u017ce spieszy\u0142 si\u0119 na poci\u0105g. Dosta\u0142 mandat w wysoko\u015bci 200 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-jechal-elektrycznym-jednokolowcem-dostal-mandat-za-przekroczenie-predkosci-6862116?source=rss", "date_published": "2023-03-26 14:27:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drogowcy przebudowuj\u0105 azyle dla pieszych na Conrada", "description": "<img alt=\"Drogowcy przebudowuj\u0105 azyle dla pieszych na Conrada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bj8t9n-azyle-na-ulicy-conrada-sa-przebudowywane-6862141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przebudowa na przej\u015bciach dla pieszych na ulicy Conrada przy numerach 10 i 14, to jeden z projekt\u00f3w realizowanych w ramach bud\u017cetu obywatelskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/drogowcy-przebudowuja-azyle-dla-pieszych-na-conrada-6862155?source=rss", "date_published": "2023-03-26 14:16:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "MFW: Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej powinna by\u0107 gotowa do dalszych podwy\u017cek st\u00f3p", "description": "<img alt=\"MFW: Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej powinna by\u0107 gotowa do dalszych podwy\u017cek st\u00f3p\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfjz2k-adam-glapinski-6841728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej powinna by\u0107 gotowa do dalszych podwy\u017cek st\u00f3p - ocenia Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy w raporcie po konsultacjach z polskimi w\u0142adzami. Wed\u0142ug przedstawicieli funduszu RPP powinna te\u017c komunikowa\u0107, \u017ce dyskusja o obni\u017ckach st\u00f3p jest przedwczesna.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-w-polsce-komentarz-mfw-6862081?source=rss", "date_published": "2023-03-26 13:22:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142 przed kontrol\u0105 drogow\u0105, wjecha\u0142 w budynek. Ewakuowano 60 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed kontrol\u0105 drogow\u0105, wjecha\u0142 w budynek. Ewakuowano 60 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pefq1j-policja-zdjecie-ilustracyjne-6856822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ucieka\u0142 przed kontrol\u0105 drogow\u0105, uderzy\u0142 w budynek w Szczecinie i uszkodzi\u0142 przy\u0142\u0105cze gazowe. Ewakuowano 60 os\u00f3b. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy, mia\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w i by\u0142 poszukiwany.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-uciekal-przed-kontrola-drogowa-i-wjechal-w-budynek-ewakuowano-60-osob-6862055?source=rss", "date_published": "2023-03-26 13:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gi\u017cycko. Zablokowali drog\u0119, wstrzymali ruch. Dla bobra", "description": "<img alt=\"Gi\u017cycko. Zablokowali drog\u0119, wstrzymali ruch. Dla bobra\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-2kixf7-dla-bobra-wstrzymano-ruch-w-gizycku-6861988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W centrum Gi\u017cycka (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) stra\u017cacy od\u0142owili bobra. Zab\u0142\u0105kane zwierz\u0119 w klatce odwie\u017ali na jedn\u0105 z pobliskich pla\u017c. To nie pierwsza taka sytuacja w Krainie Wielkich Jezior Mazurskich.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gizycko-bobr-w-centrum-miasta-wstrzymano-ruch-drogowy-6861954?source=rss", "date_published": "2023-03-26 13:06:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aredniowieczna piwnica odkryta w Poznaniu. Za Jagie\u0142\u0142y trzymano tam luksusowe towary. P\u00f3\u017aniej rower i kiszone og\u00f3rki", "description": "<img alt=\"\u015aredniowieczna piwnica odkryta w Poznaniu. Za Jagie\u0142\u0142y trzymano tam luksusowe towary. P\u00f3\u017aniej rower i kiszone og\u00f3rki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypabi8-eksploracja-piwnicy-zajmuja-sie-pracownicy-i-studenci-wydzialu-archeologii-uam-6862004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    600-letni kana\u0142, fundament pr\u0119gierza, a teraz gotycka piwnica. Archeolodzy w Poznaniu maj\u0105 co robi\u0107, bo trwaj\u0105ca w\u0142a\u015bnie przebudowa Starego Rynku ods\u0142ania wiele do tej pory niedost\u0119pnych miejsc. Jednym z nich jest wspomniana piwnica z czerwonej ceg\u0142y. \u015aredniowieczny odpowiednik londy\u0144skiego domu towarowego Harrods.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-stary-rynek-odkryli-sredniowieczna-piwnice-za-jagielly-trzymano-tam-luksusowe-towary-pozniej-rower-i-kiszone-ogorki-6861940?source=rss", "date_published": "2023-03-26 12:44:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze niedzielne wy\u0142adowania", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze niedzielne wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sf696d-wyladowania-atmosferyczne-w-polsce-6862045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? Niedzielne popo\u0142udnie miejscami up\u0142ywa pod znakiem wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-niedziele-2603-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-6862039?source=rss", "date_published": "2023-03-26 12:26:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odsiaduje do\u017cywocie, jest oskar\u017cony o trzy kolejne zab\u00f3jstwa. Prokuratura: to seryjny zab\u00f3jca", "description": "<img alt=\"Odsiaduje do\u017cywocie, jest oskar\u017cony o trzy kolejne zab\u00f3jstwa. Prokuratura: to seryjny zab\u00f3jca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-be9yp3-andrzej-g-torun-27072017-r-6862026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej G. odbywa kar\u0119 do\u017cywocia. Teraz Prokuratura Okr\u0119gowa w Toruniu skierowa\u0142a do s\u0105du kolejny akt oskar\u017cenia przeciwko m\u0119\u017cczy\u017anie. \u015aledczy zarzucaj\u0105 mu mi\u0119dzy innymi trzy zab\u00f3jstwa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa. Wkr\u00f3tce m\u0119\u017cczyzna - kt\u00f3ry odbywa wyrok za zab\u00f3jstwo, zgwa\u0142cenie i kradzie\u017c - ponownie stanie przed s\u0105dem. Prokuratorzy okre\u015blaj\u0105 go mianem \"seryjnego zab\u00f3jcy\". Dzia\u0142a\u0142 na terenie Grudzi\u0105dza i Torunia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-grudziadz-andrzej-g-odsiaduje-dozywocie-jest-oskarzony-o-trzy-kolejne-zabojstwa-prokuratura-to-seryjny-zabojca-6861788?source=rss", "date_published": "2023-03-26 12:26:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace na wiadukcie kolejowym, utrudnienia na Powi\u015blu", "description": "<img alt=\"Prace na wiadukcie kolejowym, utrudnienia na Powi\u015blu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-18i8b1-wiadukt-kolejowy-nad-ulica-kruczkowskiego-6861667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejarze b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 prace na wiadukcie nad ulic\u0105 Kruczkowskiego, a to oznacza utrudnienia dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej. Pierwsze zmiany w organizacji ruchu pojawi\u0105 si\u0119 ju\u017c w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-prace-na-wiadukcie-kolejowym-utrudnienia-na-powislu-6861642?source=rss", "date_published": "2023-03-26 11:56:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zabytki i ziele\u0144 to nie s\u0105 wrogowie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gn228b-konferencja-prasowa-poswiecona-wystawie-zielen-a-zabytki-6861951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek otwarta zosta\u0142a wystawa zatytu\u0142owana \"Ziele\u0144 a zabytki\", promuj\u0105ca ziele\u0144 w obr\u0119bie historycznych uk\u0142ad\u00f3w miejskich. Ekspozycj\u0119 mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 do 7 kwietnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-miasto-i-konserwator-promuja-zielen-przy-zabytkach-6861821?source=rss", "date_published": "2023-03-26 11:12:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bydgoszcz. Poznali si\u0119 w internecie, przyjecha\u0142 do Polski wzi\u0105\u0107 \u015blub, komunikowali si\u0119 przez translator. Tunezyjczyk wpad\u0142 tydzie\u0144 przed ceremoni\u0105", "description": "<img alt=\"Bydgoszcz. Poznali si\u0119 w internecie, przyjecha\u0142 do Polski wzi\u0105\u0107 \u015blub, komunikowali si\u0119 przez translator. Tunezyjczyk wpad\u0142 tydzie\u0144 przed ceremoni\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrhujh-straz-graniczna-5502381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c Graniczna z Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) zatrzyma\u0142a obywatela Tunezji, wobec kt\u00f3rego nabra\u0142a podejrze\u0144, \u017ce przebywa na terenie Polski nielegalnie. Sw\u00f3j pobyt chcia\u0142 zalegalizowa\u0107 przez fikcyjne ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Polk\u0105. Jak podano, znali si\u0119 od niespe\u0142na miesi\u0105ca, komunikowali za pomoc\u0105 translatora w telefonie, a kobieta zgod\u0119 na \u015blub wyrazi\u0142a jeszcze zanim osobi\u015bcie pozna\u0142a 32-latka.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-tunezyjczyk-w-polsce-przebywal-nielegalnie-przyjechal-wziac-slub-wpadl-tydzien-przed-ceremonia-6861743?source=rss", "date_published": "2023-03-26 10:25:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzebinia. Kolejne zapadlisko. Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych", "description": "<img alt=\"Trzebinia. Kolejne zapadlisko. Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fdctn-kolejne-zapadlisko-w-trzebini-6861849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziura o wymiarach sze\u015b\u0107 na pi\u0119\u0107 metr\u00f3w i g\u0142\u0119boko\u015bci oko\u0142o czterech metr\u00f3w powsta\u0142a na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie). To kolejne zapadlisko, kt\u00f3re powsta\u0142o w ostatnich tygodniach w tej miejscowo\u015bci. - Nie ma poszkodowanych - poinformowali stra\u017cacy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-kolejne-zapadlisko-na-ogrodkach-dzialkowych-6861854?source=rss", "date_published": "2023-03-26 10:13:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W poniedzia\u0142ek mecz Polska - Albania na Narodowym. Jak dojecha\u0107 i wr\u00f3ci\u0107", "description": "<img alt=\"W poniedzia\u0142ek mecz Polska - Albania na Narodowym. Jak dojecha\u0107 i wr\u00f3ci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oby7kp-stadion-narodowy-jest-wylaczony-z-uzytku-6239513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Polski w pi\u0142ce no\u017cnej w poniedzia\u0142ek, 27 marca, o godz. 20:45 na Narodowym zmierzy si\u0119 z Albani\u0105. Na mecz najwygodniej mo\u017cna dojecha\u0107, a p\u00f3\u017aniej z niego wr\u00f3ci\u0107 Warszawskim Transportem Publicznym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-w-poniedzialek-mecz-polska-albania-na-narodowym-jak-dojechac-i-wrocic-6861321?source=rss", "date_published": "2023-03-26 09:59:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzikie, pi\u0119kne, zniszczone. Kryzys polskich rzek", "description": "<img alt=\"Dzikie, pi\u0119kne, zniszczone. Kryzys polskich rzek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rd9w4w-woda-rzeka-rura-shutterstock17105251-6074629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeki w Polsce s\u0105 w fatalnym stanie - niepotrzebnie przekszta\u0142cane, betonowane, podtruwane. Wiele z nich straci\u0142o swoje naturalne funkcje ekologiczne. O tym, dlaczego rzeki s\u0105 tak istotne dla naszego \u017cycia i przetrwania, opowiada\u0142 na antenie TVN24 Micha\u0142 Zygmunt, muzyk i aktywista klimatyczny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/dzikie-piekne-zniszczone-kryzys-polskich-rzek-6861660?source=rss", "date_published": "2023-03-26 09:28:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kalisz. Po\u017car na terenie rezerwatu archeologicznego, pali\u0142a si\u0119 drewniana chata", "description": "<img alt=\"Kalisz. Po\u017car na terenie rezerwatu archeologicznego, pali\u0142a si\u0119 drewniana chata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tz2tnt-pozar-drewnianej-chaty-w-kaliszu-na-terenie-rezerwatu-archeologicznego-zawodzie-6861709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cackich gasi\u0142o po\u017car na terenie Rezerwatu Archeologicznego w Kaliszu-Zawodziu (Wielkopolska). W ogniu stan\u0119\u0142a jedna z drewnianych chat. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-zawodzie-pozar-na-terenie-rezerwatu-archeologicznego-palila-sie-drewniana-chata-6861717?source=rss", "date_published": "2023-03-26 08:23:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "80 lat temu w Akcji pod Arsena\u0142em odbili \"Rudego\"", "description": "<img alt=\"80 lat temu w Akcji pod Arsena\u0142em odbili \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zyjhiy-pamiatkowy-kamien-pod-arsenalem-403174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26 marca 1943 roku cz\u0142onkowie grup szturmowych Szarych Szereg\u00f3w w pobli\u017cu budynku Arsena\u0142u przeprowadzili akcj\u0119 odbicia z r\u0105k gestapo Janka Bytnara \"Rudego\". Akcja u zbiegu ulic D\u0142ugiej i Biela\u0144skiej\u00a0przesz\u0142a do historii jako Akcja pod Arsena\u0142em.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-80-rocznica-akcji-pod-arsenalem-6861613?source=rss", "date_published": "2023-03-26 07:25:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Putin zapowiada umieszczenie broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi. ISW: ryzyko eskalacji jest ekstremalnie niskie", "description": "<img alt=\"Putin zapowiada umieszczenie broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi. ISW: ryzyko eskalacji jest ekstremalnie niskie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6pz9s-wladimir-putin-6861630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poprzez rozmieszczenie taktycznej broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi W\u0142adimir Putin d\u0105\u017cy do wykorzystania zachodnich obaw dotycz\u0105cych eskalacji nuklearnej - oceni\u0142 w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105, odnosz\u0105c si\u0119 do zapowiedzi prezydenta Rosji o ulokowaniu broni nuklearnej na bia\u0142oruskim terytorium. W opinii o\u015brodka jest to element operacji informacyjnej, kt\u00f3ry \"w sensie militarnym nie wp\u0142ywa na ryzyko konfliktu j\u0105drowego\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-zapowiada-umieszczenie-broni-jadrowej-na-bialorusi-isw-ryzyko-eskalacji-jest-ekstremalnie-niskie-6861629?source=rss", "date_published": "2023-03-26 07:16:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Psychiatra: 26 procent Polak\u00f3w ma jakie\u015b zaburzenie psychiczne", "description": "<img alt=\"Psychiatra: 26 procent Polak\u00f3w ma jakie\u015b zaburzenie psychiczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bq52tj-samotnosc-izolacja-zaburzenia-psychiczne-depresja-4753867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska niestety jest krajem, w kt\u00f3rym na opiek\u0119 psychiatryczn\u0105 przeznacza si\u0119 bardzo ma\u0142o \u015brodk\u00f3w, jeste\u015bmy krajem w ogonie Unii Europejskiej - powiedzia\u0142\u00a0w programie \"Wstajesz i weekend\" w TVN24 profesor Piotr Ga\u0142ecki, konsultant krajowy\u00a0w dziedzinie psychiatrii.", "link": "https://tvn24.pl/polska/instytut-psychiatrii-ratuje-sie-pozyczkami-prof-piotr-galecki-o-stanie-polskiej-psychiatrii-6861633?source=rss", "date_published": "2023-03-26 07:09:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o75etj-ukrainscy-zolnierze-w-poblizu-bachmutu-6861558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 396 dzie\u0144. Wiceminister obrony Hanna Malar zaapelowa\u0142a do Ukrai\u0144c\u00f3w, by nie omawiali szczeg\u00f3\u0142\u00f3w przysz\u0142ej kontrofensywy ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych.\u00a0W\u0142adimir Putin przekaza\u0142, \u017ce Rosja po raz pierwszy od po\u0142owy lat 90. poza granicami kraju rozmie\u015bci taktyczn\u0105 bro\u0144 nuklearn\u0105 na terytorium Bia\u0142orusi. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-sobota-25-marca-2023-6861557?source=rss", "date_published": "2023-03-26 05:13:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega przed zimowymi warunkami. Go\u0142oled\u017a, przymrozki, \u015bnieg", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed zimowymi warunkami. Go\u0142oled\u017a, przymrozki, \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xpkot-oblodzenie-6805464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. W nadchodz\u0105cych godzinach mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 oblodzenia, przymrozk\u00f3w oraz opad\u00f3w \u015bniegu. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce stwarza\u0107 zagro\u017cenie dla \u017cycia i zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/imgw-ostrzega-przed-zimowymi-warunkami-gololedz-przymrozki-snieg-6861579?source=rss", "date_published": "2023-03-26 04:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przed nami noc z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Przed nami noc z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdvt0t-pogoda-przyniesie-oblodzenia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alarmy przed szeregiem zagro\u017ce\u0144 pogodowych. Jak ostrzegaj\u0105 synoptycy, w nocy mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 niebezpieczne oblodzenia oraz przymrozki. B\u0119d\u0105 tak\u017ce regiony, w kt\u00f3rych spadnie \u015bnieg lub intensywnie popada. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/przed-nami-noc-z-niebezpieczna-pogoda-imgw-ostrzega-6861579?source=rss", "date_published": "2023-03-26 04:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aliskie nawierzchnie, opady \u015bniegu i przymrozki. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img alt=\"\u015aliskie nawierzchnie, opady \u015bniegu i przymrozki. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sy1psd-mroz-przymrozek-lod-zima-samochod-opona-opony-shutterstock1872044530-6109457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144. W kolejne dni przymrozki spodziewane s\u0105 w ca\u0142ym kraju, ale to nie jedyne pogodowe zagro\u017cenie, jakie nas czeka. Miejscami jezdnie b\u0119d\u0105 \u015bliskie, powieje silny wiatr i b\u0119dzie intensywnie pada\u0142 \u015bnieg.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/prognoza-zagrozen-imgw-przymrozki-oblodzenia-snieg-silny-wiatr-6861579?source=rss", "date_published": "2023-03-26 04:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 26.03. Ch\u0142odny i deszczowy dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 26.03. Ch\u0142odny i deszczowy dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v2c9l8-pojawi-sie-deszcz-6623302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W niedziel\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur oraz przelotnych opad\u00f3w deszczu. Zrobi si\u0119 ch\u0142odno - w najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 od 7 do 13 stopni Celsjusza. Biomet b\u0119dzie neutralny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-2603-chlodny-i-deszczowy-dzien-6861465?source=rss", "date_published": "2023-03-26 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]