[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Abp Grzegorz Ry\u015b stanowczo: Ambona nie jest od uprawiania polityki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/64/18/z25578000M,Abp-Grzegorz-Rys.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mam prawa uczestniczy\u0107 w tzw. realnej polityce. To oczywiste. To dotyczy wszystkich duchownych - powiedzia\u0142 metropolita \u0142\u00f3dzki w rozmowie z PAP. Abp Grzegorz Ry\u015b podkre\u015bli\u0142 tak\u017ce, i\u017c \"ambona nie jest od uprawiania polityki\". - To te\u017c jest poza dyskusj\u0105 - zaznaczy\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074015,abp-grzegorz-rys-stanowczo-ambona-nie-jest-od-uprawiania-polityki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T21:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strza\u0142y w Sandomierzu. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, jego by\u0142a \u017cona jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/a2/1c/z30026393M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Sandomierzu pad\u0142y strza\u0142y. Do szpitala trafi\u0142a 48-letnia kobieta. Jej stan jest ci\u0119\u017cki. Postrzeli\u0107 mia\u0142 j\u0105 by\u0142y m\u0105\u017c. Jego cia\u0142o policjanci znale\u017ali kilka godzin p\u00f3\u017aniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30073959,strzaly-w-sandomierzu-nie-zyje-mezczyzna-jego-byla-zona-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T20:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leszek Miller drwi z Kaczy\u0144skiego i wyznaje: Po raz pierwszy w \u017cyciu nie b\u0119d\u0119 g\u0142osowa\u0142 na Lewic\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/37/1c/z29588360M,Leszek-Miller.jpg\" vspace=\"2\" />- Powiem wprost, \u017ce ja po raz pierwszy w \u017cyciu nie b\u0119d\u0119 g\u0142osowa\u0142 na Lewic\u0119 - stwierdzi\u0142 Leszek Miller i zapowiedzia\u0142 na kogo odda sw\u00f3j g\u0142os w pa\u017adzierniku. By\u0142y premier zadrwi\u0142 r\u00f3wnie\u017c z Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i \"ujawni\u0142\" czwarte pytanie referendalne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30073947,leszek-miller-drwi-z-kaczynskiego-i-wyznaje-po-raz-pierwszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T19:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Atak drona przy granicy z Ukrain\u0105. W Bie\u0142gorodzie uszkodzony wie\u017cowiec i 16 aut", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/ae/1c/z30073874M,Rosja--Atak-drona-przy-granicy-z-Ukraina--W-Bielgo.jpg\" vspace=\"2\" />W rosyjskim Bie\u0142gorodzie dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej uszkodzony zosta\u0142 wielopi\u0119trowy budynek mieszkalny. Wed\u0142ug gubernatora obwodu w blok uderzy\u0142 dron.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30073853,rosja-atak-drona-przy-granicy-z-ukraina-w-bielgorodzie-uszkodzony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T18:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramat na Hawajach. Jason Momoa apeluje do turyst\u00f3w: Nie przyje\u017cd\u017cajcie na Maui", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/ae/1c/z30073747M,Pozary-na-Hawajach.jpg\" vspace=\"2\" />Jason Momoa zaapelowa\u0142, aby tury\u015bci nie przyje\u017cd\u017cali na hawajsk\u0105 wysp\u0119 Maui, kt\u00f3r\u0105 dotkn\u0119\u0142y ogromne po\u017cary. Aktor podkre\u015bli\u0142, \u017ce podr\u00f3\u017cuj\u0105cy utrudniaj\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30073742,dramat-na-hawajach-jason-momoa-apeluje-do-turystow-nie-przyjezdzajcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T18:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Seria omdle\u0144 na koncercie Bedoesa w Bydgoszczy. Pomocy potrzebowa\u0142o 140 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/ae/1c/z30073738M,Seria-omdlen-na-koncercie-Bedoesa-w-Bydgoszczy--Sp.jpg\" vspace=\"2\" />140 os\u00f3b, kt\u00f3re bawi\u0142y si\u0119 na koncercie Bedoesa w Bydgoszczy, potrzebowa\u0142o pomocy medycznej. Trzy z nich trafi\u0142y do szpitala. Spraw\u0119 badaj\u0105 policja i prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30073717,seria-omdlen-na-koncercie-bedoesa-w-bydgoszczy-pomocy-potrzebowalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T17:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z kim PiS m\u00f3g\u0142by stworzy\u0107 koalicj\u0119 po wyborach? Zdaniem Polak\u00f3w liczy si\u0119 tylko jedna partia [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/ae/1c/z30073533M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />30 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce po wyborach PiS naj\u0142atwiej by\u0142oby wej\u015b\u0107 w koalicj\u0119 z Konfederacj\u0105 - wynika z sonda\u017cu SW Research dla rp.pl. Niewiele mniej badanych uzna\u0142o, i\u017c partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nie stworzy\u0142aby uk\u0142adu z \u017cadnym innym ugrupowaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30073433,sondaz-z-kim-pis-moglby-stworzyc-koalicje-po-wyborach-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T16:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w Kielcach. Osob\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z autobusem. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/ae/1c/z30073585M,Smiertelny-wypadek-w-Kielcach--Osobowka-zderzyla-s.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 w Kielcach samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem miejskim. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby: 70-latka i 29-latek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30073553,smiertelny-wypadek-w-kielcach-osobowka-zderzyla-sie-z-autobusem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T15:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Telus por\u00f3wna\u0142 konie z kobietami. \"My, m\u0119\u017cczy\u017ani, mo\u017cemy powiedzie\u0107\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/ae/1c/z30073314M,Robert-Telus.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas inauguracji \u015bwi\u0119ta konia arabskiego Robert Telus por\u00f3wna\u0142 te zwierz\u0119ta do kobiet. - My\u015bl\u0119, \u017ce my, m\u0119\u017cczy\u017ani, mo\u017cemy powiedzie\u0107, \u017ce jak ka\u017cda kobieta ma co\u015b wyj\u0105tkowego, tak ka\u017cdy ko\u0144 ma co\u015b wyj\u0105tkowego. Dlatego w ka\u017cdym koniu mo\u017cna si\u0119 zakocha\u0107 - stwierdzi\u0142 minister rolnictwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30073294,minister-telus-porownal-konie-z-kobietami-my-mezczyzni-mozemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T15:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki ujawni\u0142 trzecie pytanie referendalne. Europose\u0142 w\u0142a\u015bnie dosta\u0142 pismo od KE. \"Szach mat premierze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/ad/1c/z30072494M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Szach mat Premierze Morawiecki! Sens referendum Kaczy\u0144skiego prys\u0142!\" - napisa\u0142 Robert Biedro\u0144, odnosz\u0105c si\u0119 do trzeciego pytania referendalnego, kt\u00f3re przedstawi\u0142 szef rz\u0105du. \"W\u0142a\u015bnie dosta\u0142em oficjaln\u0105 odpowied\u017a od Komisji Europejskiej - Polska ma prawo by\u0107 zwolnion\u0105 z przymusowej relokacji\" - doda\u0142 europose\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30073097,jest-oficjalna-odpowiedz-ke-ws-relokacji-uchodzcow-europosel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T14:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kadyrowcy otworzyli ogie\u0144 do rosyjskich \u017co\u0142nierzy pod Mariupolem. W strzelaninie zgin\u0119li cywile", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/ae/1c/z30073203M,Strzelanina-w-miejscowosci-Urzuf--Zgineli-rosyjscy.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek dosz\u0142o do strzelaniny mi\u0119dzy kadyrowcami a rosyjskimi \u017co\u0142nierzami w nadmorskiej miejscowo\u015bci Urzuf niedaleko okupowanego Mariupola. W walce mi\u0119dzy czecze\u0144skimi boj\u00f3wkami Ramzana Kadyrowa, a kontroluj\u0105cym terytorium rosyjskim dow\u00f3dztwem wojskowym, \u015bmier\u0107 ponios\u0142o siedmioro cywil\u00f3w. Podczas strzelaniny zgin\u0119\u0142o r\u00f3wnie\u017c co najmniej dw\u00f3ch \u017co\u0142nierzy rosyjskich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30072963,kadyrowcy-otworzyli-ogien-do-rosyjskich-zolnierzy-pod-mariupolem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T14:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda w pierwszym wywiadzie po og\u0142oszeniu terminu wybor\u00f3w: To oni oczerniaj\u0105 Polsk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/ae/1c/z30073008M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- W\u0142a\u015bnie ci ludzie - obecna opozycja - bior\u0105 w tym udzia\u0142. To oni oczerniaj\u0105 Polsk\u0119, chocia\u017cby w Parlamencie Europejskim - powiedzia\u0142 w rozmowie z tygodnikiem \"Sieci\" Andrzej Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30072978,andrzej-duda-atakuje-opozycje-oczerniaja-polske-ta-polityczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T13:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski na pikniku w Zawicho\u015bcie. M\u00f3wi\u0142 o \"zapleczu potwornej agresji\" i o... Tusku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/ae/1c/z30073182M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Widzicie spotkania pewnego pana Donalda. Ot\u00f3\u017c, te spotkania te\u017c maj\u0105 szerok\u0105 frekwencj\u0119. Jak powiedzia\u0142 w spos\u00f3b obra\u017aliwy o g\u0142owie pa\u0144stwa, \u017ce \"rura zmi\u0119knie\", to mia\u0142 brawa. W Polsce takich ludzi jest niestety du\u017co - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na pikniku w Zawicho\u015bcie. - Ci ludzie s\u0105 zapleczem tej potwornej agresji, nienawi\u015bci - doda\u0142 prezes PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30073161,kaczynski-na-pikniku-w-zawichoscie-mowil-o-zapleczu-potwornej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T13:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Referendum 2023. Politycy rozgrzali X do czerwono\u015bci. Belka wk\u0142ada kij w mrowisko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/af/1a/z27980303M,Marek-Belka.jpg\" vspace=\"2\" />\"Pan to akurat powinien wiedzie\u0107, jak kr\u0119tymi \u015bcie\u017ckami porusza si\u0119 odpowiedzialno\u015b\u0107. Czasem trafi nawet przez Albani\u0119 do krematorium\" - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na X Marek Belka do Janusza Cieszy\u0144skiego. To odpowied\u017a na odpowied\u017a Cieszy\u0144skiego na wpis Tuska, kt\u00f3ry by\u0142 odpowiedzi\u0105 na wpis Morawieckiego. Na X (dawny Twitter) rozp\u0119ta\u0142a si\u0119 prawdziwa burza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30072898,politycy-rozgrzali-x-do-czerwonosci-belka-wklada-kij-w-mrowisko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T13:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 14-20 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/22/1c/z29502324M,Horoskop--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaki tydzie\u0144 czeka osoby urodzone pod znakiem Barana, Panny i Strzelca? Czy Skorpionom, Rybom i Bli\u017ani\u0119tom dopisze szcz\u0119\u015bcie? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na tydzie\u0144 od 14 do 20 sierpnia 2023 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30072965,horoskop-na-tydzien-14-20-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T13:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia. Niebezpiecznie ma by\u0107 w \"drugiej strefie\" [MAPY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/ac/1c/z30064645M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 w Polsce mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze. W tej sprawie synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia dla kilku wojew\u00f3dztw. Z map wynika, \u017ce front mo\u017ce rozci\u0105gn\u0105\u0107 si\u0119 w pasie od Suwalszczyzny, przez Mazowsze po Dolny \u015al\u0105sk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072848,gdzie-jest-burza-imgw-wydalo-ostrzezenia-niebezpiecznie-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T12:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "7 lat temu PiS nie chcia\u0142o pyta\u0107 o uchod\u017ac\u00f3w. Pomys\u0142 Kukiza by\u0142 wtedy \"rozgrywk\u0105 do cel\u00f3w politycznych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/89/1c/z29921846M,Pawel-Kukiz-w-2015-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 Mateusz Morawiecki ujawni\u0142 trzecie pytanie, kt\u00f3re ma zosta\u0107 zadane Polakom w referendum planowanym na 15 pa\u017adziernika. Jak si\u0119 okazuje, podobne pytanie w 2016 roku proponowa\u0142 Ruch Kukiz'15. Wtedy jednak PiS nie popar\u0142o tego pomys\u0142u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30072714,7-lat-temu-pis-nie-chcialo-pytac-o-uchodzcow-pomysl-kukiza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T11:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski okr\u0119t wojenny odda\u0142 strza\u0142y ostrzegawcze w kierunku statku towarowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/ad/1c/z30072757M,Okret-Wasilij-Bykow---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjski okr\u0119t wojenny otworzy\u0142 ogie\u0144 ostrzegawczy w kierunku statku towarowego p\u0142ywaj\u0105cego pod bander\u0105 Palau - podaje Reuters. Do zdarzenia dosz\u0142o na Morzu Czarnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30072628,rosyjski-okret-wojenny-oddal-strzaly-ostrzegawcze-w-kierunku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T10:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert o pytaniu Morawieckiego. \"Kompletnie nie ma sensu\". Wyja\u015bnia, jak powinno brzmie\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/55/1c/z29709823M,Prof--UW-Maciej-Duszczyk.jpg\" vspace=\"2\" />\"W Unii Europejskiej nie ma przymusowej relokacji\" - podkre\u015bla dr Maciej Duszczyk. Ekspert od migracji przeanalizowa\u0142 kolejne pytanie referendalne, kt\u00f3re tym razem zaprezentowa\u0142 Mateusz Morawiecki. Politolog zwraca uwag\u0119 na zawarte w nim manipulacje i wyja\u015bnia, jak powinno ono brzmie\u0107 w obecnym kontek\u015bcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30072516,ekspert-o-pytaniu-morawieckiego-kompletnie-nie-ma-sensu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T10:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdy Ola poroni\u0142a, \u015bledczy sprawdzili podpaski i pojechali do szpitala. \"Na wszystko si\u0119 zgodzi\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/a1/1b/z28973996M,Ciaza--badanie-USG.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Ola postanowi\u0142a opowiedzie\u0107, co wydarzy\u0142o si\u0119, gdy poroni\u0142a i trafi\u0142a do szpitala. W rozmowie z \"Wysokimi Obcasami\" powiedzia\u0142a, \u017ce \u015bledczy naciskali na pobranie krwi do bada\u0144, ale te\u017c wypompowanie szamba i zabezpieczenie \u0142o\u017cyska, no\u017cyczek, leggins\u00f3w czy podpasek jako dowod\u00f3w w sprawie ewentualnego dzieciob\u00f3jstwa. Teraz do sprawy odnios\u0142a si\u0119 ju\u017c tak\u017ce prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072454,gdy-ola-poronila-sledczy-sprawdzili-podpaski-i-pojechali-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T10:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czas na quiz kalendarzowy. Tylko erudyci mog\u0105 liczy\u0107 na wynik 7/7", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />Jak poradzisz sobie w tym tygodniu z quizem kalendarzowym?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18040,czas-na-quiz-kalendarzowy-tylko-erudyci-moga-liczyc-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burza po og\u0142oszeniu trzeciego pytania w referendum. \"Hucpa\", \"polityczny kabaret\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/ad/1c/z30072534M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Hucpa. Chodzi o wyci\u0105gni\u0119cie kolejnych milion\u00f3w bez kontroli na swoj\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105\" - komentuje Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska. Wicemarsza\u0142kini odnios\u0142a si\u0119 do zapowiadanego przez PiS referendum. Trzecie pytanie ma dotyczy\u0107 migrant\u00f3w, ale w jego tre\u015bci kryj\u0105 si\u0119 manipulacje dotycz\u0105ce \"przymusowej relokacji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30072373,opozycja-o-referendum-hucpa-polityczny-kabaret-ekspert.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bydgoszcz. Kto\u015b postrzeli\u0142 ch\u0142opca przed blokiem. \"S\u0105siedzi p\u0142akali, \u017ce boj\u0105 si\u0119 o dzieci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/48/1b/z28609961M,Blok--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mama Kacpra dowiedzia\u0142a si\u0119 od jego koleg\u00f3w, \u017ce jej syn podczas zabawy najprawdopodobniej z\u0142ama\u0142 r\u0119k\u0119. Gdy kobieta wybieg\u0142a przed blok w Bydgoszczy, zobaczy\u0142a syna w ka\u0142u\u017cy krwi. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko zosta\u0142o postrzelone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072400,bydgoszcz-ktos-postrzelil-chlopca-przed-blokiem-sasiedzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Proces kanoniczny za artyku\u0142 o ksi\u0119dzu? Tomasz Terlikowski dosta\u0142 wezwanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/fc/1b/z29344383M,Tomasz-Terlikowski.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Terlikowski dosta\u0142 wezwanie od pe\u0142nomocnika ks. \u0141ukasza Kadzi\u0144skiego. Dziennikarz i publicysta nag\u0142o\u015bni\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 duchownego na \u0142amach \"Rzeczpospolitej\". Terlikowskiemu w wezwaniu zagro\u017cono wszcz\u0119ciem procedur kanonicznych. \"To by\u0142by proces historyczny\" - komentuje autor.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072268,proces-kanoniczny-za-artykul-o-ksiedzu-tomasz-terlikowski-dostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T08:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek polskiego minibusa w Austrii. W szpitalu zmar\u0142a czwarta ofiara. Kierowca o epizodzie mikrosnu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/ad/1c/z30072345M,Wypadek-minibusa-na-autostradzie-A5-w-Austrii.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 12 sierpnia oko\u0142o godziny 7 rano dosz\u0142o do wypadku na autostradzie A5 w Austrii. Minibus z polskimi tablicami rejestracyjnymi uderzy\u0142 w barierk\u0119 i spad\u0142 z mostu, kozio\u0142kuj\u0105c na drog\u0119 przebiegaj\u0105c\u0105 pod autostrad\u0105. Pojazdem podr\u00f3\u017cowali obywatele Ukrainy. W wypadku \u015bmier\u0107 ponios\u0142y cztery osoby - dwoje doros\u0142ych i dwoje dzieci w wieku siedmiu miesi\u0119cy i trzech lat. Kierowca twierdzi, \u017ce zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30072172,wypadek-polskiego-minibusa-w-austrii-w-szpitalu-zmarla-czwarta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T08:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzyletni Damian by\u0142 trzy razy w ci\u0105gu 44 godzin w szpitalu w Warszawie. Zmar\u0142. Dyrekcja wyda\u0142a komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/ab/1c/z30062363M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trzyletni Damian w ci\u0105gu 44 godzin a\u017c trzy razy by\u0142 w szpitalu przy ul. Niek\u0142a\u0144skiej w Warszawie. Wcze\u015bniej rodzice dziecka dwukrotnie byli odsy\u0142ani do domu. Przy trzeciej pr\u00f3bie uzyskania pomocy od pracownik\u00f3w szpitala, trzylatek wymiotowa\u0142 na czarno. Nied\u0142ugo potem zmar\u0142. Jakie jest stanowisko plac\u00f3wki w tej sprawie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072290,trzyletni-damian-byl-trzy-razy-w-ciagu-44-godzin-w-szpitalu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T08:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo kobiety w Radzionkowie. Nieoficjalnie: Ofiar\u0119 pozna\u0142 w autobusie, mia\u0142a 19 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/a4/1c/z30032776M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z nieoficjalnych ustale\u0144 dziennikarzy RMF FM wynika, \u017ce kobieta, kt\u00f3rej zw\u0142oki znaleziono w jednym z mieszka\u0144 w Radzionkowie, mia\u0142a zaledwie 19 lat. Zg\u0142oszenie w jej sprawie wp\u0142yn\u0119\u0142o od 19-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry poinformowa\u0142, \u017ce udusi\u0142 kobiet\u0119 poznan\u0105 kilka godzin wcze\u015bniej w autobusie. Trwa ob\u0142awa na sprawc\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072264,zabojstwo-kobiety-w-radzionkowie-nieoficjalnie-19-latek-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T07:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na niedziel\u0119. IMGW wyda\u0142o alerty przed upa\u0142em. Zapowiadane s\u0105 tak\u017ce burze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/ad/1c/z30072256M,Prognoza-zagrozen-IMGW-w-niedziele-13-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 temperatura w ca\u0142ej Polsce wzro\u015bnie. Na po\u0142udniowym zachodzie dodatkowo mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze oraz intensywne opady deszczu. Dla kt\u00f3rych region\u00f3w IMGW wyda\u0142o alerty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072150,pogoda-na-niedziele-imgw-wydalo-alerty-przed-upalem-zapowiadane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T07:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aleksandra Walczak by\u0142a dziennikark\u0105 od \"zada\u0144 specjalnych\". Znikn\u0119\u0142a w drodze do domu. Zemsta?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/9d/1c/z30005505M,Zaginiona-od-2004-roku-Aleksandra-Walczak.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksandra wraca\u0142a do domu po urlopie w Szczyrku. Czy do niego dojecha\u0142a? Tego nie wiadomo do dzi\u015b. Wiadomo jednak, \u017ce historia jej zagini\u0119cia ma wiele niewyja\u015bnionych w\u0105tk\u00f3w i hipotez. Czy zosta\u0142a zamordowana z zemsty? To jedna z wersji prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005359,aleksandra-byla-dziennikarka-od-zadan-specjalnych-zniknela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "My\u015blisz, \u017ce dobrze pami\u0119tasz te kultowe filmy komediowe PRL-u?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/52/16/z23406723M,rozmowy-kontrolowane-quiz.jpg\" vspace=\"2\" />Do zdobycia 12 punkt\u00f3w!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,5719,myslisz-ze-dobrze-pamietasz-te-kultowe-filmy-komediowe-prl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki przedstawi\u0142 trzecie pytanie referendalne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Mateusz Morawiecki og\u0142osi\u0142 trzecie pytanie referendalne. B\u0119dzie ono brzmia\u0142o: Czy popierasz przyj\u0119cie tysi\u0119cy nielegalnych imigrant\u00f3w, zgodnie z przymusowym mechanizmem relokacji, narzucanym przez UE?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30072110,mateusz-morawiecki-przedstawil-trzecie-pytanie-pytanie-referendalne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T05:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Harm\u0119\u017cach. \u015awiadkowie: \"Ci\u0105gle dzwoni\u0142 telefon 17-latka. Wy\u015bwietla\u0142o si\u0119, \u017ce dzwoni mama\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ad/1c/z30069636M,Wypadek-w-Harmezach.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarka Onetu rozmawia\u0142a z mieszka\u0144cami miejscowo\u015bci Harm\u0119\u017ce, gdzie w nocy dosz\u0142o do wypadku. Zgin\u0119\u0142o w nim trzech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn. - Kiedy trwa\u0142a akcja ratunkowa, ci\u0105gle dzwoni\u0142 telefon tego 17-latka. Wy\u015bwietla\u0142o si\u0119, \u017ce dzwoni mama. Ale policjantka powiedzia\u0142a, \u017ceby nie odbiera\u0107... bo co mieliby\u015bmy powiedzie\u0107? - pyta jedna z mieszkanek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30071791,wypadek-w-harmezach-swiadkowie-ciagle-dzwonil-telefon-17-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T04:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny dla wszystkich znak\u00f3w - niedziela 13 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/85/1c/z29905312M,Horoskop-na-niedziele.jpg\" vspace=\"2\" />Jaki dzie\u0144 czeka osoby urodzone pod znakiem Byka, Panny i Kozioro\u017cca? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na niedziel\u0119 13 ierpnia 2023 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30071329,horoskop-dzienny-dla-wszystkich-znakow-niedziela-13-sierpnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-13T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]