[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp Grzegorz Ry\u015b stanowczo: Ambona nie jest od uprawiania polityki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/64/18/z25578000M,Abp-Grzegorz-Rys.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mam prawa uczestniczy\u0107 w tzw. realnej polityce. To oczywiste. To dotyczy wszystkich duchownych - powiedzia\u0142 metropolita \u0142\u00f3dzki w rozmowie z PAP. Abp Grzegorz Ry\u015b podkre\u015bli\u0142 tak\u017ce, i\u017c \"ambona nie jest od uprawiania polityki\". - To te\u017c jest poza dyskusj\u0105 - zaznaczy\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074015,abp-grzegorz-rys-stanowczo-ambona-nie-jest-od-uprawiania-polityki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T21:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Strza\u0142y w Sandomierzu. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, jego by\u0142a \u017cona jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/a2/1c/z30026393M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Sandomierzu pad\u0142y strza\u0142y. Do szpitala trafi\u0142a 48-letnia kobieta. Jej stan jest ci\u0119\u017cki. Postrzeli\u0107 mia\u0142 j\u0105 by\u0142y m\u0105\u017c. Jego cia\u0142o policjanci znale\u017ali kilka godzin p\u00f3\u017aniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30073959,strzaly-w-sandomierzu-nie-zyje-mezczyzna-jego-byla-zona-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T20:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Seria omdle\u0144 na koncercie Bedoesa w Bydgoszczy. Pomocy potrzebowa\u0142o 140 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/ae/1c/z30073738M,Seria-omdlen-na-koncercie-Bedoesa-w-Bydgoszczy--Sp.jpg\" vspace=\"2\" />140 os\u00f3b, kt\u00f3re bawi\u0142y si\u0119 na koncercie Bedoesa w Bydgoszczy, potrzebowa\u0142o pomocy medycznej. Trzy z nich trafi\u0142y do szpitala. Spraw\u0119 badaj\u0105 policja i prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30073717,seria-omdlen-na-koncercie-bedoesa-w-bydgoszczy-pomocy-potrzebowalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T17:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelny wypadek w Kielcach. Osob\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z autobusem. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/ae/1c/z30073585M,Smiertelny-wypadek-w-Kielcach--Osobowka-zderzyla-s.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 w Kielcach samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem miejskim. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby: 70-latka i 29-latek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30073553,smiertelny-wypadek-w-kielcach-osobowka-zderzyla-sie-z-autobusem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T15:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia. Niebezpiecznie ma by\u0107 w \"drugiej strefie\" [MAPY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/ac/1c/z30064645M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 w Polsce mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze. W tej sprawie synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia dla kilku wojew\u00f3dztw. Z map wynika, \u017ce front mo\u017ce rozci\u0105gn\u0105\u0107 si\u0119 w pasie od Suwalszczyzny, przez Mazowsze po Dolny \u015al\u0105sk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072848,gdzie-jest-burza-imgw-wydalo-ostrzezenia-niebezpiecznie-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T12:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdy Ola poroni\u0142a, \u015bledczy sprawdzili podpaski i pojechali do szpitala. \"Na wszystko si\u0119 zgodzi\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/a1/1b/z28973996M,Ciaza--badanie-USG.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Ola postanowi\u0142a opowiedzie\u0107, co wydarzy\u0142o si\u0119, gdy poroni\u0142a i trafi\u0142a do szpitala. W rozmowie z \"Wysokimi Obcasami\" powiedzia\u0142a, \u017ce \u015bledczy naciskali na pobranie krwi do bada\u0144, ale te\u017c wypompowanie szamba i zabezpieczenie \u0142o\u017cyska, no\u017cyczek, leggins\u00f3w czy podpasek jako dowod\u00f3w w sprawie ewentualnego dzieciob\u00f3jstwa. Teraz do sprawy odnios\u0142a si\u0119 ju\u017c tak\u017ce prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072454,gdy-ola-poronila-sledczy-sprawdzili-podpaski-i-pojechali-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T10:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bydgoszcz. Kto\u015b postrzeli\u0142 ch\u0142opca przed blokiem. \"S\u0105siedzi p\u0142akali, \u017ce boj\u0105 si\u0119 o dzieci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/48/1b/z28609961M,Blok--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mama Kacpra dowiedzia\u0142a si\u0119 od jego koleg\u00f3w, \u017ce jej syn podczas zabawy najprawdopodobniej z\u0142ama\u0142 r\u0119k\u0119. Gdy kobieta wybieg\u0142a przed blok w Bydgoszczy, zobaczy\u0142a syna w ka\u0142u\u017cy krwi. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko zosta\u0142o postrzelone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072400,bydgoszcz-ktos-postrzelil-chlopca-przed-blokiem-sasiedzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Proces kanoniczny za artyku\u0142 o ksi\u0119dzu? Tomasz Terlikowski dosta\u0142 wezwanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/fc/1b/z29344383M,Tomasz-Terlikowski.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Terlikowski dosta\u0142 wezwanie od pe\u0142nomocnika ks. \u0141ukasza Kadzi\u0144skiego. Dziennikarz i publicysta nag\u0142o\u015bni\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 duchownego na \u0142amach \"Rzeczpospolitej\". Terlikowskiemu w wezwaniu zagro\u017cono wszcz\u0119ciem procedur kanonicznych. \"To by\u0142by proces historyczny\" - komentuje autor.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072268,proces-kanoniczny-za-artykul-o-ksiedzu-tomasz-terlikowski-dostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T08:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trzyletni Damian by\u0142 trzy razy w ci\u0105gu 44 godzin w szpitalu w Warszawie. Zmar\u0142. Dyrekcja wyda\u0142a komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/ab/1c/z30062363M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trzyletni Damian w ci\u0105gu 44 godzin a\u017c trzy razy by\u0142 w szpitalu przy ul. Niek\u0142a\u0144skiej w Warszawie. Wcze\u015bniej rodzice dziecka dwukrotnie byli odsy\u0142ani do domu. Przy trzeciej pr\u00f3bie uzyskania pomocy od pracownik\u00f3w szpitala, trzylatek wymiotowa\u0142 na czarno. Nied\u0142ugo potem zmar\u0142. Jakie jest stanowisko plac\u00f3wki w tej sprawie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072290,trzyletni-damian-byl-trzy-razy-w-ciagu-44-godzin-w-szpitalu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T08:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo kobiety w Radzionkowie. Nieoficjalnie: Ofiar\u0119 pozna\u0142 w autobusie, mia\u0142a 19 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/a4/1c/z30032776M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z nieoficjalnych ustale\u0144 dziennikarzy RMF FM wynika, \u017ce kobieta, kt\u00f3rej zw\u0142oki znaleziono w jednym z mieszka\u0144 w Radzionkowie, mia\u0142a zaledwie 19 lat. Zg\u0142oszenie w jej sprawie wp\u0142yn\u0119\u0142o od 19-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry poinformowa\u0142, \u017ce udusi\u0142 kobiet\u0119 poznan\u0105 kilka godzin wcze\u015bniej w autobusie. Trwa ob\u0142awa na sprawc\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072264,zabojstwo-kobiety-w-radzionkowie-nieoficjalnie-19-latek-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T07:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na niedziel\u0119. IMGW wyda\u0142o alerty przed upa\u0142em. Zapowiadane s\u0105 tak\u017ce burze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/ad/1c/z30072256M,Prognoza-zagrozen-IMGW-w-niedziele-13-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 temperatura w ca\u0142ej Polsce wzro\u015bnie. Na po\u0142udniowym zachodzie dodatkowo mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze oraz intensywne opady deszczu. Dla kt\u00f3rych region\u00f3w IMGW wyda\u0142o alerty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30072150,pogoda-na-niedziele-imgw-wydalo-alerty-przed-upalem-zapowiadane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T07:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Aleksandra Walczak by\u0142a dziennikark\u0105 od \"zada\u0144 specjalnych\". Znikn\u0119\u0142a w drodze do domu. Zemsta?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/9d/1c/z30005505M,Zaginiona-od-2004-roku-Aleksandra-Walczak.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksandra wraca\u0142a do domu po urlopie w Szczyrku. Czy do niego dojecha\u0142a? Tego nie wiadomo do dzi\u015b. Wiadomo jednak, \u017ce historia jej zagini\u0119cia ma wiele niewyja\u015bnionych w\u0105tk\u00f3w i hipotez. Czy zosta\u0142a zamordowana z zemsty? To jedna z wersji prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005359,aleksandra-byla-dziennikarka-od-zadan-specjalnych-zniknela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek w Harm\u0119\u017cach. \u015awiadkowie: \"Ci\u0105gle dzwoni\u0142 telefon 17-latka. Wy\u015bwietla\u0142o si\u0119, \u017ce dzwoni mama\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ad/1c/z30069636M,Wypadek-w-Harmezach.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarka Onetu rozmawia\u0142a z mieszka\u0144cami miejscowo\u015bci Harm\u0119\u017ce, gdzie w nocy dosz\u0142o do wypadku. Zgin\u0119\u0142o w nim trzech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn. - Kiedy trwa\u0142a akcja ratunkowa, ci\u0105gle dzwoni\u0142 telefon tego 17-latka. Wy\u015bwietla\u0142o si\u0119, \u017ce dzwoni mama. Ale policjantka powiedzia\u0142a, \u017ceby nie odbiera\u0107... bo co mieliby\u015bmy powiedzie\u0107? - pyta jedna z mieszkanek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30071791,wypadek-w-harmezach-swiadkowie-ciagle-dzwonil-telefon-17-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-13T04:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]