[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowoczesny czo\u0142g Rosjan zniszczony. Ukrai\u0144cy wykorzystali drona za 500 dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowoczesny-czolg-rosjan-zniszczony-ukraincy-wykorzystali-dro,nId,6961371\"><img align=\"left\" alt=\"Nowoczesny czo\u0142g Rosjan zniszczony. Ukrai\u0144cy wykorzystali drona za 500 dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowoczesny-czolg-rosjan-zniszczony-ukraincy-wykorzystali-dro/000HJ0L70PMWS6I4-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie zniszczy\u0142y rosyjski nowoczesny czo\u0142g T-90. Pos\u0142u\u017cy\u0142 im do tego hobbistyczny dron, kt\u00f3rego warto\u015b\u0107 szacuje si\u0119 na maksymalnie 500 dolar\u00f3w, z \u0142adunkiem wybuchowym. Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak czo\u0142g okupant\u00f3w eksploduje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowoczesny-czolg-rosjan-zniszczony-ukraincy-wykorzystali-dro,nId,6961371", "date_published": "2023-08-13T21:12:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ane burze z gradem, a potem upa\u0142y. Pokazano map\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozne-burze-z-gradem-a-potem-upaly-pokazano-mape,nId,6961350\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ane burze z gradem, a potem upa\u0142y. Pokazano map\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/grozne-burze-z-gradem-a-potem-upaly-pokazano-mape/000HJ07BU8K9J0EY-C321.jpg\" /></a>W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 burz z gradem na po\u0142udniowym zachodzie kraju. W najbli\u017cszym czasie Polsce dominowa\u0107 b\u0119d\u0105 upa\u0142y. Termometry poka\u017c\u0105 w niekt\u00f3rych regionach nawet 34 st. Celsjusza - ostrzega IMGW. Dla \u015brodkowej i po\u0142udniowej Polski wydano ostrze\u017cenia meteorologiczne drugiego stopnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozne-burze-z-gradem-a-potem-upaly-pokazano-mape,nId,6961350", "date_published": "2023-08-13T20:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raj zamieni\u0142 si\u0119 w pogorzelisko. W wodzie godzinami czekali na pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raj-zamienil-sie-w-pogorzelisko-w-wodzie-godzinami-czekali-n,nId,6961343\"><img align=\"left\" alt=\"Raj zamieni\u0142 si\u0119 w pogorzelisko. W wodzie godzinami czekali na pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/raj-zamienil-sie-w-pogorzelisko-w-wodzie-godzinami-czekali-n/000HJ04YPA9FGXFC-C321.jpg\" /></a>Najnowszy bilans ofiar pokazuje, \u017ce w po\u017carach na Maui \u017cycie straci\u0142y 93 osoby. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z dron\u00f3w, kt\u00f3re obrazuj\u0105 skal\u0119 zniszcze\u0144, jakie wyrz\u0105dzi\u0142 \u017cywio\u0142 - niegdy\u015b turystyczny raj zamieni\u0142 si\u0119 w piek\u0142o, gdzie pozosta\u0142y jedynie spalone budynki. Aby uchroni\u0107 si\u0119 przed szalej\u0105cymi p\u0142omieniami, mieszka\u0144cy wskakiwali do wody, gdzie oczekiwali na pomoc. - Musieli\u015bmy wbiec do oceanu, byli\u015bmy tam prawdopodobnie jakie\u015b osiem godzin. Uderza\u0142y p\u0142omienie, rzeczy spada\u0142y z palm - opowiada\u0142 mieszkaniec Lahaina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raj-zamienil-sie-w-pogorzelisko-w-wodzie-godzinami-czekali-n,nId,6961343", "date_published": "2023-08-13T20:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strza\u0142y w Sandomierzu. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje, kobieta w stanie ci\u0119\u017ckim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-strzaly-w-sandomierzu-mezczyzna-nie-zyje-kobieta-w-stanie-ci,nId,6961353\"><img align=\"left\" alt=\"Strza\u0142y w Sandomierzu. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje, kobieta w stanie ci\u0119\u017ckim\" src=\"https://i.iplsc.com/strzaly-w-sandomierzu-mezczyzna-nie-zyje-kobieta-w-stanie-ci/000HJ0CPYS5B6X77-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w Sandomierzu rozleg\u0142y si\u0119 odg\u0142osy dw\u00f3ch strza\u0142\u00f3w. Po godz. 15 przy ul. Mickiewicza znaleziono 48-letni\u0105 kobiet\u0119 z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105. Jej stan okre\u015bla si\u0119 jako ci\u0119\u017cki. Przed godz. 18 ponownie oddano strza\u0142, na tej samej ulicy. Na miejscu znaleziono cia\u0142o 50-latka, by\u0142ego m\u0119\u017ca poszkodowanej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-strzaly-w-sandomierzu-mezczyzna-nie-zyje-kobieta-w-stanie-ci,nId,6961353", "date_published": "2023-08-13T19:21:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "D\u0142ugoterminowy plan dla Ukrainy. Media ujawniaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dlugoterminowy-plan-dla-ukrainy-media-ujawniaja-szczegoly,nId,6961341\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0142ugoterminowy plan dla Ukrainy. Media ujawniaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/dlugoterminowy-plan-dla-ukrainy-media-ujawniaja-szczegoly/000HJ040V9LAOII3-C321.jpg\" /></a>Zachodni wojskowi i politycy zaczynaj\u0105 dzia\u0142ania wskazuj\u0105ce na przygotowania wiosennej ofensywy Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w 2024 roku - twierdz\u0105 analitycy &quot;The Wall Street Journal&quot;. To konsekwencja braku wyra\u017anych sukces\u00f3w obecnych ukrai\u0144skich dzia\u0142a\u0144 ofensywnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dlugoterminowy-plan-dla-ukrainy-media-ujawniaja-szczegoly,nId,6961341", "date_published": "2023-08-13T19:02:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pi\u0142karz Dynamo Moskwa uciek\u0142 z Rosji. Ba\u0142 si\u0119 atak\u00f3w ukrai\u0144skich dron\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pilkarz-dynamo-moskwa-uciekl-z-rosji-bal-sie-atakow-ukrainsk,nId,6961321\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0142karz Dynamo Moskwa uciek\u0142 z Rosji. Ba\u0142 si\u0119 atak\u00f3w ukrai\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pilkarz-dynamo-moskwa-uciekl-z-rosji-bal-sie-atakow-ukrainsk/000HIZVSMPO97BYV-C321.jpg\" /></a>Norweski pi\u0142karz Mathias Normann postanowi\u0142 zerwa\u0107 kontakt z Dynamem Moskwa i uciec z Rosji. Powodem podj\u0119cia decyzji by\u0142y coraz cz\u0119stsze ataki ukrai\u0144skich dron\u00f3w przeprowadzane w stolicy kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pilkarz-dynamo-moskwa-uciekl-z-rosji-bal-sie-atakow-ukrainsk,nId,6961321", "date_published": "2023-08-13T18:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja w Bie\u0142gorodzie. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-w-bielgorodzie-wprowadzono-stan-wyjatkowy,nId,6961334\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Bie\u0142gorodzie. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-bielgorodzie-wprowadzono-stan-wyjatkowy/000HIZZ78UKAT7J7-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim Bie\u0142gorodzie uszkodzony zosta\u0142 budynek mieszkalny. Do eksplozji dosz\u0142o najprawdopodobniej na skutek ataku przy u\u017cyciu drona - przekaza\u0142 w komunikacie gubernator obwodu bie\u0142gorodzkiego Wiaczes\u0142aw G\u0142adkow. W incydencie nikt nie zgin\u0105\u0142 ani nie zosta\u0142 ranny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-w-bielgorodzie-wprowadzono-stan-wyjatkowy,nId,6961334", "date_published": "2023-08-13T18:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa Lewica ods\u0142ania karty. Poznali\u015bmy \"jedynk\u0119\" z Wroc\u0142awia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowa-lewica-odslania-karty-poznalismy-jedynke-z-wroclawia,nId,6961329\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Lewica ods\u0142ania karty. Poznali\u015bmy &quot;jedynk\u0119&quot; z Wroc\u0142awia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-lewica-odslania-karty-poznalismy-jedynke-z-wroclawia/000HIZV406W1G9TE-C321.jpg\" /></a>Nowa Lewica przedstawi\u0142a swoj\u0105 &quot;jedynk\u0119&quot; na li\u015bcie do Sejmu we Wroc\u0142awiu. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert Biedro\u0144 og\u0142osi\u0142, \u017ce list\u0119, podobnie jak cztery lata temu, otworzy Krzysztof \u015amiszek. - To kandydat, kt\u00f3ry b\u0119dzie walczy\u0142 o realny rozdzia\u0142 pa\u0144stwa od ko\u015bcio\u0142a, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 wra\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ceby walczy\u0107 z dyskryminacj\u0105, z marginalizacj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 na konferencji Biedro\u0144. Z kolei Marta Sto\u017cek z partii Razem wystartuje jako &quot;dw\u00f3jka&quot;, a ostatnie miejsce przypad\u0142o Katarzynie Lubinieckiej-R\u00f3\u017cy\u0142o. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowa-lewica-odslania-karty-poznalismy-jedynke-z-wroclawia,nId,6961329", "date_published": "2023-08-13T17:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie z autobusem w Kielcach. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-zderzenie-z-autobusem-w-kielcach-zginely-dwie-osoby,nId,6961318\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie z autobusem w Kielcach. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-z-autobusem-w-kielcach-zginely-dwie-osoby/000HIZVIML3MVJ4Y-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w Kielcach. Na skrzy\u017cowaniu ulicy Kleckiej i Dymi\u0144skiej zderzy\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d osobowy z autobusem. W wyniku zdarzenia 70-letnia pasa\u017cerka osob\u00f3wki zgin\u0119\u0142a na miejscu, 29-letni kierowca zmar\u0142 w szpitalu. W momencie wypadku autobusem podr\u00f3\u017cowa\u0142o osiem os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-zderzenie-z-autobusem-w-kielcach-zginely-dwie-osoby,nId,6961318", "date_published": "2023-08-13T17:20:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z\u0142odzieje chcieli ukra\u015b\u0107 bankomat. Nie ujechali z nim daleko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zlodzieje-chcieli-ukrasc-bankomat-nie-ujechali-z-nim-daleko,nId,6961322\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142odzieje chcieli ukra\u015b\u0107 bankomat. Nie ujechali z nim daleko\" src=\"https://i.iplsc.com/zlodzieje-chcieli-ukrasc-bankomat-nie-ujechali-z-nim-daleko/000HIZT717WXY4N0-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska policja pokaza\u0142a w sieci &quot;popis&quot; dw\u00f3ch z\u0142odziei. M\u0119\u017cczy\u017ani nieudolnie pr\u00f3bowali ukra\u015b\u0107 bankomat stoj\u0105cy przy jednej z g\u0142\u00f3wnych ulic Sacramento. Na filmie z monitoringu wida\u0107, \u017ce maj\u0105 spory problem z za\u0142adowaniem urz\u0105dzenia na pak\u0119 samochodu. Kiedy w ko\u0144cu im si\u0119 to udaje, kierowca pickupa odje\u017cd\u017ca z maszyn\u0105. Rado\u015b\u0107 z\u0142oczy\u0144c\u00f3w nie trwa\u0142a jednak d\u0142ugo. Funkcjonariusze przekazali, \u017ce z\u0142odzieje zgubili \u0142up zaledwie kilka przecznic dalej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zlodzieje-chcieli-ukrasc-bankomat-nie-ujechali-z-nim-daleko,nId,6961322", "date_published": "2023-08-13T17:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek w Che\u0142msku \u015al\u0105skim. Seniorzy nie mieli szans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelny-wypadek-w-chelmsku-slaskim-seniorzy-nie-mieli-sza,nId,6961313\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek w Che\u0142msku \u015al\u0105skim. Seniorzy nie mieli szans\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-w-chelmsku-slaskim-seniorzy-nie-mieli-sza/000HIZPXCII559Y0-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie tragiczny bilans zdarze\u0144 drogowych w trakcie trwaj\u0105cego d\u0142ugiego weekendu. 61-latek i 67-letnia pasa\u017cerka zgin\u0119li w wypadku do jakiego dosz\u0142o w Che\u0142msku \u015al\u0105skim w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Samoch\u00f3d z ogromn\u0105 si\u0142\u0105 uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelny-wypadek-w-chelmsku-slaskim-seniorzy-nie-mieli-sza,nId,6961313", "date_published": "2023-08-13T16:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Pi\u0119\u0107 ugrupowa\u0144 w Sejmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-piec-ugrupowan-w-sejmie,nId,6961298\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c. Pi\u0119\u0107 ugrupowa\u0144 w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-piec-ugrupowan-w-sejmie/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>Z najnowszego sonda\u017cu pracowni Estymator wynika, \u017ce gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, Zjednoczona Prawica i Kukiz'15 z 34,3 proc. poparcia, Koalicja Obywatelska z 28,6 proc. i Konfederacja, na kt\u00f3r\u0105 zag\u0142osowa\u0142oby 14,9 proc., znalaz\u0142yby si\u0119 w czo\u0142\u00f3wce. Do Sejmu wesz\u0142aby jeszcze koalicyjna Trzecia Droga oraz Nowa Lewica. Wyliczono r\u00f3wnie\u017c, na ile mandat\u00f3w mog\u0142oby liczy\u0107 ka\u017cde z ugrupowa\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-piec-ugrupowan-w-sejmie,nId,6961298", "date_published": "2023-08-13T16:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alerty na polskiej granicy. Funkcjonariusze pokazali nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-alerty-na-polskiej-granicy-funkcjonariusze-pokazali-nagrania,nId,6961307\"><img align=\"left\" alt=\"Alerty na polskiej granicy. Funkcjonariusze pokazali nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/alerty-na-polskiej-granicy-funkcjonariusze-pokazali-nagrania/000HIZME5TQBBM62-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna odnotowa\u0142a alerty na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Funkcjonariusze zaprezentowali nagrania ukazuj\u0105ce pr\u00f3by wdarcia si\u0119 na terytorium Polski. Sygna\u0142y z bariery elektronicznej sp\u0142ywaj\u0105ce do centrum nadzoru umo\u017cliwiaj\u0105 natychmiastowe wys\u0142anie patroli w miejsca, gdzie dochodzi do pr\u00f3by nielegalnego przekroczenia granicy - podkre\u015blili funkcjonariusze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-alerty-na-polskiej-granicy-funkcjonariusze-pokazali-nagrania,nId,6961307", "date_published": "2023-08-13T15:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska brygada rozbita. Jest nagranie z ucieczki \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjska-brygada-rozbita-jest-nagranie-z-ucieczki-zolnierzy,nId,6961288\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska brygada rozbita. Jest nagranie z ucieczki \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-brygada-rozbita-jest-nagranie-z-ucieczki-zolnierzy/000HIZHL7K7D80BL-C321.jpg\" /></a>&quot;35. Brygada Morska Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy rozbi\u0142a 40. Brygad\u0119 Si\u0142 Zbrojnych Rosji z Uro\u017can i wyzwoli\u0142a kolejn\u0105 wie\u015b na drodze do Morza Azowskiego&quot; - pisze Jurij Butusow. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z ewakuacji rosyjskich \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjska-brygada-rozbita-jest-nagranie-z-ucieczki-zolnierzy,nId,6961288", "date_published": "2023-08-13T15:37:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramat nad Odr\u0105. Wypad\u0142 z kajaka i zacz\u0105\u0142 sinie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dramat-nad-odra-wypadl-z-kajaka-i-zaczal-siniec,nId,6961297\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat nad Odr\u0105. Wypad\u0142 z kajaka i zacz\u0105\u0142 sinie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-nad-odra-wypadl-z-kajaka-i-zaczal-siniec/000HIZHRNAHJC3G0-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne zdarzenie nad Odr\u0105. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn p\u0142yn\u0119\u0142o kajakiem, kiedy nagle wpadli do wody. Kiedy jeden z nich pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do \u0142\u00f3dki, zrobi\u0142 si\u0119 siny. Po wyci\u0105gni\u0119ciu na brzeg przyst\u0105piono do akcji ratunkowej, jednak \u017cycia 60-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Dolno\u015bl\u0105ski WOPR podaje, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani wypadli z kajaka przez \u017cy\u0142ki w\u0119dkarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dramat-nad-odra-wypadl-z-kajaka-i-zaczal-siniec,nId,6961297", "date_published": "2023-08-13T15:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ochrona przed komarami. Lasy Pa\u0144stwowe zdradzi\u0142y sekret jeleni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ochrona-przed-komarami-lasy-panstwowe-zdradzily-sekret-jelen,nId,6961253\"><img align=\"left\" alt=\"Ochrona przed komarami. Lasy Pa\u0144stwowe zdradzi\u0142y sekret jeleni\" src=\"https://i.iplsc.com/ochrona-przed-komarami-lasy-panstwowe-zdradzily-sekret-jelen/000HIYLN3YK0AHJA-C321.jpg\" /></a>Jaki jest najlepszy spos\u00f3b na komary? Lasy Pa\u0144stwowe pokaza\u0142y jak przed insektami chroni\u0105 si\u0119 dziki i jelenie. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych le\u015bnicy opublikowali nagranie z fotopu\u0142apki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ochrona-przed-komarami-lasy-panstwowe-zdradzily-sekret-jelen,nId,6961253", "date_published": "2023-08-13T15:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska baza w p\u0142omieniach. K\u0142\u0119by dymu nad miastem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjska-baza-w-plomieniach-kleby-dymu-nad-miastem,nId,6961290\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska baza w p\u0142omieniach. K\u0142\u0119by dymu nad miastem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-baza-w-plomieniach-kleby-dymu-nad-miastem/000HIZGRB72RMVIX-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy partyzanci podpalili rosyjsk\u0105 baz\u0119 w okupowanym Mariupolu. Co najmniej 10 Rosjan zosta\u0142o rannych, zniszczono koszary przeciwnika i trzy pojazdy. W mediach pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie dymu unosz\u0105cego si\u0119 nad miastem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjska-baza-w-plomieniach-kleby-dymu-nad-miastem,nId,6961290", "date_published": "2023-08-13T14:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiemy, czego ma dotyczy\u0107 czwarte pytanie w referendum", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-czego-ma-dotyczyc-czwarte-pytanie-w-referendum,nId,6961278\"><img align=\"left\" alt=\"Wiemy, czego ma dotyczy\u0107 czwarte pytanie w referendum\" src=\"https://i.iplsc.com/wiemy-czego-ma-dotyczyc-czwarte-pytanie-w-referendum/000HIZE98Y6V1G6K-C321.jpg\" /></a>Z informacji Interii wynika, \u017ce ostatnie, czwarte pytanie, kt\u00f3re PiS zamierza zada\u0107 Polakom w referendum b\u0119dzie dotyczy\u0107 kwestii bezpiecze\u0144stwa. Wcze\u015bniej spekulowano, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 temat rolnictwa lub wprowadzenia euro.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-czego-ma-dotyczyc-czwarte-pytanie-w-referendum,nId,6961278", "date_published": "2023-08-13T14:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca sp\u0142on\u0105\u0142 w tesli. Tragedia w Bawarii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-splonal-w-tesli-tragedia-w-bawarii,nId,6961273\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca sp\u0142on\u0105\u0142 w tesli. Tragedia w Bawarii\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-splonal-w-tesli-tragedia-w-bawarii/000HIZDNTLK0DVC3-C321.jpg\" /></a>Kierowca tesli zgin\u0105\u0142 w wypadku drogowym w Bawarii. Tu\u017c po p\u00f3\u0142nocy m\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 autem w s\u0142up, a pojazd stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. 31-latek nie zdo\u0142a\u0142 wydosta\u0107 si\u0119 w por\u0119 ze \u015bmiertelnej pu\u0142apki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-splonal-w-tesli-tragedia-w-bawarii,nId,6961273", "date_published": "2023-08-13T14:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca tesli sp\u0142on\u0105\u0142 \u017cywcem. Tragedia w Bawarii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-tesli-splonal-zywcem-tragedia-w-bawarii,nId,6961273\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca tesli sp\u0142on\u0105\u0142 \u017cywcem. Tragedia w Bawarii\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-tesli-splonal-zywcem-tragedia-w-bawarii/000HIZDNTLK0DVC3-C321.jpg\" /></a>Kierowca tesli zgin\u0105\u0142 w wypadku drogowym w Bawarii. Tu\u017c po p\u00f3\u0142nocy m\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 autem w s\u0142up, a pojazd stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. 31-latek nie zdo\u0142a\u0142 wydosta\u0107 si\u0119 w por\u0119 ze \u015bmiertelnej pu\u0142apki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-tesli-splonal-zywcem-tragedia-w-bawarii,nId,6961273", "date_published": "2023-08-13T14:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pot\u0119\u017cny ob\u00f3z zdrady narodowej\". Prezes PiS uderza w opozycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezny-oboz-zdrady-narodowej-prezes-pis-uderza-w-opozycje,nId,6961270\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pot\u0119\u017cny ob\u00f3z zdrady narodowej&quot;. Prezes PiS uderza w opozycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-oboz-zdrady-narodowej-prezes-pis-uderza-w-opozycje/000HIZD0OEXGKFI9-C321.jpg\" /></a>- Zdrajc\u00f3w trzeba moralnie t\u0119pi\u0107, bo w Polsce jest pot\u0119\u017cny ob\u00f3z zdrady narodowej, kt\u00f3ry dzisiaj zabiega o w\u0142adz\u0119. Pot\u0119\u017cny ob\u00f3z, kt\u00f3ry nas rozbraja\u0142 w sensie czysto militarnym, jak i moralnym i ka\u017cdym innym - m\u00f3wi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odnosz\u0105c si\u0119 do polityki prowadzonej przez rz\u0105d Donalda Tuska. Podczas tego samego przem\u00f3wienia prezes PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do propozycji Konfederacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezny-oboz-zdrady-narodowej-prezes-pis-uderza-w-opozycje,nId,6961270", "date_published": "2023-08-13T14:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ilu muzu\u0142ma\u0144skich migrant\u00f3w przybywa do Polski? Wyja\u015bniamy rozbie\u017cno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ilu-muzulmanskich-migrantow-przybywa-do-polski-wyjasniamy-ro,nId,6961237\"><img align=\"left\" alt=\"Ilu muzu\u0142ma\u0144skich migrant\u00f3w przybywa do Polski? Wyja\u015bniamy rozbie\u017cno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ilu-muzulmanskich-migrantow-przybywa-do-polski-wyjasniamy-ro/000HIYLBUGO6Q6Q5-C321.jpg\" /></a>Przy okazji prezentacji przez PiS trzeciego pytania referendalnego dotycz\u0105cego nielegalnej migracji, powr\u00f3ci\u0142 sp\u00f3r o dane dotycz\u0105ce tego, ilu migrant\u00f3w zarobkowych z kraj\u00f3w muzu\u0142ma\u0144skich trafia co roku do Polski. Pose\u0142 KO Arkadiusz Myrcha przypomnia\u0142 grafik\u0119 z liczb\u0105 136 tysi\u0119cy, dane MSWiA m\u00f3wi\u0105 o 30 tysi\u0105cach. Wyja\u015bniamy sk\u0105d ta rozbie\u017cno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ilu-muzulmanskich-migrantow-przybywa-do-polski-wyjasniamy-ro,nId,6961237", "date_published": "2023-08-13T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eliminacja Putina. Agent KGB wskaza\u0142, kto mo\u017ce wykona\u0107 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eliminacja-putina-agent-kgb-wskazal-kto-moze-wykonac-wyrok,nId,6961254\"><img align=\"left\" alt=\"Eliminacja Putina. Agent KGB wskaza\u0142, kto mo\u017ce wykona\u0107 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/eliminacja-putina-agent-kgb-wskazal-kto-moze-wykonac-wyrok/000GIIW7BAGGW7C3-C321.jpg\" /></a>- Przejmowanie w\u0142adzy jest mo\u017cliwe w ka\u017cdym kraju, nawet najbardziej kanibalistycznym, bo ludzie s\u0105 \u015bmiertelni. Putin i tak umrze - twierdzi Sergiej \u017byrnow. By\u0142y pracownik KGB i rosyjskiego wywiadu zagranicznego wskaza\u0142, kto mo\u017ce doprowadzi\u0107 do &quot;eliminacji W\u0142adimira Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eliminacja-putina-agent-kgb-wskazal-kto-moze-wykonac-wyrok,nId,6961254", "date_published": "2023-08-13T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin zagro\u017cony. Agent KGB wskaza\u0142, kto mo\u017ce wykona\u0107 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-putin-zagrozony-agent-kgb-wskazal-kto-moze-wykonac-,nId,6961254\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin zagro\u017cony. Agent KGB wskaza\u0142, kto mo\u017ce wykona\u0107 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-zagrozony-agent-kgb-wskazal-kto-moze-wykonac/000GIIW7BAGGW7C3-C321.jpg\" /></a>- Przejmowanie w\u0142adzy jest mo\u017cliwe w ka\u017cdym kraju, nawet najbardziej kanibalistycznym, bo ludzie s\u0105 \u015bmiertelni. Putin i tak umrze - twierdzi Sergiej \u017byrnow. By\u0142y pracownik KGB i rosyjskiego wywiadu zagranicznego wskaza\u0142, kto mo\u017ce doprowadzi\u0107 do &quot;eliminacji W\u0142adimira Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-putin-zagrozony-agent-kgb-wskazal-kto-moze-wykonac-,nId,6961254", "date_published": "2023-08-13T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. Kilkudziesi\u0119ciu stra\u017cak\u00f3w w akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-skladowiska-odpadow-kilkudziesieciu-strazakow-w-akcji,nId,6961240\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. Kilkudziesi\u0119ciu stra\u017cak\u00f3w w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-skladowiska-odpadow-kilkudziesieciu-strazakow-w-akcji/000HIYFYWHOYRYK0-C321.jpg\" /></a>12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej ruszy\u0142o do akcji gaszenia po\u017caru sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w miejscowo\u015bci Soko\u0142\u00f3w pod Pruszkowem. Nad pal\u0105cymi si\u0119 tworzywami sztucznymi unosi si\u0119 g\u0119sty dym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-skladowiska-odpadow-kilkudziesieciu-strazakow-w-akcji,nId,6961240", "date_published": "2023-08-13T12:11:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fajnopolak vs so\u0142tys. Matczak pisze: Elito! Wybory poka\u017c\u0105 czy si\u0119 nauczy\u0142a\u015b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-fajnopolak-vs-soltys-matczak-pisze-elito-wybory-pokaza-czy-s,nId,6961231\"><img align=\"left\" alt=\"Fajnopolak vs so\u0142tys. Matczak pisze: Elito! Wybory poka\u017c\u0105 czy si\u0119 nauczy\u0142a\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/fajnopolak-vs-soltys-matczak-pisze-elito-wybory-pokaza-czy-s/000HIYDTUKAR0NBK-C321.jpg\" /></a>&quot;Osiem lat mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 dla naszych elit zbyt kr\u00f3tk\u0105 pokut\u0105 za trzydzie\u015bci lat pogardy&quot; - pisze Marcin Matczak. W felietonie przedstawi\u0142 tez\u0119 o stereotypie prostego wyborcy oraz rady, w jaki spos\u00f3b &quot;elita&quot; mo\u017ce &quot;pogoni\u0107 PiS&quot;. Do zobrazowania pogl\u0105du wykorzysta\u0142 posta\u0107 tw\u00f3rcy internetowego - So\u0142tysa Lubelszczyzny. I So\u0142tys postanowi\u0142 mu odpowiedzie\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-fajnopolak-vs-soltys-matczak-pisze-elito-wybory-pokaza-czy-s,nId,6961231", "date_published": "2023-08-13T11:50:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek pod O\u015bwi\u0119cimiem. Nowe doniesienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-pod-oswiecimiem-nowe-doniesienia,nId,6961198\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod O\u015bwi\u0119cimiem. Nowe doniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-oswiecimiem-nowe-doniesienia/000HIXW1I58OS0JR-C321.jpg\" /></a>W tragicznym wypadku w Harm\u0119\u017cach zgin\u0119\u0142o trzech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji kierowca z nieznanych przyczyn wypad\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w s\u0142up energetyczny. W sprawie pojawi\u0142y si\u0119 nowe doniesienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-pod-oswiecimiem-nowe-doniesienia,nId,6961198", "date_published": "2023-08-13T11:19:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent na Morzu Czarnym. Rosjanie oddali strza\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-incydent-na-morzu-czarnym-rosjanie-oddali-strzaly,nId,6961227\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent na Morzu Czarnym. Rosjanie oddali strza\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-morzu-czarnym-rosjanie-oddali-strzaly/000HIY85AAK0AJR9-C321.jpg\" /></a>Rosyjski okr\u0119t wojenny odda\u0142 strza\u0142y ostrzegawcze w kierunku statku handlowego pod bander\u0105 Palau, kt\u00f3ry przemierza\u0142 Morze Czarne do ukrai\u0144skiego portu - poda\u0142o Ministerstwo Obrony Rosji. Jak przekazano, kapitan statku mia\u0142 nie reagowa\u0107 na wezwania do zatrzymania si\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-incydent-na-morzu-czarnym-rosjanie-oddali-strzaly,nId,6961227", "date_published": "2023-08-13T11:11:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 pytania o migrant\u00f3w. Ochojska o \"absurdzie\", W\u0105sik kontruje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-wokol-pytania-o-migrantow-ochojska-o-absurdzie-wasik-k,nId,6961207\"><img align=\"left\" alt=\"Burza wok\u00f3\u0142 pytania o migrant\u00f3w. Ochojska o &quot;absurdzie&quot;, W\u0105sik kontruje\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-wokol-pytania-o-migrantow-ochojska-o-absurdzie-wasik-k/000HIY05YFA61KTH-C321.jpg\" /></a>W tym pytaniu zawarte jest wszystko, czym PiS od dawna pr\u00f3buje straszy\u0107 Polak\u00f3w - uwa\u017ca Janina Ochojska, europos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej. Wiceszef MSWiA odpowiada, \u017ce rz\u0105d potrzebuje &quot;silnego mandatu spo\u0142ecznego i g\u0142osu suwerena, by przeciwdzia\u0142a\u0107 mechanizmowi relokacji&quot;. - Przypomn\u0119, \u017ce rz\u0105d PO-PSL w 2015 roku zgodzi\u0142 si\u0119 na mechanizm relokacji, co musieli\u015bmy odkr\u0119ca\u0107, wiedz\u0105c, jak szkodliwe i niebezpieczne mo\u017ce to by\u0107 dla Polski - m\u00f3wi Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-wokol-pytania-o-migrantow-ochojska-o-absurdzie-wasik-k,nId,6961207", "date_published": "2023-08-13T10:39:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car pod Moskw\u0105. Dym wida\u0107 z wielu kilometr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-pod-moskwa-dym-widac-z-wielu-kilometrow,nId,6961205\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car pod Moskw\u0105. Dym wida\u0107 z wielu kilometr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-pod-moskwa-dym-widac-z-wielu-kilometrow/000HIXXLG7PVEAAK-C321.jpg\" /></a>W podmoskiewskim Ramienskoje p\u0142onie magazyn z nawozami o powierzchni 1800 metr\u00f3w kwadratowych - przekaza\u0142o Ministerstwo ds. Sytuacji Nadzwyczajnych. Do sieci trafi\u0142y nagrania, na kt\u00f3rych z wielu kilometr\u00f3w wida\u0107 k\u0142\u0119by g\u0119stego, czarnego dymu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-pod-moskwa-dym-widac-z-wielu-kilometrow,nId,6961205", "date_published": "2023-08-13T09:48:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krzysztof \u015amiszek napisa\u0142 o \u015bl\u0105skiej \"autonomii\". Teraz wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-smiszek-napisal-o-slaskiej-autonomii-teraz-wyjasni,nId,6961189\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof \u015amiszek napisa\u0142 o \u015bl\u0105skiej &quot;autonomii&quot;. Teraz wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/krzysztof-smiszek-napisal-o-slaskiej-autonomii-teraz-wyjasni/000HIXSXRJFFYKVT-C321.jpg\" /></a>&quot;Wiosna jednoznacznie za autonomi\u0105 \u015al\u0105ska&quot; - stwierdzi\u0142 Krzysztof \u015amiszek na Twitterze. To odpowied\u017a na wpis Szczepana Twardocha, w kt\u00f3rym pojawi\u0142o si\u0119 zdanie o &quot;parlamencie autonomicznym G\u00f3rnego \u015al\u0105ska&quot;. - Nikt nie proponuje odrywania \u015al\u0105ska od Polski - m\u00f3wi \u015amiszek Interii. Podkre\u015bla jednak, \u017ce &quot;\u015al\u0105zacy walcz\u0105 o uznanie ich jako mniejszo\u015bci i maj\u0105 do tego prawo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-smiszek-napisal-o-slaskiej-autonomii-teraz-wyjasni,nId,6961189", "date_published": "2023-08-13T09:20:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "RCB ostrzega przed upa\u0142em. Pilny komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rcb-ostrzega-przed-upalem-pilny-komunikat,nId,6961184\"><img align=\"left\" alt=\"RCB ostrzega przed upa\u0142em. Pilny komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/rcb-ostrzega-przed-upalem-pilny-komunikat/000HIXRP2ESUUOXM-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa ostrzega przez wysok\u0105 temperatur\u0105 w kraju i radzi, jak przerwa\u0107 upa\u0142y. Na niedziel\u0119 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia drugiego stopnia, kt\u00f3re obowi\u0105zuj\u0105 w cz\u0119\u015bci Polski. Temperatura mo\u017ce wynosi\u0107 do 32 st. C.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rcb-ostrzega-przed-upalem-pilny-komunikat,nId,6961184", "date_published": "2023-08-13T09:05:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kreml nie finansuje ju\u017c Grupy Wagnera. Wskazano drugiego \"p\u0142atnika\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kreml-nie-finansuje-juz-grupy-wagnera-wskazano-drugiego-plat,nId,6961158\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml nie finansuje ju\u017c Grupy Wagnera. Wskazano drugiego &quot;p\u0142atnika&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-nie-finansuje-juz-grupy-wagnera-wskazano-drugiego-plat/000HETL6OPJNKXY5-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142a si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce Kreml nie finansuje ju\u017c Grupy Wagnera - podaje brytyjskie MON w codziennej aktualizacji wywiadowczej. Jak przekazano, grupa &quot;prawdopodobnie zmierza w kierunku procesu redukcji i rekonfiguracji&quot;, wskazano tak\u017ce mo\u017cliwego drugiego &quot;p\u0142atnika&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kreml-nie-finansuje-juz-grupy-wagnera-wskazano-drugiego-plat,nId,6961158", "date_published": "2023-08-13T08:43:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miasteczko na Mazowszu skrywa mroczny sekret. W tle \"perfidny zamys\u0142\" Austriak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-miasteczko-na-mazowszu-skrywa-mroczny-sekret-w-tle-perfidny-,nId,6953651\"><img align=\"left\" alt=\"Miasteczko na Mazowszu skrywa mroczny sekret. W tle &quot;perfidny zamys\u0142&quot; Austriak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/miasteczko-na-mazowszu-skrywa-mroczny-sekret-w-tle-perfidny/000HINBRBRYGDHEJ-C321.jpg\" /></a>Trzytysi\u0119czne miasteczko na p\u00f3\u0142nocy Mazowsza skrywa histori\u0119, o kt\u00f3rej przez wiele lat milczano. W Chorzelach w powiecie przasnyskim kr\u0119cono zdj\u0119cia do antypolskiego filmu propagandowego III Rzeszy, zatytu\u0142owanego &quot;Heimkehr&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-miasteczko-na-mazowszu-skrywa-mroczny-sekret-w-tle-perfidny-,nId,6953651", "date_published": "2023-08-13T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo w Radzionkowie. Nowe ustalenia s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabojstwo-w-radzionkowie-nowe-ustalenia-sluzb,nId,6961170\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo w Radzionkowie. Nowe ustalenia s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-w-radzionkowie-nowe-ustalenia-sluzb/000HIXPVMKY5V1G8-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 19 lat mia\u0142a kobieta, kt\u00f3rej zw\u0142oki odnaleziono w jednym z mieszka\u0144 w miejscowo\u015bci Radzionk\u00f3w w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim - przekaza\u0142a Interii kom. Sabina Chyra-Giere\u015b, rzecznik prasowy policji \u015bl\u0105skiej. Jak poinformowa\u0142a, w sprawie zatrzymana zosta\u0142a jedna osoba. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabojstwo-w-radzionkowie-nowe-ustalenia-sluzb,nId,6961170", "date_published": "2023-08-13T07:49:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antycyklon Neron miesza w pogodzie. Fala upa\u0142\u00f3w dociera do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antycyklon-neron-miesza-w-pogodzie-fala-upalow-dociera-do-po,nId,6961149\"><img align=\"left\" alt=\"Antycyklon Neron miesza w pogodzie. Fala upa\u0142\u00f3w dociera do Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/antycyklon-neron-miesza-w-pogodzie-fala-upalow-dociera-do-po/000HIXJTDADXL642-C321.jpg\" /></a>Pogoda robi si\u0119 coraz \u0142adniejsza. Upa\u0142y wr\u00f3ci\u0142y do Polski - w niedziel\u0119 na termometrach zobaczymy do 31 st. C. W zwi\u0105zku temperatur\u0105 przekraczaj\u0105c\u0105 30 stopni Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia drugiego stopnia dla cz\u0119\u015bci kraju. Wysokie warto\u015bci na termometrach zwi\u0105zane s\u0105 z zalewaj\u0105cym Europ\u0119 antycyklonem Neronem. Jakiej pogody mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 w d\u0142ugi weekend? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antycyklon-neron-miesza-w-pogodzie-fala-upalow-dociera-do-po,nId,6961149", "date_published": "2023-08-13T07:45:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pytanie referendalne o migrant\u00f3w. Opozycja pisze o \"bojkocie kabaretu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pytanie-referendalne-o-migrantow-opozycja-pisze-o-bojkocie-k,nId,6961156\"><img align=\"left\" alt=\"Pytanie referendalne o migrant\u00f3w. Opozycja pisze o &quot;bojkocie kabaretu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pytanie-referendalne-o-migrantow-opozycja-pisze-o-bojkocie-k/000HIXLR0YR2VD5O-C321.jpg\" /></a>&quot;Bojkot tego politycznego kabaretu, a p\u00f3\u017aniej rozliczenie tych kabareciarzy, to jedyna s\u0142uszna decyzja&quot; - napisa\u0142 o referendum Tomasz Trela. Z kolei Artur Kosicki uwa\u017ca, \u017ce jest potrzebny &quot;silny g\u0142os polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa&quot;. W niedziel\u0119 PiS ujawni\u0142o trzecie pytanie referendalne. Wed\u0142ug Arkadiusza Myrchy, jego tre\u015b\u0107 pokazuje &quot;hipokryzj\u0119 PiS&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pytanie-referendalne-o-migrantow-opozycja-pisze-o-bojkocie-k,nId,6961156", "date_published": "2023-08-13T07:16:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wakacje w kamperze lub pod namiotem? To musisz wiedzie\u0107 o nocy na kempingu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-w-kamperze-lub-pod-namiotem-to-musisz-wiedziec-o-noc,nId,6953440\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje w kamperze lub pod namiotem? To musisz wiedzie\u0107 o nocy na kempingu\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-w-kamperze-lub-pod-namiotem-to-musisz-wiedziec-o-noc/0003D9AR4YL0AGDJ-C321.jpg\" /></a>Jeszcze kilka lat temu wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce biwakowanie powoli odchodzi do lamusa. Z roku na rok przybywa\u0142o wyje\u017cd\u017caj\u0105cych na wakacje pod palmami w ciep\u0142ych krajach. P\u00f3\u017aniej przysz\u0142a pandemia, pi\u0119tno odcisn\u0119\u0142a inflacja, kt\u00f3ra przetrzebi\u0142a portfele. Teraz wakacje pod namiotem zn\u00f3w s\u0105 interesuj\u0105c\u0105 alternatyw\u0105 dla oszcz\u0119dnych, a podr\u00f3\u017ce kamperami daj\u0105 jednocze\u015bnie wolno\u015b\u0107, zapewniaj\u0105c namiastk\u0119 domu, a nawet umo\u017cliwiaj\u0105c \u0142\u0105czenie wakacji ze zdaln\u0105 prac\u0105. Jak si\u0119 \u017cyje na campingu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-w-kamperze-lub-pod-namiotem-to-musisz-wiedziec-o-noc,nId,6953440", "date_published": "2023-08-13T07:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Kosinie. Rolnik by\u0142 bez szans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragedia-w-kosinie-rolnik-byl-bez-szans,nId,6961157\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Kosinie. Rolnik by\u0142 bez szans\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kosinie-rolnik-byl-bez-szans/000HIXLOK0BJTH1M-C321.jpg\" /></a>Dramatyczny wypadek w miejscowo\u015bci Kosin (woj. lubelskie). Z nieustalonych przyczyn rolnik zjecha\u0142 z pola i wpad\u0142 do rowu melioracyjnego. M\u0119\u017cczyzn\u0119 przygni\u00f3t\u0142 w\u0142asny kombajn i znalaz\u0142 si\u0119 pod wod\u0105. Mimo pr\u00f3b reanimacji, 60-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragedia-w-kosinie-rolnik-byl-bez-szans,nId,6961157", "date_published": "2023-08-13T07:01:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cz\u0142ony rosyjskiej rakiety kosmicznej spad\u0142y do lasu. Gubernator wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czlony-rosyjskiej-rakiety-kosmicznej-spadly-do-lasu-gubernat,nId,6961145\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0142ony rosyjskiej rakiety kosmicznej spad\u0142y do lasu. Gubernator wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/czlony-rosyjskiej-rakiety-kosmicznej-spadly-do-lasu-gubernat/000HIXIHXR20T6FJ-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142ony rakiety Sojuz, kt\u00f3ra obecnie leci na Ksi\u0119\u017cyc, spad\u0142y w Kraju Chabarowskim. Lokalny gubernator przekaza\u0142, \u017ce wszystkie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107. Rakieta ma dostarczy\u0107 na naturalnego satelit\u0119 Ziemi l\u0105downik \u0141una-25.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czlony-rosyjskiej-rakiety-kosmicznej-spadly-do-lasu-gubernat,nId,6961145", "date_published": "2023-08-13T06:29:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdy si\u0119 wbije, mo\u017ce nawet zabi\u0107. Jak go bezbole\u015bnie wyj\u0105\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-gdy-sie-wbije-moze-nawet-zabic-jak-go-bezbolesnie-wyjac,nId,6955245\"><img align=\"left\" alt=\"Gdy si\u0119 wbije, mo\u017ce nawet zabi\u0107. Jak go bezbole\u015bnie wyj\u0105\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/gdy-sie-wbije-moze-nawet-zabic-jak-go-bezbolesnie-wyjac/000HIKQH2ET0F8VP-C321.jpg\" /></a>Wakacyjny czas to idealna okazja do wychodzenia na spacery z naszymi czworono\u017cnymi przyjaci\u00f3\u0142mi. D\u0142ugie przechadzki na \u015bwie\u017cym powietrzu s\u0105 korzystne dla zdrowia ps\u00f3w. Jednak zanim wyruszymy na wycieczk\u0119, musimy pami\u0119ta\u0107 o pewnym zagro\u017ceniu, kt\u00f3re mo\u017ce czyha\u0107 na podopiecznych. Co to jest i czego si\u0119 wystrzega\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-gdy-sie-wbije-moze-nawet-zabic-jak-go-bezbolesnie-wyjac,nId,6955245", "date_published": "2023-08-13T06:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Sprz\u0119t postsowiecki odchodzi do historii\". Szef MON zaprasza na defilad\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprzet-postsowiecki-odchodzi-do-historii-szef-mon-zaprasza-n,nId,6961137\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Sprz\u0119t postsowiecki odchodzi do historii&quot;. Szef MON zaprasza na defilad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzet-postsowiecki-odchodzi-do-historii-szef-mon-zaprasza-n/000HIXFMA3IDAAOI-C321.jpg\" /></a>- Konsekwentnie wzmacniamy Wojsko Polskie w nowoczesny sprz\u0119t, to jest gwarancja bezpiecze\u0144stwa naszej ojczyzny. Sprz\u0119t postsowiecki odchodzi do historii, \u017co\u0142nierze WP zas\u0142uguj\u0105 na to, \u017ceby posiada\u0107 najnowocze\u015bniejsz\u0105 bro\u0144 i sprz\u0119t, tak \u017ceby Polska by\u0142a bezpieczna - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 rano szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas briefingu prasowego po pr\u00f3bie generalnej do defilady na \u015bwi\u0119to Wojska Polskiego. Jak podkre\u015bla\u0142, 15 sierpnia w Warszawie b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t, \u015bwiadcz\u0105cy o procesie modernizacji wyposa\u017cenia...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprzet-postsowiecki-odchodzi-do-historii-szef-mon-zaprasza-n,nId,6961137", "date_published": "2023-08-13T05:58:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znak graniczny na Wyspie W\u0119\u017cy. \"Historyczna sprawiedliwo\u015b\u0107 przywr\u00f3cona\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-znak-graniczny-na-wyspie-wezy-historyczna-sprawiedliwosc-prz,nId,6959814\"><img align=\"left\" alt=\"Znak graniczny na Wyspie W\u0119\u017cy. &quot;Historyczna sprawiedliwo\u015b\u0107 przywr\u00f3cona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znak-graniczny-na-wyspie-wezy-historyczna-sprawiedliwosc-prz/000HIWOGVWUML5V1-C321.jpg\" /></a>S\u0142upek graniczny powr\u00f3ci\u0142 na Wysp\u0119 W\u0119\u017cy po tym, jak poprzedni zniszczono podczas rosyjskiego ataku. Serhij Dejneko, szef Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Granicznej opublikowa\u0142 nagranie, w kt\u00f3rego opisie stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;historyczna sprawiedliwo\u015b\u0107 zosta\u0142a przywr\u00f3cona&quot;. Podano r\u00f3wnie\u017c, gdzie planowane jest ustawienie kolejnego znaku granicznego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-znak-graniczny-na-wyspie-wezy-historyczna-sprawiedliwosc-prz,nId,6959814", "date_published": "2023-08-13T05:42:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecie pytanie do referendum. Mateusz Morawiecki ujawnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzecie-pytanie-do-referendum-mateusz-morawiecki-ujawnia,nId,6961134\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecie pytanie do referendum. Mateusz Morawiecki ujawnia\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecie-pytanie-do-referendum-mateusz-morawiecki-ujawnia/000HIXGV1WFH3YOG-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przedstawi\u0142o trzecie pytanie referendalne. - Czy popierasz przyj\u0119cie tysi\u0119cy nielegalnych imigrant\u00f3w z Bliskiego Wschodu i Afryki, zgodnie z przymusowym mechanizmem relokacji narzucanym przez biurokracj\u0119 europejsk\u0105? - zapowiedzia\u0142 w niedzielnym spocie premier Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzecie-pytanie-do-referendum-mateusz-morawiecki-ujawnia,nId,6961134", "date_published": "2023-08-13T05:01:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Taki widok mia\u0142am na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki. Taniej ni\u017c w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-taki-widok-mialam-na-wyciagniecie-reki-taniej-niz-w-polsce,nId,6955531\"><img align=\"left\" alt=\"Taki widok mia\u0142am na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki. Taniej ni\u017c w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/taki-widok-mialam-na-wyciagniecie-reki-taniej-niz-w-polsce/000HIMG65OWK51NA-C321.jpg\" /></a>Mieszkanie przy morzu za 1800 z\u0142otych miesi\u0119cznie? Lokalna, syc\u0105ca przek\u0105ska za jedno euro? A mo\u017ce rogalik, ciastko i kawa za cztery? To nie bajka, a w\u0142oska rzeczywisto\u015b\u0107. Na dwa miesi\u0105ce zamieszka\u0142am w Barletcie na po\u0142udniu Italii. Koszty \u017cycia okaza\u0142y si\u0119 o wiele ni\u017csze ni\u017c w Warszawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-taki-widok-mialam-na-wyciagniecie-reki-taniej-niz-w-polsce,nId,6955531", "date_published": "2023-08-13T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza liczba zwi\u0105zana z katolickim \u015bwi\u0119tem. Dzi\u015b Matki Boskiej Zielnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tajemnicza-liczba-zwiazana-z-katolickim-swietem-dzis-matki-b,nId,6957510\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza liczba zwi\u0105zana z katolickim \u015bwi\u0119tem. Dzi\u015b Matki Boskiej Zielnej\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-liczba-zwiazana-z-katolickim-swietem-dzis-matki-b/000HIQ9SFB9CXQV6-C321.jpg\" /></a>Matki Boskiej Zielnej to obchodzone co roku \u015bwi\u0119to ko\u015bcielne. Jest ono szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla wiernych, kt\u00f3rzy maj\u0105 swoje uprawy, gospodarstwa, ale nie tylko. Ci, kt\u00f3rzy zrobi\u0105 bukiet i z\u0142o\u017c\u0105 go w ofierze, b\u0119d\u0105 wed\u0142ug wierz\u0105cych pod specjaln\u0105 ochron\u0105 przez ca\u0142y rok. Jakim \u015bwi\u0119tem jest Matki Boskiej Zielnej? Kiedy wypada Matki Boskiej Zielnej? Jakie s\u0105 zwi\u0105zane z nim tradycje? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tajemnicza-liczba-zwiazana-z-katolickim-swietem-dzis-matki-b,nId,6957510", "date_published": "2023-08-13T04:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]