[{"source": "https://muratordom.pl/aktualnosci/", "title": "Nowy dodatek w\u0119glowy 2023 - czy b\u0119dzie? Anna Moskwa wyja\u015bnia - murator.pl", "description": "Nowy dodatek w\u0119glowy 2023 - czy b\u0119dzie? Anna Moskwa wyja\u015bnia - murator.pl", "link": "https://muratordom.pl/aktualnosci/nowy-dodatek-weglowy-2023-czy-bedzie-anna-moskwa-wyjasnia-kiedy-wniosek-aa-G8kc-e5z3-cEMX.html", "date_published": "2023-08-13T10:12:07.869803+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]