{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29365616,nocna-akcja-ratunkowa-na-baltyku-na-lodzi-byli-hiszpanie-przekonywali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nocna akcja ratunkowa na Ba\u0142tyku. Na \u0142odzi byli Hiszpanie. Przekonywali, \u017ce szukali bursztynu", "date_published": "2023-01-16 21:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/01/1c/z29365642M,Akcja-na-Baltyku.jpg\" vspace=\"2\" />Trzech Hiszpan\u00f3w zosta\u0142o uratowanych w nocy z soboty na niedziel\u0119 z \u0142odzi, kt\u00f3ra utraci\u0142a manewrowo\u015b\u0107 na Morzu Ba\u0142tyckim. M\u0119\u017cczy\u017ani przekonywali, \u017ce szukali bursztynu. Na \u0142odzi bursztynu jednak nie znaleziono. Nie mieli r\u00f3wnie\u017c pozwolenia na nurkowanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29364322,ks-woznicki-wyrzucony-z-zakonu-nie-moze-odprawiac-mszy-swietych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Walczyli o eksmisj\u0119, teraz o wydalenie ze stanu duchownego. A ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki wci\u0105\u017c g\u0142osi herezje", "date_published": "2023-01-16 18:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/01/1c/z29364965M,Ks--Michal-Woznicki.jpg\" vspace=\"2\" />T\u0142umaczy\u0142 wiernym, dlaczego duchowny ma pierwsze\u0144stwo w WC przed staruszk\u0105, zmar\u0142ego papie\u017ca Benedykta XVI nazwa\u0142 \"tch\u00f3rzliwym Niemcem\", a podczas jednego z ostatnich kaza\u0144 grzmia\u0142, \u017ce tylko dwie rodziny zaprosi\u0142y go na kol\u0119d\u0119. Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki - bo o nim mowa - jest obj\u0119ty suspens\u0105, ale nic sobie z tego nie robi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29365044,baner-lotto-na-mszy-totalizator-tlumaczy-ze-nie-mial-nigdy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Baner Lotto w ko\u015bciele. Totalizator t\u0142umaczy, \u017ce \"nie mia\u0142 w planach zaistnie\u0107\" podczas mszy", "date_published": "2023-01-16 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/fb/1b/z29340333M,Baner-Lotto-w-kosciele.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas jednej z niedzielnych mszy w ko\u015bciele Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Jezusowego w Skar\u017cysku-Kamiennej pojawi\u0142 si\u0119 baner Lotto. Proboszcz parafii przeprosi\u0142 za zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0119, z kolei biuro prasowe Totalizatora Prasowego przekaza\u0142o, \u017ce baner mia\u0142 by\u0107 eksponowany wy\u0142\u0105cznie w trakcie koncertu, a nie podczas czynno\u015bci liturgicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29364699,lodz-35-latek-z-zarzutem-zabojstwa-dwojga-znajomych-twierdzil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. 35-latek z zarzutem zab\u00f3jstwa dwojga znajomych. Twierdzi\u0142, \u017ce \"walczy\u0142 z demonami\"", "date_published": "2023-01-16 16:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/01/1c/z29364809M,Zatrzymany-35-latek.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch os\u00f3b us\u0142ysza\u0142 w poniedzia\u0142ek 35-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w nocy z soboty na niedziel\u0119 mia\u0142 zabi\u0107 swoich znajomych - 30-latk\u0119 i 34-latka. Cia\u0142a kobiety i m\u0119\u017cczyzny znaleziono na klatce schodowej w jednym z budynk\u00f3w mieszkalnych. W wynaj\u0119tym przez ca\u0142\u0105 tr\u00f3jk\u0119 mieszkaniu znaleziono alkohol i \u015brodki odurzaj\u0105ce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29364089,warszawa-pijany-kierowca-potracil-piesza-na-chodniku-grozil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Pijany kierowca potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na chodniku. \"Grozi\u0142 policjantowi, pr\u00f3bowa\u0142 go przekupi\u0107\"", "date_published": "2023-01-16 14:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/00/1c/z29364220M,Potracenie-pieszej-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z warszawskich osiedli m\u0119\u017cczyzna potr\u0105ci\u0142 samochodem kobiet\u0119 znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 na chodniku pod blokiem. P\u00f3\u017aniej, jak podaje policja, zachowywa\u0142 si\u0119 agresywnie, pr\u00f3bowa\u0107 przekupi\u0107 \u015bwiadk\u00f3w, poszkodowan\u0105, a ostatecznie i policj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29363472,atak-zimy-jeszcze-w-tym-tygodniu-to-jest-pewne-za-oknem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Atak zimy jeszcze w tym tygodniu! \"To jest pewne\". Za oknem \u015bnie\u017cyce, na termometrach ujemne warto\u015bci", "date_published": "2023-01-16 13:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/93/1a/z27868182M,Sniezyca---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zima wraca do Polski. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w \u015bnie\u017cyce i ujemne warto\u015bci na termometrach powr\u00f3c\u0105 do naszego kraju jeszcze w tym tygodniu. Gdzie zapowiadane s\u0105 najwi\u0119ksze opady \u015bniegu?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29363496,nawacki-oskarzony-o-blokowanie-powrotu-do-pracy-sedziego-pawla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nawacki oskar\u017cony o blokowanie powrotu do pracy s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna. \"Bezprawie b\u0119dzie ukarane\"", "date_published": "2023-01-16 13:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/2d/1b/z28497109M,Pawel-Juszczyszyn.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0119dzia Pawe\u0142 Juszczyszyn z\u0142o\u017cy\u0142 subsydiarny akt oskar\u017cenia ws. niewykonywania orzecze\u0144 przywracaj\u0105cych go do pracy przez prezesa S\u0105du Rejonowego w Olsztynie i cz\u0142onka nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa Macieja Nawackiego - podaje OKO.press.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29363862,mswia-reaguje-na-sprawe-z-mlodszym-bratem-jaroslawa-szymczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "MSWiA reaguje na spraw\u0119 m\u0142odszego brata komendanta Szymczyka. \"Policja zachowa\u0142a si\u0119 profesjonalnie\"", "date_published": "2023-01-16 12:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ed/1b/z29286276M,Gen--Jaroslaw-Szymczyk--p--i-minister-spraw-wewnet.jpg\" vspace=\"2\" />MSWiA wyda\u0142o komunikat po artykule \"Gazety Wyborczej\", w kt\u00f3rym ujawniono, \u017ce m\u0142odszy brat komendanta g\u0142\u00f3wnego policji Jaros\u0142awa Szymczyka by\u0142 powi\u0105zany z grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105. Wed\u0142ug resortu policja jest profesjonalna i tak te\u017c si\u0119 zachowa\u0142a, a \u0141ukasz Sz. zosta\u0142 potraktowany tak, jak \"ka\u017cdy inny obywatel podejrzewany o pope\u0142nienie przest\u0119pstwa\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29363478,zakopane-czarnek-wygwizdany-duda-zaczepiany-czyli-zgadza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zakopane. Czarnek wygwizdany, Duda zaczepiany. \"Czyli zgadza si\u0119 pan z t\u0105 benzyn\u0105?\"", "date_published": "2023-01-16 12:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/00/1c/z29363343M.jpg\" vspace=\"2\" />Na Pucharze \u015awiata w Zakopanem pojawili si\u0119 w niedziel\u0119 politycy: prezydent Andrzej Duda, minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek czy minister sportu Kamil Bortniczuk. Najwi\u0119ksze emocje w\u015br\u00f3d widz\u00f3w zbudzili zw\u0142aszcza dwaj pierwsi politycy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29363055,kielce-smierc-pacjentki-po-cesarskim-cieciu-prokuratura-podala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kielce. \u015amier\u0107 pacjentki po cesarskim ci\u0119ciu. Prokuratura poda\u0142a informacje o \u015bledztwie", "date_published": "2023-01-16 12:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/ba/1b/z29077162M,Szpital---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad trzy tygodnie po \u015bmierci w kieleckim szpitalu 41-letniej kobiety po cesarskim ci\u0119ciu, krakowska Prokuratura Regionalna przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce \"wykonano pierwsze w\u0119z\u0142owe czynno\u015bci procesowe\". Kobieta rodzi\u0142a w Wigili\u0119, po porodzie zadzwoni\u0142a do matki, zapewniaj\u0105c, \u017ce czuje si\u0119 dobrze. Nadal nie wiadomo, co sta\u0142o si\u0119 w noc porodu i co spowodowa\u0142o jej \u015bmier\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29363172,trzebinia-rusza-prace-zwiazane-z-zapadliskami-zostanie-wlana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Rusz\u0105 prace zwi\u0105zane z zapadliskami. Zostanie wlana specjalna substancja", "date_published": "2023-01-16 11:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/f1/1b/z29299510M,Zapadlisko---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Trzebini rusz\u0105 prace zwi\u0105zane z zapadliskami. Ostatni raz ziemia zapad\u0142a si\u0119 tam w zesz\u0142y wtorek. W mie\u015bcie maj\u0105 zosta\u0107 wykonane odwierty, przez kt\u00f3re wt\u0142oczona zostanie substancja, maj\u0105ca stabilizowa\u0107 gleb\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29362885,ksiadz-wychwala-pis-prawo-i-sprawiedliwosc-to-sa-swiete.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz wychwala PiS: \"Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - to s\u0105 \u015bwi\u0119te s\u0142owa!\", \"B\u0105d\u017amy dumni z naszego prezesa\"", "date_published": "2023-01-16 11:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/00/1c/z29363299M,Olesnica---ksiadz-Tadeusz-Farys-chwali-PiS-i-Jaros.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz kanonik Tadeusz Fary\u015b wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w spotkaniu op\u0142atkowo-noworocznym cz\u0142onk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Ole\u015bnicy. Duchowny wychwala\u0142 sam\u0105 parti\u0119, jak i jej prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Na spotkaniu obecni byli m.in. Beata Kempa czy Anna Zalewska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29362934,brat-komendanta-szymczyka-z-piecioma-zarzutami-sad-nie-zgodzil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brat komendanta Szymczyka z pi\u0119cioma zarzutami. S\u0105d nie zgodzi\u0142 si\u0119 na areszt. \"Zasady humanitaryzmu\"", "date_published": "2023-01-16 11:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/d2/1b/z29172859M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142odszy brat komendanta g\u0142\u00f3wnego policji Jaros\u0142awa Szymczyka - \u0141ukasz Sz., ma przedstawionych pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w, kt\u00f3re zwi\u0105zane s\u0105 z tzw. karuzel\u0105 vatowsk\u0105, m.in. udzia\u0142 w grupie przest\u0119pczej, pranie brudnych pieni\u0119dzy, fa\u0142szowanie faktur VAT. W sprawie, poza \u0141ukaszem Sz., mia\u0142y zosta\u0107 zatrzymane dwie osoby. S\u0105d nie wyrazi\u0142 jednak zgody na areszt dla \u017cadnego z m\u0119\u017cczyzn.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29362577,szczecin-byli-lokatorzy-mieli-zostawic-w-mieszkaniu-15-kotow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Lokatorzy zostawili w mieszkaniu 15 kot\u00f3w. \"Kotki s\u0105 zag\u0142odzone, nie maj\u0105 czym karmi\u0107 ma\u0142ych\"", "date_published": "2023-01-16 10:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/00/1c/z29362949M,Szczecin--15-kotow-mialo-zostac-porzuconych-w-wyna.jpg\" vspace=\"2\" />Stowarzyszenie Kociarka apeluje o pomoc w pokryciu koszt\u00f3w leczenia i utrzymania 15 kot\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y porzucone przez by\u0142\u0105 w\u0142a\u015bcicielk\u0119. Wyprowadzi\u0142a si\u0119 z wynajmowanego mieszkania, koty w nim zostawi\u0142a. Jak czytamy, \"stan tych kot\u00f3w jednoznacznie wskazywa\u0142 na d\u0142u\u017csze zaniedbanie, g\u0142od\u00f3wk\u0119\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29362541,ksiadz-z-osiedla-przygotowal-dekalog-koledowy-jest-o-kopercie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz z Osiedla przygotowa\u0142 \"dekalog kol\u0119dowy\". Jest o kopercie i m\u0119\u017cu w szafie", "date_published": "2023-01-16 10:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/f3/1b/z29307503M,koleda---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wizyty duszpasterskie zawsze budz\u0105 sporo emocji. W internecie pojawiaj\u0105 si\u0119 m.in. pytania o to, ile pieni\u0119dzy przygotowa\u0107 do tzw. koperty, czy co trzeba przygotowa\u0107 na wizyt\u0119 duchownego. Na te pytania postanowi\u0142 odpowiedzie\u0107 ksi\u0105dz Rafa\u0142 G\u0142\u00f3wczy\u0144ski, dzia\u0142aj\u0105cy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jako Ksi\u0105dz z Osiedla. Duchowny podkre\u015bla, \u017ce zwyczajowa \"koperta\" nie jest elementem obowi\u0105zkowym podczas kol\u0119dy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29362288,zawiercie-zaginela-19-letnia-oliwia-poznym-wieczorem-skonczyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zawiercie. Zagin\u0119\u0142a 19-letnia Oliwia. P\u00f3\u017anym wieczorem sko\u0144czy\u0142a prac\u0119 i nie wr\u00f3ci\u0142a do domu", "date_published": "2023-01-16 09:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/00/1c/z29362456M,Policja-poszukuje-19-letniej-Oliwii.jpg\" vspace=\"2\" />Od 12 stycznia trwaj\u0105 poszukiwania 19-letniej Oliwii Stanek z Zawiercia. Nastolatka wysz\u0142a do pracy, jednak nie wr\u00f3ci\u0142a do o\u015brodka opieku\u0144czo-wychowawczego, w kt\u00f3rym przebywa. Policja prosi o pomoc w poszukiwaniach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29362004,blue-monday-najbardziej-depresyjny-dzien-w-roku-wypada-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Blue Monday. \"Najbardziej depresyjny\" dzie\u0144 w roku uznawany za fars\u0119, pseudonauk\u0119 i chwyt marketingowy", "date_published": "2023-01-16 08:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/3f/17/z24376351M,Blue-Monday---Co-to-takiego--Kiedy-wypada-Blue-Mon.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek 16 stycznia wypada w tym roku tak zwany Blue Monday. Termin wprowadzony przez psychologa Cliffa Arnalla ma dotyczy\u0107 najbardziej niekorzystnych czynnik\u00f3w ekonomicznych, psychologicznych i meteorologicznych, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na ludzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29361928,minister-zdrowia-zapewnia-ze-mamy-zapas-lekow-na-co-najmniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Minister zdrowia zapewnia, \u017ce mamy zapas lek\u00f3w. \"Na co najmniej miesi\u0105c\"", "date_published": "2023-01-16 07:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/f3/1b/z29309671M,Adam-Niedzielski--minister-zdrowia.jpg\" vspace=\"2\" />- Na poziomie ca\u0142ego kraju, (...) widzimy, \u017ce te zapasy lek\u00f3w, czy to s\u0105 antybiotyki, czy leki przeciwwirusowe, mamy tak naprawd\u0119 zapewnione na okres co najmniej miesi\u0105ca - zapewni\u0142 Adam Niedzielski. Minister zdrowia doda\u0142, \u017ce do ko\u0144ca stycznia blisko 200 tys. lek\u00f3w przeciwwirusowych ma trafi\u0107 do Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29361888,janusz-kowalski-z-politykami-solidarnej-polski-tanczy-i-spiewa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Janusz Kowalski z politykami Solidarnej Polski ta\u0144czy i \u015bpiewa w Izbicy. \"Damy rad\u0119 w You Can Dance?\"", "date_published": "2023-01-16 07:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/00/1c/z29361941M,Janusz-Kowalski-na-parkiecie-w-Izbicy.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 Solidarnej Polski, a od niedawna tak\u017ce wiceminister rolnictwa, Janusz Kowalski wraz z wiceministrem sprawiedliwo\u015bci Marcinem Romanowskim odwiedzi\u0142 w sobot\u0119 Lubelszczyzn\u0119. W Izbicy politycy wzi\u0119li udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi w pota\u0144c\u00f3wce z ponad 200 mieszka\u0144cami gminy. Kowalski za\u015bpiewa\u0142 tak\u017ce z lokalnym zespo\u0142em Dominata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29361880,smierc-handlarza-respiratorami-ze-zwlok-w-albanii-pobrano-material.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 handlarza respiratorami. Ze zw\u0142ok w Albanii pobrano materia\u0142 biologiczny. S\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2023-01-16 07:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/66/1b/z28729954M,siedziba-firmy-Andrzeja-I--E-amp-K--Lublin.jpg\" vspace=\"2\" />\"Rzeczpospolita\" podaje, \u017ce do Polski sprowadzono pr\u00f3bki tkanek, pobrane z cia\u0142a Andrzeja I. - handlarza respiratorami, kt\u00f3ry zmar\u0142 podczas pobytu w Albanii. Pr\u00f3bki maj\u0105 zosta\u0107 wykorzystane w badaniach DNA, ale dziennik zwraca uwag\u0119, \u017ce pozyskano je przy u\u017cyciu archaicznych metod.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29361878,czarnek-zakpil-z-nazwiska-thun-komentarze-posmiej-sie-pan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarnek zakpi\u0142 z nazwiska Thun. Komentarze: \"Po\u015bmiej si\u0119 pan z M\u00fcllera\". Oberwa\u0142o si\u0119 te\u017c Kaczy\u0144skiemu", "date_published": "2023-01-16 06:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/f4/1b/z29313972M,Minister-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek podczas wyst\u0105pienia w Sejmie zakpi\u0142 z nazwiska R\u00f3\u017cy Thun. Na s\u0142owa ministra edukacji i nauki zareagowa\u0142 m.in. Krzysztof Luft, kt\u00f3ry nazwa\u0142 polityka \"prymitywem\". \"Nie komentuj\u0119 byle czego wyg\u0142oszonego przez byle kogo\" - napisa\u0142a natomiast Thun.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29361893,karambol-na-drodze-ekspresowej-kilkadziesiat-pojazdow-zderzylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Karambol na drodze ekspresowej. Kilkadziesi\u0105t pojazd\u00f3w zderzy\u0142o si\u0119 na trasie S74 niedaleko Kielc", "date_published": "2023-01-16 06:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/00/1c/z29361919M,Karambol-na-trasie-S74-niedaleko-Kielc.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze S74 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim dosz\u0142o do karambolu. Ze wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Cedzyny zderzy\u0142o si\u0119 kilkadziesi\u0105t pojazd\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}