{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-putin-nakazal-zajecie-donbasu-do-marca,nId,6538379", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Putin nakaza\u0142 zaj\u0119cie Donbasu do marca", "date_published": "2023-01-16 22:31:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-putin-nakazal-zajecie-donbasu-do-marca,nId,6538379\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Putin nakaza\u0142 zaj\u0119cie Donbasu do marca\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-putin-nakazal-zajecie-donbasu-do-marca/000GMP3T84W8D80B-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu Andrij Jusow powiedzia\u0142, \u017ce prezydent Rosji W\u0142adimir Putin nakaza\u0142 nowo mianowanemu dow\u00f3dcy si\u0142 w Ukrainie Walerijowi Gierasimowowi zaj\u0119cie Donbasu do marca - donosi portal Ukrai\u0144ska Prawda. Zdaniem Jusowa to &quot;priorytetowy kierunek&quot; dla Rosjan, ale to nie pierwszy wyznaczony termin, jaki pad\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-moskwie-rozmieszczono-systemy-obrony-przeciwlotniczej-i-pr,nId,6538363", "title": "W Moskwie rozmieszczono systemy obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej", "date_published": "2023-01-16 21:30:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-moskwie-rozmieszczono-systemy-obrony-przeciwlotniczej-i-pr,nId,6538363\"><img align=\"left\" alt=\"W Moskwie rozmieszczono systemy obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej\" src=\"https://i.iplsc.com/w-moskwie-rozmieszczono-systemy-obrony-przeciwlotniczej-i-pr/000GMOWE4FRKJ0G9-C321.jpg\" /></a>Systemy przeciwlotnicze i przeciwrakietowe S-400 rozmieszczono w kilku miejscach w Moskwie - donosi Radio Swoboda za niezale\u017cnymi mediami i kana\u0142ami na Telegramie. Zar\u00f3wno w\u0142adze stolicy, jak r\u00f3wnie\u017c Ministerstwo Obrony Federacji Rosyjskiej nie informowa\u0142y wcze\u015bniej \u017cadnych komunikat\u00f3w, by takie dzia\u0142ania mia\u0142y mie\u0107 miejsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cichanouska-moj-proces-to-farsa-i-zemsta-lukaszenki,nId,6538358", "title": "Cichanouska: M\u00f3j proces to farsa i zemsta \u0141ukaszenki", "date_published": "2023-01-16 21:08:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cichanouska-moj-proces-to-farsa-i-zemsta-lukaszenki,nId,6538358\"><img align=\"left\" alt=\"Cichanouska: M\u00f3j proces to farsa i zemsta \u0141ukaszenki\" src=\"https://i.iplsc.com/cichanouska-moj-proces-to-farsa-i-zemsta-lukaszenki/000GMOUTBPO852U5-C321.jpg\" /></a>M\u00f3j proces to farsa i osobista zemsta Alaksandra \u0141ukaszenki - powiedzia\u0142a liderka bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142ana Cichanouska, oceniaj\u0105c rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 we wtorek zaoczny proces, jaki zosta\u0142 wobec niej wytoczony przez w\u0142adze w Mi\u0144sku. By\u0142a kandydatka w wyborach prezydenckich przebywa obecnie w Davos, gdzie trwa \u015awiatowe Forum Ekonomiczne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pandemia-procent-najbogatszych-ludzi-swiata-zarobil-wiecej-n,nId,6538350", "title": "Pandemia: Procent najbogatszych ludzi \u015bwiata zarobi\u0142 wi\u0119cej ni\u017c pozostali", "date_published": "2023-01-16 20:45:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pandemia-procent-najbogatszych-ludzi-swiata-zarobil-wiecej-n,nId,6538350\"><img align=\"left\" alt=\"Pandemia: Procent najbogatszych ludzi \u015bwiata zarobi\u0142 wi\u0119cej ni\u017c pozostali\" src=\"https://i.iplsc.com/pandemia-procent-najbogatszych-ludzi-swiata-zarobil-wiecej-n/000GMON9GV2MYYXV-C321.jpg\" /></a>Podczas pandemii koronawirusa jeden procent najbogatszych ludzi na \u015bwiecie \u015bwiata zarobi\u0142 niemal dwa razy wi\u0119cej ni\u017c pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 populacji - donosi raport organizacji humanitarnej Oxfam. Jednym z g\u0142\u00f3wnych beneficjant\u00f3w byli producenci \u017cywno\u015bci oraz sp\u00f3\u0142ki sektora energetycznego, kt\u00f3rzy podwoili swoje zyski wraz ze wzrostem inflacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-lot-zginela-tak-samo-jak-jej-maz-w-odstepie-16-lat,nId,6538319", "title": "Tragiczny lot. Zgin\u0119\u0142a tak samo jak jej m\u0105\u017c, w odst\u0119pie 16 lat", "date_published": "2023-01-16 20:40:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-lot-zginela-tak-samo-jak-jej-maz-w-odstepie-16-lat,nId,6538319\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny lot. Zgin\u0119\u0142a tak samo jak jej m\u0105\u017c, w odst\u0119pie 16 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-lot-zginela-tak-samo-jak-jej-maz-w-odstepie-16-lat/000GMOIFEBGB71LW-C321.jpg\" /></a>Reuters opisuje smutn\u0105 histori\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stwa pilot\u00f3w, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142o w taki sam spos\u00f3b w odst\u0119pie 16 lat. Dipak Pokhrel zgin\u0105\u0142 w katastrofie lotniczej w 2006 roku, a Anju Khatiwada w katastrofie, kt\u00f3ra niedawno zdarzy\u0142a si\u0119 w Nepalu. Samolot z 72 osobami na pok\u0142adzie rozbi\u0142 si\u0119, zbli\u017caj\u0105c si\u0119 do miasta Pokhara. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-podjechal-na-stacje-i-ukradl-paliwo-za-750-zl-gruzin-w-rekac,nId,6538342", "title": "Podjecha\u0142 na stacj\u0119 i ukrad\u0142 paliwo za 750 z\u0142. Gruzin w r\u0119kach policji", "date_published": "2023-01-16 20:35:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-podjechal-na-stacje-i-ukradl-paliwo-za-750-zl-gruzin-w-rekac,nId,6538342\"><img align=\"left\" alt=\"Podjecha\u0142 na stacj\u0119 i ukrad\u0142 paliwo za 750 z\u0142. Gruzin w r\u0119kach policji \" src=\"https://i.iplsc.com/podjechal-na-stacje-i-ukradl-paliwo-za-750-zl-gruzin-w-rekac/000GMOKRWFEPFYM8-C321.jpg\" /></a>Podjecha\u0142 na stacj\u0119 paliw, zatankowa\u0142 za 750 z\u0142 i uciek\u0142. W trakcie ucieczki potr\u0105ci\u0142 pracownika stacji. Sprawca jest ju\u017c w r\u0119kach policjant\u00f3w z gda\u0144skiej jednostki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-czesi-kupuja-leki-w-polsce-jest-ich-pod-dostatkiem-i-s,nId,6538320", "title": "Media: Czesi kupuj\u0105 leki w Polsce. \"Jest ich pod dostatkiem i s\u0105 ta\u0144sze\"", "date_published": "2023-01-16 20:29:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-czesi-kupuja-leki-w-polsce-jest-ich-pod-dostatkiem-i-s,nId,6538320\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Czesi kupuj\u0105 leki w Polsce. &quot;Jest ich pod dostatkiem i s\u0105 ta\u0144sze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-czesi-kupuja-leki-w-polsce-jest-ich-pod-dostatkiem-i-s/000GMOIDJ6AUEJGM-C321.jpg\" /></a>W Polsce lek\u00f3w jest pod dostatkiem i s\u0105 ta\u0144sze ni\u017c u nas - relacjonuje jeden z czeskich konsument\u00f3w, przyje\u017cd\u017caj\u0105cy do naszego kraju, by zaopatrzy\u0107 swoj\u0105 apteczk\u0119. W rozmowie z czeskimi mediami farmaceutka z Cieszyna zauwa\u017ca, \u017ce &quot;ostatnio tak\u017ce w Polsce by\u0142y kr\u00f3tkotrwa\u0142e niedobory, ale podstawowe leki s\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrew-tate-zgromadzil-w-rumunii-majatek-w-wysokosci-3-6-mln,nId,6538309", "title": "Andrew Tate zgromadzi\u0142 w Rumunii maj\u0105tek w wysoko\u015bci 3,6 mln euro", "date_published": "2023-01-16 19:52:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrew-tate-zgromadzil-w-rumunii-majatek-w-wysokosci-3-6-mln,nId,6538309\"><img align=\"left\" alt=\"Andrew Tate zgromadzi\u0142 w Rumunii maj\u0105tek w wysoko\u015bci 3,6 mln euro\" src=\"https://i.iplsc.com/andrew-tate-zgromadzil-w-rumunii-majatek-w-wysokosci-3-6-mln/000GMOAVLE8X1BIL-C321.jpg\" /></a>Rumu\u0144skie organy \u015bcigania przej\u0119\u0142y blisko 30 luksusowych d\u00f3br nale\u017c\u0105cych do brytyjskiego celebryty Andrew Tate'a, oskar\u017conego m.in. handel \u017cywym towarem. Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci w Bukareszcie poda\u0142o, \u017ce by\u0142y kickbokser zgromadzi\u0142 w Rumunii maj\u0105tek przekraczaj\u0105cy 3,6 mln euro.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-dotarli-na-szkolenia-z-obslugi-patriotow-sa-w-fort-,nId,6538310", "title": "Ukrai\u0144cy dotarli na szkolenia z obs\u0142ugi Patriot\u00f3w. S\u0105 w Fort Sill", "date_published": "2023-01-16 19:35:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-dotarli-na-szkolenia-z-obslugi-patriotow-sa-w-fort-,nId,6538310\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy dotarli na szkolenia z obs\u0142ugi Patriot\u00f3w. S\u0105 w Fort Sill \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-dotarli-na-szkolenia-z-obslugi-patriotow-sa-w-fort/000GMOCQABOHEIFN-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze s\u0105 ju\u017c w bazie wojskowej w Oklahomie, gdzie przeszkol\u0105 si\u0119 z obs\u0142ugi systemu obrony powietrznej Patriot - poinformowa\u0142 dow\u00f3dca bazy Fort Sill Curtis King.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczna-egzekucja-w-usa-wsrod-zabitych-niemowle-i-17-let,nId,6538298", "title": "Makabryczna egzekucja w USA. W\u015br\u00f3d zabitych niemowl\u0119 i 17-letnia matka", "date_published": "2023-01-16 19:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczna-egzekucja-w-usa-wsrod-zabitych-niemowle-i-17-let,nId,6538298\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczna egzekucja w USA. W\u015br\u00f3d zabitych niemowl\u0119 i 17-letnia matka\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczna-egzekucja-w-usa-wsrod-zabitych-niemowle-i-17-let/000GMO9KV544B854-C321.jpg\" /></a>Tragiczna strzelanina w Kalifornii w USA. Nie \u017cyje sze\u015bcioosobowa rodzina, w tym sze\u015bciomiesi\u0119czne dziecko i jego 17-letnia matka - podaje ABC News. Media informuj\u0105, cytuj\u0105c \u015bledczych, \u017ce morderstwo by\u0142o egzekucj\u0105. Chodzi prawdopodobnie o porachunki gang\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-ujawniono-ze-w-chinach-na-covid-19-zmarlo-w-ciagu-miesiaca-6,nId,6538292", "title": "Ujawniono, \u017ce w Chinach na COVID-19 zmar\u0142o w ci\u0105gu miesi\u0105ca 60 tys. os\u00f3b. Zalecenia WHO dla Pekinu", "date_published": "2023-01-16 19:12:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-ujawniono-ze-w-chinach-na-covid-19-zmarlo-w-ciagu-miesiaca-6,nId,6538292\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawniono, \u017ce w Chinach na COVID-19 zmar\u0142o w ci\u0105gu miesi\u0105ca 60 tys. os\u00f3b. Zalecenia WHO dla Pekinu\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawniono-ze-w-chinach-na-covid-19-zmarlo-w-ciagu-miesiaca-6/000GMO6ZWR5EMXS9-C321.jpg\" /></a>Zalecili\u015bmy Chinom \u015bcis\u0142e monitorowanie nadmiernej \u015bmiertelno\u015bci z powodu COVID-19 - o\u015bwiadczy\u0142a w poniedzia\u0142ek \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO). To efekt sobotniej oficjalnej informacji Pekinu. Przyznano w niej, \u017ce w Chinach z powodu zaka\u017cenia koronawirusem zmar\u0142o ostatnio prawie 60 tys. os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-milioner-spotkal-sie-w-kurorcie-z-polakami-zostal-w,nId,6538269", "title": "Rosyjski milioner spotka\u0142 si\u0119 w kurorcie z Polakami. Zosta\u0142 wy\u015bmiany", "date_published": "2023-01-16 18:50:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-milioner-spotkal-sie-w-kurorcie-z-polakami-zostal-w,nId,6538269\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski milioner spotka\u0142 si\u0119 w kurorcie z Polakami. Zosta\u0142 wy\u015bmiany  \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-milioner-spotkal-sie-w-kurorcie-z-polakami-zostal-w/000GMO3O7GNXPT0I-C321.jpg\" /></a>Rosyjski bloger i milioner Michai\u0142 Litwin zamie\u015bci\u0142 w sieci nagranie, w kt\u00f3rym uwieczni\u0142 swoj\u0105 k\u0142\u00f3tni\u0119 z Polakiem. Do wymiany zda\u0144 dosz\u0142o w szwajcarskim kurorcie podczas jazdy kolejk\u0105. Rosjanin chwali\u0142 sw\u00f3j kraj, a Polaka okre\u015bla\u0142 mianem &quot;nazisty&quot;. Polak z kolei odpowiada\u0142 z politowaniem i \u015bmiechem na &quot;argumenty&quot; blogera. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-ukrainy-kreml-szykuje-sie-do-wielkiej-ofensywy,nId,6538290", "title": "W\u0142adze Ukrainy: Kreml szykuje si\u0119 do wielkiej ofensywy", "date_published": "2023-01-16 18:49:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-ukrainy-kreml-szykuje-sie-do-wielkiej-ofensywy,nId,6538290\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Ukrainy: Kreml szykuje si\u0119 do wielkiej ofensywy\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-ukrainy-kreml-szykuje-sie-do-wielkiej-ofensywy/000GMO6430PM2ETV-C321.jpg\" /></a>Rosyjska mobilizacja i zmiany kadrowe \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce wr\u00f3g szykuje si\u0119 do kolejnej, szerokiej ofensywy w lutym lub w marcu - ostrzeg\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. - Musimy przygotowa\u0107 si\u0119 na pr\u00f3b\u0119 najazdu - zdeklarowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-o-krok-od-zamachu-niemiecka-policja-znalazla-wazne-dowody,nId,6538283", "title": "O krok od zamachu. Niemiecka policja znalaz\u0142a wa\u017cne dowody", "date_published": "2023-01-16 18:32:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-o-krok-od-zamachu-niemiecka-policja-znalazla-wazne-dowody,nId,6538283\"><img align=\"left\" alt=\"O krok od zamachu. Niemiecka policja znalaz\u0142a wa\u017cne dowody\" src=\"https://i.iplsc.com/o-krok-od-zamachu-niemiecka-policja-znalazla-wazne-dowody/000GMO0T4KJYBOGA-C321.jpg\" /></a>Tylko jednej substancji brakowa\u0142o dw\u00f3m Ira\u0144czykom, kt\u00f3rych niemiecka policja podejrzewa o planowanie zamachu terrorystycznego. Braci aresztowano 8 stycznia w miejscowo\u015bci Castrop-Rauxel w Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii. Chcieli zabi\u0107 przy pomocy cyjanku i rycyny &quot;nieokre\u015blon\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szalona-jazda-na-warszawskiej-pradze-po-zatrzymaniu-chcial-p,nId,6538259", "title": "Szalona jazda na warszawskiej Pradze. Po zatrzymaniu chcia\u0142 przekupi\u0107 \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 17:58:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szalona-jazda-na-warszawskiej-pradze-po-zatrzymaniu-chcial-p,nId,6538259\"><img align=\"left\" alt=\"Szalona jazda na warszawskiej Pradze. Po zatrzymaniu chcia\u0142 przekupi\u0107 \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szalona-jazda-na-warszawskiej-pradze-po-zatrzymaniu-chcial-p/000GMNWO7FKMDXOM-C321.jpg\" /></a>Prowadzi\u0142 samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu i bez uprawnie\u0144, potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119, grozi\u0142 i obra\u017ca\u0142, by p\u00f3\u017aniej pr\u00f3bowa\u0107 wr\u0119czy\u0107 \u0142ap\u00f3wk\u0119 i &quot;zapomnie\u0107 o sprawie&quot; - tak zako\u0144czy\u0142a si\u0119 szale\u0144cza jazda 40-latka, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 na warszawskiej Pradze postanowi\u0142 wsi\u0105\u015b\u0107 za k\u00f3\u0142ko na podw\u00f3jnym gazie. Po weryfikacji okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest recydywist\u0105, a za swoj\u0105 seri\u0119 przest\u0119pstw i wykrocze\u0144 odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-45-latka-trafila-do-szpitala-z-silnym-bolem-brzucha-powo,nId,6538002", "title": "USA: 45-latka trafi\u0142a do szpitala z silnym b\u00f3lem brzucha. Powodem herbata zio\u0142owa", "date_published": "2023-01-16 17:37:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-45-latka-trafila-do-szpitala-z-silnym-bolem-brzucha-powo,nId,6538002\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 45-latka trafi\u0142a do szpitala z silnym b\u00f3lem brzucha. Powodem herbata zio\u0142owa \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-45-latka-trafila-do-szpitala-z-silnym-bolem-brzucha-powo/000DZWF1658PXL64-C321.jpg\" /></a>45-latka z USA trafi\u0142a do szpitala z silnym b\u00f3lem brzucha, kt\u00f3ry wywo\u0142a\u0142o kilkudniowe spo\u017cywanie herbaty zio\u0142owej. Lekarze zdiagnozowali u pacjentki uszkodzenie w\u0105troby. Organ uda\u0142o si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 do pe\u0142nego zdrowia po kilku miesi\u0105cach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wieliczka-ramie-zurawia-runelo-na-dach-szkoly-ranny-pracowni,nId,6538252", "title": "Wieliczka: Rami\u0119 \u017curawia run\u0119\u0142o na dach szko\u0142y. Ranny pracownik budowlany", "date_published": "2023-01-16 17:35:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wieliczka-ramie-zurawia-runelo-na-dach-szkoly-ranny-pracowni,nId,6538252\"><img align=\"left\" alt=\"Wieliczka: Rami\u0119 \u017curawia run\u0119\u0142o na dach szko\u0142y. Ranny pracownik budowlany \" src=\"https://i.iplsc.com/wieliczka-ramie-zurawia-runelo-na-dach-szkoly-ranny-pracowni/000GMNVSLHOVHREO-C321.jpg\" /></a>Rami\u0119 \u017curawia postawionego przy szkole podstawowej przy ul. Mier\u017c\u0105czka w Wieliczce (ma\u0142opolskie) z\u0142ama\u0142o si\u0119 i spad\u0142o na dach budynku. Jedna osoba zosta\u0142a ranna. To pracownik firmy budowlanej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-janusz-kowalski-zapowiada-odsuniecie-od-wladzy-prezydenta-op,nId,6538008", "title": "Janusz Kowalski zapowiada odsuni\u0119cie od w\u0142adzy prezydenta Opola", "date_published": "2023-01-16 17:09:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-janusz-kowalski-zapowiada-odsuniecie-od-wladzy-prezydenta-op,nId,6538008\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski zapowiada odsuni\u0119cie od w\u0142adzy prezydenta Opola\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-zapowiada-odsuniecie-od-wladzy-prezydenta-op/000GMNRACS2WD6SE-C321.jpg\" /></a>Tegoroczny Krajowy Festiwal Piosenki Polskiej w Opolu b\u0119dzie ostatnim, w kt\u00f3rym prezydentem miasta b\u0119dzie Arkadiusz Wi\u015bniewski - zapowiedzia\u0142 pose\u0142 Solidarnej Polski Janusz Kowalski. Niespodziewanie na konferencji polityka Zjednoczonej Prawicy pojawi\u0142 prezydent Wi\u015bniewski. Mia\u0142 dla pos\u0142a prezent - p\u0142yt\u0119 gramofonow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-cialo-lezy-w-kostnicy-od-2019-roku-i-wciaz-go-nie-po,nId,6537990", "title": "Szwecja: Cia\u0142o le\u017cy w kostnicy od 2019 roku i wci\u0105\u017c go nie pochowano", "date_published": "2023-01-16 16:56:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-cialo-lezy-w-kostnicy-od-2019-roku-i-wciaz-go-nie-po,nId,6537990\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Cia\u0142o le\u017cy w kostnicy od 2019 roku i wci\u0105\u017c go nie pochowano\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-cialo-lezy-w-kostnicy-od-2019-roku-i-wciaz-go-nie-po/000GMNJT8Q1YT7HT-C321.jpg\" /></a>Do jednej z kostnic w szwedzkim G\u00f6teborgu niemal cztery lata temu trafi\u0142o cia\u0142o, kt\u00f3rego wci\u0105\u017c nie uda\u0142o si\u0119 pochowa\u0107. W\u0142adze lokalnego oddzia\u0142u patologii nie s\u0105 w stanie odpowiedzie\u0107 na pytanie, dlaczego zw\u0142oki w dalszym ci\u0105gu przebywaj\u0105 w kostnicy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przypadek ten nie jest odosobniony.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-czekala-na-wyrok-w-celi-smierci-zmarla-nagle-w-niety,nId,6537966", "title": "Japonia: Czeka\u0142a na wyrok w celi \u015bmierci. Zmar\u0142a nagle w nietypowych okoliczno\u015bciach", "date_published": "2023-01-16 16:30:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-czekala-na-wyrok-w-celi-smierci-zmarla-nagle-w-niety,nId,6537966\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Czeka\u0142a na wyrok w celi \u015bmierci. Zmar\u0142a nagle w nietypowych okoliczno\u015bciach\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-czekala-na-wyrok-w-celi-smierci-zmarla-nagle-w-niety/000GMNCUQKMHKD7U-C321.jpg\" /></a>49-letnia Japonka, oczekuj\u0105ca w celi \u015bmierci na wykonanie wyroku, nie doczeka\u0142a egzekucji. Zmar\u0142a w nietypowych okoliczno\u015bciach - podczas spo\u017cywania posi\u0142ku. Miyuki Ueta by\u0142a wi\u0105zana z kilkoma tajemniczymi zgonami m\u0119\u017cczyzn, z kt\u00f3rymi randkowa\u0142a. \u015aledczy zdo\u0142ali jej jednak udowodni\u0107 jedynie dwa zab\u00f3jstwa. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-do-polski-wyruszyl-transport-z-niemieckimi-patriotami,nId,6537970", "title": "Do Polski wyruszy\u0142 transport z niemieckimi Patriotami", "date_published": "2023-01-16 15:59:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-do-polski-wyruszyl-transport-z-niemieckimi-patriotami,nId,6537970\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski wyruszy\u0142 transport z niemieckimi Patriotami\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-wyruszyl-transport-z-niemieckimi-patriotami/000GJL1859S9UK8J-C321.jpg\" /></a>Niemiecka Bundeswehra rozpocz\u0119\u0142a dzi\u015b relokacj\u0119 system\u00f3w obrony przeciwlotniczej Patriot do Polski. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sprz\u0119tu i \u017co\u0142nierzy pochodzi\u0107 ma z jednostki wojskowej w Bad S\u00fclze z przygranicznego landu Meklemburgia-Pomorze Przednie. Transport wyruszy\u0142, gdy z wizyt\u0105 w Berlinie przebywa premier Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-naszym-celem-jest-zwiekszanie-liczebnosci-wojska-p,nId,6537930", "title": "B\u0142aszczak: Naszym celem jest zwi\u0119kszanie liczebno\u015bci Wojska Polskiego", "date_published": "2023-01-16 15:30:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-naszym-celem-jest-zwiekszanie-liczebnosci-wojska-p,nId,6537930\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak: Naszym celem jest zwi\u0119kszanie liczebno\u015bci Wojska Polskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-naszym-celem-jest-zwiekszanie-liczebnosci-wojska-p/000GMN4XQIDCKVQ4-C321.jpg\" /></a>Nie chcemy wojny, ale skoro chcemy pokoju, musimy si\u0119 szykowa\u0107 do wojny i zwi\u0119ksza\u0107 liczebno\u015b\u0107 polskiej armii - stwierdzi\u0142 wicepremier i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Jak stwierdzi\u0142 szef MON, na 2023 rok zaplanowano osiem turnus\u00f3w w ramach dobrowolnej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej - przygotowano 25 tys. miejsc dla potencjalnych \u017co\u0142nierzy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-podwojne-zabojstwo-w-lodzi-35-latek-zeznal-ze-slyszal-glosy-,nId,6537952", "title": "Podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo w \u0141odzi. 35-latek zezna\u0142, \u017ce \"s\u0142ysza\u0142 g\u0142osy, widzia\u0142 demony\"", "date_published": "2023-01-16 15:24:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-podwojne-zabojstwo-w-lodzi-35-latek-zeznal-ze-slyszal-glosy-,nId,6537952\"><img align=\"left\" alt=\"Podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo w \u0141odzi. 35-latek zezna\u0142, \u017ce &quot;s\u0142ysza\u0142 g\u0142osy, widzia\u0142 demony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/podwojne-zabojstwo-w-lodzi-35-latek-zeznal-ze-slyszal-glosy/000GMN5P8OQO81II-C321.jpg\" /></a>35-latek podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo us\u0142ysza\u0142 zarzuty - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w \u0141odzi Krzysztof Kopania. Zabitych znaleziono na schodach dawnej fabryki przerobionej na mieszkania. M\u0119\u017cczyzna, przyznaj\u0105c si\u0119 do winy, zezna\u0142, \u017ce przed morderstwem &quot;s\u0142ysza\u0142 g\u0142osy, widzia\u0142 demony i zacz\u0105\u0142 z nimi walczy\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-czterolatek-lezal-martwy-w-lozeczku-polak-podejrzany-,nId,6537933", "title": "Niemcy: Czterolatek le\u017ca\u0142 martwy w \u0142\u00f3\u017ceczku. Polak podejrzany o morderstwo", "date_published": "2023-01-16 14:59:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-czterolatek-lezal-martwy-w-lozeczku-polak-podejrzany-,nId,6537933\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Czterolatek le\u017ca\u0142 martwy w \u0142\u00f3\u017ceczku. Polak podejrzany o morderstwo \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-czterolatek-lezal-martwy-w-lozeczku-polak-podejrzany/000GMN2J2CLXWR23-C321.jpg\" /></a>Czteroletni Fabian zosta\u0142 znaleziony martwy w swoim \u0142\u00f3\u017ceczku w jednym z dom\u00f3w w Barsinghausen pod Hanowerem (Niemcy). &quot;Bild&quot; informuje, \u017ce pochodz\u0105cy z Polski Daniel G. zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem zab\u00f3jstwa dziecka. To ojczym ch\u0142opca. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-stuhr-stanie-przed-sadem-podano-termin-rozprawy,nId,6537939", "title": "Jerzy Stuhr stanie przed s\u0105dem. Podano termin rozprawy", "date_published": "2023-01-16 14:51:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-stuhr-stanie-przed-sadem-podano-termin-rozprawy,nId,6537939\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Stuhr stanie przed s\u0105dem. Podano termin rozprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-stuhr-stanie-przed-sadem-podano-termin-rozprawy/000G7WSDFDKR6KAR-C321.jpg\" /></a>Na 1 marca zaplanowano pierwsz\u0105 rozpraw\u0119 z udzia\u0142em Jerzego Stuhra, kt\u00f3ry w pa\u017adzierniku nietrze\u017awy prowadzi\u0142 samoch\u00f3d i potr\u0105ci\u0142 motocyklist\u0119 - przekaza\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie. Sprawa ma by\u0107 prowadzona przez S\u0105d Rejonowy Krak\u00f3w-Krowodrza - to tam prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia wraz z ko\u0144cem grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-w-berlinie-o-czolgach-dla-ukrainy-i-pakcie-z-diab,nId,6537934", "title": "Morawiecki w Berlinie o czo\u0142gach dla Ukrainy i \"pakcie z diab\u0142em\"", "date_published": "2023-01-16 14:44:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-w-berlinie-o-czolgach-dla-ukrainy-i-pakcie-z-diab,nId,6537934\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki w Berlinie o czo\u0142gach dla Ukrainy i &quot;pakcie z diab\u0142em&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-berlinie-o-czolgach-dla-ukrainy-i-pakcie-z-diab/000GMMXOKX3NXS5E-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki wezwa\u0142 w Berlinie niemiecki rz\u0105d do przekazania Ukrainie broni, w tym czo\u0142g\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Rosj\u0105 w przesz\u0142o\u015bci okre\u015bli\u0142 &quot;paktem z diab\u0142em&quot;. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o relacjach polsko-niemieckich, apelowa\u0142 o ich u\u0142o\u017cenie z &quot;zyskami dla obu stron&quot;. Przypomnia\u0142, \u017ce Polska &quot;nie musi nadgania\u0107 Europy, bo jest w Europie od 1000 lat&quot;. - Polacy nie musz\u0105 by\u0107 szkoleni z demokracji i praworz\u0105dno\u015bci - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-policjant-przyznal-sie-do-49-przestepstw-w-t,nId,6537906", "title": "Wielka Brytania: Policjant przyzna\u0142 si\u0119 do 49 przest\u0119pstw, w tym 24 gwa\u0142t\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 14:28:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-policjant-przyznal-sie-do-49-przestepstw-w-t,nId,6537906\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Policjant przyzna\u0142 si\u0119 do 49 przest\u0119pstw, w tym 24 gwa\u0142t\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-policjant-przyznal-sie-do-49-przestepstw-w-t/000GMM95FJHP6OWI-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusz londy\u0144skiej policji metropolitalnej przyzna\u0142 si\u0119 do 49 przest\u0119pstw, w tym 24 gwa\u0142t\u00f3w na dziewi\u0119ciu kobietach, kt\u00f3re pope\u0142ni\u0142 w ci\u0105gu 18 lat swojej s\u0142u\u017cby. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ofiar pozna\u0142 poprzez portale randkowe, g\u0142\u00f3wnie Tinder i Badoo, a do zdobycia ich zaufania wykorzystywa\u0142 swoj\u0105 funkcj\u0119 w policji. To kolejna w ostatnim czasie sprawa obci\u0105\u017caj\u0105ca wizerunek sto\u0142ecznych s\u0142u\u017cb w Wielkiej Brytanii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zaglosowali-choc-byli-na-posiedzeniu-terlecki-o-konsekwe,nId,6537903", "title": "Nie zag\u0142osowali, cho\u0107 byli na posiedzeniu. Terlecki o konsekwencjach wobec pos\u0142\u00f3w PiS", "date_published": "2023-01-16 14:16:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zaglosowali-choc-byli-na-posiedzeniu-terlecki-o-konsekwe,nId,6537903\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zag\u0142osowali, cho\u0107 byli na posiedzeniu. Terlecki o konsekwencjach wobec pos\u0142\u00f3w PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zaglosowali-choc-byli-na-posiedzeniu-terlecki-o-konsekwe/000GMM9CECIH0GCD-C321.jpg\" /></a>- Zapami\u0119tamy przy tworzeniu list wyborczych - powiedzia\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu, szef klubu PiS Ryszard Terlecki, odnosz\u0105c si\u0119 do pytania o konsekwencje wobec pos\u0142\u00f3w, kt\u00f3rzy nie zag\u0142osowali za nowelizacj\u0105 ustawy o SN. Sze\u015bcioro pos\u0142\u00f3w PiS nie zag\u0142osowa\u0142o nad nowel\u0105, cho\u0107 byli obecni podczas posiedzenia. Przeciwko ustawie by\u0142 tak\u017ce koalicjant PiS - Solidarna Polska. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-gotowa-na-rosyjsko-bialoruskie-manewry-odpowiemy-na-,nId,6537893", "title": "Ukraina gotowa na rosyjsko-bia\u0142oruskie manewry. \"Odpowiemy na zagro\u017cenie\"", "date_published": "2023-01-16 14:12:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-gotowa-na-rosyjsko-bialoruskie-manewry-odpowiemy-na-,nId,6537893\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina gotowa na rosyjsko-bia\u0142oruskie manewry. &quot;Odpowiemy na zagro\u017cenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-gotowa-na-rosyjsko-bialoruskie-manewry-odpowiemy-na/000GMM8CKAOM3IC5-C321.jpg\" /></a>Odpowiemy na jakiekolwiek zagro\u017cenie, je\u015bli by si\u0119 ono pojawi\u0142o - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w telewizji rzecznik dow\u00f3dztwa si\u0142 lotniczych ukrai\u0144skiej armii Jurij Ihnat. W ten spos\u00f3b skomentowa\u0142 rosyjsko-bia\u0142oruskich manewry, kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 na Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brat-szefa-policji-z-powaznymi-zarzutami-mswia-komentuje-don,nId,6537884", "title": "Brat szefa policji z powa\u017cnymi zarzutami. MSWiA komentuje doniesienia", "date_published": "2023-01-16 13:50:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brat-szefa-policji-z-powaznymi-zarzutami-mswia-komentuje-don,nId,6537884\"><img align=\"left\" alt=\"Brat szefa policji z powa\u017cnymi zarzutami. MSWiA komentuje doniesienia \" src=\"https://i.iplsc.com/brat-szefa-policji-z-powaznymi-zarzutami-mswia-komentuje-don/000GMM1TPN4KIW2L-C321.jpg\" /></a>&quot;Policja zachowa\u0142a si\u0119 profesjonalnie i zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami&quot; - g\u0142osi o\u015bwiadczenie MSWiA w sprawie tekstu opublikowanego przez &quot;Gazet\u0119 Wyborcz\u0105&quot;. Dziennik zarzuca, \u017ce w sprawie, w kt\u00f3r\u0105 zamieszany jest brat szefa policji \u0141ukasz S., wp\u0142ywano na prokuratora, by ten nie walczy\u0142 o zgod\u0119 na trzymiesi\u0119czny areszt dla zatrzymanego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-nie-naddniestrze-jest-punktem-zapalnym-moldawia-obawia-si,nId,6537859", "title": "To nie Naddniestrze jest punktem zapalnym. Mo\u0142dawia obawia si\u0119 ataku od strony Morza Czarnego", "date_published": "2023-01-16 13:40:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-nie-naddniestrze-jest-punktem-zapalnym-moldawia-obawia-si,nId,6537859\"><img align=\"left\" alt=\"To nie Naddniestrze jest punktem zapalnym. Mo\u0142dawia obawia si\u0119 ataku od strony Morza Czarnego \" src=\"https://i.iplsc.com/to-nie-naddniestrze-jest-punktem-zapalnym-moldawia-obawia-si/000GMLWW1DT0LY1B-C321.jpg\" /></a>Mo\u0142dawia obawia si\u0119 rosyjskiego ataku od strony Morza Czarnego - zasugerowa\u0142 w najnowszym wywiadzie przewodnicz\u0105cy parlamentu tego kraju Igor Grosu. Jego zdaniem, taki atak jest bardziej prawdopodobny ni\u017c ewentualna agresja ze strony separatystycznego Naddniestrza, w kt\u00f3rym stacjonuj\u0105 rosyjskie wojska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hunter-biden-nie-uznaje-corki-i-nie-chce-by-nosila-jego-nazw,nId,6537839", "title": "Hunter Biden nie uznaje c\u00f3rki i nie chce, by nosi\u0142a jego nazwisko. Walczy o ni\u017csze alimenty", "date_published": "2023-01-16 13:24:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hunter-biden-nie-uznaje-corki-i-nie-chce-by-nosila-jego-nazw,nId,6537839\"><img align=\"left\" alt=\"Hunter Biden nie uznaje c\u00f3rki i nie chce, by nosi\u0142a jego nazwisko. Walczy o ni\u017csze alimenty\" src=\"https://i.iplsc.com/hunter-biden-nie-uznaje-corki-i-nie-chce-by-nosila-jego-nazw/000GMLSTRPABQTTP-C321.jpg\" /></a>Hunter Biden - syn prezydenta USA Joe Bidena - sprzeciwia si\u0119, by jego nie\u015blubna c\u00f3rka nosi\u0142a jego nazwisko. Jest to element wi\u0119kszej batalii s\u0105dowej, w kt\u00f3rej Hunter Biden walczy o obni\u017cenie aliment\u00f3w na c\u00f3rk\u0119, t\u0142umacz\u0105c to &quot;powa\u017cn\u0105 zmian\u0105 sytuacji finansowej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-parafianie-na-koledzie-dostali-nietypowe-pisma-proboszcz-pos,nId,6537873", "title": "Parafianie na kol\u0119dzie dostali nietypowe pisma. Proboszcz po\u015brednikiem dewelopera", "date_published": "2023-01-16 13:09:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-parafianie-na-koledzie-dostali-nietypowe-pisma-proboszcz-pos,nId,6537873\"><img align=\"left\" alt=\"Parafianie na kol\u0119dzie dostali nietypowe pisma. Proboszcz po\u015brednikiem dewelopera\" src=\"https://i.iplsc.com/parafianie-na-koledzie-dostali-nietypowe-pisma-proboszcz-pos/000GMM2R0OF6I2TW-C321.jpg\" /></a>Deweloper planuje wybudowa\u0107 blisko 80 blok\u00f3w na terenie dawnej kopalni i\u0142\u00f3w Zes\u0142awice w Krakowie. To dalekosi\u0119\u017cne plany, poniewa\u017c sp\u00f3\u0142ka musi zdoby\u0107 niezb\u0119dn\u0105 dokumentacj\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na rozpocz\u0119cie prac. Dodatkowo pokopalniany obszar to teren osuwiskowy, podmok\u0142y i wymagaj\u0105cy rekultywacji. \u017beby przekona\u0107 do inwestycji mieszka\u0144c\u00f3w, inwestor przekaza\u0142 darowizn\u0119 na rzecz parafii i poprosi\u0142 miejscowego ksi\u0119dza proboszcza o pomoc.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-szaflarach-skazany-egzaminator-znow-stanie-przed-,nId,6537821", "title": "Tragedia w Szaflarach. Skazany egzaminator zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-16 13:08:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-szaflarach-skazany-egzaminator-znow-stanie-przed-,nId,6537821\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Szaflarach. Skazany egzaminator zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-szaflarach-skazany-egzaminator-znow-stanie-przed/000GMLQFXPSSP4GY-C321.jpg\" /></a>Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Nowym S\u0105czu wp\u0142yn\u0119\u0142y dwie apelacje w g\u0142o\u015bnej sprawie \u015bmiertelnego wypadku 18-letniej kursantki na przeje\u017adzie kolejowym w Szaflarach. S\u0105d pierwszej instancji skaza\u0142 egzaminatora na 1,5 roku wi\u0119zienia. Zmiany wyroku domagaj\u0105 si\u0119 obro\u0144ca oskar\u017conego i pe\u0142nomocnik oskar\u017cyciela posi\u0142kowego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tonacy-polak-uratowany-na-morzu-polnocnym-spektakularna-akcj,nId,6537814", "title": "Ton\u0105cy Polak uratowany na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Spektakularna akcja ratownik\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 13:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tonacy-polak-uratowany-na-morzu-polnocnym-spektakularna-akcj,nId,6537814\"><img align=\"left\" alt=\"Ton\u0105cy Polak uratowany na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Spektakularna akcja ratownik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tonacy-polak-uratowany-na-morzu-polnocnym-spektakularna-akcj/000GMLMRP6RDLS9V-C321.jpg\" /></a>Ton\u0105cy Polak zosta\u0142 uratowany zesz\u0142ej nocy na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Wys\u0142ano po niego helikopter holenderskiej Stra\u017cy Przybrze\u017cnej. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wyrzucony za burt\u0119 jachtu \u017caglowego. Wed\u0142ug rzecznika stra\u017cy mia\u0142 on du\u017co szcz\u0119\u015bcia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-przyczyna-karambolu-na-s74-mogly-byc-zle-warunki-pogodowe-i-,nId,6537799", "title": "Przyczyn\u0105 karambolu na S74 mog\u0142y by\u0107 z\u0142e warunki pogodowe i nadmierna pr\u0119dko\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-16 12:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-przyczyna-karambolu-na-s74-mogly-byc-zle-warunki-pogodowe-i-,nId,6537799\"><img align=\"left\" alt=\"Przyczyn\u0105 karambolu na S74 mog\u0142y by\u0107 z\u0142e warunki pogodowe i nadmierna pr\u0119dko\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/przyczyna-karambolu-na-s74-mogly-byc-zle-warunki-pogodowe-i/000GMLKOL8FERN02-C321.jpg\" /></a>Mg\u0142a i go\u0142oled\u017a oraz niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w na drodze to wst\u0119pne przyczyny karambolu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na drodze S74 ko\u0142o Kielc - przekaza\u0142a policja i stra\u017c po\u017carna. Na oko\u0142o kilometrowym odcinku trasy w poniedzia\u0142ek rano zderzy\u0142o si\u0119 40 pojazd\u00f3w. Droga jest ju\u017c odblokowana i ca\u0142kowicie przejezdna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powrot-zimy-w-kraju-ponownie-moze-zrobic-sie-bialo,nId,6537806", "title": "Powr\u00f3t zimy. W kraju ponownie mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 bia\u0142o", "date_published": "2023-01-16 12:51:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powrot-zimy-w-kraju-ponownie-moze-zrobic-sie-bialo,nId,6537806\"><img align=\"left\" alt=\"Powr\u00f3t zimy. W kraju ponownie mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 bia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/powrot-zimy-w-kraju-ponownie-moze-zrobic-sie-bialo/000GMLE0SDF34DJL-C321.jpg\" /></a>W Polsce ponownie mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 bia\u0142o - synoptycy i pasjonaci prognozy pogody przewiduj\u0105 nawr\u00f3t zimy do kraju. Jak podaje IMGW,  w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pierwsze opady \u015bniegu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-propaganda-krytykuje-miss-usa-amerykanska-arogancja,nId,6537802", "title": "Rosyjska propaganda krytykuje miss USA. \"Ameryka\u0144ska arogancja\"", "date_published": "2023-01-16 12:46:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-propaganda-krytykuje-miss-usa-amerykanska-arogancja,nId,6537802\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda krytykuje miss USA. &quot;Ameryka\u0144ska arogancja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-krytykuje-miss-usa-amerykanska-arogancja/000GMLJO6W4TUSFP-C321.jpg\" /></a>Amerykanka filipi\u0144skiego pochodzenia R'Bonney Gabriel zosta\u0142a wybrana w sobot\u0119 Miss Universe 2023, pokonuj\u0105c w finale prawie 90 konkurentek. Okazuje si\u0119, \u017ce jej str\u00f3j postanowiono skomentowa\u0107 w rosyjskiej telewizji. Media obieg\u0142 fragment programu, na kt\u00f3rym prezenter krytykuje kostium modelki. - Typowa ameryka\u0144ska pycha i arogancja - oceni\u0142 prowadz\u0105cy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-w-prawie-spadkowym-mala-rewolucja-w-dziedziczen,nId,6532176", "title": "Wa\u017cne zmiany w prawie spadkowym. Ma\u0142a rewolucja w dziedziczeniu", "date_published": "2023-01-16 12:26:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-w-prawie-spadkowym-mala-rewolucja-w-dziedziczen,nId,6532176\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cne zmiany w prawie spadkowym. Ma\u0142a rewolucja w dziedziczeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/wazne-zmiany-w-prawie-spadkowym-mala-rewolucja-w-dziedziczen/000GM5N88S9XXVMH-C321.jpg\" /></a>Polski rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt zmian w Kodeksie cywilnym dotycz\u0105cym prawa spadkowego, a to oznacza, \u017ce wkr\u00f3tce czekaj\u0105 nas powa\u017cne zmiany w dziedziczeniu. W szczeg\u00f3lno\u015bci dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 one ma\u0142oletnich, os\u00f3b ubezw\u0142asnowolnionych oraz dalszych krewnych. O jakie konkretne modyfikacje chodzi i w jakim celu zostaj\u0105 one wdro\u017cone? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kartel-zabil-dwojke-policjantow-kobiecie-przed-smiercia-odci,nId,6537685", "title": "Kartel zabi\u0142 dw\u00f3jk\u0119 policjant\u00f3w. Kobiecie przed \u015bmierci\u0105 odci\u0119to piersi", "date_published": "2023-01-16 12:24:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kartel-zabil-dwojke-policjantow-kobiecie-przed-smiercia-odci,nId,6537685\"><img align=\"left\" alt=\"Kartel zabi\u0142 dw\u00f3jk\u0119 policjant\u00f3w. Kobiecie przed \u015bmierci\u0105 odci\u0119to piersi\" src=\"https://i.iplsc.com/kartel-zabil-dwojke-policjantow-kobiecie-przed-smiercia-odci/000GMKVVC81IJ52U-C321.jpg\" /></a>Policjantka Vanessa Gal\u00e1n i jej kolega z pracy zostali uprowadzeni i brutalnie zamordowani przez meksyka\u0144ski kartel. Cia\u0142a dw\u00f3jki funkcjonariuszy z licznymi okaleczeniami znaleziono dob\u0119 po porwaniu. Jak informuj\u0105 media, policjantce przed \u015bmierci\u0105 amputowano piersi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chciala-sprzedac-leginsy-za-transakcje-zaplacila-5-tys-zloty,nId,6537776", "title": "Chcia\u0142a sprzeda\u0107 leginsy. Za transakcj\u0119 zap\u0142aci\u0142a 5 tys. z\u0142otych", "date_published": "2023-01-16 12:07:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chciala-sprzedac-leginsy-za-transakcje-zaplacila-5-tys-zloty,nId,6537776\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142a sprzeda\u0107 leginsy. Za transakcj\u0119 zap\u0142aci\u0142a 5 tys. z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/chciala-sprzedac-leginsy-za-transakcje-zaplacila-5-tys-zloty/000GML9RO6SKHNT8-C321.jpg\" /></a>25-latka z Lubelszczyzny chcia\u0142a zarobi\u0107 80 z\u0142otych sprzedaj\u0105c na jednym z internetowych portali sportowe leginsy. \u017beby potwierdzi\u0107 transakcj\u0119, wesz\u0142a w wys\u0142any jej link. Kosztowa\u0142o j\u0105 to 5 tys. z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uderzyl-w-brame-brandenburska-msz-zginal-polak,nId,6537766", "title": "Uderzy\u0142 w Bram\u0119 Brandenbursk\u0105. MSZ: Zgin\u0105\u0142 Polak", "date_published": "2023-01-16 12:00:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uderzyl-w-brame-brandenburska-msz-zginal-polak,nId,6537766\"><img align=\"left\" alt=\"Uderzy\u0142 w Bram\u0119 Brandenbursk\u0105. MSZ: Zgin\u0105\u0142 Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/uderzyl-w-brame-brandenburska-msz-zginal-polak/000GML8MKK79QYOF-C321.jpg\" /></a>&quot;Mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce kierowc\u0105 mercedesa, kt\u00f3ry uderzy\u0142 wczoraj o 23:30 w Bram\u0119 Brandenbursk\u0105 by\u0142 obywatel Polski&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych konsul RP w Berlinie Marcin Kr\u00f3l. Niemickie media, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek rano informowa\u0142y o wypadku, donosi\u0142y wcze\u015biej o &quot;polskich tablicach rejestracyjnych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-ostrzelali-blok-mieszkalny-wstrzasajace-nag,nId,6537726", "title": "Ukraina: Rosjanie ostrzelali blok mieszkalny. Wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie z Dniepru", "date_published": "2023-01-16 11:30:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-ostrzelali-blok-mieszkalny-wstrzasajace-nag,nId,6537726\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie ostrzelali blok mieszkalny. Wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie z Dniepru\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-ostrzelali-blok-mieszkalny-wstrzasajace-nag/000GMKZR1OCODRSP-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 40 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a ponad 75 zosta\u0142o rannych w ataku rakietowym na budynek mieszkalny w Dnieprze. Rosjanie ostrzelali miasto w sobot\u0119. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o dramatyczne nagranie z pierwszych minut ataku. Wideo mrozi krew w \u017cy\u0142ach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-toaleta-jako-luksus-miliony-rosyjskich-rodzin-jej-nie-ma,nId,6537727", "title": "Toaleta jako luksus. Miliony rosyjskich rodzin jej nie ma", "date_published": "2023-01-16 11:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-toaleta-jako-luksus-miliony-rosyjskich-rodzin-jej-nie-ma,nId,6537727\"><img align=\"left\" alt=\"Toaleta jako luksus. Miliony rosyjskich rodzin jej nie ma\" src=\"https://i.iplsc.com/toaleta-jako-luksus-miliony-rosyjskich-rodzin-jej-nie-ma/000GMKZWNF6LIP39-C321.jpg\" /></a>Ponad milion rodzin w regionach Syberii i Dalekiego Wschodu korzysta z toalety zewn\u0119trznej lub publicznej, a kilka tysi\u0119cy dom\u00f3w w og\u00f3le jej nie ma. To dane za 2021 rok, kt\u00f3re przedstawi\u0142 Rosstat. W skali ca\u0142ego kraju oko\u0142o 35 mln obywateli nie ma dost\u0119pu do kanalizacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-o-uzbrojeniu-ukrainy-wzywam-niemiecki-rzad-do-zdecyd,nId,6537728", "title": "Premier o uzbrojeniu Ukrainy: Wzywam niemiecki rz\u0105d do zdecydowanego dzia\u0142ania", "date_published": "2023-01-16 11:05:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-o-uzbrojeniu-ukrainy-wzywam-niemiecki-rzad-do-zdecyd,nId,6537728\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o uzbrojeniu Ukrainy: Wzywam niemiecki rz\u0105d do zdecydowanego dzia\u0142ania\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-uzbrojeniu-ukrainy-wzywam-niemiecki-rzad-do-zdecyd/000GML4K25J9R0RS-C321.jpg\" /></a>Wzywam rz\u0105d niemiecki do zdecydowanego dzia\u0142ania polegaj\u0105cego na dostarczeniu wszystkich rodzaj\u00f3w uzbrojenia na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w Berlinie. Jak doda\u0142, &quot;stosunki z Rosj\u0105 to pakt z diab\u0142em&quot;. Premier zaznaczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wed\u0142ug rosyjskiego my\u015blenia politycznego, istnienie wolnych kraj\u00f3w ba\u0142tyckich &quot;nie jest do pogodzenia z istnieniem rosyjskiego imperializmu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-zatrzymala-groznego-mafioze-messina-denaro-aresztowa,nId,6537600", "title": "Policja zatrzyma\u0142a gro\u017anego mafioz\u0119. Messina Denaro aresztowany na Sycylii", "date_published": "2023-01-16 10:42:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-zatrzymala-groznego-mafioze-messina-denaro-aresztowa,nId,6537600\"><img align=\"left\" alt=\"Policja zatrzyma\u0142a gro\u017anego mafioz\u0119. Messina Denaro aresztowany na Sycylii\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zatrzymala-groznego-mafioze-messina-denaro-aresztowa/000GMKK22HC850M5-C321.jpg\" /></a>W\u0142oska policja aresztowa\u0142a Matteo Denaro, kt\u00f3ry by\u0142 najbardziej poszukiwanym w kraju szefem mafii. Przest\u0119pca ukrywa\u0142 si\u0119 od trzech dekad. Mafiozo zosta\u0142 skazany zaocznie na do\u017cywocie mi\u0119dzy innymi za udzia\u0142 w zab\u00f3jstwie dw\u00f3ch prokurator\u00f3w oraz za zamachy bombowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/zdjecie,iId,3288435,iAId,442542", "title": "Karambol na S74. Zderzy\u0142o si\u0119 40 samochod\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 10:33:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/zdjecie,iId,3288435,iAId,442542\"><img align=\"left\" alt=\"Karambol na S74. Zderzy\u0142o si\u0119 40 samochod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/karambol-na-s74-zderzylo-sie-40-samochodow/000GMKL9QRO16P39-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek na drodze ekspresowej S74 oko\u0142o godz. 6.30 dosz\u0142o do karambolu z udzia\u0142em 40 samochod\u00f3w. Wypadek mia\u0142 miejsce na trasie mi\u0119dzy Cedzyn\u0105 a Kielcami (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Konieczne by\u0142o wprowadzenie objazd\u00f3w w kierunku Kielc, poniewa\u017c droga by\u0142a ca\u0142kowicie zablokowana.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemieckie-systemy-patriot-dla-polski-rusza-relokacja,nId,6537666", "title": "Niemieckie systemy Patriot dla Polski. Rusza relokacja", "date_published": "2023-01-16 10:08:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemieckie-systemy-patriot-dla-polski-rusza-relokacja,nId,6537666\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie systemy Patriot dla Polski. Rusza relokacja\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-systemy-patriot-dla-polski-rusza-relokacja/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Niemiecka armia rozpoczyna relokacj\u0119 trzech system\u00f3w obrony powietrznej Patriot do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-blue-monday-mozna-pokonac-jedzeniem-wlosi-maja-zlote-rady,nId,6537670", "title": "Blue Monday mo\u017cna pokona\u0107... jedzeniem. W\u0142osi maj\u0105 z\u0142ote rady", "date_published": "2023-01-16 10:08:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-blue-monday-mozna-pokonac-jedzeniem-wlosi-maja-zlote-rady,nId,6537670\"><img align=\"left\" alt=\"Blue Monday mo\u017cna pokona\u0107... jedzeniem. W\u0142osi maj\u0105 z\u0142ote rady\" src=\"https://i.iplsc.com/blue-monday-mozna-pokonac-jedzeniem-wlosi-maja-zlote-rady/000GMKIQITJ8IVY6-C321.jpg\" /></a>Blue Monday, rzekomo najbardziej przygnebiaj\u0105cy dzie\u0144 roku, przypada w trzeci poniedzia\u0142ek stycznia. Cho\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 ekspert\u00f3w od dawna przekonuje, \u017ce to tylko pseudonaukowa bzdura, w\u0142oscy rolnicy maj\u0105 spos\u00f3b na wszelkie smutki. Mo\u017cna je pokona\u0107 przy stole - przekonuj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-zachodnie-czolgi-decydujace-dla-konfliktu-w,nId,6537606", "title": "Niemieckie media: Zachodnie czo\u0142gi decyduj\u0105ce dla konfliktu w Ukrainie", "date_published": "2023-01-16 10:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-zachodnie-czolgi-decydujace-dla-konfliktu-w,nId,6537606\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: Zachodnie czo\u0142gi decyduj\u0105ce dla konfliktu w Ukrainie \" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-zachodnie-czolgi-decydujace-dla-konfliktu-w/000FV5KC1CPHC852-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144scy stratedzy najwyra\u017aniej opieraj\u0105 si\u0119 na starej doktrynie wojskowej NATO, aby pom\u00f3c Ukrainie. Do tego kraj potrzebuje zachodnich czo\u0142g\u00f3w, kt\u00f3re teraz obiecano - przekazuje &quot;Deutsche Welle&quot;. Australijski bloger wojskowy Mick Ryan ocenia, \u017ce wraz z nap\u0142ywem nowo zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy w bie\u017c\u0105cym roku, Rosja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119ksze zdolno\u015bci do przeprowadzenia ofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiktor-medwedczuk-ukrainie-lepiej-byc-druga-rosja,nId,6537655", "title": "Wiktor Medwedczuk: Ukrainie lepiej by\u0107 drug\u0105 Rosj\u0105", "date_published": "2023-01-16 09:54:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiktor-medwedczuk-ukrainie-lepiej-byc-druga-rosja,nId,6537655\"><img align=\"left\" alt=\"Wiktor Medwedczuk: Ukrainie lepiej by\u0107 drug\u0105 Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wiktor-medwedczuk-ukrainie-lepiej-byc-druga-rosja/000GMKLOPIFKMGCD-C321.jpg\" /></a>Prorosyjski, bliski W\u0142adimirowi Putinowi ukrai\u0144ski polityk Wiktor Medwedczuk po raz pierwszy od rozpocz\u0119cia inwazji na Ukrain\u0119 wyg\u0142osi\u0142 o\u015bwiadczenie polityczne. Jak stwierdzi\u0142, Ukraina jest zwi\u0105zana kulturowo i mentalnie z Rosj\u0105, a tak\u017ce jest jej bli\u017csza ni\u017c Anglia Szkocji. &quot;Dalsze poparcie Zachodu dla Kijowa mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wojny nuklearnej&quot; - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-jechali-na-studniowke-kierowca-prawo-jazdy-otrzymal-tego-sam,nId,6537573", "title": "Jechali na studni\u00f3wk\u0119. Kierowca prawo jazdy otrzyma\u0142 tego samego dnia. W dalsz\u0105 drog\u0119 udali si\u0119 pieszo", "date_published": "2023-01-16 09:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-jechali-na-studniowke-kierowca-prawo-jazdy-otrzymal-tego-sam,nId,6537573\"><img align=\"left\" alt=\"Jechali na studni\u00f3wk\u0119. Kierowca prawo jazdy otrzyma\u0142 tego samego dnia. W dalsz\u0105 drog\u0119 udali si\u0119 pieszo\" src=\"https://i.iplsc.com/jechali-na-studniowke-kierowca-prawo-jazdy-otrzymal-tego-sam/000GMKBBJ0CPJNOF-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek lubelscy policjanci sprawdzili stan pojazdu, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o trzech nastolatk\u00f3w. Uczniowie jechali na studni\u00f3wk\u0119. W dalsz\u0105 drog\u0119 musieli uda\u0107 si\u0119 pieszo. Ich pojazd zosta\u0142 odholowany na lawecie z powodu fatalnego stanu technicznego. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-akcja-cbsp-zabezpieczono-163-kg-amfetaminy-produkowanej-w-do,nId,6537560", "title": "Akcja CB\u015aP. Zabezpieczono 163 kg amfetaminy produkowanej w domu", "date_published": "2023-01-16 09:23:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-akcja-cbsp-zabezpieczono-163-kg-amfetaminy-produkowanej-w-do,nId,6537560\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja CB\u015aP. Zabezpieczono 163 kg amfetaminy produkowanej w domu\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-cbsp-zabezpieczono-163-kg-amfetaminy-produkowanej-w-do/000GMJVIJY74YIP0-C321.jpg\" /></a>Policjanci z CB\u015aP pod nadzorem Prokuratury Okr\u0119gowej w Nowym S\u0105czu zlikwidowali laboratorium narkotyk\u00f3w syntetycznych i przej\u0119li 163 kg amfetaminy w formie sta\u0142ej i p\u0142ynnej. Jednak na tym nie zako\u0144czy\u0142y si\u0119 dzia\u0142ania funkcjonariuszy. Przechwycili r\u00f3wnie\u017c urz\u0105dzenia i prekursory, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0142y do produkcji narkotyk\u00f3w. Zatrzymano pi\u0119ciu podejrzanych, a zabezpieczone mienie ma warto\u015b\u0107 blisko 177 tys. z\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-obrony-podala-sie-do-dymisji,nId,6537612", "title": "Niemiecka minister obrony poda\u0142a si\u0119 do dymisji", "date_published": "2023-01-16 09:17:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-obrony-podala-sie-do-dymisji,nId,6537612\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka minister obrony poda\u0142a si\u0119 do dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-minister-obrony-podala-sie-do-dymisji/0009DRF1OOBKX05S-C321.jpg\" /></a>Niemiecka minister obrony Christine Lambrecht zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do kanclerza Olafa Scholza o pozwolenie na z\u0142o\u017cenie dymisji - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na niemieck\u0105 telewizj\u0119 NTV. Wed\u0142ug agencji dpa Lambrecht z\u0142o\u017cy\u0142a dymisj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wazny-niemiecki-polityk-chce-naprawy-nord-stream,nId,6537546", "title": "Wa\u017cny niemiecki polityk chce naprawy Nord Stream", "date_published": "2023-01-16 08:57:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wazny-niemiecki-polityk-chce-naprawy-nord-stream,nId,6537546\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cny niemiecki polityk chce naprawy Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-niemiecki-polityk-chce-naprawy-nord-stream/000GMJZIG1U69R23-C321.jpg\" /></a>Premier Saksonii Michael Kretschmer opowiedzia\u0142 si\u0119 za napraw\u0105 uszkodzonego gazoci\u0105gu Nord Stream 1. Chce te\u017c wznowienia w przysz\u0142o\u015bci dostaw rosyjskiego gazu. Wed\u0142ug Michaela Kretschmera Nord Stream 1 &quot;musi by\u0107 przynajmniej zabezpieczony&quot;. Polityk CDU podkre\u015bla, \u017ce w kraju uprzemys\u0142owionym energia nie mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 towarem deficytowym.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/szubartowicz/news-mniejsze-dobro,nId,6537590", "title": "Mniejsze dobro", "date_published": "2023-01-16 08:49:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/szubartowicz/news-mniejsze-dobro,nId,6537590\"><img align=\"left\" alt=\"Mniejsze dobro\" src=\"https://i.iplsc.com/mniejsze-dobro/000GMKC1QP977HSJ-C321.jpg\" /></a>Polityka polega z grubsza na tym, \u017ce gdy Donald Trump obrazi\u0142 \u017con\u0119 swego republika\u0144skiego konkurenta Teda Cruza, ten przez jaki\u015b czas trwa\u0142 w oburzeniu, hamletyzowa\u0142, ale w ko\u0144cu schowa\u0142 prywatne przekonania i popar\u0142 w kampanii przysz\u0142ego prezydenta. Uzna\u0142, \u017ce idealizm mu si\u0119 nie op\u0142aca, bo ucierpi na tym partia i jego w\u0142asna kariera. Tego typu wyboru - trwa\u0107 przy idealizmie czy uprawia\u0107 polityk\u0119 - musieli dokona\u0107 liderzy polskiej opozycji, gdy decydowali si\u0119 na nieprzeszkadzanie PiS-owi w uchwaleniu niekonstytucyjnej ustawy o S\u0105dzie...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ruszyly-cwiczenia-lotnicze-rosji-i-bialorusi-wiadomo-co-jest,nId,6537540", "title": "Ruszy\u0142y \u0107wiczenia lotnicze Rosji i Bia\u0142orusi. Wiadomo, co jest celem", "date_published": "2023-01-16 08:47:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ruszyly-cwiczenia-lotnicze-rosji-i-bialorusi-wiadomo-co-jest,nId,6537540\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszy\u0142y \u0107wiczenia lotnicze Rosji i Bia\u0142orusi. Wiadomo, co jest celem\" src=\"https://i.iplsc.com/ruszyly-cwiczenia-lotnicze-rosji-i-bialorusi-wiadomo-co-jest/000GMK0SGMT7LFCF-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojsk lotniczych Bia\u0142orusi i Rosji - przekaza\u0142o bia\u0142oruskie Ministerstwo Obrony. Dodano, \u017ce ich celem jest zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy w realizacji zada\u0144 bojowych. \u0106wiczenia maj\u0105 potrwa\u0107 do 1 lutego. W\u0142adze ukrai\u0144skie i eksperci zachodni uznaj\u0105 za realny scenariusz ataku na Ukrain\u0119 z terytorium Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-augustyniak/news-czy-najlepiej-wynagradzany-rzad-swiata-otrzyma-podwyzke,nId,6537588", "title": "Czy najlepiej wynagradzany rz\u0105d \u015bwiata otrzyma podwy\u017ck\u0119?", "date_published": "2023-01-16 08:44:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-augustyniak/news-czy-najlepiej-wynagradzany-rzad-swiata-otrzyma-podwyzke,nId,6537588\"><img align=\"left\" alt=\"Czy najlepiej wynagradzany rz\u0105d \u015bwiata otrzyma podwy\u017ck\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-najlepiej-wynagradzany-rzad-swiata-otrzyma-podwyzke/000GMK7QV8IVVULE-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Singapuru dyskutuj\u0105 w sieci na temat wysoko\u015bci zarobk\u00f3w najwy\u017cszych urz\u0119dnik\u00f3w w pa\u0144stwie. Specjalna komisja ma w tym roku zdecydowa\u0107, czy wprowadzi\u0107 w nich zmiany - i nie jest jasne, czy cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du czeka kolejna podwy\u017cka czy raczej zmniejszenie wynagrodze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-okradli-obwe-sznur-aut-na-nagraniu,nId,6537586", "title": "Rosjanie okradli OBWE. Sznur aut na nagraniu", "date_published": "2023-01-16 08:41:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-okradli-obwe-sznur-aut-na-nagraniu,nId,6537586\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie okradli OBWE. Sznur aut na nagraniu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-okradli-obwe-sznur-aut-na-nagraniu/000GMK7VMDWITLHN-C321.jpg\" /></a>Gdy przedstawiciele misji Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (OBWE) uciekali ze wschodniej Ukrainy, pozostawili na parkingu dziesi\u0105tki pojazd\u00f3w opancerzonych. Jak pokazuje nagranie opublikowane przez rosyjskiego blogera, auta te wracaj\u0105 na front. Zosta\u0142y skradzione i prawdopodobnie zostan\u0105 wykorzystane w dzia\u0142aniach wojennych przez armi\u0119 Putina.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-wyplacie-srodkow-z-kpo-wspomnial-o-ustawie-wiat,nId,6537584", "title": "Morawiecki o wyp\u0142acie \u015brodk\u00f3w z KPO. Wspomnia\u0142 o ustawie wiatrakowej", "date_published": "2023-01-16 08:40:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-wyplacie-srodkow-z-kpo-wspomnial-o-ustawie-wiat,nId,6537584\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o wyp\u0142acie \u015brodk\u00f3w z KPO. Wspomnia\u0142 o ustawie wiatrakowej\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-wyplacie-srodkow-z-kpo-wspomnial-o-ustawie-wiat/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki uda\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek z delegacj\u0105 do Berlina, aby rozmawia\u0107 z niemieckimi politykami o dostawach broni dla Ukrainy. Na konferencji prasowej w Warszawie premier zapowiedzia\u0142, \u017ce rz\u0105d planuje z\u0142o\u017cy\u0107 wkr\u00f3tce wniosek o wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO. - Chcemy zrobi\u0107 to w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni \u2013 podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-bedzie-mozna-tanczyc-bez-licencji-rzad-wprowadza-zmi,nId,6537539", "title": "Szwecja: B\u0119dzie mo\u017cna ta\u0144czy\u0107 bez licencji. Rz\u0105d wprowadza zmiany w prawie", "date_published": "2023-01-16 08:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-bedzie-mozna-tanczyc-bez-licencji-rzad-wprowadza-zmi,nId,6537539\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: B\u0119dzie mo\u017cna ta\u0144czy\u0107 bez licencji. Rz\u0105d wprowadza zmiany w prawie\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-bedzie-mozna-tanczyc-bez-licencji-rzad-wprowadza-zmi/000GMJRY447OU8K8-C321.jpg\" /></a>Szwedzki rz\u0105d planuje zniesienie pozwolenia na organizowanie ta\u0144c\u00f3w w restauracjach i klubach nocnych. Dotychczasowe przepisy nak\u0142ada\u0142y na obiekty obowi\u0105zek uzyskania wcze\u015bniej stosownego dokumentu. Jego wyrobienie wi\u0105za\u0142o si\u0119 ze stosown\u0105 op\u0142at\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wywiazala-sie-klotnia-padly-strzaly-koszykarz-podejrzany-o-z,nId,6537496", "title": "Wywi\u0105za\u0142a si\u0119 k\u0142\u00f3tnia, pad\u0142y strza\u0142y. Koszykarz podejrzany o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2023-01-16 08:15:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wywiazala-sie-klotnia-padly-strzaly-koszykarz-podejrzany-o-z,nId,6537496\"><img align=\"left\" alt=\"Wywi\u0105za\u0142a si\u0119 k\u0142\u00f3tnia, pad\u0142y strza\u0142y. Koszykarz podejrzany o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiazala-sie-klotnia-padly-strzaly-koszykarz-podejrzany-o-z/000GMJVSGB88GNUC-C321.jpg\" /></a>Pod zarzutem zab\u00f3jstwa zatrzymano 21-letniego koszykarza dru\u017cyny akademickiej Dariusa Milesa i 20-letniego Michaela Lynn Davisa. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli odda\u0107 kilkukrotnie strza\u0142y w kierunku auta. W wyniku ataku zgin\u0119\u0142a 23-letnia pasa\u017cerka pojazdu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-kraj-arabski-zaczyna-uczyc-w-szkolach-o-holokauscie,nId,6537557", "title": "Pierwszy kraj arabski zaczyna uczy\u0107 w szko\u0142ach o Holokau\u015bcie", "date_published": "2023-01-16 08:07:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-kraj-arabski-zaczyna-uczyc-w-szkolach-o-holokauscie,nId,6537557\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy kraj arabski zaczyna uczy\u0107 w szko\u0142ach o Holokau\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-kraj-arabski-zaczyna-uczyc-w-szkolach-o-holokauscie/0009SF9RVNPKQ1XK-C321.jpg\" /></a>Zjednoczone Emiraty Arabskie wkr\u00f3tce stan\u0105 si\u0119 pierwszym krajem arabskim, kt\u00f3ry w swoich szko\u0142ach b\u0119dzie naucza\u0142 o zbrodniach Holokaustu. To historyczne posuni\u0119cie nie cieszy si\u0119 jednak szerokim poparciem spo\u0142ecznym. Komentuj\u0105cy zwracaj\u0105 bowiem uwag\u0119, \u017ce priorytetem powinna by\u0107 nauka o Nakbie, czyli o podziale Palestyny w 1948 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-napisal-list-do-prezydenta-ws-srodkow-z-kpo-polacy-sa,nId,6537524", "title": "Ziobro napisa\u0142 list do prezydenta ws. \u015brodk\u00f3w z KPO. \"Polacy s\u0105 wprowadzani w b\u0142\u0105d\"", "date_published": "2023-01-16 07:57:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-napisal-list-do-prezydenta-ws-srodkow-z-kpo-polacy-sa,nId,6537524\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro napisa\u0142 list do prezydenta ws. \u015brodk\u00f3w z KPO. &quot;Polacy s\u0105 wprowadzani w b\u0142\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-napisal-list-do-prezydenta-ws-srodkow-z-kpo-polacy-sa/000GMJN41PIDEV69-C321.jpg\" /></a>&quot;Polacy dowiaduj\u0105 si\u0119, \u017ce istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w z KPO stanowi unijna bezzwrotna dotacja. A przecie\u017c to nieprawda! KPO to w istocie ukryty, drogi kredyt&quot; - pisze minister sprawiedliwo\u015b\u0107 Zbigniew Ziobro w li\u015bcie do prezydenta Andrzeja Dudy. Prokurator generalny twierdzi tak\u017ce, \u017ce &quot;Polacy s\u0105 wprowadzani w b\u0142\u0105d&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzymany-ruch-w-ciesninie-bosfor-statek-osiadl-na-mielizni,nId,6537513", "title": "Wstrzymany ruch w cie\u015bninie Bosfor. Statek osiad\u0142 na mieli\u017anie", "date_published": "2023-01-16 07:06:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzymany-ruch-w-ciesninie-bosfor-statek-osiadl-na-mielizni,nId,6537513\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrzymany ruch w cie\u015bninie Bosfor. Statek osiad\u0142 na mieli\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzymany-ruch-w-ciesninie-bosfor-statek-osiadl-na-mielizni/000GMJGH56HUWX2H-C321.jpg\" /></a>Statek p\u0142yn\u0105cy z Ukrainy do Turcji osiad\u0142 na mieli\u017anie w cie\u015bnienie Bosfor. Ruch morski w tamtym miejscu zosta\u0142 wstrzymany, trwa r\u00f3wnie\u017c akcja ratunkowa - donosz\u0105 lokalne media.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-bialorus-ruszyl-proces-andrzeja-poczobuta-to-bedzie-pokazowk,nId,6537508", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Ruszy\u0142 proces Andrzeja Poczobuta. \"To b\u0119dzie pokaz\u00f3wka\"", "date_published": "2023-01-16 06:55:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-bialorus-ruszyl-proces-andrzeja-poczobuta-to-bedzie-pokazowk,nId,6537508\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Ruszy\u0142 proces Andrzeja Poczobuta. &quot;To b\u0119dzie pokaz\u00f3wka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-ruszyl-proces-andrzeja-poczobuta-to-bedzie-pokazowk/000GMJF8392JK9JX-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek przed s\u0105dem okr\u0119gowym w Grodnie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces Andrzeja Poczobuta. W\u0142adze w Mi\u0144sku zarzucaj\u0105 dziennikarzowi m.in. &quot;wzniecanie nienawi\u015bci&quot;. - Bia\u0142oruskie w\u0142adze traktuj\u0105 t\u0119 spraw\u0119 jako pokazow\u0105 i niestety grozi mu wysoki wyrok - podkre\u015bli\u0142 wiceszef Bia\u0142oruskiego Stowarzyszenia Dziennikarzy Barys Harecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-cwiczenia-zmniejszaja-ryzyko-alzheimera-wystarczy-szesc-minu,nId,6537483", "title": "\u0106wiczenia zmniejszaj\u0105 ryzyko Alzheimera. Wystarczy sze\u015b\u0107 minut dziennie", "date_published": "2023-01-16 06:27:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-cwiczenia-zmniejszaja-ryzyko-alzheimera-wystarczy-szesc-minu,nId,6537483\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wiczenia zmniejszaj\u0105 ryzyko Alzheimera. Wystarczy sze\u015b\u0107 minut dziennie\" src=\"https://i.iplsc.com/cwiczenia-zmniejszaja-ryzyko-alzheimera-wystarczy-szesc-minu/000GMJC7YKX072N3-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3tkie, ale intensywne \u0107wiczenia fizyczne pozwalaj\u0105 d\u0142u\u017cej cieszy\u0107 si\u0119 sprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105. Regularny ruch ma tak\u017ce op\u00f3\u017ania\u0107 rozw\u00f3j chor\u00f3b neurodegeneracyjnych. Wyniki najnowszych bada\u0144 na ten temat bada\u0144 opublikowano w periodyku naukowym &quot;The Journal of Physiology&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-karambol-na-drodze-s74-zderzylo-sie-ponad-20-aut-sa-poszkodo,nId,6537495", "title": "Karambol na drodze S74. Zderzy\u0142o si\u0119 ponad 20 aut. S\u0105 poszkodowani", "date_published": "2023-01-16 06:19:19+00:00", "description": "<p>Kilkadziesi\u0105t pojazd\u00f3w mog\u0142o bra\u0107 udzia\u0142 w karambolu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na drodze ekspresowej S74 w kierunku od Cedzyny na Kielce w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczy-temperatura-czeka-nas-kilkustopniowy-spadek,nId,6537489", "title": "Pogoda zaskoczy temperatur\u0105. Czeka nas kilkustopniowy spadek", "date_published": "2023-01-16 06:09:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczy-temperatura-czeka-nas-kilkustopniowy-spadek,nId,6537489\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zaskoczy temperatur\u0105. Czeka nas kilkustopniowy spadek\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-zaskoczy-temperatura-czeka-nas-kilkustopniowy-spadek/000GMJDFI9UHVY89-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej, pogoda w najbli\u017cszych dniach ulegnie niewielkiemu och\u0142odzeniu. Wszystko to za spraw\u0105 nap\u0142yw\u00f3w powietrza polarno-morskiego. Najnowsza prognoza pogody zak\u0142ada dla Polski &quot;kilkustopniowy spadek&quot; temperatur.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mercedes-wjechal-w-brame-branderburska-w-srodku-zwloki-media,nId,6537476", "title": "Mercedes wjecha\u0142 w Bram\u0119 Branderbursk\u0105, w \u015brodku zw\u0142oki. Media o \"polskich tablicach\"", "date_published": "2023-01-16 05:19:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mercedes-wjechal-w-brame-branderburska-w-srodku-zwloki-media,nId,6537476\"><img align=\"left\" alt=\"Mercedes wjecha\u0142 w Bram\u0119 Branderbursk\u0105, w \u015brodku zw\u0142oki. Media o &quot;polskich tablicach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mercedes-wjechal-w-brame-branderburska-w-srodku-zwloki-media/000GMJARAQV7EFV7-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wieczorem w centrum Berlina czarny mercedes uderzy\u0142 w Bram\u0119 Brandenbursk\u0105. Na miejscu zgin\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Wed\u0142ug nieoficjalnych doniesie\u0144 medi\u00f3w, auto mia\u0142o polskie tablice rejestracyjne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-w-szczycie-inflacji-tak-drogo-jeszcze-nie-bylo,nId,6532153", "title": "Ferie w szczycie inflacji. Tak drogo jeszcze nie by\u0142o", "date_published": "2023-01-16 05:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-w-szczycie-inflacji-tak-drogo-jeszcze-nie-bylo,nId,6532153\"><img align=\"left\" alt=\"Ferie w szczycie inflacji. Tak drogo jeszcze nie by\u0142o  \" src=\"https://i.iplsc.com/ferie-w-szczycie-inflacji-tak-drogo-jeszcze-nie-bylo/000GM58G3G0NBK08-C321.jpg\" /></a>Tegoroczne ferie zimowe zbiegn\u0105 si\u0119 z inflacyjnym szczytem. Cho\u0107 ceny w hotelach i pensjonatach posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 \u015brednio o 20-30 proc., to jak dowiaduje si\u0119 Interia, rezerwacje sp\u0142ywaj\u0105. - Klasa \u015brednia wyje\u017cd\u017ca jeszcze w miar\u0119 ch\u0119tnie - m\u00f3wi prezes Polskiej Izby Hotelarzy Marek \u0141uczy\u0144ski. Przyznaje jednak, \u017ce jest jedna kwestia, kt\u00f3ra sp\u0119dza sen z powiek hotelarzy - ceny energii. - Obawiam si\u0119, \u017ce wiele obiekt\u00f3w po feriach b\u0119dzie zmuszone do czasowego wstrzymania dzia\u0142alno\u015bci - zapowiada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-porwala-10-narciarzy-uratowaly-ich-plecaki-lawinowe,nId,6537473", "title": "Lawina porwa\u0142a 10 narciarzy. Uratowa\u0142y ich plecaki lawinowe", "date_published": "2023-01-16 04:53:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-porwala-10-narciarzy-uratowaly-ich-plecaki-lawinowe,nId,6537473\"><img align=\"left\" alt=\"Lawina porwa\u0142a 10 narciarzy. Uratowa\u0142y ich plecaki lawinowe\" src=\"https://i.iplsc.com/lawina-porwala-10-narciarzy-uratowaly-ich-plecaki-lawinowe/000GMJ93F1VC2CJN-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zosta\u0142y ranne w lawinie, kt\u00f3ra w niedziel\u0119 zesz\u0142a w austriackich Alpach. W sumie \u015bnieg porwa\u0142 10 os\u00f3b. Narciarzy uratowa\u0142y specjalne plecaki lawinowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160542", "title": "Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-16 04:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160542\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEJJGTJBXR21X-C321.jpg\" /></a>Najnowsze i najwa\u017cniejsze informacje z wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160633", "title": "Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-16 04:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160633\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEJJGTJBXR21X-C321.jpg\" /></a>Najnowsze i najwa\u017cniejsze informacje z wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160743", "title": "Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-16 04:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160743\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEJJGTJBXR21X-C321.jpg\" /></a>Najnowsze i najwa\u017cniejsze informacje z wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160855", "title": "Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-16 04:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3633,akt,160855\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 327. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-327-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GEJJGTJBXR21X-C321.jpg\" /></a>Najnowsze i najwa\u017cniejsze informacje z wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}