{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radio-Swoboda-W-Moskwie-rozmieszczono-systemy-rakietowe-S-400-8473153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Radio Swoboda: W Moskwie rozmieszczono systemy rakietowe S-400", "date_published": "2023-01-16 19:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/3ede07641110d6-945-560-36-0-1277-766.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kilku miejscach w Moskwie rozmieszczono systemy obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej S-400; w\u0142adze miasta i resort obrony nie przekazywa\u0142y wcze\u015bniej \u017cadnych komunikat\u00f3w, \u017ce planowane s\u0105 tego rodzaju dzia\u0142ania - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Radio Swoboda za rosyjskimi niezale\u017cnymi mediami i kana\u0142ami na Telegramie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Rumunii-zajeto-majatek-celebryty-Andrew-Tate-a-o-wartosci-3-6-mln-euro-8473141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Rumunii zaj\u0119to maj\u0105tek celebryty Andrew Tate'a o warto\u015bci 3,6 mln euro", "date_published": "2023-01-16 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/49a6d6b3580971-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 30 luksusowych d\u00f3br nale\u017c\u0105cych do brytyjskiego celebryty Andrew Tate'a zosta\u0142o przej\u0119tych przez rumu\u0144skie organy \u015bcigania. Jak poda\u0142 w poniedzia\u0142ek rumu\u0144ski resort sprawiedliwo\u015bci, oskar\u017cony m.in. o handel \u017cywym towarem by\u0142y kickbokser zgromadzi\u0142 w tym kraju maj\u0105tek przekraczaj\u0105cy 3,6 mln euro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Ukrainy-Rosja-szykuje-sie-do-przelomowego-zrywu-w-wojnie-z-naszym-krajem-8473132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze Ukrainy: Rosja szykuje si\u0119 do prze\u0142omowego zrywu w wojnie z naszym krajem", "date_published": "2023-01-16 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/a0ced438c3ca14-948-568-0-152-1747-1048.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja przygotowuje si\u0119 do prze\u0142omowego zrywu w wojnie z naszym krajem; mobilizacja do armii i zmiany kadrowe w rosyjskim dow\u00f3dztwie \u015bwiadcz\u0105 o prawdopodobie\u0144stwie kolejnej szerokiej ofensywy w lutym lub marcu - ostrzeg\u0142 w poniedzia\u0142ek sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPO-Skala-problemu-sprzecznych-orzeczen-spadkowych-nie-zmniejsza-sie-8473131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPO: Skala problemu sprzecznych orzecze\u0144 spadkowych nie zmniejsza si\u0119", "date_published": "2023-01-16 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/d7c77266d19180-948-568-20-110-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zmniejsza si\u0119 dostrzegana w pracach Rzecznika Praw Obywatelskich skala problemu rozbie\u017cnych s\u0105dowych orzecze\u0144 spadkowych odnosz\u0105cych si\u0119 do tych samych spadk\u00f3w - wskaza\u0142o w poniedzia\u0142ek Biuro RPO. Rzecznik w tej sprawie kolejny raz napisa\u0142 do MS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-Rafako-zerwalo-mediacje-ws-elektrowni-Jaworzno-8473109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konflikt ws. elektrowni Jaworzno. Rafako zerwa\u0142o mediacje z Tauronem", "date_published": "2023-01-16 17:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/9493dc125a7ba0-945-560-348-67-4106-2463.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rafako zerwa\u0142o prowadzone w poniedzia\u0142ek przed S\u0105dem Polubownym przy Prokuratorii Generalnej RP mediacje w sporze wok\u00f3\u0142 bloku 910 MW w nale\u017c\u0105cej do Taurona Wytwarzanie Elektrowni Jaworzno III. Rafako by\u0142o generalnym wykonawc\u0105 bloku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-liderem-pomocy-Ukrainie-wedlug-obywateli-panstw-Unii-Europejskiej-8473105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska liderem pomocy Ukrainie wed\u0142ug obywateli pa\u0144stw Unii Europejskiej", "date_published": "2023-01-16 17:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/f43e86d7bc8742-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spo\u0142ecze\u0144stwa Unii Europejskiej zapytane o to, kt\u00f3ry kraj Unii Europejskiej najbardziej pom\u00f3g\u0142 ukrai\u0144skim uchod\u017acom najcz\u0119\u015bciej wskazywali Polsk\u0119 (29 proc.) - przekaza\u0142 w komunikacie IBRiS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RN-Grupy-Azoty-odwolala-wiceprezesa-Tomasza-Hryniewicza-8473078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes Grupy Azoty odwo\u0142any ze stanowiska", "date_published": "2023-01-16 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/070f097c73606c-945-560-9-34-969-581.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada nadzorcza Grupy Azoty podj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 o odwo\u0142aniu ze sk\u0142adu zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki jej wiceprezesa Tomasza Hryniewicza - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-na-GPW-Wahania-na-bankach-i-korekta-na-gornictwie-Budowlanka-caly-czas-do-gory-8473062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sesja na GPW. Wahania na bankach i korekta na g\u00f3rnictwie. Budowlanka ca\u0142y czas do g\u00f3ry", "date_published": "2023-01-16 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/12904f258c9cd4-948-568-12-52-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poprzednim tygodniu wzrosty na warszawskiej gie\u0142dzie by\u0142y nap\u0119dzane przede wszystkim przez dwa sektory \u2013 finansowy i wydobywczy. Na pocz\u0105tku bie\u017c\u0105cego WIG-Banki i WIG-G\u00f3rnictwo znalaz\u0142y si\u0119 po przeciwnych stronach tabeli wynik\u00f3w. Ostatecznie w poniedzia\u0142ek g\u0142\u00f3wne indeksy zaliczy\u0142y niewielkie wzrosty, a roczne maksima osi\u0105gn\u0119\u0142a bran\u017ca budowlana.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-200-letniej-fabryki-Krzysztof-Prezydent-Walbrzycha-mowi-o-przejeciu-8473055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Likwidacja 200-letniej fabryki \"Krzysztof\". Prezydent Wa\u0142brzycha m\u00f3wi o przej\u0119ciu", "date_published": "2023-01-16 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/5becfd48818818-800-479-0-18-800-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy przej\u0105\u0107 dziedzictwo kultury materialnej zak\u0142ad\u00f3w Porcelany Krzysztof, kt\u00f3re s\u0105 w stanie likwidacji \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent tego miasta Roman Sze\u0142emej. Doda\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w mog\u0142aby znale\u017a\u0107 prac\u0119 w miejskim Centrum Ceramiki Unikatowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-zablokowala-juz-50-mld-euro-rosyjskich-aktywow-8473046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia zablokowa\u0142a ju\u017c 50 mld euro rosyjskich aktyw\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 15:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/3e6483cd009bd6-948-568-0-312-1563-937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgia zamrozi\u0142a dotychczas rosyjskie aktywa o warto\u015bci 50 mld euro - wynika z informacji dziennika \u201eDe Standaard\u201d. Jednocze\u015bnie gazeta podaje, \u017ce prokuratura prowadzi \u015bledztwa w sprawie 30 narusze\u0144 sankcji wprowadzonych po  agresji Rosji na Ukrain\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniejsze-podwyzki-cen-ciepla-Podano-date-obowiazywania-nowego-pomyslu-rzadu-8473031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniejsze podwy\u017cki cen ciep\u0142a. Podano dat\u0119 obowi\u0105zywania nowego pomys\u0142u rz\u0105du", "date_published": "2023-01-16 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/cc0835003ff04d-945-560-5-5-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zako\u0144czenie funkcjonowania obecnego mechanizmu ceny ciep\u0142a z rekompensat\u0105 i wprowadzenie nowego, kt\u00f3ry obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie do ko\u0144ca 2023 r. - przewiduje projekt, o kt\u00f3rym poinformowano w poniedzia\u0142ek w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du. Nowe przepisy maj\u0105 ograniczy\u0107 podwy\u017cki cen ciep\u0142a dla obywateli.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znany-aktor-Jerzy-S-stanie-przed-sadem-na-poczatku-marca-8472995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znany aktor Jerzy S. stanie przed s\u0105dem na pocz\u0105tku marca", "date_published": "2023-01-16 14:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/70e0bd57cf8f1c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 marca przed krakowskim s\u0105dem rejonowym stanie aktor Jerzy S., oskar\u017cony o prowadzenie w stanie nietrze\u017awo\u015bci - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w biurze prasowym S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie. Akt oskar\u017cenia prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du dla Krakowa-Krowodrzy z ko\u0144cem grudnia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolczynnik-urodzen-w-Estonii-w-2022-roku-byl-najnizszy-w-XXI-wieku-8472992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katastrofa demograficzna w Estonii. Wsp\u00f3\u0142czynnik urodze\u0144 w 2022 roku by\u0142 najni\u017cszy w XXI wieku", "date_published": "2023-01-16 14:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/e7a5df45414127-948-568-0-32-1844-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wsp\u00f3\u0142czynnik urodze\u0144 (stosunek liczby urodze\u0144 \u017cywych w danym okresie do liczby ludno\u015bci) w 2022 roku w Estonii by\u0142 najni\u017cszy w bie\u017c\u0105cym stuleciu. W kraju urodzi\u0142o si\u0119 w ubieg\u0142ym roku 11 588 dzieci - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek telewizja ERR.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-uslugi-dla-komornikow-w-serwisie-e-Urzad-Skarbowy-8472969.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe us\u0142ugi dla komornik\u00f3w w serwisie e-Urz\u0105d Skarbowy", "date_published": "2023-01-16 14:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/32f3c3f71a85d4-945-560-33-18-1466-879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W serwisie e-Urz\u0105d Skarbowy zosta\u0142y udost\u0119pnione kolejne us\u0142ugi dla komornik\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142a si\u0119 m.in. automatyzacja procesu dokonywania zaj\u0119\u0107 nadp\u0142at i zwrot\u00f3w \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w poniedzia\u0142kowym komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-duze-gospodarki-swiata-nie-wejda-w-recesje-wywolana-polityka-monetarna-8472968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: du\u017ce gospodarki \u015bwiata nie wejd\u0105 w recesj\u0119 wywo\u0142an\u0105 polityk\u0105 monetarn\u0105", "date_published": "2023-01-16 14:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/65375bd2631105-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie przewidujemy recesji wywo\u0142anej polityk\u0119 monetarn\u0105 w \u017cadnej z du\u017cych gospodarek \u015bwiata \u2013 ocenili ekonomi\u015bci banku Goldman Sachs w poniedzia\u0142kowej nocie. Eksperci prognozuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wy\u017cszy wzrost globalnego PKB, ni\u017c wskazuje konsensus.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-szuka-rozwiazan-ws-cen-energii-dla-biznesu-8472942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d szuka rozwi\u0105za\u0144 ws. cen energii dla biznesu", "date_published": "2023-01-16 13:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/9257c2e3b59991-948-568-0-380-3540-2124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d szuka rozwi\u0105za\u0144 ws. cen energii dla biznesu, kt\u00f3re mo\u017cna by uruchamia\u0107 w poszczeg\u00f3lnych bran\u017cach - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oblezenie-gabinetow-lekarzy-rodzinnych-trwa-POZ-moze-wyznaczyc-termin-8472932.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obl\u0119\u017cenie gabinet\u00f3w lekarzy rodzinnych trwa. \"POZ mo\u017ce wyznaczy\u0107 termin\"", "date_published": "2023-01-16 13:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/3b8ddcf7267d38-948-568-10-54-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu infekcji wirusowych plac\u00f3wki POZ prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie. Porozumienie Pracodawc\u00f3w Ochrony Zdrowia przypomina, \u017ce nie wszyscy pacjenci mog\u0105 zosta\u0107 przyj\u0119ci w dniu zg\u0142oszenia, a obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy umo\u017cliwiaj\u0105 wskazanie innego terminu udzielenia \u015bwiadczenia zdrowotnego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brata-komendanta-glownego-policji-zatrzymany-MSWiA-zabralo-glos-w-sprawie-8472906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brat komendanta g\u0142\u00f3wnego policji z zarzutami. MSWiA zabra\u0142o g\u0142os w sprawie", "date_published": "2023-01-16 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/53aed2de2f44c0-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja zachowa\u0142a si\u0119 profesjonalnie i zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, a \u0141ukasz S. zosta\u0142 potraktowany przez policj\u0119 i organy \u015bcigania jak ka\u017cdy inny obywatel podejrzewany o pope\u0142nienie przest\u0119pstwa - przekaza\u0142o Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, odnosz\u0105c si\u0119 do publikacji \"Gazety Wyborczej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-Polsce-grudzien-2022-8472882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja bazowa nie zapowiada rych\u0142ej dezinflacji. Pad\u0142 kolejny rekord - ceny wci\u0105\u017c szybko rosn\u0105", "date_published": "2023-01-16 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/fe3ecf372d97fa-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo grudniowego spadku inflacji CPI ceny\n\u201ebazowe\u201d ros\u0142y w najszybszym tempie w historii tych statystyk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Inflacja-w-styczniu-przebije-18-proc-To-efekt-wyzszego-VAT-u-i-konca-tarcz-8472885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki (RPP): Inflacja w styczniu przebije 18 proc. To efekt wy\u017cszego VAT-u i ko\u0144ca tarcz", "date_published": "2023-01-16 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu wska\u017anik inflacji CPI ukszta\u0142tuje si\u0119 najprawdopodobniej na poziomie oko\u0142o 3,5 proc. mdm i przebije 18 proc. w uj\u0119ciu rocznym - powiedzia\u0142 PAP Biznes cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-chce-uruchomic-program-wspolnych-zakupow-gazu-na-dlugo-przed-latem-8472867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE chce uruchomi\u0107 program wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w gazu \"na d\u0142ugo przed latem\"", "date_published": "2023-01-16 12:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/5e3c70eca63014-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska chcia\u0142aby uruchomi\u0107 program wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w gazu w ca\u0142ej UE \"na d\u0142ugo przed latem\" - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceprzewodnicz\u0105cy KE Marosz Szefczovicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-zwieksza-limit-wyplat-gotowkowych-w-ramach-uslugi-cashback-8472864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta Polska zwi\u0119ksza limit wyp\u0142at got\u00f3wkowych w ramach us\u0142ugi cashback", "date_published": "2023-01-16 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/dc264b395c2ef1-750-449-0-0-750-449.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci w plac\u00f3wkach pocztowych mog\u0105 ju\u017c dokonywa\u0107 wyp\u0142at got\u00f3wkowych do kwoty 1000 z\u0142 w ramach us\u0142ugi cashback \u2013 poinformowa\u0142a Poczta Polska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-wezwalismy-kilkanascie-przedsiebiorstw-do-korekty-taryf-na-gaz-8472813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE wezwa\u0142 kilkana\u015bcie przedsi\u0119biorstw do korekty taryf na gaz", "date_published": "2023-01-16 11:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/8a285d1426e5a6-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zesz\u0142ym tygodniu wezwali\u015bmy kilkana\u015bcie przedsi\u0119biorstw do korekty taryf na gaz - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP Urz\u0105d Regulacji Energetyki (URE). Dodano, \u017ce firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 obrotem gazem maj\u0105 siedem dni na z\u0142o\u017cenie do regulatora wniosk\u00f3w o korekty taryf.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-nowych-ogloszen-o-prace-Najwiecej-dla-finansistow-8472797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej nowych og\u0142osze\u0144 o prac\u0119. Popyt na niekt\u00f3rych specjalist\u00f3w wzr\u00f3s\u0142 a\u017c o 76 proc.", "date_published": "2023-01-16 11:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/f42fc6a3f2e5bb-948-568-690-0-1451-870.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O 5 proc. wi\u0119cej nowych og\u0142osze\u0144 o prac\u0119\nopublikowali w internecie polscy pracodawcy w grudniu 2022 r. Wed\u0142ug badania\nElement i Grant Thornton by\u0142o ich blisko 247,5 tys. W ci\u0105gu roku najbardziej\nwzr\u00f3s\u0142 popyt na ksi\u0119gowych i analityk\u00f3w finansowych - a\u017c o 76 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogaci-bogaca-sie-szybciej-niz-dwa-lata-temu-Trzeba-ich-opodatkowac-8472760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogaci bogac\u0105 si\u0119 szybciej ni\u017c dwa lata temu. \"Trzeba ich opodatkowa\u0107\"", "date_published": "2023-01-16 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/659926baea3924-948-568-2-104-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 proc. ludzko\u015bci zarobi\u0142a dwa razy wi\u0119cej \u015bwiatowego bogactwa ni\u017c reszta \u015bwiata. Pomna\u017canie maj\u0105tk\u00f3w znacznie przyspieszy\u0142o w przeci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat. Obecnie najbogatsi zawiaduj\u0105 oko\u0142o 40 proc. d\u00f3br ziemskich.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-rozpoczyna-relokacje-systemu-Patriot-do-Polski-8472757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bundeswehra rozpoczyna relokacj\u0119 systemu Patriot do Polski", "date_published": "2023-01-16 10:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/c3e2c5bddf91b0-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bundeswehra rozpoczyna relokacj\u0119 systemu obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej Patriot do Polski. Pierwsi \u017co\u0142nierze powinni wyruszy\u0107 w poniedzia\u0142ek z Bad Suelze (Meklemburgia-Pomorze Przednie) \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek agencja dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-mieszkan-oznacza-hurt-Minister-rozwoju-o-tym-komu-chce-przyjrzec-sie-rzad-8472725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile mieszka\u0144 oznacza hurt? Minister rozwoju o tym, komu chce \"przyjrze\u0107\" si\u0119 rz\u0105d", "date_published": "2023-01-16 09:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/4e24952cf5d9af-948-568-32-96-4270-2562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy starali si\u0119 ograniczy\u0107 nabycia wi\u0119cej ni\u017c jednej nieruchomo\u015bci jednorazowo, ewentualnie b\u0119dzie wy\u017cszy podatek przy nabyciu mieszkania kolejnego - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda odnosz\u0105c si\u0119 do pomys\u0142u opodatkowania dodatkowych mieszka\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbardziej-poszukiwany-szef-mafii-aresztowany-Ukrywal-sie-30-lat-8472713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najbardziej poszukiwany szef mafii aresztowany. Ukrywa\u0142 si\u0119 30 lat", "date_published": "2023-01-16 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/8de84b0825fece-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po prawie 30 latach poszukiwa\u0144 na ca\u0142ym \u015bwiecie w\u0142oska policja aresztowa\u0142a w Palermo na Sycylii szefa tamtejszej mafii Matteo Messin\u0119 Denaro - poda\u0142y w\u0142oskie media. By\u0142 on na pierwszym miejscu listy najpot\u0119\u017cniejszych poszukiwanych mafios\u00f3w. Zatrzymany zosta\u0142 w prywatnej klinice, dok\u0105d uda\u0142 si\u0119 na leczenie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antyinflacyjna-podbije-ceny-zywnosci-8472707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza antyinflacyjna podbije ceny \u017cywno\u015bci", "date_published": "2023-01-16 09:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/bab3282e1f45ce-948-568-160-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tarcza Antyinflacyjna na \u017cywno\u015b\u0107, cho\u0107 umo\u017cliwi\u0142a przej\u015bciowe obni\u017cenie dynamiki jej cen, w d\u0142ugim okresie sprawi, \u017ce ceny \u017cywno\u015bci i napoj\u00f3w bezalkoholowych w Polsce b\u0119d\u0105 o ok. 1,6 proc. wy\u017csze ni\u017c w scenariuszu, gdyby Tarcza Antyinflacyjna na \u017cywno\u015b\u0107 nie zosta\u0142a wprowadzona - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Credit Agricole.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-obrony-Niemiec-Christine-Lambrecht-podala-sie-do-dymisji-8472704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister obrony Niemiec Christine Lambrecht poda\u0142a si\u0119 do dymisji", "date_published": "2023-01-16 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/259a2b5291fb8f-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Christine Lambrecht poda\u0142a si\u0119 do dymisji, o czym poinformowa\u0142a kanclerza Olafa Scholza \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie Ministerstwa Obrony.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-znow-na-4-70-zl-8472692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro zn\u00f3w na 4,70 z\u0142. Z\u0142oty pozostaje s\u0142aby", "date_published": "2023-01-16 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro dotar\u0142 do linii 4,70 z\u0142. Z\u0142oty nie skorzysta\u0142 ze\nsprzyjaj\u0105cego otoczenia w ostatnich tygodniach, a teraz mo\u017ce zacz\u0105\u0107 traci\u0107 z\npowodu pogorszenia sentymentu inwestycyjnego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Potrzebujemy-wiatrakow-a-nie-drogiego-kolumbijskiego-wegla-8472685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Potrzebujemy wiatrak\u00f3w, a nie drogiego kolumbijskiego w\u0119gla", "date_published": "2023-01-16 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/f34288e83e5b14-948-568-104-144-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wniosek w sprawie KPO z\u0142o\u017cymy, kiedy b\u0119dzie procedowana ustawa wiatrakowa; znalaz\u0142a si\u0119 ona w porz\u0105dku obrad Sejmu; b\u0119dzie procedowana mam nadziej\u0119 na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu i wkr\u00f3tce potem, by\u0107 mo\u017ce na przestrzeni kolejnych dw\u00f3ch tygodni, chcemy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-atakuja-klientow-Santandera-Instalacja-grozi-utrata-pieniedzy-z-konta-8472680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci atakuj\u0105 klient\u00f3w Santandera. \"Instalacja grozi utrat\u0105 pieni\u0119dzy z konta\"", "date_published": "2023-01-16 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/21acce3a90847a-948-568-0-0-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />E-maile od Santander Banku Polska o ograniczeniu dost\u0119pu do rachunku bankowego to oszustwo. Jak alarmuje CERT Polska, instalacja aplikacji przesy\u0142anej w wiadomo\u015bci, grozi utrat\u0105 pieni\u0119dzy z konta osobistego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Rosja-chce-odzyskac-inicjatywe-w-wojnie-Swiadcza-o-tym-dalsza-mobilizacja-oraz-wzmocnienie-przemyslu-i-propagandy-8472677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Rosja chce odzyska\u0107 inicjatyw\u0119 w wojnie. \u015awiadcz\u0105 o tym dalsza mobilizacja oraz wzmocnienie przemys\u0142u i propagandy", "date_published": "2023-01-16 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/0f5eb4bc12b321-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja prawdopodobnie przygotowuje si\u0119 do podj\u0119cia w ci\u0105gu tego p\u00f3\u0142rocza zdecydowanych akcji, kt\u00f3re pozwol\u0105 jej odzyska\u0107 inicjatyw\u0119 i przerwa\u0107 seri\u0119 sukces\u00f3w operacyjnych wojsk ukrai\u0144skich - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w na Wojn\u0105 (ISW). Dodaje, \u017ce \u015bwiadczy o tym m.in. dalsza mobilizacja, wzmocnienie przemys\u0142u zbrojeniowego i propagandy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-40-proc-uprawnionych-nie-uzylo-bonu-turystycznego-Ferie-to-dobry-moment-8472637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blisko 40 proc. uprawnionych nie u\u017cy\u0142o bonu turystycznego. Ferie to ostatni moment", "date_published": "2023-01-16 08:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/9bc874a5f21ed2-948-568-0-12-1607-964.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bon turystyczny jest wa\u017cny do 31 marca 2023 r. Ferie zimowe to dobry moment, i jeden z ostatnich, na wykorzystanie 500 z\u0142 lub 1000 z\u0142 (w przypadku dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) na wypoczynek dla dziecka. Jak informuje ZUS, wci\u0105\u017c prawie 40 proc. uprawnionych os\u00f3b nie wykorzysta\u0142o \u015bwiadcze\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-ZUS-Liczba-pracujacych-w-Polsce-cudzoziemcow-bedzie-rosla-8472674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes ZUS: Liczba pracuj\u0105cych w Polsce cudzoziemc\u00f3w b\u0119dzie ros\u0142a", "date_published": "2023-01-16 08:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/0932337cd0a91e-948-568-38-138-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba pracuj\u0105cych cudzoziemc\u00f3w w Polsce w kolejnych miesi\u0105cach b\u0119dzie ros\u0142a - poinformowa\u0142a cytowana w komunikacie prezes ZUS Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odszkodowanie-za-cuda-na-Orlenie-Wazna-bedzie-postawa-UOKiK-8472633.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odszkodowanie za \"cuda na Orlenie\"? Pozew mo\u017ce z\u0142o\u017cy\u0107 ka\u017cdy, ale nie ka\u017cdemu si\u0119 to op\u0142aci", "date_published": "2023-01-16 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/b17a0d457b250c-948-568-0-269-3988-2392.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Noworoczna afera paliwowa z Orlenem w roli g\u0142\u00f3wnej ci\u0105gle budzi spo\u0142eczne emocje. UOKiK wyja\u015bnia spraw\u0119, ale czy mo\u017cna liczy\u0107 na odszkodowanie? \"Przepisy daj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 w zasadzie ka\u017cdemu obywatelowi, kt\u00f3ry czuje si\u0119 poszkodowany dzia\u0142aniem koncernu\" \u2014 pisze \"Dziennik Gazeta Prawna\".\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-sprawdza-czy-sklepy-wdrozyly-dyrektywe-Omnibus-Pierwsze-wezwania-trafily-juz-do-firm-8472667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK sprawdza, czy sklepy wdro\u017cy\u0142y dyrektyw\u0119 Omnibus. Pierwsze wezwania trafi\u0142y ju\u017c do firm", "date_published": "2023-01-16 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a7406df0770d66-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK sprawdzi dostosowanie si\u0119 rynku do nowych przepis\u00f3w wynikaj\u0105cych z implementacji dyrektywy Omnibus. Inspekcja Handlowa rozpocznie kontrole w sze\u015bciu sieciach handlowych. Do ok. 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w zosta\u0142y wys\u0142ane wyst\u0105pienia w sprawie mo\u017cliwych nieprawid\u0142owo\u015bci - poinformowa\u0142 Urz\u0105d w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-NBP-W-I-kwartale-roczna-dynamika-PKB-moze-byc-ujemna-8472635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes NBP: W I kwartale roczna dynamika PKB mo\u017ce by\u0107 ujemna", "date_published": "2023-01-16 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8e4b40db8ea525-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roczna dynamika PKB w I kwartale mo\u017ce by\u0107 ujemna - powiedzia\u0142a w wywiadzie dla Business Insider Polska Marta Kightley, wiceprezes Narodowego Banku Polskiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-rzad-przygotowuje-wakacje-rachunkowe-dla-firm-Chodzi-o-ceny-gazu-8472632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: rz\u0105d przygotowuje wakacje rachunkowe dla firm. Chodzi o ceny gazu", "date_published": "2023-01-16 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />URE chce obni\u017cek cen gazu w taryfach. Rz\u0105d z kolei planuje dzia\u0142ania os\u0142onowe dla biznesowych odbiorc\u00f3w, m.in. szykuje tzw. wakacje rachunkowe - pisze poniedzia\u0142kowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-spadki-cen-surowca-po-raz-pierwszy-od-8-sesji-8472619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na rynkach ropy spadki cen surowca po raz pierwszy od 8 sesji", "date_published": "2023-01-16 07:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/d3fa60f7c3f9d7-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 po raz pierwszy od 8 sesji. Traderzy oceniaj\u0105 \"z\u0142o\u017cone\" perspektywy globalnego popytu na paliwa. Otwarcie Chin przynios\u0142o popraw\u0119 zapotrzebowania na rop\u0119, ale inne gospodarki spowalniaj\u0105, a to mo\u017ce os\u0142abi\u0107 popyt - oceniaj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Bialorus-i-Rosja-rozpoczely-wspolne-cwiczenia-lotnictwa-wojskowego-8472607.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Bia\u0142oru\u015b i Rosja rozpocz\u0119\u0142y wsp\u00f3lne \u0107wiczenia lotnictwa wojskowego", "date_published": "2023-01-16 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/0c42a8685666df-945-567-0-0-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oru\u015b i Rosja rozpocz\u0119\u0142y w poniedzia\u0142ek wsp\u00f3lne \u0107wiczenia lotnictwa wojskowego - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na resort obrony w Mi\u0144sku. \u0106wiczenia odbywaj\u0105 si\u0119 na wszystkich lotniskach Bia\u0142orusi i maj\u0105 trwa\u0107 do 1 lutego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-straszy-Europe-Polacy-nie-sa-jednak-w-czolowce-pesymistow-8472605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja straszy Europ\u0119. Polacy nie s\u0105 jednak w czo\u0142\u00f3wce pesymist\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 06:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/e33098b89f5956-945-560-0-56-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocno rosn\u0105ce ceny daj\u0105 w ko\u015b\u0107 nie tylko Polakom. Martwi\u0105 ok. 90 proc. mieszka\u0144c\u00f3w naszego kontynentu - wynika z sonda\u017cu IBRiS opublikowanego w poniedzia\u0142ek w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecenione-Tesle-Musk-rozwscieczyl-fanow-elektrykow-8472604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przecenione Tesle. Musk rozw\u015bcieczy\u0142 fan\u00f3w elektryk\u00f3w", "date_published": "2023-01-16 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/ef7907fbe952a9-948-567-5-37-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Takiej obni\u017cki fani Tesli dawno nie widzieli. Ceny najpopularniejszych modeli spad\u0142y nawet o 20 proc. w Europie i USA. Taki ruch ma zach\u0119ci\u0107 potencjalnych klient\u00f3w do zakup\u00f3w. Z produktu premium Tesla planuje przej\u015b\u0107 do \"standardu\"?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Heineken-International-B-V-oglasza-przymusowy-wykup-akcji-Zywca-8472600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Historia \u017bywca na GPW dobiega ko\u0144ca. Heineken \u015bci\u0105ga sp\u00f3\u0142k\u0119 z gie\u0142dy", "date_published": "2023-01-16 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/242c3ee206add8-945-567-510-255-1998-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Heineken og\u0142asza przymusowy wykup akcji Grupy \u017bywiec.\u00a0 Z kolei GPW zawiesi\u0142a handel walorami, kt\u00f3re na gie\u0142dzie by\u0142y notowane od\u00a024 wrze\u015bnia 1991 roku. Teraz miano sp\u00f3\u0142ki o najd\u0142u\u017cszym gie\u0142dowym sta\u017cu przypadnie jednemu z bank\u00f3w.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatki-oligarchow-sfinansuja-odbudowe-ukrainskiej-gospodarki-8472580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maj\u0105tki oligarch\u00f3w sfinansuj\u0105 odbudow\u0119 ukrai\u0144skiej gospodarki", "date_published": "2023-01-16 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/9e47ab560ed6c6-948-568-0-123-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Wojna pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej si\u0119 sko\u0144czy i\u00a0my j\u0105 wygramy -\u00a0m\u00f3wi Olexandr Romanyshyn,\u00a0przedstawiciel Biura Reform Gabinetu Ministr\u00f3w Ukrainy. Jak wskazuje, celem Ukrainy jest\u00a0przej\u015bcie...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-cukrowy-Resort-finansow-zabral-glos-ws-opodatkowania-sokow-8472572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek od cukru w sokach. Resort finans\u00f3w zabra\u0142 g\u0142os ws. nowej ustawy", "date_published": "2023-01-16 05:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/e87365318a23af-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Napoje zawieraj\u0105ce co najmniej 20 proc. soku korzystaj\u0105 z preferencyjnej op\u0142aty cukrowej, obj\u0119te s\u0105 op\u0142at\u0105 zmienn\u0105 i nie podlegaj\u0105 op\u0142acie sta\u0142ej. Niezale\u017cnie, czy cukier w napoju jest naturalny, czy syntetyczny, op\u0142at\u0119 nale\u017cy oblicza\u0107 od ca\u0142ej zawarto\u015bci cukr\u00f3w w napoju - t\u0142umaczy resort finans\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-ze-Swietokrzyskiego-Podlaskiego-i-Lubelskiego-najrzetelniejszymi-platnikami-8472568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, podlaskiego i lubelskiego najrzetelniejszymi p\u0142atnikami", "date_published": "2023-01-16 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/ecc0021b5aead9-937-562-37-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najsolidniej reguluj\u0105 p\u0142atno\u015bci wobec kontrahent\u00f3w firmy zarejestrowane w wojew\u00f3dztwach: \u015bwi\u0119tokrzyskim, podlaskim i lubelskim - wynika z rankingu rzetelno\u015bci opracowanego na podstawie danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Najgorsz\u0105 ocen\u0119 otrzyma\u0142y przedsi\u0119biorstwa z Mazowsza, Kujaw i \u015al\u0105ska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-obcina-pensje-swojego-dyrektorowi-generalnemu-Zaboli-go-8471583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apple obcina pensj\u0119 swojego dyrektorowi generalnemu. Zaboli go", "date_published": "2023-01-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/6d98ef3e4c63e4-948-568-32-12-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne wynagrodzenie dyrektora generalnego Apple'a Tima Cooka b\u0119dzie ni\u017csze o 40 proc. To pok\u0142osie krytyki, jak\u0105 zebra\u0142 od akcjonariuszy.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-boomu-na-nieruchomosci-Deweloperow-czeka-walka-o-przetrwanie-8471779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec boomu na nieruchomo\u015bci. \u201eDeweloper\u00f3w czeka walka o przetrwanie\u201d", "date_published": "2023-01-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/201e13c17b5253-948-568-0-0-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stygni\u0119cie rynku nieruchomo\u015bci post\u0119puje, na co wskazuje tak\u017ce indeks urban.one. Czy szukaj\u0105cy w\u0142asnego \u201eM\u201d b\u0119d\u0105 musieli zadowoli\u0107 si\u0119 stabilizacj\u0105 cen nominalnych i jedynie ich spadkiem w uj\u0119ciu realnym, czy mog\u0105 mie\u0107 nadziej\u0119, \u017ce rynek nieruchomo\u015bci zmieni wkr\u00f3tce w\u0142a\u015bciciela? Jak zwykle zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracodawcy-i-pracownicy-bez-powodow-do-radosci-8472117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracodawcy i pracownicy bez powod\u00f3w do rado\u015bci. Eksperci wieszcz\u0105 problemy na rynku pracy", "date_published": "2023-01-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/28047eb7e13d44-948-568-105-144-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku pracy szykuj\u0105 si\u0119 zmiany.\nNiestety niezbyt napawaj\u0105ce optymizmem.\nNiekorzystne otoczenie\nmakroekonomiczne, mniejsza liczba og\u0142osze\u0144 o prac\u0119 oraz negatywne nastroje\npracodawc\u00f3w nie wr\u00f3\u017c\u0105 najlepiej rynkowi pracy w tym roku. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w\nbezrobocie mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 do blisko 7 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIBOR-najnizej-od-pol-roku-w-koncu-wzrosnie-zdolnosc-kredytowa-8472490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIBOR najni\u017cej od p\u00f3\u0142 roku \u2013 w ko\u0144cu wzro\u015bnie zdolno\u015b\u0107 kredytowa?", "date_published": "2023-01-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/cbd49580b9f131-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po d\u0142ugim okresie wzrostu oprocentowania czas na lekk\u0105 ulg\u0119 dla kredytobiorc\u00f3w. WIBOR 3M znalaz\u0142 si\u0119 na poziomie notowanym po raz ostatnio pod koniec czerwca 2021 r. \u2013 poni\u017cej 7 proc. Dla poszukuj\u0105cych finansowania to szansa na wzrost zdolno\u015bci kredytowej, a dla sp\u0142acaj\u0105cych zmiennoprocentowe zobowi\u0105zania \u2013 na spadek obci\u0105\u017cenia domowego bud\u017cetu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SpaceX-wystrzelil-rakiete-Falcon-Heavy-z-wojskowymi-systemami-satelitarnymi-8472567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "SpaceX wystrzeli\u0142 rakiet\u0119 Falcon Heavy z wojskowymi systemami satelitarnymi", "date_published": "2023-01-16 04:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/c0234419f0261a-948-569-30-43-1701-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ska firma kosmiczna SpaceX, za\u0142o\u017cona przez Elona Muska, wystrzeli\u0142a w niedziel\u0119 rakiet\u0119 Falcon Heavy w pi\u0105tej misji kosmicznej nazwanej USSF-67, m.in. z dwoma wojskowymi systemami satelitarnymi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}