[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska dziennikarka pobita w Czeczenii. Wszcz\u0119to post\u0119powanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-dziennikarka-pobita-w-czeczenii-wszczeto-postepowan,nId,6884447\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska dziennikarka pobita w Czeczenii. Wszcz\u0119to post\u0119powanie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-dziennikarka-pobita-w-czeczenii-wszczeto-postepowan/000HDABV89K2N3IA-C321.jpg\" /></a>&quot;Wszcz\u0119to post\u0119powanie karne po tym, jak dziennikarka Jelena Mi\u0142aszyna i prawnik Aleksander Niemow zostali brutalnie zaatakowani w Czeczenii&quot; - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Komitet \u015aledczy Federacji Rosyjskiej. Poszkodowani przebywaj\u0105 w moskiewskim szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-dziennikarka-pobita-w-czeczenii-wszczeto-postepowan,nId,6884447", "date_published": "2023-07-05T20:52:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Armagedon nad Polsk\u0105. Poly namiesza\u0142a w pogodzie. Zalane domy i ulice", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-armagedon-nad-polska-poly-namieszala-w-pogodzie-zalane-domy-,nId,6884451\"><img align=\"left\" alt=\"Armagedon nad Polsk\u0105. Poly namiesza\u0142a w pogodzie. Zalane domy i ulice\" src=\"https://i.iplsc.com/armagedon-nad-polska-poly-namieszala-w-pogodzie-zalane-domy/000HDA6TIVY5SMRY-C321.jpg\" /></a>Cyklon Poly zmierza w kierunku Polski i sieje spustoszenie. Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w naszego kraju ju\u017c odczu\u0142a pierwsze skutki burz, kt\u00f3re sprowadza nadci\u0105gaj\u0105cy ni\u017c. Tylko do godzin wieczornych odnotowano oko\u0142o 300 interwencji stra\u017cak\u00f3w. Zalane s\u0105 ulice i domy. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b zmaga si\u0119 z brakiem pr\u0105du. Z kolei za naszymi granicami z powodu pogodowego armagedonu odnotowano ofiary \u015bmiertelne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-armagedon-nad-polska-poly-namieszala-w-pogodzie-zalane-domy-,nId,6884451", "date_published": "2023-07-05T20:03:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oruski re\u017cim pokaza\u0142 nagranie. Cichanouska odetchn\u0119\u0142a z ulg\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruski-rezim-pokazal-nagranie-cichanouska-odetchnela-z-u,nId,6884420\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruski re\u017cim pokaza\u0142 nagranie. Cichanouska odetchn\u0119\u0142a z ulg\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruski-rezim-pokazal-nagranie-cichanouska-odetchnela-z-u/000HD9Z5Y04JEDM4-C321.jpg\" /></a>Zwi\u0105zany z bia\u0142oruskimi w\u0142adzami kana\u0142 w komunikatorze Telegram opublikowa\u0142 w \u015brod\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 Siarhieja Cichanouskiego, m\u0119\u017ca liderki bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142any Cichanouskiej. &quot;Serce si\u0119 raduje&quot; - napisa\u0142a opozycjonistka. Nie wiadomo jednak, czy kiedy nagranie powsta\u0142o. Dzie\u0144 wcze\u015bniej Cichanouska dosta\u0142a anonimow\u0105 notatk\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce m\u0105\u017c nie \u017cyje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruski-rezim-pokazal-nagranie-cichanouska-odetchnela-z-u,nId,6884420", "date_published": "2023-07-05T18:51:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 zbada\u0107 \u015bmier\u0107 kaszalota. Znalaz\u0142 p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-zbadac-smierc-kaszalota-znalazl-pol-miliona-dolarow,nId,6884428\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 zbada\u0107 \u015bmier\u0107 kaszalota. Znalaz\u0142 p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-zbadac-smierc-kaszalota-znalazl-pol-miliona-dolarow/000HD9XYM60ILGGX-C321.jpg\" /></a>Niesamowite znalezisko na Wyspach Kanaryjskich. Naukowiec Antonio Fernandez bada\u0142 zagadkow\u0105 \u015bmier\u0107 kaszalota, gdy w jego cielsku znalaz\u0142... p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w. Nie dos\u0142ownie. Chodzi o wymiociny tego zwierz\u0119cia, kt\u00f3rych cena osi\u0105ga zawrotn\u0105 sum\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-zbadac-smierc-kaszalota-znalazl-pol-miliona-dolarow,nId,6884428", "date_published": "2023-07-05T18:36:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanin mia\u0142 ponownie trafi\u0107 na front. Wybra\u0142 radykalne rozwi\u0105zanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanin-mial-ponownie-trafic-na-front-wybral-radykalne-rozw,nId,6884183\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanin mia\u0142 ponownie trafi\u0107 na front. Wybra\u0142 radykalne rozwi\u0105zanie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanin-mial-ponownie-trafic-na-front-wybral-radykalne-rozw/00082NEAH5A2DQLS-C321.jpg\" /></a>Rosyjski \u017co\u0142nierz batalionu A\u0142ga wr\u00f3ci\u0142 do Rosji na przepustk\u0119 z wojny i tak bardzo nie chcia\u0142 wraca\u0107 na front, \u017ce odebra\u0142 sobie \u017cycie - informuje Radio Swoboda. 34-latek skar\u017cy\u0142 si\u0119 swojej rodzinie, \u017ce warunki na froncie s\u0105 op\u0142akane, a wojskowi walcz\u0105 bez specjalistycznego sprz\u0119tu. Wed\u0142ug siostry zmar\u0142ego, jej brat chcia\u0142 przekupi\u0107 urz\u0119dnik\u00f3w, by nie musie\u0107 wraca\u0107 na front. Zanim da\u0142a rad\u0119 mu pom\u00f3c, m\u0119\u017cczyzna ju\u017c nie \u017cy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanin-mial-ponownie-trafic-na-front-wybral-radykalne-rozw,nId,6884183", "date_published": "2023-07-05T18:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znana sie\u0107 market\u00f3w wycofuje jaja i ostrzega przed Salmonell\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znana-siec-marketow-wycofuje-jaja-i-ostrzega-przed-salmonell,nId,6884402\"><img align=\"left\" alt=\"Znana sie\u0107 market\u00f3w wycofuje jaja i ostrzega przed Salmonell\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/znana-siec-marketow-wycofuje-jaja-i-ostrzega-przed-salmonell/000HD9U7MWOPJI1M-C321.jpg\" /></a>Kaufland wycofuje ze sprzeda\u017cy parti\u0119 jaj. Pow\u00f3d? Obecno\u015b\u0107 pa\u0142eczek Salmonella Enteritidis. Spo\u017cycie tych produkt\u00f3w mo\u017ce prowadzi\u0107 do nudno\u015bci, wymiot\u00f3w i biegunki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znana-siec-marketow-wycofuje-jaja-i-ostrzega-przed-salmonell,nId,6884402", "date_published": "2023-07-05T17:54:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Polka zaatakowa\u0142a 19-letni\u0105 policjantk\u0119. Mia\u0142a 2,34 promila", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polka-zaatakowala-19-letnia-policjantke-miala-2-34-pr,nId,6884369\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polka zaatakowa\u0142a 19-letni\u0105 policjantk\u0119. Mia\u0142a 2,34 promila\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polka-zaatakowala-19-letnia-policjantke-miala-2-34-pr/000HD9RPHB4O27W0-C321.jpg\" /></a>26-letnia Polka zaatakowa\u0142a i zrani\u0142a funkcjonariuszk\u0119 niemieckiej policji na dworcu g\u0142\u00f3wnym. Do zdarzenia dosz\u0142o w Monachium. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce obywatelka Polski by\u0142a kompletnie pijana. Teraz odpowie za sw\u00f3j czyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polka-zaatakowala-19-letnia-policjantke-miala-2-34-pr,nId,6884369", "date_published": "2023-07-05T17:15:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes PiS przyznaje: Pope\u0142nili\u015bmy b\u0142\u0105d. Inicjatywa zatrzymana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-przyznaje-popelnilismy-blad-inicjatywa-zatrzymana,nId,6884388\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS przyznaje: Pope\u0142nili\u015bmy b\u0142\u0105d. Inicjatywa zatrzymana\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-przyznaje-popelnilismy-blad-inicjatywa-zatrzymana/000HD9PPO99HO128-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk mo\u017ce dzi\u015b kluczy\u0107, lawirowa\u0107, udawa\u0107 (...). Mo\u017ce nawet udawa\u0107 konfederat\u0119, ale jest w tym kompletnie niewiarygodny - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, pytany o ostatnie nagrania by\u0142ego premiera i lidera Platformy Obywatelskiej w kontek\u015bcie polityki migracyjnej. Prezes PiS m\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o rozporz\u0105dzeniu ws. pracownik\u00f3w zagranicznych. - Ta inicjatywa by\u0142a zdecydowanym b\u0142\u0119dem, zosta\u0142a rozpoznana i zatrzymana - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-przyznaje-popelnilismy-blad-inicjatywa-zatrzymana,nId,6884388", "date_published": "2023-07-05T17:08:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pad\u0142o pytanie o memy z premierem. Mateusz Morawiecki odpowiedzia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-padlo-pytanie-o-memy-z-premierem-mateusz-morawiecki-odpowied,nId,6884362\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142o pytanie o memy z premierem. Mateusz Morawiecki odpowiedzia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/padlo-pytanie-o-memy-z-premierem-mateusz-morawiecki-odpowied/000HD9L2D14FSSJD-C321.jpg\" /></a>Oddali\u015bmy do u\u017cytku o oko\u0142o 90 tys. mieszka\u0144 wi\u0119cej, ni\u017c w czasach rz\u0105d\u00f3w PO-PSL. To jednak wci\u0105\u017c za ma\u0142o - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki w czasie popularnego Q&amp;A, czyli rundy pyta\u0144 i odpowiedzi. Szef rz\u0105du doda\u0142 przy tym, \u017ce grunty pod budow\u0119 kolejnych mieszka\u0144 blokuj\u0105 w\u0142odarze miast w tym Rafa\u0142 Trzaskowski. Premier m\u00f3wi\u0142 te\u017c, co s\u0105dzi o memach na sw\u00f3j temat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-padlo-pytanie-o-memy-z-premierem-mateusz-morawiecki-odpowied,nId,6884362", "date_published": "2023-07-05T16:19:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nuklearny szanta\u017c Kremla. Media: Xi Jinping ostrzeg\u0142 W\u0142adimira Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nuklearny-szantaz-kremla-media-xi-jinping-ostrzegl-wladimira,nId,6884208\"><img align=\"left\" alt=\"Nuklearny szanta\u017c Kremla. Media: Xi Jinping ostrzeg\u0142 W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/nuklearny-szantaz-kremla-media-xi-jinping-ostrzegl-wladimira/000GJEOILVLGFRMS-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping osobi\u015bcie ostrzeg\u0142 W\u0142adimira Putina przed u\u017cyciem broni nuklearnej na Ukrainie - poda\u0142 &quot;Financial Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na relacje &quot;zachodnich i chi\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w&quot;. Oficjalna wiadomo\u015b\u0107 mia\u0142a zosta\u0107 z\u0142o\u017cona na r\u0119ce prezydenta Rosji podczas wizyty przyw\u00f3dcy Chin w Moskwie w marcu tego roku. Od tego czasu ucich\u0142y gro\u017aby wymierzone przez Kreml. Administracja w Pekinie przypisuje sobie zas\u0142ugi w tej kwestii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nuklearny-szantaz-kremla-media-xi-jinping-ostrzegl-wladimira,nId,6884208", "date_published": "2023-07-05T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile wyniesie 14. emerytura i kiedy przyjdzie? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-wyniesie-14-emerytura-i-kiedy-przyjdzie-wyjasniamy,nId,6884033\"><img align=\"left\" alt=\"Ile wyniesie 14. emerytura i kiedy przyjdzie? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-wyniesie-14-emerytura-i-kiedy-przyjdzie-wyjasniamy/000HD7VFFN2BGA3K-C321.jpg\" /></a>14. emerytura to coroczne \u015bwiadczenie emerytalne, kt\u00f3re jest wyp\u0142acane od 2021 roku. Dodatek mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 podobny do 13. emerytury, jednak nieco si\u0119 od siebie r\u00f3\u017cni\u0105. Rozbie\u017cno\u015b\u0107 wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie w kryteriach przyznawania nowego \u015bwiadczenia. Niestety, jednak nie ka\u017cdy dostanie 14. emerytur\u0119. Kto si\u0119 na ni\u0105 kwalifikuje i ile otrzyma?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-wyniesie-14-emerytura-i-kiedy-przyjdzie-wyjasniamy,nId,6884033", "date_published": "2023-07-05T15:46:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja w budynku s\u0105du w Kijowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-budynku-sadu-w-kijowe,nId,6884186\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w budynku s\u0105du w Kijowe\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-budynku-sadu-w-kijowe/000HD9ILOG8TGUX4-C321.jpg\" /></a>W kijowskim s\u0105dzie dosz\u0142o do eksplozji - przekaza\u0142a ukrai\u0144ska policja we wpisie na Telegramie. Jak czytamy, obecnie na miejscu pracuje grupa dochodzeniowo-\u015bledcza, si\u0142y specjalne, a tak\u017ce psy policyjne i eksperci do spraw materia\u0142\u00f3w wybuchowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-budynku-sadu-w-kijowe,nId,6884186", "date_published": "2023-07-05T15:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zasady na polskich lotniskach. O czym trzeba pami\u0119ta\u0107 przed wylotem na wakacje?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zasady-na-polskich-lotniskach-o-czym-trzeba-pamietac-przed-w,nId,6883891\"><img align=\"left\" alt=\"Zasady na polskich lotniskach. O czym trzeba pami\u0119ta\u0107 przed wylotem na wakacje?\" src=\"https://i.iplsc.com/zasady-na-polskich-lotniskach-o-czym-trzeba-pamietac-przed-w/000HD78EL0AE5KGI-C321.jpg\" /></a>Nadszed\u0142 czas wakacyjnych podr\u00f3\u017cy. Przygotowania do nich nigdy nie s\u0105 \u0142atwe. O czym trzeba pami\u0119ta\u0107 przed wylotem na wakacje? Co mo\u017cna mie\u0107 w baga\u017cu podr\u0119cznym i baga\u017cu rejestrowanym, a czego nie wolno zabra\u0107? Jak du\u017cy baga\u017c mo\u017cna wnie\u015b\u0107 na pok\u0142ad samolotu? Odpowiadamy na najcz\u0119\u015bciej zadawane pytania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zasady-na-polskich-lotniskach-o-czym-trzeba-pamietac-przed-w,nId,6883891", "date_published": "2023-07-05T15:01:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czystki w rosyjskiej armii. Znany genera\u0142 przepad\u0142 bez \u015bladu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czystki-w-rosyjskiej-armii-znany-general-przepadl-bez-sladu,nId,6884172\"><img align=\"left\" alt=\"Czystki w rosyjskiej armii. Znany genera\u0142 przepad\u0142 bez \u015bladu\" src=\"https://i.iplsc.com/czystki-w-rosyjskiej-armii-znany-general-przepadl-bez-sladu/000HD93SI7FMWNKU-C321.jpg\" /></a>W Rosji zauwa\u017cona zosta\u0142a nieobecno\u015b\u0107 kolejnego z genera\u0142\u00f3w - informuje brytyjski wywiad. Chodzi o Junusa-bieka Jewkurowa. Wojskowy od 2019 roku pe\u0142ni\u0142 urz\u0105d wiceministra obrony narodowej. Dow\u00f3dca mia\u0142 by\u0107 widziany w towarzystwie Jewgienija Prigo\u017cyna w czasie, gdy Grupa Wagnera przejmowa\u0142a Rost\u00f3w nad Donem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czystki-w-rosyjskiej-armii-znany-general-przepadl-bez-sladu,nId,6884172", "date_published": "2023-07-05T14:57:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprzeczne informacje Rosjan z okolic Bachmutu. Dementuj\u0105 w\u0142asne doniesienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sprzeczne-informacje-rosjan-z-okolic-bachmutu-dementuja-wlas,nId,6884128\"><img align=\"left\" alt=\"Sprzeczne informacje Rosjan z okolic Bachmutu. Dementuj\u0105 w\u0142asne doniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzeczne-informacje-rosjan-z-okolic-bachmutu-dementuja-wlas/000HA0IZ3225LK0B-C321.jpg\" /></a>Rosjanie wycofali si\u0119 z Kliszczijiwki na po\u0142udnie od Bachmutu, poniewa\u017c brakuje im amunicji - poinformowa\u0142 rosyjski bloger wojskowy Aleksandr S\u0142adkow. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej zdementowa\u0142 swoje doniesienia i zmieni\u0142 narracj\u0119, a now\u0105 wersj\u0119 potwierdzi\u0142a pa\u0144stwowa agencja prasowa Kremla, a tak\u017ce inny bloger - przestrzeg\u0142 jednak, \u017ce gorsza dla Rosjan sytuacja ma miejsce na p\u00f3\u0142noc od okupowanego miasta. Tymczasem Ukrai\u0144cy przekazali, \u017ce na tym odcinku frontu robi\u0105 coraz wi\u0119ksze post\u0119py i wyzwalaj\u0105 miasta utracone na pocz\u0105tku wojny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sprzeczne-informacje-rosjan-z-okolic-bachmutu-dementuja-wlas,nId,6884128", "date_published": "2023-07-05T14:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Obraz paniki\", \"wracam do Polski\", \"bezpieczniej ni\u017c w Warszawie\". Polacy o sytuacji we Francji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/krystyna-opozda/news-obraz-paniki-wracam-do-polski-bezpieczniej-niz-w-warszawie-p,nId,6884000\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Obraz paniki&quot;, &quot;wracam do Polski&quot;, &quot;bezpieczniej ni\u017c w Warszawie&quot;. Polacy o sytuacji we Francji \" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-paniki-wracam-do-polski-bezpieczniej-niz-w-warszawie-p/000HD7RWVIW1E0QR-C321.jpg\" /></a>- Mam w g\u0142owie jeden obraz, kt\u00f3ry zobaczy\u0142em na ulicy. To obraz paniki, niczym z II wojny \u015bwiatowej - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 pan Pawe\u0142, kt\u00f3ry miniony weekend sp\u0119dzi\u0142 w ow\u0142adni\u0119tym zamieszkami Pary\u017cu. - Francuzi maj\u0105 syndrom sztokholmski. Oszukuj\u0105 si\u0119, \u017ce uda im si\u0119 zintegrowa\u0107 wszystkich imigrant\u00f3w - dodaje wieloletnia mieszkanka stolicy kraju. - We Francji jest znacznie bezpieczniej ni\u017c np. w nocy w Warszawie - zarzeka si\u0119 z kolei mieszkaniec Nicei. Polacy przebywaj\u0105cy we Francji opowiedzieli nam, co my\u015bl\u0105 o rozgrywaj\u0105cych si\u0119 tam...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/krystyna-opozda/news-obraz-paniki-wracam-do-polski-bezpieczniej-niz-w-warszawie-p,nId,6884000", "date_published": "2023-07-05T14:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Szcz\u0119\u015bcie\" pomimo tragedii Titana. Naukowcy m\u00f3wi\u0105 o odkryciu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczescie-pomimo-tragedii-titana-naukowcy-mowia-o-odkryciu,nId,6884130\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Szcz\u0119\u015bcie&quot; pomimo tragedii Titana. Naukowcy m\u00f3wi\u0105 o odkryciu\" src=\"https://i.iplsc.com/szczescie-pomimo-tragedii-titana-naukowcy-mowia-o-odkryciu/000HCB5BK66EH9R6-C321.jpg\" /></a>Dzi\u0119ki pracy grup badawczych na sta\u0142y l\u0105d uda\u0142o si\u0119 wydoby\u0107 ju\u017c kilka fragment\u00f3w Titana - komercyjnej \u0142odzi podwodnej, kt\u00f3rej katastrofa doprowadzi\u0142a do \u015bmierci pi\u0119ciu os\u00f3b. Teraz naukowcy przest\u0105pi\u0105 do badania szcz\u0105tk\u00f3w. Jak podkre\u015blaj\u0105, maj\u0105 szcz\u0119\u015bcie. Fragmenty, kt\u00f3re przetrwa\u0142y - najpewniej - implozj\u0119 \u0142odzi, &quot;przesz\u0142y ich oczekiwania&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczescie-pomimo-tragedii-titana-naukowcy-mowia-o-odkryciu,nId,6884130", "date_published": "2023-07-05T14:20:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pedofil wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 mimo surowego wyroku. \"Szokuj\u0105ce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedofil-wyszedl-na-wolnosc-mimo-surowego-wyroku-szokujace,nId,6884073\"><img align=\"left\" alt=\"Pedofil wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 mimo surowego wyroku. &quot;Szokuj\u0105ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pedofil-wyszedl-na-wolnosc-mimo-surowego-wyroku-szokujace/000HD7ZK7Q37SEMX-C321.jpg\" /></a>Po siedmiu latach sp\u0119dzonych w zak\u0142adzie karnym 68-letni pedofil Pieter C. zosta\u0142 dyskretnie wypuszczony na wolno\u015b\u0107, mimo zas\u0105dzonej kary 19 lat wi\u0119zienia - donosi dziennik &quot;Het Nieuwsblad&quot;. M\u0119\u017cczyzna otrzyma\u0142 jeden z najsurowszych wyrok\u00f3w z zakresu wykorzystywania dzieci w historii Belgii, jednak s\u0105d w Gandawie przychyli\u0142 si\u0119 do argumentacji obro\u0144c\u00f3w Holendra, jakoby kara by\u0142a zbyt restrykcyjna. &quot;To naprawd\u0119 niezrozumia\u0142e, wr\u0119cz szokuj\u0105ce&quot; - dodaje cz\u0142onkini organizacji &quot;Child Focus&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedofil-wyszedl-na-wolnosc-mimo-surowego-wyroku-szokujace,nId,6884073", "date_published": "2023-07-05T13:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjny ruch Emmanuela Macrona. Tak chce uci\u0105\u0107 zamieszki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersyjny-ruch-emmanuela-macrona-tak-chce-uciac-zamiesz,nId,6884088\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjny ruch Emmanuela Macrona. Tak chce uci\u0105\u0107 zamieszki\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjny-ruch-emmanuela-macrona-tak-chce-uciac-zamiesz/000GG0W2C85XE4EP-C321.jpg\" /></a>Niepokoje we Francji po \u015bmierci 17-letniego Nahela wci\u0105\u017c trwaj\u0105. By ukr\u00f3ci\u0107 zamieszki, prezydent Emmanuel Macron proponuje cz\u0119\u015bciow\u0105 blokad\u0119 medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Ruch, budz\u0105cy spore kontrowersje, ma by\u0107 poparty analiz\u0105, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce uczestnicy protest\u00f3w we Francji kontaktuj\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 za pomoc\u0105 w\u0142a\u015bnie tych platform.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersyjny-ruch-emmanuela-macrona-tak-chce-uciac-zamiesz,nId,6884088", "date_published": "2023-07-05T13:11:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny fina\u0142 pierwszego dnia w pracy. Maszyna wci\u0105gn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 17-latki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-final-pierwszego-dnia-w-pracy-maszyna-wciagnela-re,nId,6883992\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny fina\u0142 pierwszego dnia w pracy. Maszyna wci\u0105gn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 17-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-final-pierwszego-dnia-w-pracy-maszyna-wciagnela-re/000HD7VPWTHW3O84-C321.jpg\" /></a>Dramatyczny wypadek nastolatki w Go\u0142uchowie (woj. wielkopolskie). Pierwszego dnia pracy maszyna do kruszenia szk\u0142a wci\u0105gn\u0119\u0142a jej praw\u0105 r\u0119k\u0119. 17-latk\u0119 uwolnili stra\u017cacy, korzystaj\u0105c przy tym z hydraulicznego sprz\u0119tu i pi\u0142 tarczowych. Nastolatka trafi\u0142a do szpitala, ma cz\u0119\u015bciowo zmia\u017cd\u017con\u0105 r\u0119k\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-final-pierwszego-dnia-w-pracy-maszyna-wciagnela-re,nId,6883992", "date_published": "2023-07-05T12:51:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miliony mieszka\u0144c\u00f3w UE zagro\u017cone ub\u00f3stwem. Jak wypada Polska?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ubostwo-i-wykluczenie-spoleczne-zmora-ue-polska-jedna-z-ziel,nId,6884041\"><img align=\"left\" alt=\"Miliony mieszka\u0144c\u00f3w UE zagro\u017cone ub\u00f3stwem. Jak wypada Polska?\" src=\"https://i.iplsc.com/miliony-mieszkancow-ue-zagrozone-ubostwem-jak-wypada-polska/000HD7SNIB5Q81G9-C321.jpg\" /></a>Ponad 95 mln obywateli Unii Europejskiej jest zagro\u017conych ub\u00f3stwem albo wykluczeniem spo\u0142ecznym - wynika z najnowszych danych Eurostatu. Najbardziej nara\u017cone s\u0105 osoby nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia, s\u0142abo wykszta\u0142cone, kobiety oraz m\u0142odzi w wieku 18-24 lata. Co ciekawe, Polska wypada pod tym wzgl\u0119dem znacznie lepiej od unijnej \u015bredniej i wielu zamo\u017cnych pa\u0144stw &quot;starej UE&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ubostwo-i-wykluczenie-spoleczne-zmora-ue-polska-jedna-z-ziel,nId,6884041", "date_published": "2023-07-05T12:44:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ana i trudno wykrywalna choroba w polskich lasach. Sypi\u0105 si\u0119 ostrze\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozna-i-trudno-wykrywalna-choroba-w-polskich-lasach-sypia-s,nId,6883929\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ana i trudno wykrywalna choroba w polskich lasach. Sypi\u0105 si\u0119 ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/grozna-i-trudno-wykrywalna-choroba-w-polskich-lasach-sypia-s/000HD7IFMWPRTQA7-C321.jpg\" /></a>Lasy Pa\u0144stwowe apeluj\u0105 o rozs\u0105dek i dbanie o higien\u0119 u os\u00f3b decyduj\u0105cych si\u0119 na zbieranie le\u015bnych owoc\u00f3w, ostrzegaj\u0105c tym samym przed bardzo gro\u017an\u0105 i trudno wykrywaln\u0105 chorob\u0105. Mowa o b\u0105blowicy, kt\u00f3ra przez d\u0142ugi czas po zaka\u017ceniu nie daje \u017cadnych objaw\u00f3w, a zaczyna pustoszy\u0107 ludzki organizm. Czy oznacza to, \u017ce trzeba zrezygnowa\u0107 ze \u015bwie\u017cych owoc\u00f3w prosto z krzaka? Nie. Wystarczy wiedzie\u0107, jak dochodzi do zaka\u017cenia i w jaki spos\u00f3b si\u0119 przed nim chroni\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozna-i-trudno-wykrywalna-choroba-w-polskich-lasach-sypia-s,nId,6883929", "date_published": "2023-07-05T12:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KE wyda\u0142a raport o praworz\u0105dno\u015bci w Polsce. \"Powa\u017cne obawy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ke-wydala-raport-o-praworzadnosci-w-polsce-powazne-obawy,nId,6883940\"><img align=\"left\" alt=\"KE wyda\u0142a raport o praworz\u0105dno\u015bci w Polsce. &quot;Powa\u017cne obawy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ke-wydala-raport-o-praworzadnosci-w-polsce-powazne-obawy/0007KE6J2WFEN70G-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cno\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w, walka z korupcj\u0105 i wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w to g\u0142\u00f3wne wyzwania zwi\u0105zane z praworz\u0105dno\u015bci\u0105 w Polsce - wynika z corocznego raportu o rz\u0105dach prawa w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, przeprowadzonym przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105. Jak podkre\u015bla KE, cho\u0107 w pewnych elementach polski system uleg\u0142 poprawie, jednak pojawiaj\u0105 si\u0119 problemy zwi\u0105zane z niezawis\u0142o\u015bci\u0105, przejrzysto\u015bci\u0105 finansowania partii politycznych w czasie kampanii wyborczej, czy te\u017c pluralizmem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ke-wydala-raport-o-praworzadnosci-w-polsce-powazne-obawy,nId,6883940", "date_published": "2023-07-05T12:11:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czechy: Zgin\u0105\u0142 w po\u017carze kontenera na elektroodpady. Dramatyczna akcja stra\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-zginal-w-pozarze-kontenera-na-elektroodpady-dramatycz,nId,6883758\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Zgin\u0105\u0142 w po\u017carze kontenera na elektroodpady. Dramatyczna akcja stra\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-zginal-w-pozarze-kontenera-na-elektroodpady-dramatycz/000HD6J549XY170C-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 40-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wszed\u0142 w czeskim Pil\u017anie do kontenera na elektroodpady i przez nieostro\u017cne zachowanie wywo\u0142a\u0142 we wn\u0119trzu pojemnika po\u017car. Wezwane na miejsce s\u0142u\u017cby podj\u0119\u0142y dramatyczn\u0105 pr\u00f3b\u0119 uratowania \u017cycia zaklinowanego 40-latka, ale gdy uda\u0142o si\u0119 ugasi\u0107 p\u0142omienie i go wydoby\u0107, lekarz stwierdzi\u0142 zgon.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-zginal-w-pozarze-kontenera-na-elektroodpady-dramatycz,nId,6883758", "date_published": "2023-07-05T11:57:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sze\u015b\u0107 najpi\u0119kniejszych szlak\u00f3w w Tatrach. Zobacz najlepsze trasy na wakacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szesc-najpiekniejszych-szlakow-w-tatrach-zobacz-najlepsze-tr,nId,6879646\"><img align=\"left\" alt=\"Sze\u015b\u0107 najpi\u0119kniejszych szlak\u00f3w w Tatrach. Zobacz najlepsze trasy na wakacje\" src=\"https://i.iplsc.com/szesc-najpiekniejszych-szlakow-w-tatrach-zobacz-najlepsze-tr/000HD75BNMAGI9NJ-C321.jpg\" /></a>Tatry to jeden z najbardziej malowniczych rejon\u00f3w Polski, kt\u00f3ry cieszy si\u0119 popularno\u015bci\u0105, zar\u00f3wno zim\u0105, jak i latem. Przyje\u017cd\u017caj\u0105 tam nie tylko do\u015bwiadczeni taternicy, ale i pocz\u0105tkuj\u0105cy tury\u015bci, kt\u00f3rzy mog\u0105 skorzysta\u0107 z wielu pi\u0119knych i \u0142atwo dost\u0119pnych szlak\u00f3w. Oto kilka najpi\u0119kniejszych tras w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym, kt\u00f3re nie s\u0105 szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105ce. Sprawd\u017a czy  nadaj\u0105 si\u0119 na wakacyjn\u0105 wypraw\u0119 z dzie\u0107mi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szesc-najpiekniejszych-szlakow-w-tatrach-zobacz-najlepsze-tr,nId,6879646", "date_published": "2023-07-05T11:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Plakat rekrutacyjny \"polskiego MON\". S. \u017baryn: Rosja wykorzystuje k\u0142amstwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plakat-rekrutacyjny-polskiego-mon-s-zaryn-rosja-wykorzystuje,nId,6883980\"><img align=\"left\" alt=\"Plakat rekrutacyjny &quot;polskiego MON&quot;. S. \u017baryn: Rosja wykorzystuje k\u0142amstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/plakat-rekrutacyjny-polskiego-mon-s-zaryn-rosja-wykorzystuje/000HD7KGL4TQ8WXX-C321.jpg\" /></a>Rosyjska dezinformacja trwa w najlepsze. &quot;Rosja sfabrykowa\u0142a materia\u0142 z rzekomym plakatem rekrutacyjnym&quot; - zaznaczy\u0142 we wpisie Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce Moskwa wykorzystuje k\u0142amstwa, \u017ceby &quot;uderza\u0107 w wizerunek Polski&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plakat-rekrutacyjny-polskiego-mon-s-zaryn-rosja-wykorzystuje,nId,6883980", "date_published": "2023-07-05T11:44:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wieloryb prawie wpad\u0142 w \u0142\u00f3d\u017a w\u0119dkarza. \"Niemal czu\u0142em jego oddech\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wieloryb-prawie-wpadl-w-lodz-wedkarza-niemal-czulem-jego-odd,nId,6883941\"><img align=\"left\" alt=\"Wieloryb prawie wpad\u0142 w \u0142\u00f3d\u017a w\u0119dkarza. &quot;Niemal czu\u0142em jego oddech&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wieloryb-prawie-wpadl-w-lodz-wedkarza-niemal-czulem-jego-odd/000HD7G3YDWITLJW-C321.jpg\" /></a>Nic nie wskazywa\u0142o na to, \u017ce po\u0142\u00f3w australijskiego w\u0119dkarza zostanie zak\u0142\u00f3cony. By\u0142o spokojnie, dop\u00f3ki przed jego \u0142\u00f3dk\u0105 nie wy\u0142oni\u0142 si\u0119 wieloryb. Zwierz\u0119 nie wyrz\u0105dzi\u0142o \u017cadnych szk\u00f3d i przep\u0142yn\u0119\u0142o pod pok\u0142adem. Rybak udost\u0119pni\u0142 w sieci nagranie ze &quot;spotkania&quot; z wielorybem i doda\u0142, \u017ce ssak by\u0142 tak blisko, \u017ce &quot;niemal czu\u0142 jego oddech&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wieloryb-prawie-wpadl-w-lodz-wedkarza-niemal-czulem-jego-odd,nId,6883941", "date_published": "2023-07-05T11:40:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spalenie Koranu w Szwecji. Teraz chc\u0105 zgody na zniszczenie Biblii i Tory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalenie-koranu-w-szwecji-teraz-chca-zgody-na-zniszczenie-bi,nId,6883864\"><img align=\"left\" alt=\"Spalenie Koranu w Szwecji. Teraz chc\u0105 zgody na zniszczenie Biblii i Tory\" src=\"https://i.iplsc.com/spalenie-koranu-w-szwecji-teraz-chca-zgody-na-zniszczenie-bi/000HD7AKEDQMUEG2-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa spalenia Koranu w Szwecji przez 37-letniego imigranta z Iraku. Do policji zacz\u0119\u0142y wp\u0142ywa\u0107 podobne wnioski o zgod\u0119 na spalenie \u015bwi\u0119tych ksi\u0105g: Koranu, Biblii, Tory oraz innych &quot;niesprecyzowanych tekst\u00f3w religijnych&quot;. Tymczasem po zniszczeniu Koranu muzu\u0142ma\u0144ski \u015bwiat wpad\u0142 w oburzenie, a Szwecja mierzy si\u0119 ze zwi\u0105zanymi z tym reperkusjami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalenie-koranu-w-szwecji-teraz-chca-zgody-na-zniszczenie-bi,nId,6883864", "date_published": "2023-07-05T10:43:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M. Morawiecki po spotkaniu z G. Meloni: Chcemy powstrzyma\u0107 nielegaln\u0105 migracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-m-morawiecki-po-spotkaniu-z-g-meloni-chcemy-powstrzymac-niel,nId,6883852\"><img align=\"left\" alt=\"M. Morawiecki po spotkaniu z G. Meloni: Chcemy powstrzyma\u0107 nielegaln\u0105 migracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/m-morawiecki-po-spotkaniu-z-g-meloni-chcemy-powstrzymac-niel/000HD729YUC6UQ5H-C321.jpg\" /></a>- Polska nie zgadza si\u0119 na przymusow\u0105 relokacj\u0119 uchod\u017ac\u00f3w, a premier Giorgia Meloni doskonale nas rozumie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu z szefow\u0105 w\u0142oskiego rz\u0105du. Jak stwierdzi\u0142, Warszawa i Rzym maj\u0105 bardzo zbli\u017cone stanowiska w kwestii wojny w Ukrainie oraz nielegalnej migracji, co w swojej wypowiedzi potwierdzi\u0142a tak\u017ce jego w\u0142oska odpowiedniczka. - Jestem pod wra\u017ceniem, jak premier Morawiecki silnie wyra\u017ca interesy Polski. Pracujemy w kierunku wsp\u00f3lnym, czyli nie jak zarz\u0105dza\u0107 nielegaln\u0105 migracj\u0105, ale jak j\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-m-morawiecki-po-spotkaniu-z-g-meloni-chcemy-powstrzymac-niel,nId,6883852", "date_published": "2023-07-05T10:42:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na tej wojnie gin\u0105 te\u017c Polacy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-na-tej-wojnie-gina-tez-polacy,nId,6883879\"><img align=\"left\" alt=\"Na tej wojnie gin\u0105 te\u017c Polacy\" src=\"https://i.iplsc.com/na-tej-wojnie-gina-tez-polacy/000HD790KK52RRLM-C321.jpg\" /></a>Czy staruszki chroni\u0105cej si\u0119 pod sto\u0142em przed ostrza\u0142em artyleryjskim, rakietowym i dronami wojna dotyczy? Czy dotyka nauczycielki - matki \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry znalaz\u0142 si\u0119 na wojnie jako ochotnik? Wydaje mi si\u0119, \u017ce tak. Dzi\u015b cz\u0119sto zapomina si\u0119, \u017ce Ukrain\u0119 zamieszkuj\u0105 tak\u017ce Polacy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-na-tej-wojnie-gina-tez-polacy,nId,6883879", "date_published": "2023-07-05T10:32:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Fukushimie. Japo\u0144ski rz\u0105d chce spu\u015bci\u0107 wod\u0119 do morza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elektrownia-jadrowa-w-fukushimie-japonski-rzad-chce-spuscic-,nId,6883867\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Fukushimie. Japo\u0144ski rz\u0105d chce spu\u015bci\u0107 wod\u0119 do morza\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-jadrowa-w-fukushimie-japonski-rzad-chce-spuscic/000HD74CBBPLUHV1-C321.jpg\" /></a>Japo\u0144ski rz\u0105d planuje rozpocz\u0105\u0107 uwalnianie uzdatnionej radioaktywnej wody ze zniszczonej elektrowni j\u0105drowej w Fukushimie. Mia\u0142oby do tego doj\u015b\u0107 ju\u017c w sierpniu - poda\u0142 portal Nikkei. Rafael Grossi, szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) przedstawi\u0142 premierowi Fumio Kishidzie raport, w kt\u00f3rym zezwolono na taki proceder. Tokio oczekuje jednak na oficjaln\u0105 zgod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elektrownia-jadrowa-w-fukushimie-japonski-rzad-chce-spuscic-,nId,6883867", "date_published": "2023-07-05T09:54:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zapadlisko w Trzebini. Ziemia nie wytrzyma\u0142a ci\u0119\u017caru wiertnicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nowe-zapadlisko-w-trzebini-ziemia-nie-wytrzymala-ciezaru-wie,nId,6883845\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zapadlisko w Trzebini. Ziemia nie wytrzyma\u0142a ci\u0119\u017caru wiertnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zapadlisko-w-trzebini-ziemia-nie-wytrzymala-ciezaru-wie/000HD6XON295X9JW-C321.jpg\" /></a>Po raz kolejny zapad\u0142a si\u0119 ziemia w Trzebini. W \u015brod\u0119 wiercono otwory w okolicy zapadliska z ko\u0144ca ubieg\u0142ego roku, jednak pod\u0142o\u017ce nie wytrzyma\u0142o ci\u0119\u017caru pojazdu z wiertnic\u0105. Do podobnego incydentu dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek na terenie rodzinnych ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych, gdzie niemal pod samym domem utworzy\u0142 si\u0119 g\u0142\u0119boki na kilka metr\u00f3w lej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nowe-zapadlisko-w-trzebini-ziemia-nie-wytrzymala-ciezaru-wie,nId,6883845", "date_published": "2023-07-05T09:21:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy rejestruj\u0105 parti\u0119. \"Nie mamy innego wyj\u015bcia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bezpartyjni-samorzadowcy-rejestruja-partie-nie-mamy-innego-w,nId,6883816\"><img align=\"left\" alt=\"Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy rejestruj\u0105 parti\u0119. &quot;Nie mamy innego wyj\u015bcia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bezpartyjni-samorzadowcy-rejestruja-partie-nie-mamy-innego-w/000HD705TH0IJ8IW-C321.jpg\" /></a>- Bierzemy udzia\u0142 w wyborach parlamentarnych w 2023 roku, b\u0119dziemy kszta\u0142towa\u0107 i budowa\u0107 listy do Sejmu i do Senatu. Liczmy na poparcie i zwyci\u0119stwo  - powiedzia\u0142 podczas briefeingu prasowego przed Sejmem lider Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w Tymoteusz Myrda. Jak doda\u0142, ruch samorz\u0105dowc\u00f3w zarejestruje si\u0119 jako partia, czym potwierdzi\u0142 doniesienia Interii z \u015brodowego poranka.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bezpartyjni-samorzadowcy-rejestruja-partie-nie-mamy-innego-w,nId,6883816", "date_published": "2023-07-05T09:20:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Relokacja migrant\u00f3w. Premier zaprasza kluby parlamentarne na konsultacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-relokacja-migrantow-premier-zaprasza-kluby-parlamentarne-na-,nId,6883774\"><img align=\"left\" alt=\"Relokacja migrant\u00f3w. Premier zaprasza kluby parlamentarne na konsultacje\" src=\"https://i.iplsc.com/relokacja-migrantow-premier-zaprasza-kluby-parlamentarne-na/000HD6U3IHTO0YTA-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zaprosi\u0142 przedstawicieli wszystkich klub\u00f3w i k\u00f3\u0142 parlamentarnych na rozmowy w sprawie mechanizmu relokacji imigrant\u00f3w. Szef rz\u0105du poinformowa\u0142 o tym za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. &quot;Przymusowy mechanizm jest zagro\u017ceniem dla bezpiecze\u0144stwa Polski. Jasne stanowisko powinny wyrazi\u0107 wszystkie si\u0142y polityczne&quot; - stwierdzi\u0142. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek o godzinie 11 - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-relokacja-migrantow-premier-zaprasza-kluby-parlamentarne-na-,nId,6883774", "date_published": "2023-07-05T08:37:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koty choruj\u0105 przez wirus ptasiej grypy w mi\u0119sie? Wiceminister wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koty-choruja-przez-wirus-ptasiej-grypy-w-miesie-wiceminister,nId,6883776\"><img align=\"left\" alt=\"Koty choruj\u0105 przez wirus ptasiej grypy w mi\u0119sie? Wiceminister wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/koty-choruja-przez-wirus-ptasiej-grypy-w-miesie-wiceminister/0006SFMCGG1QN3G2-C321.jpg\" /></a>- Nie grozi nam \u017cadne niebezpiecze\u0144stwo; informacje o wirusie ptasiej grypy w mi\u0119sie drobiowym s\u0105 nieprawdziwe - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister rolnictwa Krzysztof Cieci\u00f3ra. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do doniesie\u0144 o tym, \u017ce za ostatnie przypadki \u015bmierci kot\u00f3w mia\u0142by odpowiada\u0107 wirus wykryty w surowym mi\u0119sie. - B\u0119dziemy walczy\u0107 o dobre imi\u0119 naszych rolnik\u00f3w - doda\u0142. W tej sprawie g\u0142os zabra\u0142 r\u00f3wnie\u017c wirusolog prof. Krzysztof Pyr\u0107. - W badaniach nie wykazali\u015bmy, \u017ce koty w ostatnich tygodniach zaka\u017caj\u0105 si\u0119 wirusem ptasiej grypy poprzez zaka\u017cone mi\u0119so z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koty-choruja-przez-wirus-ptasiej-grypy-w-miesie-wiceminister,nId,6883776", "date_published": "2023-07-05T08:12:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Straci\u0142 prac\u0119 i postanowi\u0142 prze\u017cy\u0107 przygod\u0119 \u017cycia. Odwiedzi\u0142 23 miejsca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stracil-prace-i-postanowil-przezyc-przygode-zycia-odwiedzil-,nId,6883753\"><img align=\"left\" alt=\"Straci\u0142 prac\u0119 i postanowi\u0142 prze\u017cy\u0107 przygod\u0119 \u017cycia. Odwiedzi\u0142 23 miejsca\" src=\"https://i.iplsc.com/stracil-prace-i-postanowil-przezyc-przygode-zycia-odwiedzil/000HD6VKUDBJPXK4-C321.jpg\" /></a>30-letni Kevin John Smith wykorzysta\u0142 niespodziewan\u0105 szans\u0119, kt\u00f3r\u0105 da\u0142 mu los. Po nag\u0142ej utracie pracy nie zastanawia\u0142 si\u0119 d\u0142ugo i postanowi\u0142 wyruszy\u0107 na wypraw\u0119 \u017cycia. W ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy zwiedzi\u0142 23 wyj\u0105tkowe miejsca, a wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od zarezerwowania lotu z Manchesteru do Francji za jedyne 10 funt\u00f3w. Brytyjczyk ca\u0142\u0105 podr\u00f3\u017c sfinansowa\u0142 ze swoich oszcz\u0119dno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stracil-prace-i-postanowil-przezyc-przygode-zycia-odwiedzil-,nId,6883753", "date_published": "2023-07-05T07:48:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza w sieci. Chodzi o ceny bilet\u00f3w na Wawel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-burza-w-sieci-chodzi-o-ceny-biletow-na-wawel,nId,6883747\"><img align=\"left\" alt=\"Burza w sieci. Chodzi o ceny bilet\u00f3w na Wawel\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-w-sieci-chodzi-o-ceny-biletow-na-wawel/000HD7155KGKGO15-C321.jpg\" /></a>151 z\u0142 i 101 z\u0142 za bilet \u0142\u0105czony - tyle trzeba zap\u0142aci\u0107 odpowiednio za karnet normalny i ulgowy, aby zwiedzi\u0107 Zamek Kr\u00f3lewski na Wawelu. Wej\u015bci\u00f3wka nie obejmuje przewodnika, a obiekt jest na tyle du\u017cy, \u017ce obej\u015bcie wszystkich wystaw mo\u017ce by\u0107 problemem. W sieci rozp\u0119ta\u0142a si\u0119 burza wok\u00f3\u0142 cen, a u\u017cytkownicy nie kryj\u0105 swojej z\u0142o\u015bci i rozczarowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-burza-w-sieci-chodzi-o-ceny-biletow-na-wawel,nId,6883747", "date_published": "2023-07-05T07:40:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy\" wystartuj\u0105\u2026 jako partia. Wiemy, dlaczego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bezpartyjni-samorzadowcy-wystartuja-jako-partia-wiemy-dlacze,nId,6883705\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy&quot; wystartuj\u0105\u2026 jako partia. Wiemy, dlaczego\" src=\"https://i.iplsc.com/bezpartyjni-samorzadowcy-wystartuja-jako-partia-wiemy-dlacze/000HD67YPG49Y2CL-C321.jpg\" /></a>Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy dzi\u015b oficjalnie og\u0142osz\u0105 sw\u00f3j start w wyborach parlamentarnych. I cho\u0107 w nazwie maj\u0105 &quot;bezpartyjni&quot; to wystartuj\u0105 jako partia - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. - Nie mamy wyj\u015bcia. Je\u015bli chcemy bra\u0107 udzia\u0142 w \u017cyciu politycznym i jednocze\u015bnie zagwarantowa\u0107 sobie ochron\u0119 nazwy, pod kt\u00f3r\u0105 dzia\u0142amy od lat, musimy startowa\u0107 jako partia - t\u0142umaczy Tymoteusz Myrda, szef partii i samorz\u0105dowiec.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bezpartyjni-samorzadowcy-wystartuja-jako-partia-wiemy-dlacze,nId,6883705", "date_published": "2023-07-05T07:15:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "11-latki przy\u0142apane na kradzie\u017cy. Chcia\u0142y wykona\u0107 wyzwanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-11-latki-przylapane-na-kradziezy-chcialy-wykonac-wyzwanie,nId,6883712\"><img align=\"left\" alt=\"11-latki przy\u0142apane na kradzie\u017cy. Chcia\u0142y wykona\u0107 wyzwanie\" src=\"https://i.iplsc.com/11-latki-przylapane-na-kradziezy-chcialy-wykonac-wyzwanie/0004T2WHXAMAL4RK-C321.jpg\" /></a>11-latki pr\u00f3bowa\u0142y ukra\u015b\u0107 kosmetyk, ale na gor\u0105cym uczynku przy\u0142apa\u0142 je ochroniarz sklepu, kt\u00f3ry wezwa\u0142 policj\u0119. Nieletnie wyja\u015bni\u0142y funkcjonariuszom, \u017ce chcia\u0142y wykona\u0107 wyzwanie. Warto\u015b\u0107 produktu wynosi\u0142a 40 z\u0142, a jak dodano w komunikacie, nastolatki w najbli\u017cszym czasie b\u0119d\u0105 t\u0142umaczy\u0107 si\u0119 przed s\u0105dem rodzinnym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-11-latki-przylapane-na-kradziezy-chcialy-wykonac-wyzwanie,nId,6883712", "date_published": "2023-07-05T06:40:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konfederacja broni got\u00f3wki. \"S\u0142owacja mog\u0142a, a my nie?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konfederacja-broni-gotowki-slowacja-mogla-a-my-nie,nId,6881832\"><img align=\"left\" alt=\"Konfederacja broni got\u00f3wki. &quot;S\u0142owacja mog\u0142a, a my nie?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/konfederacja-broni-gotowki-slowacja-mogla-a-my-nie/000HD1Z4BPM05RDL-C321.jpg\" /></a>Konstytucyjna ochrona got\u00f3wki to jeden z g\u0142\u00f3wnych postulat\u00f3w Konfederacji. Partia chce, by taki zapis znalaz\u0142 si\u0119 w konstytucji i za wz\u00f3r podaje S\u0142owacj\u0119, gdzie do tego doprowadzono. - G\u0142osimy ten postulat od dobrych kilkunastu lat, tylko teraz ten temat zacz\u0105\u0142 du\u017co mocniej rezonowa\u0107. Bardzo nas to cieszy i na pewno b\u0119dziemy ten temat eksponowa\u0107 w kampanii - m\u00f3wi Interii Krzysztof Bosak z Konfederacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konfederacja-broni-gotowki-slowacja-mogla-a-my-nie,nId,6881832", "date_published": "2023-07-05T06:25:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie polec\u0105 nad Lazurowe Wybrze\u017ce. Gruzja uruchamia loty tranzytowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-poleca-nad-lazurowe-wybrzeze-gruzja-uruchamia-loty-,nId,6883692\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie polec\u0105 nad Lazurowe Wybrze\u017ce. Gruzja uruchamia loty tranzytowe\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-poleca-nad-lazurowe-wybrzeze-gruzja-uruchamia-loty/000HD6M1YM63W9L8-C321.jpg\" /></a>Gruzi\u0144skie linie lotnicze rozwijaj\u0105 swoj\u0105 siatk\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144. Przewo\u017anik umo\u017cliwi Rosjanom sp\u0119dzenie wakacji nad Lazurowym Wybrze\u017cem, otwieraj\u0105c loty tranzytowe na trasie Moskwa - Tbilisi - Nicea. Decydenci postanowili r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszy\u0107 liczb\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 bezpo\u015brednich pomi\u0119dzy rosyjsk\u0105 i gruzi\u0144sk\u0105 stolic\u0105. Georgian Airways oraz ich dyrektor znajduj\u0105 si\u0119 na ukrai\u0144skiej li\u015bcie sankcyjnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-poleca-nad-lazurowe-wybrzeze-gruzja-uruchamia-loty-,nId,6883692", "date_published": "2023-07-05T06:15:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TPN zamyka Orl\u0105 Per\u0107. Ekstremalny szlak nie b\u0119dzie dost\u0119pny. Dlaczego?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tpn-zamyka-orla-perc-ekstremalny-szlak-nie-bedzie-dostepny-d,nId,6881771\"><img align=\"left\" alt=\"TPN zamyka Orl\u0105 Per\u0107. Ekstremalny szlak nie b\u0119dzie dost\u0119pny. Dlaczego?\" src=\"https://i.iplsc.com/tpn-zamyka-orla-perc-ekstremalny-szlak-nie-bedzie-dostepny-d/000HD2CLFG0NAIP0-C321.jpg\" /></a>Orla Per\u0107, jeden z najtrudniejszych polskich szlak\u00f3w turystycznych, b\u0119dzie zamkni\u0119ta. Tatrza\u0144ski Park Narodowy ju\u017c poinformowa\u0142 o zmianach na jednej z najbardziej niebezpiecznych \u015bcie\u017cek Tatr. Jaki jest pow\u00f3d zamkni\u0119cia Orlej Perci? Od kiedy Orla Per\u0107 zostanie zamkni\u0119ta i na jak d\u0142ugo? Odpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tpn-zamyka-orla-perc-ekstremalny-szlak-nie-bedzie-dostepny-d,nId,6881771", "date_published": "2023-07-05T06:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Terespol: Wypadek autokaru z Bia\u0142orusi. Kilkana\u015bcie os\u00f3b z obra\u017ceniami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-terespol-wypadek-autokaru-z-bialorusi-kilkanascie-osob-z-obr,nId,6883690\"><img align=\"left\" alt=\"Terespol: Wypadek autokaru z Bia\u0142orusi. Kilkana\u015bcie os\u00f3b z obra\u017ceniami\" src=\"https://i.iplsc.com/terespol-wypadek-autokaru-z-bialorusi-kilkanascie-osob-z-obr/000HD64IFWC0YUFI-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anego wypadku dosz\u0142o po godzinie 6 w Terespolu na Lubelszczy\u017anie. Przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 tam autokar na bia\u0142oruskich tablicach rejestracyjnych. Jak poinformowa\u0142 Interi\u0119 dy\u017cury Komendy Miejskiej PSP w Bia\u0142ej Podlaskiej, poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby, a niegro\u017ane dla \u017cycia obra\u017cenia odnios\u0142o siedemnastu podr\u00f3\u017cuj\u0105cych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-terespol-wypadek-autokaru-z-bialorusi-kilkanascie-osob-z-obr,nId,6883690", "date_published": "2023-07-05T06:08:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin pogr\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 jednym zdaniem. Mo\u017ce tego po\u017ca\u0142owa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-pograzyl-sie-jednym-zdaniem-moze-tego-pozalow,nId,6883665\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin pogr\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 jednym zdaniem. Mo\u017ce tego po\u017ca\u0142owa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-pograzyl-sie-jednym-zdaniem-moze-tego-pozalow/000AIVDJYY16TOXN-C321.jpg\" /></a>Jednym zdaniem prezydent Rosji W\u0142adimir Putin zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do procesu o zbrodnie wojenne i wi\u0119zienia. Gdy po buncie Jewgenija Prigo\u017cyna przyznawa\u0142 w or\u0119dziu do narodu, \u017ce tylko w ostatnim roku Moskwa z bud\u017cetu pa\u0144stwa przekaza\u0142a tak zwanej Grupie Wagnera ponad miliard dolar\u00f3w na jej dzia\u0142alno\u015b\u0107, nie s\u0105dzi\u0142, \u017ce eksperci od prawa mi\u0119dzynarodowego ju\u017c to odnotowali i przekazali dane trybuna\u0142owi w Hadze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-pograzyl-sie-jednym-zdaniem-moze-tego-pozalow,nId,6883665", "date_published": "2023-07-05T05:59:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z o\u015bmiolatk\u0105. Przeprowadzi\u0142 z ni\u0105 nietypow\u0105 rozmow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-spotkal-sie-z-osmiolatka-przeprowadzil-z-nia-,nId,6883659\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z o\u015bmiolatk\u0105. Przeprowadzi\u0142 z ni\u0105 nietypow\u0105 rozmow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-spotkal-sie-z-osmiolatka-przeprowadzil-z-nia/000HD5S04BAGFUX6-C321.jpg\" /></a>- Powiedz &quot;cze\u015b\u0107&quot; - m\u00f3wi do o\u015bmiolatki prezydent Rosji W\u0142adimir Putin, sugeruj\u0105c jej, by przywita\u0142a si\u0119 z ministrem finans\u00f3w - takie sceny zobaczy\u0107 mo\u017cna na najnowszym filmie z udzia\u0142em rosyjskiego dyktatora. Jak si\u0119 okazuje, Putin zaprosi\u0142 dziewczynk\u0119 na Kreml, a p\u00f3\u017aniej zaproponowa\u0142 wsp\u00f3ln\u0105 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105, bo ta p\u0142aka\u0142a, gdy nie zdo\u0142a\u0142a zobaczy\u0107 go podczas jego podr\u00f3\u017cy do Dagestanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-spotkal-sie-z-osmiolatka-przeprowadzil-z-nia-,nId,6883659", "date_published": "2023-07-05T05:52:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co by\u0142o pierwsze: Jajko czy kura? Naukowcy znale\u017ali odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-bylo-pierwsze-jajko-czy-kura-naukowcy-znalezli-odpowiedz,nId,6883680\"><img align=\"left\" alt=\"Co by\u0142o pierwsze: Jajko czy kura? Naukowcy znale\u017ali odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/co-bylo-pierwsze-jajko-czy-kura-naukowcy-znalezli-odpowiedz/000HD5RBDF0OG9Y4-C321.jpg\" /></a>Ewolucjoni\u015bci znale\u017ali prawdopodobne rozwi\u0105zanie sporu dotycz\u0105cego tego, co by\u0142o pierwsze: jajko czy kura? Do szukania odpowiedzi na odwieczne pytanie, w\u0142\u0105czyli si\u0119 kolejni naukowcy i wygl\u0105da na to, \u017ce uda\u0142o im si\u0119 wyja\u015bni\u0107 problem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-bylo-pierwsze-jajko-czy-kura-naukowcy-znalezli-odpowiedz,nId,6883680", "date_published": "2023-07-05T05:47:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ten gin\u0105cy polski motyl jest w Czerwonej Ksi\u0119dze. Tutaj mo\u017cna wzi\u0105\u0107 go na r\u0119k\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-ginacy-polski-motyl-jest-w-czerwonej-ksiedze-tutaj-mozna,nId,6879697\"><img align=\"left\" alt=\"Ten gin\u0105cy polski motyl jest w Czerwonej Ksi\u0119dze. Tutaj mo\u017cna wzi\u0105\u0107 go na r\u0119k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-ginacy-polski-motyl-jest-w-czerwonej-ksiedze-tutaj-mozna/000HCW1EVLD3A9E9-C321.jpg\" /></a>Niepylak apollo to jeden z najwi\u0119kszych motyli w Polsce. Jeszcze sto lat temu wyst\u0119powa\u0142 licznie w r\u00f3\u017cnych miejscach kraju, zw\u0142aszcza w Tatrach. Stopniowo jednak wymiera\u0142. Istnienie niepylaka apollo jest zagro\u017cone do tego stopnia, \u017ce zosta\u0142 on wpisany na \u015bwiatow\u0105 list\u0119 ochrony (CITES). Dzi\u0119ki naukowcom z Karkonoskiego Parku Narodowego obserwacja na \u017cywo tego niezwyk\u0142ego motyla b\u0119dzie mo\u017cliwa ju\u017c dzi\u015b. Jak wygl\u0105da niepylak apollo i gdzie go mo\u017cna zobaczy\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-ginacy-polski-motyl-jest-w-czerwonej-ksiedze-tutaj-mozna,nId,6879697", "date_published": "2023-07-05T05:41:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina ostrzega: Na blokach elektrowni j\u0105drowej obiekty podobne do bomb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ostrzega-na-blokach-elektrowni-jadrowej-obiekty-podo,nId,6882310\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina ostrzega: Na blokach elektrowni j\u0105drowej obiekty podobne do bomb\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ostrzega-na-blokach-elektrowni-jadrowej-obiekty-podo/000HD4QHWCXS5B71-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy poinformowa\u0142y, \u017ce na dachach elektrowni j\u0105drowej w Zaporo\u017cu pojawi\u0142y si\u0119 niezidentyfikowane przedmioty. Wygl\u0105dem przypominaj\u0105 materia\u0142y wybuchowe. Ma to by\u0107 element rosyjskiej prowokacji, o kt\u00f3rej wcze\u015bniej ostrzega\u0142a strona ukrai\u0144ska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ostrzega-na-blokach-elektrowni-jadrowej-obiekty-podo,nId,6882310", "date_published": "2023-07-05T05:29:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch w rosyjskiej jednostce. \"Przesta\u0142a istnie\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-rosyjskiej-jednostce-przestala-istniec,nId,6883660\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w rosyjskiej jednostce. &quot;Przesta\u0142a istnie\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-rosyjskiej-jednostce-przestala-istniec/000HD5QR46J7C7X7-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy zniszczyli rosyjsk\u0105 jednostk\u0119 wojskow\u0105 w obwodzie donieckim. Nagranie z wybuchu opublikowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W Makiejewce mia\u0142o doj\u015b\u0107 do kilku eksplozji, po kt\u00f3rych nad miastem unosi\u0142y si\u0119 k\u0142\u0119by dymu. Ukraina stawia sobie za cel atakowanie rosyjskich cel\u00f3w wojskowych, w tym m.in. magazyn\u00f3w broni i sprz\u0119tu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-rosyjskiej-jednostce-przestala-istniec,nId,6883660", "date_published": "2023-07-05T05:09:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie w pogodzie. Ulewy i huraganowe porywy wiatru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespokojnie-w-pogodzie-ulewy-i-huraganowe-porywy-wiatru,nId,6883656\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie w pogodzie. Ulewy i huraganowe porywy wiatru\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-w-pogodzie-ulewy-i-huraganowe-porywy-wiatru/000HD5OVX8BWON75-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c \u015brodowy poranek na to nie wskazuje, to pogoda przygotowa\u0142a spor\u0105 zmian\u0119. Od godzin po\u0142udniowych wzro\u015bnie zachmurzenie i powstanie linia aktywnego frontu ch\u0142odnego z burzami, kt\u00f3re miejscami b\u0119d\u0105 gwa\u0142towne. Jednak nie tylko one b\u0119d\u0105 zagro\u017ceniem. Najniebezpieczniejsze b\u0119d\u0105 porywy wiatru, kt\u00f3re mog\u0105 si\u0119ga\u0107 nawet 100 km/h.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespokojnie-w-pogodzie-ulewy-i-huraganowe-porywy-wiatru,nId,6883656", "date_published": "2023-07-05T04:51:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski ostrzeg\u0142 Macrona. Rosjanie mog\u0105 planowa\u0107 prowokacj\u0119 w elektrowni w Zaporo\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-ostrzegl-macrona-rosjanie-moga-planowac-prowokacje-,nId,6883652\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski ostrzeg\u0142 Macrona. Rosjanie mog\u0105 planowa\u0107 prowokacj\u0119 w elektrowni w Zaporo\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-ostrzegl-macrona-rosjanie-moga-planowac-prowokacje/000G00CS5W62T1N5-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 ze swoim francuskim odpowiednikiem Emmanuelem Macronem. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca ostrzeg\u0142 go przed &quot;niebezpiecznymi prowokacjami&quot;, do kt\u00f3rych, wed\u0142ug niego, Rosja przygotowuje si\u0119 w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej. Ze\u0142enski doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce dyskutowano m.in. o &quot;realizacji dotychczasowych i nowych porozumieniach obronnych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-ostrzegl-macrona-rosjanie-moga-planowac-prowokacje-,nId,6883652", "date_published": "2023-07-05T04:24:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 497. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-497-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4439,akt,050615\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 497. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-497-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HD5MUUB05NVJ1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-497-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4439,akt,050615", "date_published": "2023-07-05T03:33:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 497. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-497-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4439,akt,050719\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 497. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-497-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HD5MUUB05NVJ1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-497-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4439,akt,050719", "date_published": "2023-07-05T03:33:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]