[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Nied\u017awied\u017a zabi\u0142 biegacza. Rodzina zmar\u0142ego poda pa\u0144stwo do s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-niedzwiedz-zabil-biegacza-rodzina-zmarlego-poda-panst,nId,6705932\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Nied\u017awied\u017a zabi\u0142 biegacza. Rodzina zmar\u0142ego poda pa\u0144stwo do s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-niedzwiedz-zabil-biegacza-rodzina-zmarlego-poda-panst/000H06UCQ6MMAL4S-C321.jpg\" /></a>26-letni biegacz zgina\u0142 zaatakowany przez nied\u017awiedzia. Do tragedii dosz\u0142o w lesie w regionie Trydent-G\u00f3rna Adyga. Rodzina m\u0119\u017cczyzny zapowiedzia\u0142a, \u017ce poda do s\u0105du pa\u0144stwo w\u0142oskie oraz w\u0142adze prowincji Trydent. Teren zosta\u0142 przed laty zasiedlony przez nied\u017awiedzie w ramach specjalnego projektu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-niedzwiedz-zabil-biegacza-rodzina-zmarlego-poda-panst,nId,6705932", "date_published": "2023-04-08 21:03:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naczelny dow\u00f3dca ukrai\u0144skich si\u0142 oceni\u0142 efektywno\u015b\u0107 polskich Krab\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-naczelny-dowodca-ukrainskich-sil-ocenil-efektywnosc-polskich,nId,6705921\"><img align=\"left\" alt=\"Naczelny dow\u00f3dca ukrai\u0144skich si\u0142 oceni\u0142 efektywno\u015b\u0107 polskich Krab\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/naczelny-dowodca-ukrainskich-sil-ocenil-efektywnosc-polskich/000H06N2CXPOBJQ6-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny, naczelny dow\u00f3dca ukrai\u0144skiej armii, oceni\u0142 dzia\u0142anie Krab\u00f3w. &quot;Polskie samobie\u017cne armatohaubice z sukcesem wykonuj\u0105 zadania na froncie&quot; - o\u015bwiadczy\u0142. Do wpisu do\u0142\u0105czy\u0142 nagranie pokazuj\u0105ce Kraby w akcji. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-naczelny-dowodca-ukrainskich-sil-ocenil-efektywnosc-polskich,nId,6705921", "date_published": "2023-04-08 20:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Droga Krzy\u017cowa w Rzymie. MSZ Ukrainy: Pr\u00f3bowano zr\u00f3wna\u0107 ofiar\u0119 z agresorem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-droga-krzyzowa-w-rzymie-msz-ukrainy-probowano-zrownac-ofiare,nId,6705928\"><img align=\"left\" alt=\"Droga Krzy\u017cowa w Rzymie. MSZ Ukrainy: Pr\u00f3bowano zr\u00f3wna\u0107 ofiar\u0119 z agresorem\" src=\"https://i.iplsc.com/droga-krzyzowa-w-rzymie-msz-ukrainy-probowano-zrownac-ofiare/000H06RCT2QJIX8B-C321.jpg\" /></a>Rzecznik MSZ w Kijowie, O\u0142eh Niko\u0142enko, oceni\u0142, \u017ce &quot;podczas Drogi Krzy\u017cowej w Rzymie zn\u00f3w pr\u00f3bowano zr\u00f3wna\u0107 ofiar\u0119 z agresorem&quot;. Przy X stacji odczytano teksty autorstwa dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w - Ukrai\u0144ca i Rosjanina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-droga-krzyzowa-w-rzymie-msz-ukrainy-probowano-zrownac-ofiare,nId,6705928", "date_published": "2023-04-08 20:40:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lublin: M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do grobu matki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-mezczyzna-wpadl-do-grobu-matki,nId,6705912\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do grobu matki\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-mezczyzna-wpadl-do-grobu-matki/000DJQ9T74XD3CE3-C321.jpg\" /></a>Opar\u0142 si\u0119 o betonow\u0105 p\u0142yt\u0119, kt\u00f3ra p\u0119k\u0142a, a nast\u0119pnie wpad\u0142 do grobu... w\u0142asnej matki. Taka historia przydarzy\u0142a si\u0119 jednemu z mieszka\u0144c\u00f3w Lublina. Trafi\u0142 on do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-mezczyzna-wpadl-do-grobu-matki,nId,6705912", "date_published": "2023-04-08 19:29:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew: \"Ukraina nie jest nikomu potrzebna\". Wspomnia\u0142 te\u017c o Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-ukraina-nie-jest-nikomu-potrzebna-wspomnial-tez-,nId,6705900\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew: &quot;Ukraina nie jest nikomu potrzebna&quot;. Wspomnia\u0142 te\u017c o Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-ukraina-nie-jest-nikomu-potrzebna-wspomnial-tez/000G5JP60KVQ10UC-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew zamie\u015bci\u0142 wpis, w kt\u00f3rym t\u0142umaczy &quot;dlaczego Ukraina nie jest nikomu potrzebna&quot;. By\u0142y prezydent, a obecnie wiceprzewodnicz\u0105cy rosyjskiej Rady Bezpiecze\u0144stwa twierdzi, \u017ce &quot;przymusowe wspieranie Ukrainy&quot; doprowadzi Europejczyk\u00f3w do &quot;finansowego i politycznego piek\u0142a&quot;. Polityk wspomnia\u0142 r\u00f3wnie\u017c o Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-ukraina-nie-jest-nikomu-potrzebna-wspomnial-tez-,nId,6705900", "date_published": "2023-04-08 19:04:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Policjanci szukaj\u0105 \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-smiertelnie-potracil-pieszego-i-uciekl-policjanci-szukaja-sw,nId,6705911\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Policjanci szukaj\u0105 \u015bwiadk\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelnie-potracil-pieszego-i-uciekl-policjanci-szukaja-sw/000H06G97X4PBHEM-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Wroc\u0142awia szukaj\u0105 sprawcy \u015bmiertelnego potr\u0105cenia pieszego. Do zdarzenia dosz\u0142o w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 na drodze krajowej nr 94 w miejscowo\u015bci Siechnice. Policja prosi o kontakt wszystkie osoby, kt\u00f3re posiadaj\u0105 informacje o sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-smiertelnie-potracil-pieszego-i-uciekl-policjanci-szukaja-sw,nId,6705911", "date_published": "2023-04-08 18:42:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy w Berlinie: Pokojowe marsze wielkanocne to \"pseudopacyfizm\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-w-berlinie-pokojowe-marsze-wielkanocne-to-pseudopac,nId,6705895\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy w Berlinie: Pokojowe marsze wielkanocne to &quot;pseudopacyfizm&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-w-berlinie-pokojowe-marsze-wielkanocne-to-pseudopac/000H06D13RKLBS2V-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 1,5 tys. os\u00f3b demonstrowa\u0142o w sobot\u0119 w Berlinie w marszu wielkanocnym, nawo\u0142uj\u0105c do &quot;\u015bwiatowego rozbrojenia&quot;, wstrzymania dostaw broni do Ukrainy oraz negocjacji i zawieszenia broni. - To pseudopacyfizm - podkre\u015blili cz\u0142onkowie stowarzyszenia m\u0142odzie\u017cy ukrai\u0144skiej Vitsche. To w\u0142a\u015bnie oni zorganizowali w niemieckiej stolicy w\u0142asny marsz, by przypomnie\u0107, \u017ce to Rosja jest oczywistym agresorem w tej wojnie, a Ukraina ofiar\u0105 ataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-w-berlinie-pokojowe-marsze-wielkanocne-to-pseudopac,nId,6705895", "date_published": "2023-04-08 17:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poruszenie po doniesieniach o Kukizie. Politycy przerzucaj\u0105 si\u0119 zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poruszenie-po-doniesieniach-o-kukizie-politycy-przerzucaja-s,nId,6705881\"><img align=\"left\" alt=\"Poruszenie po doniesieniach o Kukizie. Politycy przerzucaj\u0105 si\u0119 zarzutami \" src=\"https://i.iplsc.com/poruszenie-po-doniesieniach-o-kukizie-politycy-przerzucaja-s/000H06AZ52XISEMW-C321.jpg\" /></a>Fundacja &quot;Potrafisz Polsko&quot;, zwi\u0105zana z Paw\u0142em Kukizem, mia\u0142a otrzyma\u0107 4,3 mln z\u0142 pa\u0144stwowych dotacji - wynika z informacji WP. &quot;Inflacja szaleje. Najbardziej podro\u017ca\u0142y majonez, jaja i Kukiz&quot; - skomentowa\u0142 na Twitterze Donald Tusk. Kukiz szybko mu odpowiedzia\u0142, politycy przerzucaj\u0105 si\u0119 zarzutami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poruszenie-po-doniesieniach-o-kukizie-politycy-przerzucaja-s,nId,6705881", "date_published": "2023-04-08 17:29:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dominikanin Marcin Mogielski odchodzi z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dominikanin-marcin-mogielski-odchodzi-z-kosciola-katolickieg,nId,6705891\"><img align=\"left\" alt=\"Dominikanin Marcin Mogielski odchodzi z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego\" src=\"https://i.iplsc.com/dominikanin-marcin-mogielski-odchodzi-z-kosciola-katolickieg/000H069X6RDLSAY3-C321.jpg\" /></a>&quot;Odkry\u0142em, \u017ce ten system nie chce zmian&quot; - stwierdzi\u0142 dominikanin Marcin Mogielski. Popularny duchowny og\u0142osi\u0142 w Wielk\u0105 Sobot\u0119, \u017ce zmienia wyznanie. W przesz\u0142o\u015bci publicznie upomina\u0142 si\u0119 m.in. o ofiary nadu\u017cy\u0107 seksualnych w Ko\u015bciele. Przyzna\u0142 te\u017c, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 go skrzywdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dominikanin-marcin-mogielski-odchodzi-z-kosciola-katolickieg,nId,6705891", "date_published": "2023-04-08 17:25:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na S7. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Jeden z kierowc\u00f3w jecha\u0142 pod pr\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragedia-na-s7-nie-zyja-dwie-osoby-jeden-z-kierowcow-jechal-,nId,6705890\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na S7. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Jeden z kierowc\u00f3w jecha\u0142 pod pr\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-s7-nie-zyja-dwie-osoby-jeden-z-kierowcow-jechal/000H068JF1XMAJWW-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek na drodze ekspresowej S7 niedaleko Waplewa. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce jeden z kierowc\u00f3w jecha\u0142 po ekspres\u00f3wce pod pr\u0105d. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragedia-na-s7-nie-zyja-dwie-osoby-jeden-z-kierowcow-jechal-,nId,6705890", "date_published": "2023-04-08 16:53:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Kobieta z \u0142a\u0144cuchem na szyi. W sprawie skazano sze\u015b\u0107 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kobieta-z-lancuchem-na-szyi-w-sprawie-skazano-szesc-os,nId,6705877\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Kobieta z \u0142a\u0144cuchem na szyi. W sprawie skazano sze\u015b\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-kobieta-z-lancuchem-na-szyi-w-sprawie-skazano-szesc-os/000H065X9ISGYF90-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b trafi do wi\u0119zienia za udzia\u0142 w handlu lud\u017ami i zn\u0119caniu si\u0119 nad kobiet\u0105 - zdecydowa\u0142 chi\u0144ski s\u0105d. Nagranie pokazuj\u0105ce j\u0105 z \u0142a\u0144cuchem na szyi umieszczono w sieci. Wywo\u0142a\u0142o ono publiczne oburzenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kobieta-z-lancuchem-na-szyi-w-sprawie-skazano-szesc-os,nId,6705877", "date_published": "2023-04-08 16:35:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c z wielkanocnym przes\u0142aniem. Krytykuje \"wy\u015bcig zbroje\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-z-wielkanocnym-przeslaniem-krytykuje-wyscig-zbrojen,nId,6705884\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c z wielkanocnym przes\u0142aniem. Krytykuje &quot;wy\u015bcig zbroje\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-z-wielkanocnym-przeslaniem-krytykuje-wyscig-zbrojen/000H0662MWNKVQ1Y-C321.jpg\" /></a>- Tylko zatrzymuj\u0105c wy\u015bcig zbroje\u0144, mo\u017cemy unikn\u0105\u0107 autodestrukcji ludzko\u015bci - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek w wielkanocnym przes\u0142aniu zamieszczonym we w\u0142oskim tygodniku &quot;L'Espresso&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-z-wielkanocnym-przeslaniem-krytykuje-wyscig-zbrojen,nId,6705884", "date_published": "2023-04-08 16:23:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skatowany o\u015bmiolatek walczy o \u017cycie. Przyrodnia siostra uderza w jego matk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-skatowany-osmiolatek-walczy-o-zycie-przyrodnia-siostra-uderz,nId,6705857\"><img align=\"left\" alt=\"Skatowany o\u015bmiolatek walczy o \u017cycie. Przyrodnia siostra uderza w jego matk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/skatowany-osmiolatek-walczy-o-zycie-przyrodnia-siostra-uderz/000H062Z4WAOIKBV-C321.jpg\" /></a>O\u015bmioletni Kamil walczy o \u017cycie w katowickim szpitalu. Ch\u0142opiec zosta\u0142 dotkliwie pobity i poparzony przez swojego ojczyma. - Nie \u017cycz\u0119 \u017cadnemu dziecku takiej krzywdy, ka\u017cde dziecko musi mie\u0107 kochaj\u0105ca rodzin\u0119 - m\u00f3wi w rozmowie z &quot;Faktem&quot; przyrodnia siostra ch\u0142opca. Kobieta przyzna\u0142a, \u017ce jaki\u015b czas temu zauwa\u017cy\u0142a niepokoj\u0105ce \u015blady na r\u0119kach o\u015bmiolatka. Ponadto martwi\u0142a si\u0119 faktem, i\u017c dzieci nadal niewiele m\u00f3wi\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-skatowany-osmiolatek-walczy-o-zycie-przyrodnia-siostra-uderz,nId,6705857", "date_published": "2023-04-08 15:28:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Nauczyciele przeciwni j\u0119zykowi neutralnemu p\u0142ciowo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nauczyciele-przeciwni-jezykowi-neutralnemu-plciowo,nId,6705844\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Nauczyciele przeciwni j\u0119zykowi neutralnemu p\u0142ciowo\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-nauczyciele-przeciwni-jezykowi-neutralnemu-plciowo/000E0SOQ1BIOS2WC-C321.jpg\" /></a>Poprawno\u015b\u0107 j\u0119zykowa powodem r\u00f3\u017cnicy zda\u0144 w niemieckich szko\u0142ach. Stowarzyszenie nauczycieli jest przeciwne obowi\u0105zuj\u0105cym zasadom, cho\u0107 podkre\u015bla konieczno\u015b\u0107 tolerancji wobec uczni\u00f3w u\u017cywaj\u0105cych &quot;j\u0119zyka neutralnego p\u0142ciowo&quot;. - Mowa ca\u0142y czas si\u0119 zmienia - zaznacza natomiast zwi\u0105zek Edukacji i Nauki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-nauczyciele-przeciwni-jezykowi-neutralnemu-plciowo,nId,6705844", "date_published": "2023-04-08 15:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pami\u0119tniki ksi\u0119cia Harry'ego umazane krwi\u0105 Afga\u0144czyk\u00f3w trafi\u0105 do sprzeda\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pamietniki-ksiecia-harry-ego-umazane-krwia-afganczykow-trafi,nId,6705867\"><img align=\"left\" alt=\"Pami\u0119tniki ksi\u0119cia Harry'ego umazane krwi\u0105 Afga\u0144czyk\u00f3w trafi\u0105 do sprzeda\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/pamietniki-ksiecia-harry-ego-umazane-krwia-afganczykow-trafi/000H062OHRDM2ETW-C321.jpg\" /></a>25 egzemplarzy pami\u0119tnika brytyjskiego ksi\u0119cia Harry'ego &quot;Spare&quot; umazanych krwi\u0105 Afga\u0144czyk\u00f3w zosta\u0142o w sobot\u0119 wystawionych w Windsorze. 2 maja ksi\u0105\u017cki trafi\u0105 do sprzeda\u017cy - w cenie 10 tys. dolar\u00f3w za sztuk\u0119 - poda\u0142a stacja Sky News.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pamietniki-ksiecia-harry-ego-umazane-krwia-afganczykow-trafi,nId,6705867", "date_published": "2023-04-08 15:10:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzesz\u00f3w: Z Wis\u0142oka wy\u0142owiono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. To mo\u017ce by\u0107 17-latek, kt\u00f3ry wskoczy\u0142 do rzeki, uciekaj\u0105c przed policj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-z-wisloka-wylowiono-cialo-mlodego-mezczyzny-to-moze-,nId,6705856\"><img align=\"left\" alt=\"Rzesz\u00f3w: Z Wis\u0142oka wy\u0142owiono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. To mo\u017ce by\u0107 17-latek, kt\u00f3ry wskoczy\u0142 do rzeki, uciekaj\u0105c przed policj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/rzeszow-z-wisloka-wylowiono-cialo-mlodego-mezczyzny-to-moze/000H05Z8XTB4KL8F-C321.jpg\" /></a>Z Wis\u0142oka na terenie Rzeszowa wy\u0142owiono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. Policjanci ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego. W lokalnych mediach pojawi\u0142y si\u0119 przypuszczenia, \u017ce to cia\u0142o 17-latka, kt\u00f3ry 14 marca wskoczy\u0142 do rzeki, uciekaj\u0105c przed policjantami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-z-wisloka-wylowiono-cialo-mlodego-mezczyzny-to-moze-,nId,6705856", "date_published": "2023-04-08 14:36:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chicago: Po\u017car sklepu monopolowego. Znaleziono zw\u0142oki kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chicago-pozar-sklepu-monopolowego-znaleziono-zwloki-kobiety,nId,6705838\"><img align=\"left\" alt=\"Chicago: Po\u017car sklepu monopolowego. Znaleziono zw\u0142oki kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/chicago-pozar-sklepu-monopolowego-znaleziono-zwloki-kobiety/000H05VQBT5B4O5K-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w po\u017carze w opuszczonym sklepie monopolowym w East Garfield Park w Chicago w pi\u0105tek rano. Zw\u0142oki kobiety nie zosta\u0142y jeszcze zidentyfikowane.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chicago-pozar-sklepu-monopolowego-znaleziono-zwloki-kobiety,nId,6705838", "date_published": "2023-04-08 14:15:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szukali 37-latki przy Wale Miedzeszy\u0144skim. Kobieta sama wr\u00f3ci\u0142a do domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szukali-37-latki-przy-wale-miedzeszynskim-kobieta-sama-wroci,nId,6705833\"><img align=\"left\" alt=\"Szukali 37-latki przy Wale Miedzeszy\u0144skim. Kobieta sama wr\u00f3ci\u0142a do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/szukali-37-latki-przy-wale-miedzeszynskim-kobieta-sama-wroci/000H058KC4NUD965-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 poszukiwa\u0144 37-latki z Warszawy. Specjalna grupa poszukiwawcza, sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy i psy ratownicze okaza\u0142y si\u0119 niepotrzebne. Kobieta sama wr\u00f3ci\u0142a do domu. Szczeg\u00f3\u0142\u00f3w sprawy nie ujawniono. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szukali-37-latki-przy-wale-miedzeszynskim-kobieta-sama-wroci,nId,6705833", "date_published": "2023-04-08 13:25:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: 18-latka wjecha\u0142a w silos. Zgin\u0119\u0142a wraz z bratem i siostr\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-18-latka-wjechala-w-silos-zginela-wraz-z-bratem-i-sio,nId,6705824\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: 18-latka wjecha\u0142a w silos. Zgin\u0119\u0142a wraz z bratem i siostr\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-18-latka-wjechala-w-silos-zginela-wraz-z-bratem-i-sio/000H0561SX8ECJNP-C321.jpg\" /></a>Troje rodze\u0144stwa w wieku 10,14 i 18 lat zgin\u0119\u0142o w tragicznym wypadku na terenie gospodarstwa rolnego w rejonie miasta Forli na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. 18-latka \u0107wiczy\u0142a tam jazd\u0119 samochodem. Wykonuj\u0105c manewr, uderzy\u0142a w silos, kt\u00f3ry przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na auto. Razem z ni\u0105 zgin\u0119li jej brat i siostra b\u0119d\u0105cy w poje\u017adzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-18-latka-wjechala-w-silos-zginela-wraz-z-bratem-i-sio,nId,6705824", "date_published": "2023-04-08 12:50:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsze wielkanocne w Niemczech. Uczestniczy \u017c\u0105daj\u0105 wstrzymania dostaw broni do Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marsze-wielkanocne-w-niemczech-uczestniczy-zadaja-wstrzymani,nId,6705793\"><img align=\"left\" alt=\"Marsze wielkanocne w Niemczech. Uczestniczy \u017c\u0105daj\u0105 wstrzymania dostaw broni do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/marsze-wielkanocne-w-niemczech-uczestniczy-zadaja-wstrzymani/000H055GHFO4LON8-C321.jpg\" /></a>W ponad stu miastach Niemiec organizowane s\u0105 w tym roku marsze wielkanocne, kt\u00f3rych tematem przewodnim jest wojna w Ukrainie i \u017c\u0105danie wstrzymania dostaw broni do tego pa\u0144stwa. W Wielk\u0105 Sobot\u0119 m.in. w Saarbruecken na zachodzie Niemiec w demonstracji udzia\u0142 bierze kilkuset uczestnik\u00f3w. &quot;Na rzecz negocjacji pokojowych&quot; odbywa si\u0119 tak\u017ce marsz w Berlinie. W stolicy, r\u00f3wnolegle do wielkanocnego marszu pod has\u0142em &quot;Wygra\u0107 pok\u00f3j - nie wojn\u0119&quot; - ma odby\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c kontrdemonstracja, organizowana przez Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marsze-wielkanocne-w-niemczech-uczestniczy-zadaja-wstrzymani,nId,6705793", "date_published": "2023-04-08 12:37:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow m\u00f3wi o kontrofensywie Ukrainy. Czeka na \"wisienk\u0119 na torcie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-mowi-o-kontrofensywie-ukrainy-czeka-na-wisienke-na-t,nId,6705813\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow m\u00f3wi o kontrofensywie Ukrainy. Czeka na &quot;wisienk\u0119 na torcie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-mowi-o-kontrofensywie-ukrainy-czeka-na-wisienke-na-t/000H053YXHO0VGMS-C321.jpg\" /></a>Kontrofensywa ukrai\u0144skich satanist\u00f3w i najemnik\u00f3w z NATO przyniesie Rosji same korzy\u015bci - stwierdzi\u0142 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef Republiki Czecze\u0144skiej Ramzan Kadyrow, kt\u00f3ry s\u0142ynie z siania rosyjskiej propagandy. Zdaniem stronnika Putina rosyjskie pozycje s\u0105 doskonale ufortyfikowane, a strategia starannie dopracowana. Ponadto, jak oceni\u0142, &quot;sytuacja w Rosji jest dzi\u015b znakomita&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-mowi-o-kontrofensywie-ukrainy-czeka-na-wisienke-na-t,nId,6705813", "date_published": "2023-04-08 12:28:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "F-16 przechwyci\u0142y dwa rosyjskie my\u015bliwce nad Morzem Ba\u0142tyckim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-f-16-przechwycily-dwa-rosyjskie-mysliwce-nad-morzem-baltycki,nId,6705814\"><img align=\"left\" alt=\"F-16 przechwyci\u0142y dwa rosyjskie my\u015bliwce nad Morzem Ba\u0142tyckim\" src=\"https://i.iplsc.com/f-16-przechwycily-dwa-rosyjskie-mysliwce-nad-morzem-baltycki/000H053I3G1RRMTB-C321.jpg\" /></a>F-16 nale\u017c\u0105ce do rumu\u0144skich si\u0142 powietrznych przechwyci\u0142y dwa rosyjskie my\u015bliwce lec\u0105ce w mi\u0119dzynarodowej przestrzeni powietrznej nad Morzem Ba\u0142tyckim w pobli\u017cu terytorium NATO. Maszyny poderwa\u0142y si\u0119 z bazy lotniczej w litewskim mie\u015bcie Szawle.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-f-16-przechwycily-dwa-rosyjskie-mysliwce-nad-morzem-baltycki,nId,6705814", "date_published": "2023-04-08 12:05:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy Aposto\u0142owie ulegli omamom? Dowody na zmartwychwstanie Jezusa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-apostolowie-ulegli-omamom-dowody-na-zmartwychwstanie-jez,nId,6703799\"><img align=\"left\" alt=\"Czy Aposto\u0142owie ulegli omamom? Dowody na zmartwychwstanie Jezusa\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-apostolowie-ulegli-omamom-dowody-na-zmartwychwstanie-jez/000H00ZY335J9MD2-C321.jpg\" /></a>Hipoteza zmartwychwstania najlepiej t\u0142umaczy, dlaczego zaledwie kilka tygodni po przera\u017caj\u0105cej i strasznej \u015bmierci Jezusa na krzy\u017cu nast\u0105pi\u0142a eksplozja rozwoju chrze\u015bcija\u0144stwa mimo sprzeciwu i prze\u015bladowa\u0144 ze strony w\u0142adz cywilnych i religijnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-apostolowie-ulegli-omamom-dowody-na-zmartwychwstanie-jez,nId,6703799", "date_published": "2023-04-08 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142a czerwone \u015bwiat\u0142o, ale ruszy\u0142a przez pi\u0119ciopasmow\u0105 jezdni\u0119. Nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-miala-czerwone-swiatlo-ale-ruszyla-przez-pieciopasmowa-jezdn,nId,6705804\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142a czerwone \u015bwiat\u0142o, ale ruszy\u0142a przez pi\u0119ciopasmow\u0105 jezdni\u0119. Nagranie \" src=\"https://i.iplsc.com/miala-czerwone-swiatlo-ale-ruszyla-przez-pieciopasmowa-jezdn/000H0514EF0OG8Q5-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda kobieta postanowi\u0142a przebiec na czerwonym \u015bwietle przez pi\u0119ciopasmow\u0105 jezdni\u0119 w Chorzowie. Wykaza\u0142a si\u0119 tak du\u017cym roztargnieniem, \u017ce sama wpad\u0142a na nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d, uderzaj\u0105c w jego bok. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 na pot\u0142uczneniach. Zdarzenie zarejestrowa\u0142 miejski monitoring, a \u015bl\u0105ska policja postanowi\u0142a opublikowa\u0107 materia\u0142 ku przestrodze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-miala-czerwone-swiatlo-ale-ruszyla-przez-pieciopasmowa-jezdn,nId,6705804", "date_published": "2023-04-08 11:36:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Der Spiegel\": Cz\u0142onek rady nadzorczej Porsche chcia\u0142 pom\u00f3c Putinowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-der-spiegel-czlonek-rady-nadzorczej-porsche-chcial-pomoc-put,nId,6705808\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Der Spiegel&quot;: Cz\u0142onek rady nadzorczej Porsche chcia\u0142 pom\u00f3c Putinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/der-spiegel-czlonek-rady-nadzorczej-porsche-chcial-pomoc-put/00077T1EYVLD24I6-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onek rady nadzorczej Porsche zaoferowa\u0142 W\u0142adimirowi Putinowi pomoc w odbudowie przemys\u0142u samochodowego. Mia\u0142y do tego s\u0142u\u017cy\u0107 nieczynne fabryki VW w Rosji - podaje &quot;Der Spiegel&quot;. Wed\u0142ug gazety Austriak napisa\u0142 do dyktatora, \u017ce samochody VW marki Skoda mog\u0142yby by\u0107 ponownie produkowane w Rosji ju\u017c w drugiej po\u0142owie 2023 roku</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-der-spiegel-czlonek-rady-nadzorczej-porsche-chcial-pomoc-put,nId,6705808", "date_published": "2023-04-08 11:33:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Der Spiegel\": Porsche chcia\u0142o pom\u00f3c Putinowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-der-spiegel-porsche-chcialo-pomoc-putinowi,nId,6705808\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Der Spiegel&quot;: Porsche chcia\u0142o pom\u00f3c Putinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/der-spiegel-porsche-chcialo-pomoc-putinowi/00077T1EYVLD24I6-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onek rady nadzorczej Porsche zaoferowa\u0142 W\u0142adimirowi Putinowi pomoc w odbudowie przemys\u0142u samochodowego. Mia\u0142y do tego s\u0142u\u017cy\u0107 nieczynne fabryki VW w Rosji - podaje &quot;Der Spiegel&quot;. Wed\u0142ug gazety Austriak napisa\u0142 do dyktatora, \u017ce samochody VW marki Skoda mog\u0142yby by\u0107 ponownie produkowane w Rosji ju\u017c w drugiej po\u0142owie 2023 roku</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-der-spiegel-porsche-chcialo-pomoc-putinowi,nId,6705808", "date_published": "2023-04-08 11:33:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Wielkopolsce. Nie \u017cyje 26-letni stra\u017cak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-w-wielkopolsce-nie-zyje-26-letni-strazak,nId,6705788\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Wielkopolsce. Nie \u017cyje 26-letni stra\u017cak\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-wielkopolsce-nie-zyje-26-letni-strazak/000H04Y9CJOSXD0W-C321.jpg\" /></a>26-letni stra\u017cak zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym na drodze krajowej nr 92 w Wielkopolsce. M\u0119\u017cczyzna zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z drugim samochodem. W wypadku ucierpia\u0142y te\u017c dwie kobiety, kt\u00f3re zosta\u0142y przewiezione do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-w-wielkopolsce-nie-zyje-26-letni-strazak,nId,6705788", "date_published": "2023-04-08 10:59:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niecodzienne or\u0119dzie w\u0142oskiego biskupa. \"Wybierzcie Wielkanoc, nie kokain\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodzienne-oredzie-wloskiego-biskupa-wybierzcie-wielkanoc-,nId,6705773\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienne or\u0119dzie w\u0142oskiego biskupa. &quot;Wybierzcie Wielkanoc, nie kokain\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienne-oredzie-wloskiego-biskupa-wybierzcie-wielkanoc/000H04UX9R48UNOG-C321.jpg\" /></a>Wybierzcie Wielkanoc, a nie kokain\u0119 - zaapelowa\u0142 biskup Fabio Ciollaro z Apulii na po\u0142udniu W\u0142och. Duchowny wyrazi\u0142 w ten spos\u00f3b niepok\u00f3j wobec niedawnej fali aresztowa\u0144 w regionie zwi\u0105zanej z handlem narkotykami. - Co my\u015ble\u0107 o doros\u0142ych, kt\u00f3rzy za\u017cywaj\u0105 narkotyki? Robi\u0105 to, by sp\u0119dzi\u0107 &quot;odjazdowy&quot; wiecz\u00f3r czy te\u017c szukaj\u0105 w nich wsparcia, by stawi\u0107 czo\u0142a zobowi\u0105zaniom i \u017cyciowym problemom? - pyta\u0142 wiernych hierarcha.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodzienne-oredzie-wloskiego-biskupa-wybierzcie-wielkanoc-,nId,6705773", "date_published": "2023-04-08 10:33:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Leczenie m\u0119\u017ca El\u017cbiety Witek. Szpital w Legnicy wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leczenie-meza-elzbiety-witek-szpital-w-legnicy-wydal-oswiadc,nId,6705789\"><img align=\"left\" alt=\"Leczenie m\u0119\u017ca El\u017cbiety Witek. Szpital w Legnicy wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/leczenie-meza-elzbiety-witek-szpital-w-legnicy-wydal-oswiadc/000H04XZNIOS2T1O-C321.jpg\" /></a>Szpital w Legnicy, w kt\u00f3rym hospitalizowany jest m\u0105\u017c marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do publikacji Radia ZET. Zapewni\u0142, \u017ce wszyscy jego pacjenci leczeni s\u0105 zgodnie ze standardami medycznymi, a ka\u017cdy przypadek &quot;jest traktowany indywidualnie&quot;. Jak dodano, &quot;wobec pacjent\u00f3w w ci\u0119\u017ckim stanie niemo\u017cliwe jest okre\u015blenie okresu hospitalizacji&quot;. Do sprawy ponownie odnios\u0142a si\u0119 El\u017cbieta Witek. Zapewni\u0142a, \u017ce &quot;nie wykorzystywa\u0142a swojej pozycji, \u017ceby cokolwiek dla siebie za\u0142atwi\u0107&quot; oraz \u017ce odda\u0142aby wszystko, by...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leczenie-meza-elzbiety-witek-szpital-w-legnicy-wydal-oswiadc,nId,6705789", "date_published": "2023-04-08 10:23:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia wielkanocne: Pi\u0119kne, powa\u017cne i religijne. Wzruszaj\u0105ce wierszyki na \u015bwi\u0119ta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-wielkanocne-piekne-powazne-i-religijne-wzruszajace-,nId,6699680\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia wielkanocne: Pi\u0119kne, powa\u017cne i religijne. Wzruszaj\u0105ce wierszyki na \u015bwi\u0119ta\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-wielkanocne-piekne-powazne-i-religijne-wzruszajace/000GYPDGIC5SKFFT-C321.jpg\" /></a>Wielkanoc to bardzo wa\u017cne \u015bwi\u0119to w kalendarzu wszystkich os\u00f3b, kt\u00f3re wyznaj\u0105 wiar\u0119 chrze\u015bcija\u0144sk\u0105. Z racji zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015bwi\u0105t Wielkiej Nocy najwy\u017csza pora pomy\u015ble\u0107 o \u017cyczeniach wielkanocnych dla najbli\u017cszych. Warto z tej okazji z\u0142o\u017cy\u0107 \u017cyczenia religijne oraz powa\u017cne. Sprawd\u017a nasze propozycje najpi\u0119kniejszych wierszyk\u00f3w na \u015bwi\u0119ta wielkanocne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-wielkanocne-piekne-powazne-i-religijne-wzruszajace-,nId,6699680", "date_published": "2023-04-08 10:00:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiktor But zaprasza Trumpa do Rosji. \"Jego \u017cycie jest w niebezpiecze\u0144stwie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiktor-but-zaprasza-trumpa-do-rosji-jego-zycie-jest-w-niebez,nId,6705747\"><img align=\"left\" alt=\"Wiktor But zaprasza Trumpa do Rosji. &quot;Jego \u017cycie jest w niebezpiecze\u0144stwie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wiktor-but-zaprasza-trumpa-do-rosji-jego-zycie-jest-w-niebez/000H04PV67J40M61-C321.jpg\" /></a>- \u017bycie Donalda Trumpa jest w niebezpiecze\u0144stwie, dlatego powinien przyjecha\u0107 do Rosji i walczy\u0107 st\u0105d przeciwko globalistom - stwierdzi\u0142 nazywany &quot;handlarzem \u015bmierci\u0105&quot; Wiktor But przed kamer\u0105 zale\u017cnej od Kremla rosyjskiej telewizji. Jego zdaniem administracja Joe Bidena robi wszystko, by uniemo\u017cliwi\u0107 Tumpowi start w kolejnych wyborach prezydenckich, dlatego pr\u00f3buje si\u0119 go &quot;wyeliminowa\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiktor-but-zaprasza-trumpa-do-rosji-jego-zycie-jest-w-niebez,nId,6705747", "date_published": "2023-04-08 09:42:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmarszczki zdradz\u0105, ile lat b\u0119dziemy \u017cy\u0107? \"Stan sk\u00f3ry dobrym prognostykiem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarszczki-zdradza-ile-lat-bedziemy-zyc-stan-skory-dobrym-pr,nId,6705749\"><img align=\"left\" alt=\"Zmarszczki zdradz\u0105, ile lat b\u0119dziemy \u017cy\u0107? &quot;Stan sk\u00f3ry dobrym prognostykiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarszczki-zdradza-ile-lat-bedziemy-zyc-stan-skory-dobrym-pr/000H04SI05QBCT2U-C321.jpg\" /></a>Zmarszczki na twarzy to nie tylko defekt estetyczny i oznaka up\u0142ywu lat - wynika z nowej teorii. Maj\u0105 one tak\u017ce zatruwa\u0107 organizm i nap\u0119dza\u0107 starzenie si\u0119 naszego cia\u0142a i m\u00f3zgu. Dzi\u0119ki nim mo\u017cna tak\u017ce oceni\u0107, jak d\u0142ugo dana osoba b\u0119dzie \u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarszczki-zdradza-ile-lat-bedziemy-zyc-stan-skory-dobrym-pr,nId,6705749", "date_published": "2023-04-08 09:18:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aniadanie wielkanocne. Jakie potrawy i o kt\u00f3rej je zje\u015b\u0107? S\u0105 \u015bcis\u0142e zasady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-sniadanie-wielkanocne-jakie-potrawy-i-o-ktorej-je-zjesc-sa-s,nId,6699507\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aniadanie wielkanocne. Jakie potrawy i o kt\u00f3rej je zje\u015b\u0107? S\u0105 \u015bcis\u0142e zasady\" src=\"https://i.iplsc.com/sniadanie-wielkanocne-jakie-potrawy-i-o-ktorej-je-zjesc-sa-s/000GZOZRBINQSQCG-C321.jpg\" /></a>Wielkanoc to szczeg\u00f3lny czas dla katolik\u00f3w. Jego kulminacj\u0105 jest Niedziela Wielkanocna, kt\u00f3rej najwa\u017cniejszym punktem jest uroczyste \u015bniadanie w gronie rodziny. Jakie obrz\u0119dy obowi\u0105zuj\u0105 wiernych podczas Zmartwychwstania Pa\u0144skiego? Sprawd\u017a, kiedy powinno si\u0119 je\u015b\u0107 \u015bniadanie wielkanocne oraz co musi znale\u017a\u0107 si\u0119 na wielkanocnym stole.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-sniadanie-wielkanocne-jakie-potrawy-i-o-ktorej-je-zjesc-sa-s,nId,6699507", "date_published": "2023-04-08 09:00:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie planuj\u0105 przymusow\u0105 ewakuacj\u0119. \"Maj\u0105 jecha\u0107 na anektowany Krym\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-planuja-przymusowa-ewakuacje-maja-jechac-na-anektow,nId,6705740\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie planuj\u0105 przymusow\u0105 ewakuacj\u0119. &quot;Maj\u0105 jecha\u0107 na anektowany Krym&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-planuja-przymusowa-ewakuacje-maja-jechac-na-anektow/000H04M315LNJNQO-C321.jpg\" /></a>Rosjanie planuj\u0105 przymusow\u0105 ewakuacj\u0119 miejscowej ludno\u015bci z okupowanych teren\u00f3w Ukrainy na anektowany Krym - donosi Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w codziennej aktualizacji z linii frontu. Wed\u0142ug wojskowych ma chodzi\u0107 o mieszka\u0144c\u00f3w obwodu zaporoskiego i cherso\u0144skiego. Podkre\u015blono, \u017ce ewakuacja ju\u017c si\u0119 cz\u0119\u015bciowo odbywa. P\u00f3\u017aniej ma by\u0107 przymusowa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-planuja-przymusowa-ewakuacje-maja-jechac-na-anektow,nId,6705740", "date_published": "2023-04-08 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie rozpocz\u0119li ewakuacj\u0119 ludno\u015bci na Krym. P\u00f3\u017aniej ma by\u0107 przymusowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-rozpoczeli-ewakuacje-ludnosci-na-krym-pozniej-ma-by,nId,6705740\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie rozpocz\u0119li ewakuacj\u0119 ludno\u015bci na Krym. P\u00f3\u017aniej ma by\u0107 przymusowa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-rozpoczeli-ewakuacje-ludnosci-na-krym-pozniej-ma-by/000H04M315LNJNQO-C321.jpg\" /></a>Rosjanie planuj\u0105 przymusow\u0105 ewakuacj\u0119 miejscowej ludno\u015bci z okupowanych teren\u00f3w Ukrainy na anektowany Krym - donosi Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w codziennej aktualizacji z linii frontu. Wed\u0142ug wojskowych ma chodzi\u0107 o mieszka\u0144c\u00f3w obwodu zaporoskiego i cherso\u0144skiego. Podkre\u015blono, \u017ce ewakuacja ju\u017c si\u0119 cz\u0119\u015bciowo odbywa. P\u00f3\u017aniej ma by\u0107 przymusowa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-rozpoczeli-ewakuacje-ludnosci-na-krym-pozniej-ma-by,nId,6705740", "date_published": "2023-04-08 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia polityk\u00f3w. \u015awi\u0105teczne nagranie prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zyczenia-politykow-swiateczne-nagranie-prezesa-pis-jaroslawa,nId,6705746\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia polityk\u00f3w. \u015awi\u0105teczne nagranie prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-politykow-swiateczne-nagranie-prezesa-pis-jaroslawa/000H04MOPV8IX89N-C321.jpg\" /></a>Na Twitterze PiS pojawi\u0142o si\u0119 \u015bwi\u0105teczne nagranie prezesa partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. &quot;Wszystkim Polakom chcia\u0142bym \u017cyczy\u0107 dobrych, szcz\u0119\u015bliwych, b\u0142ogos\u0142awionych \u015bwi\u0105t; chcia\u0142bym \u017cyczy\u0107, by spe\u0142ni\u0142o si\u0119 marzenie o pokoju, spokoju, o rozwoju naszego kraju, o naszym umocnieniu we wszystkich wymiarach - powiedzia\u0142 w \u017cyczeniach z okazji \u015awi\u0105t Wielkanocnych prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. \u017byczenia sk\u0142adaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c inni politycy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zyczenia-politykow-swiateczne-nagranie-prezesa-pis-jaroslawa,nId,6705746", "date_published": "2023-04-08 08:25:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pracownicy Rutkowski Patrol zatrzymani w Niemczech. \"To by\u0142o zlecenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pracownicy-rutkowski-patrol-zatrzymani-w-niemczech-to-bylo-z,nId,6705728\"><img align=\"left\" alt=\"Pracownicy Rutkowski Patrol zatrzymani w Niemczech. &quot;To by\u0142o zlecenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pracownicy-rutkowski-patrol-zatrzymani-w-niemczech-to-bylo-z/000H04JXAY2DOEU6-C321.jpg\" /></a>16 cz\u0142onk\u00f3w Rutkowski Patrol zosta\u0142o zatrzymanych przez niemieck\u0105 policj\u0119 na autostradzie A5, po tym jak pr\u00f3bowali zak\u0142\u00f3ci\u0107 strajk kierowc\u00f3w ci\u0119\u017car\u00f3wek. Zdaniem Rutkowskiego jego ludzie s\u0105 niewinni i bronili jedynie swojego klienta. - My dzia\u0142ali\u015bmy na zlecenie polskiego przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3remu kierowcy zablokowali 70 fracht\u00f3w - powiedzia\u0142. Manifestuj\u0105cy domagaj\u0105 si\u0119 wyp\u0142aty zaleg\u0142ych pensji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pracownicy-rutkowski-patrol-zatrzymani-w-niemczech-to-bylo-z,nId,6705728", "date_published": "2023-04-08 07:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znacz\u0105co wzr\u00f3s\u0142 ruch na wschodniej granicy. Pe\u0142na obsada s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znaczaco-wzrosl-ruch-na-wschodniej-granicy-pelna-obsada-sluz,nId,6705723\"><img align=\"left\" alt=\"Znacz\u0105co wzr\u00f3s\u0142 ruch na wschodniej granicy. Pe\u0142na obsada s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczaco-wzrosl-ruch-na-wschodniej-granicy-pelna-obsada-sluz/000FHO3304KJX74Y-C321.jpg\" /></a>W okresie przed\u015bwi\u0105tecznym wzrasta ruch na wschodnich granicach - przekazuje Stra\u017c Graniczna. Generowany jest on g\u0142\u00f3wnie przez wracaj\u0105cych do kraju obywateli Ukrainy. Jak informuje rzeczniczka SG por. Anna Michalska, na przej\u015bciach granicznych na granicy zewn\u0119trznej mowa o pe\u0142nej obsadzie funkcjonariuszy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znaczaco-wzrosl-ruch-na-wschodniej-granicy-pelna-obsada-sluz,nId,6705723", "date_published": "2023-04-08 07:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u0142n.  straszy podwodnym dronem. \"Niezawodne, zab\u00f3jcze ataki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-straszy-podwodnym-dronem-niezawodne-zabojcze-ataki,nId,6705708\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u0142n.  straszy podwodnym dronem. &quot;Niezawodne, zab\u00f3jcze ataki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-pln-straszy-podwodnym-dronem-niezawodne-zabojcze-ataki/000H04FS95XAMBPM-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a kolejne testy podwodnego drona bojowego, kt\u00f3ry jest w stanie przenosi\u0107 g\u0142owice j\u0105drowe. Zdaniem w\u0142adz w Pjongjangu &quot;niezawodna strategiczna bro\u0144&quot; jest gotowa do &quot;zab\u00f3jczych atak\u00f3w&quot;, a jej testy zosta\u0142y wymuszone przez wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe Korei Po\u0142udniowej i USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-pln-straszy-podwodnym-dronem-niezawodne-zabojcze-ataki,nId,6705708", "date_published": "2023-04-08 06:40:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jajko, baranek i zaj\u0105czek. Znaczenie najwa\u017cniejszych symboli wielkanocnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-jajko-baranek-i-zajaczek-znaczenie-najwazniejszych-symboli-w,nId,6697510\"><img align=\"left\" alt=\"Jajko, baranek i zaj\u0105czek. Znaczenie najwa\u017cniejszych symboli wielkanocnych\" src=\"https://i.iplsc.com/jajko-baranek-i-zajaczek-znaczenie-najwazniejszych-symboli-w/000EZV9QGRH59VPW-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Wielkanocne s\u0105 bardzo wa\u017cnym okresem w \u017cyciu ka\u017cdego chrze\u015bcijanina, kt\u00f3ry kieruje si\u0119 religijnymi zasadami i ceni sobie swoj\u0105 wiar\u0119. Tak jak ka\u017cda uroczysto\u015b\u0107, r\u00f3wnie\u017c i Wielkanoc ma swoje tradycje oraz symbole, wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 \u015bci\u015ble z tym \u015bwi\u0119tem. Sprawd\u017a, jakie s\u0105 najpopularniejsze symbole Wielkanocy i co one oznaczaj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-jajko-baranek-i-zajaczek-znaczenie-najwazniejszych-symboli-w,nId,6697510", "date_published": "2023-04-08 06:38:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Odnaleziono nowe \u015bci\u015ble tajne dokumenty o Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-odnaleziono-nowe-scisle-tajne-dokumenty-o-ukrainie,nId,6705710\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Odnaleziono nowe \u015bci\u015ble tajne dokumenty o Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-odnaleziono-nowe-scisle-tajne-dokumenty-o-ukrainie/000GP3UL87AWONCN-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowana zosta\u0142a ponad setka \u015bci\u015ble tajnych dokument\u00f3w r\u00f3\u017cnych ameryka\u0144skich agencji - przekaza\u0142 &quot;Wall Street Journal&quot;. Znale\u017a\u0107 je mo\u017cna by\u0142o m.in. na forach dyskusyjnych gry Minecraft w serwisie Discord. Zawiera\u0142y one wysoce wra\u017cliwe dane, g\u0142\u00f3wnie na temat wojny w Ukrainie. Autentyczno\u015b\u0107 dokument\u00f3w nie zosta\u0142a jednak do tej pory oficjalnie potwierdzona. Pentagon prowadzi dochodzenie w sprawie przecieku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-odnaleziono-nowe-scisle-tajne-dokumenty-o-ukrainie,nId,6705710", "date_published": "2023-04-08 05:56:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia wielkanocne 2023: Kr\u00f3tkie i \u015bmieszne gotowe wierszyki na Wielkanoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-wielkanocne-2023-krotkie-i-smieszne-gotowe-wierszyk,nId,6701650\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia wielkanocne 2023: Kr\u00f3tkie i \u015bmieszne gotowe wierszyki na Wielkanoc\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-wielkanocne-2023-krotkie-i-smieszne-gotowe-wierszyk/000540FGYGFO98D8-C321.jpg\" /></a>Wielkanocne \u017cyczenia to bardzo wa\u017cny element \u015bwi\u0105t. S\u0105 wyrazem tego, \u017ce cieszymy si\u0119 z obecno\u015bci bliskich i pami\u0119tamy o tych, kt\u00f3rzy nie zasiadaj\u0105 z nami przy stole. \u017byczenia wielkanocne mog\u0105 mie\u0107 r\u00f3\u017cy wyd\u017awi\u0119k - bywaj\u0105 wznios\u0142e, religijne, bardzo osobiste, ale mog\u0105 by\u0107 te\u017c kr\u00f3tkie i \u015bmieszne. Chodzi w nich przede wszystkim o wyra\u017cenie sympatii i pami\u0119ci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-wielkanocne-2023-krotkie-i-smieszne-gotowe-wierszyk,nId,6701650", "date_published": "2023-04-08 05:26:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miliony Polak\u00f3w chc\u0105 zmieni\u0107 prac\u0119 przez beznadziejnych szef\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miliony-polakow-chca-zmienic-prace-przez-beznadziejnych-szef,nId,6701740\"><img align=\"left\" alt=\"Miliony Polak\u00f3w chc\u0105 zmieni\u0107 prac\u0119 przez beznadziejnych szef\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/miliony-polakow-chca-zmienic-prace-przez-beznadziejnych-szef/000GZVJFR2VBXS5B-C321.jpg\" /></a>Alicja odesz\u0142a z firmy, w kt\u00f3rej prze\u0142o\u017cony nie motywowa\u0142 i odbiera\u0142 jej satysfakcj\u0119 z pracy. - Mia\u0142am beznadziejnego szefa. Nie ogarnia\u0142 zespo\u0142u, wskazywa\u0142 jedynie daty, na kiedy ma by\u0107 co\u015b zrobione i tu jego rola si\u0119 ko\u0144czy\u0142a - opowiada Interii. Takich os\u00f3b jest wi\u0119cej - jak wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie Youniversity, 35 proc. Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce zmieni zatrudnienie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miliony-polakow-chca-zmienic-prace-przez-beznadziejnych-szef,nId,6701740", "date_published": "2023-04-08 04:58:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Sobota: Czy trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a na msz\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-sobota-czy-trzeba-isc-do-kosciola-na-msze,nId,6701807\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Sobota: Czy trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a na msz\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-sobota-czy-trzeba-isc-do-kosciola-na-msze/000A0T5KQ25JBXTC-C321.jpg\" /></a>Wielka Sobota jest dniem poprzedzaj\u0105cym Zmartwychwstanie Pa\u0144skie. W ten dzie\u0144 odbywa si\u0119 \u015bwi\u0119cenie pokarm\u00f3w, a tak\u017ce adoracja Chrystusa z\u0142o\u017conego do grobu. Wtedy ko\u0144czy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c czas postu. Czy w dzie\u0144 przed Wielkanoc\u0105 trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-sobota-czy-trzeba-isc-do-kosciola-na-msze,nId,6701807", "date_published": "2023-04-08 04:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy w Wielk\u0105 Sobot\u0119 obowi\u0105zuje post \u015bcis\u0142y? Co mo\u017cna je\u015b\u0107, a czego nie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-w-wielka-sobote-obowiazuje-post-scisly-co-mozna-jesc-a-c,nId,6699406\"><img align=\"left\" alt=\"Czy w Wielk\u0105 Sobot\u0119 obowi\u0105zuje post \u015bcis\u0142y? Co mo\u017cna je\u015b\u0107, a czego nie?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-w-wielka-sobote-obowiazuje-post-scisly-co-mozna-jesc-a-c/000GZOSSU41SXANF-C321.jpg\" /></a>Wielka Sobota w Ko\u015bciele katolickim to czas oczekiwania na Zmartwychwstanie Chrystusa. W tym dniu wierni udaj\u0105 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a, na po\u015bwi\u0119cenie pokarm\u00f3w w koszyczkach oraz by modli\u0107 si\u0119 przy Grobie Pa\u0144skim. Czy w Wielk\u0105 Sobot\u0119 musimy kontynuowa\u0107 \u015bcis\u0142y post z Wielkiego Pi\u0105tku? Sprawd\u017a, jakie s\u0105 zasady.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-w-wielka-sobote-obowiazuje-post-scisly-co-mozna-jesc-a-c,nId,6699406", "date_published": "2023-04-08 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080701\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H04CA98GNT8OO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080701", "date_published": "2023-04-08 04:14:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080747\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H04CA98GNT8OO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080747", "date_published": "2023-04-08 04:14:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080854\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H04CA98GNT8OO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080854", "date_published": "2023-04-08 04:14:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080941\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 409. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H04CA98GNT8OO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-409-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4022,akt,080941", "date_published": "2023-04-08 04:14:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Sobota: Czy dzi\u015b sklepy s\u0105 otwarte? Do kt\u00f3rej zrobimy zakupy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-sobota-czy-dzis-sklepy-sa-otwarte-do-ktorej-zrobimy-z,nId,6697387\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Sobota: Czy dzi\u015b sklepy s\u0105 otwarte? Do kt\u00f3rej zrobimy zakupy? \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-sobota-czy-dzis-sklepy-sa-otwarte-do-ktorej-zrobimy-z/000GZI6IXTCADYT9-C321.jpg\" /></a>Wielka Sobota to ostatnia okazja, \u017ceby zrobi\u0107 zakupy przed Wielkanoc\u0105 i zaopatrzy\u0107 si\u0119 w brakuj\u0105ce produkty. Warto jednak mie\u0107 na uwadze, \u017ce tego dnia plac\u00f3wki handlowe b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej. Do kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 otwarte sklepy w Wielk\u0105 Sobot\u0119? Podajemy godziny otwarcia popularnych dyskont\u00f3w, takich jak Biedronka, Lidl, Auchan, Carrefour czy Dino.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-sobota-czy-dzis-sklepy-sa-otwarte-do-ktorej-zrobimy-z,nId,6697387", "date_published": "2023-04-08 04:05:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]