[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hamas ma nadziej\u0119 na \"trwa\u0142\u0105 wojn\u0119\". Celem nie jest poprawa sytuacji w Gazie", "description": "Uda\u0142o nam si\u0119 ponownie po\u0142o\u017cy\u0107 kwesti\u0119 palesty\u0144sk\u0105 na stole i teraz nikt w regionie nie zazna spokoju - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"New York Timesa\" Taher El-Nounou, doradca Hamasu ds. medi\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39380801-hamas-ma-nadzieje-na-trwala-wojne-celem-nie-jest-poprawa-sytuacji-w-gazie", "date_published": "2023-11-08T23:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liga Mistrz\u00f3w. Szalony mecz w Kopenhadze, Manchester United na \u0142opatkach", "description": "FC Kopenhaga z Kamilem Grabar\u0105 w bramce zwyci\u0119\u017cy\u0142a 4:3 po spotkaniu pe\u0142nym zwrot\u00f3w akcji.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39380791-liga-mistrzow-szalony-mecz-w-kopenhadze-manchester-united-na-lopatkach", "date_published": "2023-11-08T23:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona przed skutkami \u201ez\u0142otej algi\u201d wymaga dzia\u0142a\u0144 d\u0142ugoterminowych", "description": "- Bior\u0105c pod uwag\u0119 uwarunkowania \u015brodowiskowe, ochrona przed \u201ez\u0142ot\u0105 alg\u0105\u201d w Odrze b\u0119dzie nadal wymaga\u0107 du\u017cej aktywno\u015bci. Ten rok potwierdzi\u0142, \u017ce konsekwentna realizacja rekomendacji znacznie ograniczy\u0142a ryzyka dla ekosystemu. Jeste\u015bmy przekonani, \u017ce nowe rekomendacje, kt\u00f3re stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie i rozszerzenie tych, kt\u00f3re zosta\u0142y przedstawione przed rokiem, pomog\u0105 trwale obni\u017cy\u0107 ewentualne skutki toksycznych zakwit\u00f3w - m\u00f3wi w rozmowie z PAP dr hab. in\u017c. Krystian Szczepa\u0144ski, dyrektor Instytutu Ochrony \u015arodowiska - Pa\u0144stwowego Instytutu Badawczego.", "link": "https://klimat.rp.pl/sponsorowane/art39377061-ochrona-przed-skutkami-zlotej-algi-wymaga-dzialan-dlugoterminowych", "date_published": "2023-11-08T23:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Billie Jean King Cup. Polki graj\u0105\u00a0w czwartek z Kanad\u0105", "description": "W Sewilli rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 rozgrywki fina\u0142owe Pucharu Billie-Jean King. W\u015br\u00f3d 12 dru\u017cyn jest Polska z liderk\u0105\u00a0Magd\u0105 Linette. W czwartek po po\u0142udniu Polki graj\u0105 pierwszy mecz grupowy z Kanad\u0105, w pi\u0105tek drugi z Hiszpani\u0105", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39380761-billie-jean-king-cup-polki-graja-w-czwartek-z-kanada", "date_published": "2023-11-08T22:16:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kirby: USA wykorzysta\u0142y ju\u017c prawie wszystkie przyznane \u015brodki na pomoc Ukrainie", "description": "John Kirby, koordynator ds. komunikacji strategicznej w Radzie Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Bia\u0142ego Domu, powiedzia\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone wykorzysta\u0142y prawie wszystkie fundusze zatwierdzone przez Kongres na pomoc Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39380751-kirby-usa-wykorzystaly-juz-prawie-wszystkie-przyznane-srodki-na-pomoc-ukrainie", "date_published": "2023-11-08T22:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpa\u0144skie media: Real rezygnuje z pozyskania Kyliana Mbappe", "description": "Transferowa saga zwi\u0105zana z francuskim napastnikiem wesz\u0142a w now\u0105 faz\u0119. Je\u015bli wierzy\u0107 przeciekom, Kr\u00f3lewscy nie b\u0119d\u0105 si\u0119 ubiega\u0107 o gwiazdora Paris Saint-Germain.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39380721-hiszpanskie-media-real-rezygnuje-z-pozyskania-kyliana-mbappe", "date_published": "2023-11-08T21:50:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polsat News: Jedno ugrupowanie bez marsza\u0142ka Sejmu", "description": "Nie sprawdzaj\u0105 si\u0119 spekulacje dotycz\u0105ce liczby wicemarsza\u0142k\u00f3w Sejmu X kadencji. Mia\u0142o ich by\u0107 sze\u015bciu, b\u0119dzie pi\u0119ciu, a to oznacza, \u017ce jedno ugrupowanie nie b\u0119dzie mia\u0142o swojego przedstawiciela w prezydium Sejmu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39380701-polsat-news-jedno-ugrupowanie-bez-marszalka-sejmu", "date_published": "2023-11-08T21:28:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjski pocisk trafi\u0142 w cywilny statek na Morzu Czarnym", "description": "Rosyjski pocisk uszkodzi\u0142 cywilny statek towarowy pod bander\u0105 Liberii, wp\u0142ywaj\u0105cy do portu na Morzu Czarnym w obwodzie odeskim, zabijaj\u0105c jedn\u0105 osob\u0119 i rani\u0105c cztery \u2013 podali w \u015brod\u0119 ukrai\u0144scy urz\u0119dnicy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39380611-rosyjski-pocisk-trafil-w-cywilny-statek-na-morzu-czarnym", "date_published": "2023-11-08T20:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144ska administracja oskar\u017cy\u0142a Amazon o zawy\u017canie cen detalicznych", "description": "Do s\u0105du trafi\u0142 pozew zarzucaj\u0105cy handlowemu i logistycznemu gigantowi zawy\u017canie cen, co da\u0142o Amazonowi miliard dodatkowych przychod\u00f3w.", "link": "https://logistyka.rp.pl/firmy/art39380621-amerykanska-administracja-oskarzyla-amazon-o-zawyzanie-cen-detalicznych", "date_published": "2023-11-08T20:33:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemieckie systemy Patriot ko\u0144cz\u0105 misj\u0119 w Polsce", "description": "W pi\u0105tek, 10 listopada 2023 r., Niemieckie Si\u0142y Zadaniowe Obrony Powietrznej i Przeciwrakietowej zako\u0144cz\u0105 swoj\u0105 misj\u0119 w Polsce - poda\u0142 niemiecki resort obrony.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39379911-niemieckie-systemy-patriot-koncza-misje-w-polsce", "date_published": "2023-11-08T20:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: PSL chce przej\u0105\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 wyborc\u00f3w PiS", "description": "Partia W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 reprezentantem wyborc\u00f3w konserwatywnych kosztem obecnie rz\u0105dz\u0105cych. Czy powstanie nowa chadecja?", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39379031-jacek-nizinkiewicz-psl-chce-przejac-czesc-wyborcow-pis", "date_published": "2023-11-08T19:32:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Droga Ukrainy do Unii.  Trudne warunki, nie\u0142atwe negocjacje", "description": "Nad Dnieprem zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce proces akcesji z UE mo\u017ce potrwa\u0107 d\u0142ugie lata. Bo jest wiele do zrobienia.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39378981-droga-ukrainy-do-unii-trudne-warunki-nielatwe-negocjacje", "date_published": "2023-11-08T19:08:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unijny kurs na wsch\u00f3d. Ukraina i Mo\u0142dawia zaproszone do negocjacji", "description": "Ukraina i Mo\u0142dawia wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 negocjacje o wej\u015bciu do Unii Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39378971-unijny-kurs-na-wschod-ukraina-i-moldawia-zaproszone-do-negocjacji", "date_published": "2023-11-08T19:03:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KE zaprzecza, \u017ce W\u0119gry s\u0105 w stanie zablokowa\u0107 50 miliard\u00f3w euro pomocy dla Ukrainy", "description": "Podczas wtorkowego przem\u00f3wienia do europos\u0142\u00f3w europejski komisarz ds. bud\u017cetu Johannes Hahn zaprzeczy\u0142 doniesieniom medi\u00f3w, jakoby KE omawia\u0142a odmro\u017cenie cz\u0119\u015bci funduszy dla W\u0119gier w zamian za akceptacj\u0119 pakietu pomocy dla Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39379041-ke-zaprzecza-ze-wegry-sa-w-stanie-zablokowac-50-miliardow-euro-pomocy-dla-ukrainy", "date_published": "2023-11-08T18:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y szef Mossadu: Iran nie wiedzia\u0142 o szykowanym przez Hamas ataku", "description": "Hamas nie ujawnia swoich plan\u00f3w Ira\u0144czykom, to oczywiste - m\u00f3wi \u201eRzeczpospolitej\u201d Efraim Halevy, by\u0142y szef Mossadu, izraelskiej agencji wywiadowczej. Zaprzecza cz\u0119stej tezie, \u017ce Teheran sta\u0142 za wielkim atakiem terrorystycznym z 7 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39379131-byly-szef-mossadu-iran-nie-wiedzial-o-szykowanym-przez-hamas-ataku", "date_published": "2023-11-08T18:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Potkni\u0119cie jej nie powstrzyma\u0142o. 16-letnia Isabeau Levito zdoby\u0142a Grand Prix w \u0142y\u017cwiarstwie figurowym", "description": "Nastolatka jest pierwsz\u0105 od siedmiu lat Amerykank\u0105 - laureatk\u0105 Grand Prix w tej dziedzinie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/sport/art39378381-potkniecie-jej-nie-powstrzymalo-16-letnia-isabeau-levito-zdobyla-grand-prix-w-lyzwiarstwie-figurowym", "date_published": "2023-11-08T17:51:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Citibank ma zap\u0142aci\u0107 26 mln dolar\u00f3w za traktowanie klient\u00f3w jak przest\u0119pc\u00f3w", "description": "Citibank przez lata bezprawnie dyskryminowa\u0142 Amerykan\u00f3w pochodzenia ormia\u0144skiego, odrzucaj\u0105c ich wnioski o karty kredytowe na podstawie nazwiska, zarzuci\u0142 bankowi federalny organ regulacyjny.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39378621-citibank-ma-zaplacic-26-mln-dolarow-za-traktowanie-klientow-jak-przestepcow", "date_published": "2023-11-08T17:42:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak zacz\u0105\u0107 inaczej o sobie my\u015ble\u0107? Odpowied\u017c na to pytanie zna Bren\u00e9 Brown", "description": "Odwaga, wra\u017cliwo\u015b\u0107, wstyd i empatia - to cztery zagadnienia, kt\u00f3rym swoj\u0105 prac\u0119 naukow\u0105 po\u015bwi\u0119ci\u0142a Bren\u00e9 Brown, ameryka\u0144ska badaczka, autorka ksi\u0105\u017cek i podcast\u00f3w. Przekonuje, \u017ce \u017ceby pokona\u0107 wstyd, trzeba wykorzysta\u0107 do tego swoj\u0105 wra\u017cliwo\u015b\u0107.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39378181-jak-zaczac-inaczej-o-sobie-myslec-odpowiedz-na-to-pytanie-zna-brene-brown", "date_published": "2023-11-08T17:19:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gwiazdkowa restauracja zostanie zamkni\u0119ta. Bo jest za drogo", "description": "Wielokrotnie nagradzana gwiazdk\u0105 Michelin restauracja z Belfastu poinformowa\u0142a, \u017ce niestety ko\u0144czy dzia\u0142alno\u015b\u0107. Przyczyn\u0105 s\u0105 zbyt wysokie koszty. A klienci nie maj\u0105 ju\u017c pieni\u0119dzy na wykwintne dania.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39378321-gwiazdkowa-restauracja-zostanie-zamknieta-bo-jest-za-drogo", "date_published": "2023-11-08T17:19:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 8 listopada 2023 (2412-2427)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39378191-dziennik-ustaw-z-8-listopada-2023-2412-2427", "date_published": "2023-11-08T17:08:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 8 listopada 2023 (1210-1211)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39377781-monitor-polski-z-8-listopada-2023-1210-1211", "date_published": "2023-11-08T17:03:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sto\u0142eczne Veturilo dost\u0119pne w aglomeracji", "description": "Warszawskim rowerem miejskim mo\u017cna dojecha\u0107 do Otwocka, Marek, Piaseczna i Pruszkowa i tam go zostawi\u0107. Sto\u0142eczny system jest kompatybilny z systemami w czterech o\u015bciennych miastach.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39377771-stoleczne-veturilo-dostepne-w-aglomeracji", "date_published": "2023-11-08T17:03:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jennifer Lee - dzi\u0119ki niej ksi\u0119\u017cniczki Disneya bior\u0105 wa\u017cne sprawy we w\u0142asne r\u0119ce", "description": "Wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rczyni \u201eKrainy lodu\u201d jest pierwsz\u0105 w historii kobiet\u0105, kt\u00f3ra wyre\u017cyserowa\u0142a kinowy film animowany dla Disneya i stoi na czele Studia Animacji wytw\u00f3rni.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39377471-jennifer-lee-dzieki-niej-ksiezniczki-disneya-biora-wazne-sprawy-we-wlasne-rece", "date_published": "2023-11-08T17:00:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kierowcy na \u015al\u0105sku ju\u017c tankuj\u0105 wod\u00f3r", "description": "Pierwsza na \u015al\u0105sku i druga w Polsce og\u00f3lnodost\u0119pna stacja tankowania wodoru otwarta zosta\u0142a w Rybniku.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39377711-kierowcy-na-slasku-juz-tankuja-wodor", "date_published": "2023-11-08T16:54:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robot pomyli\u0142 cz\u0142owieka ze skrzynk\u0105 towaru. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje", "description": "W jednej z sortowni pieprzu w Korei Po\u0142udniowej robot spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 cz\u0142owieka, myl\u0105c go z pude\u0142kiem, kt\u00f3re mia\u0142 przenie\u015b\u0107 na podajnik ta\u015bmowy.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39377511-robot-pomylil-czlowieka-ze-skrzynka-towaru-mezczyzna-nie-zyje", "date_published": "2023-11-08T16:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Janda, Olbrychski, Seweryn i konkurs szlagier\u00f3w sezonu", "description": "16. edycja Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Teatralnego Boska Komedia w Krakowie odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 8 \u2013 16 grudnia.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39377451-janda-olbrychski-seweryn-i-konkurs-szlagierow-sezonu", "date_published": "2023-11-08T16:41:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za\u0142oga PKP Cargo domaga si\u0119 podwy\u017cek", "description": "Przed siedzib\u0105 sp\u00f3\u0142ki mia\u0142a miejsce pikieta zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, kt\u00f3re m.in. \u017c\u0105da\u0142y zwi\u0119kszenia wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w grupy o 400 z\u0142 miesi\u0119cznie, pocz\u0105wszy od 1 pa\u017adziernika tego roku.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39377441-zaloga-pkp-cargo-domaga-sie-podwyzek", "date_published": "2023-11-08T16:22:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Euromandat uczyni wolnym W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego", "description": "Od Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek b\u0119dzie zale\u017ca\u0142o, kiedy W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zostanie europos\u0142em i wyjdzie z aresztu. Mo\u017ce by\u0107 to ju\u017c w czwartek a mo\u017ce spraw\u0119 przed\u0142u\u017ca\u0107 a\u017c do 13 listopada.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39377131-euromandat-uczyni-wolnym-wlodzimierza-karpinskiego", "date_published": "2023-11-08T16:13:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaskakuj\u0105cy ruch RPP umocni\u0142 z\u0142otego", "description": "Kurs z\u0142otego zareagowa\u0142 umocnieniem na brak obni\u017cek st\u00f3p ze strony RPP.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39377361-zaskakujacy-ruch-rpp-umocnil-zlotego", "date_published": "2023-11-08T15:46:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof A. Kowalczyk: Go\u0142\u0119biom z NBP ju\u017c rosn\u0105 szpony", "description": "Je\u015bli po przegranej PiS Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej przypomni sobie o swoim g\u0142\u00f3wnym celu i b\u0119dzie prowadzi\u0107 ostrzejsz\u0105 polityk\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105, by\u0142by to oczywi\u015bcie koniunkturalizm. Ale skoro sprzyja\u0107 to b\u0119dzie walce z nadmiern\u0105 inflacj\u0105, to mo\u017ce wszystkim nam wyjdzie na zdrowie?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39377221-krzysztof-a-kowalczyk-golebiom-z-nbp-juz-rosna-szpony", "date_published": "2023-11-08T15:43:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przemyska Vita wyro\u015bnie na gda\u0144skim Uje\u015bcisku", "description": "W pierwszym etapie osiedla ma powsta\u0107 146 mieszka\u0144. Zako\u0144czenie budowy deweloper zapowiada na trzeci kwarta\u0142 2025 roku.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39377381-przemyska-vita-wyrosnie-na-gdanskim-ujescisku", "date_published": "2023-11-08T15:38:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "MFW chwali Ukrain\u0119. Mimo wojny, PKB ro\u015bnie", "description": "Ukrai\u0144ska gospodarka si\u0119 odradza. W tym roku PKB wzro\u015bnie o 1-3 proc. Rezerwy walutowe s\u0105 najwi\u0119ksze w historii, a dzia\u0142ania ukrai\u0144skiego banku centralnego trzymaj\u0105 rynek finansowy i hrywn\u0119 w ryzach. Tak ocenia kraj walcz\u0105cy z rosyjsk\u0105 agresj\u0105 Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39377301-mfw-chwali-ukraine-mimo-wojny-pkb-rosnie", "date_published": "2023-11-08T15:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konrad Czarnecki: Dlaczego zat\u0119sknimy za Januszem Korwin-Mikkem", "description": "Paradoksalnie w interesie przeciwnik\u00f3w Konfederacji by\u0142a jak najd\u0142u\u017csza aktywna obecno\u015b\u0107 Janusza Korwin-Mikkego w tej partii i \u017cyciu publicznym. A nie przej\u0119cie ster\u00f3w przez S\u0142awomira Mentzena i Przemys\u0142awa Wiplera, o kt\u00f3rych w sumie niewiele wiemy.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39377001-konrad-czarnecki-dlaczego-zatesknimy-za-januszem-korwin-mikkem", "date_published": "2023-11-08T15:26:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KRS staje w obronie nieusuwalno\u015bci s\u0119dzi\u00f3w. W tym neo-s\u0119dzi\u00f3w", "description": "Zar\u00f3wno polityk\u00f3w jak i \u015brodowisko prawnicze od d\u0142ugiego czasu rozpala kwestia tzw. \"neo-s\u0119dzi\u00f3w\". Wybory parlamentarne mia\u0142y da\u0107  wielu osobom, tak\u017ce s\u0119dziom, nadziej\u0119 rozwi\u0105zanie tego problemu. Sw\u00f3j sprzeciw wobec dzia\u0142a\u0144 skierowanych w \"problematycznych\" s\u0119dzi\u00f3w wyrazi\u0142a KRS w swojej uchwale.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39377251-krs-staje-w-obronie-nieusuwalnosci-sedziow-w-tym-neo-sedziow", "date_published": "2023-11-08T15:18:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyczerpuj\u0105 si\u0119 pieni\u0105dze na kredyt 2%. Co w tym ba\u0142aganie maj\u0105 zrobi\u0107 Polacy?", "description": "Popularno\u015b\u0107 Bezpiecznego Kredytu 2% czterokrotnie zd\u0105\u017cy\u0142a ju\u017c przekroczy\u0107 plan na 2023 rok, a to jeszcze nie wszystko.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/planowanie-wydatkow/art39377311-wyczerpuja-sie-pieniadze-na-bezpieczny-kredyt-2-procent", "date_published": "2023-11-08T15:11:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "P3 Warsaw II z ekologicznym certyfikatem", "description": "Warszawski park logistyczny ma certyfikat BREEAM na poziomie \u201cOutstanding\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39377281-p3-warsaw-ii-z-ekologicznym-certyfikatem", "date_published": "2023-11-08T15:04:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kanye West wraca do gry. Wskrzesi\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 mark\u0119\u00a0odzie\u017cow\u0105", "description": "Kanye West, raper, kt\u00f3ry spotka\u0142\u00a0si\u0119\u00a0z powszechnym ostracyzmem po serii wypowiedzi rasistowskich i antysemickich, pr\u00f3buje wyj\u015b\u0107 z wizerunkowego i finansowego do\u0142ka. W\u0142a\u015bnie wskrzesi\u0142 swoj\u0105 star\u0105 mark\u0119 odzie\u017cow\u0105.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39377231-kanye-west-wraca-do-gry-wskrzesil-swoja-pierwsza-marke-odziezowa", "date_published": "2023-11-08T14:53:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konflikt we w\u0142adzach NBP. \u201eWytwarzanie atmosfery zagro\u017cenia, rozlicze\u0144\u201d", "description": "Tajemniczy konflikt w Narodowym Banku Polskim. Kierownictwo banku zarzuca cz\u0142onkowi zarz\u0105du ze wskazania prezydenta Dudy m.in. \u201enieakceptowalne zachowanie\u201d i \u201ebezzasadn\u0105 krytyk\u0119 wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w i prezesa NBP\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39377191-konflikt-we-wladzach-nbp-wytwarzanie-atmosfery-zagrozenia-rozliczen", "date_published": "2023-11-08T14:52:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz B\u0142aszczak na koniec kadencji zwi\u0119ksza bud\u017cet na nagrody. Dodatkowych niemal 200 mln z\u0142", "description": "We wtorek minister obrony Mariusz B\u0142aszczak podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zmianie decyzji bud\u017cetowej na rok 2023. Na nagrody i zapomogi dla \u017co\u0142nierzy zawodowych przewidziano niemal 200 mln z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c wcze\u015bniej.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39377171-mariusz-blaszczak-na-koniec-kadencji-zwieksza-budzet-na-nagrody-dodatkowych-niemal-200-mln-zl", "date_published": "2023-11-08T14:46:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u00f3zef Hen ko\u0144czy dzi\u015b 100 lat", "description": "Warto przypomnie\u0107 dokument \u201eHen i wojna\u201d Adama Wy\u017cykowskiego. To opowie\u015b\u0107 o \u017cyciu, wojnie i sztuce", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39376731-jozef-hen-konczy-dzis-100-lat", "date_published": "2023-11-08T14:33:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marine Le Pen wzywa wyborc\u00f3w do marszu przeciw antysemityzmowi", "description": "Liderka francuskiej skrajnej prawicy, Marine Le Pen, wezwa\u0142a wyborc\u00f3w swojego Zjednoczenia Narodowego (dawny Front Narodowy), do udzia\u0142u w zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 marszu przeciw antysemityzmowi.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39377071-marine-le-pen-wzywa-wyborcow-do-marszu-przeciw-antysemityzmowi", "date_published": "2023-11-08T14:19:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Czekaj\u0105c na s\u0119dziowskiego Robespierre'a po rz\u0105dach PiS", "description": "Niekt\u00f3rym s\u0119dziom marzy si\u0119 powr\u00f3t do czas\u00f3w jakobi\u0144skich. Chc\u0105 rozlicza\u0107 nie tylko swoich koleg\u00f3w, kt\u00f3rzy \u201eposzli na wsp\u00f3\u0142prac\u0119\u201d z w\u0142adz\u0105 PiS, ale nawet tych, kt\u00f3rzy wobec niej zachowywali si\u0119 biernie", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39376721-tomasz-pietryga-czekajac-na-sedziowskiego-robespierre-a-po-rzadach-pis", "date_published": "2023-11-08T14:18:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "RPP podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 w sprawie st\u00f3p procentowych. Nie tego si\u0119 spodziewano", "description": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na listopadowym posiedzeniu pozostawi\u0142a stopy procentowe bez zmian. G\u0142\u00f3wna stopa Narodowego Banku Polskiego  nadal wynosi 5,75 procent. To decyzja niezgodna z oczekiwaniami wi\u0119kszo\u015bci ekonomist\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39376821-rpp-podjela-decyzje-w-sprawie-stop-procentowych", "date_published": "2023-11-08T14:09:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "11 listopada zakaz wychodzenia z broni\u0105 na ulic\u0119. Ilu os\u00f3b on dotyczy", "description": "Prawie 60 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy i Wroc\u0142awia ma pozwolenie na bro\u0144. 11 listopada, w zwi\u0105zku z Marszem Niepodleg\u0142o\u015bci w stolicy i imprezami we Wroc\u0142awiu, b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz wychodzenia z broni\u0105 na ulice tych miast.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39377011-11-listopada-zakaz-wychodzenia-z-bronia-na-ulice-ilu-osob-on-dotyczy", "date_published": "2023-11-08T13:58:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokurator zawieszona za kontakty z prok. Ew\u0105 Wrzosek wraca do pracy", "description": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN nie zgodzi\u0142a si\u0119 na dalsze zawieszenie w obowi\u0105zkach s\u0142u\u017cbowych prokurator Ma\u0142gorzaty Mr\u00f3z z Prokuratury Rejonowej Warszawa-\u017boliborz.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39377031-prokurator-zawieszona-za-kontakty-z-prok-ewa-wrzosek-wraca-do-pracy", "date_published": "2023-11-08T13:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wicepremier Belgii chce na\u0142o\u017cenia sankcji na Izrael", "description": "Na\u0142o\u017cenia sankcji na Izrael i \u015bledztwa ws. bombardowania szpitali i oboz\u00f3w dla uchod\u017ac\u00f3w w Strefie Gazy domaga si\u0119 wicepremier Belgii, Petra De Sutter.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39376991-wicepremier-belgii-chce-nalozenia-sankcji-na-izrael", "date_published": "2023-11-08T13:44:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydatki na ESG w kosztach podatkowych? S\u0105 pierwsze, korzystne interpretacje", "description": "Fiskus zgadza si\u0119 na rozliczenie w kosztach podatkowych wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z zagadnieniami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju (ESG).", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39376901-wydatki-na-esg-w-kosztach-podatkowych-sa-pierwsze-korzystne-interpretacje", "date_published": "2023-11-08T13:36:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiat najbardziej ufa lekarzom, Polacy - naukowcom. Jakie jest zaufanie do ksi\u0119\u017cy?", "description": "Zar\u00f3wno w Polsce, jak i na \u015bwiecie, zwykli ludzie najmniej ufaj\u0105 politykom, w tym rz\u0105dowym ministrom, a tak\u017ce przedstawicielom bran\u017cy reklamowej. R\u00f3\u017cnice zaufania do policjant\u00f3w w Polsce i na \u015bwiecie s\u0105 wr\u0119cz ekstremalne.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39376481-swiat-najbardziej-ufa-lekarzom-polacy-naukowcom-jakie-jest-zaufanie-do-ksiezy", "date_published": "2023-11-08T13:26:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Panattoni Park Gda\u0144sk West II wzi\u0119ty niemal w ca\u0142o\u015bci", "description": "Deweloper Panattoni rozbudowuje swoje pomorskie portfolio. Firma uko\u0144czy\u0142a kolejny etap parku logistycznego w Kowalach ko\u0142o Gda\u0144ska. 90 proc. powierzchni ma ju\u017c najemc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39376931-panattoni-park-gdansk-west-ii-wziety-niemal-w-calosci", "date_published": "2023-11-08T13:24:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml przygotowa\u0142 strategi\u0119 na wybory. Jak w\u0142adze chc\u0105 nak\u0142oni\u0107 Rosjan do g\u0142osowania na Putina?", "description": "Administracja prezydenta W\u0142adimira Putina zamierza opowiada\u0107 Rosjanom o \"trudno\u015bciach\" w krajach Zachodu i przedstawi\u0107 Rosj\u0119 jako \"wysp\u0119 spokoju\" przed reelekcj\u0105 W\u0142adimira Putina na prezydenta w marcu 2024 r. - poinformowa\u0142y portal Meduza \u017ar\u00f3d\u0142a zbli\u017cone do Kremla.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39376741-kreml-przygotowal-strategie-na-wybory-jak-wladze-chca-naklonic-rosjan-do-glosowania-na-putina", "date_published": "2023-11-08T13:22:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firmy b\u0119d\u0105 musia\u0142y zafundowa\u0107 pracownikom dodatkowy sprz\u0119t", "description": "Pracodawcy b\u0119d\u0105 mieli p\u00f3\u0142 roku na dostosowanie stanowisk pracy os\u00f3b korzystaj\u0105cych z monitor\u00f3w ekranowych do zmienionych przepis\u00f3w BHP.", "link": "https://firma.rp.pl/kadry-place/art39376811-firmy-beda-musialy-zafundowac-pracownikom-dodatkowy-sprzet", "date_published": "2023-11-08T13:07:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy s\u0142owacki rz\u0105d odmawia dostawy broni na Ukrain\u0119", "description": "Nowy s\u0142owacki rz\u0105d wycofa\u0142 si\u0119 z przygotowanego przez poprzedni gabinet planu przekazania pocisk\u00f3w rakietowych i amunicji Ukrainie - informuje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39376771-nowy-slowacki-rzad-odmawia-dostawy-broni-na-ukraine", "date_published": "2023-11-08T13:07:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rafako otrzyma wsparcie. S\u0105 jednak warunki", "description": "Rafako broni\u0105ce si\u0119 przed upadkiem otrzyma\u0142a gwarancje w wysoko\u015bci do 50 mln z\u0142otych od Korporacji Ubezpiecze\u0144 Kredyt\u00f3w Eksportowych. O pomoc apelowa\u0142 zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki. Ta jednak zale\u017cy m.in. od decyzji o zamianie wierzytelno\u015bci na akcje sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39376871-rafako-otrzyma-wsparcie-sa-jednak-warunki", "date_published": "2023-11-08T13:07:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina bli\u017cej Unii Europejskiej. Jest stanowisko Komisji Europejskiej", "description": "Komisja Europejska zarekomendowa\u0142a w \u015brod\u0119, aby Ukraina zosta\u0142a zaproszona do rozpocz\u0119cia rozm\u00f3w cz\u0142onkowskich, gdy tylko spe\u0142ni doko\u0144czy reformy w kluczowych obszarach.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39376761-ukraina-blizej-unii-europejskiej-jest-stanowisko-komisji-europejskiej", "date_published": "2023-11-08T12:56:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trybuna\u0142: zamro\u017cenie wynagrodze\u0144 s\u0119dzi\u00f3w niezgodne z konstytucj\u0105", "description": "Zamro\u017cenie pensji s\u0119dziowskich w 2023 r. jest niezgodne z konstytucj\u0105 - uzna\u0142  w \u015brod\u0119 Trybuna\u0142 Konstytucyjny.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39376781-trybunal-zamrozenie-wynagrodzen-sedziow-niezgodne-z-konstytucja", "date_published": "2023-11-08T12:55:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szlaban na diamenty z Rosji: G7 dyskutuje, UE \u2013 ju\u017c przygotowuje", "description": "Grupa G7, czyli Wielka Brytania, Kanada, Francja, Niemcy, W\u0142ochy, Japonia i USA, przygotowuj\u0105 ograniczenia dotycz\u0105ce rosyjskich diament\u00f3w. Decyzja o terminie ich wprowadzenia jeszcze nie zapad\u0142a. Natomiast Unia ju\u017c zapowiada zakaz w najnowszym 12. pakiecie sankcji.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39376411-szlaban-na-diamenty-z-rosji-g7-dyskutuje-ue-juz-przygotowuje", "date_published": "2023-11-08T12:48:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik Schab stawia zarzuty s\u0119dziemu z Bia\u0142egostoku. S\u0119dzia jest za\u017cenowany", "description": "S\u0119dzia Marek Szymanowski z S\u0105du Apelacyjnego w Bia\u0142ymstoku otrzyma\u0142 zarzuty dyscyplinarne za stosowanie prawa europejskiego i podwa\u017cenie status tzw. neo-s\u0119dziego.  \u201eJestem za\u017cenowany. Orzeczenie w tej sprawie wyda\u0142em w lutym 2022 roku, a rzecznik dyscyplinarny nagle obudzi\u0142 si\u0119 po prawie dw\u00f3ch latach\u201d \u2013 powiedzia\u0142 OKO.press s\u0119dzia Szymanowski.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39376471-rzecznik-schab-stawia-zarzuty-sedziemu-z-bialegostoku-sedzia-jest-zazenowany", "date_published": "2023-11-08T12:40:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Ile warta jest Ukraina dla Polski, poka\u017ce sprawa akcesji Kijowa do UE", "description": "Komisja Europejska zaleci\u0142a w \u015brod\u0119 rozpocz\u0119cie negocjacji cz\u0142onkowskich z naszym wschodnim s\u0105siadem. Teraz dopiero oka\u017ce si\u0119, jak wiele Warszawa jest gotowa po\u015bwi\u0119ci\u0107, aby Kij\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 w Unii Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39376641-jedrzej-bielecki-ile-warta-jest-ukraina-dla-polski-pokaze-sprawa-akcesji-kijowa-do-ue", "date_published": "2023-11-08T12:33:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Burger Drwala wr\u00f3ci\u0142 do McDonald's. I zaskoczy\u0142 cen\u0105", "description": "Mi\u0142o\u015bnicy Burgera Drwala mog\u0105 odetchn\u0105\u0107 \u2013 wbrew przeciekom ceny zimowej oferty McDonald\u2019s nie b\u0119d\u0105 \u015bcina\u0107 z n\u00f3g. Gigant fast foodu jednak nie da\u0142 si\u0119 inflacji.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39376431-burger-drwala-wrocil-do-mcdonald-s-i-zaskoczyl-cena", "date_published": "2023-11-08T12:12:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Ukrainie: Ukrai\u0144ska bro\u0144 pancerna na wschodnim brzegu Dniepru", "description": "Ukrai\u0144ska piechota, kt\u00f3ra przeprawi\u0142a si\u0119 na okupowany brzeg rzeki, zosta\u0142a wsparta broni\u0105 pancern\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39376551-wojna-w-ukrainie-ukrainska-bron-pancerna-na-wschodnim-brzegu-dniepru", "date_published": "2023-11-08T12:06:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Policjanci w szkole w Hamburgu. Nastolatkowie mieli grozi\u0107 nauczycielowi broni\u0105", "description": "W szkole w dzielnicy Blankenese w Hamburgu przeprowadzono dzia\u0142ania operacyjne z u\u017cyciem jednostek si\u0142 specjalnych niemieckiej policji. Funkcjonariusze otrzymali zg\u0142oszenie ws. dw\u00f3ch m\u0142odych os\u00f3b, kt\u00f3re zabarykadowa\u0142y si\u0119 w sali i grozili broni\u0105 nauczycielowi.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39376561-policjanci-w-szkole-w-hamburgu-nastolatkowie-mieli-grozic-nauczycielowi-bronia", "date_published": "2023-11-08T12:05:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sprawa \u0142y\u017cwiarki Kamili Walijewej: Czy to pora\u017cka systemu antydopingowego", "description": "Kilkunastu \u0142y\u017cwiarzy wci\u0105\u017c czeka na medale igrzysk olimpijskich w Pekinie, bo Trybuna\u0142 Arbitra\u017cowy ds. Sportu w Lozannie (CAS) nie wie, czy i jak ukara\u0107 Rosjank\u0119 Kamil\u0119 Walijew\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/inne-sporty/art39372381-sprawa-lyzwiarki-kamili-walijewej-czy-to-porazka-systemu-antydopingowego", "date_published": "2023-11-08T11:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co trzeci przedsi\u0119biorca ma ponad 50 lat. Na emeryturze firm\u0119 cz\u0119\u015bciej zak\u0142adaj\u0105 kobiety", "description": "W zesz\u0142ym roku osoby po pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce za\u0142o\u017cy\u0142y 35 tys. nowych firm. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich zacz\u0119\u0142a prowadzi\u0107 biznes, bo straci\u0142a etat lub przesz\u0142a na emerytur\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39376381-co-trzeci-przedsiebiorca-ma-ponad-50-lat-na-emeryturze-firme-czesciej-zakladaja-kobiety", "date_published": "2023-11-08T11:54:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francja debatuje nad wprowadzeniem oficjalnego j\u0119zyka wy\u0142\u0105czaj\u0105cego p\u0142e\u0107", "description": "Francuski Senat g\u0142osowa\u0142 nad propozycj\u0105 ustawy zakazuj\u0105cej u\u017cywania j\u0119zyk\u00f3w w\u0142\u0105czaj\u0105cych p\u0142e\u0107 w oficjalnych komunikatach.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39376361-francja-debatuje-nad-wprowadzeniem-oficjalnego-jezyka-wylaczajacego-plec", "date_published": "2023-11-08T11:54:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kaszubskie aleje pod top\u00f3r? Spo\u0142ecze\u0144stwo m\u00f3wi \u201enie\u201d", "description": "Majestatyczne kaszubskie aleje mia\u0142yby zosta\u0107 wyci\u0119te ze wzgl\u0119du na remont drogi powiatowej nr 1705G na odcinku Trzebielino-Ko\u0142czyg\u0142owy. W sumie usuni\u0119tych ma by\u0107 800 drzew. Lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 protestuje.", "link": "https://klimat.rp.pl/transport/art39376601-kaszubskie-aleje-pod-topor-spoleczenstwo-mowi-nie", "date_published": "2023-11-08T11:53:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Franki dusz\u0105 wyniki BO\u015a Banku", "description": "Bank zwi\u0119ksza rezerwy na kredyty frankowe, chce zaoferowa\u0107 klientom bardziej korzystne programy ug\u00f3d. W efekcie notuje stosunkowo niskie zyski netto.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39376231-franki-dusza-wyniki-bos-banku", "date_published": "2023-11-08T11:48:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warszawa szybko nie uwolni si\u0119 od smogu", "description": "W stolicy ju\u017c od ponad miesi\u0105ca obowi\u0105zuje zakaz palenia w\u0119glem kamiennym oraz paliwami sta\u0142ymi produkowanymi z wykorzystaniem w\u0119gla kamiennego. Do wymiany pozosta\u0142o jeszcze 4,2 tys. kopciuch\u00f3w.", "link": "https://klimat.rp.pl/smog/art39376581-warszawa-szybko-nie-uwolni-sie-od-smogu", "date_published": "2023-11-08T11:48:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael: Wi\u0119zienie za ogl\u0105danie tre\u015bci terrorystycznych i identyfikowanie si\u0119 z Hamasem", "description": "Izraelski Kneset przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra wprowadzi\u0142a sankcje karne za regularne ogl\u0105danie materia\u0142\u00f3w terrorystycznych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39376521-izrael-wiezienie-za-ogladanie-tresci-terrorystycznych-i-identyfikowanie-sie-z-hamasem", "date_published": "2023-11-08T11:47:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy bole\u015bnie odczuli podwy\u017cki cen energii. Chc\u0105 budowy atomu", "description": "Ponad 80 proc. gospodarstw domowych odczu\u0142o podwy\u017cki cen pr\u0105du i gazu, a blisko 70 proc. Polak\u00f3w popiera budow\u0119 elektrowni j\u0105drowych w kraju. To wnioski z najnowszego badania opinii konsument\u00f3w przeprowadzonego przez Urz\u0105d Regulacji Energetyki i Pracowni\u0119 Bada\u0144 Spo\u0142ecznych.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39376141-polacy-bolesnie-odczuli-podwyzki-cen-energii-chca-budowy-atomu", "date_published": "2023-11-08T11:32:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: niesienie pomocy przez mur na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 jest legalne", "description": "S\u0105d uniewinni\u0142 grup\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3ra nios\u0142a pomoc humanitarn\u0105. Stra\u017c Graniczna chcia\u0142a ukara\u0107 te osoby za pope\u0142nienie wykrocze\u0144 \u2013 z\u0142amanie zakazu wchodzenia na pas drogi granicznej i przekazywania przedmiot\u00f3w przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 - poinformowa\u0142a Helsi\u0144ska Fundacja Praw Cz\u0142owieka.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39376391-sad-niesienie-pomocy-przez-mur-na-granicy-z-bialorusia-jest-legalne", "date_published": "2023-11-08T11:25:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Cie\u015blak: Monika Strz\u0119pka i Dramatyczny. Czy feministka mo\u017ce by\u0107 przemocowa?", "description": "Kolejne publikacje o przemocy w teatrze, teraz dotycz\u0105ce Dramatycznego w Warszawie, musz\u0105 w ko\u0144cu przywr\u00f3ci\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u015brodowiskowego gremium, kt\u00f3re weryfikuje alarmuj\u0105ce doniesienia.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39376321-jacek-cieslak-monika-strzepka-i-dramatyczny-czy-feministka-moze-byc-przemocowa", "date_published": "2023-11-08T11:15:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sikorski przysz\u0142ym szefem MSZ? Schetyna: Gor\u0105co trzymam kciuki", "description": "Potrzebujemy podmiotowego ministra spraw zagranicznych i podmiotowej polityki zagranicznej, wi\u0119c kto, jak nie Radek Sikorski takie wyzwanie jest w stanie podj\u0105\u0107 - powiedzia\u0142 w rozmowie z Radiem ZET Grzegorz Schetyna, zapytany o to, kto mo\u017ce zosta\u0107 przysz\u0142ym szefem MSZ.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39376421-sikorski-przyszlym-szefem-msz-schetyna-goraco-trzymam-kciuki", "date_published": "2023-11-08T11:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rolnik z Australii prze\u017cy\u0142 atak krokodyla, bo odgryz\u0142 si\u0119 zwierz\u0119ciu", "description": "Australijski hodowca byd\u0142a, Colin Deveraux, z Terytorium P\u00f3\u0142nocnego, sp\u0119dzi\u0142 miesi\u0105c w szpitalu po tym, jak zosta\u0142 zaatakowany przez ponad trzymetrowego krokodyla.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39376301-rolnik-z-australii-przezyl-atak-krokodyla-bo-odgryzl-sie-zwierzeciu", "date_published": "2023-11-08T10:58:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po wielu perypetiach ruszy\u0142 proces ws. zamku w Stobnicy", "description": "We wtorek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces w sprawie kontrowersyjnej budowy zamku w Stobnicy w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39376341-po-wielu-perypetiach-ruszyl-proces-ws-zamku-w-stobnicy", "date_published": "2023-11-08T10:56:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Agnieszka Maci\u0105g od 17 lat nie bierze antybiotyk\u00f3w. Oto jej naturalne sposoby na walk\u0119 z infekcjami", "description": "Nie ka\u017cd\u0105 infekcj\u0119 od razu trzeba leczy\u0107 farmaceutykami. Najpierw zawsze warto si\u0119gn\u0105\u0107 po skarby natury.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39346041-agnieszka-maciag-od-17-lat-nie-bierze-antybiotykow-oto-jej-naturalne-sposoby-na-walke-z-infekcjami", "date_published": "2023-11-08T10:44:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dodatkowy dzie\u0144 wolny za 11 listopada. Kiedy pracownik powinien go odebra\u0107", "description": "Chocia\u017c tegoroczny Dzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci 11 listopada wypada w sobot\u0119, to pracownicy nie strac\u0105 prawa do wypoczynku z tego tytu\u0142u.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/lifestyle/art39376281-dodatkowy-dzien-wolny-za-11-listopada-kiedy-pracownik-powinien-go-odebrac", "date_published": "2023-11-08T10:34:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141awrow atakuje Zach\u00f3d za przej\u015bcie na zielon\u0105 energi\u0119", "description": "Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej \u0141awrow oskar\u017cy\u0142 Zach\u00f3d o wywo\u0142ywanie kryzys\u00f3w na \u015bwiatowym rynku ropy i gazu poprzez pospieszne przechodzenie na zielon\u0105 energi\u0119 i wywieranie presji na inne kraje, aby post\u0119powa\u0142y podobnie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39376211-lawrow-atakuje-zachod-za-przejscie-na-zielona-energie", "date_published": "2023-11-08T10:33:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oczko\u015b: Przeceniamy moce Kaczy\u0144skiego. Ma depresj\u0119, bo PiS dosta\u0142 \u0142omot w wyborach", "description": "Bardzo przeszacowujemy zdolno\u015bci nadprzyrodzone Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Oficjalnie si\u0119 m\u00f3wi, \u017ce prezes PiS ma teraz gryp\u0119, a nieoficjalnie \u2013 po prostu ma depresj\u0119. I trudno si\u0119 dziwi\u0107, kiedy dostaje si\u0119 taki \u0142omot, a my\u015bli si\u0119, \u017ce wszystko b\u0119dzie fantastycznie - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE dr Miros\u0142aw Oczko\u015b, specjalista ds. marketingu politycznego.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39376201-oczkos-przeceniamy-moce-kaczynskiego-ma-depresje-bo-pis-dostal-lomot-w-wyborach", "date_published": "2023-11-08T10:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Lewandowski bez gola od wrze\u015bnia. Tak z\u0142ej serii nie mia\u0142 od ponad dekady", "description": "Sze\u015b\u0107 mecz\u00f3w bez bramki to seria, kt\u00f3ra nie zdarzy\u0142a si\u0119 polskiemu napastnikowi od prawie 13 lat. Po pora\u017cce z Szachtarem Donieck w Lidze Mistrz\u00f3w trener Xavi m\u00f3wi o jednym z najgorszych wyst\u0119p\u00f3w Barcelony za jego kadencji.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39375691-robert-lewandowski-bez-gola-od-wrzesnia-tak-zlej-serii-nie-mial-od-ponad-dekady", "date_published": "2023-11-08T10:26:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro na odchodne powo\u0142a\u0142 nowego prezesa s\u0105du w Lublinie", "description": "Prezesem S\u0105du Okr\u0119gowego w Lublinie przez sze\u015b\u0107 lat ma by\u0107 od grudnia s\u0119dzia Bartosz Kamieniak - zdecydowa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39375931-ziobro-na-odchodne-powolal-nowego-prezesa-sadu-w-lublinie", "date_published": "2023-11-08T10:24:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kl\u0119ska po kl\u0119sce w Somalii: Po najgorszej suszy od 40 lat przyszed\u0142 potop", "description": "Somali\u0119 nawiedzi\u0142a najgorsza od dekad pow\u00f3d\u017a, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o co najmniej 29 os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39376111-kleska-po-klesce-w-somalii-po-najgorszej-suszy-od-40-lat-przyszedl-potop", "date_published": "2023-11-08T10:11:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael m\u00f3wi o okupacji Strefy Gazy. USA ostrzegaj\u0105 przed takim krokiem", "description": "Bia\u0142y Dom wyrazi\u0142 sw\u00f3j sprzeciw wobec izraelskiej okupacji Strefy Gazy po tym, jak premier Beniamin Netanjahu powiedzia\u0142, \u017ce wierzy, i\u017c Izrael b\u0119dzie kontrolowa\u0142 bezpiecze\u0144stwo w Strefie Gazy przez \"nieokre\u015blony czas\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39376031-izrael-mowi-o-okupacji-strefy-gazy-usa-ostrzegaja-przed-takim-krokiem", "date_published": "2023-11-08T10:02:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny udany kwarta\u0142 Pekao. Sprzeda\u017c hipotek wzros\u0142a siedmiokrotnie", "description": "Bank zarabia na wysokiej mar\u017cy odsetkowej, dzi\u0119ki za\u015b \u201ekredytowi 2 proc.\u201d sprzeda\u017c hipotek wzros\u0142a siedmiokrotnie.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39375941-kolejny-udany-kwartal-pekao-sprzedaz-hipotek-wzrosla-siedmiokrotnie", "date_published": "2023-11-08T09:56:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korekta czy powr\u00f3t do wzrost\u00f3w? GPW na razie bez wyra\u017anego kierunku", "description": "Pocz\u0105tek dnia na warszawskiej gie\u0142dzie przyni\u00f3s\u0142 niewielkie spadki. Inwestorzy czekaj\u0105 na nowe impulsy do dzia\u0142ania.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39376101-korekta-czy-powrot-do-wzrostow-gpw-na-razie-bez-wyraznego-kierunku", "date_published": "2023-11-08T09:53:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co to znaczy zbyt cz\u0119sto zmienia\u0107 prac\u0119? Ekspertka HR wyja\u015bnia", "description": "Osoby urodzone w latach 80. i 90. wykazuj\u0105 przywi\u0105zanie do swojego miejsca pracy, ale w generacji Z jest wi\u0119cej tzw. skoczk\u00f3w \u2013 m\u00f3wi Marta Adamaszek, liderka w dziale HR i rekrutacji w \u201eFlying Wild Hog\u201d - firmie produkuj\u0105cej gry komputerowe.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes-i-prawo/art39359581-co-to-znaczy-zbyt-czesto-zmieniac-prace-ekspertka-hr-wyjasnia", "date_published": "2023-11-08T09:36:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Sawicki: Szymon Ho\u0142ownia b\u0119dzie pierwszym marsza\u0142kiem Sejmu w tej kadencji", "description": "Chc\u0119, \u017ceby\u015bmy ustanowili dzie\u0144 referendalny. Rozstrzygaliby\u015bmy sprawy lokalne, og\u00f3lnokrajowe czy europejskie. Uwa\u017cam, \u017ce ka\u017cdy dzie\u0144 referendalny powinien by\u0107 poprzedzony panelami obywatelskimi. I to nie politycy powinni okre\u015bla\u0107, co by\u0142oby przedmiotem referendum, lecz obywatele - powiedzia\u0142 w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem Marek Sawicki, pose\u0142 PSL, Trzecia Droga, przysz\u0142y marsza\u0142ek senior Sejmu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39375921-marek-sawicki-szymon-holownia-bedzie-pierwszym-marszalkiem-sejmu-w-tej-kadencji", "date_published": "2023-11-08T09:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski muzyk krytykowa\u0142 j\u0119zyk polski. Odwo\u0142ano wszystkie jego koncerty w Polsce", "description": "W listopadzie i w grudniu w kilku miastach Polski mia\u0142y odby\u0107 si\u0119 koncerty ukrai\u0144skiego zespo\u0142u Poshlaya Molly. Wydarzenia odwo\u0142ano po publikacji nagrania przez jednego z muzyk\u00f3w. Kiry\u0142 \"Bledny\" Tymoszenko na swoim Instagramie w wulgarnych s\u0142owach wyra\u017ca\u0142 niech\u0119\u0107 do j\u0119zyka polskiego.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39375831-ukrainski-muzyk-krytykowal-jezyk-polski-odwolano-wszystkie-jego-koncerty-w-polsce", "date_published": "2023-11-08T09:19:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KNF podejrzewa przest\u0119pstwa na akcjach Poltregu i Tenderhut", "description": "Komisja z\u0142o\u017cy\u0142a do organ\u00f3w \u015bcigania zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstw ujawnienia informacji poufnych dotycz\u0105cych zlece\u0144 kupna walor\u00f3w dw\u00f3ch gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39375891-knf-podejrzewa-przestepstwa-na-akcjach-poltregu-i-tenderhut", "date_published": "2023-11-08T09:14:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Profesor odmawia odebrania tytu\u0142u od Andrzeja Dudy. \"Przest\u0119pca konstytucyjny\"", "description": "Aktywnie anga\u017cuj\u0105cy si\u0119 w obron\u0119 praworz\u0105dno\u015bci prof. Uniwersytetu \u015al\u0105skiego Jacek Barcik nie pojawi si\u0119 w \u015brod\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim na uroczystym, symbolicznym nadaniu tytu\u0142u profesora - donosi portal Onet.pl.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39375701-profesor-odmawia-odebrania-tytulu-od-andrzeja-dudy-przestepca-konstytucyjny", "date_published": "2023-11-08T08:58:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Archicom ponownie z du\u017cym finansowaniem", "description": "Deweloper mieszkaniowy pozyska\u0142 210 mln z\u0142 z emisji obligacji.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39375751-archicom-ponownie-z-duzym-finansowaniem", "date_published": "2023-11-08T08:57:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego patrzy dzisiaj na RPP", "description": "Z\u0142oty czeka na nowy impuls. Czy czynniki wewn\u0119trzne dadz\u0105 dzisiaj o sobie zna\u0107?", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39375551-kurs-zlotego-patrzy-dzisiaj-na-rpp", "date_published": "2023-11-08T08:48:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja oskar\u017ca Ukrain\u0119 o ataki na elektrownie atomowe", "description": "Niko\u0142aj Patruszew, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Zach\u00f3d dostarczaj\u0105c Kijowowi bro\u0144 i pomoc finansow\u0105, przyczynia si\u0119 do eskalacji konfliktu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39375661-rosja-oskarza-ukraine-o-ataki-na-elektrownie-atomowe", "date_published": "2023-11-08T08:48:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Armia USA potrzebuje miliard\u00f3w dolar\u00f3w na pociski artyleryjskie i ich produkcj\u0119", "description": "Ameryka\u0144ska armia potrzebuje, aby Kongres zatwierdzi\u0142 3,1 miliarda dolar\u00f3w na zakup pocisk\u00f3w artyleryjskich 155 mm i zwi\u0119kszenie produkcji. Wojsko chce szybko uzupe\u0142ni\u0107 zapasy wyczerpane przez dostawy na Ukrain\u0119 i do Izraela.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39375681-armia-usa-potrzebuje-miliardow-dolarow-na-pociski-artyleryjskie-i-ich-produkcje", "date_published": "2023-11-08T08:46:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Znaniecki nie chce ju\u017c by\u0107 dyrektorem Opery Wroc\u0142awskiej", "description": "Niespe\u0142na cztery miesi\u0105ce trwa\u0142a zgodna wsp\u00f3\u0142praca dyrektorskiego tandemu Tomasz Janczak i Micha\u0142 Znanieckiego, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie postanowi\u0142 zrezygnowa\u0107 z pracy w Operze Wroc\u0142awskiej.", "link": "https://www.rp.pl/opera/art39375631-michal-znaniecki-nie-chce-juz-byc-dyrektorem-opery-wroclawskiej", "date_published": "2023-11-08T08:27:19+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "18. Festiwal Niewinni Czarodzieje odb\u0119dzie si\u0119 pod has\u0142em \"Kingsajz dla ka\u017cdego\"", "description": "W poprzednich edycjach festiwal opowiada\u0142 o to\u017csamo\u015bci Warszawy i jego mieszka\u0144c\u00f3w, zatrzymuj\u0105c si\u0119 na kolejnych momentach historii.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39375311-18-festiwal-niewinni-czarodzieje-odbedzie-sie-pod-haslem-kingsajz-dla-kazdego", "date_published": "2023-11-08T08:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukasz Mejza dosta\u0142 si\u0119 do Sejmu. Za jego sukcesem mia\u0142a sta\u0107 siatka fikcyjnych kont w internecie", "description": "Kampani\u0119 wyborcz\u0105 kandydata PiS \u0141ukasza Mejzy wspiera\u0142a siatka fikcyjnych kont w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - informuje wp.pl. Odkryto ponad sto podobnych profili os\u00f3b, kt\u00f3re zachwala\u0142y kandydatur\u0119 Mejzy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39375511-lukasz-mejza-dostal-sie-do-sejmu-za-jego-sukcesem-miala-stac-siatka-fikcyjnych-kont-w-internecie", "date_published": "2023-11-08T08:07:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsz\u0105 du\u017c\u0105 ofiar\u0105 kryzysu jest og\u00f3lnopolska sie\u0107 drobnicowa", "description": "W Polsce zamkn\u0119\u0142a drzwi brytyjska sie\u0107 drobnicowa, dzia\u0142aj\u0105ca w Polsce od sze\u015bciu lat.", "link": "https://logistyka.rp.pl/firmy/art39375581-pierwsza-duza-ofiara-kryzysu-jest-ogolnopolska-siec-drobnicowa", "date_published": "2023-11-08T08:04:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz rozwa\u017ca\u0142 obj\u0119cie stanowisko premiera? Jasna deklaracja", "description": "Z Mateuszem Morawieckim nie rozmawiali\u015bmy o budowaniu rz\u0105du. Do mnie nikt z PiS-u w tej sprawie nie zadzwoni\u0142 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 prezes PSL, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39375471-czy-wladyslaw-kosiniak-kamysz-rozwazal-objecie-stanowisko-premiera-jasna-deklaracja", "date_published": "2023-11-08T06:54:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odchodz\u0105cy rz\u0105d zatwierdzi\u0142 kandydatk\u0119 na polskiego s\u0119dziego TSUE", "description": "We wtorek 7 listopada Rada Ministr\u00f3w zatwierdzi\u0142a dr hab. Dobrochn\u0119 Bach-Goleck\u0105, prof. Uniwersytetu Warszawskiego jako kandydatk\u0119 rekomendowan\u0105 na stanowisko s\u0119dziego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej - informuje portal oko.press.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39375461-odchodzacy-rzad-zatwierdzil-kandydatke-na-polskiego-sedziego-tsue", "date_published": "2023-11-08T06:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Je\u015bli b\u0119dzie trzeba odstawi\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "Przewo\u017anicy zaniepokojeni nadchodz\u0105ca podwy\u017ck\u0105 maut. Klienci nie chc\u0105 ponie\u015b\u0107 wy\u017cszych koszt\u00f3w niemieckiego i austriackiego myta.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39375131-jesli-bedzie-trzeba-odstawie-ciezarowki", "date_published": "2023-11-08T06:30:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wsp\u00f3\u0142autor projektu przepis\u00f3w o holdingach: Od pocz\u0105tku robiono nam czarny PR", "description": "Postulat uchylenia prawa grup sp\u00f3\u0142ek nie jest merytoryczny, ale\u00a0emocjonalny \u2013 m\u00f3wi prof. Andrzej Szuma\u0144ski, wsp\u00f3\u0142autor projektu przepis\u00f3w o holdingach.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39374401-wspolautor-projektu-przepisow-o-holdingach-od-poczatku-robiono-nam-czarny-pr", "date_published": "2023-11-08T06:21:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Polityk, przebywaj\u0105cy w areszcie, przyj\u0105\u0142 mandat europos\u0142a", "description": "W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski, by\u0142y minister skarbu, wyrazi\u0142 zgod\u0119 na obj\u0119cie mandatu europos\u0142a - informuje nieoficjalnie RMF FM.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39375441-nieoficjalnie-polityk-przebywajacy-w-areszcie-przyjal-mandat-europosla", "date_published": "2023-11-08T06:15:55+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pacjenci jeszcze bez rekompensaty", "description": "\u017baden poszkodowany w wyniku leczenia w szpitalu nie uzyska\u0142 jeszcze nowego \u015bwiadczenia kompensacyjnego. Wp\u0142yn\u0119\u0142o 36 wniosk\u00f3w o rekompensat\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39374381-pacjenci-jeszcze-bez-rekompensaty", "date_published": "2023-11-08T06:11:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Mg\u0142osiek: Konkursy s\u0119dziowskie do\u00a0powt\u00f3rki", "description": "Konstytucja w \u017cadnym ze swoich przepis\u00f3w nie r\u00f3\u017cnicuje gwarancji ochrony niezawis\u0142o\u015bci s\u0119dziowskiej w zale\u017cno\u015bci od szczebla s\u0105downictwa.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39374371-piotr-mglosiek-konkursy-sedziowskie-do-powtorki", "date_published": "2023-11-08T06:01:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: 40 proc. Amerykan\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Izrael posun\u0105\u0142 si\u0119 za daleko", "description": "Amerykanie s\u0105 podzieleni w ocenie reakcji Izraela na atak Hamasu z 7 pa\u017adziernika - wynika z sonda\u017cu, kt\u00f3ry publikuje AP.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39375421-sondaz-40-proc-amerykanow-uwaza-ze-izrael-posunal-sie-za-daleko", "date_published": "2023-11-08T06:00:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a: Ukrai\u0144cy przerzucaj\u0105 si\u0142y na wschodni brzeg Dniepru", "description": "Think tank z USA, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), w swojej najnowszej analizie zwraca uwag\u0119, \u017ce rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a podaj\u0105 informacje o przerzucie ukrai\u0144skich wojsk i sprz\u0119tu wojskowego przez Dniepr.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39375391-rosyjskie-zrodla-ukraincy-przerzucaja-sily-na-wschodni-brzeg-dniepru", "date_published": "2023-11-08T04:58:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rekordowo ciep\u0142y pa\u017adziernik. Klimatolodzy z UE: Najgor\u0119tszy rok od 125 tys. lat", "description": "Rok 2023 b\u0119dzie \"praktycznie na pewno\" najcieplejszym rokiem od 125 tys. lat - twierdz\u0105 klimatolodzy z unijnego Copernicus Climate Change Service (C3S).", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39375371-rekordowo-cieply-pazdziernik-klimatolodzy-z-ue-najgoretszy-rok-od-125-tys-lat", "date_published": "2023-11-08T04:36:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pracodawcy zafunduj\u0105 soczewki, monitory i podn\u00f3\u017cki. Maj\u0105 p\u00f3\u0142 roku", "description": "Konieczno\u015b\u0107 zapewnienia podw\u0142adnym dodatkowego sprz\u0119tu to kolejne potencjalne koszty dla pracodawc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39374321-pracodawcy-zafunduja-soczewki-monitory-i-podnozki-maja-pol-roku", "date_published": "2023-11-08T04:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael rozpocz\u0105\u0142 niszczenie tuneli pod Gaz\u0105. Cywile: Nie ma wody, nie ma \u017cywno\u015bci", "description": "Izraelska armia, po otoczeniu Gazy, najwi\u0119kszego miasta w Strefie Gazy, rozpoczyna lokalizowanie i niszczenie sieci tuneli u\u017cywanych przez Hamas, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 pod miastem.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39375351-izrael-rozpoczal-niszczenie-tuneli-pod-gaza-cywile-nie-ma-wody-nie-ma-zywnosci", "date_published": "2023-11-08T04:13:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 623", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Rosja z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o pilne zwo\u0142anie RB ONZ w zwi\u0105zku z ukrai\u0144skim atakiem na Donieck.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39375331-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-623", "date_published": "2023-11-08T03:44:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dywidendowe ostatki na warszawskiej gie\u0142dzie", "description": "Do ko\u0144ca grudnia jeszcze kilkana\u015bcie sp\u00f3\u0142ek wyp\u0142aci inwestorom dywidend\u0119. W wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w b\u0119d\u0105 to zaliczki na poczet przewidywanej wyp\u0142aty za trwaj\u0105cy rok obrotowy.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39374571-dywidendowe-ostatki-na-warszawskiej-gieldzie", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Zielonka: Z wrogami demokracji nale\u017cy walczy\u0107 argumentem, a nie kijem", "description": "Konstytucyjne zasady obowi\u0105zuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c demokrat\u00f3w. Zmiany powinny by\u0107 stopniowe, najlepiej w wyniku kompromisu i zawsze z poszanowaniem praw mniejszo\u015bci. Polityk\u00f3w PiS-u trzeba zwalcza\u0107, lecz z wyborcami PiS-u nale\u017cy rozmawia\u0107 i przekonywa\u0107, \u017ce w nowej Polsce jest godne miejsce dla wszystkich.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39374721-jan-zielonka-z-wrogami-demokracji-nalezy-walczyc-argumentem-a-nie-kijem", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katarzyna Kucharczyk: Bez sztucznej inteligencji nie ma biznesu", "description": "Biznes jest bezlitosny dla tych, kt\u00f3rzy opieraj\u0105 si\u0119 cyfryzacji. Polska pod tym wzgl\u0119dem od lat wypada blado w statystykach, jednak ju\u017c nied\u0142ugo mo\u017ce si\u0119 to zmieni\u0107. Dlatego te\u017c z nadziej\u0105 mo\u017cemy patrze\u0107 w przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39374481-katarzyna-kucharczyk-bez-sztucznej-inteligencji-nie-ma-biznesu", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciej Kaczy\u0144ski, Sandra Fernandes: Europa a wybory nad Wis\u0142\u0105", "description": "Niezaprzeczalnie UE skorzysta na zmianie rz\u0105du w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39374651-maciej-kaczynski-sandra-fernandes-europa-a-wybory-nad-wisla", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Kozubal: Kraj, na kt\u00f3ry nie mog\u0105 spa\u015b\u0107 bomby. W Polsce schrony tylko na papierze", "description": "Polska to pa\u0144stwo bez schron\u00f3w, prawie tak jak Niemcy.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39374681-marek-kozubal-kraj-na-ktory-nie-moga-spasc-bomby-w-polsce-schrony-tylko-na-papierze", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Kozubal: Stra\u017c po\u017carna twierdzi, \u017ce w Polsce s\u0105 schrony dla 48 mln os\u00f3b. Jak jest naprawd\u0119?", "description": "Polska to pa\u0144stwo bez schron\u00f3w, prawie tak jak Niemcy.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39374681-marek-kozubal-straz-pozarna-twierdzi-ze-w-polsce-sa-schrony-dla-48-mln-osob-jak-jest-naprawde", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Migalski: Parytety wszystkie albo \u017cadne", "description": "Moda i ideologia sprawi\u0105, \u017ce synekury w gabinecie Donalda Tuska zostan\u0105 oddane kobietom.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39374661-marek-migalski-parytety-wszystkie-albo-zadne", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Andrzej Duda buduje kapita\u0142 polityczny dla PiS", "description": "Andrzej Duda pomaga PiS zbudowa\u0107 kapita\u0142, z kt\u00f3rego partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego b\u0119dzie korzysta\u0107 w czasie zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 maratonu wyborczego. I to by\u0107 mo\u017ce stanowi g\u0142\u00f3wny cel ca\u0142ej tej politycznej maskarady.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39374711-michal-szuldrzynski-andrzej-duda-buduje-kapital-polityczny-dla-pis", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS buduje nowy mit. Nie wiadomo czy Mateusz Morawiecki przedstawi rz\u0105d", "description": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego dosta\u0142a czas potrzebny na przygotowanie si\u0119 do przej\u015bcia do opozycji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39374731-pis-buduje-nowy-mit-nie-wiadomo-czy-mateusz-morawiecki-przedstawi-rzad", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS buduje nowy mit. Wiatr w \u017caglach po decyzji prezydenta", "description": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego dosta\u0142a czas potrzebny na przygotowanie si\u0119 do przej\u015bcia do opozycji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39374731-pis-buduje-nowy-mit-wiatr-w-zaglach-po-decyzji-prezydenta", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po zwyci\u0119stwie w WTA Finals Iga mo\u017ce wszystko", "description": "Zwyci\u0119stwo w\u00a0WTA Finals przywr\u00f3ci\u0142o tenisowi liderk\u0119, kt\u00f3rej panowanie powinno trwa\u0107 d\u0142ugo, gdy\u017c Iga \u015awi\u0105tek nadal uczy si\u0119, jak by\u0107 najlepsz\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39374491-po-zwyciestwie-w-wta-finals-iga-moze-wszystko", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozmowy opozycji ju\u017c na finiszu. Polacy podzieleni co do ich oceny", "description": "W ci\u0105gu najbli\u017cszych kilkudziesi\u0119ciu godzin maj\u0105 zapa\u015b\u0107 ostatnie decyzje dotycz\u0105ce rz\u0105du, Sejmu i Senatu oraz umowy koalicyjnej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39374691-rozmowy-opozycji-juz-na-finiszu-polacy-podzieleni-co-do-ich-oceny", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Jak Polacy oceniaj\u0105 rozmowy opozycji o rz\u0105dzie?", "description": "W ci\u0105gu najbli\u017cszych kilkudziesi\u0119ciu godzin maj\u0105 zapa\u015b\u0107 ostatnie decyzje dotycz\u0105ce rz\u0105du, Sejmu i Senatu oraz umowy koalicyjnej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39374691-sondaz-jak-polacy-oceniaja-rozmowy-opozycji-o-rzadzie", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Wojak, szef Seris Konsalnet: Ochrona dotkni\u0119ta b\u0142\u0119dami w\u0142adzy znalaz\u0142a si\u0119 na kraw\u0119dzi", "description": "B\u0142\u0119dy w\u00a0polityce gospodarczej rz\u0105du zafundowa\u0142y przedsi\u0119biorcom nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 turbulencje w\u00a0biznesie i\u00a0na egzystencjalne ryzyko wystawi\u0142y sp\u00f3\u0142ki bran\u017cy zatrudniaj\u0105cej 250 tys. pracownik\u00f3w \u2013 m\u00f3wi Tomasz Wojak, szef Seris Konsalnet.", "link": "https://www.rp.pl/uslugi/art39374601-tomasz-wojak-szef-seris-konsalnet-ochrona-dotknieta-bledami-wladzy-znalazla-sie-na-krawedzi", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W ofertach pracy na razie nie wida\u0107 gwiazdkowej gor\u0105czki", "description": "Wyb\u00f3r og\u0142osze\u0144 na portalach rekrutacyjnych by\u0142 w pa\u017adzierniku sporo mniejszy ni\u017c rok wcze\u015bniej.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39374611-w-ofertach-pracy-na-razie-nie-widac-gwiazdkowej-goraczki", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Witold M. Or\u0142owski: Stabilizacja w trzech krokach", "description": "Sytuacja polskich finans\u00f3w publicznych jest bardzo trudna, ale nie ma powodu do paniki. Mo\u017cna j\u0105 uzdrowi\u0107, rozk\u0142adaj\u0105c niezb\u0119dne dzia\u0142ania w\u00a0czasie, unikaj\u0105c kumulacji dzia\u0142a\u0144 bolesnych i\u00a0korzystaj\u0105c z\u00a0efekt\u00f3w przyspieszenia wzrostu.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39374581-witold-m-orlowski-stabilizacja-w-trzech-krokach", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydatki na ESG w kosztach biznesu? Fiskus jest na tak", "description": "Firmy zaczynaj\u0105 inwestowa\u0107 w polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Interpretacje s\u0105 dla nich korzystne.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39374291-wydatki-na-esg-w-kosztach-biznesu-fiskus-jest-na-tak", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyprzeda\u017ce wracaj\u0105 do salon\u00f3w samochodowych", "description": "Przeci\u0119tny rabat na nowy samoch\u00f3d wynosi obecnie 12 proc. W przypadku \u015bredniej klasy auta oznacza to obni\u017ck\u0119 ceny o ok. 20 tys. z\u0142, ale mo\u017cna znale\u017a\u0107 modele przecenione o 20, a nawet 25 proc.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39374631-wyprzedaze-wracaja-do-salonow-samochodowych", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142oscy azylanci znajd\u0105 si\u0119 w alba\u0144skich obozach. Podpisano porozumienie", "description": "W\u0142ochy chc\u0105, by imigranci, kt\u00f3rzy dotr\u0105 do tego kraju, byli kierowani do Albanii. Tam maj\u0105 czeka\u0107 na akceptacj\u0119 wniosku lub odes\u0142anie do pa\u0144stwa pochodzenia.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39374511-wloscy-azylanci-znajda-sie-w-albanskich-obozach-podpisano-porozumienie", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukasz Warzecha: Zadania dla\u00a0nowej w\u0142adzy", "description": "Przysz\u0142ym rz\u0105dz\u0105cym mo\u017cna powiedzie\u0107 \u201esprawdzam\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39374671-lukasz-warzecha-zadania-dla-nowej-wladzy", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eMiasto Zwyci\u0119stwa\u201d Salmana Rushdiego. W sukcesie jest zarodek kl\u0119ski", "description": "\u201eMiasto Zwyci\u0119stwa\u201d Salmana Rushdiego to ksi\u0105\u017cka totalna, w\u00a0kt\u00f3rej ironicznie, w\u00a0formie przestrogi, opisa\u0142 przemienne cykle naszej cywilizacji.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39374501-miasto-zwyciestwa-salmana-rushdiego-w-sukcesie-jest-zarodek-kleski", "date_published": "2023-11-08T02:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kalkulator podatku od aut spalinowych to dezinformacja", "description": "Internetowy program maj\u0105cy oblicza\u0107 podatek od auta spalinowego wed\u0142ug norm narzucanych przez Uni\u0119 Europejsk\u0105 to dezinformacja. Nikt nie zna stawek, a program opiera si\u0119 na niedosz\u0142ych rozwi\u0105zaniach sprzed 17 lat.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39374431-kalkulator-podatku-od-aut-spalinowych-to-dezinformacja", "date_published": "2023-11-08T01:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Regulamin niezgody", "description": "Klincz w SN potrwa co najmniej do\u00a0wybor\u00f3w prezydenckich.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39374461-tomasz-pietryga-regulamin-niezgody", "date_published": "2023-11-08T01:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dla kogo ulga IP BOX", "description": "Podatnicy podatk\u00f3w dochodowych \u2013 zar\u00f3wno PIT, jak i CIT \u2013 mog\u0105 korzysta\u0107 z ulgi IP BOX ju\u017c\u00a0prawie od 5 lat. Najch\u0119tniej stosuj\u0105 j\u0105 firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w bran\u017cy IT. Nale\u017cy jednak pami\u0119ta\u0107 o tym, \u017ce\u00a0ulga\u00a0podatkowa IP BOX nie dotyczy jedynie programist\u00f3w i program\u00f3w komputerowych.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39370761-dla-kogo-ulga-ip-box", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fundacje rodzinne okiem praktyka", "description": "Od czterech miesi\u0119cy w polskim systemie prawnym funkcjonuje fundacja rodzinna. Jakie problemy mog\u0105 napotka\u0107 osoby chc\u0105ce zarejestrowa\u0107 taki podmiot?", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39370781-fundacje-rodzinne-okiem-praktyka", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakie korzy\u015bci daje powi\u0105zanie audytu z przegl\u0105dem podatkowym", "description": "Po\u0142\u0105czenie procedur audytowych z przegl\u0105dem podatkowym stanowi niezwykle istotny krok w zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania firmy. Takie po\u0142\u0105czenie mo\u017ce dostarczy\u0107 cennych informacji, umo\u017cliwiaj\u0105c zdiagnozowanie potencjalnych problem\u00f3w i unikni\u0119cie powa\u017cnych konsekwencji finansowych. Integracja tych proces\u00f3w mo\u017ce przynie\u015b\u0107 firmie sporo korzy\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art39370791-jakie-korzysci-daje-powiazanie-audytu-z-przegladem-podatkowym", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jubileuszowy prezent dla\u00a0pracownika bez PIT", "description": "Upominek dla pracownika b\u0119d\u0105cy darowizn\u0105 nie podlega podatkowi dochodowemu od os\u00f3b fizycznych, w\u00a0konsekwencji pracodawca nie pe\u0142ni roli p\u0142atnika podatku w PIT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki-ksiegowosc-i-rachunkowosc/art39370771-jubileuszowy-prezent-dla-pracownika-bez-pit", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nadu\u017cycia podczas inwentaryzacji zapas\u00f3w: jak unikn\u0105\u0107 nieprawid\u0142owo\u015bci", "description": "Proces inwentaryzacji zapas\u00f3w jest kluczowym elementem ksi\u0119gowego zamkni\u0119cia roku. Jednak czasem mo\u017ce doj\u015b\u0107 do nieprawid\u0142owo\u015bci i nadu\u017cy\u0107, kt\u00f3rych skutkiem s\u0105 r\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy stanem magazynowym a warto\u015bciami z ksi\u0105g rachunkowych. Podpowiadamy, jak identyfikowa\u0107 te sytuacje i jak im zapobiega\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art39370751-naduzycia-podczas-inwentaryzacji-zapasow-jak-uniknac-nieprawidlowosci", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzech cz\u0142onk\u00f3w SN nie uznaje wyrok\u00f3w TSUE", "description": "Trzyosobowy sk\u0142ad Izby Cywilnej S\u0105du Najwy\u017cszego podtrzymuje niekorzystne dla wielu frankowicz\u00f3w stanowisko o stosowaniu kursu \u015bredniego NBP w kredytach frankowych.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39374421-trzech-czlonkow-sn-nie-uznaje-wyrokow-tsue", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]