[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wypadek w Zabrzu. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-wypadek-w-zabrzu-piec-osob-rannych,nId,7136968\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Zabrzu. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wypadek-w-zabrzu-piec-osob-rannych/000HYZD1EIC7X5W6-C307.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych w wieczornym wypadku na drodze krajowej 88 na wysoko\u015bci ul. Mikulczyckiej w Zabrzu. Czo\u0142owo zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody osobowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-wypadek-w-zabrzu-piec-osob-rannych,nId,7136968", "date_published": "2023-11-08T20:54:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "To druga Nakba. 50 tys. Palesty\u0144czyk\u00f3w ucieka z p\u00f3\u0142nocnej Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-to-druga-nakba-50-tys-palestynczykow-ucieka-z-polnocnej-gazy,nId,7136932\"><img align=\"left\" alt=\"To druga Nakba. 50 tys. Palesty\u0144czyk\u00f3w ucieka z p\u00f3\u0142nocnej Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/to-druga-nakba-50-tys-palestynczykow-ucieka-z-polnocnej-gazy/000HYZ8X0S2T2QMW-C307.jpg\" /></a>Hamas utraci\u0142 kontrol\u0119 nad p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Strefy Gazy - twierdzi rzecznik Si\u0142 Obronnych Izraela (IDF) kontradmira\u0142 Daniel Hagari. W \u015brod\u0119 ewakuowano tam przez korytarz humanitarny oko\u0142o 50 tys. Palesty\u0144czyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-to-druga-nakba-50-tys-palestynczykow-ucieka-z-polnocnej-gazy,nId,7136932", "date_published": "2023-11-08T20:26:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dzi\u0119ki implantowi pacjent z chorob\u0105 Parkinsona odzyska\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 chodzenia", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-dzieki-implantowi-pacjent-z-choroba-parkinsona-odzyskal-mozl,nId,7136937\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u0119ki implantowi pacjent z chorob\u0105 Parkinsona odzyska\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 chodzenia\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dzieki-implantowi-pacjent-z-choroba-parkinsona-odzyskal-mozl/000HYZ9UAGGW9J0C-C307.jpg\" /></a>Wszczepienie implantu w okolic\u0119 l\u0119d\u017awiow\u0105 kr\u0119gos\u0142upa przywr\u00f3ci\u0142o zdolno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 pacjentowi z zaawansowan\u0105 chorob\u0105 Parkinsona - informuje \u201eNature Medicine\u201d. Informacj\u0119 ujawniono po dw\u00f3ch latach od przeprowadzenia zabiegu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-dzieki-implantowi-pacjent-z-choroba-parkinsona-odzyskal-mozl,nId,7136937", "date_published": "2023-11-08T20:09:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tak \u017ale w Chinach nie by\u0142o od 25 lat. Rekordowy odp\u0142yw inwestycji", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-tak-zle-w-chinach-nie-bylo-od-25-lat-rekordowy-odplyw-inwest,nId,7136897\"><img align=\"left\" alt=\"Tak \u017ale w Chinach nie by\u0142o od 25 lat. Rekordowy odp\u0142yw inwestycji\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tak-zle-w-chinach-nie-bylo-od-25-lat-rekordowy-odplyw-inwest/000HYZ18MHJAT9VK-C307.jpg\" /></a>Po raz pierwszy od 1998 r. wska\u017anik zagranicznych inwestycji ulokowanych w Chinach jest na minusie. Miliardy nap\u0142ywaj\u0105ce nieprzerwan\u0105 rzek\u0105 i pompowane w chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119 zmieni\u0142y sw\u00f3j kierunek i jak podaje Bloomberg, nie wida\u0107 sposobu, kt\u00f3ry sk\u0142oni\u0142by globalnych inwestor\u00f3w do powrotu do Pa\u0144stwa \u015arodka z ogromnymi funduszami.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-tak-zle-w-chinach-nie-bylo-od-25-lat-rekordowy-odplyw-inwest,nId,7136897", "date_published": "2023-11-08T19:25:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car hali zak\u0142ad\u00f3w mi\u0119snych w Soko\u0142owie Podlaskim", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-pozar-hali-zakladow-miesnych-w-sokolowie-podlaskim,nId,7136917\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car hali zak\u0142ad\u00f3w mi\u0119snych w Soko\u0142owie Podlaskim\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-hali-zakladow-miesnych-w-sokolowie-podlaskim/000HYYZFEXJX3NYX-C307.jpg\" /></a>W hali zak\u0142ad\u00f3w mi\u0119snych w Soko\u0142owie Podlaskim wybuch\u0142 po\u017car. Jedna osoba jest poszkodowana. Informacj\u0119 dostali\u015bmy na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-pozar-hali-zakladow-miesnych-w-sokolowie-podlaskim,nId,7136917", "date_published": "2023-11-08T19:15:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Zalewski w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-pawel-zalewski-w-rozmowie-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24,nId,7136908\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Zalewski w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pawel-zalewski-w-rozmowie-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24/000HYYX6VK8GLOOB-C307.jpg\" /></a>Bogdan Zalewski zaprosi\u0142 do porannego programu w radiu internetowym RMF24 i RMF FM Paw\u0142a Zalewskiego - polityka Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni, ugrupowania wraz z Polskim Stronnictwem Ludowym tworz\u0105cym tzw. Trzeci\u0105 Drog\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-pawel-zalewski-w-rozmowie-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24,nId,7136908", "date_published": "2023-11-08T19:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bRosyjska rakieta trafi\u0142a w cywilny statek", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosyjska-rakieta-trafila-w-cywilny-statek,nId,7136902\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bRosyjska rakieta trafi\u0142a w cywilny statek\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosyjska-rakieta-trafila-w-cywilny-statek/000HYYWC5YHGW8FH-C307.jpg\" /></a>\u200bRosyjska rakieta trafi\u0142a w cywilny statek pod bander\u0105 Liberii w momencie jego wchodzenia do ukrai\u0144skiego portu; zgin\u0105\u0142 jeden marynarz, a cztery osoby zosta\u0142y ranne - poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119 Si\u0142y Obrony Po\u0142udnia Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosyjska-rakieta-trafila-w-cywilny-statek,nId,7136902", "date_published": "2023-11-08T18:50:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wojna w zarz\u0105dzie NBP. Mucha oskar\u017ca Glapi\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-wojna-w-zarzadzie-nbp-mucha-oskarza-glapinskiego,nId,7136888\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w zarz\u0105dzie NBP. Mucha oskar\u017ca Glapi\u0144skiego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wojna-w-zarzadzie-nbp-mucha-oskarza-glapinskiego/000HYYSDC2BDWJX2-C307.jpg\" /></a>Konflikt w NBP. Cz\u0142onkowie zarz\u0105du Narodowego Banku Polskiego przerzucaj\u0105 si\u0119 o\u015bwiadczeniami i wzajemnymi oskar\u017ceniami. &quot;Za nieakceptowalne uznaje si\u0119 post\u0119powanie Pana Paw\u0142a Muchy&quot; - napisa\u0142 w komunikacie polski bank centralny. &quot;Pan Pawe\u0142 Mucha&quot;, czyli cz\u0142onek zarz\u0105du instytucji odpowiedzia\u0142 na platformie X, publikuj\u0105c z\u0142o\u017cone przez siebie &quot;pisma w sprawie niewykonywania obowi\u0105zk\u00f3w przez Prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-wojna-w-zarzadzie-nbp-mucha-oskarza-glapinskiego,nId,7136888", "date_published": "2023-11-08T18:30:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bezkr\u00f3lewie w Tychach. \"Komisarz powinien pojawi\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu kilku dni\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-bezkrolewie-w-tychach-komisarz-powinien-pojawic-sie-w-ciagu-,nId,7136860\"><img align=\"left\" alt=\"Bezkr\u00f3lewie w Tychach. &quot;Komisarz powinien pojawi\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu kilku dni&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bezkrolewie-w-tychach-komisarz-powinien-pojawic-sie-w-ciagu/000HYYKZXPRQDM4M-C307.jpg\" /></a>&quot;W ci\u0105gu kilku dni \u2013 i to jest naprawd\u0119 deadline \u2013 powinien pojawi\u0107 si\u0119 komisarz&quot; \u2013 tak o sytuacji w Tychach m\u00f3wi dotychczasowy prezydent miasta Andrzej Dziuba. Zosta\u0142 on wybrany na senatora i tym samym zako\u0144czy\u0142a si\u0119 jego kadencja prezydencka. Premier nie powo\u0142a\u0142 jeszcze w mie\u015bcie komisarza, kt\u00f3ry przej\u0105\u0142by jego obowi\u0105zki. Podobna sytuacja jest w kilkunastu miejscach w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-bezkrolewie-w-tychach-komisarz-powinien-pojawic-sie-w-ciagu-,nId,7136860", "date_published": "2023-11-08T17:21:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w ze Strefy Gazy. \u200b\"Polski rz\u0105d powinien negocjowa\u0107 z Hamasem\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-polski-rzad-powinien-negocj,nId,7136679\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja Polak\u00f3w ze Strefy Gazy. \u200b&quot;Polski rz\u0105d powinien negocjowa\u0107 z Hamasem&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-polski-rzad-powinien-negocj/000HYYJOML2HC71J-C307.jpg\" /></a>&quot;Polski rz\u0105d powinien negocjowa\u0107 z Hamasem, a nie z nami&quot; - tak ambasador Izraela w Polsce odpowiedzia\u0142 dziennikarzowi RMF FM na pytanie o ewakuacj\u0119 Polak\u00f3w przebywaj\u0105cych wci\u0105\u017c Strefie Gazy. Polski MSZ zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Tel Awiwu o pomoc w tej sprawie miesi\u0105c temu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-polski-rzad-powinien-negocj,nId,7136679", "date_published": "2023-11-08T17:11:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w ze Strefy Gazy. \u200b\"Rz\u0105d powinien negocjowa\u0107 z Hamasem\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-rzad-powinien-negocjowac-z-,nId,7136679\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja Polak\u00f3w ze Strefy Gazy. \u200b&quot;Rz\u0105d powinien negocjowa\u0107 z Hamasem&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-rzad-powinien-negocjowac-z/000HYYJOML2HC71J-C307.jpg\" /></a>&quot;Polski rz\u0105d powinien negocjowa\u0107 z Hamasem, a nie z nami&quot; - tak ambasador Izraela w Polsce odpowiedzia\u0142 dziennikarzowi RMF FM na pytanie o ewakuacj\u0119 Polak\u00f3w przebywaj\u0105cych wci\u0105\u017c Strefie Gazy. Polski MSZ zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Tel Awiwu o pomoc w tej sprawie miesi\u0105c temu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-rzad-powinien-negocjowac-z-,nId,7136679", "date_published": "2023-11-08T17:11:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kowal o kryzysie w NBP: Glapi\u0144ski jest aparatczykiem, \u0142amie konstytucj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kowal-o-kryzysie-w-nbp-glapinski-jest-aparatczykiem-lamie-ko,nId,7136636\"><img align=\"left\" alt=\"Kowal o kryzysie w NBP: Glapi\u0144ski jest aparatczykiem, \u0142amie konstytucj\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kowal-o-kryzysie-w-nbp-glapinski-jest-aparatczykiem-lamie-ko/000HYXJM50L1EU54-C307.jpg\" /></a>Adam Glapi\u0144ski nie jest prawdziwym szefem Banku Centralnego, tylko aparatczykiem partyjnym wys\u0142anym tam na si\u0142\u0119. Bezpo\u015brednio ponosi win\u0119 za niedol\u0119 wielu polskich rodzin - m\u00f3wi\u0142 w Popo\u0142udniowej rozmowie w RMF FM Pawe\u0142 Kowal, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej, by\u0142y wiceszef MSZ.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kowal-o-kryzysie-w-nbp-glapinski-jest-aparatczykiem-lamie-ko,nId,7136636", "date_published": "2023-11-08T17:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bundeswehra wycofuje si\u0119 z Polski. Zamo\u015b\u0107 bez system\u00f3w Patriot", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-bundeswehra-wycofuje-sie-z-polski-zamosc-bez-systemow-patrio,nId,7136690\"><img align=\"left\" alt=\"Bundeswehra wycofuje si\u0119 z Polski. Zamo\u015b\u0107 bez system\u00f3w Patriot\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bundeswehra-wycofuje-sie-z-polski-zamosc-bez-systemow-patrio/000HYYAR3PDN879Q-C307.jpg\" /></a>W pi\u0105tek misj\u0119 w Polsce zako\u0144cz\u0105 \u017co\u0142nierze Bundeswehry, kt\u00f3rzy obs\u0142uguj\u0105 systemy obrony powietrznej Patriot. Wed\u0142ug agencji DPA, kt\u00f3ra powo\u0142uje si\u0119 na niemiecki MON, misj\u0119 obrony przeciwlotniczej w regionie przejmie Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-bundeswehra-wycofuje-sie-z-polski-zamosc-bez-systemow-patrio,nId,7136690", "date_published": "2023-11-08T17:01:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Genera\u0142 Za\u0142u\u017cny wzywa do przewrotu? Ukrai\u0144ska armia: To fejk!", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-general-zaluzny-wzywa-do-przewrotu-ukrainska-armia-to-fejk,nId,7136711\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Za\u0142u\u017cny wzywa do przewrotu? Ukrai\u0144ska armia: To fejk!\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/general-zaluzny-wzywa-do-przewrotu-ukrainska-armia-to-fejk/000HYYIQKONAGH0M-C307.jpg\" /></a>Rosjanie stosuj\u0105 technologi\u0119 deepfake do fabrykowania nagra\u0144, w kt\u00f3rych \u201eprzedstawiciele\u201d ukrai\u0144skich w\u0142adz i dow\u00f3dztwa podburzaj\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwo do konflikt\u00f3w wewn\u0119trznych \u2013 poda\u0142o w \u015brod\u0119 Centrum Komunikacji Strategicznej ukrai\u0144skiej armii (StratKom). Na jednym ze sfabrykowanych nagra\u0144 pojawi\u0142a si\u0119 posta\u0107 dow\u00f3dcy wojsk ukrai\u0144skich gen. Wa\u0142erija Za\u0142u\u017cnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-general-zaluzny-wzywa-do-przewrotu-ukrainska-armia-to-fejk,nId,7136711", "date_published": "2023-11-08T16:54:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kowal go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-pawel-kowal-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7136636\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kowal go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pawel-kowal-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm/000HYXJM50L1EU54-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM b\u0119dzie Pawe\u0142 Kowal, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej, by\u0142y wiceszef MSZ.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-pawel-kowal-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7136636", "date_published": "2023-11-08T16:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o miejsca na sali sejmowej. Sawicki: Decyzja nale\u017cy do mnie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-spor-o-miejsca-na-sali-sejmowej-sawicki-decyzja-nalezy-do-mn,nId,7136699\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o miejsca na sali sejmowej. Sawicki: Decyzja nale\u017cy do mnie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/spor-o-miejsca-na-sali-sejmowej-sawicki-decyzja-nalezy-do-mn/000HYY7Z3UX8BVGN-C307.jpg\" /></a>\u200bPrzyj\u0105\u0142em sugestie wszystkich klub\u00f3w. Po naniesieniu tego na stosowne schematy i dokumenty, poinformuj\u0119 o ostatecznej decyzji, kt\u00f3re nale\u017cy do mnie - powiedzia\u0142 Marek Sawicki (PSL) wskazany na marsza\u0142ka seniora - po rozmowie klub\u00f3w parlamentarnych ws. podzia\u0142u miejsc na sali plenarnej i pomieszcze\u0144 w Sejmie. Pojawi\u0142 si\u0119 sp\u00f3r o miejsca na sali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-spor-o-miejsca-na-sali-sejmowej-sawicki-decyzja-nalezy-do-mn,nId,7136699", "date_published": "2023-11-08T16:40:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zmiana kursu z\u0142otego po decyzji RPP ws. st\u00f3p procentowych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-zmiana-kursu-zlotego-po-decyzji-rpp-ws-stop-procentowych,nId,7136682\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana kursu z\u0142otego po decyzji RPP ws. st\u00f3p procentowych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zmiana-kursu-zlotego-po-decyzji-rpp-ws-stop-procentowych/000HYY5QGLK4W67H-C307.jpg\" /></a>W ci\u0105gu kilkudziesi\u0119ciu minut po decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej w sprawie st\u00f3p procentowych z\u0142oty zyska\u0142 na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o ponad 4,44 z\u0142, dolar 4,15 z\u0142, a frank - blisko 4,62 z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-zmiana-kursu-zlotego-po-decyzji-rpp-ws-stop-procentowych,nId,7136682", "date_published": "2023-11-08T16:13:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Orlen przed Airbusem. Polski koncern osamotniony w regionie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-orlen-przed-airbusem-polski-koncern-osamotniony-w-regionie,nId,7136659\"><img align=\"left\" alt=\"Orlen przed Airbusem. Polski koncern osamotniony w regionie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/orlen-przed-airbusem-polski-koncern-osamotniony-w-regionie/000HYY2999ITJAR3-C307.jpg\" /></a>W europejskim rankingu najwi\u0119kszych firm magazynu &quot;Fortune&quot; Orlen znalaz\u0142 si\u0119 w pierwszej pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce. Do tej pory \u017caden \u015brodkowoeuropejski koncern nie sytuowa\u0142 si\u0119 tak wysoko. Orlen swoj\u0105 pozycj\u0119 zawdzi\u0119cza polityce pa\u0144stwa. W naszej cz\u0119\u015bci kontynentu pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 firmy, kt\u00f3ra znalaz\u0142aby si\u0119 tak wysoko w zestawieniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-orlen-przed-airbusem-polski-koncern-osamotniony-w-regionie,nId,7136659", "date_published": "2023-11-08T16:06:36+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bIle nowych szczepionek covidowych zam\u00f3wi Polska?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-koronawirus-z-chin/polska/news-ile-nowych-szczepionek-covidowych-zamowi-polska,nId,7136667\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bIle nowych szczepionek covidowych zam\u00f3wi Polska?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ile-nowych-szczepionek-covidowych-zamowi-polska/000HYY0E8K4V4XD1-C307.jpg\" /></a>Oko\u0142o 250 tysi\u0119cy dawek nowej, zmodyfikowanej szczepionki przeciwko koronawirusowi ma dotrze\u0107 do Polski w drugiej po\u0142owie listopada - dowiedzia\u0142 si\u0119 dziennikarz RMF FM. Chodzi o preparat Novavax, kt\u00f3ry Europejska Agencja Lek\u00f3w dopu\u015bci\u0142a do u\u017cytku w ubieg\u0142ym tygodniu. Zaktualizowana szczepionka b\u0119dzie podawana w naszym kraju prawdopodobnie od 1 grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-koronawirus-z-chin/polska/news-ile-nowych-szczepionek-covidowych-zamowi-polska,nId,7136667", "date_published": "2023-11-08T15:59:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "B\u0119dzie pierwsza od lat podr\u00f3\u017c Xi Jinpinga do USA?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-bedzie-pierwsza-od-lat-podroz-xi-jinpinga-do-usa,nId,7136647\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie pierwsza od lat podr\u00f3\u017c Xi Jinpinga do USA?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bedzie-pierwsza-od-lat-podroz-xi-jinpinga-do-usa/000HYY10EYPOACU9-C307.jpg\" /></a>Na 15 listopada zaplanowano szczyt przyw\u00f3dc\u00f3w kraj\u00f3w Pacyfiku w San Francisco, podczas kt\u00f3rego mo\u017ce doj\u015b\u0107 do pierwszego od dawna spotkania twarz\u0105 w twarz prezydenta USA Joe Bidena i przyw\u00f3dcy ChRL Xi Jinpinga \u2013 poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Kyodo, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokiego rang\u0105 urz\u0119dnika rz\u0105du w Waszyngtonie. Rzecznik chi\u0144skiego MSZ nie potwierdzi\u0142 doniesie\u0144, a jedynie stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce &quot;droga do San Francisco ani nie b\u0119dzie \u0142atwa, ani nie mo\u017cemy pozostawi\u0107 jej autopilotowi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-bedzie-pierwsza-od-lat-podroz-xi-jinpinga-do-usa,nId,7136647", "date_published": "2023-11-08T15:50:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nie ma zgody mi\u0119dzy USA i Izraelem. Blinken przestrzega przed okupacj\u0105 Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-nie-ma-zgody-miedzy-usa-i-izraelem-blinken-przestrzega-przed,nId,7136605\"><img align=\"left\" alt=\"Nie ma zgody mi\u0119dzy USA i Izraelem. Blinken przestrzega przed okupacj\u0105 Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nie-ma-zgody-miedzy-usa-i-izraelem-blinken-przestrzega-przed/000HYXPMFA60HGV2-C307.jpg\" /></a>USA przestrzega Izrael przed okupacj\u0105 Strefy Gazy. Rozmowy mi\u0119dzy Bidenem i Netanjahu tocz\u0105 si\u0119 od kilku dni, a Amerykanie podkre\u015blaj\u0105, \u017ce chocia\u017c oba kraje s\u0105 bliskimi partnerami, nie we wszystkim s\u0105 jednomy\u015blne. Tymczasem jeden z lider\u00f3w Hamasu nie ukrywa, \u017ce jego organizacja liczy\u0142a si\u0119 z tym, \u017ce w konflikcie ludno\u015b\u0107 palesty\u0144ska ucierpi najbardziej. Organizacja chce, by \u015bwiat islamu po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w celu ostatecznego zniszczenia Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-nie-ma-zgody-miedzy-usa-i-izraelem-blinken-przestrzega-przed,nId,7136605", "date_published": "2023-11-08T15:29:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nominacje dla nowych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych wstrzymane. \u201eDo czasu powo\u0142ania nowego rz\u0105du\u201d", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-nominacje-dla-nowych-dowodcow-wojskowych-wstrzymane-do-czasu,nId,7136602\"><img align=\"left\" alt=\"Nominacje dla nowych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych wstrzymane. \u201eDo czasu powo\u0142ania nowego rz\u0105du\u201d\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nominacje-dla-nowych-dowodcow-wojskowych-wstrzymane-do-czasu/000HYWALLWQ1YOM3-C307.jpg\" /></a>&quot;\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci by\u0142oby wspania\u0142\u0105 okazj\u0105 dla ka\u017cdego oficera do awansu na dow\u00f3dc\u0119 generalnego&quot; - m\u00f3wi\u0142 na konferencji w Warszawie szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera. Za trzy dni nie poznamy jednak nazwisk nowego dow\u00f3dcy generalnego i dow\u00f3dcy wojsk obrony terytorialnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-nominacje-dla-nowych-dowodcow-wojskowych-wstrzymane-do-czasu,nId,7136602", "date_published": "2023-11-08T14:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dewastacja grobu Patryka P. S\u0105d orzek\u0142 kar\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-dewastacja-grobu-patryka-p-sad-orzekl-kare,nId,7136591\"><img align=\"left\" alt=\"Dewastacja grobu Patryka P. S\u0105d orzek\u0142 kar\u0119 \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dewastacja-grobu-patryka-p-sad-orzekl-kare/000HYW8KXXWPT0LX-C307.jpg\" /></a>Na kar\u0119 o\u015bmiu miesi\u0119cy prac spo\u0142ecznych skaza\u0142 s\u0105d oskar\u017conego o zniewa\u017cenie grobu Patryka P., jednego z czterech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w lipcowym wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Decyzja zapad\u0142a przed S\u0105dem Rejonowym dla Krakowa-Nowej Huty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-dewastacja-grobu-patryka-p-sad-orzekl-kare,nId,7136591", "date_published": "2023-11-08T14:12:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tylko w RMF24: Zobacz, jak Sala Kongresowa b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 po remoncie [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-tylko-w-rmf24-zobacz-jak-sala-kongresowa-bedzie-wygladac-po-,nId,7136589\"><img align=\"left\" alt=\"Tylko w RMF24: Zobacz, jak Sala Kongresowa b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 po remoncie [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tylko-w-rmf24-zobacz-jak-sala-kongresowa-bedzie-wygladac-po/000HYWA51EU56GQD-C307.jpg\" /></a>Prawie 400 mln z\u0142 b\u0119dzie kosztowa\u0142a modernizacja Sali Kongresowej w Warszawie. Zamkni\u0119ta od dziewi\u0119ciu lat cz\u0119\u015b\u0107 Pa\u0142acu Kultury i Nauki wreszcie zostanie przebudowana. Tylko w RMF24 prezentujemy, jak Kongresowa, w kt\u00f3rej wyst\u0119powali Rolling Stones czy Elton John, b\u0119dzie si\u0119 prezentowa\u0107 po modernizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-tylko-w-rmf24-zobacz-jak-sala-kongresowa-bedzie-wygladac-po-,nId,7136589", "date_published": "2023-11-08T14:06:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jest decyzja RPP ws. st\u00f3p procentowych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-decyzja-rpp-ws-stop-procentowych,nId,7136586\"><img align=\"left\" alt=\"Jest decyzja RPP ws. st\u00f3p procentowych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jest-decyzja-rpp-ws-stop-procentowych/000HYW9YJMKVR6J8-C307.jpg\" /></a>Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie zmieni\u0142a st\u00f3p procentowych. G\u0142\u00f3wny wska\u017anik - stopa referencyjna - zosta\u0142a utrzymana na poziomie 5,75 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-decyzja-rpp-ws-stop-procentowych,nId,7136586", "date_published": "2023-11-08T14:05:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nadchodzi Black Friday. Uwaga na fa\u0142szywe sklepy!", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-nadchodzi-black-friday-uwaga-na-falszywe-sklepy,nId,7136564\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi Black Friday. Uwaga na fa\u0142szywe sklepy!\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nadchodzi-black-friday-uwaga-na-falszywe-sklepy/000HYVHOJY9C26Q7-C307.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 Black Friday \u2013 uwaga na fa\u0142szywe sklepy internetowe! - ostrzega NASK. Zesp\u00f3\u0142 CERT Polska odnotowa\u0142 zwi\u0119kszon\u0105 aktywno\u015b\u0107 oszust\u00f3w tworz\u0105cych w internecie sklepy na\u015bladuj\u0105ce znane marki zwi\u0105zan\u0105 z okresem listopadowych i przed\u015bwi\u0105tecznych promocji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-nadchodzi-black-friday-uwaga-na-falszywe-sklepy,nId,7136564", "date_published": "2023-11-08T13:45:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "S\u0142owacja nie przeka\u017ce ju\u017c broni Ukrainie? Jest decyzja nowego rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-slowacja-nie-przekaze-juz-broni-ukrainie-jest-decyzja-nowego,nId,7136541\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja nie przeka\u017ce ju\u017c broni Ukrainie? Jest decyzja nowego rz\u0105du\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/slowacja-nie-przekaze-juz-broni-ukrainie-jest-decyzja-nowego/000HYVHT431YQTYC-C307.jpg\" /></a>Nowy s\u0142owacki rz\u0105d premiera Roberta Ficy nie zgodzi\u0142 si\u0119 na wys\u0142anie na Ukrain\u0119 pakietu pomocy wojskowej, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 poprzedni gabinet Ludovita Odora. Na Ukrain\u0119 mia\u0142y trafi\u0107 pociski i rakiety o warto\u015bci 40,3 mln euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-slowacja-nie-przekaze-juz-broni-ukrainie-jest-decyzja-nowego,nId,7136541", "date_published": "2023-11-08T13:26:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ewakuacja salonu masa\u017cu. Substancja o dra\u017cni\u0105cym zapachu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-ewakuacja-salonu-masazu-substancja-o-drazniacym-zapachu,nId,7136528\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja salonu masa\u017cu. Substancja o dra\u017cni\u0105cym zapachu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ewakuacja-salonu-masazu-substancja-o-drazniacym-zapachu/000HYVG24U0F4DG8-C307.jpg\" /></a>19 os\u00f3b ewakuowano w Kielcach z budynku, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 salon masa\u017cu. Wewn\u0105trz - jak ustali\u0142 reporter RMF FM, rozlano oleist\u0105 substancj\u0119 o dra\u017cni\u0105cym zapachu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-ewakuacja-salonu-masazu-substancja-o-drazniacym-zapachu,nId,7136528", "date_published": "2023-11-08T13:14:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bW ten weekend nie zrobisz zakup\u00f3w. Sklepy b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-w-ten-weekend-nie-zrobisz-zakupow-sklepy-beda-zamkniete,nId,7136509\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bW ten weekend nie zrobisz zakup\u00f3w. Sklepy b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-ten-weekend-nie-zrobisz-zakupow-sklepy-beda-zamkniete/000HYU7V2HC6VX09-C307.jpg\" /></a>Zd\u0105\u017cyli\u015bmy si\u0119 przyzwyczai\u0107 do tego, \u017ce w wi\u0119kszo\u015b\u0107 niedziel w roku sklepy pozostaj\u0105 zamkni\u0119te. W ten weekend jednak sytuacja b\u0119dzie wyj\u0105tkowa, a zakup\u00f3w nie zrobimy r\u00f3wnie\u017c w sobot\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-w-ten-weekend-nie-zrobisz-zakupow-sklepy-beda-zamkniete,nId,7136509", "date_published": "2023-11-08T12:53:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bUkraina w UE? Jest rekomendacja Komisji Europejskiej", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-ukraina-w-ue-jest-rekomendacja-komisji-europejskiej,nId,7136448\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bUkraina w UE? Jest rekomendacja Komisji Europejskiej\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ukraina-w-ue-jest-rekomendacja-komisji-europejskiej/000HYS4L115MOM19-C307.jpg\" /></a>Komisja Europejska przedstawi\u0142a sprawozdanie ze stanu przygotowa\u0144 Ukrainy do cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej. Zarekomendowa\u0142a rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z tym pa\u0144stwem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-ukraina-w-ue-jest-rekomendacja-komisji-europejskiej,nId,7136448", "date_published": "2023-11-08T11:49:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W Tychach potrzebny komisarz. Prezydent miasta zosta\u0142 senatorem", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-w-tychach-potrzebny-komisarz-byly-prezydent-wskazuje-swojego,nId,7136442\"><img align=\"left\" alt=\"W Tychach potrzebny komisarz. Prezydent miasta zosta\u0142 senatorem\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-tychach-potrzebny-komisarz-prezydent-miasta-zostal-senator/000HYS33KLAOKTDG-C307.jpg\" /></a>&quot;W ci\u0105gu kilku dni \u2013 to jest naprawd\u0119 deadline \u2013 powinien pojawi\u0107 si\u0119 komisarz&quot; \u2013 tak o sytuacji w Tychach m\u00f3wi Andrzej Dziuba, dotychczasowy prezydent miasta. Zosta\u0142 senatorem i tym samym jego kadencja w samorz\u0105dzie sko\u0144czy\u0142a si\u0119. Premier nie powo\u0142a\u0142 jeszcze komisarza, kt\u00f3ry przej\u0105\u0142by jego obowi\u0105zki. Podobna sytuacja jest w kilkunastu miejscach w Polsce, w kt\u00f3rych samorz\u0105dowcy z powodzeniem startowali w wyborach parlamentarnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-w-tychach-potrzebny-komisarz-byly-prezydent-wskazuje-swojego,nId,7136442", "date_published": "2023-11-08T11:45:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car przy ul. Piotrkowskiej w \u0141odzi. Ewakuowano 10 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-pozar-przy-ul-piotrkowskiej-w-lodzi-ewakuowano-10-osob,nId,7136441\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car przy ul. Piotrkowskiej w \u0141odzi. Ewakuowano 10 os\u00f3b\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-przy-ul-piotrkowskiej-w-lodzi-ewakuowano-10-osob/000HYS4WWCWJ2O99-C307.jpg\" /></a>Stra\u017cacy z \u0141odzi opanowali po\u017car pomieszczenia gospodarczego, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem w budynku przy ul. Piotrkowskiej w \u0141odzi. Ewakuowano 10 os\u00f3b. Ich \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-pozar-przy-ul-piotrkowskiej-w-lodzi-ewakuowano-10-osob,nId,7136441", "date_published": "2023-11-08T11:45:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sekretna komnata Micha\u0142a Anio\u0142a pierwszy raz w historii dost\u0119pna dla zwiedzaj\u0105cych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/kultura/news-sekretna-komnata-michala-aniola-pierwszy-raz-w-historii-dost,nId,7136435\"><img align=\"left\" alt=\"Sekretna komnata Micha\u0142a Anio\u0142a pierwszy raz w historii dost\u0119pna dla zwiedzaj\u0105cych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/sekretna-komnata-michala-aniola-pierwszy-raz-w-historii-dost/000HYS0YFKOOF35I-C307.jpg\" /></a>15 listopada, po raz pierwszy w historii, zostanie otwarta dla zwiedzaj\u0105cych sekretna komnata Micha\u0142a Anio\u0142a. Wybitny artysta renesansu przez prawie trzy miesi\u0105ce ukrywa\u0142 si\u0119 przed Medyceuszami, po tym, jak ich zdradzi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/kultura/news-sekretna-komnata-michala-aniola-pierwszy-raz-w-historii-dost,nId,7136435", "date_published": "2023-11-08T11:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Protesty przewo\u017anik\u00f3w na ukrai\u0144skiej granicy. \"Staj\u0105 si\u0119 bankrutami\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/gospodarka/news-protesty-przewoznikow-na-ukrainskiej-granicy-staja-sie-bankr,nId,7136429\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty przewo\u017anik\u00f3w na ukrai\u0144skiej granicy. &quot;Staj\u0105 si\u0119 bankrutami&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/protesty-przewoznikow-na-ukrainskiej-granicy-staja-sie-bankr/000HYRYYUI0HEKMH-C307.jpg\" /></a>900 ci\u0119\u017car\u00f3wek przed przej\u015bciem w Hrebennem, 650 przed Dorohuskiem - to trzeci dzie\u0144 protestu polskich przewo\u017anik\u00f3w. Domagaj\u0105 si\u0119 ponownego wprowadzenia wzajemnych pozwole\u0144 na przewozy. Bez nich, jak m\u00f3wi\u0105, 80 procent polskich firm mo\u017ce zbankrutowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/gospodarka/news-protesty-przewoznikow-na-ukrainskiej-granicy-staja-sie-bankr,nId,7136429", "date_published": "2023-11-08T11:30:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Hetman: Karpi\u0144ski ma prawo przyj\u0105\u0107 mandat. Nie jest osob\u0105 skazan\u0105", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-hetman-karpinski-ma-prawo-przyjac-mandat-nie-jest-osoba-skaz,nId,7136334\"><img align=\"left\" alt=\"Hetman: Karpi\u0144ski ma prawo przyj\u0105\u0107 mandat. Nie jest osob\u0105 skazan\u0105\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/hetman-karpinski-ma-prawo-przyjac-mandat-nie-jest-osoba-skaz/000HYOJFULHKHP6Q-C307.jpg\" /></a>\u201eNie zrezygnowa\u0142em z mandatu europos\u0142a. Mandat zosta\u0142 automatycznie wygaszony, kiedy zdoby\u0142em mandat do Sejmu RP. To jest zas\u0142uga wyborc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, kt\u00f3rym bardzo serdecznie dzi\u0119kuj\u0119 za to, \u017ce oddali na mnie g\u0142os. A je\u015bli chodzi o pana W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego, to pan Karpi\u0144ski ma prawo do tego mandatu, ma prawo go przyj\u0105\u0107. Nie jest osob\u0105 skazan\u0105\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 w Rozmowie w po\u0142udnie w RMF FM i RMF24 Krzysztof Hetman. Wygaszenie jego mandatu prowadzi do tego, \u017ce miejsce w Parlamencie Europejskim mo\u017ce dosta\u0107 W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski,...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-hetman-karpinski-ma-prawo-przyjac-mandat-nie-jest-osoba-skaz,nId,7136334", "date_published": "2023-11-08T11:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142y samochody fundacji opiekuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0107mi z bia\u0142aczk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-splonely-samochody-fundacji-opiekujacej-sie-dziecmi-z-bialac,nId,7136363\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142y samochody fundacji opiekuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0107mi z bia\u0142aczk\u0105\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/splonely-samochody-fundacji-opiekujacej-sie-dziecmi-z-bialac/000HYOQI9BT7J3V6-C307.jpg\" /></a>Sp\u0142on\u0119\u0142y trzy samochody wykorzystywane przez Fundacj\u0119 z Pomp\u0105 - Pom\u00f3\u017c Dzieciom z Bia\u0142aczk\u0105, opiekuj\u0105c\u0105 si\u0119 pacjentami Kliniki Pediatrii, Hematologii i Onkologii Uniwersyteckiego Centrum Klinicznego w Gda\u0144sku. Zdaniem prezeski fundacji Marty Czy\u017c-Taraszkiewicz, by\u0142o to podpalenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-splonely-samochody-fundacji-opiekujacej-sie-dziecmi-z-bialac,nId,7136363", "date_published": "2023-11-08T10:09:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Polska Misja Medyczna organizuje pomoc dla mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-polska-misja-medyczna-organizuje-pomoc-dla-mieszkancow-stref,nId,7136357\"><img align=\"left\" alt=\"Polska Misja Medyczna organizuje pomoc dla mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/polska-misja-medyczna-organizuje-pomoc-dla-mieszkancow-stref/000HYOQSCT3XJTLJ-C307.jpg\" /></a>Polska Misja Medyczna organizuje pomoc dla mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy przed nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0105. \u201eChcemy dostarczy\u0107 ofiarom tego konfliktu rzeczy, kt\u00f3rych najbardziej potrzebuj\u0105 po opuszczeniu swoich dom\u00f3w: koce, materace, ciep\u0142e ubrania\u201d \u2013 zaznacza Ma\u0142gorzata Olasi\u0144ska-Chart.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-polska-misja-medyczna-organizuje-pomoc-dla-mieszkancow-stref,nId,7136357", "date_published": "2023-11-08T10:05:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Niesamowite zdj\u0119cia z teleskopu Euclid. Na jednym z nich Ko\u0144ski \u0141eb", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-niesamowite-zdjecia-z-teleskopu-euclid-na-jednym-z-nich-kons,nId,7136348\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite zdj\u0119cia z teleskopu Euclid. Na jednym z nich Ko\u0144ski \u0141eb\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/niesamowite-zdjecia-z-teleskopu-euclid-na-jednym-z-nich-kons/000HYOJAPM2CL071-C307.jpg\" /></a>Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) zaprezentowa\u0142a pierwsze zdj\u0119cia uzyskane przy pomocy kosmicznego teleskopu Euclid. Zadaniem projektu s\u0105 badania ciemnej materii i ciemnej energii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-niesamowite-zdjecia-z-teleskopu-euclid-na-jednym-z-nich-kons,nId,7136348", "date_published": "2023-11-08T09:57:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ocieplenie klimatu mo\u017ce o\u017cywi\u0107 \"wirusy zombie\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-ocieplenie-klimatu-moze-ozywic-wirusy-zombie,nId,7136342\"><img align=\"left\" alt=\"Ocieplenie klimatu mo\u017ce o\u017cywi\u0107 &quot;wirusy zombie&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ocieplenie-klimatu-moze-ozywic-wirusy-zombie/000HYOKF77C5NVFK-C307.jpg\" /></a>Pradawne patogeny, kt\u00f3re zachowa\u0142y si\u0119 przez tysi\u0105clecia w wiecznej zmarzlinie na Syberii mog\u0105 na nowo si\u0119 zaktywizowa\u0107 wraz z globalnym ociepleniem. Wtedy b\u0119d\u0105 nam zagra\u017ca\u0107 ca\u0142kowicie nowe choroby - powiedzia\u0142 portalowi The Moscow Times francuski naukowiec Jean-Michel Claverie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-ocieplenie-klimatu-moze-ozywic-wirusy-zombie,nId,7136342", "date_published": "2023-11-08T09:53:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Krzysztof Hetman go\u015bciem Rozmowy w po\u0142udnie w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-krzysztof-hetman-gosciem-rozmowy-w-poludnie-w-rmf-fm-i-radiu,nId,7136334\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof Hetman go\u015bciem Rozmowy w po\u0142udnie w RMF FM i Radiu RMF24\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/krzysztof-hetman-gosciem-rozmowy-w-poludnie-w-rmf-fm-i-radiu/000HYOJFULHKHP6Q-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Piotra Salaka w Rozmowie w po\u0142udnie w RMF FM i Radiu RMF24 b\u0119dzie pose\u0142 Krzysztof Hetman, wiceprezes PSL. Porozmawiamy z nim o pomys\u0142ach opozycji na przyspieszenie utworzenia rz\u0105du Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy. Marsza\u0142ek senior z PSL Marek Sawicki chce tydzie\u0144 po pierwszym posiedzeniu Sejmu zwo\u0142a\u0107 kolejne, na kt\u00f3rym ma by\u0107 przeg\u0142osowane konstruktywne wotum nieufno\u015bci wobec rz\u0105du Mateusza Morawieckiego. Prawica zarzuca, \u017ce to z\u0142amanie konstytucji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-krzysztof-hetman-gosciem-rozmowy-w-poludnie-w-rmf-fm-i-radiu,nId,7136334", "date_published": "2023-11-08T09:46:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "68 wygranych i pozycja liderki. Oto sezon Igi \u015awi\u0105tek w liczbach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-68-wygranych-i-pozycja-liderki-oto-sezon-igi-swiatek-w-liczb,nId,7136328\"><img align=\"left\" alt=\"68 wygranych i pozycja liderki. Oto sezon Igi \u015awi\u0105tek w liczbach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/68-wygranych-i-pozycja-liderki-oto-sezon-igi-swiatek-w-liczb/000HYOI98WWR4CBK-C307.jpg\" /></a>68 wygranych mecz\u00f3w, sze\u015b\u0107 tytu\u0142\u00f3w, w tym jeden w Wielkim Szlemie, prowadzenie w \u015bwiatowym rankingu na koniec roku i prawie 10 mln dolar\u00f3w zarobionych na korcie - tak w skr\u00f3cie wygl\u0105da\u0142 sezon 2023 tenisistki Igi \u015awi\u0105tek, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a go triumfem w WTA Finals.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-68-wygranych-i-pozycja-liderki-oto-sezon-igi-swiatek-w-liczb,nId,7136328", "date_published": "2023-11-08T09:42:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kierowca potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej zderzy\u0142 si\u0119 z autem", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-swietokrzyskie-kierowca-potracil-15-latke-a-pozniej-zderzyl-,nId,7136279\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej zderzy\u0142 si\u0119 z autem \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kierowca-potracil-15-latke-a-pozniej-zderzyl-sie-z-autem/000HYO5RK0CRRKJ2-C307.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim!  W M\u0105chocicach Kapitulnych kierowca potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej zderzy\u0142 si\u0119 z autem jad\u0105cym z naprzeciwka. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-swietokrzyskie-kierowca-potracil-15-latke-a-pozniej-zderzyl-,nId,7136279", "date_published": "2023-11-08T09:11:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Rekordy temperatury to rekordowe cierpienie\". 2023 rok najbardziej gor\u0105cy w historii?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-kryzys-klimatyczny/news-rekordy-temperatury-to-rekordowe-cierpienie-2023-rok-najbard,nId,7136259\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rekordy temperatury to rekordowe cierpienie&quot;. 2023 rok najbardziej gor\u0105cy w historii?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rekordy-temperatury-to-rekordowe-cierpienie-2023-rok-najbard/000HYNZC73U4WAPO-C307.jpg\" /></a>2023 roku prawdopodobnie b\u0119dzie najbardziej gor\u0105cym rokiem w historii pomiar\u00f3w \u2013 twierdz\u0105 naukowcy zaanga\u017cowani w program obserwacji Ziemi Copernicus. O zmianach klimatu badacze i politycy b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 w trakcie konferencji COP 28, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 w tym miesi\u0105cu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-kryzys-klimatyczny/news-rekordy-temperatury-to-rekordowe-cierpienie-2023-rok-najbard,nId,7136259", "date_published": "2023-11-08T08:26:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dwie kozy na przystanku czeka\u0142y na autobus", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-dwie-kozy-na-przystanku-czekaly-na-autobus,nId,7136242\"><img align=\"left\" alt=\"Dwie kozy na przystanku czeka\u0142y na autobus \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dwie-kozy-na-przystanku-czekaly-na-autobus/000HYNUJWNHI4323-C307.jpg\" /></a>Policjanci z Rozprzy ( \u0141\u00f3dzkie) otrzymali nietypow\u0105 pro\u015bb\u0119 o interwencj\u0119. Na przystanku w centrum miasta sta\u0142y dwie bia\u0142e kozy. Funkcjonariusze ustalili w\u0142a\u015bciciela zwierz\u0105t, kt\u00f3remu teraz grozi kara grzywny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-dwie-kozy-na-przystanku-czekaly-na-autobus,nId,7136242", "date_published": "2023-11-08T08:03:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Balcerowicz o obietnicach wyborczych: Ludzi mo\u017cna oszuka\u0107, gospodarki nie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-balcerowicz-o-obietnicach-wyborczych-ludzi-mozna-oszukac-gos,nId,7134426\"><img align=\"left\" alt=\"Balcerowicz o obietnicach wyborczych: Ludzi mo\u017cna oszuka\u0107, gospodarki nie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/balcerowicz-o-obietnicach-wyborczych-ludzi-mozna-oszukac-gos/000HYNTIC9CXPQMT-C307.jpg\" /></a>\u201eW latach 90. w Polsce nie by\u0142o takiego populizmu w polityce, jaki zapanowa\u0142 od 2008 roku i zarazi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 opozycji. Ludzi mo\u017cna oszuka\u0107, przynajmniej niekt\u00f3rych, gospodarki si\u0119 nie da oszuka\u0107. Politycy albo chc\u0105 oszuka\u0107 ludzi, albo wierz\u0105, \u017ce mog\u0105 zrealizowa\u0107 swoje obietnice wyborcze. Ignorancja albo cynizm, nie wiem, co jest gorsze w polityce\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 o obietnicach wyborczych prof. Leszek Balcerowicz, ekonomista, by\u0142y wicepremier, minister finans\u00f3w i prezes Narodowego Banku Polskiego w Porannej rozmowie w RMF FM.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-balcerowicz-o-obietnicach-wyborczych-ludzi-mozna-oszukac-gos,nId,7134426", "date_published": "2023-11-08T07:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Awdijiwka pod ci\u0105g\u0142ym ostrza\u0142em. Zniszczona bardziej ni\u017c Bachmut [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-awdijiwka-pod-ciaglym-ostrzalem-zniszczona-bardziej-niz-bach,nId,7136200\"><img align=\"left\" alt=\"Awdijiwka pod ci\u0105g\u0142ym ostrza\u0142em. Zniszczona bardziej ni\u017c Bachmut [RELACJA] \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/awdijiwka-pod-ciaglym-ostrzalem-zniszczona-bardziej-niz-bach/000HYQW9EQH7MIQ6-C307.jpg\" /></a>W nieustannie atakowanej przez rosyjskie wojska Awdijiwce na wschodzie Ukrainy pozosta\u0142o oko\u0142o 300-400 mieszka\u0144c\u00f3w. Miasto jest obecnie zniszczone w wi\u0119kszym stopniu ni\u017c Bachmut - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski wolontariusz Witalij \u017buczkow w rozmowie z agencj\u0105 UNIAN. Dzi\u015b Komisja Europejska ma przedstawi\u0107 raport, dotycz\u0105cy stanu przygotowa\u0144 kraj\u00f3w aspiruj\u0105cych do cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej, w tym Ukrainy i Mo\u0142dawii. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji zarekomenduje pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim UE rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z Kijowem i Kiszyniowem...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-awdijiwka-pod-ciaglym-ostrzalem-zniszczona-bardziej-niz-bach,nId,7136200", "date_published": "2023-11-08T06:47:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Co dla NATO mog\u0142aby oznacza\u0107 pora\u017cka Ukrainy? Wyja\u015bnia Ze\u0142enski [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-co-dla-nato-moglaby-oznaczac-porazka-ukrainy-wyjasnia-zelens,nId,7136200\"><img align=\"left\" alt=\"Co dla NATO mog\u0142aby oznacza\u0107 pora\u017cka Ukrainy? Wyja\u015bnia Ze\u0142enski [RELACJA] \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/co-dla-nato-moglaby-oznaczac-porazka-ukrainy-wyjasnia-zelens/000HYYL978HRERMU-C307.jpg\" /></a>Pora\u017cka Ukrainy w wojnie z Rosj\u0105 b\u0119dzie oznacza\u0142a dziesi\u0105tki milion\u00f3w uchod\u017ac\u00f3w szukaj\u0105cych schronienia w krajach NATO. Ukraina powinna by\u0107 w Unii Europejskiej, rekomendacja Komisji Europejskiej o rozpocz\u0119ciu negocjacji akcesyjnych jest s\u0142usznym krokiem - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, komentuj\u0105c rekomendacj\u0119 rozpocz\u0119cia negocjacji akcesyjnych z Kijowem, og\u0142oszon\u0105 w tym dniu przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105. W nieustannie atakowanej przez rosyjskie wojska Awdijiwce na wschodzie Ukrainy pozosta\u0142o oko\u0142o 300-400 mieszka\u0144c\u00f3w. \u015aroda to 623....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-co-dla-nato-moglaby-oznaczac-porazka-ukrainy-wyjasnia-zelens,nId,7136200", "date_published": "2023-11-08T06:47:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kirby: Wyczerpali\u015bmy 96 proc. \u015brodk\u00f3w na pomoc Ukrainie [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-kirby-wyczerpalismy-96-proc-srodkow-na-pomoc-ukrainie-relacj,nId,7136200\"><img align=\"left\" alt=\"Kirby: Wyczerpali\u015bmy 96 proc. \u015brodk\u00f3w na pomoc Ukrainie [RELACJA] \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kirby-wyczerpalismy-96-proc-srodkow-na-pomoc-ukrainie-relacj/000HYZ3SS2XHP115-C307.jpg\" /></a>Wyczerpali\u015bmy ju\u017c ok. 96 proc. \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re otrzymali\u015bmy od Kongresu na pomoc Ukrainie, w tym ponad 90 proc. \u015brodk\u00f3w na wsparcie wojskowe - powiedzia\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Pora\u017cka Ukrainy w wojnie z Rosj\u0105 b\u0119dzie oznacza\u0142a dziesi\u0105tki milion\u00f3w uchod\u017ac\u00f3w szukaj\u0105cych schronienia w krajach NATO. Komisja Europejska zarekomendowa\u0142a rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych. \u015aroda to 623. dzie\u0144 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Najwa\u017cniejsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 zbieramy w relacji z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-kirby-wyczerpalismy-96-proc-srodkow-na-pomoc-ukrainie-relacj,nId,7136200", "date_published": "2023-11-08T06:47:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car hali, w kt\u00f3rej produkowany jest pelet", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/olsztyn/news-pozar-hali-w-ktorej-produkowany-jest-pelet,nId,7136190\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car hali, w kt\u00f3rej produkowany jest pelet\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-hali-w-ktorej-produkowany-jest-pelet/000HYNMKCWK50M4O-C307.jpg\" /></a>We wsi Biedaszki Ma\u0142e pod K\u0119trzynem pali si\u0119 hala, w kt\u00f3rej produkowany jest pelet. Trwa akcja ga\u015bnicza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/olsztyn/news-pozar-hali-w-ktorej-produkowany-jest-pelet,nId,7136190", "date_published": "2023-11-08T06:25:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Leszek Balcerowicz go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-leszek-balcerowicz-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7134426\"><img align=\"left\" alt=\"Leszek Balcerowicz go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/leszek-balcerowicz-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm/000HYIJP2RRH6DDS-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM b\u0119dzie prof. Leszek Balcerowicz, ekonomista, by\u0142y wicepremier, minister finans\u00f3w i prezes Narodowego Banku Polskiego. Porozmawiamy o stanie finans\u00f3w pa\u0144stwa. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-leszek-balcerowicz-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7134426", "date_published": "2023-11-08T06:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Marihuana w pralce i wannie. CB\u015aP rozbi\u0142o gang", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-marihuana-w-pralce-i-wannie-linia-produkcyjna-amfetaminy-cbs,nId,7136176\"><img align=\"left\" alt=\"Marihuana w pralce i wannie. CB\u015aP rozbi\u0142o gang\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/marihuana-w-pralce-i-wannie-cbsp-rozbilo-gang/000HYNAEBBNCRRNX-C307.jpg\" /></a>CB\u015aP przeprowadzi\u0142o akcj\u0119, w kt\u00f3rej zatrzymano siedem os\u00f3b. Policjanci przej\u0119li r\u00f3wnie\u017c prawie 21 kg narkotyk\u00f3w, maczety, n\u00f3\u017c i pa\u0142k\u0119 teleskopow\u0105. Zlikwidowali te\u017c laboratorium amfetaminy. Zatrzymani maj\u0105 prawdopodobnie zwi\u0105zek z pseudokibicami jednego z gda\u0144skich klub\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-marihuana-w-pralce-i-wannie-linia-produkcyjna-amfetaminy-cbs,nId,7136176", "date_published": "2023-11-08T06:11:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Z celi do Brukseli. Jest decyzja W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego ws. mandatu europos\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-z-celi-do-brukseli-jest-decyzja-wlodzimierza-karpinskiego-ws,nId,7136172\"><img align=\"left\" alt=\"Z celi do Brukseli. Jest decyzja W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego ws. mandatu europos\u0142a \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/z-celi-do-brukseli-jest-decyzja-wlodzimierza-karpinskiego-ws/000HYN9FETYE393M-C307.jpg\" /></a>W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski wyrazi\u0142 zgod\u0119 na obj\u0119cie mandatu europos\u0142a - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter RMF FM. To sytuacja bez precedensu, gdy polityk przebywaj\u0105cy w areszcie mo\u017ce zosta\u0107 deputowanym do europarlamentu. Pow\u00f3d? Zwolni\u0142o si\u0119 dla niego miejsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-z-celi-do-brukseli-jest-decyzja-wlodzimierza-karpinskiego-ws,nId,7136172", "date_published": "2023-11-08T06:00:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Z celi do Brukseli. W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zgodzi\u0142 si\u0119 zosta\u0107 europos\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-z-celi-do-brukseli-wlodzimierz-karpinski-zgodzil-sie-zostac-,nId,7136172\"><img align=\"left\" alt=\"Z celi do Brukseli. W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zgodzi\u0142 si\u0119 zosta\u0107 europos\u0142em \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/z-celi-do-brukseli-wlodzimierz-karpinski-zgodzil-sie-zostac/000HYN9FETYE393M-C307.jpg\" /></a>W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski wyrazi\u0142 zgod\u0119 na obj\u0119cie mandatu europos\u0142a - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter RMF FM. To sytuacja bez precedensu, gdy polityk przebywaj\u0105cy w areszcie mo\u017ce zosta\u0107 deputowanym do europarlamentu. Pow\u00f3d? Zwolni\u0142o si\u0119 dla niego miejsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-z-celi-do-brukseli-wlodzimierz-karpinski-zgodzil-sie-zostac-,nId,7136172", "date_published": "2023-11-08T06:00:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jakie ceny \u017cywno\u015bci? Sprawd\u017a prognozy ekspert\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-jakie-ceny-zywnosci-sprawdz-prognozy-ekspertow,nId,7136164\"><img align=\"left\" alt=\"Jakie ceny \u017cywno\u015bci? Sprawd\u017a prognozy ekspert\u00f3w \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jakie-ceny-zywnosci-sprawdz-prognozy-ekspertow/000HYN6GJNOG7OVC-C307.jpg\" /></a>Ceny \u017cywno\u015bci do ko\u0144ca roku mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 o kilka procent. Raczej b\u0119d\u0105 to wzrosty na poziomie 3-4 procent. Ceny cz\u0119\u015bci produkt\u00f3w pozostan\u0105 jednocze\u015bnie stabilne - wynika z prognoz Polskiej Federacji Producent\u00f3w \u017bywno\u015bci. W Faktach RMF FM wyliczenia ekspert\u00f3w konfrontujemy z wra\u017ceniami klient\u00f3w odwiedzaj\u0105cych sklepy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-jakie-ceny-zywnosci-sprawdz-prognozy-ekspertow,nId,7136164", "date_published": "2023-11-08T05:58:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sawicki o drugim posiedzeniu Sejmu i wotum nieufno\u015bci wobec rz\u0105du Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sawicki-o-drugim-posiedzeniu-sejmu-i-wotum-nieufnosci-wobec-,nId,7136168\"><img align=\"left\" alt=\"Sawicki o drugim posiedzeniu Sejmu i wotum nieufno\u015bci wobec rz\u0105du Morawieckiego \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/sawicki-o-drugim-posiedzeniu-sejmu-i-wotum-nieufnosci-wobec/000HYN7M2SSLME4D-C307.jpg\" /></a>Marek Sawicki z PSL, kt\u00f3rego prezydent wyznaczy\u0142 na marsza\u0142ka seniora, powiedzia\u0142, \u017ce zdecydowa\u0142by si\u0119 na zwo\u0142anie drugiego posiedzenia Sejmu. Mia\u0142oby ono odby\u0107 si\u0119 tydzie\u0144 po pierwszym, wyznaczonym na 13 listopada. Podczas tego drugiego posiedzenia mia\u0142oby zosta\u0107 z\u0142o\u017cone konstruktywne wotum nieufno\u015bci wobec rz\u0105du Mateusza Morawieckiego. To, jak oceni\u0142 w Polsat News Sawicki, skr\u00f3ci proces powo\u0142ania nowego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sawicki-o-drugim-posiedzeniu-sejmu-i-wotum-nieufnosci-wobec-,nId,7136168", "date_published": "2023-11-08T05:22:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dzi\u015b dzie\u0144 cappuccino!", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-dzis-dzien-cappuccino,nId,7136163\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b dzie\u0144 cappuccino! \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dzis-dzien-cappuccino/000HYN5VVSB6X61O-C307.jpg\" /></a>\u015aroda to mi\u0119dzynarodowy dzie\u0144 cappuccino. \u015awi\u0119tuj\u0105 W\u0142osi, ale te\u017c wielbiciele kawy ze spienionym mlekiem w wielu krajach. We W\u0142oszech przypomina si\u0119 przy tej okazji, \u017ce tradycja nakazuje, by cappuccino pi\u0107 tylko rano. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-dzis-dzien-cappuccino,nId,7136163", "date_published": "2023-11-08T04:46:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rozmowa Bidena z Netanjahu. Co z \"taktyczn\u0105 przerw\u0105\" w walkach w Strefie Gazy?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-rozmowa-bidena-z-netanjahu-co-z-taktyczna-przerwa-w-walkach-,nId,7136161\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowa Bidena z Netanjahu. Co z &quot;taktyczn\u0105 przerw\u0105&quot; w walkach w Strefie Gazy? \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rozmowa-bidena-z-netanjahu-co-z-taktyczna-przerwa-w-walkach/000HYN5IVEDOADYU-C307.jpg\" /></a>Podczas rozmowy telefonicznej prezydent USA Joe Biden, poprosi\u0142 premiera Izraela Benjamina Netanjahu o przerw\u0119 w walkach w Strefie Gazy. W wydanym o\u015bwiadczeniu Bia\u0142y Dom poinformowa\u0142, \u017ce obaj przyw\u00f3dcy omawiali mo\u017cliwo\u015b\u0107 &quot;taktycznej przerwy&quot;, kt\u00f3ra mia\u0142by zosta\u0107 wprowadzona \nz powod\u00f3w humanitarnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-rozmowa-bidena-z-netanjahu-co-z-taktyczna-przerwa-w-walkach-,nId,7136161", "date_published": "2023-11-08T04:26:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rozmowa Bidena z Netanjahu. Co z \"taktyczn\u0105 przerw\u0105\" w walkach w Strefie Gazy?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-rozmowa-bidena-z-netanjahu-co-z-taktyczna-przerwa-w-walkach-,nId,7136161\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowa Bidena z Netanjahu. Co z &quot;taktyczn\u0105 przerw\u0105&quot; w walkach w Strefie Gazy? \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rozmowa-bidena-z-netanjahu-co-z-taktyczna-przerwa-w-walkach/000HYN5IVEDOADYU-C307.jpg\" /></a>Podczas rozmowy telefonicznej prezydent USA Joe Biden, poprosi\u0142 premiera Izraela Benjamina Netanjahu o przerw\u0119 w walkach w Strefie Gazy. W wydanym o\u015bwiadczeniu Bia\u0142y Dom poinformowa\u0142, \u017ce obaj przyw\u00f3dcy omawiali mo\u017cliwo\u015b\u0107 &quot;taktycznej przerwy&quot;, kt\u00f3ra mia\u0142by zosta\u0107 wprowadzona \nz powod\u00f3w humanitarnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-rozmowa-bidena-z-netanjahu-co-z-taktyczna-przerwa-w-walkach-,nId,7136161", "date_published": "2023-11-08T04:26:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]