[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael i USA zaatakowa\u0142y obiekty wojskowe w Syrii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-i-usa-zaatakowaly-obiekty-wojskowe-w-syrii,nId,7136990\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael i USA zaatakowa\u0142y obiekty wojskowe w Syrii\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-i-usa-zaatakowaly-obiekty-wojskowe-w-syrii/000HYZPVMYYYXS6I-C321.jpg\" /></a>Izrael przeprowadzi\u0142 atak powietrzny na obiekty wojskowe w po\u0142udniowej Syrii. Syryjskie media pa\u0144stwowe, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o wojskowe poinformowa\u0142y, \u017ce ostrza\u0142 spowodowa\u0142 &quot;pewne straty materialne&quot;. W ataku wzi\u0119\u0142y te\u017c udzia\u0142 ameryka\u0144skie my\u015bliwce. Wed\u0142ug Pentagonu cel by\u0142 u\u017cywany przez ira\u0144ski Korpus Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej (IRGC) i powi\u0105zane z nim grupy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-i-usa-zaatakowaly-obiekty-wojskowe-w-syrii,nId,7136990", "date_published": "2023-11-08T23:18:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wicepremier Belgii chce sankcji wobec Izraela. \"Nie mo\u017cemy odwraca\u0107 wzroku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wicepremier-belgii-chce-sankcji-wobec-izraela-nie-mozemy-odw,nId,7136986\"><img align=\"left\" alt=\"Wicepremier Belgii chce sankcji wobec Izraela. &quot;Nie mo\u017cemy odwraca\u0107 wzroku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wicepremier-belgii-chce-sankcji-wobec-izraela-nie-mozemy-odw/000HYZMOJJ3TTP4G-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie mo\u017cemy odwraca\u0107 wzroku, gdy w Gazie codziennie zabijane s\u0105 dzieci&quot; - przekaza\u0142a Petra De Sutter, wicepremier Belgii, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 opowiedzia\u0142 si\u0119 za wprowadzaniem sankcji przeciwko Izraelowi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wicepremier-belgii-chce-sankcji-wobec-izraela-nie-mozemy-odw,nId,7136986", "date_published": "2023-11-08T22:34:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hezbollah ostrzega Izrael przed \"wydarzeniami, kt\u00f3rych nikt nie powstrzyma\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hezbollah-ostrzega-izrael-przed-wydarzeniami-ktorych-nikt-ni,nId,7136925\"><img align=\"left\" alt=\"Hezbollah ostrzega Izrael przed &quot;wydarzeniami, kt\u00f3rych nikt nie powstrzyma&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/hezbollah-ostrzega-izrael-przed-wydarzeniami-ktorych-nikt-ni/000HYZFV3MUGP6P3-C321.jpg\" /></a>&quot;W regionie mog\u0105 nast\u0105pi\u0107 bardzo powa\u017cne i bardzo niebezpieczne wydarzenia, kt\u00f3rych nikt nie b\u0119dzie w stanie powstrzyma\u0107&quot; - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla BBC Naim Kassem, zast\u0119pca przyw\u00f3dcy Hezbollahu, odnosz\u0105c si\u0119 do dzia\u0142a\u0144 militarnych Izraela w Strefie Gazy. Jak zaznaczy\u0142, zabijanie cywil\u00f3w stwarza ryzyko szerszej wojny na Bliskim Wschodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hezbollah-ostrzega-izrael-przed-wydarzeniami-ktorych-nikt-ni,nId,7136925", "date_published": "2023-11-08T21:30:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Morawiecki zrezygnuje z formowania rz\u0105du\". Wa\u017cny polityk PSL przewiduje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-zrezygnuje-z-formowania-rzadu-wazny-polityk-psl-p,nId,7136965\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Morawiecki zrezygnuje z formowania rz\u0105du&quot;. Wa\u017cny polityk PSL przewiduje\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-zrezygnuje-z-formowania-rzadu-wazny-polityk-psl-p/000GECXGEV67HW2L-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki mo\u017ce zrezygnowa\u0107 z misji sformowania rz\u0105du - uwa\u017ca Marek Sawicki (PSL), wskazany na marsza\u0142ka seniora. Chodzi o niemo\u017cno\u015b\u0107 stworzenia wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej i uzyskania stosownego poparcia w Sejmie wobec swojego rz\u0105du. Wed\u0142ug Sawickiego taka decyzja jest &quot;bardzo prawdopodobna&quot;. - Skoro pan premier wie, \u017ce nie ma wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej - a tego, \u017ce umie liczy\u0107, to nikt mu nie zakwestionuje, najuczciwiej by\u0142oby, gdyby tak post\u0105pi\u0142 - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-zrezygnuje-z-formowania-rzadu-wazny-polityk-psl-p,nId,7136965", "date_published": "2023-11-08T21:10:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"WSJ\": Rosja ma powa\u017cny problem. Musi negocjowa\u0107 zwrot sprz\u0119tu wojskowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wsj-rosja-ma-powazny-problem-musi-negocjowac-zwrot-sprzetu-w,nId,7136927\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;WSJ&quot;: Rosja ma powa\u017cny problem. Musi negocjowa\u0107 zwrot sprz\u0119tu wojskowego\" src=\"https://i.iplsc.com/wsj-rosja-ma-powazny-problem-musi-negocjowac-zwrot-sprzetu-w/000HYZ388MIP1YR1-C321.jpg\" /></a>Rosja zwraca si\u0119 do innych kraj\u00f3w w sprawie zwrotu sprzedanego im sprz\u0119tu wojskowego - donosi &quot;The Wall Street Journal&quot;. Chodzi o silniki do rosyjskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w Mi-8 i Mi-17. Negocjacje trwaj\u0105 m.in z Egiptem. Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego dziennika powodem nag\u0142ej ch\u0119ci rozm\u00f3w ze strony Kremla s\u0105 ogromne straty, kt\u00f3re Moskwa ponosi w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wsj-rosja-ma-powazny-problem-musi-negocjowac-zwrot-sprzetu-w,nId,7136927", "date_published": "2023-11-08T20:50:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Julia Przy\u0142\u0119bska ostro o opozycji. \"Elementy zemsty\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-julia-przylebska-ostro-o-opozycji-elementy-zemsty,nId,7136928\"><img align=\"left\" alt=\"Julia Przy\u0142\u0119bska ostro o opozycji. &quot;Elementy zemsty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/julia-przylebska-ostro-o-opozycji-elementy-zemsty/000GKWTT1F2393N2-C321.jpg\" /></a>- Zachowanie opozycji, kt\u00f3ra prawie codziennie opowiada, kto stanie przed Trybuna\u0142em Stanu, elementy zemsty pokazuj\u0105, \u017ce w tej ca\u0142ej walce o praworz\u0105dno\u015b\u0107, o kt\u00f3rej opowiadali, to chyba nie o praworz\u0105dno\u015b\u0107 chodzi\u0142o, tylko po prostu o przej\u0119cie w\u0142adzy - stwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119 prezes TK Julia Przy\u0142\u0119bska. Oznajmi\u0142a tak\u017ce, \u017ce &quot;zdumiewaj\u0105ce&quot; s\u0105 pretensje do prezydenta za powierzenie misji tworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. Przekaza\u0142a, co wed\u0142ug niej jest &quot;nieprzystaj\u0105ce do demokracji&quot; i wystosowa\u0142a apel o &quot;trzymanie si\u0119 zapis\u00f3w Konstytucji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-julia-przylebska-ostro-o-opozycji-elementy-zemsty,nId,7136928", "date_published": "2023-11-08T20:37:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie mog\u0142am w to uwierzy\u0107\". W USA wykryto \"wampirzy wirus\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-moglam-w-to-uwierzyc-w-usa-wykryto-wampirzy-wirus,nId,7136905\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie mog\u0142am w to uwierzy\u0107&quot;. W USA wykryto &quot;wampirzy wirus&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-moglam-w-to-uwierzyc-w-usa-wykryto-wampirzy-wirus/000HYZ1SPFYM9FDL-C321.jpg\" /></a>W pr\u00f3bkach gleby w stanach Maryland i Missouri po raz pierwszy odkryto szereg &quot;wampirzych wirus\u00f3w&quot;. Te zaka\u017ane cz\u0105stki \u017ceruj\u0105 na innych, aby si\u0119 replikowa\u0107. Cho\u0107 istnienie wirus\u00f3w o z\u0142owieszczej nazwie jest znane badaczom od dziesi\u0119cioleci, to po raz pierwszy odkryto ich \u015blady w Stanach Zjednoczonych. - Nie mog\u0142am w to uwierzy\u0107 - powiedzia\u0142a biolo\u017cka z Uniwersytetu Marylandu w Baltimore.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-moglam-w-to-uwierzyc-w-usa-wykryto-wampirzy-wirus,nId,7136905", "date_published": "2023-11-08T20:09:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czechy. Komuni\u015bci wynaj\u0119li autobus. Pojedzie do polskiego miasta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-komunisci-wynajeli-autobus-pojedzie-do-polskiego-mias,nId,7136916\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy. Komuni\u015bci wynaj\u0119li autobus. Pojedzie do polskiego miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-komunisci-wynajeli-autobus-pojedzie-do-polskiego-mias/000HYZ00310T7J51-C321.jpg\" /></a>W Czechach drogo, dlatego tamtejsza komunistyczna partia KS\u010cM chce pom\u00f3c rodakom w zakupach przed Bo\u017cym Narodzeniem. Zorganizowali specjalny autobus, kt\u00f3ry zawiezie klient\u00f3w na zakupy do Polski, a dok\u0142adniej Kudowy-Zdroju. Jak opisuj\u0105 komuni\u015bci, ch\u0119tnych na zakup biletu jest wielu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-komunisci-wynajeli-autobus-pojedzie-do-polskiego-mias,nId,7136916", "date_published": "2023-11-08T19:53:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mentzen do Morawieckiego. Mia\u0142 \"wa\u017cne pytanie\" o koalicjant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-do-morawieckiego-mial-wazne-pytanie-o-koalicjantow,nId,7136913\"><img align=\"left\" alt=\"Mentzen do Morawieckiego. Mia\u0142 &quot;wa\u017cne pytanie&quot; o koalicjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mentzen-do-morawieckiego-mial-wazne-pytanie-o-koalicjantow/000HSFZXUGO281EY-C321.jpg\" /></a>- Mateusz Morawiecki deklaruje, \u017ce ma koalicjant\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119dzie mia\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w najbli\u017cszym Sejmie - stwierdzi\u0142 S\u0142awomir Mentzen w pierwszym po wyborach nagraniu na TikToku. Jak doda\u0142, w zwi\u0105zku z tym &quot;pojawia si\u0119 bardzo wa\u017cne pytanie&quot;. - Panie premierze, czy ci koalicjanci s\u0105 teraz z panem w pokoju? - zako\u0144czy\u0142 swoj\u0105 wypowied\u017a wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Konfederacji. Wcze\u015bniej bardzo aktywny na tej platformie Mentzen zamilk\u0142, a odezwa do premiera to pierwszy film opublikowany po 14 pa\u017adziernika. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-do-morawieckiego-mial-wazne-pytanie-o-koalicjantow,nId,7136913", "date_published": "2023-11-08T19:33:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karpi\u0144ski z aresztu do Parlamentu Europejskiego. Nowe informacje z Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karpinski-z-aresztu-do-parlamentu-europejskiego-nowe-informa,nId,7136903\"><img align=\"left\" alt=\"Karpi\u0144ski z aresztu do Parlamentu Europejskiego. Nowe informacje z Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/karpinski-z-aresztu-do-parlamentu-europejskiego-nowe-informa/000HYYU5VD82LVK6-C321.jpg\" /></a>Centrum Informacyjne Sejmu potwierdzi\u0142o, \u017ce pismo od pe\u0142nomocnik\u00f3w W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego dotycz\u0105ce obj\u0119cia przez niego mandatu pos\u0142a do Parlamentu Europejskiego dotar\u0142o w \u015brod\u0119 do marsza\u0142ka Sejmu. Wcze\u015bniej, tego samego dnia media poda\u0142y, \u017ce polityk, kt\u00f3ry przebywa w areszcie, wyrazi\u0142 zgod\u0119 na przyj\u0119cie mandatu europos\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karpinski-z-aresztu-do-parlamentu-europejskiego-nowe-informa,nId,7136903", "date_published": "2023-11-08T19:06:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cate Blanchett w Parlamencie Europejskim. Emocjonalne przem\u00f3wienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cate-blanchett-w-parlamencie-europejskim-emocjonalne-przemow,nId,7136877\"><img align=\"left\" alt=\"Cate Blanchett w Parlamencie Europejskim. Emocjonalne przem\u00f3wienie\" src=\"https://i.iplsc.com/cate-blanchett-w-parlamencie-europejskim-emocjonalne-przemow/000HYYPJ1IGQFU2Q-C321.jpg\" /></a>Ambasadorka dobrej woli UNHCR Cate Blanchett wyg\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 przem\u00f3wienie w Parlamencie Europejskim. Aktorka wezwa\u0142a UE do zwi\u0119kszenia wsparcia dla uchod\u017ac\u00f3w i kraj\u00f3w ich przyjmuj\u0105cych oraz zapewnienia, \u017ce unijna polityka &quot;skupi si\u0119 na ich ochronie, a nie na umacnianiu granic&quot;. - Nikt nie wsadza swoich dzieci do \u0142odzi, chyba \u017ce woda jest bezpieczniejsza ni\u017c l\u0105d - m\u00f3wi\u0142a Blanchett.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cate-blanchett-w-parlamencie-europejskim-emocjonalne-przemow,nId,7136877", "date_published": "2023-11-08T18:49:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie musimy zaskakiwa\u0107 wszystkich\". Ostre s\u0142owa Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-musimy-zaskakiwac-wszystkich-ostre-slowa-zelenskiego,nId,7136873\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie musimy zaskakiwa\u0107 wszystkich&quot;. Ostre s\u0142owa Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-musimy-zaskakiwac-wszystkich-ostre-slowa-zelenskiego/000HFO9FCHB72QIE-C321.jpg\" /></a>- Chcieliby\u015bmy osi\u0105gn\u0105\u0107 zauwa\u017calne rezultaty w tym roku. Nie musimy zaskakiwa\u0107 wszystkich na \u015bwiecie, potrzebujemy tego dla siebie - powiedzia\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, komentuj\u0105c kwesti\u0119 ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Doda\u0142, \u017ce pora\u017cka Ukrainy b\u0119dzie oznacza\u0142a dziesi\u0105tki milion\u00f3w uchod\u017ac\u00f3w szukaj\u0105cych schronienia w krajach NATO. W wypowiedziach, kt\u00f3re cytuje agencja Reutera, nawi\u0105za\u0142 te\u017c do sytuacji na Bliskim Wschodzie. Nazywaj\u0105c konflikt &quot;wielk\u0105 tragedi\u0105&quot;, podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce &quot;nie mo\u017cna tego por\u00f3wna\u0107 z wojn\u0105 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119&quot;. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-musimy-zaskakiwac-wszystkich-ostre-slowa-zelenskiego,nId,7136873", "date_published": "2023-11-08T18:17:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odessa: Rosyjska rakieta uderzy\u0142a w cywilny statek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-odessa-rosyjska-rakieta-uderzyla-w-cywilny-statek,nId,7136887\"><img align=\"left\" alt=\"Odessa: Rosyjska rakieta uderzy\u0142a w cywilny statek\" src=\"https://i.iplsc.com/odessa-rosyjska-rakieta-uderzyla-w-cywilny-statek/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a cztery zosta\u0142y ranne po tym, jak rosyjska rakieta uderzy\u0142a w cywilny statek. Jednostka wp\u0142ywa\u0142a do portu w ukrai\u0144skiej Odessie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-odessa-rosyjska-rakieta-uderzyla-w-cywilny-statek,nId,7136887", "date_published": "2023-11-08T18:00:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy wycofuj\u0105 Patrioty z Polski. Nag\u0142a wiadomo\u015b\u0107 z Berlina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wycofuja-patrioty-z-polski-nagla-wiadomosc-z-berlina,nId,7136710\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy wycofuj\u0105 Patrioty z Polski. Nag\u0142a wiadomo\u015b\u0107 z Berlina\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wycofuja-patrioty-z-polski-nagla-wiadomosc-z-berlina/000HYYGU769TDF1U-C321.jpg\" /></a>Niemieckie Si\u0142y Zadaniowe Obrony Powietrznej i Przeciwrakietowej 10 listopada zako\u0144cz\u0105 swoj\u0105 misj\u0119 w Polsce - poinformowa\u0142 niemiecki resort obrony. - Nasze systemy Patriot przyczyni\u0142y si\u0119 do ochrony ludno\u015bci i infrastruktury krytycznej. Dla mnie to bardzo wa\u017cny znak solidarno\u015bci - podsumowa\u0142 Boris Pistorius. Po eksplozji w Przewodowie 15 listopada 2022 roku, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby, Berlin zaoferowa\u0142 Polsce wsparcie w zakresie obrony powietrznej. Od stycznia w pobli\u017cu Zamo\u015bcia stacjonowa\u0142y trzy niemieckie jednostki obrony...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wycofuja-patrioty-z-polski-nagla-wiadomosc-z-berlina,nId,7136710", "date_published": "2023-11-08T17:39:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o miejsca w Sejmie. Najmniejszy klub niezadowolony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spor-o-miejsca-w-sejmie-najmniejszy-klub-niezadowolony,nId,7136707\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o miejsca w Sejmie. Najmniejszy klub niezadowolony\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-miejsca-w-sejmie-najmniejszy-klub-niezadowolony/000HYYJC1STSLITK-C321.jpg\" /></a>Nowa kadencja Sejmu jeszcze si\u0119 nie zacz\u0119\u0142a, a ko\u015bci\u0105 niezgody ju\u017c zd\u0105\u017cy\u0142 sta\u0107 si\u0119 podzia\u0142 miejsc na sali plenarnej. Konfederacja chce zajmowa\u0107 cho\u0107 jedno miejsce w pierwszym rz\u0119dzie, ale otrzyma\u0142a je w drugim. Do tego trwaj\u0105 niesnaski, kt\u00f3re ugrupowanie powinno umo\u015bci\u0107 si\u0119 w fotelach najbli\u017cej \u0142aw rz\u0105dowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spor-o-miejsca-w-sejmie-najmniejszy-klub-niezadowolony,nId,7136707", "date_published": "2023-11-08T17:28:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zgin\u0105\u0142 podczas poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Uroczyste po\u017cegnanie nurka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zginal-podczas-poszukiwan-grzegorza-borysa-uroczyste-pozegna,nId,7136695\"><img align=\"left\" alt=\"Zgin\u0105\u0142 podczas poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Uroczyste po\u017cegnanie nurka\" src=\"https://i.iplsc.com/zginal-podczas-poszukiwan-grzegorza-borysa-uroczyste-pozegna/000HYY7D8WX04LQV-C321.jpg\" /></a>Rodzina, przyjaciele, funkcjonariusze stra\u017cy po\u017carnej i policji po\u017cegnali w \u015brod\u0119 27-letniego nurka st. sekc. Bartosza B\u0142yskala, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 podczas poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Stra\u017cak, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0142 w KM PSP w Gda\u0144sku, spocz\u0105\u0142 na cmentarzu w Lublewie Gda\u0144skim. W uroczysto\u015bciach wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 liczne delegacje stra\u017cak\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zginal-podczas-poszukiwan-grzegorza-borysa-uroczyste-pozegna,nId,7136695", "date_published": "2023-11-08T17:25:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec koalicji PiS z PSL w Namys\u0142owie. Powodem afera finansowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-koniec-koalicji-pis-z-psl-w-namyslowie-powodem-afera-finanso,nId,7136661\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec koalicji PiS z PSL w Namys\u0142owie. Powodem afera finansowa\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-koalicji-pis-z-psl-w-namyslowie-powodem-afera-finanso/000HYY13B4P6RDJN-C321.jpg\" /></a>Radni powiatu namys\u0142owskiego odwo\u0142ali ze stanowiska starost\u0119 Konrada G\u0119siarza z PiS. Powodem tej decyzji jest afera finansowa w urz\u0119dzie. Jeden z pracownik\u00f3w mia\u0142 wyprowadzi\u0107 z kasy starostwa 800 tys. z\u0142otych. Za odwo\u0142aniem G\u0119siarza g\u0142osowali tak\u017ce radni z PSL, kt\u00f3rzy do tej pory byli koalicjantami PiS w powiecie. Zdaniem szefa ludowc\u00f3w na Opolszczy\u017anie oznacza to zerwanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy ugrupowaniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-koniec-koalicji-pis-z-psl-w-namyslowie-powodem-afera-finanso,nId,7136661", "date_published": "2023-11-08T16:45:36+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Salmonella w popularnych przyprawach. Ostrze\u017cenie GIS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-salmonella-w-popularnych-przyprawach-ostrzezenie-gis,nId,7136651\"><img align=\"left\" alt=\"Salmonella w popularnych przyprawach. Ostrze\u017cenie GIS\" src=\"https://i.iplsc.com/salmonella-w-popularnych-przyprawach-ostrzezenie-gis/000HYY6XXCWK1JLG-C321.jpg\" /></a>Pa\u0142eczki Salmonelli wykryto w dw\u00f3ch partiach popularnych przypraw: rodzajach sezamu \u0142uskanego oraz suszonego majeranku. G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poda\u0142 numery partii potencjalnie gro\u017anych produkt\u00f3w. Ostrze\u017cono te\u017c, \u017ce spo\u017cycie tych przypraw grozi nieprzyjemnymi konsekwencjami zdrowotnymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-salmonella-w-popularnych-przyprawach-ostrzezenie-gis,nId,7136651", "date_published": "2023-11-08T16:25:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105siadka s\u0142ysza\u0142a stukanie w sufit. Zaniepokojona zaalarmowa\u0142a s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-sasiadka-slyszala-stukanie-w-sufit-zaniepokojona-zaalarmowal,nId,7136686\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105siadka s\u0142ysza\u0142a stukanie w sufit. Zaniepokojona zaalarmowa\u0142a s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/sasiadka-slyszala-stukanie-w-sufit-zaniepokojona-zaalarmowal/000HYY74C3G3YM8B-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Radymna na Podkarpaciu od jakiego\u015b czasu s\u0142ysza\u0142a stukanie w sufit. Podejrzewaj\u0105c, \u017ce mog\u0142o sta\u0107 si\u0119 co\u015b z\u0142ego, zaalarmowa\u0142a s\u0142u\u017cby. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w mieszkaniu przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 85-letnia kobieta. Nie mog\u0142a wsta\u0107 z pod\u0142ogi i wezwa\u0107 pomocy. Policja apeluje, aby w takich sytuacjach zawsze reagowa\u0107, bo to mo\u017ce uratowa\u0107 czyje\u015b \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-sasiadka-slyszala-stukanie-w-sufit-zaniepokojona-zaalarmowal,nId,7136686", "date_published": "2023-11-08T16:20:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kasjerka przegoni\u0142a z\u0142odzieja. Potyka\u0142 si\u0119 o w\u0142asne nogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kasjerka-przegonila-zlodzieja-potykal-sie-o-wlasne-nogi,nId,7136624\"><img align=\"left\" alt=\"Kasjerka przegoni\u0142a z\u0142odzieja. Potyka\u0142 si\u0119 o w\u0142asne nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/kasjerka-przegonila-zlodzieja-potykal-sie-o-wlasne-nogi/000HYXHMAWTCAD0X-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w pa\u017adzierniku pr\u00f3bowa\u0142 dokona\u0107 rozboju w jednym ze sklep\u00f3w w Lublinie, wci\u0105\u017c pozostaje na wolno\u015bci. Po tym, jak nie uda\u0142o mu si\u0119 przekona\u0107 pracowniczki do oddania mu pieni\u0119dzy, zacz\u0105\u0142 atakowa\u0107 j\u0105 fizycznie. Kobiecie, po u\u017cyciu gazu \u0142zawi\u0105cego, uda\u0142o si\u0119 ostatecznie wyprosi\u0107 intruza. Teraz policja publikuje nagranie z monitoringu sklepu i prosi o pomoc osoby, kt\u00f3re maj\u0105 informacje na temat napastnika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kasjerka-przegonila-zlodzieja-potykal-sie-o-wlasne-nogi,nId,7136624", "date_published": "2023-11-08T15:54:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wtargn\u0105\u0142 do sklepu i zaatakowa\u0142 kasjerk\u0119. Potyka\u0142 si\u0119 o w\u0142asne nogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wtargnal-do-sklepu-i-zaatakowal-kasjerke-potykal-sie-o-wlasn,nId,7136624\"><img align=\"left\" alt=\"Wtargn\u0105\u0142 do sklepu i zaatakowa\u0142 kasjerk\u0119. Potyka\u0142 si\u0119 o w\u0142asne nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/wtargnal-do-sklepu-i-zaatakowal-kasjerke-potykal-sie-o-wlasn/000HYXHMAWTCAD0X-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w pa\u017adzierniku pr\u00f3bowa\u0142 dokona\u0107 rozboju w jednym ze sklep\u00f3w w Lublinie, wci\u0105\u017c pozostaje na wolno\u015bci. Po tym, jak nie uda\u0142o mu si\u0119 przekona\u0107 pracowniczki do oddania mu pieni\u0119dzy, zacz\u0105\u0142 atakowa\u0107 j\u0105 fizycznie. Kobiecie, po u\u017cyciu gazu \u0142zawi\u0105cego, uda\u0142o si\u0119 ostatecznie wyprosi\u0107 intruza. Teraz policja publikuje nagranie z monitoringu sklepu i prosi o pomoc osoby, kt\u00f3re maj\u0105 informacje na temat napastnika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wtargnal-do-sklepu-i-zaatakowal-kasjerke-potykal-sie-o-wlasn,nId,7136624", "date_published": "2023-11-08T15:54:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent wstrzymuje nominacje kluczowych dow\u00f3dc\u00f3w. Szef BBN wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wstrzymuje-nominacje-kluczowych-dowodcow-szef-bbn-,nId,7136622\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wstrzymuje nominacje kluczowych dow\u00f3dc\u00f3w. Szef BBN wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wstrzymuje-nominacje-kluczowych-dowodcow-szef-bbn/000GTGFEF4CCNCOF-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda wstrzyma\u0142 nominacje dow\u00f3dcy generalnego i dow\u00f3dcy Wojsk Obrony Terytorialnej. Szef BBN Jacek Siewiera t\u0142umaczy, \u017ce prezydent czeka do czasu powo\u0142ania nowego rz\u0105du. - Kandydatury powinny by\u0107 elementem konsensusu i wsp\u00f3\u0142pracy zwierzchnika si\u0142 zbrojnych z szefem MON - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wstrzymuje-nominacje-kluczowych-dowodcow-szef-bbn-,nId,7136622", "date_published": "2023-11-08T15:37:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir So\u0142owjow straszy. \"Nie zatrzymamy si\u0119 w Warszawie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-solowjow-straszy-nie-zatrzymamy-sie-w-warszawie,nId,7136604\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir So\u0142owjow straszy. &quot;Nie zatrzymamy si\u0119 w Warszawie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-solowjow-straszy-nie-zatrzymamy-sie-w-warszawie/000HYXHQ6TO0XQV8-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir So\u0142owjow to jedna z twarzy kremlowskiego re\u017cimu, kt\u00f3rej zadaniem jest s\u0105czenie do g\u0142\u00f3w Rosjan propagandowych tre\u015bci. Nierzadko w swoich programach przekonuje o rosyjskiej pot\u0119dze i straszy inne kraje agresj\u0105. Tym razem So\u0142owjow stwierdzi\u0142, \u017ce Rosji nie s\u0105 potrzebne nowe terytoria, ale musi ona dba\u0107 o swoje bezpiecze\u0144stwo. Dlatego - jak stwierdzi\u0142 - nie zatrzyma si\u0119 ona w Warszawie czy Pary\u017cu, ale dopiero wtedy, &quot;gdy poczuje si\u0119 bezpiecznie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-solowjow-straszy-nie-zatrzymamy-sie-w-warszawie,nId,7136604", "date_published": "2023-11-08T15:19:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gr\u00f3b Patryka P. w Krakowie zosta\u0142 zbezczeszczony. S\u0105d ukara\u0142 sprawc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-grob-patryka-p-w-krakowie-zostal-zbezczeszczony-sad-ukaral-s,nId,7136588\"><img align=\"left\" alt=\"Gr\u00f3b Patryka P. w Krakowie zosta\u0142 zbezczeszczony. S\u0105d ukara\u0142 sprawc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/grob-patryka-p-w-krakowie-zostal-zbezczeszczony-sad-ukaral-s/000HYWS1CDT1NAGG-C321.jpg\" /></a>Jakub G., oskar\u017cony o zniewa\u017cenie grobu Patryka P., zosta\u0142 skazany na kar\u0119 o\u015bmiu miesi\u0119cy prac spo\u0142ecznych - zdecydowa\u0142 S\u0105d Rejonowy dla Krakowa-Nowej Huty. M\u0119\u017cczyzna w lipcu zdewastowa\u0142 miejsce spoczynku jednego z czterech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w tragicznym wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-grob-patryka-p-w-krakowie-zostal-zbezczeszczony-sad-ukaral-s,nId,7136588", "date_published": "2023-11-08T15:02:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znalaz\u0142 w ogr\u00f3dku meteoryt. Nie spodziewa\u0142 si\u0119, na ile go wyceni\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-w-ogrodku-meteoryt-nie-spodziewal-sie-na-ile-go-wyce,nId,7136579\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142 w ogr\u00f3dku meteoryt. Nie spodziewa\u0142 si\u0119, na ile go wyceni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazl-w-ogrodku-meteoryt-nie-spodziewal-sie-na-ile-go-wyce/000HYW9A5X9K3PAD-C321.jpg\" /></a>Dziur\u0119 w trawniku i 3,5-kilogramowy meteoryt znalaz\u0142 w swoim ogr\u00f3dku w Niemczech Mahmut Sahin. Kr\u00f3tko po zdarzeniu m\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 dostawa\u0107 propozycje kupna cennego przedmiotu, osi\u0105gaj\u0105ce zawrotne sumy. Ostatecznie g\u0142os zabrali eksperci, kt\u00f3rzy oszacowali prawdziw\u0105 warto\u015b\u0107 meteorytu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-w-ogrodku-meteoryt-nie-spodziewal-sie-na-ile-go-wyce,nId,7136579", "date_published": "2023-11-08T14:37:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brawurowy pomys\u0142 marsza\u0142ka-seniora. Ekspert: Powiem delikatnie. Nadinterpretacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brawurowy-pomysl-marszalka-seniora-ekspert-powiem-delikatnie,nId,7136547\"><img align=\"left\" alt=\"Brawurowy pomys\u0142 marsza\u0142ka-seniora. Ekspert: Powiem delikatnie. Nadinterpretacja\" src=\"https://i.iplsc.com/brawurowy-pomysl-marszalka-seniora-ekspert-powiem-delikatnie/000HYW7VX8D6Q8X2-C321.jpg\" /></a>Konstruktywne wotum nieufno\u015bci to pomys\u0142, kt\u00f3ry mo\u017ce przyspieszy\u0107 powo\u0142anie rz\u0105du Donalda Tuska. Pomys\u0142 rzuci\u0142 Marek Sawicki, pe\u0142ni\u0105cy rol\u0119 marsza\u0142ka-seniora. Pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak w\u0105tpliwo\u015bci prawne wobec takiego rozwi\u0105zania. Konstytucjonalista prof. Piotr Uzi\u0119b\u0142o nazywa je &quot;karko\u0142omnym&quot;, a politycy obecnej opozycji sami przyznaj\u0105, \u017ce to scenariusz zbyt skomplikowany i politycznie ma\u0142o op\u0142acalny. - Lepiej poczeka\u0107 - m\u00f3wi\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brawurowy-pomysl-marszalka-seniora-ekspert-powiem-delikatnie,nId,7136547", "date_published": "2023-11-08T14:33:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje m\u0142oda tiktokerka. Patrycja Widera mia\u0142a 24 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-mloda-tiktokerka-patrycja-widera-miala-24-lata,nId,7136513\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje m\u0142oda tiktokerka. Patrycja Widera mia\u0142a 24 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-mloda-tiktokerka-patrycja-widera-miala-24-lata/000HYVGMEO6USDIH-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje m\u0142oda gwiazda TikToka Patrycja Widera. Influencerka pod koniec pa\u017adziernika informowa\u0142a swoich obserwator\u00f3w, \u017ce nagle trafi\u0142a do szpitala. W publikowanych wpisach i filmach donosi\u0142a o powa\u017cnej chorobie oraz podkre\u015bla\u0142a, \u017ce czeka j\u0105 d\u0142ugie leczenie. Ostatnie zdj\u0119cie opublikowa\u0142a w sieci zaledwie kilkana\u015bcie godzin temu. Mia\u0142a 24 lata. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-mloda-tiktokerka-patrycja-widera-miala-24-lata,nId,7136513", "date_published": "2023-11-08T14:06:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 piosenkarza. Wcze\u015bniej skar\u017cy\u0142 si\u0119 na b\u00f3le", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-smierc-piosenkarza-wczesniej-skarzyl-sie-na-bole,nId,7136477\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 piosenkarza. Wcze\u015bniej skar\u017cy\u0142 si\u0119 na b\u00f3le\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-piosenkarza-wczesniej-skarzyl-sie-na-bole/000HYVHU51QN3H6E-C321.jpg\" /></a>Brazylijski piosenkarz Darlyn Morais zmar\u0142 po uk\u0105szeniu przez paj\u0105ka. M\u0119\u017cczyzna wcze\u015bniej skar\u017cy\u0142 si\u0119 b\u00f3le, mia\u0142 te\u017c na policzku \u015blady po ugryzieniu. O spowodowanie \u015bmierci 28-latka podejrzewany jest wa\u0142\u0119sak brazylijski. Paj\u0105k ten jest zaliczany do najbardziej jadowitych paj\u0105k\u00f3w na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-smierc-piosenkarza-wczesniej-skarzyl-sie-na-bole,nId,7136477", "date_published": "2023-11-08T13:47:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jeden klub w Sejmie bez wicemarsza\u0142ka. Nieoficjalne ustalenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jeden-klub-w-sejmie-bez-wicemarszalka-nieoficjalne-ustalenia,nId,7136514\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden klub w Sejmie bez wicemarsza\u0142ka. Nieoficjalne ustalenia\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-klub-w-sejmie-bez-wicemarszalka-nieoficjalne-ustalenia/000HYVHWVD81JLFB-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu wicemarsza\u0142k\u00f3w b\u0119dzie w Sejmie nowej, X kadencji - ustali\u0142 nieoficjalnie Polsat News. Jeden b\u0119dzie wywodzi\u0142 si\u0119 z PiS, jeden z Lewicy, kolejny z Trzeciej Drogi, a dw\u00f3ch z KO. Oznacza to, \u017ce swojego wicemarsza\u0142ka nie b\u0119dzie mia\u0142a Konfederacja, chocia\u017c - w odr\u00f3\u017cnieniu od ko\u0144cz\u0105cej si\u0119 kadencji - najpewniej b\u0119dzie mia\u0142a sw\u00f3j klub, a nie ko\u0142o poselskie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jeden-klub-w-sejmie-bez-wicemarszalka-nieoficjalne-ustalenia,nId,7136514", "date_published": "2023-11-08T13:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska flota \u0107wiczy \"obron\u0119 przed zagro\u017ceniami\" z birma\u0144sk\u0105 junt\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-flota-cwiczy-obrone-przed-zagrozeniami-z-birmanska-,nId,7136500\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska flota \u0107wiczy &quot;obron\u0119 przed zagro\u017ceniami&quot; z birma\u0144sk\u0105 junt\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-flota-cwiczy-obrone-przed-zagrozeniami-z-birmanska/000HYU7SDII0JML3-C321.jpg\" /></a>Do czwartku maj\u0105 potrwa\u0107 wsp\u00f3lne manewry rosyjskiej Floty Oceanu Spokojnego i birma\u0144skiej marynarki wojennej. Mjanma - kt\u00f3r\u0105 od prawie trzech lat rz\u0105dzi wojskowy re\u017cim - dyplomatycznie wspiera Moskw\u0119 w sprawie wojny w Ukrainie. W zamian do genera\u0142\u00f3w p\u0142ynie z Rosji sprz\u0119t o warto\u015bci setek milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-flota-cwiczy-obrone-przed-zagrozeniami-z-birmanska-,nId,7136500", "date_published": "2023-11-08T13:06:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spi\u0119cie pos\u0142a z dziennikarzem. \"Funkcjonariusz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-posla-z-dziennikarzem-funkcjonariusz,nId,7136389\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie pos\u0142a z dziennikarzem. &quot;Funkcjonariusz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-posla-z-dziennikarzem-funkcjonariusz/000HYR5FYK1DSUVX-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Jan Kanthak zabra\u0142 g\u0142os na temat zarzut\u00f3w kierowanych w stron\u0119 \u0141ukasza Mejzy, kt\u00f3ry mia\u0142 oszukiwa\u0107 wyborc\u00f3w poprzez tzw. farm\u0119 trolli, kt\u00f3re wspiera\u0142y go w kampanii. Polityk w trakcie swojego wyst\u0105pienia star\u0142 si\u0119 s\u0142ownie z jednym z dziennikarzy, kt\u00f3rego nazwa\u0142 &quot;funkcjonariuszem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-posla-z-dziennikarzem-funkcjonariusz,nId,7136389", "date_published": "2023-11-08T12:35:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na wakacje zabra\u0142 granat i ostr\u0105 amunicj\u0119. S\u0142u\u017cbom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce to nie jego plecak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-na-wakacje-zabral-granat-i-ostra-amunicje-sluzbom-tlumaczyl-,nId,7136384\"><img align=\"left\" alt=\"Na wakacje zabra\u0142 granat i ostr\u0105 amunicj\u0119. S\u0142u\u017cbom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce to nie jego plecak\" src=\"https://i.iplsc.com/na-wakacje-zabral-granat-i-ostra-amunicje-sluzbom-tlumaczyl/000HYQRRET0G9Y5S-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku w Modlinie zatrzymano 25-letniego obywatela Ukrainy podr\u00f3\u017cuj\u0105cego do Malagi, kt\u00f3ry w plecaku mia\u0142 15 naboi i granat \u0107wiczebny - przekaza\u0142a kpt. Dagmara Bielec, rzeczniczka Nadwi\u015bla\u0144skiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce plecak po\u017cyczy\u0142 od kolegi i nie wiedzia\u0142, co jest w \u015brodku. 25-latkowi za posiadanie broni bez zezwolenia grozi do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-na-wakacje-zabral-granat-i-ostra-amunicje-sluzbom-tlumaczyl-,nId,7136384", "date_published": "2023-11-08T12:14:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jasna rekomendacja KE ws. akcesji Ukrainy. Zapad\u0142a decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jasna-rekomendacja-ke-ws-akcesji-ukrainy-zapadla-decyzja,nId,7136457\"><img align=\"left\" alt=\"Jasna rekomendacja KE ws. akcesji Ukrainy. Zapad\u0142a decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/jasna-rekomendacja-ke-ws-akcesji-ukrainy-zapadla-decyzja/000HYS5ILANHHXBQ-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska stwierdzi\u0142a, \u017ce UE powinna rozpocz\u0105\u0107 negocjacje akcesyjne z Ukrain\u0105. Taka sama decyzja zapad\u0142a wobec Mo\u0142dawii oraz - warunkowo - Bo\u015bni i Hercegowiny. Dodatkowo KE jest zdania, \u017ce status pa\u0144stwa kandyduj\u0105cego nale\u017cy przyzna\u0107 Gruzji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jasna-rekomendacja-ke-ws-akcesji-ukrainy-zapadla-decyzja,nId,7136457", "date_published": "2023-11-08T11:59:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie wykluczaj\u0105 ataku Rosji na kolejny kraj. Szykuj\u0105 si\u0119 na najgorsze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-wykluczaja-ataku-rosji-na-kolejny-kraj-szykuja-sie-na-na,nId,7136354\"><img align=\"left\" alt=\"Nie wykluczaj\u0105 ataku Rosji na kolejny kraj. Szykuj\u0105 si\u0119 na najgorsze\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-wykluczaja-ataku-rosji-na-kolejny-kraj-szykuja-sie-na-na/000HYQ5YOXMBOGCC-C321.jpg\" /></a>Szwecja i Litwa podj\u0119\u0142y w ostatnich dniach kroki, kt\u00f3re jasno wskazuj\u0105, \u017ce stawiaj\u0105 na zbrojenia i chc\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 sw\u00f3j militarny potencja\u0142. Naczelne dow\u00f3dztwo szwedzkich si\u0142 zbrojnych przedstawi\u0142o rz\u0105dowi specjalny dokument, w kt\u00f3rym wskazuje na &quot;ambitne zmiany&quot; i podkre\u015bla, \u017ce atak Rosji na kolejny kraj wci\u0105\u017c jest mo\u017cliwy. Z kolei Litwa przygotowa\u0142a Narodowy Plan Obrony na wypadek wojny i zapowiedzia\u0142a szeroko zakrojone \u0107wiczenia mobilizacyjne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-wykluczaja-ataku-rosji-na-kolejny-kraj-szykuja-sie-na-na,nId,7136354", "date_published": "2023-11-08T11:54:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142y auta fundacji z Gda\u0144ska. Dosz\u0142o do podpalenia?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-splonely-auta-fundacji-z-gdanska-doszlo-do-podpalenia,nId,7136359\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142y auta fundacji z Gda\u0144ska. Dosz\u0142o do podpalenia? \" src=\"https://i.iplsc.com/splonely-auta-fundacji-z-gdanska-doszlo-do-podpalenia/000HYOQRRO7X60JN-C321.jpg\" /></a>Sp\u0142on\u0119\u0142y trzy samochody u\u017cywane przez Fundacj\u0119 z Pomp\u0105, kt\u00f3ra pomaga dzieciom z bia\u0142aczk\u0105. Do po\u017caru dosz\u0142o w Gda\u0144sku w halloweenow\u0105 noc. Szefowa fundacji Marta Czy\u017c-Taraszkiewicz twierdzi, \u017ce by\u0142o to podpalenie. &quot;Jest mi ogromnie przykro, ci\u0119\u017cko uspokoi\u0107 emocje&quot; - doda\u0142a. Spraw\u0119 badaj\u0105 policjanci i biegli w zakresie po\u017carnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-splonely-auta-fundacji-z-gdanska-doszlo-do-podpalenia,nId,7136359", "date_published": "2023-11-08T11:42:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krokodyl zaatakowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Ten obroni\u0142 si\u0119 w niezwyk\u0142y spos\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krokodyl-zaatakowal-mezczyzne-ten-obronil-sie-w-niezwykly-sp,nId,7136415\"><img align=\"left\" alt=\"Krokodyl zaatakowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Ten obroni\u0142 si\u0119 w niezwyk\u0142y spos\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/krokodyl-zaatakowal-mezczyzne-ten-obronil-sie-w-niezwykly-sp/000HYR2OYBRV67FM-C321.jpg\" /></a>Niesamowita historia z Australii. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zaatakowany przez krokodyla, kiedy naprawia\u0142 ogrodzenie nad rzek\u0105. Uda\u0142o mu si\u0119 uj\u015b\u0107 z \u017cyciem po tym jak... pogryz\u0142 zwierz\u0119, kt\u00f3re chcia\u0142o go zje\u015b\u0107. Australijczyk odni\u00f3s\u0142 jednak powa\u017cne rany i musia\u0142 sp\u0119dzi\u0107 w szpitalu kilka tygodni. Dowiedz si\u0119, w jaki spos\u00f3b m\u0119\u017cczyzna prze\u017cy\u0142 atak jednego z najgro\u017aniejszych zwierz\u0105t na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krokodyl-zaatakowal-mezczyzne-ten-obronil-sie-w-niezwykly-sp,nId,7136415", "date_published": "2023-11-08T11:20:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u00f3jka ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza i agent\u00f3w wywiadu. Posz\u0142o o rosyjsk\u0105 pie\u015b\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bojka-ukrainskiego-zolnierza-i-agentow-wywiadu-poszlo-o-rosy,nId,7136282\"><img align=\"left\" alt=\"B\u00f3jka ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza i agent\u00f3w wywiadu. Posz\u0142o o rosyjsk\u0105 pie\u015b\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/bojka-ukrainskiego-zolnierza-i-agentow-wywiadu-poszlo-o-rosy/000HYQT44H6EG6GT-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz wda\u0142 si\u0119 w b\u00f3jk\u0119 z funkcjonariuszami S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy. Jak informuj\u0105 media, zarzewiem sporu by\u0142a rosyjska pie\u015b\u0144, kt\u00f3rej pracownicy SBU s\u0142uchali w restauracji w trakcie urodzinowej imprezy jednego z nich. Incydent zako\u0144czy\u0142 si\u0119 przyjazdem policji i pogotowia ratunkowego. W sprawie wszcz\u0119to ju\u017c dochodzenie, okoliczno\u015bci bada tak\u017ce prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bojka-ukrainskiego-zolnierza-i-agentow-wywiadu-poszlo-o-rosy,nId,7136282", "date_published": "2023-11-08T11:11:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pose\u0142 Lewicy przerwa\u0142 konferencj\u0119. W pobli\u017cu wybuch\u0142 po\u017car", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-lewicy-przerwal-konferencje-w-poblizu-wybuchl-pozar,nId,7136393\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 Lewicy przerwa\u0142 konferencj\u0119. W pobli\u017cu wybuch\u0142 po\u017car\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-lewicy-przerwal-konferencje-w-poblizu-wybuchl-pozar/000HYPV6AY16TMNE-C321.jpg\" /></a>To mia\u0142a by\u0107 konferencja na temat budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego, ale sprawy przybra\u0142y nieoczekiwany obr\u00f3t. Tu\u017c po rozpocz\u0119ciu pose\u0142 Tomasz Trela z Nowej Lewicy nagle przerwa\u0142 wypowied\u017a. Polityka zauwa\u017cy\u0142 w pobli\u017cu k\u0142\u0119by dymu. - W jednej z kamienic zap\u0142on\u0105\u0142 sk\u0142adzik, dosz\u0142o do silnego zadymienia - przekaza\u0142 m\u0142. bryg. J\u0119drzej Pawlak z \u0142\u00f3dzkiej KW PSP. Konieczna by\u0142a ewakuacja 10 mieszka\u0144c\u00f3w, w akcji bior\u0105 udzia\u0142 dwa podno\u015bniki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-lewicy-przerwal-konferencje-w-poblizu-wybuchl-pozar,nId,7136393", "date_published": "2023-11-08T11:02:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczy\u017ani z broni\u0105 w szkole w Hamburgu. Si\u0142y specjalne na miejscu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzni-z-bronia-w-szkole-w-hamburgu-sily-specjalne-na-mie,nId,7136403\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczy\u017ani z broni\u0105 w szkole w Hamburgu. Si\u0142y specjalne na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzni-z-bronia-w-szkole-w-hamburgu-sily-specjalne-na-mie/000HYS2ODOCL2H8Q-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch uzbrojonych m\u0119\u017cczyzn zabarykadowa\u0142o si\u0119 w jednej z klas w szkole w Hamburgu. Policja informuje, \u017ce do plac\u00f3wki wesz\u0142y si\u0142y specjalne. W okolicy zablokowano drogi. Nad okolic\u0105 kr\u0105\u017cy policyjny \u015bmig\u0142owiec. Mundurowi apeluj\u0105 o niezbli\u017canie si\u0119 do miejsca zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzni-z-bronia-w-szkole-w-hamburgu-sily-specjalne-na-mie,nId,7136403", "date_published": "2023-11-08T10:55:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uzbrojeni napastnicy sterroryzowali szko\u0142\u0119 w Hamburgu. Trwa ob\u0142awa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uzbrojeni-napastnicy-sterroryzowali-szkole-w-hamburgu-trwa-o,nId,7136403\"><img align=\"left\" alt=\"Uzbrojeni napastnicy sterroryzowali szko\u0142\u0119 w Hamburgu. Trwa ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/uzbrojeni-napastnicy-sterroryzowali-szkole-w-hamburgu-trwa-o/000HYVHKW8EDO9AM-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch uzbrojonych m\u0119\u017cczyzn wkroczy\u0142o przed po\u0142udniem do jednej ze szk\u00f3\u0142 w Hamburgu. Na miejsce b\u0142yskawicznie przyjecha\u0142y si\u0142y specjalne policji, a nad miejscem akcji kr\u0105\u017cy\u0142 policyjny \u015bmig\u0142owiec. Wczesnym popo\u0142udniem pojawi\u0142a si\u0119 informacja o ucieczce dw\u00f3ch napastnik\u00f3w. &quot;Trwa za nimi ob\u0142awa - przekazuje &quot;Bild&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uzbrojeni-napastnicy-sterroryzowali-szkole-w-hamburgu-trwa-o,nId,7136403", "date_published": "2023-11-08T10:55:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadchodz\u0105 du\u017ce zmiany w Unii Europejskiej. Co zrobi Polska?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodza-duze-zmiany-w-unii-europejskiej-co-zrobi-polska,nId,7136269\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodz\u0105 du\u017ce zmiany w Unii Europejskiej. Co zrobi Polska?\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodza-duze-zmiany-w-unii-europejskiej-co-zrobi-polska/000HYPQL4GXD28VT-C321.jpg\" /></a>- Od zmian w funkcjonowaniu Unii nie uciekniemy. Pytanie jest wi\u0119c: &quot;jak&quot;, a nie &quot;czy&quot; - przekonuje w rozmowie z Interi\u0105 Marek Prawda, by\u0142y sta\u0142y przedstawiciel RP przy Unii Europejskiej oraz by\u0142y dyrektor Przedstawicielstwa Komisji Europejskiej w Polsce. I zauwa\u017ca: - UE przesta\u0142a by\u0107 organizacj\u0105, kt\u00f3ra ma zarz\u0105dza\u0107 tylko zbiorowym szcz\u0119\u015bciem. Musi dzia\u0142a\u0107 tak\u017ce kiedy jest niepogoda. I to robi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodza-duze-zmiany-w-unii-europejskiej-co-zrobi-polska,nId,7136269", "date_published": "2023-11-08T10:52:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przechy\u0142y i audyty - Tusk ogra koalicjant\u00f3w jak dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-przechyly-i-audyty-tusk-ogra-koalicjantow-jak-dzieci,nId,7136364\"><img align=\"left\" alt=\"Przechy\u0142y i audyty - Tusk ogra koalicjant\u00f3w jak dzieci \" src=\"https://i.iplsc.com/przechyly-i-audyty-tusk-ogra-koalicjantow-jak-dzieci/000HYP89KX1CN72R-C321.jpg\" /></a>W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142odzimierz Czarzasty mog\u0105 mie\u0107 w przysz\u0142ym rz\u0105dzie du\u017co mniej do gadania ni\u017c oczekuj\u0105 dzi\u015b ich aparaty partyjne i elektoraty. Donald Tusk to mistrz kierowania na boczne tory nawet bardzo do\u015bwiadczonych i ambitnych zawodnik\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-przechyly-i-audyty-tusk-ogra-koalicjantow-jak-dzieci,nId,7136364", "date_published": "2023-11-08T10:30:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zgin\u0105\u0142 kluczowy cz\u0142onek Hamasu. Odpowiada\u0142 za produkcj\u0119 broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zginal-kluczowy-czlonek-hamasu-odpowiadal-za-produkcje-broni,nId,7136318\"><img align=\"left\" alt=\"Zgin\u0105\u0142 kluczowy cz\u0142onek Hamasu. Odpowiada\u0142 za produkcj\u0119 broni\" src=\"https://i.iplsc.com/zginal-kluczowy-czlonek-hamasu-odpowiadal-za-produkcje-broni/000HYOHX6MOLY04J-C321.jpg\" /></a>W Strefie Gazy zgin\u0105\u0142 wa\u017cny cz\u0142onek Hamasu Muhsin Abu Zina - przekaza\u0142a armia izraelska. Jak dodano, by\u0142 to szef kom\u00f3rki organizacji, kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za produkcj\u0119 uzbrojenia. Wojna mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 7 pa\u017adziernika. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zginal-kluczowy-czlonek-hamasu-odpowiadal-za-produkcje-broni,nId,7136318", "date_published": "2023-11-08T10:19:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w pomocy spo\u0142ecznej. Utworzono nowy \"zaw\u00f3d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-pomocy-spolecznej-utworzono-nowy-zawod,nId,7134032\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w pomocy spo\u0142ecznej. Utworzono nowy &quot;zaw\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-pomocy-spolecznej-utworzono-nowy-zawod/000HYOPZO5OXRYM8-C321.jpg\" /></a>1 listopada wesz\u0142a w \u017cycie nowelizacja Ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Kluczowym elementem przepis\u00f3w jest stworzenie nowego zawodu \u2013 s\u0105siada-pomocnika osoby samotnej. Program jest skierowany do senior\u00f3w, kt\u00f3rzy mieszkaj\u0105 sami i potrzebuj\u0105 asysty niewymagaj\u0105cej specjalistycznej wiedzy oraz do\u015bwiadczenia. Wszyscy pomocnicy otrzymaj\u0105 za swoj\u0105 prac\u0119 wynagrodzenie, w przysz\u0142ym roku na ten cel zostanie przeznaczone prawie 30 milion\u00f3w z\u0142otych. Jakie wymogi musi spe\u0142nia\u0107 s\u0105siad-pomocnik? Kto ustali wysoko\u015b\u0107 jego wynagrodzenia?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-pomocy-spolecznej-utworzono-nowy-zawod,nId,7134032", "date_published": "2023-11-08T10:06:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"\u015anieg powy\u017cej kolan\": Trudne warunki w Tatrach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-snieg-powyzej-kolan-trudne-warunki-w-tatrach,nId,7136331\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u015anieg powy\u017cej kolan&quot;: Trudne warunki w Tatrach\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-powyzej-kolan-trudne-warunki-w-tatrach/000HYOJM4224ELWR-C321.jpg\" /></a>W najwy\u017cszych g\u00f3rach Polski powi\u0119ksza si\u0119 warstwa bia\u0142ego puchu. Tatrza\u0144ski Park Narodowy ostrzega, \u017ce w niekt\u00f3rych miejscach \u015bnieg si\u0119ga ju\u017c powy\u017cej kolan i mo\u017ce utrudnia\u0107 poruszanie si\u0119 po szlakach. Wed\u0142ug Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej nied\u0142ugo r\u00f3wnie\u017c na nizinach pojawi\u0105 si\u0119 opady \u015bniegu. Kierowcy powinni wzi\u0105\u0107 to pod uwag\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-snieg-powyzej-kolan-trudne-warunki-w-tatrach,nId,7136331", "date_published": "2023-11-08T09:56:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zuchwa\u0142a kradzie\u017c z biblioteki. Ekspert \u0142apie si\u0119 za g\u0142ow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-biblioteki-zniknely-dziela-za-miliony-ekspert-lapie-sie-za,nId,7134215\"><img align=\"left\" alt=\"Zuchwa\u0142a kradzie\u017c z biblioteki. Ekspert \u0142apie si\u0119 za g\u0142ow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zuchwala-kradziez-z-biblioteki-ekspert-lapie-sie-za-glowe/000HYIK76KBWNILJ-C321.jpg\" /></a>- Zainteresowanie ksi\u0105\u017ckami rosyjskimi na czarnym rynku zawsze by\u0142o du\u017ce - m\u00f3wi Interii dr Tomasz Makowski, dyrektor Biblioteki Narodowej. Wskazuje na zaniechania, kt\u00f3re mog\u0142y doprowadzi\u0107 do u\u0142atwienia kradzie\u017cy cennych dzie\u0142 z Biblioteki Uniwersyteckiej. Do podobnej kradzie\u017cy dosz\u0142o w Bibliotece Narodowej \u0141otwy. Tam jednak z\u0142odzieje dzia\u0142ali inaczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-biblioteki-zniknely-dziela-za-miliony-ekspert-lapie-sie-za,nId,7134215", "date_published": "2023-11-08T09:55:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityk PSL m\u00f3wi o randce z wampirem. \"Nie wybieramy si\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-milosz-motyka-my-sie-na-randke-z-wampirem-nie-wybieramy,nId,7136273\"><img align=\"left\" alt=\"Polityk PSL m\u00f3wi o randce z wampirem. &quot;Nie wybieramy si\u0119&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/polityk-psl-mowi-o-randce-z-wampirem-nie-wybieramy-sie/000HYO2AON73SSJD-C321.jpg\" /></a>Rzecznik PSL po raz kolejny zapewni\u0142, \u017ce ludowcy nie wejd\u0105 w koalicj\u0119 z PiS. - My si\u0119 na randk\u0119 z wampirem nie wybieramy - powiedzia\u0142 Mi\u0142osz Motyk, odnosz\u0105c si\u0119 do ewentualnej wsp\u00f3\u0142pracy tych dw\u00f3ch partii. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce PiS nie prowadzi \u017cadnych rozm\u00f3w z przedstawicielami Polskiego Stronnictwa Ludowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-milosz-motyka-my-sie-na-randke-z-wampirem-nie-wybieramy,nId,7136273", "date_published": "2023-11-08T09:26:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Profil zaufany zaskoczy\u0142 komplikacjami. Oto, co musisz wiedzie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-profil-zaufany-zaskoczyl-komplikacjami-oto-co-musisz-wiedzie,nId,7131993\"><img align=\"left\" alt=\"Profil zaufany zaskoczy\u0142 komplikacjami. Oto, co musisz wiedzie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/profil-zaufany-zaskoczyl-komplikacjami-oto-co-musisz-wiedzie/000HY2D8WJYAFEQG-C321.jpg\" /></a>31 pa\u017adziernika wygas\u0142y profile zaufane milion\u00f3w Polak\u00f3w. Wielu zapomnia\u0142o przed\u0142u\u017cy\u0107 us\u0142ug\u0119 w wyznaczonym terminie lub po prostu nie mog\u0142o tego zrobi\u0107 ze wzgl\u0119du na problemy techniczne zwi\u0105zane z bankowo\u015bci\u0105 elektroniczn\u0105. Co zrobi\u0107, je\u015bli profil zaufany wygas\u0142? Czy trzeba za\u0142o\u017cy\u0107 nowy profil zaufany? Oto najwa\u017cniejsze informacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-profil-zaufany-zaskoczyl-komplikacjami-oto-co-musisz-wiedzie,nId,7131993", "date_published": "2023-11-08T09:19:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna faza ofensywy Izraela. Walka o ka\u017cdy dom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ofensywa-izraela-w-strefie-gazy-zamyka-sie-pierscien-okrazen,nId,7136258\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna faza ofensywy Izraela. Walka o ka\u017cdy dom\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-faza-ofensywy-izraela-walka-o-kazdy-dom/000HYO04PHAY2CM1-C321.jpg\" /></a>Ofensywa Izraela przeciwko Hamasowi w Strefie Gazy wchodzi w kolejn\u0105 faz\u0119. Walki o ka\u017cdy dom wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z gro\u017ab\u0105 wysokich strat po obu stronach - oraz w\u015br\u00f3d palesty\u0144skiej ludno\u015bci cywilnej. - Mo\u017ce to potrwa\u0107 miesi\u0105c, dwa lub trzy, ale na ko\u0144cu nie b\u0119dzie ju\u017c Hamasu - powiedzia\u0142 minister obrony Izraela Joaw Galant. Wojna rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 7 pa\u017adziernika od uderzenia Hamasu na izraelskie miasta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ofensywa-izraela-w-strefie-gazy-zamyka-sie-pierscien-okrazen,nId,7136258", "date_published": "2023-11-08T09:08:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W. Karpi\u0144ski z celi do Brukseli. Fala komentarzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-karpinski-z-celi-do-brukseli-a-teraz-zagadka,nId,7136238\"><img align=\"left\" alt=\"W. Karpi\u0144ski z celi do Brukseli. Fala komentarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/w-karpinski-z-celi-do-brukseli-fala-komentarzy/000HYNZ3BDVD7WX0-C321.jpg\" /></a>Przebywaj\u0105cy w areszcie W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski wyrazi\u0142 zgod\u0119 na obj\u0119cie mandatu europos\u0142a. Oznacza to, \u017ce polityk oskar\u017cony w tzw. aferze \u015bmieciowej wyjdzie na wolno\u015b\u0107, poniewa\u017c jako eurodeputowany b\u0119dzie mia\u0142 immunitet. &quot;Unijne standardy i unijna praworz\u0105dno\u015b\u0107 w praktyce&quot; - skomentowa\u0142 Marcel Bielecki z Suwerennej Polski. Z kolei pose\u0142 Grzegorz Schetyna z PO m\u00f3wi, \u017ce to &quot;dobra informacja&quot;, a gdy Karpi\u0144ski wyjdzie z aresztu, to jego sprawa b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 prowadzona &quot;w normalny spos\u00f3b&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-karpinski-z-celi-do-brukseli-a-teraz-zagadka,nId,7136238", "date_published": "2023-11-08T08:46:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antysemicki incydent w Kanadzie. Pr\u00f3bowano podpali\u0107 synagog\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antysemicki-incydent-w-kanadzie-probowano-podpalic-synagoge,nId,7136183\"><img align=\"left\" alt=\"Antysemicki incydent w Kanadzie. Pr\u00f3bowano podpali\u0107 synagog\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/antysemicki-incydent-w-kanadzie-probowano-podpalic-synagoge/000HYNEZ9K4W68K6-C321.jpg\" /></a>Policja w Montrealu prowadzi dochodzenie ws. pr\u00f3by podpalenia synagogi. Nieznani sprawcy pr\u00f3bowali wrzuci\u0107 koktajl Mo\u0142otowa do lokalnego miejsca kultu. Spraw\u0105 oburzone s\u0105 organizacje skupiaj\u0105ce wyznawc\u00f3w religii moj\u017ceszowej, a premier Kanady Justin Trudeau stanowczo skrytykowa\u0142 incydent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antysemicki-incydent-w-kanadzie-probowano-podpalic-synagoge,nId,7136183", "date_published": "2023-11-08T07:06:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwykle rzadki diament na aukcji. Bleu Royal osi\u0105gn\u0105\u0142 zawrotn\u0105 cen\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-rzadki-diament-na-aukcji-bleu-royal-osiagnal-zawro,nId,7136174\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwykle rzadki diament na aukcji. Bleu Royal osi\u0105gn\u0105\u0142 zawrotn\u0105 cen\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-rzadki-diament-na-aukcji-bleu-royal-osiagnal-zawro/000HYN85AAJVTHW6-C321.jpg\" /></a>Wyj\u0105tkowy diament Bleu Royal zosta\u0142 sprzedany za 43,8 miliona dolar\u00f3w (ponad 182 mln z\u0142otych). - To by\u0142a najdro\u017csza partia bi\u017cuterii sprzedana w 2023 roku - powiedzia\u0142 Max Fawcett szef domu aukcyjnego Christie's w Genewie. Kamie\u0144 ma 17,61 karata i pochodzi z prywatnej kolekcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-rzadki-diament-na-aukcji-bleu-royal-osiagnal-zawro,nId,7136174", "date_published": "2023-11-08T06:37:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fake newsy o \u015bmierci Putina pomagaj\u0105 Rosji. Eksperci bij\u0105 na alarm", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-fake-newsy-o-smierci-putina-pomagaja-rosji-eksperci-bija-na-,nId,7134463\"><img align=\"left\" alt=\"Fake newsy o \u015bmierci Putina pomagaj\u0105 Rosji. Eksperci bij\u0105 na alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/fake-newsy-o-smierci-putina-pomagaja-rosji-eksperci-bija-na/000HYJEGUJ7D84V3-C321.jpg\" /></a>Im wi\u0119cej fa\u0142szywych informacji o \u015bmierci W\u0142adimira Putina, tym wi\u0119ksze przekonanie, \u017ce jest niezniszczalny - uwa\u017ca Andrij Szapowa\u0142ow z Ukrai\u0144skiego Centrum Przeciwdzia\u0142ania Dezinformacji (CPD). Rz\u0105dowa organizacja \u015bledzi doniesienia jednego z popularnych kana\u0142\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i bije na alarm.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-fake-newsy-o-smierci-putina-pomagaja-rosji-eksperci-bija-na-,nId,7134463", "date_published": "2023-11-08T06:30:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Informacje o \u015bmierci Putina pomagaj\u0105 Rosji. Eksperci bij\u0105 na alarm", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-informacje-o-smierci-putina-pomagaja-rosji-eksperci-bija-na-,nId,7134463\"><img align=\"left\" alt=\"Informacje o \u015bmierci Putina pomagaj\u0105 Rosji. Eksperci bij\u0105 na alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/informacje-o-smierci-putina-pomagaja-rosji-eksperci-bija-na/000HYJEGUJ7D84V3-C321.jpg\" /></a>Im wi\u0119cej informacji o \u015bmierci Putina, tym wi\u0119ksze przekonanie, \u017ce jest niezniszczalny - uwa\u017ca Andrij Szapowa\u0142ow z Ukrai\u0144skiego Centrum Przeciwdzia\u0142ania Dezinformacji (CPD). Rz\u0105dowa organizacja \u015bledzi doniesienia jednego z popularnych kana\u0142\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i bije na alarm.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-informacje-o-smierci-putina-pomagaja-rosji-eksperci-bija-na-,nId,7134463", "date_published": "2023-11-08T06:30:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z aresztu do europarlamentu. W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zostanie europos\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-aresztu-do-europarlamentu-wlodzimierz-karpinski-zostanie-e,nId,7136188\"><img align=\"left\" alt=\"Z aresztu do europarlamentu. W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zostanie europos\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/z-aresztu-do-europarlamentu-wlodzimierz-karpinski-zostanie-e/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski, by\u0142y sekretarz Warszawy oskar\u017cony w tzw. aferze \u015bmieciowej i przebywaj\u0105cy w areszcie tymczasowym, wyrazi\u0142 zgod\u0119 na obj\u0119cie mandatu europos\u0142a. To zaskakuj\u0105cy efekt wybor\u00f3w parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-aresztu-do-europarlamentu-wlodzimierz-karpinski-zostanie-e,nId,7136188", "date_published": "2023-11-08T06:18:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce ludzi na ulicach Madrytu. Dosz\u0142o do zamieszek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-ludzi-na-ulicach-madrytu-doszlo-do-zamieszek,nId,7136162\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce ludzi na ulicach Madrytu. Dosz\u0142o do zamieszek\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-ludzi-na-ulicach-madrytu-doszlo-do-zamieszek/000HYN5L9OPG7ML5-C321.jpg\" /></a>Ponad siedem tysi\u0119cy os\u00f3b protestowa\u0142o we wtorek na g\u0142\u00f3wnych ulicach Madrytu przeciwko amnestii dla katalo\u0144skich separatyst\u00f3w i negocjowaniu przez socjalistyczn\u0105 PSOE z partiami nacjonalistycznymi warunk\u00f3w poparcia dla trzeciego rz\u0105du premiera Pedro Sancheza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-ludzi-na-ulicach-madrytu-doszlo-do-zamieszek,nId,7136162", "date_published": "2023-11-08T04:52:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]