[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Obietnice amnestii w zamian za poparcie rz\u0105du. Hiszpanie protestuj\u0105", "description": "<img alt=\"Obietnice amnestii w zamian za poparcie rz\u0105du. Hiszpanie protestuj\u0105 \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5s16kg-0811b060x-fos-los-hiszpania-reuters-000568-7428711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Secesjoni\u015bci, kt\u00f3rzy w 2017 roku przeprowadzili referendum niepodleg\u0142o\u015bciowe w bogatej Katalonii, s\u0105 teraz bardzo potrzebni premierowi Sanchezowi do stworzenia rz\u0105du Kr\u00f3lestwa Hiszpanii. Ale by ten plan si\u0119 powi\u00f3d\u0142, najpierw trzeba ich u\u0142askawi\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/obietnice-amnestii-w-zamian-za-poparcie-rzadu-hiszpanie-protestuja-7428746?source=rss", "date_published": "2023-11-08T20:19:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Ze \u015bwiata", "album": "TVN24 Ze \u015bwiata", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Poci\u0105giem na lotnisko w Modlinie. Wybrano wykonawc\u0119 projektu", "description": "<img alt=\"Poci\u0105giem na lotnisko w Modlinie. Wybrano wykonawc\u0119 projektu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2gcfcv-stacja-modlin-zdj-ilustracyjne-7428597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142ka PKP PLK wybra\u0142a projektanta linii kolejowej do Modlina oraz stacji przy porcie lotniczym. Opracowanie dokumentacji poch\u0142onie prawie pi\u0119\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/lotnisko-modlin-wybrano-wykonawce-projektu-linii-7428583?source=rss", "date_published": "2023-11-08T20:13:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Ze \u015bwiata", "album": "TVN24 Ze \u015bwiata", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Grenlandzkie szelfy znikaj\u0105. Bez nich czeka nas katastrofa", "description": "<img alt=\"Grenlandzkie szelfy znikaj\u0105. Bez nich czeka nas katastrofa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oi1urm-topniejacy-lod-u-wybrzezy-grenlandii-7428564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grenlandia topi si\u0119 w alarmuj\u0105cym tempie. Jak wynika z najnowszych bada\u0144, od 1978 roku lodowe szelfy na p\u00f3\u0142nocy wyspy zmniejszy\u0142y swoj\u0105 obj\u0119to\u015b\u0107 o 35 procent, a niekt\u00f3re ca\u0142kowicie znikn\u0119\u0142y. Naukowcy t\u0142umacz\u0105, \u017ce chocia\u017c samo topnienie szelf\u00f3w nie podnosi poziomu m\u00f3rz i ocean\u00f3w, mo\u017ce ono przyspiesza\u0107 procesy dalszej utraty lodu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/grenlandia-postepujaca-utrata-szelfow-lodowych-bez-nich-czeka-nas-katastrofa-7428496?source=rss", "date_published": "2023-11-08T18:06:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Ze \u015bwiata", "album": "TVN24 Ze \u015bwiata", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 8.11. Ch\u0142odno i wietrznie, niekt\u00f3rzy zmokn\u0105", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 8.11. Ch\u0142odno i wietrznie, niekt\u00f3rzy zmokn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fxu939-deszcz-6169616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 8.11 parasole przydadz\u0105 si\u0119 mieszka\u0144com du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju. Temperatura wyniesie od 8 do 11 stopni Celsjusza. Warunki biometeo nie b\u0119d\u0105 korzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-811-chlodno-i-wietrznie-niektorzy-zmokna-7426857?source=rss", "date_published": "2023-11-08T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Ze \u015bwiata", "album": "TVN24 Ze \u015bwiata", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]