[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Prezenterka wraca do KSW. Znikn\u0119\u0142a po konwencji Konfederacji", "description": "Dziennikarka Paulina Klimek zn\u00f3w b\u0119dzie prowadzi\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 studia przed galami KSW. Federacja zawiesi\u0142a z ni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, po tym jak Klimek w czerwcu br. poprowadzi\u0142a konwencj\u0119 programow\u0105 Konfederacji.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/paulina-klimek-dziennikarka-wraca-ksw-wywiady", "date_published": "2023-11-08T17:13:16.290728+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nie \u017cyje influencerka Patrycja Widera. Mia\u0142a 24 lata", "description": "Zmar\u0142a influencerka Patrycja Widera, znana te\u017c m.in. z programu \u201eProjetk Lady\u201d oraz seriali \u201eSzko\u0142a\u201d i \u201ePu\u0142apka\u201d. Mia\u0142a 24 lata.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/patrycja-widera-zmarla-w-szpitalu-na-tiktoku", "date_published": "2023-11-08T16:06:17.109493+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Bart\u0142omiej Topa i Katarzyna Herman w serialu Netfliksa \"1670\". Jest zwiastun i data premiery", "description": "\"1670\" to nowa, satyryczna produkcja Netfliksa w re\u017cyserii Macieja Buchwalda i Kordiana K\u0105dzieli, kt\u00f3ra w przewrotny spos\u00f3b opowiada o losach szlacheckiego rodu Adamczewskich i mieszka\u0144c\u00f3w nale\u017c\u0105cej do rodziny wsi. Serwis opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie pierwszy zwiastun serialu, w kt\u00f3rym zagraj\u0105 m.in. Bart\u0142omiej Topa i Katarzyna Herman. Premiera planowana jest na 13 grudnia br.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/serial-1670-netflix-zwiastun-premiera-obsada", "date_published": "2023-11-08T11:48:49.177898+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nowy kana\u0142 Stanowskiego ro\u015bnie rekordowo. Chc\u0105 go ogl\u0105da\u0107 dziesi\u0105tki tys. internaut\u00f3w", "description": "Kana\u0142 youtube\u2019owy, kt\u00f3rego za\u0142o\u017cenie Krzysztof Stanowski og\u0142osi\u0142 we wtorek po po\u0142udniu, w ci\u0105gu kilkunastu godzin zyska\u0142 ponad 85 tys. subskrybent\u00f3w. Na kanale nie ma jeszcze \u017cadnych tre\u015bci, w\u0142a\u015bciwy start zaplanowano z pocz\u0105tkiem lutego.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-stanowski-youtube-kanal-zero-subskrypcja", "date_published": "2023-11-08T11:48:49.177381+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zamkni\u0119to kolejny piracki serwis z filmami i serialami. Trzy osoby w r\u0119kach policji", "description": "Policja zatrzyma\u0142a za\u0142o\u017cyciela pirackiej witryny Ogladaj.to i jego dw\u00f3ch wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Witryna przez ponad trzy lata nielegalnie oferowa\u0142a filmy i seriale, powoduj\u0105c straty szacowane na minimum 15 mln z\u0142. - Ka\u017cda taka udana akcja Policji pokazuje, \u017ce funkcjonariusze s\u0105 coraz lepiej przygotowani do dzia\u0142a\u0144 przeciwko przest\u0119pczo\u015bci online, mimo \u017ce przest\u0119pcy chc\u0105c unikn\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015bci si\u0119gaj\u0105 po coraz bardziej z\u0142o\u017cone modele funkcjonowania - komentuje Teresa Wierzbowska, prezeska walcz\u0105cego z piractwem Stowarzyszenia Sygna\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-ogladac-za-darmo-filmy-seriale-online-koniec-piracki-serwis-ogladaj-to", "date_published": "2023-11-08T11:48:49.176782+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Maja Strzelczyk prowadz\u0105c\u0105 poranny program Kana\u0142u Sportowego", "description": "Do grona gospodarzy \u201eKS Poranka\u201d w Kanale Sportowym do\u0142\u0105czy\u0142a Maja Strzelczyk, reporterka pi\u0142karska Canal+ Sport.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kanal-sportowy-youtube-program-maja-strzelczyk-dziennikarka", "date_published": "2023-11-08T10:36:32.724419+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Bart\u0142omiej Topa i Katarzyna Herman w serialu Netfliksa \"1670\". Jest zwiastun i data premiery", "description": "\"1670\" to nowa, satyryczna produkcja Netfliksa w re\u017cyserii Macieja Buchwalda i Kordiana K\u0105dzieli, kt\u00f3ra w przewrotny spos\u00f3b opowiada o losach szlacheckiego rodu Adamczewskich i mieszka\u0144c\u00f3w nale\u017c\u0105cej do rodziny wsi. Serwis opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie pierwszy zwiastun serialu, w kt\u00f3rym zagraj\u0105 m.in. Bart\u0142omiej Topa i Katarzyna Herman. Premiera planowana jest na 13 grudnia br.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/1670-serial-netflix-zwiastun-premiera-gdzie-ogladac", "date_published": "2023-11-08T10:36:32.723932+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nowy kana\u0142 Stanowskiego ro\u015bnie rekordowo. Chc\u0105 go ogl\u0105da\u0107 dziesi\u0105tki tys. internaut\u00f3w", "description": "Kana\u0142 youtube\u2019owy, kt\u00f3rego za\u0142o\u017cenie Krzysztof Stanowski og\u0142osi\u0142 we wtorek po po\u0142udniu, w ci\u0105gu kilkunastu godzin zyska\u0142 ponad 80 tys. subskrybent\u00f3w. Na kanale nie ma jeszcze \u017cadnych tre\u015bci, w\u0142a\u015bciwy start zaplanowano z pocz\u0105tkiem lutego.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-stanowski-youtube-nowy-kanal-zero-subskrypcja", "date_published": "2023-11-08T10:36:32.720238+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zamkni\u0119to kolejny piracki serwis z filmami i serialami. Trzy osoby w r\u0119kach policji", "description": "Policja zatrzyma\u0142a za\u0142o\u017cyciela pirackiej witryny Ogladaj.to i jego dw\u00f3ch wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Witryna przez ponad trzy lata nielegalnie oferowa\u0142a filmy i seriale, powoduj\u0105c straty szacowane na minimum 15 mln z\u0142. - Ka\u017cda taka udana akcja Policji pokazuje, \u017ce funkcjonariusze s\u0105 coraz lepiej przygotowani do dzia\u0142a\u0144 przeciwko przest\u0119pczo\u015bci online, mimo \u017ce przest\u0119pcy chc\u0105c unikn\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015bci si\u0119gaj\u0105 po coraz bardziej z\u0142o\u017cone modele funkcjonowania - komentuje Teresa Wierzbowska, prezeska walcz\u0105cego z piractwem Stowarzyszenia Sygna\u0142", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/filmy-seriale-online-za-darmo-jak-oglada-koniec-piracki-serwis-ogladaj-to", "date_published": "2023-11-08T10:36:32.719192+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 1, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "\u201eM\u0142odzi i Muzyka\u201d: Biletomat.pl przedstawia raport na temat Generacji Z i jej nawyk\u00f3w", "description": "Obszerny raport jest owocem bada\u0144 nad tym, jak dzisiejsi m\u0142odzi konsumuj\u0105 muzyk\u0119, jakie s\u0105 ich preferencje i co naprawd\u0119 kieruje wyborami os\u00f3b mi\u0119dzy 18 a 34 rokiem \u017cycia. Badanie zosta\u0142o zrealizowane przez bileteri\u0119 Biletomat.pl we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 badawcz\u0105 Ciekawo\u015b\u0107.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/mlodzi-i-muzyka-biletomat-pl-przedstawia-raport-na-temat-generacji-z-i-jej-nawykow", "date_published": "2023-11-08T07:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Znany serwis streamingowy b\u0119dzie sprzedawa\u0142 przedmioty podczas seriali", "description": "Fani serialu \u201eBelow Deck Mediterranean\u201d b\u0119d\u0105 mogli za po\u015brednictwem aplikacji serwisu streamingowego Peacock kupi\u0107 przedmioty u\u017cywane w produkcji. Stanie si\u0119 to mo\u017cliwe dzi\u0119ki umowie mi\u0119dzy w\u0142a\u015bcicielem platformy NBCUniversal i sieci\u0105 hipermarket\u00f3w Walmart.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/peacock-telezakupy-telesprzedaz-walmart-nbcuniversal", "date_published": "2023-11-08T06:28:02.666747+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Netflix odblokowa\u0142 wa\u017cn\u0105 funkcj\u0119 dla subskrybent\u00f3w z reklamami", "description": "Subskrybenci Netfliksa, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z taniego planu z reklamami, mog\u0105 ju\u017c pobiera\u0107 tre\u015bci platformy na swoje urz\u0105dzenia. Do niedawna \u015bci\u0105ganie by\u0142y zarezerwowane tylko dla u\u017cytkownik\u00f3w dro\u017cszych pakiet\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-sciaganie-pobieranie-pakiet-z-reklamami-jak-ogladac", "date_published": "2023-11-08T06:28:02.666246+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Krzysztof Stanowski za\u0142o\u017cy\u0142 nowy kana\u0142. Zapowiada \u201emn\u00f3stwo \u015bwietnych os\u00f3b\u201d", "description": "Po rozstaniu z Kana\u0142em Sportowym Krzysztof Stanowski za\u0142o\u017cy\u0142 ju\u017c w\u0142asny kana\u0142 youtube\u2019owy - Kana\u0142 Zero, kt\u00f3ry na dobre ma ruszy\u0107 1 lutego. - Zaanga\u017cowanych w niego b\u0119dzie mn\u00f3stwo \u015bwietnych os\u00f3b - zapowiada.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-stanowski-kanal-zero-youtube-oferta", "date_published": "2023-11-08T06:28:02.665744+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Transmisje z Clout MMA pod lup\u0105 UOKiK. Skargi tak\u017ce ws. reklamacji", "description": "Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w dosta\u0142 ponad 170 skarg na problemy z transmisjami w internecie gal federacji freak-fightowej Clout MMA - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl. Federacja obwinia za nie obs\u0142uguj\u0105c\u0105 transmisje sp\u00f3\u0142k\u0119 Redge Technologies, a ta t\u0142umaczy, \u017ce zawiod\u0142y zewn\u0119trzne systemy CDN.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/transmisje-clout-mma-skargi-uokik-reklamacja", "date_published": "2023-11-08T06:28:02.664076+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Iwona Kutyna do\u0142\u0105cza do Gazeta.pl. Poprowadzi dwa programy", "description": "Iwona Kutyna do\u0142\u0105cza do zespo\u0142\u00f3w program\u00f3w wideo \u201ePoranna rozmowa Gazeta.pl\u201d oraz \u201eStudio Biznes\u201d w Gazeta.pl (Agora). Po raz pierwszy poprowadzi je w \u015brod\u0119 8 listopada.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/iwona-kutyna-gazeta-pl-poranna-rozmowa-studio-biznes", "date_published": "2023-11-08T05:22:11.646184+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Krzysztof Stanowski za\u0142o\u017cy\u0142 nowy kana\u0142. Zapowiada \u201emn\u00f3stwo \u015bwietnych os\u00f3b\u201d", "description": "Po rozstaniu z Kana\u0142em Sportowym Krzysztof Stanowski za\u0142o\u017cy\u0142 ju\u017c w\u0142asny kana\u0142 youtube\u2019owy - Kana\u0142 Zero, kt\u00f3ry na dobre ma ruszy\u0107 1 lutego. - Zaanga\u017cowanych w niego b\u0119dzie mn\u00f3stwo \u015bwietnych os\u00f3b - zapowiada.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-stanowski-kanal-zero-youtube-koniec-kanal-sportowy", "date_published": "2023-11-08T05:22:11.645607+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Izba Wydawc\u00f3w Prasy wsp\u00f3\u0142pracuje z Google. \"Nie ma co si\u0119 obra\u017ca\u0107 na rzeczywisto\u015b\u0107\"", "description": "Izba Wydawc\u00f3w Prasy oraz Google Poland chc\u0105 pog\u0142\u0119bi\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 wydawc\u00f3w prasy z Google i wypracowa\u0107 og\u00f3lne zasady wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania. - Podstawow\u0105 warto\u015bci\u0105 jest dla nas ochrona praw wydawc\u00f3w i dziennikarzy. Wierzymy, \u017ce da si\u0119 to po\u0142\u0105czy\u0107 z korzystnymi rozwi\u0105zaniami dla firm internetowych, tak\u017ce dla Google - komentuje prezes IWP Marek Fr\u0105ckowiak.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/izba-wydawcow-prasy-google", "date_published": "2023-11-08T05:22:11.644988+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "By\u0142y wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel Legii inwestuje w Kana\u0142 Sportowy. Chce mniej polityki", "description": "Biznesmen Maciej Wandzel, w przesz\u0142o\u015bci jeden z udzia\u0142owc\u00f3w Legii Warszawa, przej\u0105\u0142 od Krzysztofa Stanowskiego 22,5 proc. udzia\u0142\u00f3w Kana\u0142u Sportowego. - Chcia\u0142bym bardzo, \u017ceby Kana\u0142 koncentrowa\u0142 si\u0119 na wysokiej jako\u015bci kontencie sportowym. Osobi\u015bcie uwa\u017cam, \u017ce lepiej, aby mniej by\u0142o na nim tre\u015bci politycznych - m\u00f3wi Wandzel portalowi Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kanal-sportowy-koniec-krzysztof-stanowski-sprzedal-udzialy-maciej-wandzel-plany", "date_published": "2023-11-08T05:22:11.644308+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]