[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142y Dom: wyczerpali\u015bmy 96 proc. \u015brodk\u00f3w dost\u0119pnych na pomoc Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/574565436fa3a0-948-568-18-193-3661-2196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyczerpali\u015bmy ju\u017c ok. 96 proc. \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re otrzymali\u015bmy od Kongresu na pomoc Ukrainie, w tym ponad 90 proc. \u015brodk\u00f3w na wsparcie wojskowe - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak stwierdzi\u0142, pokazuje to konieczno\u015b\u0107 uchwalenia przez kongres kolejnej transzy funduszy,</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-wyczerpalismy-96-proc-srodkow-dostepnych-na-pomoc-Ukrainie-8642762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T19:28:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbo\u017ce z Ukrainy dla Bliskiego Wschodu? Szef RE ma nowy pomys\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/a0e24b8317d236-948-568-0-0-1625-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przem\u00f3wieniu wyg\u0142oszonym w \u015brod\u0119 w Parlamencie Europejskim przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel zaproponowa\u0142, by UE kupowa\u0142a zbo\u017ce od Ukrainy i wysy\u0142a\u0142a je potrzebuj\u0105cym na Bliskim Wschodzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zboze-z-Ukrainy-dla-Bliskiego-Wschodu-Szef-RE-ma-nowy-pomysl-8642758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T19:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzy lata po s\u0142ynnym wyroku Julia Przy\u0142\u0119bska zabiera g\u0142os ws. aborcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/65eaef22298576-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. aborcji, wbrew fa\u0142szywym opiniom, wyra\u017canym publicznie, nie zdelegalizowa\u0142 mo\u017cliwo\u015bci dokonania aborcji w Polsce - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 podczas Zgromadzenia Og\u00f3lnego S\u0119dzi\u00f3w Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, prezes TK Julia Przy\u0142\u0119bska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzy-lata-po-slynnym-wyroku-Julia-Przylebska-zabiera-glos-ws-aborcji-8642747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T18:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CCC szacuje zysk EBITDA w III kw. na 213 mln z\u0142 wobec 196,6 mln z\u0142 konsensusu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/0ab6deab43268f-948-568-0-119-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CCC wst\u0119pnie szacuje, \u017ce w trzecim kwartale roku obrotowego 2023/24 mia\u0142a 213 mln z\u0142 zysku EBITDA i 60 mln z\u0142 zysku operacyjnego - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes przewidywa\u0142 196,6 mln z\u0142 zysku EBITDA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCC-szacuje-zysk-EBITDA-w-III-kw-na-213-mln-zl-wobec-196-6-mln-zl-konsensusu-8642743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T18:46:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuski rz\u0105d przyj\u0105\u0142 bud\u017cet, po raz 16. pomijaj\u0105c parlament", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/9d3ed93bb79c02-948-568-10-250-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Elisabeth Borne ponownie uruchomi\u0142a we wtorek wieczorem art. 49,3, co pozwala na przyj\u0119cie tekstu bez g\u0142osowania w parlamencie. Opozycja krytykuje rz\u0105d, wskazuj\u0105c, \u017ce po raz 16. decyduje si\u0119 na u\u017cycie art. 49.3 konstytucji, pomijaj\u0105c parlament w kluczowych dla kraju kwestiach - informuj\u0105 w \u015brod\u0119 francuskie media, w tym \"Le Monde\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuski-rzad-przyjal-budzet-po-raz-16-pomijajac-parlament-8642718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T17:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski: Pora\u017cka Ukrainy b\u0119dzie oznacza\u0142a dziesi\u0105tki milion\u00f3w uchod\u017ac\u00f3w w krajach NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/1d19f2aa82c372-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 podczas konferencji zorganizowanej w Nowym Jorku przez Reutera, w kt\u00f3rej wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 przez \u0142\u0105cza wideo, \u017ce pora\u017cka Ukrainy w wojnie z Rosj\u0105 b\u0119dzie oznacza\u0142a dziesi\u0105tki milion\u00f3w uchod\u017ac\u00f3w szukaj\u0105cych schronienia w krajach NATO.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Porazka-Ukrainy-bedzie-oznaczala-dziesiatki-milionow-uchodzcow-w-krajach-NATO-8642694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T17:17:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto j.d. Kruka w III kw. 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 228,9 mln z\u0142, powy\u017cej konsensusu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/eb11e4da47eebc-945-560-0-772-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Kruk przypadaj\u0105cy na akcjonariuszy jednostki dominuj\u0105cej w trzecim kwartale 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 228,9 mln z\u0142 wobec 188,3 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 220 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-j-d-Kruka-w-III-kw-2023-r-wyniosl-228-9-mln-zl-powyzej-konsensusu-8642680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T17:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cyfrowy Polsat mia\u0142 w III kw. 774,7 mln z\u0142 skoryg. EBITDA wobec 785,4 mln z\u0142 konsensusu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/73ddcfa7200b90-945-567-414-1369-2658-1595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorygowana EBITDA grupy Cyfrowego Polsatu wynios\u0142a w trzecim kwartale 2023 roku 774,7 mln z\u0142 i by\u0142a o 1,4 proc. ni\u017cszy od \u015bredniej oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w ankietowanych przez PAP Biznes.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowy-Polsat-mial-w-III-kw-774-7-mln-zl-skoryg-EBITDA-wobec-785-4-mln-zl-konsensusu-8642666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T16:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GPW zni\u017ckuje w dniu decyzji RPP. Szerokie spadki na WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/d65060f62834d2-948-568-0-139-3015-1809.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przecen\u0105 osiemnastu sp\u00f3\u0142ek z WIG20 sko\u0144czy\u0142a si\u0119 \u015brodowa sesja na GPW. By\u0142 to dzie\u0144 decyzji RPP, kt\u00f3ra niespodziewanie nie zmieni\u0142a poziomu st\u00f3p procentowych. Wspar\u0142o to polsk\u0105 walut\u0119 i sektor bankowy, ale wystarczy\u0142o tylko na zredukowanie strat, jakie by\u0142y obserwowane w czasie handlu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-znizkuje-w-dniu-decyzji-RPP-Szerokie-spadki-na-WIG20-8642661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T16:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa KE: Izrael ma prawo walczy\u0107 z Hamasem, ale musi stara\u0107 si\u0119 unika\u0107 ofiar w\u015br\u00f3d ludno\u015bci cywilnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/61d86166e5c2cb-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izrael ma prawo walczy\u0107 z Hamasem, ale r\u00f3wnie wa\u017cne jest, aby stara\u0142 si\u0119 unika\u0107 ofiar w\u015br\u00f3d ludno\u015bci cywilnej - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 w Parlamencie Europejskim przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-Izrael-ma-prawo-walczyc-z-Hamasem-ale-musi-starac-sie-unikac-ofiar-wsrod-ludnosci-cywilnej-8642657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T16:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bundeswehra wycofuje ze wschodniej Polski swych \u017co\u0142nierzy z wyrzutniami Patriot", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/09268ca304953c-948-568-30-30-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek zako\u0144cz\u0105 swoj\u0105 misj\u0119 w Polsce \u017co\u0142nierze Bundeswehry, obs\u0142uguj\u0105cy system obrony powietrznej Patriot - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo obrony Niemiec. Wed\u0142ug agencji przekaza\u0142o ono, \u017ce  misj\u0119 obrony przeciwlotniczej ponownie przejmie Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-wycofuje-ze-wschodniej-Polski-swych-zolnierzy-z-wyrzutniami-Patriot-8642654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T16:22:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lider Hamasu w \"NYT\": Mam nadziej\u0119 na permanentn\u0105 wojn\u0119 z Izraelem i pomoc \u015bwiata arabskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/700843ae704909-948-568-20-170-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Celem ataku Hamasu na Izrael 7 pa\u017adziernika nie by\u0142a \"poprawa sytuacji Palesty\u0144czyk\u00f3w\", ale \"kompletna zmiana (ich) sytuacji\" - powiedzia\u0142 ameryka\u0144skiej gazecie \"New York Times\" Taher El-Nounou, jeden z przyw\u00f3dc\u00f3w organizacji przebywaj\u0105cy na sta\u0142e w Katarze. Ma on nadziej\u0119 na \"permanentn\u0105 wojn\u0119\" z Izraelem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lider-Hamasu-w-NYT-Mam-nadzieje-na-permanentna-wojne-z-Izraelem-i-pomoc-swiata-arabskiego-8642566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T14:54:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skokowy wzrost cen diesla na stacjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/25346d5af336bd-948-568-11-253-4596-2757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Olej nap\u0119dowy podro\u017ca\u0142 w ostatnich dniach o 23 gr i kosztuje \u015brednio 6,69 z\u0142/l  - podali w \u015brod\u0119 analitycy portalu e-petrol.pl. Ocenili, \u017ce \"skokowy\" wzrost cen diesla na stacjach to efekt podwy\u017cek cen tego paliwa w hurcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skokowy-wzrost-cen-diesla-na-stacjach-8642554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T14:42:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zn\u00f3w zaskoczy\u0142a rynek. Tym razem brakiem obni\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/65a3af604bc210-948-568-397-0-2602-1561.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie zdecydowa\u0142a\nsi\u0119 na trzeci\u0105 z rz\u0119du obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych. Wbrew oczekiwaniom wi\u0119kszo\u015bci ekonomist\u00f3w koszty kredytu w NBP\npozosta\u0142y bez zmian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-Rady-Polityki-Pienieznej-listopad-2023-8642180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T14:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TK: zasady wynagrodze\u0144 s\u0119dzi\u00f3w z ustawy oko\u0142obud\u017cetowej - niekonstytucyjne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/fee38efb9d5227-948-568-5-46-1937-1162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zasady wynagradzania s\u0119dzi\u00f3w, okre\u015blone w ustawie oko\u0142obud\u017cetowej na 2023 r., s\u0105 niezgodne z konstytucj\u0105 - orzek\u0142 w \u015brod\u0119 Trybuna\u0142 Konstytucyjny, kt\u00f3ry uzna\u0142 niekonstytucyjno\u015b\u0107 trzech przepis\u00f3w z tej ustawy odnosz\u0105cych si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do s\u0119dzi\u00f3w SN i TK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TK-zasady-wynagrodzen-sedziow-z-ustawy-okolobudzetowej-niekonstytucyjne-8642458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T13:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie lotnisko szuka r\u0105k do pracy. Tyle mo\u017cna zarobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/f3c936cfbbe3f8-948-568-0-87-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nLotnisko w \u0141odzi osi\u0105ga w tym roku \u015bwietne wyniki. To powoduje, \u017ce ten port ma zamiar jeszcze bardziej si\u0119 rozwija\u0107. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to r\u00f3wnie\u017c z potrzeb\u0105 poszerzenia za\u0142ogi. \u201cGazeta Wyborcza\u201d poinformowa\u0142a, jakie wakaty s\u0105 do obsadzenia i na jak\u0105 pensj\u0119 mog\u0105 liczy\u0107 przyszli pracownicy.\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-lotnisko-szuka-rak-do-pracy-Tyle-mozna-zarobic-8642442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T12:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy s\u0142owacki rz\u0105d nie zgodzi\u0142 si\u0119 na wys\u0142anie na Ukrain\u0119 pomocy wojskowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/acb4ac27370493-945-560-11-33-1456-873.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy S\u0142owacji rz\u0105d premiera Roberta Ficy nie zgodzi\u0142 si\u0119 na wys\u0142anie na Ukrain\u0119 pakietu pomocy wojskowej, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 poprzedni gabinet Ludovita Odora. Na Ukrain\u0119 mia\u0142y trafi\u0107 pociski i rakiety o warto\u015bci 40.3 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-slowacki-rzad-nie-zgodzil-sie-na-wyslanie-na-Ukraine-pomocy-wojskowej-8642436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T12:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister rodziny wskazuje g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0119 spadku liczby urodze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/7fa09fd20d5e0f-948-568-0-78-4500-2700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 spadku liczby urodze\u0144 jest spadek liczby potencjalnych matek, czyli kobiet w wieku rozrodczym oraz niska dzietno\u015b\u0107, czyli przeci\u0119tna liczba dzieci, jakie rodzi pojedyncza kobieta - przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 na Twitterze minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-rodziny-wskazuje-glowna-przyczyne-spadku-liczby-urodzen-8642416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T12:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen chwali si\u0119 nowym rankingiem \"Fortune 500 Europe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/06be89c031e89f-948-568-0-195-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rankingu \"Fortune 500 Europe\" Orlen zaj\u0105\u0142 44. miejsce. Zestawienie zosta\u0142o przygotowane na podstawie przychod\u00f3w w 2022 r. Potwierdza to siln\u0105 pozycj\u0119 koncernu w regionie - oceni\u0142 Orlen, odnosz\u0105c si\u0119 do miejsca w rankingu presti\u017cowego ameryka\u0144skiego magazynu biznesowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-chwali-sie-nowym-rankingiem-Fortune-500-Europe-8642417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T12:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miesi\u0105c wojny w Strefie Gazy. Liczba ofiar przekroczy\u0142a 10,5 tys.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/cba4eb4bfe45dc-948-568-0-191-3186-1911.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 7 pa\u017adziernika, czyli pocz\u0105tku wojny z Izraelem, zgin\u0119\u0142o ju\u017c co najmniej 10 569 Palesty\u0144czyk\u00f3w ze Strefy Gazy - powiadomi\u0142 w \u015brod\u0119 resort zdrowia tej p\u00f3\u0142enklawy, kontrolowanej przez organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105 Hamas. W\u015br\u00f3d ofiar znajduje si\u0119 4324 dzieci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miesiac-wojny-w-Strefie-Gazy-Liczba-ofiar-przekroczyla-10-5-tys-8642407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T12:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny producent gier zadebiutuje na gie\u0142dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/a7e9e5b48d3441-948-568-0-81-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Space Fox Games zadebiutuje na NewConnect 13 listopada - wynika z uchwa\u0142y GPW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-producent-gier-zadebiutuje-na-gieldzie-8642387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T11:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poci\u0105gi z Czech nad Ba\u0142tyk b\u0119d\u0105 kursowa\u0142y cz\u0119\u015bciej i szybciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/258abf2ea49be3-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2024 r. Czechy zyskaj\u0105 nowe, szybsze po\u0142\u0105czenie kolejowe z wybrze\u017cem Morza Ba\u0142tyckiego - pisze w \u015brod\u0119 dziennik Mlada Fronta DNES (MFD). Poci\u0105gi z Pragi cztery razy dziennie pojad\u0105 bezpo\u015brednio do Gda\u0144ska i Gdyni. Podr\u00f3\u017c ma by\u0107 o trzy godziny szybsza ni\u017c z przesiadkami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociagi-z-Czech-nad-Baltyk-beda-kursowaly-czesciej-i-szybciej-8642382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T11:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina w Unii Europejskiej coraz bli\u017cej? KE rekomenduje rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/3f6dcbbbc8e958-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska przedstawi\u0142a w \u015brod\u0119 \nsprawozdanie ze stanu przygotowa\u0144 Ukrainy do cz\u0142onkostwa w Unii \nEuropejskiej. Zarekomendowa\u0142a rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z tym \npa\u0144stwem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-Unii-Europejskiej-coraz-blizej-KE-rekomenduje-rozpoczecie-negocjacji-akcesyjnych-8642368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T11:29:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ChatGPT Turbo nap\u0119dza kurs giganta. Microsoft w pogoni za Apple'em", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/4f3ca348212a69-948-568-274-228-3113-1868.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Wall Street akcje Microsoftu zosta\u0142y wycenione najwy\u017cej w historii. Kurs technologicznego giganta ro\u015bnie nieprzerwanie od o\u015bmiu sesji, nap\u0119dzany m.in. prezentacj\u0105 Chata GPT-4 Turbo od Opena AI, w kt\u00f3r\u0105 sp\u00f3\u0142ka za\u0142o\u017cona przez Billa Gatesa zainwestowa\u0142a miliardy dolar\u00f3w. Wycena Microsoftu zbli\u017ca si\u0119 do rynkowej warto\u015bci najwi\u0119kszej gie\u0142dowej firmy na \u015bwiecie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ChatGPT-Turbo-napedza-kurs-giganta-Microsoft-w-pogoni-za-Apple-em-8642315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T11:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy wydali na noclegi w 2022 roku najmniej w ca\u0142ej UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/430dcee1699762-945-560-0-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polscy tury\u015bci p\u0142acili w 2022 roku najmniej za noclegi w UE - wynika z danych Eurostatu. W\u00a02022 r. mieszka\u0144cy UE odbyli 1,08 miliarda podr\u00f3\u017cy turystycznych z co najmniej jednym noclegiem - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wydali-na-noclegi-w-2022-roku-najmniej-w-calej-UE-8642340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T11:05:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d UE utrzyma\u0142 sankcje na rosyjskiego oligarch\u0119 Dmitrija Mazepina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/48d6e50dd5d1bf-948-568-0-0-3572-2143.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W og\u0142oszonym w \u015brod\u0119 wyroku S\u0105d Unii Europejskiej w Luksemburgu potwierdzi\u0142 zamro\u017cenie \u015brodk\u00f3w finansowych Dmitrija Mazepina - rosyjskiego oligarchy, w\u0142a\u015bciciela giganta bran\u017cy chemicznej Uralchem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-UE-utrzymal-sankcje-nalozone-na-rosyjskiego-oligarche-Dmitrija-Mazepina-8642336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T11:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestowanie na GPW. \"Konieczne zmiany podatku Belki i zach\u0119ty podatkowe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/c7fe5b3aead1b7-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strategia Rozwoju Rynku Kapita\u0142owego nie zrealizowa\u0142a wszystkich potrzeb, konieczne s\u0105 dalsze zmiany w podatku Belki, zach\u0119ty podatkowe, ograniczenie regulacji, powo\u0142anie S\u0105du Rynku Kapita\u0142owego i skupienie si\u0119 GPW na jej podstawowej roli - uwa\u017ca prezes Izby Dom\u00f3w Maklerskich Waldemar Markiewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestowanie-na-GPW-Konieczne-zmiany-podatku-Belki-i-zachety-podatkowe-8642322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T10:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G7: wzywamy do przerw humanitarnych w wojnie Izraela z Hamasem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/ad8e565ca98a2d-948-568-0-238-3505-2103.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowie resort\u00f3w dyplomacji pa\u0144stw G7 og\u0142osili wsp\u00f3lne stanowisko w sprawie wojny Izraela z Hamasem, pot\u0119piaj\u0105c Hamas, wspieraj\u0105c prawo Izraela do samoobrony i wzywaj\u0105c do \"przerw humanitarnych\" w celu dostarczenia pomocy cywilom. Ministrowie zapewnili w wydanym w \u015brod\u0119 o\u015bwiadczeniu, \u017ce wsparcie dla Ukrainy w wojnie z Rosj\u0105 \"nigdy nie zostanie zachwiane\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/G7-wzywamy-do-przerw-humanitarnych-w-wojnie-Izraela-z-Hamasem-8642303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T10:19:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pedagogika Katolicka\" na 200 pkt. Przemys\u0142aw Czarnek premiuje w\u0105tpliwe czasopisma", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/ab8ce8a7fb0d66-948-568-48-79-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister Przemys\u0142aw Czarnek zdemolowa\u0142 polsk\u0105 edukacj\u0119. Kilka dni temu og\u0142oszono za\u015b now\u0105 list\u0119 czasopism punktowanych. Maksymaln\u0105 liczb\u0119, czyli 200 pkt, dosta\u0142a \"Pedagogika Katolicka\". Tyle samo, co powa\u017cane na \u015bwiecie \"Nature\" czy \"Science\". \u015arodowisko akademickie nie kryje oburzenia.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pedagogika-Katolicka-na-200-pkt-Przemyslaw-Czarnek-premiuje-watpliwe-czasopisma-8642286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T10:03:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wierzyciele Manufaktury poszli na uk\u0142ad z Palikotem. Niepewna przysz\u0142o\u015b\u0107 Tenczynek Dystrybucja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/8abda2b925b779-948-568-0-20-3978-2386.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z komunikatem Manufaktury Piwa W\u00f3dki i Wina jej wierzyciele zaakceptowali propozycj\u0119 uk\u0142adu. O losach sp\u00f3\u0142ki Janusza Palikota zadecydowa\u0142a mniejszo\u015b\u0107 z wi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 g\u0142os\u00f3w. Sytuacja wygl\u0105da jednak inaczej w firmie Tenczynek Dystrybucja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wierzyciele-Manufaktury-poszli-na-uklad-z-Palikotem-Niepewna-przyszlosc-Tenczynek-Dystrybucja-8642272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T10:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy odczuwaj\u0105 podwy\u017cki cen pr\u0105du. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas popiera budow\u0119 elektrowni j\u0105drowych w naszym kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/20216cacb43e1c-948-568-0-32-1829-1097.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 80 proc. gospodarstw domowych odczu\u0142o podwy\u017cki cen energii elektrycznej i gazu w zwi\u0105zku z kryzysem energetycznym, a blisko 70 proc. Polak\u00f3w popiera budow\u0119 elektrowni j\u0105drowych w naszym kraju - wynika z badania \u201eEnergia UREgulowana\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-odczuwaja-podwyzki-cen-pradu-Wiekszosc-z-nas-popiera-budowe-elektrowni-jadrowych-w-naszym-kraju-8642259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T09:26:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Daniel Obajtek w zarz\u0105dzie NBP? \"To si\u0119 nie mo\u017ce wydarzy\u0107\". Orlen zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/255686ad271cab-948-568-66-66-4334-2600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak kolejnej kadencji rz\u0105d\u00f3w PiS oznacza spore przetasowania w najwa\u017cniejszych sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa oraz licznych instytucjach. Jaka przysz\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce czeka\u0107 Daniela Obajtka? Nieoficjalne informacje mog\u0105 by\u0107 szokuj\u0105ce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Daniel-Obajtek-w-zarzadzie-NBP-To-sie-nie-moze-wydarzyc-Orlen-zabral-glos-8642224.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T08:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uber o krok od awansu do elitarnego grona. Akcje sp\u00f3\u0142ki na szczycie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ca9adb75b5f8e0-948-568-0-202-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ska firma transportowa Uber osi\u0105gn\u0119\u0142a w III kwartale wystarczaj\u0105co dobre wyniki finansowe, \u017ceby do\u0142\u0105czy\u0107 do S&amp;P500. Wyceniany na 98 mld dolar\u00f3w start-up jest obecnie najwi\u0119ksz\u0105 firm\u0105 w USA poza tym indeksem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uber-o-krok-od-awansu-do-elitarnego-grona-Akcje-spolki-na-szczycie-8642188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T08:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef PSL: Nikt do mnie nie dzwoni\u0142 z PiS-u w sprawie koalicji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/7af1873154180d-948-568-148-15-1853-1112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie rozmawiali\u015bmy o tym, by tworzy\u0107 rz\u0105d z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105; do mnie nikt z PiS w tej sprawie nie dzwoni\u0142, tak\u017ce premier Mateusz Morawiecki - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVN24 szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Jak przekaza\u0142, kilku pos\u0142\u00f3w PSL by\u0142o sondowanych przez PiS, bez skutku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-PSL-Nikt-do-mnie-nie-dzwonil-z-PiS-u-w-sprawie-koalicji-8642221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T08:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw Legia, teraz Kana\u0142 Sportowy. Oto kto kupi\u0142 udzia\u0142y Stanowskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/baf8ae69789105-948-568-81-0-1377-826.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak zapowiedzia\u0142, tak zrobi\u0142 - Krzysztof Stanowski sprzeda\u0142 swoje \nudzia\u0142y w Kanale Sportowym. Ich nabywca pochwali\u0142 si\u0119 zakupem w mediach \nspo\u0142eczno\u015bciowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najpierw-Legia-teraz-Kanal-Sportowy-Oto-kto-kupil-udzialy-Stanowskiego-8642199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T08:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny atak na klient\u00f3w PKO BP. Mo\u017cna straci\u0107 pieni\u0119dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/a77e58e8e7d914-948-568-0-150-2310-1385.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci zn\u00f3w podszywaj\u0105 si\u0119 pod PKO BP. Przest\u0119pcy \nstworzyli fa\u0142szyw\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 \u0142udz\u0105co podobn\u0105 do prawdziwej \ndomeny banku. Za jej po\u015brednictwem pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udza\u0107 dane. Podanie loginu\n i has\u0142a mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 utrat\u0105 pieni\u0119dzy \u2013 alarmuje\u00a0zesp\u00f3\u0142 \ncyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-na-celowniku-oszustow-Wyludzaja-dane-klientow-za-posrednictwem-falszywej-strony-8642166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T07:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tymczasowy rz\u0105d Morawieckiego nie potrwa d\u0142ugo, ale odprawa b\u0119dzie si\u0119 nale\u017ce\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/7538c9be1a5516-948-568-216-220-1196-717.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trudno oszuka\u0107 sejmow\u0105 arytmetyk\u0119 - cho\u0107 misj\u0119 \nutworzenia rz\u0105du dosta\u0142 Mateusz Morawiecki, to na jej powodzenie raczej \nnie ma mo\u017cliwo\u015bci. Decyzja prezydenta Andrzeja Dudy oznacza jednak \nszans\u0119 na kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych ekstra dla cz\u0142onk\u00f3w tymczasowego \nrz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tymczasowy-rzad-Morawieckiego-nie-potrwa-dlugo-ale-odprawa-bedzie-sie-nalezec-8642167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T07:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przebywaj\u0105cy w areszcie W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski obejmie mandat europos\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/a4b2ac9d22676c-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przebywaj\u0105cy w areszcie W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski wyrazi\u0142 zgod\u0119 na obj\u0119cie mandatu europos\u0142a - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter RMF FM, kt\u00f3ry poinformowa\u0142, \u017ce Karpi\u0144ski wys\u0142a\u0142 ju\u017c do marsza\u0142ek Sejmu pismo z o\u015bwiadczeniem o obj\u0119ciu mandatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przebywajacy-w-areszcie-Wlodzimierz-Karpinski-wyrazil-zgode-na-objecie-mandatu-europosla-8642171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T07:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska najszybciej rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynkiem pomp ciep\u0142a w UE. W tych krajach sprzedano ich najwi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/57f1ba3416ac7f-948-568-0-81-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest najszybciej rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynkiem pomp ciep\u0142a w Unii Europejskiej \u2013 wynika z raportu Zero Carbon Analytics. \u0141\u0105cznie w 21 pa\u0144stwach europejskich sprzedano 3 mln pomp ciep\u0142a w 2022, co stanowi wzrost o 38 proc. rdr. W Polsce wzrost ten wyni\u00f3s\u0142 ponad 100 proc. rdr \u2013 dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-najszybciej-rozwijajacym-sie-rynkiem-pomp-ciepla-w-UE-W-tych-krajach-sprzedano-ich-najwiecej-8642157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T07:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BO\u015a Bank pokaza\u0142 wyniki za III kw. Zysk sporo ni\u017cszy rdr", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/62ed4538400d2b-948-568-496-168-1276-765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk Grupy BO\u015a w ci\u0105gu trzech kwarta\u0142\u00f3w 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 78,7 mln z\u0142 wobec 115,9 mln z\u0142 w analogicznym okresie 2022 r. - poinformowa\u0142 bank w \u015brod\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BOS-Bank-pokazal-wyniki-za-III-kw-Zysk-sporo-nizszy-rdr-8642139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T06:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zad\u0142u\u017cenie rolnik\u00f3w jest najwy\u017csze od lat. Dop\u0142aty pomog\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/87a0f2c46b0f10-948-568-40-72-3160-1895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w, liczba zad\u0142u\u017conych rolnik\u00f3w zmala\u0142a w ci\u0105gu ostatniego roku o blisko 4 proc. do 3734, ale \u0142\u0105czne zad\u0142u\u017cenie wzros\u0142o o 6 proc. i obecnie wynosi 272,7 mln z\u0142 i jest najwy\u017csze od lat. Jeden rolnik jest \u015brednio zad\u0142u\u017cony na 73 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142 KRD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-rolnikow-jest-najwyzsze-od-lat-Doplaty-pomoga-8642130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T06:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pekao pokaza\u0142o wyniki i miliardowy zysk. Bank pozbiera\u0142 si\u0119 po wakacjach kredytowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/d8799b46b313f9-948-568-0-158-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Pekao SA w trzecim kwartale 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 1.715,6 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 544 mln z\u0142 straty netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 zgodny z oczekiwaniami rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 1.706,8 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-Pekao-SA-w-III-kw-23-wyniosl-1-72-mld-zl-zgodny-z-oczekiwaniami-8642126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T05:52:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przedsi\u0119biorcy nie dostan\u0105 hipoteki w Alior Banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/fab9b89f7c7088-948-568-0-163-2512-1507.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 10 listopada Alior Bank nie b\u0119dzie przyjmowa\u0142 wniosk\u00f3w o kredyty hipoteczne, w kt\u00f3rych jedynym lub jednym ze \u017ar\u00f3de\u0142 dochodu jest doch\u00f3d z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.\u00a0Ta niespodziewana zmiana, bo bank uznawany by\u0142 do tej pory za \u201eprzyjazny\u201d, tak\u017ce dla rozliczaj\u0105cych si\u0119 z fiskusem na zasadzie rycza\u0142tu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedsiebiorcy-nie-dostana-hipoteki-w-Alior-Banku-8641756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d. Czy kupno gara\u017cu za got\u00f3wk\u0119 poza limitem grozi strat\u0105 dofinansowania?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/d3db3dd8ec708c-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d\ncieszy si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich podaje, \u017ce w ramach tego\nrozwi\u0105zania podpisano ju\u017c 30 tys. um\u00f3w. Wci\u0105\u017c jednak pojawiaj\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci\nco do mechanizm\u00f3w rozwi\u0105zania. Jeden z czytelnik\u00f3w pyta nas, czy mo\u017ce dokupi\u0107\npoza limitem gara\u017c lub kom\u00f3rk\u0119 lokatorsk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-Czy-kupno-garazu-za-gotowke-poza-limitem-grozi-strata-dofinansowania-8641505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hipoteki rozgrzane do czerwono\u015bci. Warto\u015b\u0107 zapyta\u0144 o kredyty mieszkaniowe wzros\u0142a o 254 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/837de91fbe6a07-948-568-0-59-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O 254% wzros\u0142a warto\u015b\u0107 zapyta\u0144 o kredyty mieszkaniowe w pa\u017adzierniku 2023 r. \u2013 informuje BIK Indeks Popytu na Kredyty Mieszkaniowe. Warto\u015b\u0107 Indeksu oznacza, \u017ce w pa\u017adzierniku 2023 r., w przeliczeniu na...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteki-rozgrzane-do-czerwonosci-Wartosc-zapytan-o-kredyty-mieszkaniowe-wzrosla-254-proc-8642104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-08T04:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]