[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zasady przekszta\u0142cenia prostej sp\u00f3\u0142ki akcyjnej w \u201ezwyk\u0142\u0105\u201d sp\u00f3\u0142k\u0119 akcyjn\u0105\u201d lub sp\u00f3\u0142k\u0119 z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "description": "Prosta Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna (P.S.A.) jest stosunkowo now\u0105 form\u0105 prawn\u0105 dedykowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie tzw. \u201estart-upom\u201d, z uwagi na specyficzne uregulowania prawne. Nie wymaga stworzenia du\u017cego kapita\u0142u zak\u0142adowego (min. 1 z\u0142), mo\u017cliwe jest te\u017c wnoszenie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ki w formie pracy czy us\u0142ug. P.S.A. dzia\u0142a wi\u0119c na zasadach podobnych do sp\u00f3\u0142ki komandytowej, z tym, \u017ce pozyskiwanie finansowania jest \u0142atwiejsze - poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu akcji przez inwestora. P.S.A. jest cz\u0119sto pocz\u0105tkow\u0105 faz\u0105 funkcjonowania przedsi\u0119biorstw i po osi\u0105gni\u0119ciu \u201edojrza\u0142o\u015bci\u201d cz\u0119\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ek decyduje si\u0119 na przekszta\u0142cenie w tradycyjn\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 lub sp\u00f3\u0142k\u0119 akcyjn\u0105. W takim przypadku nale\u017cy rozwa\u017cy\u0107 uregulowania prawne i podatkowe dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci takiego przekszta\u0142cenia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-przeksztalcic-prosta-spolka-akcyjna-w-zwykla-spolka-akcyjna-lub-spolka-z-ograniczona-odpowiedzialnosc", "date_published": "2023-06-16 16:32:18.161591+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Przedsi\u0119biorc\u00f3w czeka 12 proc. podwy\u017cki sk\u0142adek ZUS w 2024 roku", "description": "Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami do bud\u017cetu pa\u0144stwa na 2024 r., przeci\u0119tne wynagrodzenie prognozowane jest na poziomie 7794 z\u0142. Oznacza\u0142oby to wzrost a\u017c o 12,4 proc. w stosunku rok do roku. Je\u015bli tak si\u0119 stanie, to analogicznie wzro\u015bnie te\u017c wysoko\u015b\u0107 sk\u0142adek ZUS dla firm.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/przedsiebiorcy-12-proc-podwyzka-skladka-zus-w-2024-roku-jaka-skladka-zdrowotna", "date_published": "2023-06-16 16:32:18.157288+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel Reserved i Sinsay stawia na sklepy stacjonarne kosztem e-commerce. Ma ju\u017c ponad 2000 sklep\u00f3w", "description": "Sp\u00f3\u0142ka odzie\u017cowa LPP, do kt\u00f3rej nale\u017c\u0105 marki Reserved, Mohito, House, Cropp i Sinsay, w pierwszym kwartale roku finansowego 2023/24 odnotowa\u0142a wzrost przychod\u00f3w do 3,64 mld z\u0142 z 3,04 mld z\u0142 w analogicznym okresie roku ubieg\u0142ego (+19,9 proc. rdr.). Najmocniej ros\u0105 marki Cropp i Sinsay, notuj\u0105ce odpowiednio wzrosty o 29 proc. i 26,8 proc. Firma stawia na sprzeda\u017c w kanale stacjonarnymi i tnie wydatki marketingowe na ecommerce. LPP ma ju\u017c ponad 2000 sklep\u00f3w, z czego po\u0142ow\u0119 w Polsce.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/lpp-wlasciciel-reserved-sinsay-stawia-sklepy-stacjonarne-koniec-e-commerce-ponad-2000-sklepow", "date_published": "2023-06-16 06:45:38.811744+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Co oznacza wyrok TSUE? \"Koncepcja wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u kredytu oznacza dotkliwe konsekwencje dla bank\u00f3w\"", "description": "Stworzona przez banki koncepcja wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u kredytu obraca si\u0119 przeciwko nim i mo\u017ce teraz spowodowa\u0107 dotkliwe konsekwencje dla tych instytucji \u2013 tak komentuje wczorajszy wyrok TSUE autor pozwu do Trybuna\u0142u mecenas Rados\u0142aw G\u00f3rski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tsue-wyrok-co-oznacza-dla-klienta-jak-wygrac-z-bankiem", "date_published": "2023-06-16 05:34:19.301893+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej ma\u0142ych i \u015brednich firm ma trudno\u015bci finansowe", "description": "Z ponad miesi\u0119cznym op\u00f3\u017anieniem p\u0142atno\u015bci za us\u0142ugi, produkt czy towar otrzymuje 56 proc. ma\u0142ych i \u015brednich firm wobec 44 proc. przed rokiem - wskazano w badaniu BIG InfoMonitor. Dodano, \u017ce przelewy najbardziej op\u00f3\u017aniaj\u0105 kontrahenci budownictwa i handlu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/coraz-wiecej-malych-i-srednich-firm-ma-trudnosci-finansowe", "date_published": "2023-06-16 05:34:19.299842+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W ramach fuzji Banijay przejmuje wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet udzia\u0142\u00f3w we w\u0142oskim Balich Wonder Studio", "description": "Globalny gigant produkcyjny Banijay naby\u0142 wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet udzia\u0142\u00f3w we w\u0142oskiej firmie zajmuj\u0105cej si\u0119 produkcj\u0105 rozrywki na \u017cywo Balich Wonder Studio, kt\u00f3ra dzia\u0142a w Europie i na Bliskim Wschodzie i zatrudnia 280 os\u00f3b.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/banijay-przejmuje-balich-wonder-studio", "date_published": "2023-06-16 04:32:48.760210+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "S\u0105d zas\u0105dzi\u0142 25,6 miliona odszkodowania dla by\u0142ej pracownicy Starbucks. Zarzuca\u0142a firmie dyskryminacj\u0119 rasow\u0105", "description": "\u0141awa przysi\u0119g\u0142ych przyzna\u0142a by\u0142ej dyrektor regionalnej Starbucks Shannon Phillips 25,6 miliona odszkodowania. Menad\u017cerka zwolniona w 2018 roku pozwa\u0142a firm\u0119 za nies\u0142uszne zwolnienie, twierdz\u0105c, \u017ce straci\u0142a prac\u0119 za bycie bia\u0142\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/25-6-miliona-odszkodowania-starbucks-pracownik-sad-dyskryminacja-rasowa", "date_published": "2023-06-16 03:31:25.587533+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]