[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Por\u0119ba zrezygnowa\u0142 ze stanowiska szefa sztabu PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-poreba-zrezygnowal-ze-stanowiska-szefa-sztabu-pis,nId,6845861\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Por\u0119ba zrezygnowa\u0142 ze stanowiska szefa sztabu PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-poreba-zrezygnowal-ze-stanowiska-szefa-sztabu-pis/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Tomasz Por\u0119ba zrezygnowa\u0142 ze stanowiska szefa sztabu PiS - o swojej decyzji powiadomi\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze. &quot;Dzi\u015b na tym stanowisku potrzebny jest kto\u015b z now\u0105 emocj\u0105 i energi\u0105. Za kt\u00f3rym stanie si\u0119 murem&quot; - napisa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-poreba-zrezygnowal-ze-stanowiska-szefa-sztabu-pis,nId,6845861", "date_published": "2023-06-16 21:28:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naczelny rabin Ukrainy odpowiada Putinowi. \"Ca\u0142y \u015bwiat jest dumny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-naczelny-rabin-ukrainy-odpowiada-putinowi-caly-swiat-jest-du,nId,6845857\"><img align=\"left\" alt=\"Naczelny rabin Ukrainy odpowiada Putinowi. &quot;Ca\u0142y \u015bwiat jest dumny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/naczelny-rabin-ukrainy-odpowiada-putinowi-caly-swiat-jest-du/000HAFV2HW3QID84-C321.jpg\" /></a>- Jestem dumny z prezydenta Ukrainy, \u017ce nie uciek\u0142 i robi wszystko, aby pom\u00f3c narodowi ukrai\u0144skiemu - powiedzia\u0142 Mosze Azman, naczelny rabin Ukrainy, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w W\u0142adimira Putina. Rosyjski przyw\u00f3dca w pi\u0105tek m\u00f3wi\u0142, \u017ce Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski &quot;jest ha\u0144b\u0105 dla narodu \u017cydowskiego&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-naczelny-rabin-ukrainy-odpowiada-putinowi-caly-swiat-jest-du,nId,6845857", "date_published": "2023-06-16 21:18:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Echa wyst\u0105pienia Tuska. Rusecka: Najbardziej obrzydliwe w dziejach Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-echa-wystapienia-tuska-rusecka-najbardziej-obrzydliwe-w-dzie,nId,6845842\"><img align=\"left\" alt=\"Echa wyst\u0105pienia Tuska. Rusecka: Najbardziej obrzydliwe w dziejach Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/echa-wystapienia-tuska-rusecka-najbardziej-obrzydliwe-w-dzie/000HAFNV3A4TSI57-C321.jpg\" /></a>Pi\u0105tkowe wyst\u0105pienie Donalda Tuska na wiecu w Poznaniu wywo\u0142a\u0142o niema\u0142e poruszenie u polityk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej. Wicerzeczniczka PiS Urszula Rusecka skomentowa\u0142a je na Twitterze, oceni\u0142a \u017ce przejdzie do historii jako &quot;najbardziej obrzydliwe wyst\u0105pienie polityczne w dziejach Polski&quot;. Do transparentu &quot;Bo\u017ce zabra\u0142e\u015b nie tego Kaczy\u0144skiego&quot; krytycznie odnie\u015bli si\u0119 Mateusz Morawiecki, Piotr M\u00fcller, czy Sebastian Kaleta. Z kolei Borys Budka z PO zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;transparent zosta\u0142 zdj\u0119ty&quot;. &quot;My natychmiast reagujemy&quot; - zauwa\u017cy\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-echa-wystapienia-tuska-rusecka-najbardziej-obrzydliwe-w-dzie,nId,6845842", "date_published": "2023-06-16 20:15:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "GIS wyda\u0142 ostrze\u017cenie. Bakterie w hamburgerach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-wydal-ostrzezenie-bakterie-w-hamburgerach,nId,6845831\"><img align=\"left\" alt=\"GIS wyda\u0142 ostrze\u017cenie. Bakterie w hamburgerach\" src=\"https://i.iplsc.com/gis-wydal-ostrzezenie-bakterie-w-hamburgerach/000HAFO9O97ATB3I-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny wyda\u0142 ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce wykrycia bakterii w partii hamburger\u00f3w wieprzowo-drobiowych. Produkt zosta\u0142 ju\u017c wycofany ze sprzeda\u017cy, wcze\u015bniej mo\u017cna by\u0142o go kupi\u0107 w sieci Biedronka. Spo\u017cycie \u017cywno\u015bci zanieczyszczonej bakteri\u0105 Listeria monocytogenes mo\u017ce prowadzi\u0107 do choroby zwanej listerioz\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-wydal-ostrzezenie-bakterie-w-hamburgerach,nId,6845831", "date_published": "2023-06-16 19:50:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Inwazja \u015bwierszczy w USA. Owady pokrywaj\u0105 domy i ulice", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inwazja-swierszczy-w-usa-owady-pokrywaja-domy-i-ulice,nId,6845829\"><img align=\"left\" alt=\"Inwazja \u015bwierszczy w USA. Owady pokrywaj\u0105 domy i ulice\" src=\"https://i.iplsc.com/inwazja-swierszczy-w-usa-owady-pokrywaja-domy-i-ulice/000HAFLQLGJDAAMB-C321.jpg\" /></a>Ogromne \u015bwierszcze mormo\u0144skie przej\u0119\u0142y niemal ca\u0142y stan Nevada w USA. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia i nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 inwazj\u0119 owad\u00f3w niczym z horroru. Domy i ulice s\u0105 oblepione przez \u015bwierszcze, a mieszka\u0144cy nie mog\u0105 z tym nic zrobi\u0107. Pozosta\u0142o im jedynie czeka\u0107, a\u017c niechciani go\u015bcie si\u0119 przenios\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inwazja-swierszczy-w-usa-owady-pokrywaja-domy-i-ulice,nId,6845829", "date_published": "2023-06-16 19:50:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyst\u0105pienie pos\u0142anki PiS przerwane. \"Oddaj mieszkanie!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystapienie-poslanki-pis-przerwane-oddaj-mieszkanie,nId,6845822\"><img align=\"left\" alt=\"Wyst\u0105pienie pos\u0142anki PiS przerwane. &quot;Oddaj mieszkanie!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wystapienie-poslanki-pis-przerwane-oddaj-mieszkanie/000HAFMILY5RH2V7-C321.jpg\" /></a>- Oddaj mieszkanie, oddaj mieszkanie - skandowa\u0142a grupa pos\u0142\u00f3w, gdy pos\u0142anka PiS Anna Paluch pojawi\u0142a si\u0119 na m\u00f3wnicy sejmowej, by przedstawi\u0107 sprawozdanie komisji. Reakcja parlamentarzyst\u00f3w jest zwi\u0105zana z doniesieniami, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w czerwcu. Wynika\u0142o z nich, \u017ce Paluch zajmuje mieszkanie komunalne w Kro\u015bcienku nad Dunajcem, za kt\u00f3re p\u0142aci 116,43 z\u0142 miesi\u0119cznie.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystapienie-poslanki-pis-przerwane-oddaj-mieszkanie,nId,6845822", "date_published": "2023-06-16 19:39:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin m\u00f3wi\u0142 o mo\u017cliwym u\u017cyciu broni nuklearnej. Bia\u0142y Dom reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-mowil-o-mozliwym-uzyciu-broni-nuklearnej-bialy-dom-rea,nId,6845799\"><img align=\"left\" alt=\"Putin m\u00f3wi\u0142 o mo\u017cliwym u\u017cyciu broni nuklearnej. Bia\u0142y Dom reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-mowil-o-mozliwym-uzyciu-broni-nuklearnej-bialy-dom-rea/000HAFFZNXR36I42-C321.jpg\" /></a>- Zach\u00f3d dok\u0142ada wysi\u0142k\u00f3w, aby Rosja podtrzyma\u0142a strategiczn\u0105 pora\u017ck\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek W\u0142adimir Putin na Mi\u0119dzynarodowym Forum Ekonomicznym Rosji w Petersburgu.\u00a0Rosyjski przyw\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci do u\u017cycia przez Rosj\u0119 broni nuklearnej. Na jego s\u0142owa zareagowa\u0142 Bia\u0142y Dom. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-mowil-o-mozliwym-uzyciu-broni-nuklearnej-bialy-dom-rea,nId,6845799", "date_published": "2023-06-16 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na pok\u0142adzie polskiego samolotu. Pilot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-pokladzie-polskiego-samolotu-pilot-musial-awaryj,nId,6845804\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na pok\u0142adzie polskiego samolotu. Pilot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-pokladzie-polskiego-samolotu-pilot-musial-awaryj/000HAFI2QU40NBL1-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny na pok\u0142adzie samolotu Polskich Linii Lotniczych LOT. Nie \u017cyje pasa\u017cer, kt\u00f3ry w pi\u0105tek przed po\u0142udniem podr\u00f3\u017cowa\u0142 z greckiej wyspy Rodos do Katowic - poinformowa\u0142 rzecznik linii Krzysztof Moczulski. Lekarz stwierdzi\u0142 zgon po tym, jak maszyna polskiego przewo\u017anika wyl\u0105dowa\u0142a w Bukareszcie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-pokladzie-polskiego-samolotu-pilot-musial-awaryj,nId,6845804", "date_published": "2023-06-16 18:49:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjny transparent na wiecu Tuska. Premier: \u0141ajdactwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kontrowersyjny-transparent-na-wiecu-tuska-premier-lajdactwo,nId,6845781\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjny transparent na wiecu Tuska. Premier: \u0141ajdactwo\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjny-transparent-na-wiecu-tuska-premier-lajdactwo/000HAF6ZQ7TH0IKE-C321.jpg\" /></a>\u0141ajdactwo! - tak premier Mateusz Morawiecki odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kontrowersyjnego transparentu, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na wiecu w Poznaniu, gdzie wyst\u0119powa\u0142 Donald Tusk. W ocenie rzecznika rz\u0105du Piotra  M\u00fcllera to &quot;obrzydliwa mowa nienawi\u015bci&quot;. Polityk zaapelowa\u0142 te\u017c do lidera PO, aby ten przeprosi\u0142.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kontrowersyjny-transparent-na-wiecu-tuska-premier-lajdactwo,nId,6845781", "date_published": "2023-06-16 17:32:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 ws. nowelizacji \"lex Tusk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zdecydowal-ws-nowelizacji-lex-tusk,nId,6845424\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm zdecydowa\u0142 ws. nowelizacji &quot;lex Tusk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-zdecydowal-ws-nowelizacji-lex-tusk/000HAF3ZG0L3N2A8-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Potoczna nazwa dla tej ustawy to &quot;lex Tusk&quot;, w zwi\u0105zku z oskar\u017ceniami opozycji, kt\u00f3ra uwa\u017ca, \u017ce komisja jest wymierzona przeciwko liderowi Koalicji Obywatelskiej Donaldowi Tuskowi. Pomys\u0142odawc\u0105 poprawek by\u0142 prezydent Andrzej Duda. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zdecydowal-ws-nowelizacji-lex-tusk,nId,6845424", "date_published": "2023-06-16 17:04:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adwokatura apeluje w sprawie wybor\u00f3w parlamentarnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adwokatura-apeluje-w-sprawie-wyborow-parlamentarnych,nId,6845755\"><img align=\"left\" alt=\"Adwokatura apeluje w sprawie wybor\u00f3w parlamentarnych\" src=\"https://i.iplsc.com/adwokatura-apeluje-w-sprawie-wyborow-parlamentarnych/000FX4HFVD97AR31-C321.jpg\" /></a>Adwokatura Polska zach\u0119ca obywateli do czynnego udzia\u0142u w wyborach parlamentarnych. Krajowy Zjazd Adwokatury przyj\u0105\u0142 przez aklamacj\u0119 uchwa\u0142\u0119 w tej sprawie. &quot;Adwokaci apeluj\u0105, by w wyborach obywatele kierowali si\u0119 trosk\u0105 o dobro wsp\u00f3lne, stabilno\u015b\u0107 prawn\u0105 pa\u0144stwa, gwarancj\u0119 rz\u0105d\u00f3w prawa i przestrzegania praworz\u0105dno\u015bci&quot; - czytamy w komunikacie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adwokatura-apeluje-w-sprawie-wyborow-parlamentarnych,nId,6845755", "date_published": "2023-06-16 17:00:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk o PiS: Do\u015b\u0107 mamy brudu, kt\u00f3ry wylewa si\u0119 z ich urz\u0119d\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-o-pis-dosc-mamy-brudu-ktory-wylewa-sie-z-ich-urzedow,nId,6845576\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o PiS: Do\u015b\u0107 mamy brudu, kt\u00f3ry wylewa si\u0119 z ich urz\u0119d\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-pis-dosc-mamy-brudu-ktory-wylewa-sie-z-ich-urzedow/000HAEPALXTEIFLO-C321.jpg\" /></a>- Dosy\u0107 mamy tego brudu, kt\u00f3ry ka\u017cdego dnia wylewa si\u0119 z ich urz\u0119d\u00f3w, z ich medi\u00f3w - zaznaczy\u0142 lider PO Donald Tusk podczas przem\u00f3wienia na wiecu w Poznaniu. Przypomnia\u0142 tak\u017ce, \u017ce na marszu 4 czerwca by\u0142o p\u00f3\u0142 miliona Polek i Polak\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-o-pis-dosc-mamy-brudu-ktory-wylewa-sie-z-ich-urzedow,nId,6845576", "date_published": "2023-06-16 16:24:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Gowin wyda\u0142 o\u015bwiadczenie w sprawie swojej politycznej przysz\u0142o\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-jaroslaw-gowin-wydal-oswiadczenie-w-sprawie-swojej-polityczn,nId,6845330\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Gowin wyda\u0142 o\u015bwiadczenie w sprawie swojej politycznej przysz\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-gowin-wydal-oswiadczenie-w-sprawie-swojej-polityczn/000HACVJ295XANGC-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Gowin nie b\u0119dzie kandydowa\u0142 w zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wyborach parlamentarnych - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. &quot;W poczuciu odpowiedzialno\u015bci za Polsk\u0119 zablokowali\u015bmy niedemokratyczne wybory kopertowe, sprzeciwili\u015bmy si\u0119 zawetowaniu unijnego bud\u017cetu, wprowadzeniu podatku medialnego, lex TVN czy Polskiego \u0141adu&quot; - czytamy w o\u015bwiadczeniu by\u0142ego wicepremiera, kt\u00f3rego tre\u015b\u0107 Interia pozna\u0142a jako pierwsza. Publikujemy je w ca\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-jaroslaw-gowin-wydal-oswiadczenie-w-sprawie-swojej-polityczn,nId,6845330", "date_published": "2023-06-16 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe przepisy. Koniec ekogroszku i ekomia\u0142u. O co chodzi?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-koniec-ekogroszku-i-ekomialu-o-co-chodzi,nId,6842939\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy. Koniec ekogroszku i ekomia\u0142u. O co chodzi?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-koniec-ekogroszku-i-ekomialu-o-co-chodzi/000FUOSS0RU0F5HX-C321.jpg\" /></a>Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa og\u0142osi\u0142a plany zako\u0144czenia u\u017cywania termin\u00f3w &quot;ekogroszek&quot; i &quot;ekomia\u0142&quot; w odniesieniu do popularnych gatunk\u00f3w opa\u0142u. Polityk zapowiedzia\u0142a wprowadzenie nowych nazw dla tych produkt\u00f3w, co ma na celu rozwi\u0105zanie problemu mylnego postrzegania takich paliw jako ekologicznych. Projekt zmian rozporz\u0105dzenia trafi\u0142 na strony sejmowe 12 czerwca. Na razie nie wiadomo, kiedy dok\u0142adnie zmiany wejd\u0105 w \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-koniec-ekogroszku-i-ekomialu-o-co-chodzi,nId,6842939", "date_published": "2023-06-16 15:45:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mam Do\u015b\u0107 2023 nie istnieje. Marianna Schreiber mia\u0142a problem z podpisami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mam-dosc-2023-nie-istnieje-marianna-schreiber-miala-problem-,nId,6845550\"><img align=\"left\" alt=\"Mam Do\u015b\u0107 2023 nie istnieje. Marianna Schreiber mia\u0142a problem z podpisami\" src=\"https://i.iplsc.com/mam-dosc-2023-nie-istnieje-marianna-schreiber-miala-problem/000HAEIR4B88FH58-C321.jpg\" /></a>Partia Marianny Schreiber Mam Do\u015b\u0107 2023 nie zosta\u0142a zarejestrowana - wynika z ustale\u0144 &quot;Rzeczpospolitej&quot;. By\u0142a uczestniczka &quot;Top Model&quot;, prywatnie \u017cona ministra \u0141ukasza Schreibera, zacz\u0119\u0142a zajmowa\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polityczn\u0105 w maju 2022 roku. Og\u0142osi\u0142a w\u00f3wczas za\u0142o\u017cenie ugrupowania. Do zarejestrowania partii zabrak\u0142o jednak odpowiedniej liczby podpis\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mam-dosc-2023-nie-istnieje-marianna-schreiber-miala-problem-,nId,6845550", "date_published": "2023-06-16 15:43:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Apteczka na wakacje. Co ze sob\u0105 zabra\u0107, aby wyjazd by\u0142 bezpieczny?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-apteczka-na-wakacje-co-ze-soba-zabrac-aby-wyjazd-byl-bezpiec,nId,6815128\"><img align=\"left\" alt=\"Apteczka na wakacje. Co ze sob\u0105 zabra\u0107, aby wyjazd by\u0142 bezpieczny?\" src=\"https://i.iplsc.com/apteczka-na-wakacje-co-ze-soba-zabrac-aby-wyjazd-byl-bezpiec/00085GXBX8D7VUOR-C321.jpg\" /></a>Wakacyjn\u0105 apteczk\u0119 pakuje si\u0119 na wszelki wypadek. Nie trzeba w niej zabiera\u0107 du\u017cej ilo\u015bci lek\u00f3w ani opatrunk\u00f3w. Wa\u017cne jest to, aby by\u0142a uniwersalna i mog\u0142a pom\u00f3c nam w przypadku drobnych uraz\u00f3w lub nag\u0142ego zachorowania. Sprawd\u017a, co warto w niej mie\u0107, aby by\u0107 gotowym na ka\u017cd\u0105 ewentualno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-apteczka-na-wakacje-co-ze-soba-zabrac-aby-wyjazd-byl-bezpiec,nId,6815128", "date_published": "2023-06-16 15:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbrodnia w Szczecinie. Nowe ustalenia w sprawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zbrodnia-w-szczecinie-nowe-ustalenia-w-sprawie,nId,6845514\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia w Szczecinie. Nowe ustalenia w sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-w-szczecinie-nowe-ustalenia-w-sprawie/000HAEC8F6NRTX77-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna zastrzeli\u0142 swoj\u0105 by\u0142\u0105 partnerk\u0119 i jej obecnego partnera, po czym pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo - wynika z nieoficjalnych ustale\u0144 PAP. Sprawca mia\u0142 pos\u0142u\u017cy\u0107 si\u0119 broni\u0105, na kt\u00f3r\u0105 nie potrzeba pozwolenia. Do tragedii dosz\u0142o w czwartek na osiedlu Warszewo w Szczecinie (woj. zachodniopomorskie). Policj\u0119 wezwali \u015bwiadkowie, kt\u00f3rzy us\u0142yszeli huki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zbrodnia-w-szczecinie-nowe-ustalenia-w-sprawie,nId,6845514", "date_published": "2023-06-16 14:33:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norwegia nie chce i\u015b\u0107 w \u015blady Szwecji. Obawy przed masow\u0105 migracj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-nie-chce-isc-w-slady-szwecji-obawy-przed-masowa-mig,nId,6845409\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia nie chce i\u015b\u0107 w \u015blady Szwecji. Obawy przed masow\u0105 migracj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-nie-chce-isc-w-slady-szwecji-obawy-przed-masowa-mig/000HAD7LBXT9UI2Q-C321.jpg\" /></a>Norwegia nie chce powtarza\u0107 szwedzkich b\u0142\u0119d\u00f3w - stwierdzi\u0142 szef wydzia\u0142u migracyjnego norweskiej policji Arne Jorgen Olafsen w wywiadzie dla &quot;Dagens Nyheter&quot;. Szwecja ma du\u017cy problem z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 i strzelaninami. Jako ich przyczyn\u0119 Olafsen wskaza\u0142 masow\u0105 migracj\u0119, do kt\u00f3rej jego kraj nie chce dopu\u015bci\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-nie-chce-isc-w-slady-szwecji-obawy-przed-masowa-mig,nId,6845409", "date_published": "2023-06-16 14:12:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stoltenberg: Sojusznicy s\u0105 zgodni. Ukraina jest bli\u017cej NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-sojusznicy-sa-zgodni-ukraina-jest-blizej-nato,nId,6845464\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Sojusznicy s\u0105 zgodni. Ukraina jest bli\u017cej NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-sojusznicy-sa-zgodni-ukraina-jest-blizej-nato/000HADEF60GCAINR-C321.jpg\" /></a>- Sojusznicy zgadzaj\u0105 si\u0119, \u017ce Ukraina zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do NATO w ci\u0105gu ostatniej dekady - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. S\u0142owa pad\u0142y po zako\u0144czeniu dwudniowego spotkania ministr\u00f3w obrony kraj\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sojuszu. Jak doda\u0142, podczas szczytu w Wilnie b\u0119d\u0105 prowadzone dyskusje nad tym, &quot;jak przybli\u017ca\u0107 Ukrain\u0119 do Sojuszu&quot;. Zaznaczy\u0142 tak\u017ce, \u017ce gdyby Ukraina przesta\u0142a walczy\u0107, to tym samym &quot;przesta\u0142aby istnie\u0107 jako niepodleg\u0142e pa\u0144stwo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-sojusznicy-sa-zgodni-ukraina-jest-blizej-nato,nId,6845464", "date_published": "2023-06-16 14:08:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Intel inwestuje miliardy dolar\u00f3w w Polsce. \"Mam numer premiera Morawieckiego w ulubionych\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intel-inwestuje-miliardy-dolarow-w-polsce-mam-numer-premiera,nId,6845438\"><img align=\"left\" alt=\"Intel inwestuje miliardy dolar\u00f3w w Polsce. &quot;Mam numer premiera Morawieckiego w ulubionych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/intel-inwestuje-miliardy-dolarow-w-polsce-mam-numer-premiera/000HADE8S7MKX1CN-C321.jpg\" /></a>2 tys. nowych miejsc pracy i inwestycja si\u0119gaj\u0105ca 4,6 mld dolar\u00f3w - to nowy plan dla podwroc\u0142awskiej miejscowo\u015bci od ameryka\u0144skiej firmy Intel. - Spotka\u0142em si\u0119 z premierem Morawieckim na \u015awiatowym Forum Ekonomicznym i to rozpocz\u0119\u0142o ten temat. P\u00f3\u017aniej by\u0142o to kontynuowane przez zespo\u0142y z obu stron - komentowa\u0142 dyrektor generalny Intela Pat Gelsinger. Jak zaznaczy\u0142, &quot;ma premiera Morawieckiego w ulubionych kontaktach w telefonie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intel-inwestuje-miliardy-dolarow-w-polsce-mam-numer-premiera,nId,6845438", "date_published": "2023-06-16 13:38:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Korwin-Mikke z zakazem wjazdu do Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-korwin-mikke-z-zakazem-wjazdu-do-wielkiej-brytanii,nId,6845326\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Korwin-Mikke z zakazem wjazdu do Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-korwin-mikke-z-zakazem-wjazdu-do-wielkiej-brytanii/000HACPJMY02CLVP-C321.jpg\" /></a>Jak potwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 pose\u0142 Konfederacji Janusz Korwin-Mikke, otrzyma\u0142 on oficjalne z pismo z zakazem wjazdu na terytorium Wielkiej Brytanii. Polityk ju\u017c wcze\u015bniej mia\u0142 problem z przyjazdem do tego kraju, jaki\u015b czas temu nie wpuszczono go na pok\u0142ad samolotu linii Ryanair. O mo\u017cliwych przyczynach decyzji brytyjskiego rz\u0105du pisze O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-korwin-mikke-z-zakazem-wjazdu-do-wielkiej-brytanii,nId,6845326", "date_published": "2023-06-16 12:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy na Kij\u00f3w. Jest wst\u0119pny raport", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-kijow-jest-wstepny-raport,nId,6845134\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy na Kij\u00f3w. Jest wst\u0119pny raport\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-na-kijow-jest-wstepny-raport/000HACN9XPSTRDKP-C321.jpg\" /></a>Wybuchy, kt\u00f3re w pi\u0105tek s\u0142yszano w Kijowie, spowodowa\u0142 systemy obrony powietrznej w pobli\u017cu stolicy Ukrainy - poinformowa\u0142 mer Witalij Kliczko. Przypomnijmy, w mie\u015bcie przebywa aktualnie prezydent Republiki Po\u0142udniowej Afryki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-kijow-jest-wstepny-raport,nId,6845134", "date_published": "2023-06-16 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142a prawo jazdy trzy tygodnie. Doprowadzi\u0142a do dw\u00f3ch kolizji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-miala-prawo-jazdy-trzy-tygodnie-doprowadzila-do-dwoch-kolizj,nId,6845133\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142a prawo jazdy trzy tygodnie. Doprowadzi\u0142a do dw\u00f3ch kolizji\" src=\"https://i.iplsc.com/miala-prawo-jazdy-trzy-tygodnie-doprowadzila-do-dwoch-kolizj/000HACKL9Y3JGNYW-C321.jpg\" /></a>W \u015awi\u0119toch\u0142owicach na jednym z przej\u015b\u0107 dla pieszych 18-latka kieruj\u0105ca samochodem osobowym potr\u0105ci\u0142a piesz\u0105. Nast\u0119pnie odjecha\u0142a z miejsca zdarzenia. Uderzy\u0142a jeszcze w ty\u0142 innego pojazdu. Kieruj\u0105ca odebra\u0142a prawo jazdy zaledwie trzy tygodnie wcze\u015bniej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-miala-prawo-jazdy-trzy-tygodnie-doprowadzila-do-dwoch-kolizj,nId,6845133", "date_published": "2023-06-16 10:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy chc\u0105 wi\u0119cej referend\u00f3w. Interia dotar\u0142a do niepublikowanego sonda\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-chca-wiecej-referendow-interia-dotarla-do-niepublikow,nId,6845046\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy chc\u0105 wi\u0119cej referend\u00f3w. Interia dotar\u0142a do niepublikowanego sonda\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-chca-wiecej-referendow-interia-dotarla-do-niepublikow/000HACD1H3YNCSXC-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chcia\u0142oby zmiany prawa, kt\u00f3ra pozwoli\u0142aby na przeprowadzenie referendum razem z wyborami parlamentarnymi - wynika z niepublikowanego  wcze\u015bniej badania IBRiS dla LubBezpo\u015brednio.pl. Interia jako pierwsza dotar\u0142a do wynik\u00f3w sonda\u017cu, z kt\u00f3rego wynika m.in., \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 respondent\u00f3w chcia\u0142aby obligatoryjnych referend\u00f3w po zebraniu miliona podpis\u00f3w. W czwartek Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142, \u017ce Polacy powinni wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie unijnych regulacji dotycz\u0105cych migrant\u00f3w. Pomys\u0142 lidera PiS popiera Pawe\u0142 Kukiz. W Polsce nie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-chca-wiecej-referendow-interia-dotarla-do-niepublikow,nId,6845046", "date_published": "2023-06-16 10:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Klauzula sumienia. Naczelna Izba Lekarska odpowiada Lewicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klauzula-sumienia-naczelna-izba-lekarska-odpowiada-lewicy,nId,6845071\"><img align=\"left\" alt=\"Klauzula sumienia. Naczelna Izba Lekarska odpowiada Lewicy\" src=\"https://i.iplsc.com/klauzula-sumienia-naczelna-izba-lekarska-odpowiada-lewicy/000HACCE40PJMGH0-C321.jpg\" /></a>&quot;Klauzula sumienia wynika m.in z Karty Praw Podstawowych Unii Europejskiej. Jednocze\u015bnie pragniemy przypomnie\u0107, \u017ce klauzula sumienia nie obowi\u0105zuje w przypadku zagro\u017cenia \u017cycia lub zdrowia pacjentek&quot; - poinformowa\u0142a na Twitterze Naczelna Izba Lekarska, odnosz\u0105c si\u0119 do inicjatywy ustawodawczej Lewicy. To kolejna ods\u0142ona dyskusji w kontek\u015bcie prawa do aborcji w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klauzula-sumienia-naczelna-izba-lekarska-odpowiada-lewicy,nId,6845071", "date_published": "2023-06-16 10:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dyplomaci przez kilkana\u015bcie godzin nie wyszli z samolotu. \"Sami podj\u0119li decyzj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dyplomaci-przez-kilkanascie-godzin-nie-wyszli-z-samolotu-sam,nId,6845099\"><img align=\"left\" alt=\"Dyplomaci przez kilkana\u015bcie godzin nie wyszli z samolotu. &quot;Sami podj\u0119li decyzj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dyplomaci-przez-kilkanascie-godzin-nie-wyszli-z-samolotu-sam/000HACHTVSA3IFID-C321.jpg\" /></a>Delegacja dyplomatyczna RPA nie opu\u015bci\u0142a pok\u0142adu swojego samolotu przez kilkana\u015bcie godzin, poniewa\u017c nie mia\u0142a zgody na wjazd do Polski z broni\u0105, kt\u00f3r\u0105 posiada\u0142a - o\u015bwiadczy\u0142a Stra\u017c Graniczna. S\u0142u\u017cby podkre\u015bli\u0142y, \u017ce wszystkie osoby same podj\u0119\u0142y decyzje o pozostaniu w samolocie - gdyby zostawili bro\u0144, mogliby wjecha\u0107 na terytorium RP. Rzeczniczka lotniska Chopina Anna Dermont przekaza\u0142a w rozmowie z Interi\u0105, \u017ce wszyscy maj\u0105 zapewnione jedzenie i napoje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dyplomaci-przez-kilkanascie-godzin-nie-wyszli-z-samolotu-sam,nId,6845099", "date_published": "2023-06-16 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk idzie za ciosem. Rozpoczyna \"wiecowy\" etap kampanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-idzie-za-ciosem-rozpoczyna-wiecowy-etap-kampanii,nId,6845042\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk idzie za ciosem. Rozpoczyna &quot;wiecowy&quot; etap kampanii\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-idzie-za-ciosem-rozpoczyna-wiecowy-etap-kampanii/000HABZX8MJSDG8R-C321.jpg\" /></a>Po marszu 4 czerwca Platforma Obywatelska idzie za ciosem i zapowiada dogrywk\u0119. Jej pierwsza cz\u0119\u015b\u0107 odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek w Poznaniu, gdzie Donald Tusk ma przemawia\u0107 do kilku tysi\u0119cy os\u00f3b. Tym samym rozpocznie &quot;wiecowy&quot; etap kampanii PO. Kolejna ods\u0142ona ju\u017c 24 czerwca we Wroc\u0142awiu. - B\u0119dzie mn\u00f3stwo ludzi. Boimy si\u0119, \u017ce zainteresowanie nas przero\u015bnie. Szykujemy si\u0119 na normalne wydarzenie, ale mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 z tego co\u015b wielkiego - s\u0142yszymy w PO. Co ciekawe, tego samego dnia konwencje planuj\u0105 PiS i Konfederacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-idzie-za-ciosem-rozpoczyna-wiecowy-etap-kampanii,nId,6845042", "date_published": "2023-06-16 09:58:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W wypadku zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. podejrzanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-w-wypadku-zginelo-piec-osob-sad-podjal-decyzje-ws-podejrzane,nId,6844979\"><img align=\"left\" alt=\"W wypadku zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/w-wypadku-zginelo-piec-osob-sad-podjal-decyzje-ws-podejrzane/000HABMURIATEFYM-C321.jpg\" /></a>S\u0105d zdecydowa\u0142 o aresztowaniu na trzy miesi\u0105ce Piotra M. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Do tragedii dosz\u0142o pod koniec maja w miejscowo\u015bci Boksycka w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Sprawca wypadku by\u0142 nietrze\u017awy i pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-w-wypadku-zginelo-piec-osob-sad-podjal-decyzje-ws-podejrzane,nId,6844979", "date_published": "2023-06-16 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Prezydencka nowelizacja w Sejmie. \"Pa\u0142ka zamiast siekiery\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-prezydencka-nowelizacja-w-sejm,nId,6844954\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Prezydencka nowelizacja w Sejmie. &quot;Pa\u0142ka zamiast siekiery&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-rosyjskich-wplywow-prezydencka-nowelizacja-w-sejm/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>- Ta nowelizacja to zaproponowanie pa\u0142ki zamiast siekiery i uniemo\u017cliwienie Donaldowi Tuskowi sprawowania urz\u0119du premiera - stwierdzi\u0142 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Bart\u0142omiej Sienkiewicz, oceniaj\u0105c zaproponowane przez prezydenta zmiany w ustawie o powo\u0142aniu komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Zdaniem pos\u0142a PiS Piotra Kalety intencj\u0105 rz\u0105dz\u0105cych jest natomiast &quot;oczyszczenie Polski ze z\u0142og\u00f3w agent\u00f3w, zdrajc\u00f3w i tych, kt\u00f3rzy byli dla naszej pa\u0144stwowo\u015bci nieprzyja\u017ani&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-prezydencka-nowelizacja-w-sejm,nId,6844954", "date_published": "2023-06-16 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Relokacja: Prezent Unii dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-relokacja-prezent-unii-dla-prawa-i-sprawiedliwosci,nId,6844991\"><img align=\"left\" alt=\"Relokacja: Prezent Unii dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/relokacja-prezent-unii-dla-prawa-i-sprawiedliwosci/000FU3LLJOU8LCVE-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cna sprowadza\u0107 pomys\u0142 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na referendum o relokacji imigrant\u00f3w do kolejnej sztuczki kampanijnej. Tylko \u017ce cho\u0107 to wyborcze zagranie, pi\u0142k\u0119 podaje prezesowi PiS szacowna Unia Europejska. Bo w jednym ma on racj\u0119: potraktowanie Polski to naprawd\u0119 bezczelna dyskryminacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-relokacja-prezent-unii-dla-prawa-i-sprawiedliwosci,nId,6844991", "date_published": "2023-06-16 07:40:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie systemy walki radioelektronicznej utrudniaj\u0105 kontrofensyw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-systemy-walki-radioelektronicznej-utrudniaja-kontr,nId,6844948\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie systemy walki radioelektronicznej utrudniaj\u0105 kontrofensyw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-systemy-walki-radioelektronicznej-utrudniaja-kontr/000HABIN66DFXGI8-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie systemy walki radioelektronicznej utrudniaj\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119 - podaje w najnowszym raporcie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). O\u015brodek cytuje rosyjskich tzw. bloger\u00f3w wojennych, kt\u00f3rzy chwal\u0105 systemy Murmansk i Krasucha.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-systemy-walki-radioelektronicznej-utrudniaja-kontr,nId,6844948", "date_published": "2023-06-16 07:26:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Smaczki z gwo\u017adziami dla psa. Policja apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smaczki-z-gwozdziami-dla-psa-policja-apeluje-do-mieszkancow,nId,6844945\"><img align=\"left\" alt=\"Smaczki z gwo\u017adziami dla psa. Policja apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/smaczki-z-gwozdziami-dla-psa-policja-apeluje-do-mieszkancow/000HABNXW0AFA88I-C321.jpg\" /></a>Jeden z czworonog\u00f3w pad\u0142 ofiar\u0105 karygodnego czynu. W Che\u0142mku (woj. ma\u0142opolskie) kto\u015b rozrzuci\u0142 smaczki i par\u00f3wki dla ps\u00f3w, w kt\u00f3rych znajdowa\u0142y si\u0119 gwo\u017adzie. Szybka reakcja w\u0142a\u015bcicielki oraz pomoc weterynarza uratowa\u0142y \u017cycie psa. Policja szuka sprawcy oraz apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w i posiadaczy zwierzak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smaczki-z-gwozdziami-dla-psa-policja-apeluje-do-mieszkancow,nId,6844945", "date_published": "2023-06-16 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pionierski lot komercyjny w kosmos jeszcze w czerwcu. \"Nie lada wydatek\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pionierski-lot-komercyjny-w-kosmos-jeszcze-w-czerwcu-nie-lad,nId,6844918\"><img align=\"left\" alt=\"Pionierski lot komercyjny w kosmos jeszcze w czerwcu. &quot;Nie lada wydatek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pionierski-lot-komercyjny-w-kosmos-jeszcze-w-czerwcu-nie-lad/000HABCMVTI3XIOV-C321.jpg\" /></a>Pod koniec czerwca odb\u0119dzie si\u0119 pierwszy komercyjny lot - zapowiedzia\u0142a firma Virigin Galactic, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem jest brytyjski miliarder Richard Branson. Szansa na wzniesienie si\u0119 na wysoko\u015b\u0107 ponad 80 km i poczucie stanu niewa\u017cko\u015bci przez kilka minut to jednak nie lada wydatek blisko dw\u00f3ch milion\u00f3w z\u0142otych. Przedsi\u0119biorstwo przekonuje, \u017ce znalaz\u0142o ju\u017c 800 ch\u0119tnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pionierski-lot-komercyjny-w-kosmos-jeszcze-w-czerwcu-nie-lad,nId,6844918", "date_published": "2023-06-16 06:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjant pr\u00f3bowa\u0142 po\u0142kn\u0105\u0107 wy\u0142udzone pieni\u0105dze. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-probowal-polknac-wyludzone-pieniadze-trafil-do-szp,nId,6844928\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant pr\u00f3bowa\u0142 po\u0142kn\u0105\u0107 wy\u0142udzone pieni\u0105dze. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-probowal-polknac-wyludzone-pieniadze-trafil-do-szp/000HABB8KGJGLMDX-C321.jpg\" /></a>Kolumbijski policjant trafi\u0142 do szpitala po tym, jak po\u0142kn\u0105\u0142 wy\u0142udzone od biznesmena pieni\u0105dze. Zwitek banknot\u00f3w utkn\u0105\u0142 mu w gardle.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-probowal-polknac-wyludzone-pieniadze-trafil-do-szp,nId,6844928", "date_published": "2023-06-16 06:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amerykanie reaguj\u0105 na dzia\u0142ania Kim Dzong Una. Wys\u0142ali do sojusznika okr\u0119t atomowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-reaguja-na-dzialania-kim-dzong-una-wyslali-do-soj,nId,6844925\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie reaguj\u0105 na dzia\u0142ania Kim Dzong Una. Wys\u0142ali do sojusznika okr\u0119t atomowy\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-reaguja-na-dzialania-kim-dzong-una-wyslali-do-soj/000HAB842XK2KOQM-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone uwa\u017cnie obserwuj\u0105 sytuacj\u0119 na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim. W po\u0142udniowokorea\u0144skim mie\u015bcie Busan zacumowa\u0142 ameryka\u0144ski okr\u0119t podwodny o nap\u0119dzie atomowym. To prawdopodobnie reakcja na dzia\u0142ania Korei P\u00f3\u0142nocnej. Re\u017cim Kim Dzong Una wystrzeli\u0142 w ramach \u0107wicze\u0144 dwie rakiety kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-reaguja-na-dzialania-kim-dzong-una-wyslali-do-soj,nId,6844925", "date_published": "2023-06-16 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Spectator\": Zaskakuj\u0105cy pomys\u0142 na zako\u0144czenie wojny. \"Nie ma czasu do stracenia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-zaskakujacy-pomysl-na-zakonczenie-wojny-nie-ma,nId,6838913\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Spectator&quot;: Zaskakuj\u0105cy pomys\u0142 na zako\u0144czenie wojny. &quot;Nie ma czasu do stracenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/the-spectator-zaskakujacy-pomysl-na-zakonczenie-wojny-nie-ma/000H9XS85RIATA1B-C321.jpg\" /></a>Waszyngton powinien samodzielnie i zakulisowo wynegocjowa\u0107 warunki kapitulacji si\u0142 rosyjskich. Jak to zrobi\u0107? Podpowiedzi\u0105 mog\u0105 by\u0107 tajne kontakty Amerykan\u00f3w z przedstawicielami nazistowskich Niemiec u schy\u0142ku II wojny \u015bwiatowej - przekonuje Boris Ryvkin, by\u0142y doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego ameryka\u0144skiego senatora Teda Cruza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-zaskakujacy-pomysl-na-zakonczenie-wojny-nie-ma,nId,6838913", "date_published": "2023-06-16 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karaganow proponuje atak j\u0105drowy na Europ\u0119. Niepok\u00f3j po s\u0142owach politologa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-karaganow-proponuje-atak-jadrowy-na-europe-niepokoj-po-slowa,nId,6844891\"><img align=\"left\" alt=\"Karaganow proponuje atak j\u0105drowy na Europ\u0119. Niepok\u00f3j po s\u0142owach politologa\" src=\"https://i.iplsc.com/karaganow-proponuje-atak-jadrowy-na-europe-niepokoj-po-slowa/000HAB6538Y4O5P3-C321.jpg\" /></a>Przyzwyczaili\u015bmy si\u0119, \u017ce rosyjskie tuby propagandowe co rusz strasz\u0105 Zach\u00f3d kolejnymi gro\u017abami. Tym razem pojawi\u0142 si\u0119 nowy g\u0142os w dyskusji. Politolog Siergiej Karaganow poszed\u0142 o krok dalej - zaproponowa\u0142 przeprowadzenie &quot;prewencyjnego ataku nuklearnego na Europ\u0119&quot;. Zdaniem &quot;eksperta&quot;, USA nie zareagowa\u0142yby w tej sprawie, bo nikt nie po\u015bwi\u0119ci &quot;warunkowego Bostonu dla dobra warunkowego Poznania&quot;. Portal Meduza wskazuje, \u017ce g\u0142oszone przez Karaganowa tezy mog\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na rosyjskie dow\u00f3dztwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-karaganow-proponuje-atak-jadrowy-na-europe-niepokoj-po-slowa,nId,6844891", "date_published": "2023-06-16 05:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duma z pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w. Kiedy\u015b to by\u0142o mo\u017cliwe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-duma-z-poslow-i-senatorow-kiedys-to-bylo-mozliwe,nId,6827982\"><img align=\"left\" alt=\"Duma z pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w. Kiedy\u015b to by\u0142o mo\u017cliwe\" src=\"https://i.iplsc.com/duma-z-poslow-i-senatorow-kiedys-to-bylo-mozliwe/000H94E141RRIC82-C321.jpg\" /></a>Sejm, kt\u00f3ry w chwili zagro\u017cenia robi wszystko, by uchroni\u0107 kraj. Honor tak wa\u017cny, \u017ce ha\u0144ba na tch\u00f3rzach zostaje na wieki. Brzmi jak bajka? W najnowszej &quot;Historii w Interii&quot; opowiadamy o wielkich chwilach polskich pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w, czasach, kiedy historycy opisywali ich jako &quot;elit\u0119 parlamentarn\u0105&quot;, kt\u00f3ra potrafi\u0142a poradzi\u0107 sobie z najwi\u0119kszymi kryzysami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-duma-z-poslow-i-senatorow-kiedys-to-bylo-mozliwe,nId,6827982", "date_published": "2023-06-16 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagraniczna wizyta Putina. Dosta\u0142 zaproszenie z kraju NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zagraniczna-wizyta-putina-dostal-zaproszenie-z-kraju-nato,nId,6844894\"><img align=\"left\" alt=\"Zagraniczna wizyta Putina. Dosta\u0142 zaproszenie z kraju NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/zagraniczna-wizyta-putina-dostal-zaproszenie-z-kraju-nato/000HAB4OE224GXBU-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zosta\u0142 zaproszony do Turcji przez prezydenta Recepa Tayyipa Erdo\u011fana - podaj\u0105 propagandowe rosyjskie media. Informacj\u0119 o planach zagranicznej wizyty potwierdzi\u0142 doradca przyw\u00f3dcy Rosji Jurji Uszakow. Doda\u0142, \u017ce &quot;nie ustalono konkretnych dat&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zagraniczna-wizyta-putina-dostal-zaproszenie-z-kraju-nato,nId,6844894", "date_published": "2023-06-16 04:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 478. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji,nzId,4355,akt,160551\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 478. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji/000H960NRI8OQLUH-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji,nzId,4355,akt,160551", "date_published": "2023-06-16 03:44:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 478. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji,nzId,4355,akt,160622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 478. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji/000H960NRI8OQLUH-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji,nzId,4355,akt,160622", "date_published": "2023-06-16 03:44:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 478. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji,nzId,4355,akt,160744\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 478. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji/000H960NRI8OQLUH-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-478-dzien-inwazji-rosji,nzId,4355,akt,160744", "date_published": "2023-06-16 03:44:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]