[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Szukasz robota odkurzaj\u0105cego? Roborock S7 Max Ultra poleca si\u0119 w super promocji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"563\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/roborock-s7-max-ultra-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1000\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/roborock-s7-max-ultra-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chyba wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas latem woli sp\u0119dza\u0107 czas na wypoczynku zamiast na robieniu porz\u0105dk\u00f3w. A jednak sprz\u0105tania nie da si\u0119 omin\u0105\u0107. Dlatego to \u015bwietny moment na kupno robota odkurzaj\u0105cego, kt\u00f3ry posprz\u0105ta pod\u0142ogi za nas. Na geekbuying.pl mo\u017cemy teraz kupi\u0107 Roborock S7 Max Ultra, kt\u00f3ry nie do\u015b\u0107, \u017ce jest dost\u0119pny w \u015bwietnej promocji, to na dodatek [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/roborock-s7-max-ultra-promocja-przedpremierowa", "date_published": "2023-06-16 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ogniwa s\u0142oneczne id\u0105 po rekord. Nowa technologia klasycznej fotowoltaiki si\u0119 nie boi", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1125\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/swiatlo-sloneczne.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/swiatlo-sloneczne.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ogniwa s\u0142oneczne 2D to ultracienkie modu\u0142y, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwa jest produkcja energii z gigantyczn\u0105 wydajno\u015bci\u0105 w przeliczeniu na gram. To z kolei rodzi szereg potencjalnych zastosowa\u0144. Ultracienkie ogniwa s\u0142oneczne s\u0105 bowiem wyj\u0105tkowo lekkie i elastyczne. Z tego wzgl\u0119du mog\u0142yby by\u0107 stosowane wsz\u0119dzie tam, gdzie typowe panele, wykonane na przyk\u0142ad z krzemu b\u0105d\u017a perowskit\u00f3w, nie mog\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/cienkowarstwowe-ogniwa-sloneczne-wysoka-wydajnosc", "date_published": "2023-06-16 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "USB-C to wtyczka, kt\u00f3ra zmieni\u0142a rynek", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/3mk-hyper-11.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/3mk-hyper-11.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>USB-C to dla niekt\u00f3rych wtyczka, opcjonalnie gniazdko. A ja powiem Wam, \u017ce to rewolucja, z kt\u00f3rej ju\u017c za chwil\u0119 b\u0119dziemy korzysta\u0107 wszyscy. A tylko od nas zale\u017cy, czy wykorzystamy j\u0105 we w\u0142a\u015bciwy spos\u00f3b. Bo cho\u0107 dzisiaj USB-C dos\u0142ownie nas otacza, to nie zawsze jeste\u015bmy w stanie wykorzysta\u0107 pe\u0142ni\u0119 mo\u017cliwo\u015bci tego standardu, cz\u0119sto wy\u0142\u0105cznie z w\u0142asnej [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/usb-c-jaki-kabel-wybrac-3mk", "date_published": "2023-06-16 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "NASA przechodzi do historii. Ameryka\u0144ska agencja kosmiczna powinna zmieni\u0107 nazw\u0119", "description": "<img alt=\"nasa\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1185\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nasa.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2048\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nasa.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mam wra\u017cenie, \u017ce wszystko wskazuje na to, \u017ce jeste\u015bmy kilka lat od momentu, w kt\u00f3rym NASA b\u0119dzie pojawia\u0142a si\u0119 jedynie w podr\u0119cznikach opisuj\u0105cych chwalebne pocz\u0105tki podboju kosmosu przez mieszka\u0144c\u00f3w Ziemi. \u017beby nie by\u0142o, by\u0142y to pocz\u0105tki fenomenalne. W drugiej po\u0142owie XX wieku wraz z Roskosmosem NASA rozbudza\u0142a wyobra\u017ani\u0119 miliard\u00f3w ludzi na ca\u0142ej Ziemi. Najpierw z [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/nasa-powinna-zmienic-nazwe-na-spacex", "date_published": "2023-06-16 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Mo\u017cesz ju\u017c edytowa\u0107 wys\u0142ane wiadomo\u015bci na WhatsAppie. O ile b\u0119dziesz wystarczaj\u0105co szybki", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1252\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/whatsapp-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/whatsapp-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Meta postanowi\u0142a doda\u0107 do komunikatora WhatsApp d\u0142ugo wyczekiwan\u0105 funkcj\u0119 \u2013 edycj\u0119 wys\u0142anych wiadomo\u015bci. U\u017cytkownicy dopraszali si\u0119 o to ju\u017c od dawna i w ko\u0144cu dostaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Na razie nie wszyscy i nie na ka\u017cdej platformie, ale to ju\u017c krok w dobr\u0105 stron\u0119. WhatsApp pozwoli na edycj\u0119 wiadomo\u015bci Opcja edycji wys\u0142anych wiadomo\u015bci to bardzo przydatna [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/whatsapp-edycja-wiadomosci", "date_published": "2023-06-16 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Samsung w ko\u0144cu dogania konkurencj\u0119. Wszystko, co wiemy o Galaxy Z Fold 5 przed premier\u0105", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/galaxy-z-flip4-fold4-odpornosc-zawias-25-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/galaxy-z-flip4-fold4-odpornosc-zawias-25-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W\u015br\u00f3d tegorocznych premier smartfon\u00f3w nie zabraknie kolejnej, pi\u0105tej ju\u017c, generacji sk\u0142adanego Galaxy Z Fold od Samsunga. Premiera zbli\u017ca si\u0119 nieuchronnie, dlatego postanowili\u015bmy zebra\u0107 je w jednym miejscu. Artyku\u0142 b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co aktualizowany. Wedle raport\u00f3w rok 2023 b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do sk\u0142adanych smartfon\u00f3w. Ich sprzeda\u017c ma p\u00f3j\u015b\u0107 mocno w g\u00f3r\u0119, a \u017ce na rynku konkurencji tylko przybywa, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/samsung-galaxy-z-fold-5-specyfikacja-cena-data-premiery-wyglad", "date_published": "2023-06-16 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Tani miernik pola elektromagnetycznego? R\u00f3wnie dobrze mo\u017cesz kupi\u0107 r\u00f3\u017cd\u017ck\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/muidita-pure-pomiary-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/muidita-pure-pomiary-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Tanie mierniki pola elektromagnetycznego (PEM) s\u0105 bardzo popularne nie tylko po\u015br\u00f3d os\u00f3b tropi\u0105cych teorie spiskowe. Tylko czy s\u0105 cokolwiek warte? Pracownicy Instytutu \u0141\u0105czno\u015bci sprawdzili ich mo\u017cliwo\u015bci i nie mamy dobrych informacji. Po co komu amatorski miernik pola elektromagnetycznego? Tani miernik PEM, w teorii, ma pozwoli\u0107 na skontrolowanie naszego otoczenia pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa. Je\u015bli nat\u0119\u017cenie pola [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/tani-miernik-pola-elektromagnetycznego-pomiary-wyniki", "date_published": "2023-06-16 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Widzia\u0142em pierwsze smartfony Tecno, kt\u00f3re trafi\u0105 do Polski i jestem ostro\u017cnie optymistyczny", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1536\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/tecno.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2048\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/tecno.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Trzy modele z serii Spark 10 pozycjonowane dla pokolenia Z, jako pierwsze produkty marki Tecno zadebiutuj\u0105 jeszcze w tym miesi\u0105cu na polskim rynku. Mia\u0142em okazj\u0119 chwil\u0119 si\u0119 nimi pobawi\u0107 i mam wra\u017cenie, \u017ce szczeg\u00f3lnie w segmencie niskobud\u017cetowym maj\u0105 szans\u0119 nieco namiesza\u0107. Sam producent zapewnia, \u017ce w Polsce chce zosta\u0107 na d\u0142u\u017cej, czego potwierdzeniem ma by\u0107 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/smartfony-tecno-spark-polska", "date_published": "2023-06-16 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test ch\u0142odzenia Asus ROG Ryujin III 360 ARGB", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"901\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Asus-ROG-Ryujin-III-360-ARGB-25.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1201\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Asus-ROG-Ryujin-III-360-ARGB-25.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Asus ROG Ryujin III 360 ARGB to ju\u017c trzecia edycja jednego z najdro\u017cszych ch\u0142odze\u0144 AiO dost\u0119pnych w sklepach. Czy taka konstrukcja opr\u00f3cz \u015bwietnego wygl\u0105du oferuje r\u00f3wnie\u017c znakomit\u0105 wydajno\u015b\u0107? Co otrzymujemy wraz z Asus ROG Ryujin III 360 ARGB? W zestawie znajdziemy \u015brubki i akcesoria niezb\u0119dne do monta\u017cu, dwa kable ze z\u0142\u0105czami ARGB i 4-pin PWM, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/asus-rog-ryujin-iii-360-argb-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-06-16 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Polskie perowskity wci\u0105\u017c w powijakach, ale s\u0105 ju\u017c na nie pieni\u0105dze. Kwota jest ogromna", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"667\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/DSC08279a-1-1-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1000\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/DSC08279a-1-1-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Polski startup fotowoltaiczny zajmuj\u0105cy si\u0119 opracowywaniem technologii perowskitowej zyska\u0142 nowe finansowanie. Firma przekaza\u0142a informacj\u0119 o nowym inwestorze, kt\u00f3ry wy\u0142o\u017cy na rozw\u00f3j fotowoltaiki przysz\u0142o\u015bci niebagateln\u0105 kwot\u0119. Sp\u00f3\u0142ka DC24 zainwestuje w firmy Saule Technologies i Saule. Udzieli ona po\u017cyczki do kwoty 40 milion\u00f3w z\u0142otych, dzi\u0119ki czemu obejmie nowo wyemitowane akcje fotowoltaicznego startupu \u2013 dowiadujemy si\u0119 z komunikatu [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/polskie-perowskity-nowy-inwestor-saule-technologies", "date_published": "2023-06-16 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Trudno uwierzy\u0107, \u017ce Intel to zrobi\u0142. Mo\u017cesz oficjalnie po\u017cegna\u0107 procesory Intela", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Intel-Core-procesory.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Intel-Core-procesory.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Intel zdecydowa\u0142 si\u0119 na \u015bmia\u0142y ruch z grupy tych, kt\u00f3re albo mog\u0105 mu zaszkodzi\u0107, albo wr\u0119cz przeciwnie, na co zreszt\u0105 firma zapewne liczy. Dowiedzieli\u015bmy si\u0119, \u017ce w sklepach nie kupimy ju\u017c procesor\u00f3w Core i3, i5, i7 oraz i9. Doskonale znane nam procesory Intela p\u00f3jd\u0105 w odstawk\u0119. W ich miejsce wejd\u0105 znacznie bardziej &#8220;przejrzyste&#8221; Core Ca\u0142e [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/intel-procesory-core-ultra", "date_published": "2023-06-16 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Powstanie dolno\u015bl\u0105ska Dolina Krzemowa? Intel zapowiada kluczow\u0105 inwestycj\u0119 pod Wroc\u0142awiem", "description": "<img alt=\"Fabryka Intela\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Intel-dominacja-procesory-iGPU-1-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1919\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Intel-dominacja-procesory-iGPU-1-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Do stolicy Dolnego \u015al\u0105ska przyby\u0142 dzi\u015b nie byle kto, bo sam Pat Gelsinger. Prezes firmy Intel przywozi wa\u017cne wie\u015bci, dotycz\u0105ce jednej z kluczowych cz\u0119\u015bci europejskiej infrastruktury koncernu, kt\u00f3ra powstanie w Polsce. Dzi\u0119ki niej prac\u0119 ma znale\u017a\u0107 co najmniej 2 tys. os\u00f3b, a z punktu widzenia europejskiej wsp\u00f3lnoty, projekt przyczyni si\u0119 do znacznego skr\u00f3cenia i poprawy  [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/intel-fabryka-wroclaw", "date_published": "2023-06-16 09:49:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Crisis na pewno p\u00f3jdzie. Najnowszy procesor Intela nie ma nic wsp\u00f3lnego z tym, o czym my\u015blicie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Intel-Tunnel-Falls-procesor-kwantowy-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1620\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Intel-Tunnel-Falls-procesor-kwantowy-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Z takim procesorem ka\u017cda gra mog\u0142aby radzi\u0107 sobie z obliczeniami zwi\u0105zanymi z najbardziej zaawansowanymi systemami, a wszelkie obci\u0105\u017cenia by\u0142yby dla niego pestk\u0105. Najnowszy procesor Intela to nie byle co, a co\u015b, co porzuca zero-jedynkowe podej\u015bcie na rzecz czego\u015b znacznie bardziej przysz\u0142o\u015bciowego. Istny Quantum Core, czyli dlaczego Intel Tunnel Falls to przyk\u0142ad procesora przysz\u0142o\u015bci W ramach [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/kwantowy-procesor-intela-tunnel-falls", "date_published": "2023-06-16 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Chiny pobi\u0142y \u015bwiat. Latanie b\u0119dzie szybsze, kosmos jeszcze bli\u017cszy, a \u015bwiat gro\u017aniejszy", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Lotnictwo-Chiny-tunel-aerodynamiczny-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1824\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Lotnictwo-Chiny-tunel-aerodynamiczny-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rozw\u00f3j lotnictwa trwa i d\u0105\u017cy do tego, aby latanie by\u0142o szybsze, ta\u0144sze, a przede wszystkim otwiera\u0142o nowe mo\u017cliwo\u015bci i szkodzi\u0142o \u015brodowisku w mniejszym stopniu. Ostatnio to Chiny dokona\u0142y znacz\u0105cego prze\u0142omu w d\u0105\u017ceniu do rozwijania technologii lotniczej i kosmicznej w tym zakresie. Nowy tunel aerodynamiczny ma potencja\u0142 odmieni\u0107 lotnictwo. Rozwinie samoloty i rakiety kosmiczne&#8230; ale te\u017c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/chiny-lotnictwo-tunel-jf22", "date_published": "2023-06-16 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Europejska premiera telewizor\u00f3w Panasonic &#8211; kilka obiecuj\u0105cych nowo\u015bci i cukierk\u00f3w za szybk\u0105", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/panasonic-premiera-berlin-2023-01.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/panasonic-premiera-berlin-2023-01.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czego przeci\u0119tny konsument oczekuje dzi\u015b od nowego telewizora? Wydaje mi si\u0119, \u017ce aby to lepiej zrozumie\u0107, trzeba najpierw wyj\u015b\u0107 ze schematu patrzenia na potrzeby mainstreamowego rynku przez pryzmat technologicznego geeka. Uczestnicz\u0105c w europejskiej premierze telewizor\u00f3w Panasonic na 2023 rok mia\u0142em okazj\u0119 przekona\u0107 si\u0119, w jakim stopniu ambitna wizja producenta pokrywa si\u0119 z tak przyj\u0119tym za\u0142o\u017ceniem. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/telewizory-panasonic-2023-europa", "date_published": "2023-06-16 08:03:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zagadkowa anomalia w Uk\u0142adzie S\u0142onecznym. Na jego obrze\u017cach czai si\u0119 co\u015b nieznanego", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/dziewiata-planeta.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/dziewiata-planeta.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jeszcze w 2006 roku oficjalnie m\u00f3wi\u0142o si\u0119, \u017ce Uk\u0142ad S\u0142oneczny sk\u0142ada si\u0119 z dziewi\u0119ciu planet. Do zmiany dosz\u0142o po tym, jak Pluton zosta\u0142 zdegradowany do miana planety kar\u0142owatej, lecz nie musi to oznacza\u0107, \u017ce liczba pe\u0142noprawnych planet jest teraz zgodna z rzeczywisto\u015bci\u0105. Wszystko za spraw\u0105 hipotetycznej dziewi\u0105tej planety. Obiekt ten mia\u0142by si\u0119 ukrywa\u0107 daleko poza [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/anomalia-uklad-sloneczny-dziewiata-planeta", "date_published": "2023-06-16 07:08:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Rosja twierdzi, \u017ce ma najlepsze czo\u0142gi na \u015bwiecie. Wojna podda\u0142a dum\u0119 Putina pr\u00f3bie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1069\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/Opisujemy-rosyjski-czolg-T-90-ktory-w-najlepszej-wersji-T-90M-Proryw-3-ulegl-Ukrainie-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/Opisujemy-rosyjski-czolg-T-90-ktory-w-najlepszej-wersji-T-90M-Proryw-3-ulegl-Ukrainie-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rosja, a dok\u0142adniej m\u00f3wi\u0105c jej g\u0142owa, czyli Putin, od zawsze powtarza\u0142a, \u017ce to jej rodzime czo\u0142gi nowej generacji s\u0105 najlepsze. Tyle tylko, \u017ce trwaj\u0105cy w\u0142a\u015bnie konflikt, o kt\u00f3ry Rosja sama si\u0119 prosi\u0142a, poddaje dum\u0119 kraju w w\u0105tpliwo\u015b\u0107 wraz z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 zniszczonych egzemplarzy tych\u017ce &#8220;rozwini\u0119tych T-72&#8221;. Rosyjskie czo\u0142gi T-90M nie s\u0105 jednak takie najlepsze? Liczba [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/rosja-najlepsze-czolgi-t-90m-ukraina", "date_published": "2023-06-16 03:57:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]