[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Rodzina Grzegorza Borysa pod okiem s\u0142u\u017cb. Obawy o bezpiecze\u0144stwo matki zabitego ch\u0142opca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/f2/1c/z30354867M,Poszukiwany-Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142onkowie rodziny poszukiwanego Grzegorza Borysa s\u0105 pilnowani przez policj\u0119 i \u017bandarmeri\u0119 Wojskow\u0105 - podaje \"Fakt\". Tabloid twierdzi, \u017ce s\u0142u\u017cby mundurowe zabra\u0142y \u017con\u0119 Borysa razem z synami z ich mieszkania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30360413,nieoficjalnie-rodzina-grzegorza-borysa-pod-okiem-sluzb-obawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T21:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwi\u0105zana z Ordo Iuris uczelnia przyj\u0119\u0142a jednego studenta. \"Indywidualne wyk\u0142ady z 34 nauczycielami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/b8/1b/z29065860M,Jerzy-Kwasniewski.jpg\" vspace=\"2\" />Collegium Intermarium przyj\u0119\u0142o w tym roku jednego studenta - wynika z odpowiedzi, jak\u0105 otrzyma\u0142 z MEiN aktywista Jakub Gawron. \"Ten jeden jedyny przyj\u0119ty w tym roku student prawa b\u0119dzie m\u0102\u0142g\u0142 liczy\u0107 na indywidualne wyk\u0142ady i \u0107wiczenia z 34 nauczycielami akademickimi\" - pisze Gawron.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30360260,zwiazana-z-ordo-iuris-uczelnia-przyjela-jednego-studenta-indywidualne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T20:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael zbombardowa\u0142 ob\u0102\u0142z dla uchod\u017ac\u0102\u0142w D\u017cabalija. Celem mia\u0142 by\u0107 jeden z przyw\u0102\u0142dc\u0102\u0142w Hamasu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/f4/1c/z30360165M,Zniszczenia-w-Strefie-Gazy.jpg\" vspace=\"2\" />Strona palesty\u0144ska podaje, \u017ce w wyniku bombardowania obozu dla uchod\u017ac\u0102\u0142w w mie\u015bcie D\u017cabalija w Strefie Gazy zgin\u0119\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u0102\u0142b. Setki maj\u0105 by\u0107 ranne, niekt\u0102\u0142rzy, jak twierdz\u0105 Palesty\u0144czycy, wci\u0105\u017c s\u0105 pod gruzami mieszka\u0144. Izraelska armia potwierdzi\u0142a, \u017ce zaatakowa\u0142a ob\u0102\u0142z. Jak twierdzi IDF, celem by\u0142 jeden z dow\u0102\u0142dc\u0102\u0142w Hamasu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30360083,izrael-zbombardowal-oboz-dla-uchodzcow-dzabalija-celem-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koty mog\u0105 zazdro\u015bci\u0107 Putinowi. U\u015bmiercono go wi\u0119cej ni\u017c 9 razy, a ten ci\u0105gle \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/f4/1c/z30359643M,Wladimir-Putin-juz-po-swojej-ostatniej-rzekomej-sm.jpg\" vspace=\"2\" />Nie ma \u017cadnej wiarygodnej przes\u0142anki wskazuj\u0105cej na to, \u017ce W\u0142adimir Putin zmar\u0142, albo jest powa\u017cnie chory. Pog\u0142oski o jego \u015bmierci systematycznie okazuj\u0105 si\u0119 przesadzone. - Przyczyna ich popularno\u015bci jest zrozumia\u0142a. Nie ma co si\u0119 jednak \u0142udzi\u0107, \u017ce jak ju\u017c kiedy\u015b Putin naprawd\u0119 umrze, to Rosja z dnia na dzie\u0144 drastycznie si\u0119 zmieni - m\u0102\u0142wi Gazeta.pl prof. Agnieszka Legucka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30359505,koty-moga-zazdroscic-putinowi-usmiercono-go-wiecej-niz-9-razy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T18:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kradzie\u017c XIX-wiecznych zbior\u0102\u0142w z BUW. \"Oko\u0142o 80 wolumin\u0102\u0142w\". Zwolniona dyrektorka idzie do s\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/f4/1c/z30360042M,BUW.jpg\" vspace=\"2\" />W Bibliotece Uniwersytetu Warszawskiego dosz\u0142o do kradzie\u017cy drogocennych zbior\u0102\u0142w z XIX wieku. Chodzi o kilkadziesi\u0105t wolumin\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142re by\u0142y podmieniane na atrapy. Wszystkie publikacje s\u0105 rosyjskoj\u0119zyczne. W poniedzia\u0142ek rektor UW zwolni\u0142 dyrektork\u0119 biblioteki Ann\u0119 Wo\u0142odko. Ta zapowiada, \u017ce o przywr\u0102\u0142cenie do pracy b\u0119dzie walczy\u0107 w s\u0105dzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30359948,kradziez-xix-wiecznych-zbiorow-z-buw-okolo-80-woluminow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T17:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk melduje: \"Jeste\u015bmy przygotowani do utworzenia rz\u0105du\". W poniedzia\u0142ek odwiedzi Jagodno", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/f4/1c/z30359903M,Donald-Tusk-zapowiedzial-wizyte-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />- Kr\u0102\u0142tki meldunek. Rozmowy id\u0105 \u015bwietnie, jeste\u015bmy przygotowani do utworzenia rz\u0105du. Mog\u0119 m\u0102\u0142wi\u0107 tylko dobre rzeczy o partnerach, z kt\u0102\u0142rymi rozmawiam - m\u0102\u0142wi na nowym nagraniu Donald Tusk. Lider KO zapowiedzia\u0142, \u017ce w poniedzia\u0142ek odwiedzi wroc\u0142awskie osiedle Jagodno, gdzie ludzie g\u0142osowali do 3 nad ranem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30359821,donald-tusk-melduje-jestesmy-przygotowani-do-utworzenia-rzadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T16:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kwiaciarnia mia\u0142a straci\u0107 klient\u0102\u0142w, bo c\u0102\u0142rka nie posz\u0142a do komunii. Sukces akcji paragonowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/f3/1c/z30356588M,Wlasciciele-kwiaciarni-Dolce-Vita-w-Roznowie--woj-.jpg\" vspace=\"2\" />Kwiaciarnia w Ro\u017cnowie w wojew\u0102\u0142dztwie wielkopolskim apeluje, aby nie wp\u0142aca\u0107 pieni\u0119dzy w ramach akcji paragonowej. Przedsi\u0119biorstwo mia\u0142o straci\u0107 klient\u0102\u0142w po tym, jak c\u0102\u0142rka w\u0142a\u015bcicielki nie przyst\u0105pi\u0142a do pierwszej komunii \u015bwi\u0119tej. Rodzina mia\u0142a pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 ostracyzmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30359665,kwiaciarnia-miala-stracic-klientow-bo-corka-nie-poszla-do-komunii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T16:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogrzeb Wandy P\u0102\u0142\u0142tawskiej w Krakowie. Duda: \"Jej ducha nie pomie\u015bci\u0142aby bazylika Mariacka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/f4/1c/z30359552M,Kardynal-Stanislaw-Dziwisz-podczas-pogrzebu-Wandy-.jpg\" vspace=\"2\" />Ceremonia pogrzebowa Wandy P\u0102\u0142\u0142tawskiej odby\u0142a si\u0119 w bazylice Mariackiej w Krakowie. W uroczysto\u015bci po\u017cegnalnej bliskiej przyjaci\u0102\u0142\u0142ki papie\u017ca Jana Paw\u0142a II wzi\u0119li udzia\u0142 przedstawiciele polskiego rz\u0105du, po\u015br\u0102\u0142d kt\u0102\u0142rych znalaz\u0142 si\u0119 r\u0102\u0142wnie\u017c Andrzej Duda. Prezydent wyg\u0142osi\u0142 podczas mszy przem\u0102\u0142wienie, w kt\u0102\u0142rym wspomina\u0142 \u017cycie zmar\u0142ej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30359344,pogrzeb-wandy-poltawskiej-w-krakowie-duda-jej-ducha-nie-pomiescilaby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T15:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ciaran zapanuje nad Europ\u0105. Polska na granicy zasi\u0119gu cyklonu. Za\u0142amanie pogody i porywisty wiatr", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/f3/1c/z30359362M,Do-Europy-zbliza-sie-cyklon-Ciaran.jpg\" vspace=\"2\" />Nad Europ\u0119 nadci\u0105ga cyklon Ciaran. Gwa\u0142towne zjawisko przyniesie wichury, ulewy i \u015bnie\u017cyce. Swoim zasi\u0119giem nie obejmie Polski, co nie oznacza jednak, \u017ce mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 spokojnej aury. Jak przewiduj\u0105 synoptycy, niebezpieczna pogoda zago\u015bci u nas na dobre na prze\u0142omie pa\u017adziernika i listopada. Czy przeszkodzi nam w odwiedzaniu cmentarzy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358969,ciaran-zapanuje-nad-europa-polska-na-granicy-zasiegu-cyklonu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T15:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niby wszyscy znaj\u0105 si\u0119 na kotach, ale Wasza \u015brednia to tylko 8/15. Pobijesz j\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/d2/1a/z28124056M,Kot---PRL.jpg\" vspace=\"2\" />Ten quiz o kotach z pewno\u015bci\u0105 nie jest taki prosty!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,11085,jestes-znawca-kotow-oto-quiz-ktory-zweryfikuje-twoja-wiedze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amerykanie odkryli now\u0105 mutacj\u0119 koronawirusa. W Polsce ponad tysi\u0105c zaka\u017ce\u0144 jednego dnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/f3/1c/z30359269M,Ponad-tysiac-przypadkow-zarazenia-koronawirusem-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatnie dane Ministerstwa Zdrowia wskazuj\u0105 na ponowny wzrost zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. W przeci\u0105gu ostatniego dnia w Polsce odnotowano ponad tysi\u0105c przypadk\u0102\u0142w COVID-19. Jest to liczba znacznie wi\u0119ksza od dobowej \u015bredniej w ubieg\u0142ych miesi\u0105cach. Istniej\u0105 przypuszczenia, \u017ce za ponowne rozprzestrzenianie si\u0119 choroby odpowiada nowa mutacja wirusa HV.1.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358933,amerykanie-odkryli-nowa-mutacje-koronawirusa-w-polsce-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T14:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Sprz\u0105tn\u0119\u0142a\" 150 tys. szefowej. Detektyw j\u0105 z\u0142apa\u0142, bo ukry\u0142a got\u0102\u0142wk\u0119 w r\u0119kawiczce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/f3/1c/z30359054M,Sprzataczka--ktora-okradala-pracodawczynie--ukryla.jpg\" vspace=\"2\" />Sprz\u0105taczka w ci\u0105gu dw\u0102\u0142ch lat ukrad\u0142a co najmniej 150 tysi\u0119cy z\u0142otych w\u0142a\u015bcicielce domu, w kt\u0102\u0142rym by\u0142a zatrudniona. Pracodawczyni nie mog\u0142a udowodni\u0107 winy 50-latce, wi\u0119c poprosi\u0142a o pomoc firm\u0119 detektywistyczn\u0105. Dzi\u0119ki temu nagrano, jak sprz\u0105taczka wynios\u0142a z posesji prawie osiem tysi\u0119cy z\u0142otych, kt\u0102\u0142re schowa\u0142a w r\u0119kawiczce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358771,sprzataczka-ukradla-pracodawczyni-150-tys-zl-detektyw-ja-zlapal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T14:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael atakuje podziemne kryj\u0102\u0142wki Hamasu. \"Zaciek\u0142e bitwy g\u0142\u0119boko w Strefie Gazy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/f3/1c/z30358975M,Wojna-Hamasu-z-Izraelem.jpg\" vspace=\"2\" />Strona izraelska poinformowa\u0142a, \u017ce zaatakowa\u0142a strzelc\u0102\u0142w Hamasu wewn\u0105trz rozleg\u0142ej sieci tuneli pod palesty\u0144sk\u0105 enklaw\u0105 Strefy Gazy - donosi agencja Reutera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30358911,izreal-atakuje-podziemne-kryjowki-hamasu-zaciekle-bitwy-gleboko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T14:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023. Zmiany w komunikacji miejskiej na 1 listopada [WARSZAWA, KRAK\u0102\u201cW, GDA\u0143SK]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/f3/1c/z30358718M,Autobusy-miejskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />1 listopada wiele miejscowo\u015bci zmienia zasady funkcjonowania komunikacji miejskiej. Podczas uroczysto\u015bci Wszystkich \u015awi\u0119tych w najwi\u0119kszych miastach w Polsce uruchomione zostan\u0105 dodatkowe linie autobusowe i tramwajowe. W niekt\u0102\u0142rych miastach tego dnia b\u0119dzie mo\u017cna skorzysta\u0107 z transportu publicznego za darmo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30354564,wszystkich-swietych-2023-zmiany-w-komunikacji-miejskiej-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T13:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojsko wezwie nawet 200 tys. Polak\u0102\u0142w na \u0107wiczenia. Wiemy, o jakie zawody chodzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/f3/1c/z30358919M,Wojsko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wojsko planuje powo\u0142a\u0107 na obowi\u0105zkowe \u0107wiczenia w przysz\u0142ym roku do 200 tysi\u0119cy Polak\u0102\u0142w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 to rezerwi\u015bci, ale w\u015br\u0102\u0142d nich znajd\u0105 si\u0119 tak\u017ce osoby, kt\u0102\u0142re nie posiadaj\u0105 do\u015bwiadczenia w strukturach si\u0142 zbrojnych. W zwi\u0105zku z tym wezwanie mog\u0105 otrzyma\u0107 ci, kt\u0102\u0142rzy na co dzie\u0144 pracuj\u0105 w konkretnych zawodach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358671,wojsko-wezwie-do-200-tys-polakow-i-osob-bez-doswiadczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T13:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Og\u0142aszamy \u015bmier\u0107 Polskiej Policji\". Zwi\u0105zkowcy: Nie jest w stanie zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/f3/1c/z30358681M.jpg\" vspace=\"2\" />- Policja jako sprawna instytucja ju\u017c nie istnieje. Jest niewydolna i nie jest w stanie zapewni\u0107 nale\u017cytego bezpiecze\u0144stwa obywatelom - m\u0102\u0142wi\u0142 Miros\u0142aw Sobo\u0144, przewodnicz\u0105cy policyjnej \"Solidarno\u015bci\" w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358427,oglaszamy-smierc-polskiej-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T13:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po raz kolejny sp\u0142on\u0105\u0142 mobilny antykwariat. W\u0142odek Ksi\u0105\u017ckowy: Oblali, podpalili i uciekli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/f3/1c/z30358599M,Tczew--Ponowny-pozar-mobilnego-antykwariatu-zniszc.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszystkie ksi\u0105\u017cki uleg\u0142y albo spaleniu, albo zniszczeniu w wyniku zalania \u015brodkiem ga\u015bniczym - przekaza\u0142 Micha\u0142 Myrda z Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. Ich w\u0142a\u015bciciel pan W\u0142odzimierz zwany \"W\u0142odkiem Ksi\u0105\u017ckowym\" od lat handlowa\u0142 nimi na targowisku w Tczewie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358191,pan-wlodzimierz-ponownie-stracil-setki-ksiazek-w-pozarze-strazacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T12:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spacerowicze w lasach, gdzie s\u0142u\u017cby szukaj\u0105 Borysa. Policja przyznaje: To nie s\u0105 pojedyncze przypadki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/f3/1c/z30358320M.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa po raz kolejny wys\u0142a\u0142 alert do mieszka\u0144c\u0102\u0142w Gdyni w zwi\u0105zku z poszukiwaniami Grzegorza Borysa. - Docieraj\u0105 do nas informacje, \u017ce ca\u0142y czas do policjant\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy prowadz\u0105 tam dzia\u0142ania, podchodz\u0105 osoby, kt\u0102\u0142re chc\u0105 tam spacerowa\u0107. To nie s\u0105 jednostkowe sytuacje - przyznaje w rozmowie z Gazeta.pl m\u0142. asp. Anna Banaszewska-Jaszczyk z zespo\u0142u prasowego Komendy Wojew\u0102\u0142dzkiej Policji w Gda\u0144sku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30358143,spacerowicze-w-lasach-gdzie-sluzby-szukaja-borysa-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T12:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kilkana\u015bcie zarzut\u0102\u0142w dla duchownego za wykorzystywanie nieletnich. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/dd/1c/z30266709M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />14 zarzut\u0102\u0142w us\u0142ysza\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 z Gda\u0144ska duchowny, kt\u0102\u0142ry mia\u0142 wykorzystywa\u0107 seksualnie nieletnie osoby. M\u0119\u017cczyzna pope\u0142nia\u0142 przest\u0119pstwa w r\u0102\u0142\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju oraz poza granicami Polski - informuje Komenda Wojew\u0102\u0142dzka Policji w Gda\u0144sku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30357876,kilkanascie-zarzutow-dla-duchownego-za-wykorzystywanie-nieletnich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T11:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zorganizowana przest\u0119pczo\u015b\u0107\" ro\u015bnie przed dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych. Le\u015bnicy maj\u0105 ca\u0142odobowe patrole", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/f3/1c/z30358087M,Przed-dniem-Wszystkich-Swietych-lesnicy-walcza-z-k.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c Le\u015bna zmaga si\u0119 przed dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 kradzie\u017cy i przypadk\u0102\u0142w szkodnictwa le\u015bnego. Ca\u0142odobowe patrole le\u015bnik\u0102\u0142w maj\u0105 pom\u0102\u0142c w walce ze z\u0142odziejami, kt\u0102\u0142rzy niszcz\u0105 jod\u0142y. Ga\u0142\u0119zie tych drzew wykorzystuje si\u0119 przy tworzeniu stroik\u0102\u0142w na cmentarze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30357701,zorganizowana-przestepczosc-rosnie-przed-dniem-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka awantura mi\u0119dzy Izraelem a ONZ. Tak ambasador przypomina o ha\u0144bie i oskar\u017ca o \"milczenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/f3/1c/z30357744M,Izraelski-ambasador-przy-ONZ-Gilad-Erdan.jpg\" vspace=\"2\" />- B\u0119d\u0119 nosi\u0107 \u017c\u0102\u0142\u0142t\u0105 naszywk\u0119, aby przypomina\u0107 o ha\u0144bie, milczeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa Organizacja Narod\u0102\u0142w Zjednoczonych w obliczu okrucie\u0144stw pope\u0142nianych przez nazist\u0102\u0142w Hamasu - zadeklarowa\u0142 ambasador Izraela przy ONZ Gilad Erdan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30357712,wielka-awantura-miedzy-izraelem-a-onz-ambasador-przypomina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T11:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja rozszerza teren poszukiwa\u0144. Nieoficjalnie: Znaleziono plecak. Mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do Grzegorza Borysa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/f2/1c/z30353388M,Grzegorz-Borys-podejrzany-o-zamordowanie-swojego-6.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania Grzegorza Borysa podejrzanego o zab\u0102\u0142jstwo sze\u015bcioletniego syna. Jak przekaza\u0142 nieoficjalnie funkcjonariusz \u017bandarmerii Wojskowej, przy jednym ze zbiornik\u0102\u0142w wodnych policjanci znale\u017ali plecak, kt\u0102\u0142ry prawdopodobnie nale\u017cy do 44-latka. Wcze\u015bniej reporter TVN24 informowa\u0142 o \"du\u017cym poruszeniu\" w\u015br\u0102\u0142d s\u0142u\u017cb.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30357985,policja-rozszerza-teren-poszukiwan-znaleziono-plecak-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T11:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ujawniono \"dokument koncepcyjny\" Izraela. Zak\u0142ada przesiedlenie ponad dw\u0102\u0142ch milion\u0102\u0142w Palesty\u0144czyk\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/f3/1c/z30357802M,Israel-Palestinians.jpg\" vspace=\"2\" />Izraelskie Ministerstwo Wywiadu zaleca przymusowe i trwa\u0142e przeniesienie 2,3 miliona Palesty\u0144czyk\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy mieszkaj\u0105 w Strefie Gazy na egipski P\u0102\u0142\u0142wysep Synaj - informuj\u0105 izraelskie media, kt\u0102\u0142re opublikowa\u0142y dokument z koncepcj\u0105 przeprowadzenia takiej operacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30357468,ujawniono-dokument-koncepcyjny-izraela-zaklada-przesiedlenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T10:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja u\u017cy\u0142a zakazanej broni chemicznej? \u017bo\u0142nierze zmagaj\u0105 si\u0119 z niepokoj\u0105cymi dolegliwo\u015bciami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/f3/1c/z30357678M,Wojna-w-Ukrainie--Rosja-uzyla-broni-chemicznej---z.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja nasili\u0142a ataki na Kupia\u0144sk i \u0141yman. Zdaniem dow\u0102\u0142dcy jednostki wywiadowczej Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy u\u017cy\u0142a przy tym zakazanej broni chemicznej. Denys Jaros\u0142awski przekaza\u0142, \u017ce ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zmagaj\u0105 si\u0119 z niepokoj\u0105cymi objawami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30357383,rosja-uzyla-zakazanej-broni-chemicznej-zolnierze-zmagaja-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T10:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paralotniarz z Polski zagin\u0105\u0142 w Himalajach. Ratownicy: Szanse na jego prze\u017cycie s\u0105 znikome", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/f3/1c/z30357659M,Paralotniarz-w-gorach--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polski paralotniarz Andrzej Kulawik zagin\u0105\u0142 w Himalajach. Przeprowadzenie akcji ratunkowej by\u0142o niemo\u017cliwe z powodu niesprzyjaj\u0105cej pogody. C\u0102\u0142rka 73-latka potwierdzi\u0142a, \u017ce Andrzej Kulawik nie otrzyma\u0142 pomocy, cho\u0107 ustalono, gdzie przebywa\u0142. Ratownicy stwierdzili, \u017ce obecnie szanse na ocalenie Polaka s\u0105 bardzo ma\u0142e.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30357312,polak-zaginal-w-himalajach-szanse-na-przezycie-sa-znikome.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Spektakularne zatrzymanie rosyjskiego oligarchy z kr\u0119gu Putina. W akcji 60 funkcjonariuszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/f3/1c/z30357387M,We-Francji-zatrzymano-rosyjskiego-oligarche-z-kreg.jpg\" vspace=\"2\" />Francuska policja zatrzyma\u0142a rosyjskiego oligarch\u0119 Aleksieja Ku\u017amiczewa - jednego z najbogatszych Rosjan. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzewany o malwersacje finansowe i omijanie mi\u0119dzynarodowych sankcji, kt\u0102\u0142re zosta\u0142y na niego na\u0142o\u017cone po rozpocz\u0119ciu pe\u0142noskalowej inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Unia Europejska wpisa\u0142a go na czarn\u0105 list\u0119 z powodu powi\u0105za\u0144 z W\u0142adimirem Putinem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30357197,we-francji-zatrzymano-rosyjskiego-oligarche-z-kregu-wladimira.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T09:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas opublikowa\u0142 wideo z zak\u0142adniczkami. Premier Izraela: Okrutna propaganda psychologiczna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/f3/1c/z30357323M,Izrael--Hamas-opublikowal-wideo-z-zakladniczkami--.jpg\" vspace=\"2\" />Hamas opublikowa\u0142 wideo z wiadomo\u015bci\u0105 od zak\u0142adniczek wzi\u0119tych do niewoli podczas ataku terrorystycznego 7 pa\u017adziernika. Jedna z nich zarzuci\u0142a premierowi Izraela pora\u017ck\u0119 i wezwa\u0142a do zawarcia porozumienia. Benjamin Netanjahu nazwa\u0142 nagranie \"okrutn\u0105 propagand\u0105 psychologiczn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30356944,hamas-opublikowal-wideo-z-zakladniczkami-premier-izraela-okrutna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T09:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezprecedensowy ruch\" KO przekona Andrzeja Dud\u0119? Prezydent wci\u0105\u017c nie wskaza\u0142 premiera [TRZY POWODY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/f3/1c/z30357248M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Koalicja Obywatelska, Trzecia Droga i Lewica prowadz\u0105 rozmowy na temat utworzenia rz\u0105du, cho\u0107 Andrzej Duda nie wskaza\u0142 jeszcze nowego premiera. Senator KO Marek Borowski wymieni\u0142 trzy powody, dla kt\u0102\u0142rych prezydent zwleka z og\u0142oszeniem swojej decyzji. Potencjalni koalicjanci maj\u0105 natomiast wykona\u0107 wkr\u0102\u0142tce \"bezprecedensowy ruch\", kt\u0102\u0142rego prezydent \"absolutnie nie m\u0102\u0142g\u0142by zignorowa\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30356941,bezprecedensowy-ruch-ko-przekona-andrzeja-dude-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T09:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d, Sejm i Senat po wyborach. Na nieoficjalnej li\u015bcie kandydat\u0102\u0142w pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe nazwiska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/f3/1c/z30357034M,Oswiadczenie-liderow-opozycji.jpg\" vspace=\"2\" />- To musi by\u0107 rz\u0105d partnerski. Nie chodzi o to, by kogo\u015b zdominowa\u0107, bo przyjd\u0105 trudne czasy. Ju\u017c widzimy na horyzoncie, \u017ce b\u0119dzie bardzo ci\u0119\u017cko i rz\u0105d z\u0142o\u017cony z czterech partii koalicyjnych musi by\u0107 funkcjonalny - m\u0102\u0142wi\u0142 Jan Grabiec na antenie TVN24. Jak przyzna\u0142, rozmowy s\u0105 \"blisko fina\u0142u\". W mediach natomiast pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne nazwiska potencjalnych kandydatek i kandydat\u0102\u0142w na stanowiska w nowej Radzie Ministr\u0102\u0142w i parlamencie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30356980,rzad-sejm-i-senat-po-wyborach-na-nieoficjalnej-liscie-kandydatow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T09:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk nie jest ju\u017c obsesj\u0105 TVP? \"Wiadomo\u015bci\" uderzy\u0142y w Rafa\u0142a Trzaskowskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/f3/1c/z30356913M,TVP--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie Donald Tusk, tylko Rafa\u0142 Trzaskowski sta\u0142 si\u0119 g\u0142\u0102\u0142wnym bohaterem poniedzia\u0142kowego wydania \"Wiadomo\u015bci\" TVP. A konkretnie rzekome spory mi\u0119dzy warszawskimi urz\u0119dnikami. Przekaz: \"skoro w tak prostych sprawach nie potrafi\u0105 si\u0119 dogada\u0107\" by\u0142 podawany w kontek\u015bcie koalicji ugrupowa\u0144 opozycyjnych, kt\u0102\u0142ra ma utworzy\u0107 rz\u0105d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30356791,tvp-nie-atakuje-juz-donalda-tuska-tym-razem-celem-stala-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T08:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami. Nie b\u0119dzie sprawy karnej dla policjanta. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/92/1c/z29960012M,Wypadek-w-Dawidach-Bankowych.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Pruszkowie zdecydowa\u0142 o warunkowym umorzeniu post\u0119powania karnego na okres trzech lat pr\u0102\u0142by wobec jednego z policjant\u0102\u0142w bior\u0105cych udzia\u0142 w wypadku radiowozu w podwarszawskich Dawidach Bankowych. W wypadku, do kt\u0102\u0142rego dosz\u0142o na pocz\u0105tku stycznia, ranne zosta\u0142y dwie nastolatki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30356924,wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-nie-bedzie-sprawy-karnej-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T08:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Partia Zbigniewa Ziobry mo\u017ce nie poprze\u0107 Mateusza Morawieckiego na premiera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/f3/1c/z30356865M,Zbigniew-Ziobro-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy Suwerennej Polski daj\u0105 sygna\u0142y, \u017ce nie popr\u0105 Mateusza Morawieckiego na stanowisko premiera - ustali\u0142o nieoficjalnie radio RMF FM. Zdaniem ziobryst\u0102\u0142w dotychczasowy premier jest odpowiedzialny za s\u0142aby wynik Zjednoczonej Prawicy w minionych wyborach parlamentarnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30356846,nieoficjalnie-partia-zbigniewa-ziobry-moze-nie-poprzec-mateusza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T07:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapewnili sobie ogromne emerytury i uciekaj\u0105? Zbigniew Ziobro traci zaufanych ludzi w prokuraturze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/f3/1c/z30356926M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro straci\u0142 swojego bliskiego wsp\u0102\u0142\u0142pracownika. Zast\u0119pca Prokuratora Generalnego do Spraw Wojskowych przeszed\u0142 w stan spoczynku tu\u017c po wyborach. Wkr\u0102\u0142tce w jego \u015blady mog\u0105 p\u0102\u0142j\u015b\u0107 kolejne osoby. Pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce zaufani ludzie Ziobry chc\u0105 uciec, zanim PiS straci w\u0142adz\u0119. Wcze\u015bniej jednak zadbali, by pobiera\u0107 \"najwy\u017csze emerytury w Polsce\", co mia\u0142o rozw\u015bcieczy\u0107 ich koleg\u0102\u0142w z prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30356810,zbigniew-ziobro-traci-zaufanych-ludzi-w-prokuraturze-zapewnili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T07:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto powinien by\u0107 premierem? Polacy pomagaj\u0105 Dudzie i wskazuj\u0105 faworyta [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/f0/1c/z30347161M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Mamy dzisiaj dw\u0102\u0142ch powa\u017cnych kandydat\u0102\u0142w na stanowisko premiera i dwie grupy polityczne, kt\u0102\u0142re twierdz\u0105, \u017ce maj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarn\u0105 - m\u0102\u0142wi\u0142 prezydent Andrzej Duda po zako\u0144czeniu spotka\u0144 z liderami wszystkich ugrupowa\u0144, kt\u0102\u0142re b\u0119d\u0105 wsp\u0102\u0142\u0142tworzy\u0107 Sejm X kadencji. Polacy w najnowszym sonda\u017cu wskazali, kt\u0102\u0142ry z dwojga kandydat\u0102\u0142w - Donald Tusk czy Mateusz Morawiecki - jest ich faworytem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30356821,prezydent-ma-dwoch-kandydatow-na-premiera-polacy-pomagaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T07:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszmarny wypadek ko\u0142o Gr\u0102\u0142jca. Auta stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/f3/1c/z30356819M,Wypadek-w-Przeslawicach.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze krajowej numer 50 w woj. mazowieckim zderzy\u0142y si\u0119 dwie ci\u0119\u017car\u0102\u0142wki. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Trasa jest zablokowana w obu kierunkach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30356816,tragiczny-wypadek-kolo-grojca-auta-stanely-w-plomieniach-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T06:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policyjni zwi\u0105zkowcy odznaczyli wicewojewod\u0119 z PiS. \"Wstyd, \u017cenada i kompromitacja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/f3/1c/z30356786M,Policja-odznaczyla-wicewojewode-z-PiS-u-Mateusza-M.jpg\" vspace=\"2\" />\"S\u0142u\u017cba w Policji to honor i zaszczyt. Jeste\u015bmy dumni z polskiego munduru\" - m\u0102\u0142wi\u0142 wicewojewoda ma\u0142opolski Mateusz Ma\u0142odzi\u0144ski, odbieraj\u0105c odznaczenie z r\u0105k policyjnych zwi\u0105zkowc\u0102\u0142w. To w\u0142a\u015bnie ten polityk PiS-u mia\u0142 naciska\u0107 na kierownictwo policji w czasie protest\u0102\u0142w w Krakowie, aby interweniowali w czasie wizyty Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Stanowisko w\u0102\u0142wczas straci\u0142 zast\u0119pca komendanta krakowskiej policji nadkom. Pawe\u0142 Jastrz\u0105b. Po odznaczeniu Ma\u0142odzi\u0144skiego - sw\u0102\u0142j medal odda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30356760,policja-odznaczyla-wicewojewode-z-pis-u-naciskal-na-funkcjonariuszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T05:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownica szko\u0142y wykorzysta\u0142a przerw\u0119 wakacyjn\u0105. Codziennie wynosi\u0142a po laptopie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/f3/1c/z30356632M,Zatrzymana-42-letnia-pracownica-szkoly.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownica jednej ze szk\u0102\u0142\u0142 podstawowych w Zielonej G\u0102\u0142rze jest podejrzana o kradzie\u017c z plac\u0102\u0142wki o\u015bmiu laptop\u0102\u0142w. Kobieta wykorzysta\u0142a wakacyjn\u0105 przerw\u0119. Brak sprz\u0119tu zauwa\u017cono dopiero po kilku tygodniach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30356621,pracownica-s.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T05:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny etap bia\u0142orusko-rosyjskich \u0107wicze\u0144 wojskowych. Niekt\u0102\u0142re jednostki s\u0105 przy granicy z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/f3/1c/z30356358M.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjsko-bia\u0142oruskie \u0107wiczenia wojskowe na o\u015bmiu poligonach zosta\u0142y przed\u0142u\u017cone co najmniej do 5 listopada - przekaza\u0142 Bia\u0142oruski Hajun, grupa monitoruj\u0105ca ruch wojsk bia\u0142oruskich i rosyjskich. Trzy jednostki znajduj\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30356347,kolejny-etap-bialorusko-rosyjskich-cwiczen-wojskowych-niektore.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kwiaciarka nie pos\u0142a\u0142a dziecka do komunii. Ksi\u0105dz mia\u0142 zniech\u0119ca\u0107 wiernych do robienia u niej zakup\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/f3/1c/z30356588M,Wlasciciele-kwiaciarni-Dolce-Vita-w-Roznowie--woj-.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczna Pierwsza Komunia \u015awi\u0119ta podzieli\u0142a mieszka\u0144c\u0102\u0142w Ro\u017cnowa (woj. wielkopolskie). Dziewczynka, kt\u0102\u0142ra nie przyst\u0105pi\u0142a do sakramentu, zosta\u0142a w tamtejszej szkole okrzykni\u0119ta \"dzieckiem diab\u0142a\". Przeciwko kwiaciarni prowadzonej przez jej matk\u0119 mia\u0142 wyst\u0105pi\u0107 r\u0102\u0142wnie\u017c ksi\u0105dz z lokalnej parafii. W wyniku ca\u0142ej sytuacji ma\u0142y biznes straci\u0142 wielu klient\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30356524,kwiaciarka-nie-poslala-dziecka-do-komunii-ksiadz-mial-zniechecac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 31 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/f2/1c/z30354041M,Horoskop-dzienny---wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 31 pa\u017adziernika. Co przyniesie ostatni dzie\u0144 miesi\u0105ca? Jaki dzie\u0144 czeka osoby spod znaku Wagi, Wodnika czy Ryb? Nie czekaj, odnajd\u017a sw\u0102\u0142j znak zodiaku i sprawd\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30354031,horoskop-dzienny-wtorek-31-pazdziernika-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-31T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]