[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Dziennikarze naTemat przez miesi\u0105c dostali 3,4 tys. z\u0142 w napiwkach od czytelnik\u00f3w", "description": "W ramach opcji \u201eTip the journalist\u201d czytelnicy naTemat w ci\u0105gu pierwszego miesi\u0105ca przekazali dziennikarzom 261 napiwk\u00f3w na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 3362,78 z\u0142. - Zdecydowanie najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 ciesz\u0105 si\u0119 opinie/felietony. Dla czytelnika d\u0142ugo\u015b\u0107 tipowanego materia\u0142u nie ma znaczenia - opisuje Micha\u0142 Ma\u0144kowski, redaktor naczelny i cz\u0142onek zarz\u0105du Grupy naTemat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/natemat-napiwki-dla-dziennikarzy-jak-dzialaja", "date_published": "2023-10-31T09:18:21.886062+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Mo\u0142dawia zablokowa\u0142a sze\u015b\u0107 stacji telewizyjnych i 31 portali z powodu \u201eatak\u00f3w hybrydowych\u201d", "description": "W\u0142adze Mo\u0142dawii podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o zablokowaniu kolejnych 31 portali \u2013 rosyjskich i mo\u0142dawskich \u2013 za rozpowszechnianie prorosyjskich tre\u015bci. Zdecydowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c o zawieszeniu sze\u015bciu stacji telewizyjnych powi\u0105zanych z prorosyjskimi zbieg\u0142ymi oligarchami.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/moldawia-zablokowala-szesc-stacji-telewizyjnych-i-31-portali-z-powodu-atakow-hybrydowych", "date_published": "2023-10-31T08:12:45.352371+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Reklamodawcy w digitalu stawiaj\u0105 na media spo\u0142eczno\u015bciowe kosztem wyszukiwarek", "description": "W tym roku o 7 punkt\u00f3w procentowych rdr. spad\u0142o wykorzystanie przez reklamodawc\u00f3w kana\u0142\u00f3w opartych na wyszukiwarkach. Zyskuj\u0105 na tym media spo\u0142eczno\u015bciowe, takie jak TikTok i Facebook. Wykorzystanie kana\u0142\u00f3w afiliacyjnych pozostaje bez wi\u0119kszych zmian - wynika z raportu Multichannel Marketing Report 2023 (MMR) przygotowanego przez DataFeedWatch.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/reklamodawcy-w-digitalu-stawiaja-na-media-spolecznosciowe-kosztem-wyszukiwarek", "date_published": "2023-10-31T06:03:42.235401+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Netflix pokazuje zwiastun \u201eInformacji zwrotnej\u201d", "description": "Serial \u201eInformacja zwrotna\u201d, na podstawie powie\u015bci Jakuba \u017bulczyka, pojawi si\u0119 na platformie Netflix 15 listopada. G\u0142\u00f3wne role graj\u0105 Arkadiusz Jakubik i Jakub Sierenberg, re\u017cyseri\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 Leszek Dawid. Netflix w\u0142a\u015bnie udost\u0119pni\u0142 zwiastun serialu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/serial-informacja-zwrotna-netflix-zwiastun-opinie", "date_published": "2023-10-31T06:03:42.234891+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Serial \u201eErynie\u201d niebawem pojawi si\u0119 w ofercie Netfliksa", "description": "Serial \u201eErynie\u201d, kt\u00f3ry pocz\u0105tkowo mia\u0142 powsta\u0107 we wsp\u00f3\u0142pracy Telewizji Polskiej i Netfliksa, a ostatecznie zadebiutowa\u0142 jako samodzielny obraz TVP, w ko\u0144cu trafi na platform\u0119 streamingow\u0105. Subskrybenci Netfliksa b\u0119d\u0105 mogli ogl\u0105da\u0107 go od 25 listopada.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/serial-erynie-netflix-opinie", "date_published": "2023-10-31T06:03:42.234287+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Krajowy Instytut Medi\u00f3w z kolejn\u0105 ods\u0142on\u0105 badania za\u0142o\u017cycielskiego. Sprawdzi\u0142 te\u017c, jak z internetu korzystaj\u0105 seniorzy", "description": "Krajowy Instytut Medi\u00f3w opublikowano wyniki swojego badania za\u0142o\u017cycielskiego z pierwszej po\u0142owy br. Ponadto KIM przeprowadzi\u0142 badanie sprawdzaj\u0105ce, jak z internetu korzystaj\u0105 osoby w wieku ponad 50 lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krajowy-instytut-mediow-z-kolejna-odslona-badania-zalozycielskiego-sprawdzil-tez-jak-z-internetu-korzystaja-seniorzy", "date_published": "2023-10-31T06:03:42.233768+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Facebook i Instagram bez reklam za op\u0142at\u0105. Ile za subskrypcj\u0119 w Polsce?", "description": "Koncern Meta zaprezentowa\u0142 plan subskrypcji Facebooka i Instagrama w krajach Europy. W zamian za miesi\u0119czna sta\u0142\u0105 op\u0142at\u0119 od listopada u\u017cytkownicy mogliby korzysta\u0107 z serwis\u00f3w bez reklam. Subskrypcje w Polsce b\u0119d\u0105 kosztowa\u0142y nawet kilkadziesi\u0105t z\u0142otych miesi\u0119cznie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/facebook-instagram-bez-reklam-cennik", "date_published": "2023-10-31T06:03:42.233238+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 1, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Spotlight Agency wysz\u0142a ze sp\u00f3\u0142ki z Ekip\u0105", "description": "Zajmuj\u0105ca si\u0119 influence marketingiem Spotlight Agency odsprzeda\u0142a Ekipie Holding 25 proc. udzia\u0142\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Essa CO, kt\u00f3re przej\u0119\u0142a zaledwie trzy miesi\u0105ce temu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/spotlight-agency-koniec-spolka-ekipa-holding", "date_published": "2023-10-31T06:03:42.232695+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]