[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"S\u0142ysza\u0142 g\u0142osy. Grozi\u0142, \u017ce zabije\". Rodzina przestrzega\u0142a przed Robertem Cardem", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-slyszal-glosy-grozil-ze-zabije-rodzina-przestrzegala-przed-r,nId,7121381\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;S\u0142ysza\u0142 g\u0142osy. Grozi\u0142, \u017ce zabije&quot;. Rodzina przestrzega\u0142a przed Robertem Cardem\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/slyszal-glosy-grozil-ze-zabije-rodzina-przestrzegala-przed-r/000HWZ5B56DCOF49-C307.jpg\" /></a>Robert R. Card, kt\u00f3ry zastrzeli\u0142 18 os\u00f3b Lewiston w stanie Maine cierpia\u0142 na powa\u017cne zaburzenia. Jego rodzina ju\u017c pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy przed masakr\u0105 ostrzega\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest niebezpieczny, bo jego stan zdrowia gwa\u0142townie si\u0119 pogorszy\u0142. Na alarm bili te\u017c wojskowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-slyszal-glosy-grozil-ze-zabije-rodzina-przestrzegala-przed-r,nId,7121381", "date_published": "2023-10-31T20:51:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Szpiedzy w sutannach. Jak Putin wykorzystuje religi\u0119 do w\u0142asnych cel\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-szpiedzy-w-sutannach-jak-putin-wykorzystuje-religie-do-wlasn,nId,7121275\"><img align=\"left\" alt=\"Szpiedzy w sutannach. Jak Putin wykorzystuje religi\u0119 do w\u0142asnych cel\u00f3w?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/szpiedzy-w-sutannach-jak-putin-wykorzystuje-religie-do-wlasn/000HWYQWXQV7C3FY-C307.jpg\" /></a>Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Moskwa wykorzystuje swoich duchownych nie tylko do siania propagandy, ale i szpiegowania pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej i NATO. Problem jest taki, \u017ce Zach\u00f3d nie wie, jak przeciwstawi\u0107 si\u0119 tym dzia\u0142aniom. Przyk\u0142ad da\u0142a Wielka Brytania, kt\u00f3ra na\u0142o\u017cy\u0142a sankcje na patriarch\u0119 Cyryla I. Czy inne kraje jednak maj\u0105 na tyle odwagi, by p\u00f3j\u015b\u0107 jej \u015bladem?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-szpiedzy-w-sutannach-jak-putin-wykorzystuje-religie-do-wlasn,nId,7121275", "date_published": "2023-10-31T18:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Eksplozja w obozie dla uchod\u017ac\u00f3w w Strefie Gazy. Wiele ofiar", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-eksplozja-w-obozie-dla-uchodzcow-w-strefie-gazy-wiele-ofiar,nId,7121304\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w obozie dla uchod\u017ac\u00f3w w Strefie Gazy. Wiele ofiar\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/eksplozja-w-obozie-dla-uchodzcow-w-strefie-gazy-wiele-ofiar/000HWYQJRJHTMPN7-C307.jpg\" /></a>W obozie dla uchod\u017ac\u00f3w w mie\u015bcie D\u017cabalija w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy dosz\u0142o we wtorek do pot\u0119\u017cnej eksplozji; miejscowe w\u0142adze informuj\u0105 o &quot;setkach&quot; zabitych i rannych - poda\u0142 portal sieci CNN.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-eksplozja-w-obozie-dla-uchodzcow-w-strefie-gazy-wiele-ofiar,nId,7121304", "date_published": "2023-10-31T18:35:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Izraelski atak na ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w w Strefie Gazy. Wiele ofiar", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izraelski-atak-na-oboz-dla-uchodzcow-w-strefie-gazy-wiele-of,nId,7121304\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelski atak na ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w w Strefie Gazy. Wiele ofiar\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/izraelski-atak-na-oboz-dla-uchodzcow-w-strefie-gazy-wiele-of/000HWYQJRJHTMPN7-C307.jpg\" /></a>W obozie dla uchod\u017ac\u00f3w w mie\u015bcie D\u017cabalija w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy dosz\u0142o we wtorek do pot\u0119\u017cnej eksplozji; miejscowe w\u0142adze informuj\u0105 o setkach zabitych i rannych - poda\u0142 portal sieci CNN. Izrael przyzna\u0142 si\u0119 do ataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izraelski-atak-na-oboz-dla-uchodzcow-w-strefie-gazy-wiele-of,nId,7121304", "date_published": "2023-10-31T18:35:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Stoltenberg: Wojna w Strefie Gazy nie powinna os\u0142abi\u0107 poparcia dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-stoltenberg-wojna-w-strefie-gazy-nie-powinna-oslabic-poparci,nId,7121285\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Wojna w Strefie Gazy nie powinna os\u0142abi\u0107 poparcia dla Ukrainy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/stoltenberg-wojna-w-strefie-gazy-nie-powinna-oslabic-poparci/000HWYKRBXR20VEE-C307.jpg\" /></a>Nie mo\u017cemy zapomina\u0107 o wojnie na Ukrainie, musimy zajmowa\u0107 si\u0119 kilkoma kryzysami naraz - podkre\u015bli\u0142 w przem\u00f3wieniu na posiedzeniu Rady Nordyckiej w Oslo sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-stoltenberg-wojna-w-strefie-gazy-nie-powinna-oslabic-poparci,nId,7121285", "date_published": "2023-10-31T17:56:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kwiatkowski: Z niepokojem czekam na pierwsze posiedzenie Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kwiatkowski-z-niepokojem-czekam-na-pierwsze-posiedzenie-sejm,nId,7120995\"><img align=\"left\" alt=\"Kwiatkowski: Z niepokojem czekam na pierwsze posiedzenie Sejmu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kwiatkowski-z-niepokojem-czekam-na-pierwsze-posiedzenie-sejm/000HWX0CLE6P28VR-C307.jpg\" /></a>&quot;Chore, idiotyczne, niewynikaj\u0105ce z regulaminu Sejmu pomys\u0142y chodz\u0105 po niekt\u00f3rych g\u0142owach, a \u017ce analogie same si\u0119 narzucaj\u0105 - i w 2007 roku i teraz PiS de facto przegra\u0142 wybory parlamentarne \u2013 to tak b\u0119d\u0119 z pewnym niepokojem czeka\u0142 na pierwsze posiedzenie Sejmu&quot; - m\u00f3wi\u0142 w Popo\u0142udniowej rozmowie w RMF FM senator Krzysztof Kwiatkowski. W ten spos\u00f3b polityk skomentowa\u0142 pog\u0142oski o tym, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 spr\u00f3buje zablokowa\u0107 pierwsze posiedzenie Sejmu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kwiatkowski-z-niepokojem-czekam-na-pierwsze-posiedzenie-sejm,nId,7120995", "date_published": "2023-10-31T17:02:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Paj\u0105k i wylinka w uchu kobiety. Przera\u017caj\u0105cy wynik badania", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-pajak-i-wylinka-w-uchu-kobiety-przerazajacy-wynik-badania,nId,7121081\"><img align=\"left\" alt=\"Paj\u0105k i wylinka w uchu kobiety. Przera\u017caj\u0105cy wynik badania\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pajak-i-wylinka-w-uchu-kobiety-przerazajacy-wynik-badania/000HWY53FIB3EU2P-C307.jpg\" /></a>To historia, kt\u00f3ra przyprawia o g\u0119si\u0105 sk\u00f3rk\u0119. 64-letnia Tajwanka przez kilka dni i nocy s\u0142ysza\u0142a w lewym uchu nieustanny &quot;szelest i klikanie&quot;. Chc\u0105c sprawdzi\u0107, co jest powodem dolegliwo\u015bci, posz\u0142a do poradni laryngologicznej. Badanie wykaza\u0142o co\u015b przera\u017caj\u0105cego - w jej uchu znajdowa\u0142 si\u0119 ma\u0142y paj\u0105k i egzoszkielet, kt\u00f3ry po sobie pozostawi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-pajak-i-wylinka-w-uchu-kobiety-przerazajacy-wynik-badania,nId,7121081", "date_published": "2023-10-31T16:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Donald Tusk z kr\u00f3tkim meldunkiem: Rozmowy id\u0105 \u015bwietnie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-z-krotkim-meldunkiem-rozmowy-ida-swietnie,nId,7121098\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk z kr\u00f3tkim meldunkiem: Rozmowy id\u0105 \u015bwietnie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/donald-tusk-z-krotkim-meldunkiem-rozmowy-ida-swietnie/000HWY3XJEFXE8WY-C307.jpg\" /></a>&quot;Nie martwcie si\u0119 - wy dobrze wiecie, ja dobrze wiem - 248 to wi\u0119cej ni\u017c 194. Rozmowy id\u0105 \u015bwietnie, jeste\u015bmy przygotowani do utworzenia rz\u0105du&quot; - powiedzia\u0142 lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk na nagraniu zamieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-z-krotkim-meldunkiem-rozmowy-ida-swietnie,nId,7121098", "date_published": "2023-10-31T16:38:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kiedy prezydent desygnuje premiera?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kiedy-prezydent-desygnuje-premiera,nId,7121071\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy prezydent desygnuje premiera? \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kiedy-prezydent-desygnuje-premiera/000HWY191YRXE8WW-C307.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zamierza wskaza\u0107 nowego premiera dopiero po wyborze marsza\u0142ka Sejmu. To w tej chwili najbardziej prawdopodobny scenariusz - ustalili dziennikarze RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kiedy-prezydent-desygnuje-premiera,nId,7121071", "date_published": "2023-10-31T15:57:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u015bcig za skradzionym w Niemczech porsche. Auto odzyskano, kierowca uciek\u0142", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/news-poscig-za-skradzionym-w-niemczech-porsche-auto-odzyskano-kie,nId,7121046\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig za skradzionym w Niemczech porsche. Auto odzyskano, kierowca uciek\u0142\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/poscig-za-skradzionym-w-niemczech-porsche-auto-odzyskano-kie/000HWXXESLJ1F4CD-C307.jpg\" /></a>Funkcjonariusze stra\u017cy granicznej wraz z niemieckimi policjantami federalnymi prowadzili w poniedzia\u0142ek po\u015bcig za skradzionym w Niemczech sportowym porsche o warto\u015bci 500 tys. z\u0142otych. Auto finalnie uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107, ale kierowca uciek\u0142; trwaj\u0105 jego poszukiwania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/news-poscig-za-skradzionym-w-niemczech-porsche-auto-odzyskano-kie,nId,7121046", "date_published": "2023-10-31T15:18:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "D\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem pracownika Burger Kinga za izraelski ostrza\u0142 Strefy Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-dzgnal-nozem-pracownika-burger-kinga-za-izraelski-ostrzal-st,nId,7121012\"><img align=\"left\" alt=\"D\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem pracownika Burger Kinga za izraelski ostrza\u0142 Strefy Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dzgnal-nozem-pracownika-burger-kinga-za-izraelski-ostrzal-st/000HWXWK2O98EA8C-C307.jpg\" /></a>Restauracja Burger King w Adanie na po\u0142udniu Turcji sta\u0142a si\u0119 celem ataku no\u017cownika. 21-letni Hakan G\u00fczel najpierw d\u017agn\u0105\u0142 pracownika i krzycza\u0142, \u017ce ameryka\u0144ska sie\u0107 gastronomiczna &quot;splami\u0142a serwowane jedzenie dzieci\u0119c\u0105 krwi\u0105&quot;. Portal Duvar zaznaczy\u0142, \u017ce by\u0142o to najpewniej nawi\u0105zanie do kontynuowanego przez Izrael ostrza\u0142u Strefy Gazy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-dzgnal-nozem-pracownika-burger-kinga-za-izraelski-ostrzal-st,nId,7121012", "date_published": "2023-10-31T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Polska najwi\u0119kszym eksporterem \u015bwiec w UE", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-polska-najwiekszym-eksporterem-swiec-w-ue,nId,7121020\"><img align=\"left\" alt=\"Polska najwi\u0119kszym eksporterem \u015bwiec w UE\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/polska-najwiekszym-eksporterem-swiec-w-ue/000HWX7094PBE5FS-C307.jpg\" /></a>Polska jest najwi\u0119kszym eksporterem \u015bwiec w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w UE - podaje Eurostat. Nasz kraj przoduje te\u017c w produkcji dy\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-polska-najwiekszym-eksporterem-swiec-w-ue,nId,7121020", "date_published": "2023-10-31T14:43:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Hubert Hurkacz awansowa\u0142 do drugiej rundy w Pary\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-hubert-hurkacz-awansowal-do-drugiej-rundy-w-paryzu,nId,7121007\"><img align=\"left\" alt=\"Hubert Hurkacz awansowa\u0142 do drugiej rundy w Pary\u017cu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/hubert-hurkacz-awansowal-do-drugiej-rundy-w-paryzu/000HWX1HNXT9VNM9-C307.jpg\" /></a>Hubert Hurkacz awansowa\u0142 drugiej rundy turnieju ATP rangi Masters na kortach twardych w Pary\u017cu. W pierwszej rundzie polski tenisista pokona\u0142 Amerykanina Sebastiana Kord\u0119 6:3, 6:7 (6-8), 6:3.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-hubert-hurkacz-awansowal-do-drugiej-rundy-w-paryzu,nId,7121007", "date_published": "2023-10-31T14:28:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nowy trop w sprawie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-nowy-trop-w-sprawie-poszukiwan-grzegorza-borysa,nId,7120949\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy trop w sprawie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nowy-trop-w-sprawie-poszukiwan-grzegorza-borysa/000HWWXSXBRW9IVW-C307.jpg\" /></a>Przy jednym ze zbiornik\u00f3w wodnych znaleziono plecak Grzegorza Borysa - tak nieoficjalnie poinformowa\u0142a Wirtualna Polska. Kpr. Daria Lubianiec z \u017bandarmerii Wojskowej w rozmowie z RMF FM nie potwierdzi\u0142a, \u017ce nale\u017ca\u0142 on do m\u0119\u017cczyzny podejrzanego o zab\u00f3jstwo 6-letniego syna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-nowy-trop-w-sprawie-poszukiwan-grzegorza-borysa,nId,7120949", "date_published": "2023-10-31T14:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Krzysztof Kwiatkowski go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-krzysztof-kwiatkowski-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7120995\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof Kwiatkowski go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/krzysztof-kwiatkowski-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm/000HWX0CLE6P28VR-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM b\u0119dzie Krzysztof Kwiatkowski, senator niezale\u017cny, by\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci i by\u0142y prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-krzysztof-kwiatkowski-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7120995", "date_published": "2023-10-31T14:19:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM. Najnowsze informacje z polskich dr\u00f3g [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-najnowsze-informacje-z-polskich-d,nId,7120978\"><img align=\"left\" alt=\"Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM. Najnowsze informacje z polskich dr\u00f3g [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-najnowsze-informacje-z-polskich-d/000HWWY5FEQIEG34-C307.jpg\" /></a>Rusza akcja &quot;Bezpieczny Powr\u00f3t z RMF FM&quot; i specjalne wydania serwis\u00f3w drogowych. Nasi reporterzy na bie\u017c\u0105co b\u0119d\u0105 monitorowa\u0107 sytuacj\u0119 na drogach i przekazywa\u0107 Wam naj\u015bwie\u017csze informacje na antenie i w naszym specjalnym raporcie. Zmiana organizacji ruchu? Korek? Wypadek? St\u0142uczka? Czekamy te\u017c na sygna\u0142y od Was - mo\u017cecie je wysy\u0142a\u0107 na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-najnowsze-informacje-z-polskich-d,nId,7120978", "date_published": "2023-10-31T14:13:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jak najszybciej, a jak najtaniej podr\u00f3\u017cowa\u0107 we Wszystkich \u015awi\u0119tych?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-samochodem-pociagiem-czy-samolotem-jak-najszybciej-a-jak-naj,nId,7120921\"><img align=\"left\" alt=\"Jak najszybciej, a jak najtaniej podr\u00f3\u017cowa\u0107 we Wszystkich \u015awi\u0119tych? \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jak-najszybciej-a-jak-najtaniej-podrozowac-we-wszystkich-swi/000HWVEOWS8R4CDT-C307.jpg\" /></a>Sprawdzamy jak najszybciej, a jak najtaniej podr\u00f3\u017cowa\u0107 we Wszystkich \u015awi\u0119tych. Dla przyk\u0142adu prze\u015bledzimy trasy z Rzeszowa do Szczecina, Rzeszowa do Wroc\u0142awia, a tak\u017ce z Warszawy do Krakowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-samochodem-pociagiem-czy-samolotem-jak-najszybciej-a-jak-naj,nId,7120921", "date_published": "2023-10-31T12:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jak najszybciej, a jak najtaniej podr\u00f3\u017cowa\u0107 we Wszystkich \u015awi\u0119tych?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-samochodem-pociagiem-czy-samolotem-jak-najszybciej-a-jak-naj,nId,7120921\"><img align=\"left\" alt=\"Jak najszybciej, a jak najtaniej podr\u00f3\u017cowa\u0107 we Wszystkich \u015awi\u0119tych? \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jak-najszybciej-a-jak-najtaniej-podrozowac-we-wszystkich-swi/000HWVEOWS8R4CDT-C307.jpg\" /></a>Sprawdzamy jak najszybciej, a jak najtaniej podr\u00f3\u017cowa\u0107 we Wszystkich \u015awi\u0119tych. Dla przyk\u0142adu prze\u015bledzimy trasy z Rzeszowa do Szczecina, Rzeszowa do Wroc\u0142awia, a tak\u017ce z Warszawy do Krakowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-samochodem-pociagiem-czy-samolotem-jak-najszybciej-a-jak-naj,nId,7120921", "date_published": "2023-10-31T12:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ostatnie po\u017cegnanie Wandy P\u00f3\u0142tawskiej w Krakowie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-ostatnie-pozegnanie-wandy-poltawskiej-w-krakowie,nId,7120906\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie po\u017cegnanie Wandy P\u00f3\u0142tawskiej w Krakowie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ostatnie-pozegnanie-wandy-poltawskiej-w-krakowie/000HWWUXXL9FDN4L-C307.jpg\" /></a>W Bazylice Mariackiej w Krakowie odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe Wandy P\u00f3\u0142tawskiej, kt\u00f3ra zostanie dzi\u015b pochowana na cmentarzu Salwatorskim. By\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowniczk\u0105 i przyjaci\u00f3\u0142k\u0105 Jana Paw\u0142a II, lekarzem psychiatr\u0105, wi\u0119\u017aniark\u0105 niemieckiego nazistowskiego obozu koncentracyjnego Ravensbr\u00fcck, dam\u0105 orderu Or\u0142a Bia\u0142ego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-ostatnie-pozegnanie-wandy-poltawskiej-w-krakowie,nId,7120906", "date_published": "2023-10-31T12:31:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ostatnie po\u017cegnanie Wandy P\u00f3\u0142tawskiej. Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-ostatnie-pozegnanie-wandy-poltawskiej-trwaja-uroczystosci,nId,7120906\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie po\u017cegnanie Wandy P\u00f3\u0142tawskiej. Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ostatnie-pozegnanie-wandy-poltawskiej-trwaja-uroczystosci/000HWWUXXL9FDN4L-C307.jpg\" /></a>W Bazylice Mariackiej w Krakowie trwaj\u0105 uroczysto\u015bci pogrzebowe Wandy P\u00f3\u0142tawskiej. By\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowniczk\u0105 i przyjaci\u00f3\u0142k\u0105 Jana Paw\u0142a II, lekarzem psychiatr\u0105, wi\u0119\u017aniark\u0105 niemieckiego nazistowskiego obozu koncentracyjnego Ravensbr\u00fcck, dam\u0105 orderu Or\u0142a Bia\u0142ego.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-ostatnie-pozegnanie-wandy-poltawskiej-trwaja-uroczystosci,nId,7120906", "date_published": "2023-10-31T12:31:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wi\u0119cej pa\u0144stwowych pieni\u0119dzy dla partii politycznych. To efekt wysokiej frekwencji", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-wiecej-panstwowych-pieniedzy-dla-partii-politycznych-to-efek,nId,7120884\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119cej pa\u0144stwowych pieni\u0119dzy dla partii politycznych. To efekt wysokiej frekwencji\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wiecej-panstwowych-pieniedzy-dla-partii-politycznych-to-efek/000HWV8HR7PYQTX8-C307.jpg\" /></a>Ponad 84 miliony z\u0142otych co roku b\u0119d\u0105 dostawa\u0142y partie polityczne z bud\u017cetu pa\u0144stwa. To kwota o kilkana\u015bcie milion\u00f3w z\u0142otych wi\u0119ksza ni\u017c podczas minionej kadencji Sejmu i Senatu. Tak znacz\u0105ca podwy\u017cka kwoty pa\u0144stwowych pieni\u0119dzy dla partii to efekt wysokiej frekwencji w wyborach, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 15 pa\u017adziernika. Zobaczcie, ile dostan\u0105 poszczeg\u00f3lne partie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-wiecej-panstwowych-pieniedzy-dla-partii-politycznych-to-efek,nId,7120884", "date_published": "2023-10-31T12:13:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Stenzel: Na wyjazd na igrzyska trzeba b\u0119dzie solidnie zapracowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-siatkarski/siatkowka/news-maria-stenzel-nie-czuje-sie-pewniakiem-na-wyjazd-na-igrzyska,nId,7119130\"><img align=\"left\" alt=\"Stenzel: Na wyjazd na igrzyska trzeba b\u0119dzie solidnie zapracowa\u0107\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/stenzel-na-wyjazd-na-igrzyska-trzeba-bedzie-solidnie-zapraco/000HWMCADBGFO84T-C307.jpg\" /></a>Bia\u0142o-czerwone siatkarki ponad miesi\u0105c temu wywalczy\u0142y awans na igrzyska olimpijskie w Pary\u017cu. Polki wr\u00f3c\u0105 na najwa\u017cniejsz\u0105 sportow\u0105 imprez\u0119 po 16 latach. Dla zawodniczek to wielka szansa na spe\u0142nienie marze\u0144. Ch\u0119tnych sporo, miejsc w reprezentacji niewiele. Jedn\u0105 z pewniaczek wydaje si\u0119 libero Maria Stenzel, ale sama zawodniczka podchodzi do tego z du\u017c\u0105 pokor\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-siatkarski/siatkowka/news-maria-stenzel-nie-czuje-sie-pewniakiem-na-wyjazd-na-igrzyska,nId,7119130", "date_published": "2023-10-31T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosyjski oligarcha zatrzymany przez francusk\u0105 policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/gospodarka/news-rosyjski-oligarcha-zatrzymany-przez-francuska-policje,nId,7120859\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski oligarcha zatrzymany przez francusk\u0105 policj\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosyjski-oligarcha-zatrzymany-przez-francuska-policje/000HWUAJ92KNL2JI-C307.jpg\" /></a>Aleksiej Kuzmiczew, rosyjski oligarcha, jeden z za\u0142o\u017cycieli Alfa-Banku zosta\u0142 wczoraj zatrzymany i przes\u0142uchany przez francusk\u0105 policj\u0119. Miliarder jest podejrzewany o oszustwa podatkowe, pranie pieni\u0119dzy i naruszenie mi\u0119dzynarodowych sankcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/gospodarka/news-rosyjski-oligarcha-zatrzymany-przez-francuska-policje,nId,7120859", "date_published": "2023-10-31T11:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM: Gdzie jest korek, st\u0142uczka? Sprawd\u017a utrudnienia!", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-gdzie-jest-korek-stluczka-sprawdz,nId,7120829\"><img align=\"left\" alt=\"Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM: Gdzie jest korek, st\u0142uczka? Sprawd\u017a utrudnienia!\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-gdzie-jest-korek-stluczka-sprawdz/000HWTDYA6YE4CCQ-C307.jpg\" /></a>Po po\u0142udniu rusza akcja &quot;Bezpieczny Powr\u00f3t z RMF FM&quot; i specjalne wydania serwis\u00f3w drogowych. Nasi reporterzy na bie\u017c\u0105co b\u0119d\u0105 monitorowa\u0107 sytuacj\u0119 na drogach i przekazywa\u0107 Wam naj\u015bwie\u017csze informacje na antenie i w naszym specjalnym raporcie. Zmiana organizacji ruchu? Korek? Wypadek? St\u0142uczka? Czekamy te\u017c na sygna\u0142y od Was - mo\u017cecie je wysy\u0142a\u0107 na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-gdzie-jest-korek-stluczka-sprawdz,nId,7120829", "date_published": "2023-10-31T11:16:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Prof. Noga: Inflacja rzeczywista wynosi 7,2 proc.", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-prof-noga-inflacja-rzeczywista-wynosi-7-2-proc,nId,7120670\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Noga: Inflacja rzeczywista wynosi 7,2 proc.\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/prof-noga-inflacja-rzeczywista-wynosi-7-2-proc/000HWQ2S27RB741R-C307.jpg\" /></a>&quot;Miesi\u0105c temu, gdy mnie pytano, jakiego poziomu inflacji si\u0119 spodziewam za pa\u017adziernik, m\u00f3wi\u0142em; niewiele poni\u017cej 8 proc. Wiemy, \u017ce jest 6,5 proc. Nie wzi\u0105\u0142em pod uwag\u0119 tego, \u017ce Orlen zastosuje ceny agitacji wyborczej. To si\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0142o na CPI w moim obliczeniu ok. 0,7 proc. Inflacja rzeczywista wynosi 7,2 proc.&quot; - m\u00f3wi\u0142 w Rozmowie w po\u0142udnie w RMF FM i Radiu RMF24 ekonomista, prof. Marian Noga. \n&quot;Dlaczego ja tak dodaj\u0119? Nie znam produktu, ani us\u0142ugi w Polsce, kt\u00f3ra by nie potrzebowa\u0142a transportu, a tym samym paliwa&quot; - t\u0142umaczy\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-prof-noga-inflacja-rzeczywista-wynosi-7-2-proc,nId,7120670", "date_published": "2023-10-31T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Prof. Noga: Realny poziom inflacji w Polsce to 7,2 proc.", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-prof-noga-realny-poziom-inflacji-w-polsce-to-7-2-proc,nId,7120670\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Noga: Realny poziom inflacji w Polsce to 7,2 proc.\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/prof-noga-realny-poziom-inflacji-w-polsce-to-7-2-proc/000HWQ2S27RB741R-C307.jpg\" /></a>Rzeczywisty poziom inflacji to 7,2 proc. \u2013 przekonywa\u0142 ekonomista, prof. Marian Noga, kt\u00f3ry by\u0142 go\u015bciem Rozmowy w po\u0142udnie w RMF FM i Radia RMF24. Wed\u0142ug niego r\u00f3\u017cnica wynika z przedwyborczej obni\u017cki cen paliwa przez Orlen. By\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej wskaza\u0142 te\u017c na potrzeb\u0119 reformy finans\u00f3w publicznych, w tym na w\u0142\u0105czenie funduszy celowych do bud\u017cetu pa\u0144stwa oraz popraw\u0119 \u015bci\u0105galno\u015bci PIT i tym samym ograniczenie tzw. szarej strefy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-prof-noga-realny-poziom-inflacji-w-polsce-to-7-2-proc,nId,7120670", "date_published": "2023-10-31T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kierowca osob\u00f3wki ci\u0105gn\u0105\u0142 za sob\u0105 w\u00f3zek inwalidzki. 92-latek nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-kierowca-osobowki-ciagnal-za-soba-wozek-inwalidzki-92-latek-,nId,7120790\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca osob\u00f3wki ci\u0105gn\u0105\u0142 za sob\u0105 w\u00f3zek inwalidzki. 92-latek nie \u017cyje \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kierowca-osobowki-ciagnal-za-soba-wozek-inwalidzki-92-latek/000HWSBB8X3JHVWY-C307.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek na Mazowszu. Zgin\u0105\u0142 92-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry poruszaj\u0105c si\u0119 na elektrycznym w\u00f3zku inwalidzkim by\u0142 holowany przez samoch\u00f3d osobowy. M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 na jezdni\u0119 i zgin\u0105\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-kierowca-osobowki-ciagnal-za-soba-wozek-inwalidzki-92-latek-,nId,7120790", "date_published": "2023-10-31T10:59:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dlaczego nowa koalicja milczy?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-dlaczego-nowa-koalicja-milczy,nId,7120794\"><img align=\"left\" alt=\"Dlaczego nowa koalicja milczy?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dlaczego-nowa-koalicja-milczy/000HWSCNXAL60LXW-C307.jpg\" /></a>Tak\u017ce dzi\u015b nie poznamy oficjalnie szczeg\u00f3\u0142\u00f3w rozm\u00f3w o tworzeniu nowego rz\u0105du. Politycy Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy jasno m\u00f3wi\u0105, \u017ce nie przeka\u017c\u0105 \u017cadnych informacji na temat swoich ustale\u0144. Mo\u017cna to uzna\u0107 za irytuj\u0105ce, ale te\u017c warto wiedzie\u0107, dlaczego tak jest.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-dlaczego-nowa-koalicja-milczy,nId,7120794", "date_published": "2023-10-31T10:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tajny dokument: Co Izrael chce zrobi\u0107 z Gaz\u0105 po wojnie?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-tajny-dokument-co-izrael-chce-zrobic-z-gaza-po-wojnie,nId,7120776\"><img align=\"left\" alt=\"Tajny dokument: Co Izrael chce zrobi\u0107 z Gaz\u0105 po wojnie?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tajny-dokument-co-izrael-chce-zrobic-z-gaza-po-wojnie/000HWRJX5DE0QQH7-C307.jpg\" /></a>Izraelskie media pisz\u0105 o dokumencie, jaki wyciek\u0142 z kr\u0119g\u00f3w tamtejszych s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa. Mowa w nim jest o tym, jakie plany wobec Gazy ma Izrael ju\u017c po zako\u0144czeniu wojny. Jak pisz\u0105 gazety &quot;Haaretz&quot; i &quot;The Time od Israel&quot;, z dokument\u00f3w wynika mi\u0119dzy innymi, \u017ce Palesty\u0144czycy mieliby zosta\u0107 przesiedleni na P\u00f3\u0142wysep Synaj w p\u00f3\u0142nocnym Egipcie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-tajny-dokument-co-izrael-chce-zrobic-z-gaza-po-wojnie,nId,7120776", "date_published": "2023-10-31T10:27:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dzi\u015b ko\u0144czy si\u0119 wa\u017cno\u015b\u0107 5,5 mln profili zaufanych. Jak j\u0105 przed\u0142u\u017cy\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-dzis-konczy-sie-waznosc-5-5-mln-profili-zaufanych-jak-ja-prz,nId,7120770\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b ko\u0144czy si\u0119 wa\u017cno\u015b\u0107 5,5 mln profili zaufanych. Jak j\u0105 przed\u0142u\u017cy\u0107?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dzis-konczy-sie-waznosc-5-5-mln-profili-zaufanych-jak-ja-prz/000HWRL53O7YAGGV-C307.jpg\" /></a>Dzi\u015b wygasa ponad 5,5 mln profili zaufanych. To jedna trzecia wszystkich profili. Przed\u0142u\u017cenie profilu zaufanego jest bardzo proste i mo\u017cna zrobi\u0107 to online.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-dzis-konczy-sie-waznosc-5-5-mln-profili-zaufanych-jak-ja-prz,nId,7120770", "date_published": "2023-10-31T10:20:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dramatyczny brak kadr. Zwi\u0105zkowcy wieszcz\u0105 \u015bmier\u0107 \u015bl\u0105skiej policji", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-dramatyczny-brak-kadr-zwiazkowcy-wieszcza-smierc-slaskiej-po,nId,7120769\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny brak kadr. Zwi\u0105zkowcy wieszcz\u0105 \u015bmier\u0107 \u015bl\u0105skiej policji      \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dramatyczny-brak-kadr-zwiazkowcy-wieszcza-smierc-slaskiej-po/000HWTC6ACXME24F-C307.jpg\" /></a>&quot;\u015ap. \u015al\u0105ska Policja poleg\u0142a w boju z rynkiem pracownika o zape\u0142nienie wakat\u00f3w, a jej agonia dope\u0142niona zostanie ko\u0144cem lutego 2024 roku, o czym zawiadamiaj\u0105 pogr\u0105\u017ceni w smutku pozostali w s\u0142u\u017cbie funkcjonariusze&quot; - og\u0142oszenie tej tre\u015bci ukaza\u0142o si\u0119 dzi\u015b w mediach. Zwi\u0105zkowcy z policji podkre\u015blaj\u0105, \u017ce to kolejna pr\u00f3ba zwr\u00f3cenia uwagi na narastaj\u0105cy problem.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-dramatyczny-brak-kadr-zwiazkowcy-wieszcza-smierc-slaskiej-po,nId,7120769", "date_published": "2023-10-31T10:18:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u017b\u00f3\u0142w odnaleziony po 3 latach. W tym czasie przeszed\u0142 8 km", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-zolw-odnaleziony-po-3-latach-w-tym-czasie-przeszedl-8-km,nId,7120744\"><img align=\"left\" alt=\"\u017b\u00f3\u0142w odnaleziony po 3 latach. W tym czasie przeszed\u0142 8 km\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zolw-odnaleziony-po-3-latach-w-tym-czasie-przeszedl-8-km/000HWRJ537PYQU4W-C307.jpg\" /></a>Niecodzienna historia zdarzy\u0142a si\u0119 w hrabstwie Putnam na Florydzie. Po 3 latach policjanci odnale\u017ali \u017c\u00f3\u0142wia, kt\u00f3ry uciek\u0142 z domu swoich w\u0142a\u015bcicieli. Zwierz\u0119 w tym czasie przesz\u0142o 8 kilometr\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-zolw-odnaleziony-po-3-latach-w-tym-czasie-przeszedl-8-km,nId,7120744", "date_published": "2023-10-31T09:53:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze zabili 9-osobow\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 rodzin\u0119 [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/na-zywo/news-rosyjscy-zolnierze-zabili-9-osobowa-ukrainska-rodzine-relacj,nId,7120733\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze zabili 9-osobow\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 rodzin\u0119 [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosyjscy-zolnierze-zabili-9-osobowa-ukrainska-rodzine-relacj/000HWR2ELMD1YRYI-C307.jpg\" /></a>Komitet \u015aledczy Rosji zatrzyma\u0142 dw\u00f3ch rosyjskich \u017co\u0142nierzy podejrzanych w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem dziewi\u0119ciu os\u00f3b w Wo\u0142nowasze w okupowanym obwodzie donieckim. W\u015br\u00f3d ofiar jest dwoje dzieci. Powierzenie gen. Michai\u0142owi Teplinskiemu dowodzenia nad Zgrupowaniem Si\u0142 Dniepr jest oznak\u0105 zwi\u0119kszonej presji na si\u0142y rosyjskie w obwodzie cherso\u0144skim, a utrzymanie tych teren\u00f3w jest priorytetem Rosji - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony. Wtorek jest 615. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Najwa\u017cniejsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji za nasz\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/na-zywo/news-rosyjscy-zolnierze-zabili-9-osobowa-ukrainska-rodzine-relacj,nId,7120733", "date_published": "2023-10-31T09:44:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Halny nawet do 160 km/h. TPN: Skrajnie niekorzystne warunki w Tatrach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-halny-nawet-do-160-km-h-tpn-skrajnie-niekorzystne-warunki-w-,nId,7120720\"><img align=\"left\" alt=\"Halny nawet do 160 km/h. TPN: Skrajnie niekorzystne warunki w Tatrach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/halny-nawet-do-160-km-h-tpn-skrajnie-niekorzystne-warunki-w/000HWQVWD4H2WFDM-C307.jpg\" /></a>Skrajnie niekorzystne warunki turystyczne panuj\u0105 w Tatrach. Wieje silny wiatr halny, kt\u00f3rego porywy na szczytach w nocy przekracza\u0142y pr\u0119dko\u015b\u0107 160 km/h. Na szlaki mog\u0105 przewraca\u0107 si\u0119 drzewa i spada\u0107 ga\u0142\u0119zie - ostrzega Tatrza\u0144ski Park Narodowy (TPN).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-halny-nawet-do-160-km-h-tpn-skrajnie-niekorzystne-warunki-w-,nId,7120720", "date_published": "2023-10-31T09:31:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Inflacja w Polsce. GUS poda\u0142 nowe dane", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-inflacja-w-polsce-gus-podal-nowe-dane,nId,7120691\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja w Polsce. GUS poda\u0142 nowe dane\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/inflacja-w-polsce-gus-podal-nowe-dane/000HWQMWF4CF21XO-C307.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny poda\u0142, \u017ce w pa\u017adzierniku ceny towar\u00f3w i us\u0142ug wzros\u0142y o 6,5 proc. w por\u00f3wnaniu do pa\u017adziernika 2022 r. W stosunku do wrze\u015bnia 2023 r. odnotowano wzrost o 0,2 proc. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-inflacja-w-polsce-gus-podal-nowe-dane,nId,7120691", "date_published": "2023-10-31T09:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Awaria nr 112 na Pomorzu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-awaria-nr-112-na-pomorzu,nId,7120688\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria nr 112 na Pomorzu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/awaria-nr-112-na-pomorzu/000HWQ9FV7EEU4XG-C307.jpg\" /></a>Awaria numeru 112 na Pomorzu. Nie dzia\u0142aj\u0105 stanowiska przyjmowania zg\u0142osze\u0144 alarmowych. Tak\u0105 informacj\u0119 dostali\u015bmy na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-awaria-nr-112-na-pomorzu,nId,7120688", "date_published": "2023-10-31T08:59:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ksi\u0105dz podejrzany o molestowanie dzieci. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-ksiadz-podejrzany-o-molestowanie-dzieci-trafil-do-aresztu,nId,7120658\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz podejrzany o molestowanie dzieci. Trafi\u0142 do aresztu \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ksiadz-podejrzany-o-molestowanie-dzieci-trafil-do-aresztu/000HWPWA5SJD94SP-C307.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali 64-letniego zakonnika, kt\u00f3ry mia\u0142 si\u0119 dopu\u015bci\u0107 czyn\u00f3w o charakterze seksualnym wobec dzieci poni\u017cej 15. roku \u017cycia. Wed\u0142ug \u015bledczych pokrzywdzone zosta\u0142y 4 osoby. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 14 zarzut\u00f3w i trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.     </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-ksiadz-podejrzany-o-molestowanie-dzieci-trafil-do-aresztu,nId,7120658", "date_published": "2023-10-31T08:32:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Inflacja w UE. Polska w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-inflacja-w-ue-polska-w-niechlubnej-czolowce,nId,7120627\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja w UE. Polska w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/inflacja-w-ue-polska-w-niechlubnej-czolowce/000HWP9YQA60KSB5-C307.jpg\" /></a>W ca\u0142ej unijnej stawce 27 kraj\u00f3w jeste\u015bmy w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce, z pi\u0105t\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 inflacj\u0105 we wsp\u00f3lnocie, ale w bezpo\u015brednim towarzystwie  pa\u0144stw naszego regionu. Od wszystkich odstaj\u0105 W\u0119gry, gdzie nadal inflacja jest dwucyfrowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-inflacja-w-ue-polska-w-niechlubnej-czolowce,nId,7120627", "date_published": "2023-10-31T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Inflacja. Jak Polska wypada na tle innych kraj\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-inflacja-6-5-proc-polska-na-tle-innych-krajow,nId,7120627\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja. Jak Polska wypada na tle innych kraj\u00f3w?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/inflacja-jak-polska-wypada-na-tle-innych-krajow/000HWP9YQA60KSB5-C307.jpg\" /></a>W ca\u0142ej unijnej stawce 27 kraj\u00f3w jeste\u015bmy w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce, z pi\u0105t\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 inflacj\u0105 we Wsp\u00f3lnocie, ale w bezpo\u015brednim towarzystwie pa\u0144stw naszego regionu. Od wszystkich odstaj\u0105 W\u0119gry, gdzie nadal inflacja jest dwucyfrowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-inflacja-6-5-proc-polska-na-tle-innych-krajow,nId,7120627", "date_published": "2023-10-31T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Organizowa\u0142 zbi\u00f3rki dla chorych dzieci. Do podopiecznych fundacji trafi\u0142 tylko jeden procent", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-organizowal-zbiorki-dla-chorych-dzieci-do-podopiecznych-fund,nId,7120625\"><img align=\"left\" alt=\"Organizowa\u0142 zbi\u00f3rki dla chorych dzieci. Do podopiecznych fundacji trafi\u0142 tylko jeden procent \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/organizowal-zbiorki-dla-chorych-dzieci-do-podopiecznych-fund/000HWP96G8R9VQ37-C307.jpg\" /></a>Trzymiesi\u0119czny areszt dla prezesa jednej z fundacji, kt\u00f3ra mia\u0142a zajmowa\u0107 si\u0119 pomoc\u0105 chorym dzieciom. Z ustale\u0144 dolno\u015bl\u0105skiej Krajowej Administracji Skarbowej wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna opracowa\u0142 mechanizm wy\u0142udzania od darczy\u0144c\u00f3w pieni\u0119dzy. By\u0142 jednocze\u015bnie prezesem zarz\u0105du kilku sp\u00f3\u0142ek, przelewa\u0142 do nich pieni\u0105dze ze zbi\u00f3rek charytatywnych, a nast\u0119pnie kupowa\u0142 nieruchomo\u015bci oraz luksusowe samochody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-organizowal-zbiorki-dla-chorych-dzieci-do-podopiecznych-fund,nId,7120625", "date_published": "2023-10-31T07:51:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zebra\u0142 ponad 28 mln z\u0142 dla chorych. Podopiecznym przekaza\u0142 procent", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-zebral-ponad-28-mln-zl-dla-chorych-dzieci-do-podopiecznych-f,nId,7120625\"><img align=\"left\" alt=\"Zebra\u0142 ponad 28 mln z\u0142 dla chorych. Podopiecznym przekaza\u0142 procent\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zebral-ponad-28-mln-zl-dla-chorych-podopiecznym-przekazal-pr/000HWP96G8R9VQ37-C307.jpg\" /></a>Trzymiesi\u0119czny areszt dla prezesa jednej z fundacji, kt\u00f3ra mia\u0142a zajmowa\u0107 si\u0119 pomoc\u0105 chorym dzieciom. Z ustale\u0144 dolno\u015bl\u0105skiej Krajowej Administracji Skarbowej wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna opracowa\u0142 mechanizm wy\u0142udzania od darczy\u0144c\u00f3w pieni\u0119dzy. By\u0142 jednocze\u015bnie prezesem zarz\u0105du kilku sp\u00f3\u0142ek, przelewa\u0142 do nich pieni\u0105dze ze zbi\u00f3rek charytatywnych, a nast\u0119pnie kupowa\u0142 nieruchomo\u015bci oraz luksusowe samochody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-zebral-ponad-28-mln-zl-dla-chorych-dzieci-do-podopiecznych-f,nId,7120625", "date_published": "2023-10-31T07:51:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zamiast luksusowego auta wynajmuj\u0105cy dostawali atrap\u0119 kluczyk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-zamiast-luksusowego-auta-atrapa-kluczykow-oszusci-celowali-w,nId,7120613\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiast luksusowego auta wynajmuj\u0105cy dostawali atrap\u0119 kluczyk\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zamiast-luksusowego-auta-wynajmujacy-dostawali-atrape-kluczy/000HWOZFAK1EYNE1-C307.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o zatrzymanych przez policjant\u00f3w z warszawskiego \u015ar\u00f3dmie\u015bcia. Podejrzani mieli oferowa\u0107 wynajem luksusowych samochod\u00f3w, bra\u0107 kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych kaucji i znika\u0107 razem z oferowanym samochodem. Najmuj\u0105cy zostawali bez pieni\u0119dzy i z atrap\u0105 kluczyk\u00f3w samochodowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-zamiast-luksusowego-auta-atrapa-kluczykow-oszusci-celowali-w,nId,7120613", "date_published": "2023-10-31T07:37:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Za 10 lat mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 miejsc na cmentarzach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-za-10-lat-moze-zabraknac-miejsc-na-cmentarzach-pilnie-potrze,nId,7120593\"><img align=\"left\" alt=\"Za 10 lat mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 miejsc na cmentarzach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/za-10-lat-moze-zabraknac-miejsc-na-cmentarzach/000HWOPU1PHAY06V-C307.jpg\" /></a>Obowi\u0105zuj\u0105ce dzi\u015b przepisy reguluj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 cmentarzy w Polsce nie nad\u0105\u017caj\u0105 za rzeczywisto\u015bci\u0105 - to g\u0142\u00f3wny wniosek z najnowszego raportu Unii Metropolii Polskich, kt\u00f3ra przy okazji dnia Wszystkich \u015awi\u0119tych zwraca uwag\u0119 na szereg problem\u00f3w, z jakimi mierz\u0105 si\u0119 polskie nekropolie. To m.in brak przepis\u00f3w dotycz\u0105cych kremacji, poch\u00f3wk\u00f3w z urn\u0105 czy tzw. miejsc pami\u0119ci. Tw\u00f3rcy raportu m\u00f3wi\u0105 o pilnej potrzebie stworzenia nowej ustawy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-za-10-lat-moze-zabraknac-miejsc-na-cmentarzach-pilnie-potrze,nId,7120593", "date_published": "2023-10-31T07:23:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami w \u015brodku. Decyzja s\u0105du ws. jednego z policjant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-srodku-decyzja-sadu-ws-je,nId,7120580\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek radiowozu z nastolatkami w \u015brodku. Decyzja s\u0105du ws. jednego z policjant\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-srodku-decyzja-sadu-ws-je/000HWOGR7Y9GH1ST-C307.jpg\" /></a>S\u0105d warunkowo umorzy\u0142 post\u0119powanie karne na okres 3 lat pr\u00f3by wobec jednego z policjant\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w wypadku radiowozu w podwarszawskich Dawidach. Ucierpia\u0142y w nim dwie nastolatki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-srodku-decyzja-sadu-ws-je,nId,7120580", "date_published": "2023-10-31T07:04:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u017bukowska: Mo\u017ce si\u0119 tak zdarzy\u0107, \u017ce Ho\u0142ownia b\u0119dzie marsza\u0142kiem Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-zukowska-moze-sie-tak-zdarzyc-ze-szymon-holownia-bedzie-mars,nId,7118854\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bukowska: Mo\u017ce si\u0119 tak zdarzy\u0107, \u017ce Ho\u0142ownia b\u0119dzie marsza\u0142kiem Sejmu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zukowska-moze-sie-tak-zdarzyc-ze-holownia-bedzie-marszalkiem/000HWKYG8IW2KORR-C307.jpg\" /></a>&quot;Nie jestem upowa\u017cniona do deklarowania w tej chwili ustale\u0144, pozw\u00f3lmy je og\u0142osi\u0107 liderom, to jest jeden z typ\u00f3w, tak si\u0119 mo\u017ce zdarzy\u0107 &quot;- m\u00f3wi\u0142a Anna Maria \u017bukowska w Porannej rozmowie w RMF FM pytana o to, czy Szymon Ho\u0142ownia jest kandydatem opozycji na marsza\u0142ka Sejmu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-zukowska-moze-sie-tak-zdarzyc-ze-szymon-holownia-bedzie-mars,nId,7118854", "date_published": "2023-10-31T07:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Gang narkotykowy rozbity. 26 os\u00f3b zatrzymanych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/news-gang-narkotykowy-rozbity-26-osob-zatrzymanych,nId,7120544\"><img align=\"left\" alt=\"Gang narkotykowy rozbity. 26 os\u00f3b zatrzymanych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/gang-narkotykowy-rozbity-26-osob-zatrzymanych/000HWNS159TFNYWO-C307.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y gang, kt\u00f3ry specjalizowa\u0142 si\u0119 w handlu narkotykami. Na terenie Torunia i powiatu zatrzymano 26 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/news-gang-narkotykowy-rozbity-26-osob-zatrzymanych,nId,7120544", "date_published": "2023-10-31T07:00:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Korwin-Mikke za\u0142o\u017cy now\u0105 parti\u0119? \u201eDecyzja w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni\u201d", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-korwin-mikke-zalozy-nowa-partie-decyzja-w-ciagu-dwoch-tygodn,nId,7120562\"><img align=\"left\" alt=\"Korwin-Mikke za\u0142o\u017cy now\u0105 parti\u0119? \u201eDecyzja w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni\u201d\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/korwin-mikke-zalozy-nowa-partie-decyzja-w-ciagu-dwoch-tygodn/000HWOES3393KMHJ-C307.jpg\" /></a>Jako &quot;jedn\u0105 z opcji&quot; okre\u015bli\u0142 by\u0142y pose\u0142 Konfederacji Janusz Korwin-Mikke mo\u017cliwo\u015b\u0107 utworzenia nowej partii. &quot;W tej chwili badam, czy da si\u0119 zaprowadzi\u0107 porz\u0105dek w Nowej Nadziei, je\u017celi si\u0119 oka\u017ce, \u017ce nie, to my\u015bl\u0119, \u017ce trzeba b\u0119dzie za\u0142o\u017cy\u0107 now\u0105 parti\u0119&quot;- powiedzia\u0142. &quot;Decyzja zapadnie w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni&quot;- doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-korwin-mikke-zalozy-nowa-partie-decyzja-w-ciagu-dwoch-tygodn,nId,7120562", "date_published": "2023-10-31T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200b\u015amiertelny wypadek na dk 50. Ci\u0119\u017car\u00f3wki stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-smiertelny-wypadek-na-dk-50-ciezarowki-stanely-w-plomieniach,nId,7120561\"><img align=\"left\" alt=\"\u200b\u015amiertelny wypadek na dk 50. Ci\u0119\u017car\u00f3wki stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/smiertelny-wypadek-na-dk-50-ciezarowki-stanely-w-plomieniach/000HWOEGN02BCSYJ-C307.jpg\" /></a>W Prz\u0119s\u0142awicach (pow. gr\u00f3jecki, woj. mazowieckie) chwil\u0119 po 5 rano, na drodze dk 50 dosz\u0142o do zderzenia cysterny przewo\u017c\u0105cej \u0142atwopaln\u0105 substancj\u0119 z autem ci\u0119\u017carowym. W wyniku zderzenia dosz\u0142o do po\u017caru. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Droga jest zablokowana w obu kierunkach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-smiertelny-wypadek-na-dk-50-ciezarowki-stanely-w-plomieniach,nId,7120561", "date_published": "2023-10-31T06:35:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Obsada \"Przyjaci\u00f3\u0142\" \u017cegna Matthew Perry\u2019ego. \"Byli\u015bmy rodzin\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/kultura/news-obsada-przyjaciol-zegna-matthew-perryego-bylismy-rodzina,nId,7120548\"><img align=\"left\" alt=\"Obsada &quot;Przyjaci\u00f3\u0142&quot; \u017cegna Matthew Perry\u2019ego. &quot;Byli\u015bmy rodzin\u0105&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/obsada-przyjaciol-zegna-matthew-perryego-bylismy-rodzina/000HWOE2M2G2WEDK-C307.jpg\" /></a>Wzruszaj\u0105ce po\u017cegnanie Matthew Perry\u2019ego przez obsad\u0119 serialu &quot;Przyjaciele&quot;. Jennifer Aniston, Courteney Cox, Lisa Kudrow, Matt LeBlanc i David Schwimmer wydali wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie po \u015bmierci 54-letniego aktora. Napisali, \u017ce s\u0105 &quot;ca\u0142kowicie zdruzgotani&quot;, a odej\u015bcie Perry\u2019ego to niepowetowana strata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/kultura/news-obsada-przyjaciol-zegna-matthew-perryego-bylismy-rodzina,nId,7120548", "date_published": "2023-10-31T06:02:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Suwerenna Polska wysy\u0142a sygna\u0142y, \u017ce nie poprze Mateusza Morawieckiego jako premiera", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-suwerenna-polska-wysyla-sygnaly-ze-nie-poprze-mateusza-moraw,nId,7120536\"><img align=\"left\" alt=\"Suwerenna Polska wysy\u0142a sygna\u0142y, \u017ce nie poprze Mateusza Morawieckiego jako premiera\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/suwerenna-polska-wysyla-sygnaly-ze-nie-poprze-mateusza-moraw/000HWNJ7MOHFQFYI-C307.jpg\" /></a>Politycy Suwerennej Polski wysy\u0142aj\u0105 sygna\u0142y, \u017ce nie popr\u0105 rz\u0105du, na kt\u00f3rego czele stanie Mateusz Morawiecki, na pewno nie, je\u015bli nie b\u0119dzie dla niego gwarancji sejmowej wi\u0119kszo\u015bci - ustalili nieoficjalnie dziennikarze RMF FM. Dla ziobryst\u00f3w obecny szef rz\u0105du jest g\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 wyborczej pora\u017cki Zjednoczonej Prawicy. Swoje stanowisko na temat Mateusza Morawieckiego Suwerenna Polska przekaza\u0142a prezydentowi Andrzejowi Dudzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-suwerenna-polska-wysyla-sygnaly-ze-nie-poprze-mateusza-moraw,nId,7120536", "date_published": "2023-10-31T06:00:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dariusz Klimczak o pracach koalicji nad rz\u0105dem: Potrzeba jeszcze kilku dni", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-dariusz-klimczak-o-pracach-koalicji-nad-rzadem-potrzeba-jesz,nId,7118745\"><img align=\"left\" alt=\"Dariusz Klimczak o pracach koalicji nad rz\u0105dem: Potrzeba jeszcze kilku dni\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dariusz-klimczak-o-pracach-koalicji-nad-rzadem-potrzeba-jesz/000HWJV78BUEH8NM-C307.jpg\" /></a>Prace nad przysz\u0142ym rz\u0105dem koalicyjnym jeszcze si\u0119 nie zako\u0144czy\u0142y - podkre\u015bla\u0142 w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24 Dariusz Klimczak. Wiceprezes PSL m\u00f3wi\u0142, \u017ce wczoraj nad tym pracowali nie tylko liderzy KO, Trzeciej Drogi i Lewicy, ale tak\u017ce specjalnie powo\u0142any zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3rego zadaniem jest wypracowanie ostatecznego kszta\u0142tu umowy koalicyjnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-dariusz-klimczak-o-pracach-koalicji-nad-rzadem-potrzeba-jesz,nId,7118745", "date_published": "2023-10-31T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nadzieje w Brukseli: Nie tylko KPO, ale te\u017c 76 mld euro z funduszu sp\u00f3jno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-nadzieje-w-brukseli-nie-tylko-kpo-ale-tez-76-mld-euro-z-fund,nId,7119203\"><img align=\"left\" alt=\"Nadzieje w Brukseli: Nie tylko KPO, ale te\u017c 76 mld euro z funduszu sp\u00f3jno\u015bci\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nadzieje-w-brukseli-nie-tylko-kpo-ale-tez-76-mld-euro-z-fund/000HWMTOA05P8X2I-C307.jpg\" /></a>KE liczy na \u201enow\u0105 energi\u0119\u201d, gdy powstanie w Polsce nowy rz\u0105d - nie tylko w sprawie KPO, ale i w kwestii zablokowanych funduszy z unijnego bud\u017cetu na lata 2021-2027. A chodzi o 76 mld euro dla Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-nadzieje-w-brukseli-nie-tylko-kpo-ale-tez-76-mld-euro-z-fund,nId,7119203", "date_published": "2023-10-31T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wiceszef PSL: Potrzebujemy dw\u00f3ch, trzech dni, \u017ceby dopi\u0105\u0107 porozumienie koalicyjne", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-wiceszef-psl-potrzebujemy-dwoch-trzech-dni-zeby-dopiac-poroz,nId,7118745\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceszef PSL: Potrzebujemy dw\u00f3ch, trzech dni, \u017ceby dopi\u0105\u0107 porozumienie koalicyjne\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wiceszef-psl-potrzebujemy-dwoch-trzech-dni-zeby-dopiac-poroz/000HWJV78BUEH8NM-C307.jpg\" /></a>Potrzebujemy dw\u00f3ch, trzech dni, \u017ceby wypracowa\u0107 ostateczny kszta\u0142t porozumienia w sprawie utworzenia przysz\u0142ego koalicyjnego rz\u0105du - powiedzia\u0142 wiceprezes PSL Dariusz Klimczak, kt\u00f3ry by\u0142 go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24. Polityk skrytykowa\u0142 przy tym pomys\u0142 wprowadzenia &quot;rotacyjnego&quot; charakteru pe\u0142nienia funkcji marsza\u0142ka Sejmu przez przedstawicieli r\u00f3\u017cnych ugrupowa\u0144 przysz\u0142ej koalicji. &quot;Rotacyjna to jest kosiarka&quot; - stwierdzi\u0142 Klimczak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-wiceszef-psl-potrzebujemy-dwoch-trzech-dni-zeby-dopiac-poroz,nId,7118745", "date_published": "2023-10-31T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "We wtorek wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w otwarta w standardowych godzinach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-we-wtorek-wiekszosc-sklepow-otwarta-w-standardowych-godzinac,nId,7120543\"><img align=\"left\" alt=\"We wtorek wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w otwarta w standardowych godzinach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/we-wtorek-wiekszosc-sklepow-otwarta-w-standardowych-godzinac/000HWNS90M6X8BUE-C307.jpg\" /></a>Przed nami dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych - to ustawowo dzie\u0144 wolny od pracy. We wtorek (31.10), wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w b\u0119dzie otwarta w standardowych godzinach pracy. D\u0142u\u017cej otwarte maj\u0105 by\u0107 niekt\u00f3re dyskonty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-we-wtorek-wiekszosc-sklepow-otwarta-w-standardowych-godzinac,nId,7120543", "date_published": "2023-10-31T05:44:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Najstarszy ba\u0142tycki bursztyn znaleziony na P\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-najstarszy-baltycki-bursztyn-znaleziony-na-polwyspie-iberyjs,nId,7120540\"><img align=\"left\" alt=\"Najstarszy ba\u0142tycki bursztyn znaleziony na P\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/najstarszy-baltycki-bursztyn-znaleziony-na-polwyspie-iberyjs/000HWNKDY73V545E-C307.jpg\" /></a>Handel ba\u0142tyckim bursztynem prowadzono ju\u017c ponad pi\u0119\u0107 tys. lat temu. Jego najstarsze pr\u00f3bki znaleziono w\u0142a\u015bnie na P\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim \u2013 informuj\u0105 naukowcy na \u0142amach tygodnika \u201eNature\u201d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-najstarszy-baltycki-bursztyn-znaleziony-na-polwyspie-iberyjs,nId,7120540", "date_published": "2023-10-31T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Anna Maria \u017bukowska go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-anna-maria-zukowska-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7118854\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Maria \u017bukowska go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/anna-maria-zukowska-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm/000HWKYG8IW2KORR-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM we wtorek b\u0119dzie Anna Maria \u017bukowska, pos\u0142anka Lewicy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-anna-maria-zukowska-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7118854", "date_published": "2023-10-31T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kto powinien by\u0107 premierem? [SONDA\u017b]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kto-powinien-byc-premierem-sondaz,nId,7118887\"><img align=\"left\" alt=\"Kto powinien by\u0107 premierem? [SONDA\u017b]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kto-powinien-byc-premierem-sondaz/000HWLC30JRA5SKI-C307.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda powinien desygnowa\u0107 Donalda Tuska na premiera. Tak uwa\u017ca 40,4 procent ankietowanych w sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot;. 30,2 procent wskazuje Mateusza Morawieckiego, a prawie 18 proc. spodziewa si\u0119 &quot;innego kandydata&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kto-powinien-byc-premierem-sondaz,nId,7118887", "date_published": "2023-10-31T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zwyci\u0119stwo \u015awi\u0105tek z Vondrousov\u0105 na pocz\u0105tek WTA Finals", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/news-zwyciestwo-swiatek-z-vondrousova-na-poczatek-wta-finals,nId,7119216\"><img align=\"left\" alt=\"Zwyci\u0119stwo \u015awi\u0105tek z Vondrousov\u0105 na pocz\u0105tek WTA Finals\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zwyciestwo-swiatek-z-vondrousova-na-poczatek-wta-finals/000HWMZQII1M4MUG-C307.jpg\" /></a>Rozstawiona z numerem drugim Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a z Market\u0105 Vondrousov\u0105 (7.) 7:6 (7-3), 6:0 w swoim pierwszym meczu grupowym w turnieju WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun. Spotkanie trwa\u0142o godzin\u0119 i 39 minut.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/news-zwyciestwo-swiatek-z-vondrousova-na-poczatek-wta-finals,nId,7119216", "date_published": "2023-10-31T00:46:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]