[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Dzie\u0144 Zaduszny w Polsce. Pochodzenie i tradycje zwi\u0105zane z Zaduszkami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dzien-zaduszny-w-polsce-pochodzenie-i-tradycje-zwiazane-z-za,nId,7104835\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Zaduszny w Polsce. Pochodzenie i tradycje zwi\u0105zane z Zaduszkami\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-zaduszny-w-polsce-pochodzenie-i-tradycje-zwiazane-z-za/000HV2I33YL2KNN8-C321.jpg\" /></a>Listopad rozpoczynamy chwil\u0105 zadumy nad przemijaniem. To szczeg\u00f3lny czas pami\u0119ci o naszych bliskich zmar\u0142ych, kt\u00f3rzy odeszli ju\u017c z ziemskiego \u015bwiata. 1 listopada obchodzimy uroczysto\u015b\u0107 Wszystkich \u015awi\u0119tych, a kolejnego dnia \u2013 Dzie\u0144 Zaduszny. Czym r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 te dwa \u015bwi\u0119ta? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dzien-zaduszny-w-polsce-pochodzenie-i-tradycje-zwiazane-z-za,nId,7104835", "date_published": "2023-10-31T16:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pogrzeb Wandy P\u00f3\u0142tawskiej. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w ceremonii Andrzej Duda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-wandy-poltawskiej-wsrod-uczestnikow-ceremonii-andrze,nId,7120860\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Wandy P\u00f3\u0142tawskiej. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w ceremonii Andrzej Duda\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-wandy-poltawskiej-wsrod-uczestnikow-ceremonii-andrze/000HWUUB93N2BGDG-C321.jpg\" /></a>W Bazylice Mariackiej trwa si\u0119 pogrzeb Wandy P\u00f3\u0142tawskiej - przyjaci\u00f3\u0142ki Karola Wojty\u0142y, zwanej przez w\u0142oskie media &quot;Agentem 007 Jana Paw\u0142a II&quot;. - To by\u0142a niez\u0142omna wojowniczka o drugiego cz\u0142owieka. Mia\u0142a niezwyk\u0142\u0105 si\u0142\u0119 swojego ducha, umys\u0142u i cia\u0142a - wspomina\u0142 prezydent Andrzej Duda. Wyk\u0142adowczyni uniwersytecka, by\u0142a wi\u0119\u017aniarka obozu koncentracyjnego Ravensbr\u00fcck i dama Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego mia\u0142a 101 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-wandy-poltawskiej-wsrod-uczestnikow-ceremonii-andrze,nId,7120860", "date_published": "2023-10-31T12:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]