{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-musimy-pokonac-to-terrorystyczne-panstwo,nId,6514657", "title": "Ze\u0142enski: Musimy pokona\u0107 to terrorystyczne pa\u0144stwo", "date_published": "2023-01-04 22:38:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-musimy-pokonac-to-terrorystyczne-panstwo,nId,6514657\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Musimy pokona\u0107 to terrorystyczne pa\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-musimy-pokonac-to-terrorystyczne-panstwo/000GKVRC6J7D81JK-C321.jpg\" /></a>- Trzeba w tym roku po\u0142o\u017cy\u0107 kres rosyjskiej agresji, nie odk\u0142adaj\u0105c \u017cadnej okazji, kt\u00f3re mog\u0105 przyspieszy\u0107 pokonanie terrorystycznego pa\u0144stwa - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 w wieczornym wyst\u0105pieniu wideo opublikowanym przez jego kancelari\u0119. - Dzisiaj s\u0105 nowe i mocne wyniki naszego maratonu dyplomatycznego - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-26-latek-zabil-swoja-starsza-kochanke-nie-mogl-pogodzic-sie-,nId,6514618", "title": "26-latek zabi\u0142 swoj\u0105 starsz\u0105 kochank\u0119. Nie m\u00f3g\u0142 pogodzi\u0107 si\u0119 z rozstaniem", "date_published": "2023-01-04 21:15:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-26-latek-zabil-swoja-starsza-kochanke-nie-mogl-pogodzic-sie-,nId,6514618\"><img align=\"left\" alt=\"26-latek zabi\u0142 swoj\u0105 starsz\u0105 kochank\u0119. Nie m\u00f3g\u0142 pogodzi\u0107 si\u0119 z rozstaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/26-latek-zabil-swoja-starsza-kochanke-nie-mogl-pogodzic-sie/000GKVHO8J0DU7GM-C321.jpg\" /></a>26-letni Brytyjczyk zosta\u0142 skazany na kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo swojej 47-letniej kochanki. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 matk\u0119 tr\u00f3jki dzieci kilka dni po tym, jak kobieta zako\u0144czy\u0142a ich nami\u0119tny zwi\u0105zek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a4-dwie-ofiary-polak-z-ma,nId,6514617", "title": "\u015amiertelny wypadek na autostradzie A4. Dwie ofiary, Polak z mandatem", "date_published": "2023-01-04 20:38:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a4-dwie-ofiary-polak-z-ma,nId,6514617\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek na autostradzie A4. Dwie ofiary, Polak z mandatem\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a4-dwie-ofiary-polak-z-ma/000GKVD2KHP4EQG2-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku na autostradzie A4 w Saksonii - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 niemiecki portal TAG24. Do zderzenia samochod\u00f3w dosz\u0142o, gdy 82-latka porusza\u0142a si\u0119 po autostradzie pod pr\u0105d. Po zdarzeniu mandatem ukarany zosta\u0142 Polak, kt\u00f3ry robi\u0142 zdj\u0119cia zniszczonych aut.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-nagrodzeni-w-holandii-sa-duma-swojej-miejscowosci,nId,6514592", "title": "Polacy nagrodzeni w Holandii. S\u0105 dum\u0105 swojej miejscowo\u015bci", "date_published": "2023-01-04 20:13:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-nagrodzeni-w-holandii-sa-duma-swojej-miejscowosci,nId,6514592\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy nagrodzeni w Holandii. S\u0105 dum\u0105 swojej miejscowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-nagrodzeni-w-holandii-sa-duma-swojej-miejscowosci/000GKVCRVFJFIBYY-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Polski zosta\u0142o nagrodzone tytu\u0142em mieszka\u0144c\u00f3w roku przez w\u0142adze miejscowo\u015bci Helvoirt w \u015brodkowej Holandii. Kasia i Grzegorz Zakrzewscy zostali docenieni za swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz zaatakowanej przez Rosj\u0119 Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-farma-fotowoltaiczna-na-polanie-bialowieskiej-wojt-dal-zielo,nId,6514586", "title": "Farma fotowoltaiczna na Polanie Bia\u0142owieskiej. W\u00f3jt da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2023-01-04 19:43:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-farma-fotowoltaiczna-na-polanie-bialowieskiej-wojt-dal-zielo,nId,6514586\"><img align=\"left\" alt=\"Farma fotowoltaiczna na Polanie Bia\u0142owieskiej. W\u00f3jt da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/farma-fotowoltaiczna-na-polanie-bialowieskiej-wojt-dal-zielo/000GKV3VY3KNLY5R-C321.jpg\" /></a>W\u00f3jt gminy Bia\u0142owie\u017ca wyda\u0142 decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla budowy farmy fotowoltaicznej na Polanie Bia\u0142owieskiej - powiadomi\u0142o w \u015brod\u0119 Stowarzyszenie Pracownia na rzecz Wszystkich Istot. Jak dodano, decyzja zapad\u0142a mimo odmowy realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia przez Regionaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Ochrony \u015arodowiska w Bia\u0142ymstoku. &quot;Tury\u015bci przyje\u017cd\u017caj\u0105 tu, by ogl\u0105da\u0107 unikaln\u0105 przyrod\u0119, a nie panele fotowoltaiczne&quot; - oceni\u0142 Rados\u0142aw \u015alusarczyk z Pracowni na rzecz Wszystkich Istot.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-nagranie-tuz-przed-tragedia-pasazer-ostrzegal-pilo,nId,6514558", "title": "Australia: Nagranie tu\u017c przed tragedi\u0105. Pasa\u017cer ostrzega\u0142 pilota", "date_published": "2023-01-04 19:22:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-nagranie-tuz-przed-tragedia-pasazer-ostrzegal-pilo,nId,6514558\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Nagranie tu\u017c przed tragedi\u0105. Pasa\u017cer ostrzega\u0142 pilota\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-nagranie-tuz-przed-tragedia-pasazer-ostrzegal-pilo/000GKUYA68MINS0N-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cer ostrzegaj\u0105cy pilota tu\u017c przed powietrzn\u0105 kolizj\u0105 z innym \u015bmig\u0142owcem w Australii - takie nagranie obieg\u0142o sie\u0107 po katastrofie we wschodniej cz\u0119\u015bci tego kraju. &quot;20 sekund po starcie us\u0142ysza\u0142am g\u0142o\u015bny huk i poczu\u0142am trz\u0119sienie. Widzia\u0142am, jak pilot naciska guziki, nie wiedzia\u0142, co robi\u0107. Wszyscy bardzo si\u0119 bali\u015bmy&quot; -  powiedzia\u0142a jedna z ocala\u0142ych w rozmowie z &quot;Herald Sun&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotwa-paczka-z-nieznana-substancja-w-ambasadzie-rosji-w-rydz,nId,6514568", "title": "\u0141otwa: Paczka z \"nieznan\u0105 substancj\u0105\" w ambasadzie Rosji w Rydze", "date_published": "2023-01-04 18:56:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotwa-paczka-z-nieznana-substancja-w-ambasadzie-rosji-w-rydz,nId,6514568\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otwa: Paczka z &quot;nieznan\u0105 substancj\u0105&quot; w ambasadzie Rosji w Rydze\" src=\"https://i.iplsc.com/lotwa-paczka-z-nieznana-substancja-w-ambasadzie-rosji-w-rydz/000GKUWH3G1T1M5S-C321.jpg\" /></a>W ambasadzie Rosji w Rydze znaleziono paczk\u0119 z &quot;nieznan\u0105 substancj\u0105&quot; - powiadomi\u0142y w \u015brod\u0119 \u0142otewskie media. S\u0142u\u017cby nie przekazuj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owych informacji na temat zdarzenia. Na miejscu wci\u0105\u017c trwaj\u0105 prace. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaleta-ustawa-o-sn-godzi-w-polska-konstytucje-i-suwerennosc,nId,6514573", "title": "Kaleta: Ustawa o SN godzi w polsk\u0105 Konstytucj\u0119 i suwerenno\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-04 18:39:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaleta-ustawa-o-sn-godzi-w-polska-konstytucje-i-suwerennosc,nId,6514573\"><img align=\"left\" alt=\"Kaleta: Ustawa o SN godzi w polsk\u0105 Konstytucj\u0119 i suwerenno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kaleta-ustawa-o-sn-godzi-w-polska-konstytucje-i-suwerennosc/000GKUVTP4GV4V2Q-C321.jpg\" /></a>Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym godzi w polsk\u0105 Konstytucj\u0119, w polsk\u0105 suwerenno\u015b\u0107, rodzi gigantyczne ryzyko parali\u017cu s\u0105downictwa w Polsce - oceni\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta. - Solidarna Polska uzale\u017cnia swoje stanowisko w pracach nad projektem noweli ustawy o SN od ewentualnego porozumienia mi\u0119dzy prezydentem i premierem - doda\u0142 polityk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irak-tlum-mezczyzn-zaatakowal-nastolatke-za-niewlasciwy-ubio,nId,6514538", "title": "Irak: T\u0142um m\u0119\u017cczyzn zaatakowa\u0142 nastolatk\u0119 za \"niew\u0142a\u015bciwy ubi\u00f3r\"", "date_published": "2023-01-04 18:11:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irak-tlum-mezczyzn-zaatakowal-nastolatke-za-niewlasciwy-ubio,nId,6514538\"><img align=\"left\" alt=\"Irak: T\u0142um m\u0119\u017cczyzn zaatakowa\u0142 nastolatk\u0119 za &quot;niew\u0142a\u015bciwy ubi\u00f3r&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/irak-tlum-mezczyzn-zaatakowal-nastolatke-za-niewlasciwy-ubio/000GKUOMR7Q5I3YJ-C321.jpg\" /></a>Nastolatka zosta\u0142a zaatakowana przez t\u0142um m\u0119\u017cczyzn w Iraku - przekaza\u0142 portal Daily Mail. Dziewczyn\u0119 kopano i obra\u017cano za &quot;nieskromny ubi\u00f3r&quot; i &quot;rozpraszanie&quot; uczestnik\u00f3w wy\u015bcig\u00f3w motocyklowych. Kolega, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w jej obronie, zosta\u0142 d\u017agni\u0119ty no\u017cem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-apeluje-do-grekow-chce-by-sie-zachowywali,nId,6514540", "title": "Erdogan apeluje do Grek\u00f3w. Chce, by \"si\u0119 zachowywali\"", "date_published": "2023-01-04 17:42:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-apeluje-do-grekow-chce-by-sie-zachowywali,nId,6514540\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan apeluje do Grek\u00f3w. Chce, by &quot;si\u0119 zachowywali&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-apeluje-do-grekow-chce-by-sie-zachowywali/0009ANHHKNNBL2KL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Turcji zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 z nietypowym apelem do Grek\u00f3w. Recep Tayyip Erdogan wezwa\u0142 ich, by &quot;si\u0119 zachowywali&quot;, je\u017celi &quot;chc\u0105 unikn\u0105\u0107 problem\u00f3w&quot;. Sytuacja mia\u0142a miejsce w czasie, gdy turecki przyw\u00f3dca zachwala\u0142 pocisk balistyczny Tajfun.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-w-obozie-dla-zmobilizowanych-w-tomsku-to-sabotaz,nId,6514352", "title": "Po\u017car w obozie dla zmobilizowanych w Tomsku. \"To sabota\u017c\"", "date_published": "2023-01-04 17:01:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-w-obozie-dla-zmobilizowanych-w-tomsku-to-sabotaz,nId,6514352\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w obozie dla zmobilizowanych w Tomsku. &quot;To sabota\u017c&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-obozie-dla-zmobilizowanych-w-tomsku-to-sabotaz/000GKU6CYIMM9FDL-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim Tomsku w obozie dla zmobilizowanych na wojn\u0119 w Ukrainie wybuch\u0142 po\u017car. Wed\u0142ug Centrum Komunikacji Strategicznej Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy pojawienie si\u0119 ognia mog\u0142o by\u0107 sabota\u017cem \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy nie chc\u0105 walczy\u0107. Nie by\u0142by to pierwszy przypadek, kiedy Rosjanie decyduj\u0105 si\u0119 na podj\u0119cie drastycznych krok\u00f3w, by nie uczestniczy\u0107 w wojnie.\u00a0</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wizyta-duszpasterska-w-witkowie-mezczyzna-dusil-ministranta,nId,6514053", "title": "Wizyta duszpasterska w Witkowie. M\u0119\u017cczyzna dusi\u0142 ministranta", "date_published": "2023-01-04 16:35:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wizyta-duszpasterska-w-witkowie-mezczyzna-dusil-ministranta,nId,6514053\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta duszpasterska w Witkowie. M\u0119\u017cczyzna dusi\u0142 ministranta\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-duszpasterska-w-witkowie-mezczyzna-dusil-ministranta/000FUME5AMAJVUKA-C321.jpg\" /></a>Ministranci zapukali do drzwi mieszkania w Witkowie (woj. wielkopolskie) i zaproponowali wizyt\u0119 duszpastersk\u0105. Wtedy zostali zaatakowani. Musia\u0142a interweniowa\u0107 policja. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muller-solidarna-polska-pokazala-zrozumienie-dla-najwiekszyc,nId,6513899", "title": "M\u00fcller: Solidarna Polska pokaza\u0142a zrozumienie dla najwi\u0119kszych wyzwa\u0144", "date_published": "2023-01-04 16:20:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muller-solidarna-polska-pokazala-zrozumienie-dla-najwiekszyc,nId,6513899\"><img align=\"left\" alt=\"M\u00fcller: Solidarna Polska pokaza\u0142a zrozumienie dla najwi\u0119kszych wyzwa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/muller-solidarna-polska-pokazala-zrozumienie-dla-najwiekszyc/000E8UO4UQ5I59R6-C321.jpg\" /></a>- Pomi\u0119dzy Solidarn\u0105 Polsk\u0105 a pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 klubu parlamentarnego jest pewnego rodzaju niezgodno\u015b\u0107 z ustaw\u0105 otwieraj\u0105c\u0105 drogi do \u015brodk\u00f3w z KPO. Dzisiaj te r\u00f3\u017cnice zda\u0144 zosta\u0142y przez obie strony przedstawione. Zale\u017cy nam, by prace nad nowel\u0105 o SN by\u0142y kontynuowane w Sejmie, na najbli\u017cszym posiedzeniu zaplanowanym na 11-13 stycznia - powiedzia\u0142 po spotkaniu premiera z ziobrystami rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-sledztwo-ws-podarcia-dokumentu-przez-sedziego-macieja,nId,6514300", "title": "B\u0119dzie \u015bledztwo ws. podarcia dokumentu przez s\u0119dziego Macieja Nawackiego", "date_published": "2023-01-04 16:08:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-sledztwo-ws-podarcia-dokumentu-przez-sedziego-macieja,nId,6514300\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie \u015bledztwo ws. podarcia dokumentu przez s\u0119dziego Macieja Nawackiego\" src=\"https://i.iplsc.com/bedzie-sledztwo-ws-podarcia-dokumentu-przez-sedziego-macieja/000GKTVXHUSGUY9F-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy uchyli\u0142 decyzj\u0119 Prokuratury Krajowej o odmowie wszcz\u0119cia \u015bledztwa w sprawie podarcia dokumentu przez prezesa S\u0105du Rejonowego w Olsztynie s\u0119dziego Macieja Nawackiego. Oznacza to, \u017ce w sprawie przekroczenia uprawnie\u0144 i publicznego zniszczenia dokumentu zostanie przeprowadzone post\u0119powanie. - Wa\u017cne jest to, \u017ce nie uda\u0142o si\u0119 zamie\u015b\u0107 tego wydarzenia pod dywan i sprawa b\u0119dzie musia\u0142a by\u0107 wyja\u015bniona przez prokuratora - przekaza\u0142 mec. Miko\u0142aj Pietrzak.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-zabojcy-dziennikarza-de-vriesa-planowali-porwanie-p,nId,6514323", "title": "Holandia: Zab\u00f3jcy dziennikarza de Vriesa planowali porwanie premiera", "date_published": "2023-01-04 15:47:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-zabojcy-dziennikarza-de-vriesa-planowali-porwanie-p,nId,6514323\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Zab\u00f3jcy dziennikarza de Vriesa planowali porwanie premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-zabojcy-dziennikarza-de-vriesa-planowali-porwanie-p/000G3J4UGGXCVFJF-C321.jpg\" /></a>Przest\u0119pcy, kt\u00f3rzy zamordowali znanego dziennikarza Petera R. de Vriesa, zamierzali r\u00f3wnie\u017c porwa\u0107 holenderskiego szefa rz\u0105du Marka Ruttego - poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal NU. Dwa miesi\u0105ce po tej tragedii premier otrzyma\u0142 dodatkow\u0105 ochron\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-uciekal-przed-policja-wbil-sie-autem-w-budynek,nId,6514318", "title": "Niemcy: Polak ucieka\u0142 przed policj\u0105. Wbi\u0142 si\u0119 autem w budynek", "date_published": "2023-01-04 15:42:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-uciekal-przed-policja-wbil-sie-autem-w-budynek,nId,6514318\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak ucieka\u0142 przed policj\u0105. Wbi\u0142 si\u0119 autem w budynek\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-uciekal-przed-policja-wbil-sie-autem-w-budynek/000GKU1E57I3TW5Y-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny rozegra\u0142y si\u0119 we wtorek 3 stycznia w Niemczech. 26-letni kierowca z Polski nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej i rzuci\u0142 si\u0119 do ucieczki. W pewnym momencie straci\u0142 kontrol\u0119 nad pojazdem i wjecha\u0142 w \u015bcian\u0119 budynku mieszkalnego. Ci\u0119\u017cko rannego m\u0119\u017cczyzn\u0119 oraz 34-letniego pasa\u017cera b\u0142yskawicznie przetransportowano do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-23-osoby-w-jednym-aucie-celnicy-oniemieli,nId,6514284", "title": "23 osoby w jednym aucie. Celnicy oniemieli", "date_published": "2023-01-04 15:40:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-23-osoby-w-jednym-aucie-celnicy-oniemieli,nId,6514284\"><img align=\"left\" alt=\"23 osoby w jednym aucie. Celnicy oniemieli\" src=\"https://i.iplsc.com/23-osoby-w-jednym-aucie-celnicy-oniemieli/000GKTXBMQV559TE-C321.jpg\" /></a>23 osoby podr\u00f3\u017cowa\u0142y samochodem osobowym, kt\u00f3ry zosta\u0142 zatrzymany na niemiecko-szwajcarskiej granicy. Jak si\u0119 okaza\u0142o by\u0142a to wieloosobowa rodzina, kt\u00f3ra podr\u00f3\u017cowa\u0142a do Szwajcarii z Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pkp-intercity-wprowadza-wyzsze-ceny-biletow,nId,6514280", "title": "PKP Intercity wprowadza wy\u017csze ceny bilet\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 15:32:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pkp-intercity-wprowadza-wyzsze-ceny-biletow,nId,6514280\"><img align=\"left\" alt=\"PKP Intercity wprowadza wy\u017csze ceny bilet\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pkp-intercity-wprowadza-wyzsze-ceny-biletow/000GCFGVLUK9L9IT-C321.jpg\" /></a>Od 11 stycznia zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 wy\u017csze ceny bilet\u00f3w na przejazdy poci\u0105gami - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 PKP Intercity. Jak powiadomiono, podwy\u017cka wynika m.in. ze znacz\u0105cych zmian cen energii elektrycznej. Za jednorazowe przejazdy zap\u0142acimy o 17 proc. wi\u0119cej.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przykre-zaskoczenie-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-duza-po,nId,6514108", "title": "Przykre zaskoczenie dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Du\u017ca podwy\u017cka podatku", "date_published": "2023-01-04 15:19:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przykre-zaskoczenie-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-duza-po,nId,6514108\"><img align=\"left\" alt=\"Przykre zaskoczenie dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Du\u017ca podwy\u017cka podatku\" src=\"https://i.iplsc.com/przykre-zaskoczenie-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-duza-po/000GKS2XORSO26RC-C321.jpg\" /></a>Podatek od nieruchomo\u015bci w 2023 roku mocno poszybuje w g\u00f3r\u0119. To z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla w\u0142a\u015bcicieli dzia\u0142ek i dom\u00f3w jednorodzinnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 musieli przygotowa\u0107 si\u0119 na do\u015b\u0107 wysok\u0105 podwy\u017ck\u0119. Ju\u017c dzi\u015b wiadomo, \u017ce wyniesie ona nawet kilkana\u015bcie procent. Jakie b\u0119d\u0105 stawki podatku od nieruchomo\u015bci w 2023 roku? O ile wi\u0119cej trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-miasteczko-dla-swinek-morskich-hitem-na-tiktoku,nId,6514254", "title": "Australia: Miasteczko dla \u015bwinek morskich hitem na TikToku", "date_published": "2023-01-04 15:11:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-miasteczko-dla-swinek-morskich-hitem-na-tiktoku,nId,6514254\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Miasteczko dla \u015bwinek morskich hitem na TikToku\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-miasteczko-dla-swinek-morskich-hitem-na-tiktoku/000GKSY21F5HYDXN-C321.jpg\" /></a>Australijczyk Steve Ransley wraz z \u017con\u0105 za\u0142o\u017cyli miasteczko dla \u015bwinek morskich, w kt\u00f3rym obecnie mieszka 40 gryzoni. Zwierz\u0119ta maj\u0105 specjalnie wykonane domki i meble. Nagrania \u015bwinek bij\u0105 rekordy popularno\u015bci na TikToku. Konto \u015bledzi blisko 300 tys. obserwuj\u0105cych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-miliony-jenow-za-wyjazd-z-tokio,nId,6514190", "title": "Japonia: Miliony jen\u00f3w za wyjazd z Tokio", "date_published": "2023-01-04 15:04:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-miliony-jenow-za-wyjazd-z-tokio,nId,6514190\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Miliony jen\u00f3w za wyjazd z Tokio\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-miliony-jenow-za-wyjazd-z-tokio/000GKTST35EN4KJ0-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy stolicy Japonii b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 od rz\u0105du od miliona do pi\u0119ciu milion\u00f3w jen\u00f3w (7,7 tys. - 38 tys. USD) pod warunkiem, \u017ce zabior\u0105 swoje rodziny z Tokio i przeprowadz\u0105 si\u0119 na prowincj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-osuwisko-ujawnilo-zwloki-akcja-gopr-w-bieszczadach,nId,6514281", "title": "Osuwisko ujawni\u0142o zw\u0142oki. Akcja GOPR w Bieszczadach", "date_published": "2023-01-04 14:57:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-osuwisko-ujawnilo-zwloki-akcja-gopr-w-bieszczadach,nId,6514281\"><img align=\"left\" alt=\"Osuwisko ujawni\u0142o zw\u0142oki. Akcja GOPR w Bieszczadach\" src=\"https://i.iplsc.com/osuwisko-ujawnilo-zwloki-akcja-gopr-w-bieszczadach/000GKTQZMUC6W1DS-C321.jpg\" /></a>Nietypowa akcja s\u0142u\u017cb nad jeziorem Sieniawskim ko\u0142o Sanoka. Jak czytamy w komunikacie s\u0142u\u017cb, w jednej ze szczelin zauwa\u017cono ludzkie zw\u0142oki. By je wydoby\u0107, konieczna by\u0142a pomoc ratownik\u00f3w GOPR. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-o-ile-wzrosna-ceny-produktow-spozywczych-w-2023-roku-najnows,nId,6514231", "title": "O ile wzrosn\u0105 ceny produkt\u00f3w spo\u017cywczych w 2023 roku? Najnowsze prognozy", "date_published": "2023-01-04 14:39:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-o-ile-wzrosna-ceny-produktow-spozywczych-w-2023-roku-najnows,nId,6514231\"><img align=\"left\" alt=\"O ile wzrosn\u0105 ceny produkt\u00f3w spo\u017cywczych w 2023 roku? Najnowsze prognozy\" src=\"https://i.iplsc.com/o-ile-wzrosna-ceny-produktow-spozywczych-w-2023-roku-najnows/000GKST8H9XWPT40-C321.jpg\" /></a>2023 rok przyniesie kolejne podwy\u017cki cen na sklepowych p\u00f3\u0142kach. Dro\u017cyzna dotknie wszystkich, bo mowa o podstawowych produktach spo\u017cywczych. - Dobra wiadomo\u015b\u0107 jest taka, \u017ce ka\u017cdy kolejny kwarta\u0142 b\u0119dzie przynosi\u0142 coraz ni\u017csze tempo wzrostu cen - zaznacza w rozmowie z Interi\u0105 Jakub Olipra, starszy ekonomista banku Credit Agricole. I przedstawia prognozy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-za-likwidacja-weta-w-ue,nId,6514258", "title": "Niemcy za likwidacj\u0105 weta w UE", "date_published": "2023-01-04 14:32:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-za-likwidacja-weta-w-ue,nId,6514258\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy za likwidacj\u0105 weta w UE\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-za-likwidacja-weta-w-ue/000GKSYUAE4FSO28-C321.jpg\" /></a>Za odej\u015bciem od zasady jednomy\u015blno\u015bci przy podejmowaniu kluczowych decyzji w UE opowiedzia\u0142a si\u0119 szefowa MSZ Niemiec Annalena Baerbock.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-28-latek-zaatakowal-45-latka-pila-spalinowa-wczesniej,nId,6514199", "title": "Pijany 28-latek zaatakowa\u0142 45-latka pi\u0142\u0105 spalinow\u0105. Wcze\u015bniej si\u0119 pok\u0142\u00f3cili", "date_published": "2023-01-04 14:31:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-28-latek-zaatakowal-45-latka-pila-spalinowa-wczesniej,nId,6514199\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany 28-latek zaatakowa\u0142 45-latka pi\u0142\u0105 spalinow\u0105. Wcze\u015bniej si\u0119 pok\u0142\u00f3cili\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-28-latek-zaatakowal-45-latka-pila-spalinowa-wczesniej/000GKSQ2LFCHGRKJ-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 28-latka, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 pi\u0142\u0105 spalinow\u0105 45-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 podkom. Joanna Wielocha z KPP w Nowym Dworze Mazowieckim. Jak podano, wcze\u015bniej pomi\u0119dzy m\u0119\u017cczyznami dosz\u0142o do awantury. Co wi\u0119cej, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 28-latek mia\u0142 blisko 2,5 promila alkoholu w wydychanym powietrzu. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-spikera-izby-reprezentantow-donald-trump-apeluje-do-r,nId,6514182", "title": "Wybory spikera Izby Reprezentant\u00f3w. Donald Trump apeluje do republika\u0144skich polityk\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 14:21:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-spikera-izby-reprezentantow-donald-trump-apeluje-do-r,nId,6514182\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory spikera Izby Reprezentant\u00f3w. Donald Trump apeluje do republika\u0144skich polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-spikera-izby-reprezentantow-donald-trump-apeluje-do-r/000GKSP0TUSGUW2K-C321.jpg\" /></a>Wtorkowa inauguracja nowego Kongresu pokaza\u0142a g\u0142\u0119bokie podzia\u0142y w\u015br\u00f3d republikan\u00f3w, kt\u00f3re podwa\u017caj\u0105 ich zdolno\u015b\u0107 do ewentualnego rz\u0105dzenia. Dzi\u015b kolejna pr\u00f3ba wybrania spikera Izby Reprezentant\u00f3w. By\u0142y prezydent Donald Trump zach\u0119ca republikan\u00f3w do wybrania Kevina McCarthy'ego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-oskorowane-ciala-zwierzat-w-lesie-prokuratura-,nId,6514207", "title": "Wielkopolskie: Osk\u00f3rowane cia\u0142a zwierz\u0105t w lesie. Prokuratura bada spraw\u0119", "date_published": "2023-01-04 14:13:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-oskorowane-ciala-zwierzat-w-lesie-prokuratura-,nId,6514207\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Osk\u00f3rowane cia\u0142a zwierz\u0105t w lesie. Prokuratura bada spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-oskorowane-ciala-zwierzat-w-lesie-prokuratura/000GKSRKCBHKFCII-C321.jpg\" /></a>W lesie w pobli\u017cu wielkopolskiego Ko\u015bciana odkryto cia\u0142a kilku osk\u00f3rowanych zwierz\u0105t. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura. Policjanci zabezpieczyli truch\u0142a i trafi\u0105 one do Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu. Analiza bieg\u0142ych ma wykaza\u0107, jakie to zwierz\u0119ta i w jaki spos\u00f3b zosta\u0142y u\u015bmiercone. Spraw\u0105 zajmuj\u0105 si\u0119 te\u017c aktywi\u015bci stowarzyszenia Otwarte Klatki. Uwaga, poni\u017cej drastyczne zdj\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sakiewicz-zapowiada-wniosek-do-prokuratury-kmieciak-rany-bos,nId,6514143", "title": "Sakiewicz zapowiada wniosek do prokuratury. Kmieciak: Rany boskie, m\u00f3wimy o dzieciach!", "date_published": "2023-01-04 13:47:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sakiewicz-zapowiada-wniosek-do-prokuratury-kmieciak-rany-bos,nId,6514143\"><img align=\"left\" alt=\"Sakiewicz zapowiada wniosek do prokuratury. Kmieciak: Rany boskie, m\u00f3wimy o dzieciach!\" src=\"https://i.iplsc.com/sakiewicz-zapowiada-wniosek-do-prokuratury-kmieciak-rany-bos/000GKS9XOYS6DDT0-C321.jpg\" /></a>Tomasz Sakiewicz zapowiedzia\u0142 wniosek do prokuratury przeciwko B\u0142a\u017cejowi Kmieciakowi. Redaktor naczelny &quot;Gazety Polskiej&quot; uwa\u017ca, \u017ce przewodnicz\u0105cy Komisji ds. Pedofilii dopu\u015bci\u0142 si\u0119 zastraszania dziennikarzy. Sam Kmieciak \u0142apie si\u0119 za g\u0142ow\u0119 i nie kryje zaskoczenia. - Redaktor Sakiewicz nie zna tre\u015bci pisma, kt\u00f3re skierowa\u0142em w imieniu Pa\u0144stwowej Komisji do Rady Etyki Medi\u00f3w, i formu\u0142uje wnioski niepoparte faktami - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krrit-wszczyna-postepowanie-po-reportazu-tvn-publikujemy-mat,nId,6514185", "title": "KRRiT wszczyna post\u0119powanie po reporta\u017cu TVN. Publikujemy materia\u0142 \"Si\u0142a k\u0142amstwa\"", "date_published": "2023-01-04 13:43:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krrit-wszczyna-postepowanie-po-reportazu-tvn-publikujemy-mat,nId,6514185\"><img align=\"left\" alt=\"KRRiT wszczyna post\u0119powanie po reporta\u017cu TVN. Publikujemy materia\u0142 &quot;Si\u0142a k\u0142amstwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krrit-wszczyna-postepowanie-po-reportazu-tvn-publikujemy-mat/000GKSK1HFN3H437-C321.jpg\" /></a>Po emisji reporta\u017cu Piotra \u015awierczka &quot;Si\u0142a k\u0142amstwa&quot; Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji wszczyna post\u0119powanie w sprawie ukarania TVN S.A. Ma to zwi\u0105zek ze skarg\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 przez Antoniego Macierewicza, przewodnicz\u0105cego Podkomisji ds. Ponownego Zbadania Wypadku Lotniczego. Interia, podobnie jak wiele polskich medi\u00f3w, publikuje reporta\u017c, kt\u00f3rego dotyczy post\u0119powanie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-obawia-sie-ukraincow-przesunela-nowe-oddzialy-wojska-n,nId,6514146", "title": "Rosja obawia si\u0119 Ukrai\u0144c\u00f3w. Przesun\u0119\u0142a nowe oddzia\u0142y wojska na p\u00f3\u0142noc Krymu", "date_published": "2023-01-04 13:36:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-obawia-sie-ukraincow-przesunela-nowe-oddzialy-wojska-n,nId,6514146\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja obawia si\u0119 Ukrai\u0144c\u00f3w. Przesun\u0119\u0142a nowe oddzia\u0142y wojska na p\u00f3\u0142noc Krymu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-obawia-sie-ukraincow-przesunela-nowe-oddzialy-wojska-n/000GKSCTKNL2G336-C321.jpg\" /></a>Rosja przesun\u0119\u0142a nowe jednostki wojskowe na p\u00f3\u0142noc Krymu, aby zachowa\u0107 kontrol\u0119 nad korytarzem l\u0105dowym prowadz\u0105cym na p\u00f3\u0142wysep. Wcze\u015bniej pojawia\u0142y si\u0119 doniesienia o budowaniu przez Rosjan umocnie\u0144 i okop\u00f3w na Krymie i w okupowanej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-na-s5-policja-szuka-swiadkow,nId,6514183", "title": "Tragiczny wypadek na S5. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 13:30:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-na-s5-policja-szuka-swiadkow,nId,6514183\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na S5. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-s5-policja-szuka-swiadkow/000D5EFR2LTDCL3J-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze policji poszukuj\u0105 \u015bwiadk\u00f3w wypadku, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce na drodze S5 w Wielkopolsce. W pobli\u017cu miejscowo\u015bci Ko\u015bcian we wtorek 3 stycznia zgin\u0119\u0142y dwie osoby. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o pomoc w \u015bledztwie oraz przekazywanie nagra\u0144 z kamer samochodowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/zdjecie,iId,3286159,iAId,442393", "title": "ORP Ko\u015bciuszko opu\u015bci\u0142 port w Gdyni", "date_published": "2023-01-04 13:12:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/zdjecie,iId,3286159,iAId,442393\"><img align=\"left\" alt=\"ORP Ko\u015bciuszko opu\u015bci\u0142 port w Gdyni\" src=\"https://i.iplsc.com/orp-kosciuszko-opuscil-port-w-gdyni/000GKSGB4RJEFV7C-C321.jpg\" /></a>W po\u0142udnie w \u015brod\u0119 okr\u0119t ORP Ko\u015bciuszko opu\u015bci\u0142 Port Wojenny w Gdyni. Fregata stanie si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 Sta\u0142ego Zespo\u0142u Okr\u0119t\u00f3w NATO. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-tylko-becikowe-co-jeszcze-przysluguje-z-tytulu-urodzenia,nId,6511992", "title": "Nie tylko becikowe. Co jeszcze przys\u0142uguje z tytu\u0142u urodzenia dziecka? Aktualna lista na 2023", "date_published": "2023-01-04 12:47:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-tylko-becikowe-co-jeszcze-przysluguje-z-tytulu-urodzenia,nId,6511992\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko becikowe. Co jeszcze przys\u0142uguje z tytu\u0142u urodzenia dziecka? Aktualna lista na 2023\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-becikowe-co-jeszcze-przysluguje-z-tytulu-urodzenia/000GKLZQFYJTH0JP-C321.jpg\" /></a>Narodziny dziecka to nie tylko ogromne szcz\u0119\u015bcie, ale r\u00f3wnie\u017c spory wydatek. Rodzice mog\u0105 jednak podreperowa\u0107 bud\u017cet dzi\u0119ki kilku \u015bwiadczeniom przys\u0142uguj\u0105cym z tytu\u0142u urodzenia dziecka, takim jak becikowe czy kosiniakowe. Ile wynosz\u0105 w 2023 roku i kto mo\u017ce z nich skorzysta\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolgi-abrams-dla-polski-szef-mon-zatwierdzil-umowe,nId,6514005", "title": "Czo\u0142gi Abrams dla Polski. Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119", "date_published": "2023-01-04 12:37:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolgi-abrams-dla-polski-szef-mon-zatwierdzil-umowe,nId,6514005\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi Abrams dla Polski. Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-abrams-dla-polski-szef-mon-zatwierdzil-umowe/000GKSBV6I3V67IY-C321.jpg\" /></a>- Wzmacniamy Wojsko Polskie, \u017ceby realnie odstraszy\u0107 agresora - m\u00f3wi\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas zatwierdzenia umowy na 116 dodatkowych czo\u0142g\u00f3w Abrams. Jak doda\u0142, czo\u0142gi, na pozyskanie kt\u00f3rych podpisa\u0142 umow\u0119 trafi\u0105 do kraju jeszcze w tym roku. Szefowi MON towarzyszy\u0142 zast\u0119pca ambasadora USA w Polsce Daniel Lawton, kt\u00f3ry zaznaczy\u0142, \u017ce partnerstwo pomi\u0119dzy Polsk\u0105 a USA nigdy nie by\u0142o silniejsze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-fala-podwyzek-w-sklepach-po-wprowadzeniu-euro-rzad,nId,6514079", "title": "Chorwacja: Fala podwy\u017cek w sklepach po wprowadzeniu euro. Rz\u0105d reaguje", "date_published": "2023-01-04 12:35:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-fala-podwyzek-w-sklepach-po-wprowadzeniu-euro-rzad,nId,6514079\"><img align=\"left\" alt=\"Chorwacja: Fala podwy\u017cek w sklepach po wprowadzeniu euro. Rz\u0105d reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/chorwacja-fala-podwyzek-w-sklepach-po-wprowadzeniu-euro-rzad/000GKS4VISI41VC1-C321.jpg\" /></a>Chorwacja od 1 stycznia do\u0142\u0105czy\u0142a do strefy euro. Ma to utrzyma\u0107 w ryzach inflacj\u0119 i zwi\u0119kszy\u0107 ruch turystyczny. Przyj\u0119cie wsp\u00f3lnej waluty wywo\u0142a\u0142o fal\u0119 podwy\u017cek cen w niekt\u00f3rych sklepach. Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 dzia\u0142ania wobec nieuczciwych sprzedawc\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-krytykuje-polityke-cenowa-rzadu-wicerzeczniczka-pis-odp,nId,6514075", "title": "Tusk krytykuje polityk\u0119 cenow\u0105 rz\u0105du. Wicerzeczniczka PiS odpowiada", "date_published": "2023-01-04 12:32:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-krytykuje-polityke-cenowa-rzadu-wicerzeczniczka-pis-odp,nId,6514075\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk krytykuje polityk\u0119 cenow\u0105 rz\u0105du. Wicerzeczniczka PiS odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-krytykuje-polityke-cenowa-rzadu-wicerzeczniczka-pis-odp/000GKRTVPBIKD5MP-C321.jpg\" /></a>- PiS zawy\u017ca\u0142 ceny benzyny i okrada\u0142 nas w ten spos\u00f3b wyj\u0105tkowo bezczelnie - stwierdzi\u0142 Donald Tusk w nagraniu opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W opinii lidera PO przez polityk\u0119 cenow\u0105 rz\u0105du upadaj\u0105 polskie przedsi\u0119biorstwa. Innego zdania jest jednak wicerzeczniczka PiS Urszula Rusiecka. - Tuskowi wydaje si\u0119, \u017ce jest fajny dla m\u0142odzie\u017cy - oceni\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-radiowozu-ktorym-byly-przewozone-nastolatki-wszczeto,nId,6514105", "title": "Wypadek radiowozu, kt\u00f3rym by\u0142y przewo\u017cone nastolatki. Wszcz\u0119to \u015bledztwo", "date_published": "2023-01-04 12:20:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-radiowozu-ktorym-byly-przewozone-nastolatki-wszczeto,nId,6514105\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek radiowozu, kt\u00f3rym by\u0142y przewo\u017cone nastolatki. Wszcz\u0119to \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-radiowozu-ktorym-byly-przewozone-nastolatki-wszczeto/000GKS3FBUD96448-C321.jpg\" /></a>Trwa dochodzenie w sprawie policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy po interwencji zabrali do radiowozu dwie nastolatki, a nast\u0119pnie w trakcie jazdy stracili panowanie nad samochodem i uderzyli w drzewo. - \u015aledztwo dotyczy spowodowania wypadku oraz nieudzielenia pomocy - przekaza\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie Aleksandra Skrzyniarz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-o-poranku-nie-zyje-mlody-kierowca,nId,6514031", "title": "Tragiczny wypadek o poranku. Nie \u017cyje m\u0142ody kierowca", "date_published": "2023-01-04 11:43:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-o-poranku-nie-zyje-mlody-kierowca,nId,6514031\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek o poranku. Nie \u017cyje m\u0142ody kierowca\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-o-poranku-nie-zyje-mlody-kierowca/000GKRO7AL77FLOO-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Strzeszyn w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Nie \u017cyje 24-letni kierowca mercedesa, w kt\u00f3rego czo\u0142owo uderzy\u0142 jad\u0105cy z naprzeciwka kierowca peugeota. Jak wst\u0119pnie ustali\u0142a policja 21-letni kierowca peugeota wyprzedza\u0142 kolumn\u0119 pojazd\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-prigozyn-przyznaje-ze-nie-moze-zdobyc-bachmutu-oskarza-j,nId,6513999", "title": "ISW: Prigo\u017cyn przyznaje, \u017ce nie mo\u017ce zdoby\u0107 Bachmutu. Oskar\u017ca jednak Kreml", "date_published": "2023-01-04 11:21:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-prigozyn-przyznaje-ze-nie-moze-zdobyc-bachmutu-oskarza-j,nId,6513999\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Prigo\u017cyn przyznaje, \u017ce nie mo\u017ce zdoby\u0107 Bachmutu. Oskar\u017ca jednak Kreml\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-prigozyn-przyznaje-ze-nie-moze-zdobyc-bachmutu-oskarza-j/000GKRMFD3ERO2AA-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn przyzna\u0142, \u017ce jego najemnicy z grupy Wagnera nie s\u0105 w stanie zdoby\u0107 Bachmutu, za co win\u0105 obarcza jednak rosyjski resort obrony - ocenia w najnowszym raporcie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Analitycy podkre\u015blaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c narastaj\u0105c\u0105 krytyk\u0119 kremlowskiego dow\u00f3dztwa w\u015br\u00f3d rosyjskich bloger\u00f3w, zarzucaj\u0105cych ministerstwu obrony &quot;zbrodnie, jakich nie pope\u0142niano w ZSRR&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-norweg-podejrzany-o-zabojstwo-polki-i-uprowadzenie-dziecka-u,nId,6514056", "title": "Norweg podejrzany o zab\u00f3jstwo Polki i uprowadzenie dziecka us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2023-01-04 11:15:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-norweg-podejrzany-o-zabojstwo-polki-i-uprowadzenie-dziecka-u,nId,6514056\"><img align=\"left\" alt=\"Norweg podejrzany o zab\u00f3jstwo Polki i uprowadzenie dziecka us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/norweg-podejrzany-o-zabojstwo-polki-i-uprowadzenie-dziecka-u/0005TKJTGIAVJ51R-C321.jpg\" /></a>Ingebrigt G., Norweg podejrzany o zab\u00f3jstwo Polki i uprowadzenie dziecka, us\u0142ysza\u0142 zarzuty w prokuraturze w O\u015bwi\u0119cimiu. Jak przekaza\u0142 prokurator Mariusz S\u0142omka, czynno\u015bci trwa\u0142y we wtorek od rana a\u017c do wieczora, a podejrzany z\u0142o\u017cy\u0142 obszerne wyja\u015bnienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-ksiadz-z-podlasia-wystawil-cennik-za-kolede-500-zl-od-rodzin,nId,6513978", "title": "Ksi\u0105dz z Podlasia wystawi\u0142 cennik za kol\u0119d\u0119. 500 z\u0142 od rodziny", "date_published": "2023-01-04 11:06:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-ksiadz-z-podlasia-wystawil-cennik-za-kolede-500-zl-od-rodzin,nId,6513978\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz z Podlasia wystawi\u0142 cennik za kol\u0119d\u0119. 500 z\u0142 od rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-z-podlasia-wystawil-cennik-za-kolede-500-zl-od-rodzin/000GKRHWHRDKQ0UB-C321.jpg\" /></a>Proboszcz z parafii ze wsi Narew w wojew\u00f3dztwie podlaskim poda\u0142 cennik tegorocznej kol\u0119dy. Okazuje si\u0119, \u017ce ksi\u0105dz poprosi\u0142 o 500 z\u0142 od rodziny, a 250 z\u0142 od os\u00f3b mieszkaj\u0105cych samotnie. &quot;Za to, \u017ce gra, organista musi otrzymywa\u0107 jakie\u015b wynagrodzenie. Za darmo nic nie ma (...)&quot;- t\u0142umaczy\u0142 dalej duchowny, argumentuj\u0105c stawk\u0119 r\u00f3wnie\u017c i dla organisty. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-sie-wsciekl-jak-pis-popsulo-relacje-z-andrzejem-du,nId,6513987", "title": "\"Prezydent si\u0119 w\u015bciek\u0142\". Jak PiS popsu\u0142o relacje z Andrzejem Dud\u0105", "date_published": "2023-01-04 10:34:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-sie-wsciekl-jak-pis-popsulo-relacje-z-andrzejem-du,nId,6513987\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Prezydent si\u0119 w\u015bciek\u0142&quot;. Jak PiS popsu\u0142o relacje z Andrzejem Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-sie-wsciekl-jak-pis-popsulo-relacje-z-andrzejem-du/000GKRGCSUX3NYYV-C321.jpg\" /></a>\u015awie\u017co upieczony minister do spraw europejskich i ludzie premiera negocjowali z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 za plecami prezydenta, a to nie spodoba\u0142o si\u0119 Andrzejowi Dudzie. Jak podnosi Pa\u0142ac, propozycja przywieziona z Brukseli zak\u0142ada niedopuszczalne okrojenie kompetencji g\u0142owy pa\u0144stwa. - Co im zale\u017ca\u0142o, \u017ceby wzi\u0105\u0107 na te rozmowy ministra z kancelarii prezydenta? - w rozmowie z Interi\u0105 zastanawia si\u0119 jeden z bliskich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Andrzeja Dudy. - Najpierw zrobili prezydenta w konia, a potem zacz\u0119li opowiada\u0107 o dobrej atmosferze. Bajki to mo\u017cna...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-rzucil-sie-z-nozem-na-policjanta-35-latek-trafil-d,nId,6514012", "title": "Sosnowiec: Rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na policjanta. 35-latek trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2023-01-04 10:32:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-rzucil-sie-z-nozem-na-policjanta-35-latek-trafil-d,nId,6514012\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Rzuci\u0142 si\u0119 z no\u017cem na policjanta. 35-latek trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-rzucil-sie-z-nozem-na-policjanta-35-latek-trafil-d/000GKROS5EMYYXTD-C321.jpg\" /></a>Za atak na policjanta przy u\u017cyciu no\u017ca odpowie 35-letni mieszkaniec Sosnowca, kt\u00f3ry w Nowy Rok rzuci\u0142 si\u0119 na interweniuj\u0105cego funkcjonariusza. S\u0105d zdecydowa\u0142 o tymczasowym aresztowaniu m\u0119\u017cczyzny. Wobec \u017cony agresora, kt\u00f3ra tak\u017ce napad\u0142a mundurowych, zastosowano doz\u00f3r policyjny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-pijany-woznica-zablokowal-droge-furmanka-o-je,nId,6513968", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie: Pijany wo\u017anica zablokowa\u0142 drog\u0119 furmank\u0105. \"O jeju\"", "date_published": "2023-01-04 10:26:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-pijany-woznica-zablokowal-droge-furmanka-o-je,nId,6513968\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119tokrzyskie: Pijany wo\u017anica zablokowa\u0142 drog\u0119 furmank\u0105. &quot;O jeju&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/swietokrzyskie-pijany-woznica-zablokowal-droge-furmanka-o-je/000GKRF1JGO2BCS1-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119tokrzyscy policjanci podj\u0119li si\u0119 niecodziennego zadania i pokierowali furmank\u0105, kt\u00f3ra blokowa\u0142a jedn\u0105 z lokalnych dr\u00f3g, co stwarza\u0142o zagro\u017cenie w ruchu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wo\u017anica by\u0142 pijany i nie m\u00f3g\u0142 kontynuowa\u0107 jazdy swoim wozem. Mundurowi uwiecznili ca\u0142e zaj\u015bcie i zamie\u015bcili je w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pozar-na-slasku-cieszynskim-30-zastepow-strazy-w-akcji,nId,6513998", "title": "Po\u017car na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim. 30 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy w akcji", "date_published": "2023-01-04 10:17:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pozar-na-slasku-cieszynskim-30-zastepow-strazy-w-akcji,nId,6513998\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim. 30 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-na-slasku-cieszynskim-30-zastepow-strazy-w-akcji/000GKRGEMS7J68LC-C321.jpg\" /></a>Ogie\u0144 strawi\u0142 w \u015brod\u0119 nad ranem hal\u0119 stolarni w Simoradzu na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim. Stra\u017cacy uratowali m.in. stoj\u0105cy obok budynek mieszkalny. - W akcji gaszenia bra\u0142o udzia\u0142 ponad stu ratownik\u00f3w - poda\u0142 rzecznik cieszy\u0144skich stra\u017cak\u00f3w m\u0142. bryg. Micha\u0142 Pokrzywa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pozar-na-slasku-cieszynskim-30-zastepow-strazy-w-akcji,nId,6513998", "title": "Po\u017car na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim. 30 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy w akcji", "date_published": "2023-01-04 10:17:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pozar-na-slasku-cieszynskim-30-zastepow-strazy-w-akcji,nId,6513998\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim. 30 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-na-slasku-cieszynskim-30-zastepow-strazy-w-akcji/000GKRGEMS7J68LC-C321.jpg\" /></a>Ogie\u0144 strawi\u0142 w \u015brod\u0119 nad ranem hal\u0119 stolarni w Simoradzu na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim. Stra\u017cacy uratowali m.in. stoj\u0105cy obok budynek mieszkalny. - W akcji gaszenia bra\u0142o udzia\u0142 ponad stu ratownik\u00f3w - poda\u0142 rzecznik cieszy\u0144skich stra\u017cak\u00f3w m\u0142. bryg. Micha\u0142 Pokrzywa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-w-makiejewce-brytyjski-mon-przechowywano-tam-amunicje,nId,6513943", "title": "Atak w Makiejewce. Brytyjski MON: Przechowywano tam amunicj\u0119", "date_published": "2023-01-04 09:52:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-w-makiejewce-brytyjski-mon-przechowywano-tam-amunicje,nId,6513943\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w Makiejewce. Brytyjski MON: Przechowywano tam amunicj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-makiejewce-brytyjski-mon-przechowywano-tam-amunicje/000GIQ0PTHW63YNC-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo obrony Rosji przekaza\u0142o, \u017ce w ataku na baz\u0119 w Makiejewce zgin\u0119\u0142o 89 rosyjskich \u017co\u0142nierzy. To jednak niewielki odsetek zabitych w por\u00f3wnaniu z danymi przedstawionymi przez Ukrain\u0119. Strona ukrai\u0144ska podawa\u0142a wcze\u015bniej, \u017ce w Makiejewce zgin\u0119\u0142y setki Rosjan. Z kolei brytyjski resort obrony w najnowszym raporcie zaznaczy\u0142, \u017ce Rosjanie sk\u0142adowali w tym budynku amunicj\u0119, kt\u00f3ra eksplodowa\u0142a i spowodowa\u0142a wt\u00f3rne wybuchy, gdy dosz\u0142o do uderzenia, co powi\u0119kszy\u0142o skal\u0119 zniszcze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wdowy-po-zolnierzach-apeluja-do-putina-to-moze-byc-pre,nId,6513898", "title": "Rosja. Wdowy po \u017co\u0142nierzach apeluj\u0105 do Putina. To mo\u017ce by\u0107 pretekst do nowej mobilizacji", "date_published": "2023-01-04 09:33:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wdowy-po-zolnierzach-apeluja-do-putina-to-moze-byc-pre,nId,6513898\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Wdowy po \u017co\u0142nierzach apeluj\u0105 do Putina. To mo\u017ce by\u0107 pretekst do nowej mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wdowy-po-zolnierzach-apeluja-do-putina-to-moze-byc-pre/000GKR6U6EH8PT3X-C321.jpg\" /></a>'Wdowy po \u017co\u0142nierzach w Rosji' - ma\u0142o znana grupa patriotyczna, kt\u00f3ra wspiera wdowy po zabitych w Ukrainie m\u0119\u017cczyznach - wezwa\u0142a W\u0142adimira Putina do zarz\u0105dzenia mobilizacji na du\u017c\u0105 skal\u0119 i zamkni\u0119cia granic, aby zapewni\u0107 zwyci\u0119stwo z Ukrain\u0105. Niewykluczone, \u017ce ten &quot;oddolny&quot; apel pos\u0142u\u017cy za pretekst do przeprowadzenia mobilizacji rezerwist\u00f3w. Ukrai\u0144skie w\u0142adze przekonuj\u0105, \u017ce z pocz\u0105tkiem stycznia w\u0142adze rosyjskie og\u0142osz\u0105 stan wojenny i rozpoczn\u0105 kolejn\u0105 fal\u0119 mobilizacji m\u0119\u017cczyzn.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-wobec-rosjanina-i-bialorusina-mieli-szpiegowa,nId,6513930", "title": "Akt oskar\u017cenia wobec Rosjanina i Bia\u0142orusina. Mieli szpiegowa\u0107 na rzecz GRU", "date_published": "2023-01-04 09:23:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-wobec-rosjanina-i-bialorusina-mieli-szpiegowa,nId,6513930\"><img align=\"left\" alt=\"Akt oskar\u017cenia wobec Rosjanina i Bia\u0142orusina. Mieli szpiegowa\u0107 na rzecz GRU\" src=\"https://i.iplsc.com/akt-oskarzenia-wobec-rosjanina-i-bialorusina-mieli-szpiegowa/000GGIVAKBTA03IB-C321.jpg\" /></a>Prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia wobec Rosjanina i Bia\u0142orusina, kt\u00f3rym zarzucono prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci szpiegowskiej na rzecz rosyjskiego wywiadu wojskowego (GRU) - poinformowa\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie Aleksandra Skrzyniarz. Obaj m\u0119\u017cczy\u017ani mieli realizowa\u0107 zadania w pobli\u017cu granicy z polsko-bia\u0142oruskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/zdjecie,iId,3285993,iAId,442383", "title": "Cia\u0142o Bednedykta XVI wystawione w bazylice. Papie\u017ca \u017cegnaj\u0105 t\u0142umy", "date_published": "2023-01-04 09:16:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/zdjecie,iId,3285993,iAId,442383\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o Bednedykta XVI wystawione w bazylice. Papie\u017ca \u017cegnaj\u0105 t\u0142umy\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-bednedykta-xvi-wystawione-w-bazylice-papieza-zegnaja-t/000GKR6Y1ODT3WAO-C321.jpg\" /></a>W Bazylice \u015bw. Piotra w Watykanie wystawiono cia\u0142o papie\u017ca emeryta Benedykta XVI. Wierni do \u015brody mog\u0105 pomodli\u0107 si\u0119 i odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142emu. W\u015br\u00f3d tysi\u0119cy przyby\u0142ych do Watykanu pojawili si\u0119 tak\u017ce hierarchowie ko\u015bcielni i politycy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-utrudnienia-na-lotnisku-port-wydal-komunikat-dla-pasa,nId,6513917", "title": "Krak\u00f3w: Utrudnienia na lotnisku. Port wyda\u0142 komunikat dla pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 08:53:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-utrudnienia-na-lotnisku-port-wydal-komunikat-dla-pasa,nId,6513917\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Utrudnienia na lotnisku. Port wyda\u0142 komunikat dla pasa\u017cer\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-utrudnienia-na-lotnisku-port-wydal-komunikat-dla-pasa/000F75QHOF36MNDX-C321.jpg\" /></a>Lotnisko w Krakowie poinformowa\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce w zwi\u0105zku z warunkami pogodowymi mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 utrudnienia w lotach. W \u015brod\u0119 pogoda w Polsce nie b\u0119dzie zbyt sprzyjaj\u0105ca. Prognozowane s\u0105 opady deszczu i wiatr.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nocny-wypadek-na-rysach-turysta-wyszedl-w-gory-bez-odpowiedn,nId,6513904", "title": "Nocny wypadek na Rysach. Turysta wyszed\u0142 w g\u00f3ry bez odpowiedniego sprz\u0119tu", "date_published": "2023-01-04 08:40:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nocny-wypadek-na-rysach-turysta-wyszedl-w-gory-bez-odpowiedn,nId,6513904\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny wypadek na Rysach. Turysta wyszed\u0142 w g\u00f3ry bez odpowiedniego sprz\u0119tu \" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-wypadek-na-rysach-turysta-wyszedl-w-gory-bez-odpowiedn/000GKR0NIP0U9R21-C321.jpg\" /></a>W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 ratownicy TOPR wyruszyli na pomoc tury\u015bcie, kt\u00f3ry uleg\u0142 wypadkowi na szlaku na Rysy. M\u0119\u017cczyzna wybra\u0142 si\u0119 na wypraw\u0119 w trudnych warunkach, cho\u0107 nie mia\u0142 odpowiedniego przygotowania i sprz\u0119tu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-rzad-zaplaci-za-wyprowadzke-z-tokio-proba-odwrocenia,nId,6513851", "title": "Japonia: Rz\u0105d zap\u0142aci za wyprowadzk\u0119 z Tokio. Pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia niekorzystnego trendu", "date_published": "2023-01-04 08:33:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-rzad-zaplaci-za-wyprowadzke-z-tokio-proba-odwrocenia,nId,6513851\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Rz\u0105d zap\u0142aci za wyprowadzk\u0119 z Tokio. Pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia niekorzystnego trendu\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-rzad-zaplaci-za-wyprowadzke-z-tokio-proba-odwrocenia/000GKQTWXNJOU8K5-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Japonii zaoferuj\u0105 nawet milion jen\u00f3w na ka\u017cde dziecko rodzinom, kt\u00f3re wyprowadz\u0105 si\u0119 z Tokio. W ten spos\u00f3b rz\u0105d chce zmniejszy\u0107 koncentracj\u0119 ludno\u015bci w stolicy. Pieni\u0105dze b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane r\u00f3wnolegle z poka\u017anymi dodatkami, kt\u00f3re mo\u017cna otrzyma\u0107 m.in. za rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w nowym miejscu zamieszkania. Rz\u0105d stawia pewne warunki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-premiera-z-ziobrystami-ws-ustawy-o-sn-i-kpo-spor-w,nId,6513839", "title": "Spotkanie premiera z ziobrystami ws. ustawy o SN i KPO. \"Sp\u00f3r w rodzinie\"", "date_published": "2023-01-04 08:23:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-premiera-z-ziobrystami-ws-ustawy-o-sn-i-kpo-spor-w,nId,6513839\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie premiera z ziobrystami ws. ustawy o SN i KPO. &quot;Sp\u00f3r w rodzinie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-premiera-z-ziobrystami-ws-ustawy-o-sn-i-kpo-spor-w/000FLOJIBXTA183S-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie premiera Mateusza Morawieckiego z parlamentarzystami Solidarnej Polski dotycz\u0105ce poparcia projektu nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. To kolejne rozmowy szefa rz\u0105du ze stronnikami Zbigniewa Ziobry, kt\u00f3rzy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z tre\u015bci\u0105 i za\u0142o\u017ceniami zapis\u00f3w proponowanych w ustawie. Na wsp\u00f3lnym posiedzeniu obecni maj\u0105 by\u0107 tak\u017ce minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k oraz inni przedstawiciele PiS.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-chca-pozbyc-sie-ocalalych-po-ataku-na-baze-w-,nId,6513868", "title": "Media: Rosjanie chc\u0105 pozby\u0107 si\u0119 ocala\u0142ych po ataku na baz\u0119 w Makiejewce", "date_published": "2023-01-04 08:05:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-chca-pozbyc-sie-ocalalych-po-ataku-na-baze-w-,nId,6513868\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosjanie chc\u0105 pozby\u0107 si\u0119 ocala\u0142ych po ataku na baz\u0119 w Makiejewce\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosjanie-chca-pozbyc-sie-ocalalych-po-ataku-na-baze-w/000FIO1RD3CF6LGI-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c Rosjanie nie sporz\u0105dzili jeszcze listy zabitych i rannych \u017co\u0142nierzy w ataku na kwater\u0119 w Makiejewce, to ju\u017c pr\u00f3buj\u0105 pozby\u0107 si\u0119 ocala\u0142ych - podaje &quot;Ukrai\u0144ska Prawda&quot;. Jednym z rozwi\u0105za\u0144 jest m.in. wysy\u0142anie ich na front. Do ataku dosz\u0142o w nocy z 31 grudnia na 1 stycznia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowy-wklad-niemiec-do-budzetu-ue-zyskuja-piec-razy-wiec,nId,6513838", "title": "Rekordowy wk\u0142ad Niemiec do bud\u017cetu UE. Zyskuj\u0105 pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej, ni\u017c wp\u0142acaj\u0105", "date_published": "2023-01-04 07:27:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowy-wklad-niemiec-do-budzetu-ue-zyskuja-piec-razy-wiec,nId,6513838\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowy wk\u0142ad Niemiec do bud\u017cetu UE. Zyskuj\u0105 pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej, ni\u017c wp\u0142acaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowy-wklad-niemiec-do-budzetu-ue-zyskuja-piec-razy-wiec/000GKQJ23FV68MIM-C321.jpg\" /></a>Niemcy wnios\u0142y do wydatk\u00f3w wsp\u00f3lnotowych UE w 2021 r. ok. 25,1 mld euro netto, a najwi\u0119kszym odbiorc\u0105 netto by\u0142a Polska. Jednocze\u015bnie jak informuje rz\u0105d w Berlinie, Niemcy czerpi\u0105 najwi\u0119cej korzy\u015bci z jednolitego rynku UE, zyskuj\u0105c na nim ponad pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej, bo a\u017c 132 mld euro rocznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-51-latek-zawisl-na-linii-wysokiego-napiecia-i-wolal-o-po,nId,6513837", "title": "USA: 51-latek zawis\u0142 na linii wysokiego napi\u0119cia i wo\u0142a\u0142 o pomoc. Tak wpad\u0142 w r\u0119ce policji", "date_published": "2023-01-04 07:17:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-51-latek-zawisl-na-linii-wysokiego-napiecia-i-wolal-o-po,nId,6513837\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 51-latek zawis\u0142 na linii wysokiego napi\u0119cia i wo\u0142a\u0142 o pomoc. Tak wpad\u0142 w r\u0119ce policji \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-51-latek-zawisl-na-linii-wysokiego-napiecia-i-wolal-o-po/000GKQG0L4RJGMR1-C321.jpg\" /></a>51-latek pr\u00f3bowa\u0142 ukra\u015b\u0107 miedziane przewody z sieci wysokiego napi\u0119cia w Pensylwanii w USA. Jednak podczas zdarzenia m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem i zawis\u0142 na s\u0142upie. Kiedy wo\u0142a\u0142 o pomoc, us\u0142yszeli go lokalni my\u015bliwi. Z\u0142odziej us\u0142ysza\u0142 zarzuty i zosta\u0142 aresztowany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-emiliana-kaminskiego-aktor-i-rezyser-spocznie-na-pow,nId,6513845", "title": "Pogrzeb Emiliana Kami\u0144skiego. Aktor i re\u017cyser spocznie na Pow\u0105zkach", "date_published": "2023-01-04 07:17:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-emiliana-kaminskiego-aktor-i-rezyser-spocznie-na-pow,nId,6513845\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Emiliana Kami\u0144skiego. Aktor i re\u017cyser spocznie na Pow\u0105zkach\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-emiliana-kaminskiego-aktor-i-rezyser-spocznie-na-pow/000GJCQUW2KMINT5-C321.jpg\" /></a>W Ko\u015bciele \u015bw. Karola Boromeusza przy ul. Pow\u0105zkowskiej 14 w Warszawie o godz. 13 rozpoczn\u0105 si\u0119 pa\u0144stwowe uroczysto\u015bci pogrzebowe aktora, re\u017cysera i dyrektora warszawskiego Teatru Kamienica Emiliana Kami\u0144skiego. Po mszy \u015bw. nast\u0105pi odprowadzenie cia\u0142a artysty na Cmentarz Wojskowy na Pow\u0105zkach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-porywisty-wiatr-cyklon-axel-wkracza-do-pols,nId,6513817", "title": "Intensywne opady, porywisty wiatr. Cyklon Axel wkracza do Polski", "date_published": "2023-01-04 06:56:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-porywisty-wiatr-cyklon-axel-wkracza-do-pols,nId,6513817\"><img align=\"left\" alt=\"Intensywne opady, porywisty wiatr. Cyklon Axel wkracza do Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/intensywne-opady-porywisty-wiatr-cyklon-axel-wkracza-do-pols/000GKQGBBKTJ7C4J-C321.jpg\" /></a>Pogoda na \u015brod\u0119 nie zapowiada si\u0119 zbyt przyjemnie. Dzie\u0144 up\u0142ynie pod znakiem du\u017cego zachmurzenia i opad\u00f3w deszczu. Praktycznie w ca\u0142ej Polsce przydadz\u0105 si\u0119 parasolki. W niekt\u00f3rych miejscach wyst\u0105pi silniejszy wiatr. To &quot;zas\u0142uga&quot; cyklonu Axel, kt\u00f3ry b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 pogod\u0119 w naszym kraju w najbli\u017cszych dniach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarzuty-dla-bylego-posla-pis-grozi-mu-10-lat-wiezienia,nId,6513814", "title": "Zarzuty dla by\u0142ego pos\u0142a PiS. Grozi mu 10 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-04 06:39:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarzuty-dla-bylego-posla-pis-grozi-mu-10-lat-wiezienia,nId,6513814\"><img align=\"left\" alt=\"Zarzuty dla by\u0142ego pos\u0142a PiS. Grozi mu 10 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zarzuty-dla-bylego-posla-pis-grozi-mu-10-lat-wiezienia/000GKQGDLJ1F4909-C321.jpg\" /></a>By\u0142y pose\u0142 PiS i Solidarnej Polski Tomasz G. mia\u0142 m.in. wy\u0142udzi\u0107 z Kancelarii Sejmu ponad 400 tys. z\u0142 oraz sprzeniewierzy\u0107 prawie pi\u0119\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych nale\u017c\u0105cych do prywatnej uczelni - wynika z ustale\u0144 pozna\u0144skiej prokuratury. Organ skierowa\u0142 przeciw by\u0142emu pos\u0142owi akt oskar\u017cenia. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prorok-zaglady-ranil-10-osob-w-metrze-przyznal-sie-do-winy,nId,6513818", "title": "\"Prorok Zag\u0142ady\" rani\u0142 10 os\u00f3b w metrze. Przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "date_published": "2023-01-04 06:16:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prorok-zaglady-ranil-10-osob-w-metrze-przyznal-sie-do-winy,nId,6513818\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Prorok Zag\u0142ady&quot; rani\u0142 10 os\u00f3b w metrze. Przyzna\u0142 si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/prorok-zaglady-ranil-10-osob-w-metrze-przyznal-sie-do-winy/000GKQF4JSDIGPA8-C321.jpg\" /></a>63-letni Frank James, nazywaj\u0105cy siebie &quot;Prorokiem Zag\u0142ady&quot;, kt\u00f3ry w kwietniu ubieg\u0142ego roku otworzy\u0142 ogie\u0144 w nowojorskim metrze i rani\u0142 10 os\u00f3b, przyzna\u0142 si\u0119 we wtorek do zarzut\u00f3w o terroryzm. M\u0119\u017cczyzna zezna\u0142, \u017ce zamierza\u0142 spowodowa\u0107 tylko powa\u017cne obra\u017cenia, a nie \u015bmier\u0107. Przedstawiono mu 11 zarzut\u00f3w. Jamesowi grozi kara do\u017cywotniego wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-zea-chca-posiedzenia-rb-onz-powodem-spacer-izraelski,nId,6513804", "title": "Chiny i ZEA chc\u0105 posiedzenia RB ONZ. Powodem \"spacer\" izraelskiego ministra", "date_published": "2023-01-04 05:50:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-zea-chca-posiedzenia-rb-onz-powodem-spacer-izraelski,nId,6513804\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny i ZEA chc\u0105 posiedzenia RB ONZ. Powodem &quot;spacer&quot; izraelskiego ministra\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-i-zea-chca-posiedzenia-rb-onz-powodem-spacer-izraelski/000ENI23UX3N2ABP-C321.jpg\" /></a>Chiny i Zjednoczone Emiraty Arabskie (ZEA) postuluj\u0105 o zwo\u0142anie posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ (RB ONZ) po tym, gdy jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych \u015bwi\u0105ty\u0144 muzu\u0142ma\u0144skich - meczet Al-Aksa na Wzg\u00f3rzu \u015awi\u0105tynnym w Jerozolimie - odwiedzi\u0142 skrajnie prawicowy minister policji nowego rz\u0105du Izraela, Itamar Ben Gwir.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-korei-poludniowej-grozi-zawieszeniem-porozumienia-,nId,6513810", "title": "Prezydent Korei Po\u0142udniowej grozi zawieszeniem porozumienia wojskowego z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105", "date_published": "2023-01-04 05:38:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-korei-poludniowej-grozi-zawieszeniem-porozumienia-,nId,6513810\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Korei Po\u0142udniowej grozi zawieszeniem porozumienia wojskowego z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-korei-poludniowej-grozi-zawieszeniem-porozumienia/000GKQDM852VCYUD-C321.jpg\" /></a>Prezydent Korei Po\u0142udniowej grozi zawieszeniem porozumienia wojskowego z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105. Umowa obowi\u0105zuje od 2018 roku. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-1-1-mln-przypadkow-grypy-i-jej-podejrzen-tysiace-skier,nId,6513803", "title": "Ponad 1,1 mln przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144. Tysi\u0105ce skierowa\u0144 do szpitala", "date_published": "2023-01-04 05:15:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-1-1-mln-przypadkow-grypy-i-jej-podejrzen-tysiace-skier,nId,6513803\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 1,1 mln przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144. Tysi\u0105ce skierowa\u0144 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-1-1-mln-przypadkow-grypy-i-jej-podejrzen-tysiace-skier/000GKQCBC3DM05SI-C321.jpg\" /></a>W grudniu zanotowano w Polsce ponad 1 mln 139 tys. przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144. Wystawiono z tego powodu ponad osiem tys. skierowa\u0144 do szpitala - wynika z najnowszych meldunk\u00f3w epidemiologicznych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3578,akt,040532", "title": "Wojna w Ukrainie. 315. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-04 04:32:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3578,akt,040532\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 315. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GKQA6ML76AWOO-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3578,akt,040643", "title": "Wojna w Ukrainie. 315. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-04 04:32:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3578,akt,040643\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 315. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GKQA6ML76AWOO-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3578,akt,040753", "title": "Wojna w Ukrainie. 315. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-04 04:32:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3578,akt,040753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 315. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-315-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GKQA6ML76AWOO-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}