{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8627368,usa-przekaza-ukrainie-wozy-bradley-ta-opcja-jest-na-stole.html", "title": "USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie wozy Bradley? Ta opcja jest \"na stole\"", "date_published": "2023-01-04 21:04:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/78pktkuTURBXy82NmNmYzAzYS1lMTc0LTQ3YzktODdkZC0wOTJjZDIwZTYzOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce rozwa\u017ca przekazanie Ukrainie woz\u00f3w bojowych Bradley. Potwierdzi\u0142 w ten spos\u00f3b wcze\u015bniejsze doniesienia medi\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8627358,zwykla-wiekszosc-w-knesecie-bedzie-mogla-anulowac-wyroki-izraelskiego-sadu-najwyzszego.html", "title": "Zwyk\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Knesecie b\u0119dzie mog\u0142a anulowa\u0107 wyroki izraelskiego S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2023-01-04 20:34:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UifktkuTURBXy8wNTUyNzViOS1mYWFiLTRmMzItOWM1OS1mOWM3Nzg1NmFkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy minister sprawiedliwo\u015bci w rz\u0105dzie premiera Izraela Benjamina Netanjahu, Jariw Lewin, przedstawi\u0142 w \u015brod\u0119 plan zmian w s\u0105downictwie, kt\u00f3re maj\u0105 na celu os\u0142abienie S\u0105du Najwy\u017cszego, m.in. pozwalaj\u0105c zwyk\u0142ej wi\u0119kszo\u015bci w Knesecie na anulowanie jego wyrok\u00f3w - pisze Associated Press.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8627355,stek-bzdur-bialy-dom-ostro-komentuje-slowa-putina.html", "title": "\"Stek bzdur\". Bia\u0142y Dom ostro komentuje s\u0142owa Putina", "date_published": "2023-01-04 20:23:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin mo\u017ce sobie twierdzi\u0107, \u017ce wojna na Ukrainie to jaka\u015b walka przeciwko Zachodowi czy USA, ale wszyscy wiemy \u017ce to stek bzdur - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Tymczasem wysoki rang\u0105 przedstawiciel administracji przekaza\u0142, \u017ce przewiduje, \u017ce walki w Donbasie nie ustan\u0105 &quot;w przewidywalnej przysz\u0142o\u015bci&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8627260,place-w-budzetowce-wzrosna-o-78-proc-jest-zapowiedz-wiceministra-finansow.html", "title": "P\u0142ace w bud\u017cet\u00f3wce wzrosn\u0105 o 7,8 proc. Jest zapowied\u017a wiceministra finans\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 19:44:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planowany w 2023 r. wzrost p\u0142ac w jednostkach bud\u017cetowych to 7,8 proc. - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza podczas posiedzenia senackiej Komisji Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Publicznych. Przyzna\u0142, \u017ce w tym roku osoby zatrudnione w administracji powinny si\u0119 liczy\u0107 z realnym spadek wynagrodze\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8627254,abonament-rtv-na-smartfony-i-komputery-rzecznik-praw-obywatelskich-zabral-glos.html", "title": "Abonament RTV na smartfony i komputery? Rzecznik Praw Obywatelskich zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-04 19:26:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y5CktkuTURBXy8zNzNjNmVjYS1kMDcwLTRiYWUtYTU1OC03MDEzM2FjY2U3N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Informacje, jakoby Rzecznik Praw Obywatelskich wyst\u0105pi\u0142 do premiera o obj\u0119cie op\u0142at\u0105 abonamentow\u0105 RTV r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bcicieli smartfon\u00f3w, tablet\u00f3w i komputer\u00f3w s\u0105 niezgodne z prawd\u0105, absolutnie sprzeczne z intencj\u0105 i tre\u015bci\u0105 wyst\u0105pie\u0144 rzecznika&quot; - podkre\u015bla biuro RPO w \u015brodowym komunikacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8626968,meta-z-390-mln-euro-grzywny-w-irlandii-powod-naruszenie-prywatnosci-uzytkownikow.html", "title": "Meta z 390 mln euro grzywny w Irlandii. Pow\u00f3d? Naruszenie prywatno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 18:15:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QkJktkuTURBXy9jM2UwMDdmNi04ZWFmLTRlZDgtYmY1ZS1mNjU1ZTUxN2NjZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Irlandzki Komisarz ds. Ochrony Danych (DPC) na\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 390 mln euro grzywny na Met\u0119, firm\u0119-matk\u0119 Facebooka, za naruszanie prywatno\u015bci. DPC zakaza\u0142 te\u017c firmie zmuszania u\u017cytkownik\u00f3w w Unii Europejskiej do akceptowania personalizowanych reklam dobieranych na podstawie ich aktywno\u015bci w sieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8626963,macron-dostarczymy-ukrainie-opancerzone-pojazdy-amx-10-rc.html", "title": "Macron: Dostarczymy Ukrainie opancerzone pojazdy AMX-10 RC", "date_published": "2023-01-04 18:02:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo0ktkuTURBXy85NmI4OTliMy1lNGFiLTRjMzUtOTEzYi04YjM3ODQwNDQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w rozmowie telefonicznej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, \u017ce Pary\u017c dostarczy ukrai\u0144skiej armii &quot;lekkie czo\u0142gi bojowe&quot;, czyli opancerzone pojazdy ko\u0142owe AMX-10 RC - poinformowa\u0142 Pa\u0142ac Elizejski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626869,bulgaria-wraca-do-rozmow-z-grecja-chodzi-o-budowe-ropociagu.html", "title": "Bu\u0142garia wraca do rozm\u00f3w z Grecj\u0105. Chodzi o budow\u0119 ropoci\u0105gu", "date_published": "2023-01-04 17:10:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UtKktkuTURBXy84ZTFhMDk5My1hN2VlLTRiMDMtYWEwZC1iZDIyMTk2YWNlZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bu\u0142garski rz\u0105d upowa\u017cni\u0142 w \u015brod\u0119 ministerstwo energetyki do rozpocz\u0119cia negocjacji w sprawie wznowienia budowy ropoci\u0105gu, \u0142\u0105cz\u0105cego port Burgas z greckim Aleksandrupoli. Rozmowy ze stron\u0105 greck\u0105 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 m.in. \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania projektu w celu jego zrealizowania do ko\u0144ca 2024 r. Ruroci\u0105g ma pozwoli\u0107 na zast\u0105pienie dostaw surowca z Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8626868,zloty-reaguje-na-decyzje-rpp-ws-stop-proc.html", "title": "Polska waluta zareagowa\u0142a na decyzj\u0119 RPP ws. st\u00f3p", "date_published": "2023-01-04 17:03:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta zyskuje w \u015brod\u0119 do euro oko\u0142o godziny 17.20, ale skala umocnienia s\u0142abnie po og\u0142oszeniu decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej o pozostawieniu st\u00f3p procentowych bez zmian.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8626867,izrael-70-proc-laickich-izraelczykow-czuje-sie-zagrozonych-nowy-rzad-sondaz.html", "title": "70 proc. laickich Izraelczyk\u00f3w czuje si\u0119 zagro\u017conych przez nowy rz\u0105d [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-04 17:00:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />70 proc. laickich Izraelczyk\u00f3w czuje si\u0119 zagro\u017conych przez nowy rz\u0105d premiera Benjamina Netanjahu. Ponad po\u0142owa ankietowanych uwa\u017ca, \u017ce doprowadzi on do pogorszenia mi\u0119dzynarodowej pozycji Izraela - wynika z sonda\u017cu o\u015brodka Israel Democracy Institute, kt\u00f3ry cytuje w \u015brod\u0119 portal Times of Israel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8626866,zielono-na-gpw-indeks-wig20-wzrosl-o-166-proc.html", "title": "Zielono na GPW. Indeks WIG20 wzr\u00f3s\u0142 o 1,66 proc.", "date_published": "2023-01-04 16:55:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywwktkuTURBXy8xY2I1ZjIyNS1iZTZiLTRlZjktOWQwMS1kYzg3ZDZjYTRmYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks gie\u0142dowy WIG20 wzr\u00f3s\u0142 o 1,66% wobec poprzedniego zamkni\u0119cia i osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 1 855,05 pkt w \u015brod\u0119, 4 stycznia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626865,enea-rezygnacja-rafala-wlodarskiego.html", "title": "Zmiany w radzie nadzorczej ENEI. Wp\u0142yn\u0119\u0142a rezygnacja Rafa\u0142a W\u0142odarskiego", "date_published": "2023-01-04 16:48:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HnQktkuTURBXy9kZTcyMDUwMi00MzEwLTRjNDMtOTEyOC01YmI3MDg2ZDNlZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W dniu 4 stycznia 2023 roku do ENEA S.A. wp\u0142yn\u0119\u0142a rezygnacja Rafa\u0142a W\u0142odarskiego z pe\u0142nienia funkcji Cz\u0142onka Rady Nadzorczej ENEA S.A., w tym z funkcji Przewodnicz\u0105cego Rady Nadzorczej Sp\u00f3\u0142ki, ze skutkiem na dzie\u0144 4 stycznia 2023 roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626859,obajtek-nie-ma-podstawy-prawnej-zeby-nik-mial-kontrolowac-pkn-orlen.html", "title": "Obajtek: Nie ma podstawy prawnej, \u017ceby NIK mia\u0142 kontrolowa\u0107 PKN Orlen", "date_published": "2023-01-04 16:43:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0QIktkuTURBXy81ZDA4MTExNS1lYWNkLTRkNWQtYTk4Ny1lZGJiYmRlYWVmZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma \u017cadnej podstawy prawnej, \u017ceby Najwy\u017csza Izba Kontroli mia\u0142a kontrolowa\u0107 PKN Orlen - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PKN Daniel Obajtek. Doda\u0142, \u017ce dysponuje czterema opiniami kancelarii prawnych na ten temat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626739,orlen-odpiera-ataki-utrzymuje-ze-przejecie-lotosu-bylo-konieczne.html", "title": "Orlen odpiera ataki. Utrzymuje, \u017ce przej\u0119cie Lotosu by\u0142o konieczne", "date_published": "2023-01-04 16:32:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7l7ktkuTURBXy82ZjQ5NDU4Yy00MzAyLTQ5NTktYTRkNy1jZWU5OTA0ZGVjZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akwizycje Orlenu, w tym przej\u0119cie Lotosu, by\u0142y potrzebne w kontek\u015bcie wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z transformacj\u0105 \u2013 t\u0142umaczyli przedstawiciele koncernu podczas \u015brodowej konferencji. Na fali ostatniej krytyki warunk\u00f3w umowy sprzeda\u017cy 30 proc. Rafinerii Gda\u0144skiej Saudi Aramco, jak i zasadno\u015bci samej fuzji, zarysowali przes\u0142anki, jakimi mieli si\u0119 kierowa\u0107 w swoich dzia\u0142aniach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8626765,premier-sunak-zapowiada-ze-do-konca-roku-zredukuje-inflacje-o-polowe.html", "title": "Premier Sunak zapowiada, \u017ce do ko\u0144ca roku zredukuje inflacj\u0119 o po\u0142ow\u0119", "date_published": "2023-01-04 16:27:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UAhktkuTURBXy9lNWFkNTczZS1iZTVmLTRkNjktYjhjMC1hOTY5ZWM5ODJlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w przem\u00f3wieniu przedstawiaj\u0105cym priorytety rz\u0105du, \u017ce do ko\u0144ca roku jego gabinet doprowadzi do zredukowania inflacji o po\u0142ow\u0119 i o\u017cywienia wzrostu gospodarczego. Obieca\u0142 te\u017c, \u017ce rz\u0105d zajmie si\u0119 reform\u0105 systemu opieki zdrowotnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8626734,stopy-procentowe-trzy-wnioski-po-posiedzeniu-rpp-opinia.html", "title": "Wilkowicz: Trzy wnioski po posiedzeniu RPP [OPINIA]", "date_published": "2023-01-04 16:13:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09EktkuTURBXy9lNzkxYTM5Ni1iZmYyLTQ1MzgtOGVhYi1iOTQ2MTJmNjZjY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej pozostawi\u0142a stopy procentowe bez zmian na styczniowym posiedzeniu. Stopa referencyjna nadal wynosi 6,75 proc. w skali roku. Decyzja by\u0142a zgodna z oczekiwaniami rynkowymi. Mimo to warto przyjrze\u0107 si\u0119 jej troch\u0119 bli\u017cej - pisze w opinii \u0141ukasz Wilkowicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8626733,ukrainski-wywiad-przewiduje-kolejne-ataki-na-rosje-coraz-dalej-w-glab-jej-terytorium.html", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad przewiduje kolejne ataki na Rosj\u0119. \"Coraz dalej w g\u0142\u0105b jej terytorium\"", "date_published": "2023-01-04 16:04:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najpewniej dochodzi\u0107 b\u0119dzie do kolejnych atak\u00f3w na Rosj\u0119, coraz dalej w g\u0142\u0105b jej terytorium - przyzna\u0142 w opublikowanym w \u015brod\u0119 wywiadzie dla portalu ABC News szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Kyry\u0142o Budanow.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8626722,nawrot-covid-19-w-chinach-who-wskazalo-glowny-powod.html", "title": "Nawr\u00f3t Covid-19 w Chinach. WHO wskaza\u0142o g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d", "date_published": "2023-01-04 15:46:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5hjktkuTURBXy84YTUyOTVmOC1mMzAwLTQ1ZjAtOWNlNi1hOTExODgyYTkyMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawr\u00f3t pandemii Covid-19 w Chinach jest wywo\u0142any g\u0142\u00f3wnie przez dwie odmiany wariantu Omikron koronawirusa: BA.5.2 i BF.7, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie odpowiadaj\u0105 za 97,5 proc. wszystkich lokalnych infekcji - poda\u0142a w \u015brod\u0119 \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8626715,czechy-chca-wydawac-2-proc-pkb-na-obronnosc-projekt-ustawy-trafil-do-parlamentu.html", "title": "Czechy chc\u0105 wydawa\u0107 2 proc. PKB na obronno\u015b\u0107. Projekt ustawy trafi\u0142 do parlamentu", "date_published": "2023-01-04 15:36:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGuktkuTURBXy9kNDExYzMwMS01M2E1LTQ3MGQtYmMxMC1kNzY1OGEzOTVhNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czeski rz\u0105d przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 projekt ustawy wprowadzaj\u0105cej obowi\u0105zek wydawania na obron\u0119 2 proc. PKB rocznie. W bud\u017cecie na 2023 r. wydatki okre\u015blone s\u0105 na oko\u0142o 1,5 proc. Do wydawania 2 proc. PKB Czechy zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 jako cz\u0142onek NATO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8626709,niemcy-w-ue-nie-mozemy-sobie-dalej-pozwalac-na-blokowanie-decyzji-przez-pojedyncze-kraje.html", "title": "Niemcy: W UE nie mo\u017cemy sobie dalej pozwala\u0107 na blokowanie decyzji przez pojedyncze kraje", "date_published": "2023-01-04 15:23:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrsktkuTURBXy9hMTM1Y2Q4NS0yMTE4LTRiZTUtOTY1NC1mNzY0ODgwNDEwNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Unii Europejskiej nie mo\u017cemy sobie dalej pozwala\u0107 na blokowanie decyzji przez pojedyncze pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie - o\u015bwiadczy\u0142a minister spraw zagranicznych Niemiec Annalena Baerbock na odbywaj\u0105cej si\u0119 w \u015brod\u0119 w Lizbonie konferencji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8626705,ukrainskie-uchodzczynie-zamiast-schronienia-znalazly-w-izraelu-pieklo-sa-gwalcone-i-maltretowane.html", "title": "Ukrai\u0144skie uchod\u017aczynie zamiast schronienia znalaz\u0142y w Izraelu piek\u0142o. \"S\u0105 gwa\u0142cone i maltretowane\"", "date_published": "2023-01-04 15:12:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OU_ktkuTURBXy84ZjM4NDZjMC02Y2JjLTRlZDgtOWMwMC03Mjk3OThjYmUzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrainki szukaj\u0105ce schronienia przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 w Izraelu s\u0105 gwa\u0142cone, maltretowane, wykorzystywane, a wiele nadu\u017cy\u0107 umyka uwadze w\u0142adz, b\u0105d\u017a jest celowo ignorowanych, podczas gdy sprawcy mog\u0105 dalej pope\u0142nia\u0107 przest\u0119pstwa - oceni\u0142 dziennik &quot;Times of Israel&quot; w opublikowanym w \u015brod\u0119 reporta\u017cu, w kt\u00f3rym zebrano \u015bwiadectwa skrzywdzonych ukrai\u0144skich uchod\u017aczy\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8626703,stopy-procentowe-bez-zmian-jest-decyzja-rpp.html", "title": "Stopy procentowe bez zmian. Jest decyzja RPP", "date_published": "2023-01-04 15:06:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 w \u015brod\u0119 dwudniowym posiedzeniu nie zmieni\u0142a st\u00f3p procentowych. G\u0142\u00f3wna stopa NBP, stopa referencyjna, pozosta\u0142a na poziomie 6,75 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8626701,reparacje-wojenne-wiceszef-msz-nie-uznajemy-niemieckiego-stanowiska-ws-odszkodowan.html", "title": "Wiceszef MSZ: Nie uznajemy niemieckiego stanowiska ws. odszkodowa\u0144", "date_published": "2023-01-04 15:03:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVkktkuTURBXy8yYjRmMzJlZS05OTc5LTQzMmMtOGEwYy1jNzUyMzFmNTcyZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie uznajemy i odrzucamy w ca\u0142o\u015bci stanowisko Niemiec ws. odszkodowa\u0144 wojennych dla Polski, jest ono absolutnie nieuzasadnione i b\u0142\u0119dne; niebawem b\u0119dzie wys\u0142ana odpowied\u017a w formie pisemnej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8626698,cnn-w-iranskich-dronach-uzywanych-przez-rosje-sa-czesci-produkowane-w-usa-i-na-zachodzie.html", "title": "CNN: W ira\u0144skich dronach u\u017cywanych przez Rosj\u0119 s\u0105 cz\u0119\u015bci produkowane w USA i na Zachodzie", "date_published": "2023-01-04 14:54:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hUrktkuTURBXy9kOTQzNDk5MC03NDAxLTQwZjAtOTVmYS0zMWIyYmZlZjg3NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ira\u0144skich dronach wykorzystywanych przez Rosj\u0119 w atakach na Ukrain\u0119 znajduj\u0105 si\u0119 cz\u0119\u015bci produkowane przez kilkana\u015bcie ameryka\u0144skich i zachodnich firm - wynika z ustale\u0144 ukrai\u0144skiego wywiadu, z kt\u00f3rymi zapozna\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119 telewizja CNN.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8626694,holandia-polnocna-jako-pierwsza-na-swiecie-wprowadzila-zakaz-reklamy-ryb-na-przystankach.html", "title": "Holandia P\u00f3\u0142nocna jako pierwsza na \u015bwiecie wprowadzi\u0142a zakaz reklamy ryb na przystankach", "date_published": "2023-01-04 14:50:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkVktkuTURBXy80NGQxZWZjYS00MzA4LTQ1MWItYmQ1Ny04YzM5NmVjOTFmZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowincja Holandia P\u00f3\u0142nocna (Noord Holland), kt\u00f3rej stolic\u0105 jest Amsterdam, wprowadzi\u0142a - jako pierwsza na \u015bwiecie - zakaz reklamy mi\u0119sa, ryb i paliw kopalnych na wszystkich przystankach komunikacji publicznej, poinformowa\u0142 dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8626684,przychody-vrg-wzrosly-o-42-proc-rr-do-1807-mln-zl-w-grudniu.html", "title": "Przychody VRG wzros\u0142y o 4,2 proc. r/r do 180,7 mln z\u0142 w grudniu", "date_published": "2023-01-04 14:35:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skonsolidowane przychody ze sprzeda\u017cy osi\u0105gni\u0119te w grudniu 2022 r. przez grup\u0119 VRG wynios\u0142y 180,7 mln z\u0142 i by\u0142y wy\u017csze o 4,2% r/r, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W ca\u0142ym 2022 r. przychody wzros\u0142y o 19,6% r/r do 1,28 mld z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626689,pkn-orlen-przedstawi-lokalizacje-przyszlych-smr-ow-wiosna-2023-r.html", "title": "PKN Orlen przedstawi lokalizacj\u0119 przysz\u0142ych SMR-\u00f3w wiosn\u0105 2023 r.", "date_published": "2023-01-04 14:34:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TBIktkuTURBXy84YmNhN2Q5Ny02Nzc1LTRmMzktODdmMS03NDU5ZDBmNjY1MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen poda do publicznej wiadomo\u015bci planowane lokalizacje modu\u0142owych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR) &quot;na wiosn\u0119&quot; tego roku, poinformowa\u0142 prezes Daniel Obajtek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8626683,synergie-z-polaczenia-pkn-orlen-z-grupa-lotos-i-pngig-przekrocza-10-mld-zl.html", "title": "Synergie z po\u0142\u0105czenia PKN Orlen z Grup\u0105 Lotos i PNGiG przekrocz\u0105 10 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-04 14:32:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Synergie z po\u0142\u0105czenie PKN Orlen z Grup\u0105 Lotos i Polskim G\u00f3rnictwem Naftowym i Gazownictwem (PGNiG) wynios\u0105 co najmniej 10 mld z\u0142, poinformowa\u0142 dyrektor wykonawczy ds. inwestycji kapita\u0142owych Robert \u015aleszy\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626680,grupa-orlen-terminal-w-swinoujsciu-odebral-44-mln-t-lng-w-2022-r-wzrost-o-57-proc-r-r.html", "title": "Grupa Orlen: Terminal w Swinouj\u015bciu odebra\u0142 4,4 mln t LNG w 2022 r., wzrost o 57 proc. r: r", "date_published": "2023-01-04 14:31:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IcTktkuTURBXy9kZjEyZTkyMS04YmJkLTRmZmUtODExYy05MDc4MmQ0NWVmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105czny wolumen dostaw skroplonego gazu ziemnego LNG do terminalu w \u015awinouj\u015bciu wyni\u00f3s\u0142 4,4 mln ton w 2022 r., co oznacza wzrost o 57% r/r, poda\u0142a Grupa Orlen. Og\u00f3\u0142em grupa odebra\u0142a rekordow\u0105 liczb\u0119 58 \u0142adunk\u00f3w LNG w ub.r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8626669,the-insider-wojna-zdemolowala-rosyjska-sluzbe-zdrowia-brakuje-lekarzy-i-podstawowych-lekow.html", "title": "The Insider: Wojna zdemolowa\u0142a rosyjsk\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia. Brakuje lekarzy i podstawowych lek\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 13:48:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NAQktkuTURBXy8zYWEwNmY1YS0zYTQ0LTQyNDEtODg5NC1kNjlkYjAyNDc2MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozp\u0119tana przez Rosj\u0119 wojna, kt\u00f3ra poci\u0105gn\u0119\u0142a za sob\u0105 zachodnie sankcje zdemolowa\u0142a rosyjsk\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia. Lekarze uciekli z kraju, albo zostali wcieleni do wojska - poinformowa\u0142 portal The Insider.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8626655,emilian-kaminski-otrzymal-krzyz-komandorski-z-gwiazda-orderu-odrodzenia-polski.html", "title": "Emilian Kami\u0144ski otrzyma\u0142 Krzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski", "date_published": "2023-01-04 13:28:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gY0ktkuTURBXy80MTAxMmYxMy05YTViLTRmNTctOTE4Yi1lYjJlNjM5OWEwZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda nada\u0142 Emilianowi Kami\u0144skiemu po\u015bmiertnie Krzy\u017c Komandorski z Gwiazd\u0105 Orderu Odrodzenia Polski. &quot;\u017begnamy wybitnego artyst\u0119, kt\u00f3ry w swojej tw\u00f3rczo\u015bci harmonijnie \u0142\u0105czy\u0142 powag\u0119 z humorem, a estetyk\u0119 z etyk\u0105&quot; \u2013 podkre\u015bli\u0142 prezydent w li\u015bcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8626651,116-czolgow-m1a1-abrams-dla-polskiego-wojska-szef-mon-zatwierdzil-umowe.html", "title": "116 czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams dla polskiego wojska. Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119", "date_published": "2023-01-04 13:23:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gektkuTURBXy8xN2VlYWU1MS0xYjgxLTRlOTItYjNhNy1kNjg2ZGVjZmZmMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 umow\u0119 na dostaw\u0119 polskiej armii 116 czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams. To namacalny przyk\u0142ad polsko-ameryka\u0144skiej g\u0142\u0119bokiej wsp\u00f3\u0142pracy i wzajemnego zaufania; obecnie trwaj\u0105 negocjacje umowy na du\u017ce ilo\u015bci amunicji - powiedzia\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8626645,pkp-intercity-podnosi-ceny-biletow-o-ponad-10-proc.html", "title": "PKP Intercity podnosi ceny bilet\u00f3w o ponad 10 proc.", "date_published": "2023-01-04 13:14:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pwsktkuTURBXy84NjkzNjJjNy03NGEwLTRmYzgtYmUxNS01N2JkN2RjNjY1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi kosztami dzia\u0142alno\u015bci PKP Intercity zdecydowa\u0142o o podniesieniu cen bilet\u00f3w od 11 stycznia, poda\u0142 przewo\u017anik. Ceny bilet\u00f3w jednorazowych wzrosn\u0105 o 11,8-17,8 proc., odcinkowych - \u015brednio o 10 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8626641,malag-srodki-na-waloryzacje-rent-i-emerytur-sa-w-pelni-zabezpieczone.html", "title": "Mal\u0105g: \u015arodki na waloryzacj\u0119 rent i emerytur s\u0105 w pe\u0142ni zabezpieczone", "date_published": "2023-01-04 13:04:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/huektkuTURBXy9mMmVjYTg4My0wZmNkLTQ2MzItYWZlMC0wMWFiMzk2MDhmYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodki na waloryzacj\u0119 rent i emerytur s\u0105 w pe\u0142ni zabezpieczone, na ten cel mamy przeznaczonych ponad 42 mld z\u0142 \u2013 zapewni\u0142a w \u015brod\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce prawdopodobnie w marcu do Sejmu trafi projekt w sprawie 14. emerytury.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8626618,kishida-japonia-spotkanie-g7-stawia-na-blizsza-wspolprace-z-usa.html", "title": "Kishida: Japonia szykuje si\u0119 do spotkania G7 i stawia na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z USA", "date_published": "2023-01-04 12:32:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZgtktkuTURBXy9jZmU0NzdiMy04ZmE0LTQwYTItYjU1Zi1hZGQ0YTIxNzM3MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia zacie\u015bni sojusz z USA w ramach swojej nowej strategii obronnej, w kt\u00f3rej zapowiedzia\u0142a du\u017ce zbrojenia, a jako gospodarz szczytu G7 b\u0119dzie odgrywa\u0107 przewodni\u0105 rol\u0119 w radzeniu sobie z globalnymi problemami \u2013 og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 premier Fumio Kishida.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8626612,ptasia-grypa-w-czechach-wladze-nakazaly-wybicie-setek-tysiecy-kur.html", "title": "Ptasia grypa w Czechach. W\u0142adze nakaza\u0142y wybicie setek tysi\u0119cy kur", "date_published": "2023-01-04 12:19:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DsQktkuTURBXy9mMWUyOTMwMi0zMGY3LTQ4NjktODMxZC1jYTcwNzk3ZjRmNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak w\u0142adze nakaza\u0142y w \u015brod\u0119 wybicie 750 tys. kur na jednej z farm w pobli\u017cu Tachova na zachodzie kraju, we wtorek zapowiedziano u\u015bmiercenie kolejnych 220 tys. ptak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8626609,ocena-jakosci-nauczania-w-szkolach-publicznych-spadla.html", "title": "Ocena jako\u015bci nauczania w szko\u0142ach publicznych spad\u0142a [BADANIE]", "date_published": "2023-01-04 12:14:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yebktkuTURBXy9iZjgzNTc3OS1kYzMyLTRkM2EtODY0NS1mZjg3NmI5N2ZiNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako\u015b\u0107 nauczania w publicznych szko\u0142ach cz\u0119\u015bciej oceniana jest pozytywnie ni\u017c negatywnie, ale w por\u00f3wnaniu z badaniami z poprzednich lat nast\u0105pi\u0142o pogorszenie ocen nauczania we wszystkich typach szk\u00f3\u0142 \u2013 wynika z przeprowadzonego w listopadzie sonda\u017cu CBOS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8626605,zapasc-rynek-nieruchomosci-2022-sprzedaz-35-proc-mniejsza-niz-w-2021.html", "title": "Zapa\u015b\u0107 na rynku nieruchomo\u015bci. W 2022 r. deweloperzy sprzedali o 35 proc. mniej mieszka\u0144 ni\u017c w 2021 r.", "date_published": "2023-01-04 12:07:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lxpktkuTURBXy82YmU1YTRiYi0xYjM2LTRiY2YtOWE1MS05NzNlNmMwMmEyM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. deweloperzy sprzedali o 35 proc. mniej mieszka\u0144 ni\u017c w 2021 r., kt\u00f3ry by\u0142 pod tym wzgl\u0119dem rekordowy. Sprzeda\u017c najbardziej spad\u0142a we Wroc\u0142awiu, Gda\u0144sku i Warszawie \u2013 przekaza\u0142 ekspert portalu RynekPierwotny.pl Marek Wielgo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8626589,afera-byly-eurodeputowany-wspolpracownik-manipulacja-debaty-pe-katar.html", "title": "Afera \u0142ap\u00f3wkowa: By\u0142y eurodeputowany i jego wsp\u00f3\u0142pracownik manipulowali debatami w PE, by chroni\u0107 Katar", "date_published": "2023-01-04 11:57:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlYktkuTURBXy81MDhhZDJiYi0zMDBhLTRmNDMtOWZiOC0zMTQzNDE4M2IwM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y eurodeputowany Antonio Panzeri i jego wsp\u00f3\u0142pracownik Francesco Giorgi \u2013 obecnie podejrzani w \u015bledztwie dotycz\u0105cym przyjmowania \u0142ap\u00f3wek od Kataru \u2013 \u201emanipulowali\u201d debatami w Parlamencie Europejskim, aby chroni\u0107 ten arabski kraj przed krytyk\u0105 \u2013 donosz\u0105 belgijskie media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8626577,baerbock-nalezy-dalej-dostarczac-bron-ukrainie.html", "title": "Baerbock: Nale\u017cy dalej dostarcza\u0107 bro\u0144 Ukrainie", "date_published": "2023-01-04 11:44:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pp9ktkuTURBXy9kNWNjMzVhZi0wZDkwLTQ4ZTUtYTVlMS1kZjBkZDJiNzkwZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Postawa W\u0142adimira Putina i sama rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 to pow\u00f3d, dla kt\u00f3rego wa\u017cne jest, aby dalej dostarcza\u0107 Ukrai\u0144com bro\u0144, aby mogli stawia\u0107 op\u00f3r i chroni\u0107 ludzkie \u017cycie - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 szefowa niemieckiego MSZ Annalena Baerbock na konferencji w Lizbonie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8626572,szef-iata-przywracanie-ograniczen-podrozni-z-chin-nie-zapobiegnie-covid.html", "title": "Szef IATA: Przywracanie ogranicze\u0144 wobec podr\u00f3\u017cnych z Chin nie zapobiegnie rozprzestrzenianiu si\u0119 covid", "date_published": "2023-01-04 11:40:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mj3ktkuTURBXy9lZWI0MmM2OS04YWVjLTRjNmMtYTI2Mi1jN2MyN2U2ZWQxNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To niezwykle rozczarowuj\u0105ce, \u017ce automatycznie przywr\u00f3cili\u015bmy \u015brodki, kt\u00f3re okaza\u0142y si\u0119 nieskuteczne w ci\u0105gu ostatnich trzech lat - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 Willie Walsh, dyrektor generalny Zrzeszenia Mi\u0119dzynarodowego Transportu Lotniczego (IATA), komentuj\u0105c ograniczenia wprowadzone przez niekt\u00f3re pa\u0144stwa wobec podr\u00f3\u017cnych z Chin z powodu nag\u0142ego wzrostu przypadk\u00f3w Covid-19 w tym kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8626564,borys-inflacja-w-pierwszym-kwartale-nie-osiagnie-juz-20-proc.html", "title": "Borys: Inflacja w pierwszym kwartale nie osi\u0105gnie ju\u017c 20 proc.", "date_published": "2023-01-04 11:23:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ds7ktkuTURBXy8zMmRlMmM5OC1hMjBmLTQ4NWMtOTQzNy1lNWQwMmQ5ZDZlMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja w pierwszym kwartale na pewno ju\u017c nie osi\u0105gnie 20 proc. - oceni\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Pawe\u0142 Borys w \u015brod\u0119. Uzasadni\u0142 to tym, \u017ce ceny paliw nie wzros\u0142y w tym roku o tyle, ile wynosi powr\u00f3t do wy\u017cszej stawki VAT.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8626560,polacy-wzrost-bezrobocia-i-utrzymanie-dwucyfrowej-inflacji.html", "title": "Polacy spodziewaj\u0105 si\u0119 wzrostu bezrobocia i utrzymania dwucyfrowej inflacji", "date_published": "2023-01-04 11:16:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2XktkuTURBXy80MTY1MTY2NS03MmQ3LTQzNjctOGJhZC02NTU5YzM3NGUxNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 roku ponad po\u0142owa ankietowanych Polak\u00f3w spodziewa si\u0119 wzrostu poziomu bezrobocia i utrzymania dwucyfrowego tempa wzrostu cen towar\u00f3w i us\u0142ug \u2013 wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 Barometru Nastroj\u00f3w Konsumenckich opracowanego przez firm\u0119 GfK.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8626553,mularczyk-na-przelomie-stycznia-i-lutego-wizyta-w-usa-reparacje.html", "title": "Mularczyk: Na prze\u0142omie stycznia i lutego planuj\u0119 wizyt\u0119 w USA w sprawie reparacji", "date_published": "2023-01-04 11:09:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCSktkuTURBXy8wYmU2NTE1MS1iZTc4LTQ1NGMtYjMwZC1mZDRiMWVlMzc0OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotowuj\u0119 si\u0119 do wizyty do USA, gdzie zamierzam si\u0119 spotka\u0107 z kongresmenami, senatorami i Poloni\u0105 w sprawie reparacji od Niemiec. Chcieliby\u015bmy, aby ta wizyta odby\u0142a si\u0119 na prze\u0142omie stycznia i lutego - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Studiu PAP wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8626542,somalia-dziesiec-ofiar-zamachu-bombowego-w-regionie-hiran.html", "title": "Somalia: Dziesi\u0119\u0107 ofiar zamachu bombowego w regionie Hiran", "date_published": "2023-01-04 11:05:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vW0ktkuTURBXy8wMWY5NGQ4Yi02YTBhLTQ1MzEtOGFhMi1jMjVkM2Q0YjI0OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 10 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w \u015brod\u0119 w regionie Hiran w centralnej Somalii w zamachu bombowym przeprowadzonym przez islamistyczn\u0105 boj\u00f3wk\u0119 Asz-Szabab - poinformowa\u0142y lojalne wobec rz\u0105du w Mogadiszu milicje paramilitarne, cytowane przez agencj\u0119 Reutera.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8626539,buda-o-programie-pierwsze-mieszkanie-system-bedzie-szczelny.html", "title": "Buda o programie \"Pierwsze Mieszkanie\": System b\u0119dzie szczelny", "date_published": "2023-01-04 10:59:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VgqktkuTURBXy8wYzM3Yzc2OC1lOGQyLTRhNDYtYTk4My0xYWRiOGMzZmRkMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program Pierwsze Mieszkanie musi by\u0107 uszczelniony, aby preferencyjne kredyty nie przys\u0142ugiwa\u0142y osobom nieuprawnionym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Polskim Radiu 24 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8626472,pie-polska-ma-o-ok-31-proc-wyzsze-pkb-niz-gdyby-nie-weszla-do-ue.html", "title": "PIE: Polska ma obecnie o ok. 31 proc. wy\u017csze PKB ni\u017c gdyby nie wesz\u0142a do UE", "date_published": "2023-01-04 09:28:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska ma obecnie o ok. 31 proc. wy\u017csze PKB per capita wed\u0142ug parytetu si\u0142y nabywczej (purchasing power parity, PPP) ni\u017c mia\u0142aby, gdyby nie wesz\u0142a do Unii Europejskiej, wynika z oblicze\u0144 Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) wykonanych z wykorzystaniem metody syntetycznej (synthetic control method). Polskie PKB per capita wzrasta\u0142o o prawie 1,5 pkt proc. rocznie szybciej ni\u017c gdyby nasz kraj pozosta\u0142 poza UE", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8626466,isw-prigozyn-najemnicy-z-grupy-wagnera-nie-moga-zdobyc-bachmutu.html", "title": "ISW: Prigo\u017cyn przyzna\u0142, \u017ce najemnicy z Grupy Wagnera nie mog\u0105 zdoby\u0107 Bachmutu", "date_published": "2023-01-04 09:22:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYuktkuTURBXy9hNjk3MWNmOS1kNGQyLTQ5MDktODNkMS0wN2MyMjk5ODRiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciel Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn przyzna\u0142, \u017ce jego najemnicy nie s\u0105 w stanie prze\u0142ama\u0107 ukrai\u0144skiej obrony w Bachmucie w obwodzie donieckim, na wschodzie Ukrainy; win\u0105 za to Prigo\u017cyn stara si\u0119 obarczy\u0107 rosyjskie ministerstwo obrony - ocenia w najnowszym raporcie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8626458,prezes-zus-2023-wartosc-wszystkich-skladek-wyniesie-ponad-400-mld-zl.html", "title": "Prezes ZUS: W 2023 r. warto\u015b\u0107 wszystkich sk\u0142adek wyniesie ponad 400 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-04 09:15:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVyktkuTURBXy9hMDI2OGRiZi1iOGMyLTQwODktYjk2Yi1kMDg0MzljZDZlMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. pobierzemy wszystkich sk\u0142adek, tak\u017ce na zdrowie, ponad 400 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Poda\u0142a, \u017ce w 2022 r. ZUS pobra\u0142 376 mld z\u0142. &quot;Pokryli\u015bmy wydatki Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych w prawie 84,8 proc.&quot; \u2013 doda\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8626454,ambasador-pawlos-negatywna-odpowiedz-niemiec-reparacje-rozczarowanie.html", "title": "Ambasador Paw\u0142o\u015b: Negatywna odpowied\u017a Niemiec w sprawie reparacji budzi rozczarowanie", "date_published": "2023-01-04 09:10:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Negatywna odpowied\u017a MSZ Niemiec na not\u0119 rz\u0105du RP dotycz\u0105c\u0105 niemieckich odszkodowa\u0144 dla Polski z tytu\u0142u strat poniesionych przez nasz kraj podczas II wojny \u015bwiatowej budzi rozczarowanie, ale wzmacnia determinacj\u0119, by kontynuowa\u0107 wysi\u0142ki w tej sprawie \u2013 powiedzia\u0142 w komentarzu dla PAP i IAR ambasador RP w Berlinie Dariusz Paw\u0142o\u015b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8626445,klauzule-waloryzacyjne-w-branzy-deweloperskiej-pod-lupa-uokik.html", "title": "Klauzule waloryzacyjne w bran\u017cy deweloperskiej pod lup\u0105 UOKiK", "date_published": "2023-01-04 08:59:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1GktkuTURBXy8yZjFlZDM2ZS0yZmY5LTQ1NzktYjFmNS00NWEwOTQ0OTlkNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny rozpocz\u0105\u0142 badanie rynku w zakresie stosowania tzw. klauzul waloryzacyjnych w bran\u017cy deweloperskiej - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 UOKiK. Sprawdzonych zostanie blisko 90 przedsi\u0119biorc\u00f3w - wskazano.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8626435,uscinska-w-rejestrach-pesel-figuruje-ok-15-mln-uchodzcow-z-ukrainy.html", "title": "U\u015bci\u0144ska: W rejestrach PESEL figuruje ok. 1,5 mln uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2023-01-04 08:52:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QPoktkuTURBXy84ZTc5NzJkMC1mMTQzLTRkODUtYWJhNi01M2M2ZDkzYjNkMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rejestrach PESEL mamy obecnie ok. 1,5 mln uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, 46 proc. z nich stanowi\u0105 kobiety w wieku aktywno\u015bci ekonomicznej, a ok. 40 proc. dzieci w wieku szkolnym, poinformowa\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (ZUS) Gertruda U\u015bci\u0144ska. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce 52-54 proc. kobiet ca\u0142y czas pozostaje na rynku pracy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8626414,uscinska-skladki-pokryly-wyplat-z-fus-w-848-proc-w-2022-r.html", "title": "U\u015bci\u0144ska: Sk\u0142adki pokry\u0142y wyp\u0142at z FUS w 84,8 proc. w 2022 r.", "date_published": "2023-01-04 08:31:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvRktkuTURBXy8xMTFmMTk0OC03ZWIwLTQ3OWYtYTY2ZC05NGM2NTJhMGI0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopie\u0144 pokrycia wydatk\u00f3w Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (FUS) wp\u0142ywami ze sk\u0142adek wyni\u00f3s\u0142 84,8 proc. w 2022 r. i by\u0142 historycznie najwy\u017cszy, poinformowa\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (ZUS) Gertruda U\u015bci\u0144ska. Kwota pobranych przez Zak\u0142ad Sk\u0142adek wynios\u0142a 376 mld z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8626408,ey-operatorzy-zaklady-wzajemne-polska-zarabiaja-16-euro-na-mieszkanca.html", "title": "EY: Legalni operatorzy zak\u0142ad\u00f3w wzajemnych w Polsce zarabiaj\u0105 ponad 16 euro na mieszka\u0144ca", "date_published": "2023-01-04 08:18:53+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8626392,ceny-miedzi-w-londynie-rosna-rynek-przerwa-noworoczna-w-chinach.html", "title": "Ceny miedzi w Londynie rosn\u0105. Rynek przygotowuje si\u0119 na przerw\u0119 noworoczn\u0105 w Chinach", "date_published": "2023-01-04 07:59:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-BoktkuTURBXy9lNjE1YTNmYS03ZWQyLTQ2OGItYjNhMS0wODMyMmEwMThiOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie dro\u017ceje w reakcji na oczekiwania, \u017ce chi\u0144scy nabywcy metalu zwi\u0119ksz\u0105 jego zakupy przed \u015bwi\u0119tami Nowego Roku Ksi\u0119\u017cycowego. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 0,3 proc. - po 8.350,00 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8626388,pieniadze-moj-elektryk-wsparcie-zakupu-kolejnych-163-tys-aut.html", "title": "Pieni\u0119dzy z programu 'M\u00f3j Elektryk' wystarczy na wsparcie zakupu kolejnych 16,3 tys. aut", "date_published": "2023-01-04 07:55:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vpnktkuTURBXy81NDViMTM5Yi02YzFmLTRlYWQtODhmOC05Njc0YmRlNTA3ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dost\u0119pny bud\u017cet programu &quot;M\u00f3j Elektryk&quot; powinien wystarczy\u0107 na wsparcie kolejnych ok. 16,3 tys. samochod\u00f3w zeroemisyjnych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 prognozowany wzrost liczby rejestracji BEV na polskim rynku, pozosta\u0142e \u015brodki mog\u0105 ulec wyczerpaniu nawet jeszcze w 2023 r. lub w I po\u0142owie 2024 r., ocenia dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy Polskiego Stowarzyszenia Paliw Alternatywnych (PSPA) Polskie Stowarzyszenie Paliw Alternatywnych (PSPA).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8626383,rosja-liczba-zolnierzy-zabitych-atak-w-makiejewce-wzrosla-do-89.html", "title": "Rosja: Liczba \u017co\u0142nierzy zabitych w ukrai\u0144skim ataku w Makiejewce wzros\u0142a do 89", "date_published": "2023-01-04 07:49:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ox5ktkuTURBXy85NzhmZThhYi04NGFmLTRjYjYtOTc4Zi0wZmYyOGViMzRlMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo obrony Rosji potwierdzi\u0142o \u015bmier\u0107 89 rosyjskich \u017co\u0142nierzy w wyniku ataku si\u0142 ukrai\u0144skich w okupowanej Makiejewce, w obwodzie donieckim, w noc noworoczn\u0105; wcze\u015bniej rosyjskie w\u0142adze informowa\u0142y o 63 zabitych \u017co\u0142nierzach - poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal Nowaja Gazieta. Jewropa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8626376,niemcy-daja-budzet-ue-25-mld-euro-otrzymuja-132-mld-euro-rocznie.html", "title": "Niemcy dok\u0142adaj\u0105 do bud\u017cetu UE 25 mld euro, a otrzymuj\u0105 132 mld euro rocznie", "date_published": "2023-01-04 07:35:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2TktkuTURBXy9kNTZkMjk1Yy1hMzRiLTQyMTUtOWIyZS01NjkxNzA1NWNiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug wylicze\u0144 agencji dpa Niemcy wnios\u0142y do wydatk\u00f3w wsp\u00f3lnotowych UE w 2021 roku ok. 25,1 mld euro netto. Jednocze\u015bnie jak informuje rz\u0105d w Berlinie, Niemcy czerpi\u0105 najwi\u0119cej korzy\u015bci z jednolitego rynku UE, zyskuj\u0105c na nim ponad pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej, bo a\u017c 132 mld euro rocznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8626374,wzroslo-minimalne-wynagrodzenie-profesora-uczelni-publicznej-ile-wynosi.html", "title": "Wzros\u0142o minimalne wynagrodzenie profesora uczelni publicznej. Ile wynosi?", "date_published": "2023-01-04 07:30:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XwUktkuTURBXy85YzY1MmFlNi1jY2E4LTRlYTItYTg1Mi0wZWIxNDgyMmJjYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 stycznia 2023 r. do 7210 z\u0142 zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 wysoko\u015b\u0107 minimalnego miesi\u0119cznego wynagrodzenia zasadniczego profesora w uczelni publicznej. To wzrost o ok. 12,5 proc. \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Edukacji i Nauki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8626371,rok-2022-w-sse-inwestycje-spadly-o-jedna-trzecia.html", "title": "Rok 2022 w SSE. Inwestycje spad\u0142y o jedn\u0105 trzeci\u0105", "date_published": "2023-01-04 07:27:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojXktktTURBXy9iNjkyMjEyOC1hNDVkLTQ5NDAtYmFjZi1iZWExNGI4OGEyZDAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Po rekordowym 2021 ubieg\u0142y rok by\u0142 w strefach ekonomicznych gorszy. Niekt\u00f3re sp\u00f3\u0142ki poprawi\u0142y jednak wyniki, a do Polski przysz\u0142o kilka wielkich projekt\u00f3w \u2013 pisze w \u015brod\u0119 &quot;Puls Biznesu&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8626368,rosyjscy-szpiedzy-stana-przed-sadem-za-szpiegostwo-na-rzecz-gru.html", "title": "Prokuratura Wojskowa: Rosyjscy szpiedzy stan\u0105 przed s\u0105dem za szpiegostwo na rzecz GRU", "date_published": "2023-01-04 07:25:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HuHktkuTURBXy82ZGQ4OTNiZi1kYzcxLTQyNTQtYTY2ZC04MjRiMzQ0ODUzMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokurator skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko Rosjaninowi oraz obywatelowi Bia\u0142orusi, kt\u00f3rym zarzuci\u0142 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci szpiegowskiej na rzecz rosyjskiego wywiadu wojskowego (GRU) - poinformowa\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie Aleksandra Skrzyniarz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8626366,padl-rekord-niewyplacalnych-firm-rosnie-popularnosc-restrukturyzacji.html", "title": "Pad\u0142 rekord niewyp\u0142acalnych firm. Ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 restrukturyzacji", "date_published": "2023-01-04 07:24:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puVktkuTURBXy82ODNhNzJiNC02MjY5LTRkM2QtYTNkNi05NTkwZGFlZjM2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. 2379 firm poprosi\u0142o wierzycieli o restrukturyzacj\u0119 zad\u0142u\u017cenia. Ta metoda skutecznie chroni przed bankructwami, kt\u00f3re zanikaj\u0105 \u2013 informuje \u015brodowy &quot;Puls Biznesu&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8626362,dobre-nawodnienie-organizmu-moze-sprzyjac-dluzszemu-zyciu.html", "title": "Dobre nawodnienie organizmu mo\u017ce sprzyja\u0107 d\u0142u\u017cszemu \u017cyciu", "date_published": "2023-01-04 07:21:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee-ktkuTURBXy9mMzg5MGM4MS02NTcxLTRiY2MtYTUyZS01YmFkNDNjMWQ2NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doro\u015bli, kt\u00f3rzy utrzymuj\u0105 dobry poziom nawodnienia organizmu s\u0105 zdrowsi, maj\u0105 mniej chor\u00f3b przewlek\u0142ych, a tak\u017ce d\u0142u\u017cej \u017cyj\u0105 w por\u00f3wnaniu z lud\u017ami, kt\u00f3rych organizm jest mniej nawodniony \u2013 wynika z badania ameryka\u0144skich Narodowych Instytut\u00f3w Zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8626358,ropa-w-usa-tanieje-rosna-obawy-dotyczace-popytu.html", "title": "Ropa w USA tanieje. Rosn\u0105 obawy dotycz\u0105ce popytu", "date_published": "2023-01-04 07:18:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w reakcji na rosn\u0105ce obawy o popyt w czasie prognozowanej w USA recesji, walki Chin z Covid-19 i \u0142agodniejszej zimy, kt\u00f3ra ogranicza zapotrzebowanie na energi\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8626356,prof-gozdz-powolanie-krajowej-sieci-onkologicznej-to-najwazniejsze-wydarzenie-w-historii-polskiej-onkologii.html", "title": "Prof. G\u00f3\u017ad\u017a: Powo\u0142anie Krajowej Sieci Onkologicznej to najwa\u017cniejsze wydarzenie w historii polskiej onkologii", "date_published": "2023-01-04 07:15:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4mktkuTURBXy84YmEzODAwOC04MzU1LTQ4M2EtOGY0Mi1hYjc0MjI2ZjQwNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powo\u0142anie Krajowej Sieci Onkologicznej (KSO) to najwa\u017cniejsze wydarzenie w historii polskiej onkologii \u2013 powiedzia\u0142 PAP prof. Stanis\u0142aw G\u00f3\u017ad\u017a dyrektor \u015awi\u0119tokrzyskiego Centrum Onkologii. Dzi\u0119ki KSO pacjent staje si\u0119 podmiotem w procesie leczenia \u2013 doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8626354,maczynska-w-2023-roku-sredni-wzrost-plac-nie-nadazy-za-inflacja.html", "title": "M\u0105czy\u0144ska: W 2023 roku \u015bredni wzrost p\u0142ac nie nad\u0105\u017cy za inflacj\u0105", "date_published": "2023-01-04 07:13:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 roku \u015bredni wzrost p\u0142ac nadal nie b\u0119dzie nad\u0105\u017ca\u0142 za inflacj\u0105 - powiedzia\u0142a PAP prof. SGH El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. Doda\u0142a, \u017ce je\u015bli gospodarstwa domowe b\u0119d\u0105 biednia\u0142y, to odbije si\u0119 to negatywnie kondycji kolejnych sektor\u00f3w, co z kolei op\u00f3\u017ani wej\u015bcie gospodarki na \u015bcie\u017ck\u0119 szybkiego wzrostu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8626352,rosja-dokonala-ataku-rakietowego-na-zaporoze.html", "title": "Rosja dokona\u0142a ataku rakietowego na Zaporo\u017ce", "date_published": "2023-01-04 07:10:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JpEktkuTURBXy9lNmVkOWVhOS1kZjE5LTQ4M2MtYWQ4MS0xMjM4NTZmOTFjZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek wieczorem Rosja dokona\u0142a ataku rakietowego na miasto Zaporo\u017ce - poinformowa\u0142 na Telegramie szef wojskowej administracji obwodu zaporoskiego O\u0142eksandr Staruch. W cze\u015bci wschodniej Ukrainy og\u0142oszono alarm przeciwrakietowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8626346,trwa-koszmar-spolek-technologicznych-tesla-z-ogromnymi-spadkami.html", "title": "Trwa koszmar sp\u00f3\u0142ek technologicznych. Tesla z ogromnymi spadkami", "date_published": "2023-01-04 07:08:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xtktkuTURBXy85OGYzN2YzNS1lYWQyLTQ1ZTgtODY0NS01ZDlkNDllNTE5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa, pierwsza w tym roku, sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W\u015br\u00f3d trac\u0105cych na warto\u015bci akcji wyr\u00f3\u017cnia\u0142y si\u0119 Tesla oraz Apple.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8626332,miasta-nie-podniosly-oplat-za-odbior-smieci-przynajmniej-na-razie.html", "title": "Miasta nie podnios\u0142y op\u0142at za odbi\u00f3r \u015bmieci. Przynajmniej na razie", "date_published": "2023-01-04 06:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AaBktkuTURBXy84ZjY2ZDlhYy04NWQ3LTRmZGYtYTdkOS01ZTAxMTg0ZTgyOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 du\u017cych miast nie planuje podwy\u017cek w tym roku, mo\u017cna si\u0119 jednak spodziewa\u0107 ich tam, gdzie ko\u0144cz\u0105 si\u0119 kontrakty. Na wzrost cen dla mieszka\u0144c\u00f3w mo\u017ce te\u017c mie\u0107 wp\u0142yw to, \u017ce firmy z bran\u017cy odpadowej coraz cz\u0119\u015bciej chc\u0105 waloryzowa\u0107 ju\u017c zawarte umowy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8626334,swiadczenie-pielegnacyjne-nadal-nie-dla-wszystkich-opiekunow-wywiad.html", "title": "\u015awiadczenie piel\u0119gnacyjne nadal nie dla wszystkich opiekun\u00f3w [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-04 06:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xYBktkuTURBXy83OTQ1YjJhOS1lMTdmLTQxNTItODAwYS1hZTQyMzE5NTA5MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lewandowicz -Machnikowska: Jest masa absurd\u00f3w wynikaj\u0105cych z konstrukcji \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego. Cz\u0105stkowa nowelizacja tu nie wystarczy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8626329,milosz-polska-pomoc-dla-ukrainy-bez-lansowania-niemcy-wypadaja-korzystniej-opinia.html", "title": "Mi\u0142osz: Polska pomoc dla Ukrainy \"bez lansowania\". Niemcy wypadaj\u0105 korzystniej [OPINIA]", "date_published": "2023-01-04 06:45:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTEktkuTURBXy80NDEwNTQwMy05NDkwLTRiYjQtOGExZi1kNTMwZjU5N2RkMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8626324,telewizja-coraz-bardziej-rozproszona-kanaly-tematyczne-i-vod-nekaja-czolowe-stacje.html", "title": "Telewizja coraz bardziej rozproszona. Kana\u0142y tematyczne i VOD n\u0119kaj\u0105 czo\u0142owe stacje", "date_published": "2023-01-04 06:40:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eh9ktkuTURBXy82ZjhjMGIwZS04NDc2LTRiY2YtYjZlNS0wN2M3OWQ2NzRlMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kana\u0142y tematyczne i VOD odbieraj\u0105 widowni\u0119 czo\u0142owym stacjom, co wida\u0107 te\u017c na rynku reklamowym", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8626319,nik-oceni-czy-rzad-uczciwie-finansuje-samorzady.html", "title": "NIK oceni, czy rz\u0105d uczciwie finansuje samorz\u0105dy", "date_published": "2023-01-04 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xSktkuTURBXy8xNDRlYmQ5MC1mMjY3LTRjZjQtOTViZS1mNDc1Y2NmZGU1YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lokalni w\u0142odarze podnosz\u0105, \u017ce Ministerstwo Finans\u00f3w znacz\u0105co obni\u017cy\u0142o ich wp\u0142ywy z PIT za ten rok. Resort przypomina, \u017ce to m.in. efekt reform podatkowych, ale za kt\u00f3rymi posz\u0142y rz\u0105dowe rekompensaty. W sp\u00f3r w\u0142\u0105cza si\u0119 Najwy\u017csza Izba Kontroli", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8623973,ukrainskie-rolnictwo-walczy-dzis-na-dwa-fronty.html", "title": "Ukrai\u0144skie rolnictwo walczy dzi\u015b na dwa fronty", "date_published": "2023-01-04 05:58:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina wci\u0105\u017c pozostaje w czo\u0142\u00f3wce eksporter\u00f3w ziarna do odbiorc\u00f3w z kraj\u00f3w Unii Europejskiej, mimo znacznie ni\u017cszych ni\u017c przed rokiem zbior\u00f3w. Ukrai\u0144scy producenci rolni maj\u0105 jednak problemy nie tylko z rosyjskim agresorem \u2013 dok\u0142ada im te\u017c ich rodzima korupcja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8623968,globalizacja-blogoslawienstwo-czy-przeklenstwo.html", "title": "Globalizacja \u2013 b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo czy przekle\u0144stwo", "date_published": "2023-01-04 05:52:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-xbktkuTURBXy9lNjdhYjFhNS0xYTMzLTQ3MTktOTAwNC1hY2U5M2ZiNTM5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od dw\u00f3ch dekad mamy dow\u00f3d na to, \u017ce obserwowane procesy, nie prowadz\u0105 do redukcji biedy, tylko do rosn\u0105cych dysproporcji. Przyk\u0142adem jest pandemia, kt\u00f3ra przynios\u0142a bardzo negatywne skutki, je\u015bli chodzi o zabezpieczenie ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie w odpowiednie \u015brodki potrzebne do funkcjonowania \u2013 m\u00f3wi prof. Zbigniew Krysiak", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8625759,jak-pokonac-poswiateczny-kryzys-w-pracy-garsc-porad-od-menedzerow.html", "title": "Jak pokona\u0107 po\u015bwi\u0105teczny kryzys w pracy? Gar\u015b\u0107 porad od mened\u017cer\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFgktkuTURBXy9jMWExM2Q1Ni1iZjI3LTQ0YjYtYmI1Mi04NTE3MTc2YWE0NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pocz\u0105tek stycznia to sezon na po\u015bwi\u0105teczn\u0105 chandr\u0119. Powr\u00f3t do pracy po kilku dniach wolnego, cieszenia si\u0119 \u015bwi\u0105tecznymi prezentami i szampa\u0144skiej sylwestrowej zabawie nie jest przyjemnym doznaniem. Ale nawet je\u015bli czar \u015bwi\u0105tecznej magii opad\u0142, powr\u00f3t do codziennych obowi\u0105zk\u00f3w zawodowy nie musi by\u0107 traumatycznym wydarzeniem, pisze Morgan Smith w artykule dla CNBC Make It.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8625266,ktore-kraje-najbardziej-wspieraja-ukraine.html", "title": "Kt\u00f3re kraje najbardziej wspieraj\u0105 Ukrain\u0119?", "date_published": "2023-01-04 05:27:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6k8ktkuTURBXy8xNDEzZDhjYy0xMDZlLTRlZTQtYTBjOC1hMWZlOWQ1MmQzNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie, kt\u00f3ra wed\u0142ug rosyjskich naje\u017ad\u017ac\u00f3w mia\u0142a by\u0107 kr\u00f3tk\u0105 akcj\u0105 wojskow\u0105, trwa ju\u017c ponad 10 miesi\u0119cy. Ukraina dzielnie si\u0119 broni, jednak nie by\u0142oby to mo\u017cliwe bez pomocy wielu pa\u0144stw dostarczaj\u0105cych sprz\u0119t i \u015brodki, aby Ukrai\u0144cy mogli si\u0119 skutecznie broni\u0107 przed agresywnym s\u0105siadem. Oto sk\u0105d pochodzi wi\u0119kszo\u015b\u0107 pomocy dla Ukrainy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8624144,avatar-2-top-gun-maverick-ktory-film-z-2022-r-zarobil-najwiecej.html", "title": "Avatar 2 vs. Top Gun. Kt\u00f3ry film wyprodukowany w 2022 r. zarobi najwi\u0119cej?", "date_published": "2023-01-04 05:08:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k6oktkuTURBXy8zMDczZWFjYS1lYTRiLTRmOTctODg1MC1kZGRiYmRhNWM2OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Film \u201eAvatar: Istota wody\u201d od Walta Disney'a jest na dobrej drodze, by sta\u0107 si\u0119 najbardziej kasowym filmem 2022 roku po tym, jak trzeci weekend z rz\u0119du prowadzi\u0142 w rankingu sprzeda\u017cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}