{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/obajtek-o-kontroli-nik-nie-ma-do-tego-podstawy-prawnej-6851998348565408a.html", "title": "Obajtek o kontroli NIK: nie ma do tego podstawy prawnej", "date_published": "2023-01-04 16:56:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5ccf8b93-088a-490a-b09b-c31218271fdd\" width=\"308\" /> - Chcia\u0142bym, \u017ceby NIK nie \u0142ama\u0142 prawa - powiedzia\u0142 Daniel Obajtek o ewentualnej kontroli w PKN Orlen. Prezes Orlenu doda\u0142 w rozmowie z TVP Info, \u017ce nie ma ku temu \"\u017cadnej podstawy prawnej\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/2022-rok-w-12-tweetach-polski-lad-wywolal-chaos-jakiego-nie-znalismy-6851976376916928a.html", "title": "2022 rok w 12 tweetach. \"Polski \u0141ad wywo\u0142a\u0142 chaos, jakiego nie znali\u015bmy\"", "date_published": "2023-01-04 15:44:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5c4d460d-ee04-4c00-afda-eeae0a7d026b\" width=\"308\" /> - Polski \u0141ad wywo\u0142a\u0142 chaos, jakiego wcze\u015bniej nie znali\u015bmy. Nauczyciele przeklinali, urz\u0119dnicy grozili strajkiem, ksi\u0119gowi padali ze zm\u0119czenia. Premier przekonywa\u0142, \u017ce to historyczna obni\u017cka podatk\u00f3w \u2013 napisa\u0142a na Twittterze Ma\u0142gorzata Samborska, doradczyni podatkowa z Grant Thornton. Ekspertka podsumowa\u0142a to, co dzia\u0142o si\u0119 w 2022 roku w podatkach w 12 wpisach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kurs-zlotego-do-euro-i-dolara-reaguje-na-decyzje-rady-polityki-pienieznej-6851937880406944a.html", "title": "Oto jak kurs z\u0142otego reaguje na decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2023-01-04 15:38:15+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/06ee4908-c91f-4bba-879c-8eeddb942095\" width=\"308\" /> Tu\u017c po og\u0142oszeniu przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej decyzji o pozostawieniu st\u00f3p procentowych na niezmienionym poziomie, z\u0142oty nieznacznie os\u0142abi\u0142 si\u0119 w stosunku do dolara i euro. Decyzja ta, zgodna z prognoz\u0105, w ocenie ekspert\u00f3w nie powinna mie\u0107 jednak wi\u0119kszego wp\u0142ywu na kurs z\u0142otego w kr\u00f3tkim terminie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/jest-decyzja-rpp-ws-stop-co-z-ratami-kredytow-6851908651686848a.html", "title": "Jest decyzja RPP ws. st\u00f3p. Co z ratami kredyt\u00f3w?", "date_published": "2023-01-04 15:10:03+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/79627865-c2f6-4be7-987b-4e2c34f1dd5e\" width=\"308\" /> Kredytobiorcy mog\u0105 odetchn\u0105\u0107 \u2013 Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie zmieni\u0142a st\u00f3p procentowych. To taka czwarta decyzja z rz\u0119du. Oznacza, \u017ce stopa referencyjna nadal wynosi 6,75 proc. Co to oznacza dla kredytobiorc\u00f3w?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/rekordowa-waloryzacja-trzynastka-i-czternastka-wazna-deklaracja-minister-malag-6851940297120704a.html", "title": "Rekordowa waloryzacja, \"trzynastka\" i \"czternastka\". Wa\u017cna deklaracja minister Mal\u0105g", "date_published": "2023-01-04 13:32:35+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0c329cb8-84ea-4e1b-9137-399045fcea02\" width=\"308\" /> - \u015arodki na waloryzacj\u0119 rent i emerytur s\u0105 w pe\u0142ni zabezpieczone, na ten cel mamy przeznaczonych ponad 42 mld z\u0142 \u2013 zapewni\u0142a w \u015brod\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Wci\u0105\u017c nie wiadomo jednak, na jakie podwy\u017cki mog\u0105 liczy\u0107 seniorzy od 1 marca. O wysoko\u015bci waloryzacji zdecyduje inflacja oraz realny wzrost p\u0142ac. Wska\u017aniki poznamy w lutym. Prawdopodobnie w marcu do Sejmu trafi projekt w sprawie 14. emerytury.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/tym-sie-rzad-nie-pochwali-tak-wyglada-prawdziwa-dziura-budzetowa-ogromna-kwota-6851941506698144a.html", "title": "Tym si\u0119 rz\u0105d nie pochwali. Tak wygl\u0105da prawdziwa dziura bud\u017cetowa. Ogromna kwota", "date_published": "2023-01-04 13:01:11+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d4c96f61-51dd-41fd-92c3-2fa1e7575a88\" width=\"308\" /> Senat zajmuje si\u0119 ustaw\u0105 bud\u017cetow\u0105. Jednak, jak przekonuj\u0105 wieloletni pracownicy Ministerstwa Finans\u00f3w, dokument ten nie pokazuje pe\u0142ni obrazu o stanie polskich finans\u00f3w publicznych. Wszystko przez fakt, \u017ce rz\u0105d poukrywa\u0142 d\u0142ug publiczny w r\u00f3\u017cnej ma\u015bci funduszach celowych. W efekcie dziura bud\u017cetowa jest o ponad 167 mld z\u0142 wy\u017csza ni\u017c ta zapisana w ustawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/spalarnie-smieci-to-trudny-biznes-jednak-moze-byc-oplacalny-6851905777691552a.html", "title": "Spalarnie \u015bmieci to trudny biznes. Jednak mo\u017ce by\u0107 op\u0142acalny", "date_published": "2023-01-04 10:35:53+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/87e97e9d-8a22-4f47-8ef4-ed9c7ae98aa6\" width=\"308\" /> instalacje do termicznego przekszta\u0142cania odpad\u00f3w maj\u0105 wysok\u0105 rentowno\u015b\u0107. Jednak w Polsce wci\u0105\u017c jest ich niewiele. Wkr\u00f3tce jednak mapa powinna si\u0119 zape\u0142ni\u0107 kolejnymi spalarniami \u015bmieci \u2013 pisze \"Rzeczpospolita\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/inflacja-w-niemczech-grudzien-2022-r-znacznie-hamuje-oto-najnowsze-dane-6851881198156736a.html", "title": "Oto najnowsze inflacyjne dane z Niemiec. To wa\u017cne tak\u017ce dla Polski", "date_published": "2023-01-04 09:36:55+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e1cc0095-eb36-48c1-aa4c-0f0b61cfcad9\" width=\"308\" /> Indeks cen importu w Niemczech wyni\u00f3s\u0142 -4,5 proc. miesi\u0105c do miesi\u0105ca (ceny importowanych d\u00f3br spadaj\u0105) wobec prognozy -1.6 proc. \u2013 poinformowano rano w \u015brod\u0119. To kolejne dane sugeruj\u0105ce hamowanie inflacji w Niemczech. Na fali tych pozytywnych niespodzianek m.in. malej\u0105 rentowno\u015bci polskich obligacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nowe-stawki-podatku-od-nieruchomosci-6851882575924128a.html", "title": "Nowe stawki podatku od nieruchomo\u015bci", "date_published": "2023-01-04 09:01:31+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/477c5ce9-4650-4935-898f-dec65e9454f4\" width=\"308\" /> Masz dzia\u0142k\u0119, a mo\u017ce jeste\u015b w\u0142a\u015bcicielem domu jednorodzinnego? Je\u015bli tak, to z pewno\u015bci\u0105 p\u0142acisz podatek od nieruchomo\u015bci. Od 2023 roku wprowadzone zostan\u0105 w \u017cycie nowe stawki tej daniny. Musisz naszykowa\u0107 si\u0119 na do\u015b\u0107 du\u017c\u0105 podwy\u017ck\u0119. Jak\u0105? Ile wynosi\u0142 podatek od nieruchomo\u015bci, a ile wyniesie w 2023 roku?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sredni-wzrost-plac-nie-nadazy-za-inflacja-w-2023-r-polacy-beda-biedniec-6851881708768160a.html", "title": "\"\u015aredni wzrost p\u0142ac nie nad\u0105\u017cy za inflacj\u0105\". W 2023 r. Polacy b\u0119d\u0105 biednie\u0107", "date_published": "2023-01-04 08:57:58+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1f5bf7db-2592-4082-bb81-7f7d05672234\" width=\"308\" /> W 2023 r. \u015bredni wzrost p\u0142ac nadal nie b\u0119dzie nad\u0105\u017ca\u0142 za inflacj\u0105 \u2013 powiedzia\u0142a prof. Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. Ponadto, je\u015bli gospodarstwa domowe b\u0119d\u0105 biednia\u0142y, to odbije si\u0119 to negatywnie sytuacji kolejnych sektor\u00f3w. A to z kolei op\u00f3\u017ani wej\u015bcie gospodarki na \u015bcie\u017ck\u0119 szybkiego wzrostu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/miniony-rok-byl-dla-zus-u-rekordowy-jednak-nadchodzacy-rzuci-spore-wyzwanie-6851868099124160a.html", "title": "Miniony rok by\u0142 dla ZUS-u rekordowy. Jednak nadchodz\u0105cy rzuci spore wyzwanie", "date_published": "2023-01-04 08:02:35+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/60b21c76-2152-431a-ada5-3c5e39a4cf0e\" width=\"308\" /> W 2022 r. ZUS-owi uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 rekordow\u0105 kwot\u0119 z tytu\u0142u sk\u0142adek spo\u0142ecznych. Prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska m\u00f3wi o \"bardzo dobrym roku\". Tegoroczny b\u0119dzie jednak znacznie trudniejszy. Wszystko przez fakt, \u017ce powi\u0119ksza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie grupa Polak\u00f3w uprawnionych do emerytury.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/takiego-roku-jeszcze-nie-bylo-rekordowa-liczba-firm-jest-niewyplacalna-6851850570877888a.html", "title": "Takiego roku jeszcze nie by\u0142o. Rekordowa liczba firm jest niewyp\u0142acalna", "date_published": "2023-01-04 06:51:16+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1b8dd531-85c2-4484-86e1-0f461c564271\" width=\"308\" /> W tym roku rekordowa liczba firm wpad\u0142a w niewyp\u0142acalno\u015b\u0107, bo ponad 2,7 tys. Co ciekawe, jednak niewielki odsetek podmiot\u00f3w z nich og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 stara\u0142a si\u0119 ratowa\u0107 poprzez wniosek do wierzycieli o restrukturyzacj\u0119 zad\u0142u\u017cenia \u2013 pisze \"Puls Biznesu\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-04-01-2023-srodowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6851840619236288a.html", "title": "Kursy walut 04.01.2023. \u015arodowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2023-01-04 06:10:47+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 04.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.4227 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.3022 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.7372 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.6756 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-04-01-2023-6851839264766912a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 04.01.2023", "date_published": "2023-01-04 06:05:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 04.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2993 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-04-01-2023-6851839263251392a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 04.01.2023", "date_published": "2023-01-04 06:05:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 04.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4215 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-04-01-2023-6851839256538016a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 04.01.2023", "date_published": "2023-01-04 06:05:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 04.01.2023. W \u015brod\u0119 za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6737 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-04-01-2023-6851839253937088a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 04.01.2023", "date_published": "2023-01-04 06:05:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 04.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7354 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/podwyzszony-dodatek-elektryczny-resort-klimatu-uaktualnia-wniosek-6851838779841472a.html", "title": "Podwy\u017cszony dodatek elektryczny. Resort klimatu uaktualnia wniosek", "date_published": "2023-01-04 06:03:18+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c74c5b9d-3feb-4b2b-8eb9-0d9f9b2c0d9c\" width=\"308\" /> Ch\u0119tni b\u0119d\u0105 mogli ubiega\u0107 si\u0119 o wy\u017cszy dodatek elektryczny w wysoko\u015bci 1,5 tys. z\u0142. Jednak do wniosku o jego wyp\u0142at\u0119 trzeba b\u0119dzie do\u0142\u0105czy\u0107 za\u015bwiadczenie od sprzedawcy energii. W dokumencie powinno znale\u017a\u0107 si\u0119 potwierdzenie, \u017ce dane gospodarstwo domowe zu\u017cy\u0142o w 2021 r. wi\u0119cej ni\u017c 5 MWh \u2013 wynika z projektu rozporz\u0105dzenie resortu klimatu i \u015brodowiska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/marian-banas-bierze-sie-za-budzet-finanse-panstwa-pod-lupa-nik-6851832822029248a.html", "title": "Marian Bana\u015b bierze si\u0119 za bud\u017cet. Finanse pa\u0144stwa pod lup\u0105 NIK", "date_published": "2023-01-04 05:39:03+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e386e167-a80c-472d-bc25-f62a2470ab07\" width=\"308\" /> Najwy\u017csza Izba Kontroli sprawdzi bud\u017cet pa\u0144stwa. NIK skontroluje, w jaki spos\u00f3b Ministerstwo Finans\u00f3w zaplanowa\u0142o wydatki i dochody pa\u0144stwa. To nowe podej\u015bcie. Dotychczas NIK skupia\u0142a si\u0119 raczej na badaniu, w jaki spos\u00f3b realizowana jest ustawa bud\u017cetowa, a nie to, jak si\u0119 j\u0105 planowa\u0142o \u2013 pisze \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}