{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-lekko-w-gore-po-minutkach-z-Fedu-8467411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street lekko w g\u00f3r\u0119 po \"minutkach\" z Fedu", "date_published": "2023-01-04 21:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/77f3b117f0e311-948-568-100-110-1900-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Do poprawy nastroj\u00f3w przyczyni\u0142a si\u0119 publikacja protoko\u0142u z grudniowego posiedzenia Fed</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skuza-planowany-wzrost-plac-w-jednostkach-budzetowych-w-2023-r-to-7-8-proc-8467373.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skuza: Osoby pracuj\u0105ce w bud\u017cet\u00f3wce powinny si\u0119 liczy\u0107 z realnym spadkiem pensji", "date_published": "2023-01-04 19:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/845db8e068ea15-948-568-0-61-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planowany w 2023 r. wzrost p\u0142ac w jednostkach bud\u017cetowych to 7,8 proc. - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza podczas posiedzenia senackiej Komisji Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Publicznych. Przyzna\u0142, \u017ce w tym roku osoby zatrudnione w administracji powinny si\u0119 liczy\u0107 z realnym spadek wynagrodze\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-od-smartfonow-i-komputerow-RPO-zabral-glos-8467367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Abonament RTV od smartfon\u00f3w i komputer\u00f3w? RPO zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-04 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/a3f314887864b6-948-568-0-0-3167-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informacje, jakoby Rzecznik Praw Obywatelskich wyst\u0105pi\u0142 do premiera o obj\u0119cie op\u0142at\u0105 abonamentow\u0105 RTV r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bcicieli smartfon\u00f3w, tablet\u00f3w i komputer\u00f3w, s\u0105 niezgodne z prawd\u0105, absolutnie sprzeczne z intencj\u0105 i tre\u015bci\u0105 wyst\u0105pie\u0144 rzecznika\" - podkre\u015bla biuro RPO w \u015brodowym komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztab-Generalny-Ukrainy-zniszczono-kwatere-zolnierzy-rosyjskich-na-Zaporozu-80-ofiar-wsrod-okupantow-8467362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sztab Generalny Ukrainy: zniszczono kwater\u0119 \u017co\u0142nierzy rosyjskich na Zaporo\u017cu; 80 ofiar w\u015br\u00f3d okupant\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 18:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/625a1ffe2ca7c7-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zniszczono kwater\u0119 \u017co\u0142nierzy rosyjskim w mie\u015bcie Tokmak po\u0142o\u017conym w obwodzie zaporoskim na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Dodano, \u017ce w ataku zgin\u0119\u0142o b\u0105d\u017a zosta\u0142o rannych oko\u0142o 80 rosyjskich naje\u017ad\u017ac\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarna-Polska-przekazala-od-czego-uzaleznione-jest-stanowisko-partii-ws-noweli-ustawy-o-SN-8467338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarna Polska przekaza\u0142a, od czego uzale\u017cnione jest stanowisko partii ws. noweli ustawy o SN", "date_published": "2023-01-04 18:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/81480edcee391c-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Solidarna Polska uzale\u017cnia swoje stanowisko w pracach nad projektem noweli ustawy o SN od ewentualnego porozumienia mi\u0119dzy prezydentem i premierem, \u017ce prezydent na tak\u0105 ustaw\u0119 by si\u0119 zgodzi\u0142 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta (SP).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Setki-milionow-euro-kary-dla-Mety-Koniec-personalizowanych-reklam-na-Facebooku-8467331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Setki milion\u00f3w euro kary dla Mety. Koniec personalizowanych reklam na Facebooku?", "date_published": "2023-01-04 18:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/2ae3753e3c3206-948-568-0-175-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Irlandzki Komisarz ds. Ochrony Danych (DPC) na\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 390 mln euro grzywny na Met\u0119, firm\u0119-matk\u0119 Facebooka, za naruszanie prywatno\u015bci. DPC zakaza\u0142 te\u017c firmie zmuszania u\u017cytkownik\u00f3w w Unii Europejskiej do akceptowania personalizowanych reklam dobieranych na podstawie ich aktywno\u015bci w sieci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Kijow-z-honorowym-tytulem-najlepszego-miasta-na-swiecie-8467311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina. Kij\u00f3w z honorowym tytu\u0142em najlepszego miasta na \u015bwiecie", "date_published": "2023-01-04 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0d019bc7ceaab3-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kij\u00f3w otrzyma\u0142 tytu\u0142 \"Honorowego Najlepszego Miasta \u015awiata 2023\" w najnowszym rankingu agencji Resonance - poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal Kyiv Independent. Kij\u00f3w jest dzi\u015b sercem Europy, kt\u00f3re kontynuuje walk\u0119 o \u017cycie i rozw\u00f3j - skomentowa\u0142 mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-otwarcie-roku-na-GPW-Banki-znow-liderami-wzrostow-8467273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne otwarcie roku na GPW. Banki zn\u00f3w liderami wzrost\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dniu decyzji RPP gie\u0142dowe indeksy zanotowa\u0142y zdecydowane wzrosty.\nChocia\u017c Rada nie podnios\u0142a st\u00f3p procentowych, to motorem nap\u0119dowym zn\u00f3w by\u0142y\nbanki. Niekt\u00f3re z mWIG40 zyska\u0142y w tym roku ju\u017c 20 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Wielkiej-Brytanii-Do-konca-roku-zredukujemy-inflacje-o-polowe-8467254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Wielkiej Brytanii: Do ko\u0144ca roku zredukujemy inflacj\u0119 o po\u0142ow\u0119", "date_published": "2023-01-04 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/46f0c48c03622d-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski premier Rishi Sunak powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w przem\u00f3wieniu przedstawiaj\u0105cym priorytety rz\u0105du, \u017ce do ko\u0144ca roku jego gabinet doprowadzi do zredukowania inflacji o po\u0142ow\u0119 i o\u017cywienia wzrostu gospodarczego. Obieca\u0142 te\u017c, \u017ce rz\u0105d zajmie si\u0119 reform\u0105 systemu opieki zdrowotnej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Jesienia-mozna-spodziewac-sie-symbolicznej-obnizki-stop-procentowych-8467238.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomi\u015bci komentuj\u0105 decyzj\u0119 RPP ws. st\u00f3p procentowych", "date_published": "2023-01-04 15:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/288be712bd2591-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w \u015brod\u0119 zdecydowa\u0142a si\u0119 nie zmienia\u0107 st\u00f3p procentowych NBP. Polscy ekonomo\u015bci i analitycy komentuj\u0105 postanowienie RPP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ma-zamiar-walczyc-z-patodeweloperka-8467230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Betonoza, balkon w balkon czy okno z widokiem na \u015bcian\u0119. Rz\u0105d ma zamiar walczy\u0107 z \"patodeweloperk\u0105\"", "date_published": "2023-01-04 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/1681322745fc90-948-568-0-4-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany w rozporz\u0105dzeniu ws. warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie oraz Prawa budowlanego, maj\u0105 - zdaniem resortu rozwoju - pozwoli\u0107 na skuteczniejsz\u0105 walk\u0119 z tzw. patodeweloperk\u0105. Zwi\u0119kszy\u0107 si\u0119 ma m.in. minimalna odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy balkonami i s\u0105siaduj\u0105cymi blokami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-Francja-przejdzie-krotka-recesje-techniczna-8467202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: Francja przejdzie kr\u00f3tk\u0105 recesj\u0119 techniczn\u0105", "date_published": "2023-01-04 15:10:00+00:00", "description": "<p>Francja jest stosunkowo odporna na kryzys i na prze\u0142omie 2022/2023 roku przejdzie jedynie kr\u00f3tk\u0105 recesj\u0119 techniczn\u0105, z kt\u00f3rej wyjdzie w II kw. br. W jej wyniku gospodarka kraju skurczy si\u0119 o 0,3 proc. \u2013 prognozuj\u0105 eksperci banku inwestycyjnego Goldman Sachs.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-RPP-pozostaje-nieugieta-Stopy-procentowe-bez-zmian-8466867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 RPP pozostaje nieugi\u0119ta. Stopy procentowe bez zmian", "date_published": "2023-01-04 15:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/6c37e18822bc8d-948-568-0-84-1416-849.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce inflacja nie ma wr\u00f3ci\u0107 do celu NBP w \nperspektywie najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat, wi\u0119kszo\u015b\u0107 RPP sprzeciwia si\u0119 \nzaostrzeniu polityki pieni\u0119\u017cnej. Ewentualna zmiana nastawienia Rady mo\u017ce\n nast\u0105pi\u0107 w marcu, cho\u0107 jest to raczej ma\u0142o prawdopodobne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Renta-wdowia-Lewica-podjela-kolejne-kroki-ws-projektu-8467192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Renta wdowia. Lewica podj\u0119\u0142a kolejne kroki ws. projektu", "date_published": "2023-01-04 14:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/7ee39fdb1023c2-948-568-28-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewica z\u0142o\u017cy\u0142a w \u015brod\u0119 wniosek o rejestracj\u0119 komitetu obywatelskiego zbieraj\u0105cego podpisy pod projektem ustawy wprowadzaj\u0105cej tzw. rent\u0119 wdowi\u0105. Na ten projekt czeka 1,5 mln os\u00f3b; mamy nadziej\u0119, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy pozytywnie do niego podejd\u0105 - powiedzia\u0142 pose\u0142 Arkadiusz Iwaniak (Lewica).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mularczyk-Nie-uznajemy-niemieckiego-stanowiska-ws-reparacji-8467182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mularczyk: Nie uznajemy niemieckiego stanowiska ws. reparacji", "date_published": "2023-01-04 14:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/f12fbfe31d2020-948-568-12-37-2497-1498.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie uznajemy i odrzucamy w ca\u0142o\u015bci stanowisko Niemiec ws. odszkodowa\u0144 wojennych dla Polski, jest ono absolutnie nieuzasadnione i b\u0142\u0119dne; niebawem b\u0119dzie wys\u0142ana odpowied\u017a w formie pisemnej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-brakuje-specjalistow-z-fachem-w-reku-Wyksztalcenie-wyzsze-nie-jest-potrzebne-w-tych-zawodach-deficytowych-8467173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce brakuje specjalist\u00f3w z fachem w r\u0119ku. Wykszta\u0142cenie wy\u017csze nie jest potrzebne w tych zawodach deficytowych", "date_published": "2023-01-04 14:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/e6f4e6251aad81-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cie\u015ble, dekarze, \u015blusarze, spawacze, czyli specjali\u015bci z fachem w r\u0119ku, s\u0105 obecnie na wag\u0119 z\u0142ota \u2013 wskazuj\u0105 eksperci Personnel Service, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na tegoroczny \"Barometru zawod\u00f3w\" opublikowany na zlecenie MRiPS. Deficyty dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c lekarzy, psycholog\u00f3w, nauczycieli i kierowc\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-na-niemieckich-stacjach-benzynowych-wzrosly-od-poczatku-roku-8467150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny paliw na niemieckich stacjach benzynowych wzros\u0142y od pocz\u0105tku roku", "date_published": "2023-01-04 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/9621b4328e7deb-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny paliw na niemieckich stacjach benzynowych wzros\u0142y od 1 stycznia. Litr benzyny Super E10 kosztuje obecnie \u015brednio 1,743 euro, czyli o 5,7 eurocenta wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim tygodniu \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 ADAC.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-podnosi-ceny-biletow-8467133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podr\u00f3\u017ce poci\u0105gami b\u0119d\u0105 dro\u017csze. PKP Intercity podnosi ceny bilet\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/670fede1f74cbc-948-568-0-183-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 11 stycznia br. zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 wy\u017csze ceny bilet\u00f3w na przejazdy poci\u0105gami - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 PKP Intercity. Podwy\u017ck\u0119 uzasadniono m.in. znacz\u0105cymi zmianami cen energii elektrycznej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-zdemolowala-rosyjska-sluzbe-zdrowia-Brakuje-lekarzy-i-podstawowych-lekow-8467128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojna zdemolowa\u0142a rosyjsk\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia. Brakuje lekarzy i podstawowych lek\u00f3w", "date_published": "2023-01-04 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/f94d7cbb8f233a-948-568-0-40-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozp\u0119tana przez Rosj\u0119 wojna, kt\u00f3ra poci\u0105gn\u0119\u0142a za sob\u0105\n zachodnie sankcje, zdemolowa\u0142a rosyjsk\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia. Lekarze uciekli\n z kraju albo zostali wcieleni do wojska - poinformowa\u0142 portal The \nInsider.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagraniczni-turysci-wrocili-do-Hiszpanii-Branza-mocno-podbila-wzrost-gospodarczy-w-2022-roku-8467123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zagraniczni tury\u015bci wr\u00f3cili do Hiszpanii. Bran\u017ca mocno podbi\u0142a wzrost gospodarczy w 2022 roku", "date_published": "2023-01-04 13:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/788190d4e004ca-948-568-65-0-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpani\u0119 odwiedzi\u0142o 67,4 mln turyst\u00f3w zagranicznych do listopada 2022 r., co stanowi wzrost o prawie 139 proc. w por\u00f3wnaniu z tym samym okresem roku 2021 - wynika z danych opublikowanych w \u015brod\u0119 przez Krajowy Instytut Statystyki (INE).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-sto-amerykanskich-czolgow-Abrams-trafi-do-polskiego-wojska-8467105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad sto ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w Abrams trafi do polskiego wojska", "date_published": "2023-01-04 13:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/98898de894dea2-948-568-0-81-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 umow\u0119 na dostaw\u0119 polskiej armii 116 czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams.  To namacalny przyk\u0142ad polsko-ameryka\u0144skiej g\u0142\u0119bokiej wsp\u00f3\u0142pracy i wzajemnego zaufania; obecnie trwaj\u0105 negocjacje umowy na du\u017ce ilo\u015bci amunicji - powiedzia\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-i-renty-w-gore-w-2023-roku-Rzad-wyda-na-ten-cel-ponad-42-mld-zl-8467071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury i renty w g\u00f3r\u0119 w 2023 roku. Rz\u0105d wyda na ten cel ponad 42 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-04 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/2f13bfa7efb044-948-568-0-95-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki na waloryzacj\u0119 rent i emerytur s\u0105 w pe\u0142ni zabezpieczone, na ten cel mamy przeznaczonych ponad 42 mld z\u0142 \u2013 zapewni\u0142a w \u015brod\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce prawdopodobnie w marcu do Sejmu trafi projekt w sprawie 14. emerytury.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ich-helmy-nosza-Ukraincy-Polska-spolka-z-rekordowymi-przychodami-8467019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ich he\u0142my nosz\u0105 Ukrai\u0144cy. Polska sp\u00f3\u0142ka z rekordowymi przychodami", "date_published": "2023-01-04 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/a8a86f90122002-948-568-0-967-1536-921.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 zwi\u0119kszy\u0142a zapotrzebowanie na bro\u0144 i elementy wyposa\u017cenia \u017co\u0142nierzy. Dla Maskpolu produkuj\u0105cego m.in. he\u0142my by\u0142 to rekordowy rok.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-paliwowa-i-Orlen-Rzecznik-rzadu-Polska-ma-jedne-z-najnizszych-cen-paliw-w-UE-8467058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Afera paliwowa\" i Orlen. Rzecznik rz\u0105du: Polska ma jedne z najni\u017cszych cen paliw w UE", "date_published": "2023-01-04 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/bbbd9fbadc2ab4-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proponuj\u0119 przede wszystkim zerkn\u0105\u0107 na \u015brednie ceny paliw w innych krajach i wtedy na tym tle wygl\u0105da na to, \u017ce Polska ma jedne z najni\u017cszych cen paliw w Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-bankach-dalej-silny-Wymarzony-poczatek-roku-8467050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Popyt na bankach dalej silny. Wymarzony pocz\u0105tek roku", "date_published": "2023-01-04 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/1e47d3be30bbb9-945-560-10-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na GPW kontynuacja mocnych wzrost\u00f3w bank\u00f3w. Wyra\u017anie w g\u00f3r\u0119\nid\u0105 kursy najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek z sektora, co przek\u0142ada si\u0119 na coraz wy\u017csze\nnotowania WIG20. Ceny akcji najlepszych w tym roku zyska\u0142y ju\u017c ponad 15 proc.,\na to dopiero trzecia sesja w 2023 r. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-Lidla-z-duzymi-podwyzkami-w-2023-roku-8467073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy Lidla z du\u017cymi podwy\u017ckami w 2023 roku", "date_published": "2023-01-04 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/0e2199ca062d56-948-568-0-206-3936-2362.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wy\u017csze zarobki w tym roku mog\u0105 liczy\u0107 pracownicy sklepo\u0301w, magazyno\u0301w i centro\u0301w dystrybucji Lidla. Pocza\u0328tkuja\u0328cy pracownik sklepu dostanie od 4200 do 5150 z\u0142 brutto, a nowy manager sklepu od 6700 do 8300 z\u0142 brutto po dwo\u0301ch latach pracy. Na podwyz\u0307ki oraz stworzenie kolejnych miejsc pracy firma przeznaczy w 2023 r. ponad 230 mln z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/e-PIT-czeka-dluzsza-przerwa-serwisowa-Resort-finansow-podal-szczegoly-8467030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "e-PIT czeka d\u0142u\u017csza przerwa serwisowa. Resort finans\u00f3w poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2023-01-04 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/7b384ebe36705e-948-568-0-117-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w poda\u0142o, \u017ce z powodu prac serwisowych planowane jest czasowe wy\u0142\u0105czenie dost\u0119pu do us\u0142ugi Tw\u00f3j e-PIT, czyli od godz. 16 w \u015brod\u0119 do czwartku (5 stycznia br.) do godz. 22.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-Platnosc-z-gory-to-oszczednosc-dla-portfela-8467010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u017cna zaoszcz\u0119dzi\u0107 na abonamencie RTV. Trzeba si\u0119 jednak pospieszy\u0107", "date_published": "2023-01-04 11:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/88c89ad55b978a-948-568-0-56-3240-1943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Op\u0142acenie abonamentu RTV za ca\u0142y rok z\u00a0g\u00f3ry do 25 stycznia br., upowa\u017cnia do 10 proc. zni\u017cki - przypomnia\u0142a w \u015brod\u0119 w komunikacie Poczta Polska. Doda\u0142a, \u017ce zwolnienie z obowi\u0105zku uiszczania op\u0142at abonamentowych przys\u0142uguje m.in. seniorom w wieku 75+, osobom ca\u0142kowicie niezdolnym do pracy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PFR-W-I-kwartale-inflacja-na-pewno-nie-osiagnie-juz-20-proc-8466999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PFR: W I kwartale inflacja na pewno nie osi\u0105gnie ju\u017c 20 proc.", "date_published": "2023-01-04 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/6e713f268fa636-948-568-0-30-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w pierwszym kwartale na pewno ju\u017c nie osi\u0105gnie 20 proc. - oceni\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Pawe\u0142 Borys w \u015brod\u0119. Uzasadni\u0142 to tym, \u017ce ceny paliw nie wzros\u0142y w tym roku o tyle, ile wynosi powr\u00f3t do wy\u017cszej stawki VAT.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-niewyplacalnych-spolek-Zadluzenie-branzy-transportowej-wzroslo-o-ponad-100-proc-8466957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba niewyp\u0142acalnych sp\u00f3\u0142ek. Zad\u0142u\u017cenie bran\u017cy transportowej wzros\u0142o o ponad 100 proc.", "date_published": "2023-01-04 10:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/54ac8ee2200ffa-948-567-5-42-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. liczba firm, o kt\u00f3rych niewyp\u0142acalno\u015bci orzek\u0142y s\u0105dy, wzros\u0142a o 10 proc. rdr; uwzgl\u0119dniaj\u0105c post\u0119powania pozas\u0105dowe, liczba niewyp\u0142acalnych sp\u00f3\u0142ek wzros\u0142a w ub. roku \u0142\u0105cznie o 30 proc. - wynika z raportu Coface. Dwukrotny wzrost niewyp\u0142acalno\u015bci zanotowa\u0142a bran\u017ca transportowa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-najnizej-od-polowy-lutego-2022-r-Mozliwe-dalsze-obnizki-8466927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu w Europie najni\u017cej od po\u0142owy lutego 2022 r. Mo\u017cliwe dalsze obni\u017cki", "date_published": "2023-01-04 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/20a66568f6e302-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie spadaj\u0105 i s\u0105 najni\u017cej od po\u0142owu lutego 2022 r. \u0141agodna pogoda wp\u0142ywa na ograniczenie zapotrzebowanie na paliwa do ogrzewania dom\u00f3w i fabryk. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) zni\u017ckuj\u0105 o 7,8 proc. - cena paliwa wynosi teraz 70,50 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Szwajcarii-grudzien-2022-8466906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opada inflacyjna fala w Szwajcarii", "date_published": "2023-01-04 09:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/89008c158e1573-948-568-65-173-4278-2567.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grudzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 nieco silniejszy od oczekiwa\u0144 ekonomist\u00f3w\nspadek inflacji CPI w Szwajcarii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premie-i-gwarancje-zatrudnienia-Szczegolow-NABE-ciag-dalszy-8466871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premie i gwarancje zatrudnienia. Szczeg\u00f3\u0142\u00f3w NABE ci\u0105g dalszy", "date_published": "2023-01-04 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/4bcb0dcc52ec26-945-567-10-0-4245-2547.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na powstanie NABE sektor energetyczny czeka\u0142 d\u0142ugo. G\u00f3rnicy i energetycy nie b\u0119d\u0105 mieli powod\u00f3w do narzekania. Dostan\u0105 i premie, i gwarancje zatrudnienia. Cz\u0119\u015bciowo dotyczy\u0107 to b\u0119dzie tak\u017ce pracownik\u00f3w\u00a0ZE PAK, nale\u017c\u0105cej do miliardera Zygmunta Solorza \u2014 informuje\u00a0Business Insider.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8466891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar oddaje wtorkowe wzrosty", "date_published": "2023-01-04 09:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/675ca973bdcef1-948-568-8-21-1723-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowy poranek przyni\u00f3s\u0142 pr\u00f3b\u0119 skontrowania wtorkowego\nruchu na parze euro-dolar. Jednak\u017ce nie posz\u0142o za tym umocnienie z\u0142otego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ikea-wprowadza-dostawe-zamowien-rowerami-zasilanymi-energia-sloneczna-8466864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie cztery, tylko trzy k\u00f3\u0142ka. Ikea wprowadza dostaw\u0119 zam\u00f3wie\u0144 rowerami", "date_published": "2023-01-04 08:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/f839f6392da0e1-948-568-29-84-1267-760.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ikea, po pomy\u015blnym zako\u0144czeniu test\u00f3w, wprowadza nowy spos\u00f3b dostarczania zam\u00f3wionych towar\u00f3w. Flota dostawcza sieci sklep\u00f3w powi\u0119kszy si\u0119 o tr\u00f3jko\u0142owy rower ze wspomaganiem elektrycznym z paneli s\u0142onecznych. Instalacja fotowoltaiczna zamontowana jest na skrzyni \u0142adunkowej b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 pojazdu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-bierze-sie-za-klauzule-waloryzacyjne-Deweloperzy-juz-otrzymuja-wezwania-8466859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK bierze si\u0119 za klauzule waloryzacyjne. Deweloperzy ju\u017c otrzymuj\u0105 wezwania", "date_published": "2023-01-04 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/8a83060803d7a7-948-568-0-134-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny rozpocz\u0105\u0142 badanie rynku w zakresie stosowania tzw. klauzul waloryzacyjnych w bran\u017cy deweloperskiej - poinformowa\u0142 UOKiK w komunikacie prasowym. W ramach post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105cego wezwania do przekazania informacji i niezb\u0119dnych dokument\u00f3w otrzyma\u0142o 87 przedsi\u0119biorc\u00f3w, a wobec jednego toczy si\u0119 ju\u017c post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-nie-dla-kontrolerow-NIK-Banas-interweniuje-8466805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen nie dla kontroler\u00f3w NIK. Bana\u015b interweniuje", "date_published": "2023-01-04 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/aced20e288b4d6-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny paliw po\u015brednio lub bezpo\u015brednio dotykaj\u0105 ka\u017cdego Polaka. Nowy rok przyni\u00f3s\u0142 na stacjach niespodziank\u0119\u00a0\u2013\u00a0pomimo wy\u017cszego VAT-u ceny utrzyma\u0142y si\u0119 na dotychczasowych poziomach. Tygodniami przep\u0142acali\u015bmy na Orlenie? Na to pytanie na pewno nie odpowie NIK, bo na kontrol\u0119 nie zgodzi\u0142 si\u0119 Daniel Obajtek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-Instrukcja-dotyczaca-wspoldzielenia-konta-8466818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix opublikowa\u0142 instrukcj\u0119 wsp\u00f3\u0142dzielenia konta", "date_published": "2023-01-04 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/9ec45aa1dd1fdb-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />15 minut na podanie numeru PIN, kt\u00f3ry zostanie wys\u0142any na adres e-mail lub numer telefonu powi\u0105zany z g\u0142\u00f3wnym w\u0142a\u015bcicielem konta - tak Netflix w instrukcji opublikowanej na swojej stronie internetowej rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci, co do wsp\u00f3\u0142dzielenia konta.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-rosyjskich-zolnierzy-zabitych-w-ukrainskim-ataku-w-Makiejewce-8466826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba rosyjskich \u017co\u0142nierzy zabitych w ukrai\u0144skim ataku w Makiejewce", "date_published": "2023-01-04 07:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/5a07d293b2bc67-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Rosji potwierdzi\u0142o \u015bmier\u0107 89 rosyjskich \u017co\u0142nierzy w wyniku ataku si\u0142 ukrai\u0144skich w okupowanej Makiejewce, w obwodzie donieckim, w noc noworoczn\u0105; wcze\u015bniej rosyjskie w\u0142adze informowa\u0142y o 63 zabitych \u017co\u0142nierzach - poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal Nowaja Gazieta. Jewropa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stagnacja-budownictwa-mieszkaniowego-w-2023-r-Budowlancy-prognozuja-8466823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stagnacja budownictwa mieszkaniowego w 2023 r.? Budowla\u0144cy prognozuj\u0105", "date_published": "2023-01-04 07:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/c6fbf6aecc9890-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrwalenia stagnacji na rynku budownictwa mieszkaniowego - wynika z raportu Polskiego Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Budownictwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-tanieje-Rosna-obawy-dotyczace-popytu-8466817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA tanieje. Rosn\u0105 obawy dotycz\u0105ce popytu", "date_published": "2023-01-04 07:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/5d7a508fca2963-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w reakcji na rosn\u0105ce obawy o popyt w czasie prognozowanej w USA recesji, walki Chin z Covid-19 i \u0142agodniejszej zimy, kt\u00f3ra ogranicza zapotrzebowanie na energi\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-ma-mocno-spasc-Co-moze-pojsc-nie-tak-8466503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja ma mocno spa\u015b\u0107. Co mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 nie tak?", "date_published": "2023-01-04 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/1b13201f4fe185-948-568-0-70-1181-708.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym odcinku nowego programu Bankier.pl \n\"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" rozmawiamy o perspektywach \nmakroekonomicznych na 2023 r. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-nie-odpusci-Analitycy-wskazuja-co-zdrozeje-najmocniej-8466784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cyzna nie odpu\u015bci. Analitycy wskazuj\u0105, co zdro\u017ceje najmocniej", "date_published": "2023-01-04 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/dabdb13b54dc22-948-568-0-60-2647-1588.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach czekaj\u0105 nas kolejne podwy\u017cki. Mocno zdro\u017cej\u0105 m.in. alkohole, mi\u0119so, nabia\u0142 i warzywa \u2013 podaje w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opiekunowie-niepelnosprawnych-beda-mogli-pracowac-Ministerstwo-planuje-zmiany-8466779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opiekunowie niepe\u0142nosprawnych b\u0119d\u0105 mogli pracowa\u0107? Ministerstwo planuje zmiany", "date_published": "2023-01-04 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/66ae3ec0a548c0-945-560-34-0-1697-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort rodziny zmienia narracj\u0119 i zapowiada prawo do pracy dla opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bez utraty \u015bwiadczenia, wsparcie zwi\u0105zane z asystencj\u0105 i prac\u0119 nad realizacj\u0105 wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego \u2013 informuje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Debata-Kaczynski-Tusk-Prezes-PiS-podtrzymuje-gotowosc-8466777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Debata Kaczy\u0144ski-Tusk? Prezes PiS podtrzymuje gotowo\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-04 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5a3e33094c9296-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pan prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przekaza\u0142, \u017ce debata z Donaldem Tuskiem mog\u0142aby si\u0119 odby\u0107, ale musia\u0142yby zosta\u0107 spe\u0142nione pewne warunki. Jednym z g\u0142\u00f3wnych jest to, aby to by\u0142a merytoryczna debata na argumenty \u2013 m\u00f3wi sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski w rozmowie z \"Gazet\u0105 Polsk\u0105 Codziennie\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2023-r-rzad-chce-postawic-m-in-na-biometanownie-Zapowiedziano-nowy-program-8466776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W 2023 r. rz\u0105d chce postawi\u0107 m.in. na biometanownie. Zapowiedziano nowy program", "date_published": "2023-01-04 05:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/bbd4785189cc35-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. jednym z priorytet\u00f3w b\u0119dzie nowelizacja ustawy o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach dotycz\u0105ca klastr\u00f3w energii i biometanowni; z tym wi\u0105za\u0107 b\u0119dzie si\u0119 te\u017c nowy program dla obszar\u00f3w wiejskich - wskaza\u0142a w rozmowie z PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-dal-plame-Przez-opakowania-zaplacimy-wiecej-za-smieci-8466773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d da\u0142 plam\u0119. Przez opakowania zap\u0142acimy wi\u0119cej za \u015bmieci", "date_published": "2023-01-04 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/bd34eb7a0419df-948-568-0-134-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest jednym z\u00a0ostatnich kraj\u00f3w Unii Europejskiej, kt\u00f3re nie\u00a0wdro\u017cy\u0142y jeszcze systemu rozszerzonej odpowiedzialno\u015bci producent\u00f3w, czyli nowych zasad organizacji gospodarki odpadami opakowaniowymi....</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Banku-Pekao-RPP-w-praktyce-zakonczyla-juz-cykl-podwyzek-stop-Ciekawiej-bedzie-w-marcu-8466767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomista Banku Pekao: RPP w praktyce zako\u0144czy\u0142a ju\u017c cykl podwy\u017cek st\u00f3p. Ciekawiej b\u0119dzie w marcu", "date_published": "2023-01-04 05:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/d2de081a058282-948-568-142-437-3226-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w praktyce zako\u0144czy\u0142a ju\u017c cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, wi\u0119c na styczniowym posiedzeniu pozostawi ona stopy bez zmian \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista Banku Pekao Kamil \u0141uczkowski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomistka-W-2023-r-wzrost-plac-nadal-nie-bedzie-nadazal-za-inflacja-8466760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomistka: W 2023 r. wzrost p\u0142ac nadal nie b\u0119dzie nad\u0105\u017ca\u0142 za inflacj\u0105", "date_published": "2023-01-04 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/ea840c32521ca6-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku \u015bredni wzrost p\u0142ac nadal nie b\u0119dzie nad\u0105\u017ca\u0142 za inflacj\u0105 - powiedzia\u0142a  PAP prof. SGH El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. Doda\u0142a, \u017ce je\u015bli gospodarstwa domowe b\u0119d\u0105 biednia\u0142y, to odbije si\u0119 to negatywnie kondycji kolejnych sektor\u00f3w, co z kolei op\u00f3\u017ani wej\u015bcie gospodarki na \u015bcie\u017ck\u0119 szybkiego wzrostu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-firmowych-styczen-2023-r-8466254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej bank\u00f3w oferuje darmowe przelewy dla firm. Noworoczny ranking kont firmowych", "date_published": "2023-01-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/40da7475d44a72-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nielimitowana pula bezp\u0142atnych przelew\u00f3w zewn\u0119trznych w miesi\u0105cu i 0 z\u0142 za prowadzenie konta firmowego - tak banki zach\u0119caj\u0105 osoby prowadz\u0105ce w\u0142asn\u0105 firm\u0119 do za\u0142o\u017cenia rachunku biznesowego. Sprawdzamy oferty \"startowe\" dla przedsi\u0119biorc\u00f3w rozwa\u017caj\u0105cych przeniesienie konta firmowego do innego banku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-nowy-moze-sie-pojawic-na-GPW-Czy-Passus-zachwyci-jak-przed-laty-8466495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto nowy mo\u017ce si\u0119 pojawi\u0107 na GPW? Czy Passus zachwyci jak przed laty?", "date_published": "2023-01-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-945-560-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. po raz pierwszy w historii liczba nowych sp\u00f3\u0142ek GPW obejmowa\u0142a tylko transfery z NewConnect, to w 2023 r. mo\u017cliwe jest kilka ciekawych debiut\u00f3w, o ile warunki rynkowe na to pozwol\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-styczen-2023-8466393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Promocyjne obni\u017cki w hipotekach wyhamowa\u0142y", "date_published": "2023-01-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/7830592e3c357d-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po zdecydowanym ci\u0119ciu stawek sta\u0142ego oprocentowania w hipotecznych cennikach nadesz\u0142a chwila zawahania. W styczniowych ofertach w niekt\u00f3rych instytucjach zdarzy\u0142y si\u0119 nawet korekty w g\u00f3r\u0119. Lista promocji nadal jest znacznie szersza ni\u017c przed kilkoma miesi\u0105cami, ale uby\u0142o propozycji dla zwolennik\u00f3w zmiennego oprocentowania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}