[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nag\u0142a narada po or\u0119dziu W\u0142adimira Putina. W\u015br\u00f3d zebranych Siergiej Szojgu i szef FSB", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/7d/1b/z28824905M,Minister-obrony-Siergiej-Szojgu-i-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Po or\u0119dziu do narodu W\u0142adimir Putin zorganizowa\u0142 spotkanie z udzia\u0142em przedstawicieli resort\u00f3w si\u0142owych, a tak\u017ce szefem Komitetu \u015aledczego Federacji Rosyjskiej. W naradzie bierze udzia\u0142 minister obrony Siergiej Szojgu - poda\u0142a rz\u0105dowa agencja RIA Nowosti.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912235,nagla-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bielan reaguje na wywiad z \u017balkiem. \"Jest roz\u017calony, \u017ce sp\u00f3\u0142ka jego przyjaciela nie otrzyma\u0142a dotacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/3b/1c/z29603816M,Adam-Bielan.jpg\" vspace=\"2\" />- Jacek \u017balek jest roz\u017calony, \u017ce sp\u00f3\u0142ka jego przyjaciela nie otrzyma\u0142a dotacji - powiedzia\u0142 w Radiu ZET Adam Bielan. Szef Partii Republika\u0144skiej odpowiedzia\u0142 na wywiad, w kt\u00f3rym by\u0142y wiceminister m\u00f3wi\u0142 o panuj\u0105cym w NCBiR uk\u0142adzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29912097,bielan-reaguje-na-wywiad-z-zalkiem-jest-rozzalony-ze-spolka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 20:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy powiat w Niemczech w r\u0119kach skrajnie prawicowej AfD. \"Alarm dla wszystkich si\u0142 demokratycznych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/86/1c/z29912175M,Czlonkowie-AfD--Bjorn-Hocke--z-lewej---Robert-Sess.jpg\" vspace=\"2\" />Wygrana cz\u0142onka Alternatywy dla Niemiec w wyborach na starost\u0119 powiatu Sonneberg wzburzy\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 niemieckiej opinii publicznej. Dla Josefa Schustera, przewodnicz\u0105cego Centralnej Rady \u017byd\u00f3w w Niemczech to \"z\u0142amanie tabu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29912055,pierwszy-powiat-w-niemczech-w-rekach-skrajnie-prawicowej-afd.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 19:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W PiS oburzenie po s\u0142owach szefa EPL o \"zaporze ogniowej\". Morawiecki zareagowa\u0142 memem z Tuskiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/86/1c/z29911991M,Manfred-Weber.jpg\" vspace=\"2\" />W szeregach Prawa i Sprawiedliwo\u015bci oburzenie po s\u0142owach Manfreda Webera, szefa Europejskiej Partii Ludowej. - Sformu\u0142owa\u0142em trzy warunki jakiejkolwiek wsp\u00f3\u0142pracy: proeuropejsko\u015b\u0107, proukrai\u0144sko\u015b\u0107, praworz\u0105dno\u015b\u0107. W ten spos\u00f3b budujemy zapor\u0119 ogniow\u0105 przeciwko PiS - powiedzia\u0142 Weber.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29911952,w-pis-oburzenie-po-slowach-szefa-epl-o-zaporze-ogniowej-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 19:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polka w Irlandii zgin\u0119\u0142a, ratuj\u0105c swojego 10-letniego syna. Porwa\u0142 j\u0105 pr\u0105d morski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/86/1c/z29912154M,Polka-zginela-ratujac-swojego-syna.jpg\" vspace=\"2\" />37-letnia Polka zgin\u0119\u0142a po tym, jak zdo\u0142a\u0142a uratowa\u0107 swojego 10-letniego syna. Ch\u0142opiec zacz\u0105\u0142 topi\u0107 si\u0119 podczas k\u0105pieli w morzu we wschodnim Cork w Irlandii - poinformowa\u0142 \"The Irish Times\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911987,polka-zmarla-w-irlandii-ratujac-swojego-10-letniego-syna-porwal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 19:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin przem\u00f3wi\u0142 do narodu rosyjskiego. Nawi\u0105za\u0142 do buntu Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Zawracaj\u0105c, unikn\u0119li dalszego rozlewu krwi - powiedzia\u0142 W\u0142adimir Putin o wagnerowcach w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu do narodu rosyjskiego. Jak doda\u0142, \"zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 bojownik\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w Grupy Wagnera to patrioci, oddani swojemu narodowi i pa\u0144stwu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912121,wladimir-putin-przemowil-do-narodu-rosyjskiego-nawiazal-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 19:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sceny grozy w Rosji. K\u0142\u00f3tnia o pr\u0105d, a w tle miotacz ognia i harpun wbity w szyj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/86/1c/z29912106M,Sceny-grozy-w-Rosji--Atak-miotaczem-ognia.jpg\" vspace=\"2\" />Do sieci trafi\u0142y przera\u017caj\u0105ce nagrania z s\u0105siedzkiej sprzeczki, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w rosyjskiej wsi Trudowoje. Pewien m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 s\u0105siada miotaczem ognia domowej roboty, kobieta z kolei zosta\u0142a ugodzona harpunem w szyj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911948,sceny-grozy-w-rosji-klotnia-o-prad-a-w-tle-miotacz-ognia-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 19:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy gotowe wzmocni\u0107 wschodni\u0105 flank\u0119 NATO. Wy\u015bl\u0105 4000 \u017co\u0142nierzy. \"Mocna brygada\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/86/1c/z29912048M,Sekretarz-generalny-NATO-Jens-Stoltenberg-podczas-.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug niemieckiego ministra obrony Borisa Pistoriusa brygada Bundeswehry ma stale stacjonowa\u0107 na Litwie, aby wzmocni\u0107 wschodni\u0105 flank\u0119 NATO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29911974,niemcy-gotowe-wzmocnic-wschodnia-flanke-nato-wysla-4000-zolnierzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 18:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn wycofa\u0142 si\u0119 z marszu na Moskw\u0119, bo s\u0142u\u017cby grozi\u0142y rodzinom wagnerowc\u00f3w?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/85/1c/z29908213M,Najemnicy-Grupy-Wagnera--24-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Gro\u017aby pod adresem rodzin najemnik\u00f3w grupy Wagnera by\u0142y powodem sobotniego wycofania si\u0119 Prigo\u017cyna z marszu na Moskw\u0119? Tak twierdzi brytyjski \"Telegraph\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911945,prigozyn-wycofal-sie-z-marszu-na-moskwe-bo-sluzby-grozily-rodzinom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 18:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt Prigo\u017cyna. Czemu \u0141ukaszenka pom\u00f3g\u0142? \"Ma interes w tym, by zapobiec kryzysowi w Rosji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/85/1c/z29906641M,Alaksandr-Lukaszenka-i-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksander \u0141ukaszenka pom\u00f3g\u0142 W\u0142adimirowi Putinowi zako\u0144czy\u0107 bunt Grupy Wagnera. W przesz\u0142o\u015bci to on potrzebowa\u0142 pomocy Kremla.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29911857,bunt-prigozyna-czemu-lukaszenka-pomogl-ma-interes-w-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 17:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odzyskano SMS-y 32-latka podejrzanego o zab\u00f3jstwo Anastazji. \"Zrobi\u0142em co\u015b strasznego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/85/1c/z29906966M,Zamordowana-Anastazja.jpg\" vspace=\"2\" />Z nieoficjalnych doniesie\u0144 greckich medi\u00f3w wynika, \u017ce policji uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 dane z telefonu 32-latka podejrzanego o zab\u00f3jstwo Anastazji. Dziennikarze cytuj\u0105 jedn\u0105 z wiadomo\u015bci, kt\u00f3re m\u0119\u017cczyzna wysy\u0142a\u0142 do swoich znajomych. W SMS-ie przyzna\u0142, \u017ce zrobi\u0142 \"co\u015b strasznego\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911746,odzyskano-sms-y-32-latka-podejrzanego-o-zabojstwo-anastazji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 17:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawdziwe problemy Polak\u00f3w. Wys\u0142ali\u015bmy Kaczy\u0144skiemu wyniki sonda\u017cu Kantar dla Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/86/1c/z29911569M,Gazeta-pl-wyslala-Jaroslawowi-Kaczynskiemu-wyniki-.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownia Kantar przeprowadzi\u0142a na zlecenie Gazeta.pl kompleksowy sonda\u017c na temat priorytet\u00f3w wyborc\u00f3w. W\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych spraw uczestnicy badania wskazali m.in. ochron\u0119 zdrowia, edukacj\u0119, ceny i bezpiecze\u0144stwo kraju. Teraz raport wys\u0142ali\u015bmy liderom najwi\u0119kszych partii politycznych - Donaldowi Tuskowi i Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29911438,prawdziwe-problemy-polakow-wyslalismy-kaczynskiemu-wyniki-sondazu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 16:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rutkowski z\u0142o\u017cy\u0142 zeznania ws. zab\u00f3jstwa Anastazji. Twierdzi, \u017ce w spraw\u0119 zamieszanych jest wi\u0119cej os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/86/1c/z29911685M,Krzysztof-Rutkowski-26-czerwca-2023-r--przed-budyn.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Rutkowski z\u0142o\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek zeznania w sprawie \u015bmierci 27-letniej Anastazji we wroc\u0142awskiej prokuraturze. Jego zdaniem cia\u0142o Polki \"najprawdopodobniej zosta\u0142o podrzucone w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 lub w sobot\u0119 rano\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29910542,rutkowski-zlozyl-zeznania-ws-zabojstwa-anastazji-twierdzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 16:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski nie chcia\u0142 wojny z Ziobr\u0105. Jest decyzja o wsp\u00f3lnym starcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/15/1c/z29450236M,Jaroslaw-Kaczynski--Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />PiS zawar\u0142o wst\u0119pn\u0105 umow\u0119 z Suwerenn\u0105 Polsk\u0105 o wsp\u00f3lnym starcie w wyborach. Ustalenia s\u0105, ale jeszcze ich formalnie nie podpisano. Wedle informacji Gazeta.pl w PiS zlecano sonda\u017ce, ile mo\u017cna straci\u0107, je\u015bli wyrzuc\u0105 parti\u0119 Zbigniewa Ziobry. Ostatecznie prezes PiS zdecydowa\u0142, \u017ce trzeba si\u0119 z ziobrystami dogada\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29911024,kaczynski-nie-chcial-wojny-z-ziobra-jest-decyzja-o-wspolnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 16:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Chodzi\u0142o o to, \u017ceby Putina os\u0142abi\u0107, nie zabi\u0107\". Dyrektor PISM o buncie w Rosji: To by\u0142 akt polityczny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/86/1c/z29911563M,Jewgienij-Prigozyn-siedzi-wewnatrz-pojazdu-wojskow.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem dyrektora Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych sobotni marsz wagnerowc\u00f3w na Moskw\u0119 by\u0142 \"aktem politycznym\", za kt\u00f3rym stoj\u0105 pot\u0119\u017cne osobisto\u015bci. - S\u0105 na tyle pot\u0119\u017cni, \u017ce musieli obieca\u0107 Prigo\u017cynowi, \u017ce nie straci \u017cycia natychmiast, \u017ce b\u0119d\u0105 go ochrania\u0107 w przysz\u0142o\u015bci, czyli tak\u017ce w Bia\u0142orusi - stwierdzi\u0142 S\u0142awomir D\u0119bski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911432,chodzilo-o-to-zeby-putina-oslabic-nie-zabic-dyrektor-pism.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 15:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin wyg\u0142osi\u0142 pierwsze przem\u00f3wienie od czasu ko\u0144ca buntu Prigo\u017cyna. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do m\u0142odzie\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/86/1c/z29911217M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Na stronie Kremla pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym W\u0142adimir Putin wyg\u0142asza przem\u00f3wienie z okazji rozpocz\u0119cia Mi\u0119dzynarodowego M\u0142odzie\u017cowego Forum Przemys\u0142owego \"In\u017cynierowie przysz\u0142o\u015bci\". To pierwsze wyst\u0105pienie rosyjskiego przyw\u00f3dcy od czasu buntu szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911180,putin-wyglosil-pierwsze-przemowienie-od-czasu-konca-buntu-prigozyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 15:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt Prigo\u017cyna. Rosyjska dziennikarka: Poszed\u0142 va banque. Jest odczucie, \u017ce zostanie zlikwidowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/86/1c/z29911203M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 echa buntu podniesionego w\u015br\u00f3d wagnerowc\u00f3w przez Jewgienija Prigo\u017cyna. Los dow\u00f3dcy, kt\u00f3ry poprowadzi\u0142 najemnik\u00f3w na Moskw\u0119, pozostaje niepewny. - Czy teraz, kiedy (...) bardzo poni\u017cy\u0142 osobi\u015bcie W\u0142adimira Putina, Kreml mu wybaczy? Jest takie wsp\u00f3lne og\u00f3lne odczucie, \u017ce nie - stwierdza rosyjska dziennikarka Bie\u0142sat TV Masza Makarowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911019,bunt-prigozyna-rosyjska-dziennikarka-poszedl-va-banque-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek z udzia\u0142em rz\u0105dowej kolumny. Jest potwierdzenie, \u017ce jecha\u0142 w niej Mateusz Morawiecki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/86/1c/z29911441M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller potwierdzi\u0142, \u017ce premier Mateusz Morawiecki jecha\u0142 w kolumnie, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w wypadku drogowym w niedziel\u0119. W wyniku zdarzenia obra\u017cenia odnios\u0142y cztery osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29911315,wypadek-z-udzialem-rzadowej-kolumny-jest-potwierdzenie-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 15:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn zabra\u0142 g\u0142os ws. los\u00f3w Grupy Wagnera. \"\u0141ukaszenka wyci\u0105gn\u0105\u0142 r\u0119k\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/86/1c/z29911545M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Wagnera mia\u0142a przesta\u0107 istnie\u0107 do 1 lipca - przekaza\u0142 na nagraniu zamieszczonym w sieci w poniedzia\u0142ek szef formacji Jewgienij Prigo\u017cyn. Wed\u0142ug niego marsz wagnerowc\u00f3w pokaza\u0142, \u017ce gdyby to oni dowodzili \"specjaln\u0105 operacj\u0105 wojskow\u0105\" w Ukrainie, to mo\u017cna by j\u0105 przeprowadzi\u0107 w jedn\u0105 dob\u0119 i zako\u0144czy\u0107 sukcesem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911401,to-koniec-grupy-wagnera-jewgienij-prigozyn-oglosil-date-zamkniecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn zabra\u0142 g\u0142os ws. los\u00f3w Grupy Wagnera. \"\u0141ukaszenka wyci\u0105gn\u0105\u0142 r\u0119k\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/86/1c/z29911545M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Wagnera mia\u0142a przesta\u0107 istnie\u0107 do 1 lipca - przekaza\u0142 na nagraniu zamieszczonym w sieci w poniedzia\u0142ek szef formacji Jewgienij Prigo\u017cyn. Wed\u0142ug niego marsz wagnerowc\u00f3w pokaza\u0142, \u017ce gdyby to oni dowodzili \"specjaln\u0105 operacj\u0105 wojskow\u0105\" w Ukrainie, to mo\u017cna by j\u0105 przeprowadzi\u0107 w jedn\u0105 dob\u0119 i zako\u0144czy\u0107 sukcesem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911401,prigozyn-zabral-glos-ws-losow-grupy-wagnera-lukaszenka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W drodze do Morskiego Oka zmar\u0142 turysta. Liczne interwencje TOPR w pierwsze dni wakacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/77/1a/z27750970M,DLOKR.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze prowadz\u0105cej do Morskiego Oka zmar\u0142 turysta. U m\u0119\u017cczyzny dosz\u0142o do zatrzymania kra\u017cenia. W pierwszych dniach wakacji ratownicy TOPR udzielili pomocy kilkunastu osobom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29911108,w-drodze-do-morskiego-oka-zmarl-turysta-liczne-interwencje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 14:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PO organizuje wiec w Stalowej Woli. Nie zabior\u0105 waciak\u00f3w, jak radzi\u0142 Morawiecki. \"Nie boimy si\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/86/1c/z29911001M,Morawiecki-w-Hucie-Stalowa-Wola--15-02-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 przed Hut\u0105 Stalowa Wola odb\u0119dzie si\u0119 wiec Platformy Obywatelskiej. Partia Donalda Tuska reaguje w ten spos\u00f3b na s\u0142owa Mateusza Morawieckiego z 7 czerwca. Premier radzi\u0142 w\u00f3wczas politykom PO zabranie ze sob\u0105 waciak\u00f3w, aby nie zostali \"dotkliwie obici\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29910774,po-organizuje-wiec-w-stalowej-woli-nie-zabiora-waciakow-jak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 14:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o 17-latka w centrum Katowic. RMF FM: Wszcz\u0119to \u015bledztwo ws. nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/52/1a/z27602896M,Trwa-sledztwo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015bcis\u0142ym centrum Katowic przechodnie natrafili w sobot\u0119 rano na cia\u0142o 17-letniego ch\u0142opca. Przyczyna jego \u015bmierci nie jest na razie znana, ale wed\u0142ug ustale\u0144 reporterki RMF FM prokuratura wszcz\u0119\u0142a w\u0142a\u015bnie \u015bledztwo ws. nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29911092,cialo-17-latka-w-centrum-katowic-rmf-fm-wszczeto-sledztwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przewidzia\u0142 bunt Prigo\u017cyna. Teraz \u017c\u0105da dymisji Putina. \"Musi przekaza\u0107 w\u0142adz\u0119 komu\u015b, kto podo\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/86/1c/z29910532M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u015bli obecny prezydent nie jest gotowy do wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w naczelnego wodza, konieczne jest, aby przekaza\u0142 w\u0142adz\u0119 zgodnie z prawem komu\u015b, kto podo\u0142a temu zadaniu - stwierdzi\u0142 publicznie Igor Girkin. By\u0142y pu\u0142kownik FSB domaga si\u0119 dymisji W\u0142adimira Putina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29910295,przewidzial-bunt-prigozyna-teraz-zada-dymisji-putina-musi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 13:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Propagandystka Kremla broni decyzji ws. Prigo\u017cyna: \"Normy prawne nie s\u0105 przykazaniami Chrystusa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/86/1c/z29910827M,Margarita-Simonian.jpg\" vspace=\"2\" />Margarita Simonian skomentowa\u0142a decyzj\u0119 Kreml w sprawie Jewgienija Prigo\u017cyna. - Chc\u0119 tylko przypomnie\u0107, \u017ce normy prawne nie s\u0105 przykazaniami Chrystusa ani tablicami moj\u017ceszowymi. (...) Je\u017celi w jakich\u015b wyj\u0105tkowych, krytycznych przypadkach oka\u017ce si\u0119, \u017ce normy prawne nie spe\u0142niaj\u0105 funkcji ochrony stabilno\u015bci prawa i porz\u0105dku, id\u0105 do diab\u0142a - stwierdzi\u0142a na antenie rosyjskiej telewizji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29910596,zaskakujace-slowa-czolowej-propagandystki-kremla-normy-prawne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 13:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na trasie S8 w kierunku Bia\u0142egostoku. Zderzy\u0142y si\u0119 dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki. Jedna sp\u0142on\u0119\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/86/1c/z29910612M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek na trasie S8 dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch ci\u0119\u017car\u00f3wek, w wyniku czego jedna stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach. - Na miejscu znajduje si\u0119 obecnie sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Czekamy na odbi\u00f3r obiektu przez Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad - powiedzia\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl m\u0142. bryg. Piotr Chojnowski, rzecznik prasowy Podlaskiego Komendanta Wojew\u00f3dzkiego PSP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29910263,wypadek-na-trasie-s8-zderzyly-sie-dwie-ciezarowki-w-kierunku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 13:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W quizie politycznym \u0142atwo o wpadk\u0119. Kto pochwali si\u0119 kompletem punkt\u00f3w?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />W tym tygodniu quiz polityczny porz\u0105dnie zweryfikuje twoj\u0105 wiedz\u0119. Dasz rad\u0119?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17595,w-quizie-politycznym-latwo-o-wpadke-kto-pochwali-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje ws. wybuchu w szczeci\u0144skiej Akademii Sztuki. W\u0142adze uczelni o mo\u017cliwej przyczynie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/85/1c/z29908151M,Budynek-Akademii-Sztuki-przy-ul--Kolumba--Zdjecie-.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele Akademii Sztuki w Szczecinie w rozmowie z mediami przekazali nowe fakty w sprawie tragicznego wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w minion\u0105 niedziel\u0119 w pracowni nale\u017c\u0105cej do uczelni. W wyniku zdarzenia ucierpia\u0142y trzy kobiety. Jedna z nich, 20-letnia studentka, walczy o \u017cycie w szpitalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29909989,wybuch-w-szczecinskiej-akademii-sztuki-wladze-uczelni-podaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Zostawi\u0142a 16-miesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0119 sam\u0105 na 10 dni i pojecha\u0142a na wakacje. Dziecko nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/86/1c/z29909977M,16-miesieczna-dziewczynka-nie-zyje-po-tym--jak-zos.jpg\" vspace=\"2\" />31-letnia matka z Ohio (USA) zosta\u0142a oskar\u017cona o morderstwo po tym, jak na dziesi\u0119\u0107 dni zostawi\u0142a 16-miesi\u0119czn\u0105 c\u00f3reczk\u0119 bez opieki w domu. Wed\u0142ug s\u0105siad\u00f3w to nie pierwszy raz, gdy dziewczynka by\u0142a pozostawiona sama sobie, cho\u0107 wielokrotnie oferowali pomoc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29909568,usa-zostawila-16-miesieczna-corke-sama-na-10-dni-i-pojechala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 11:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jedna czy trzy listy - co da opozycji wygran\u0105 nad PiS? Jest sonda\u017c obywatelski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/9c/1b/z28950993M,Donald-Tusk--Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz--Szymon-Hol.jpg\" vspace=\"2\" />Tylko wsp\u00f3lna lista mo\u017ce da\u0107 opozycji zwyci\u0119stwo nad Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 - podkre\u015bla \"Gazeta Wyborcza\", kt\u00f3ra opublikowa\u0142a wyniki sonda\u017cu Kantar Public na zlecenie fundacji Forum D\u0142ugiego Sto\u0142u. Jedna lista KO, Trzeciej Drogi i Lewicy jest jednak ma\u0142o prawdopodobna, co zaznaczaj\u0105 liderzy tych partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29909668,jedna-czy-trzy-listy-co-da-opozycji-wygrana-nad-pis-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 11:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Augustowie. Pojazdy stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach. Nie \u017cyje ma\u0142\u017ce\u0144stwo. 7-latek w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/86/1c/z29909921M,Czolowe-zderzenie-osobowki-z-motocyklem.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 737 \u0142\u0105cz\u0105cej Kozienice z Pionkami dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia samochodu osobowego z motocyklem. Oba pojazdy stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach. Kieruj\u0105cy motocyklem 41-latek oraz jego 40-letnia \u017cona ponie\u015bli \u015bmier\u0107 na miejscu. Trzy osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce autem z powa\u017cnymi obra\u017ceniami trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29909679,mazowieckie-pojazdy-po-czolowym-zderzeniu-stanely-w-plomieniach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy.\"Atak terrorystyczny\" wywo\u0142a\u0142 panik\u0119 w Trofarello. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to wiecz\u00f3r kawalerski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/86/1c/z29909658M,Wloskie-sluzby-zatrzymaly-dziewieciu-mezczyzn--kto.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa uzbrojonych m\u0119\u017cczyzn w kominiarkach, kaskach oraz w ubraniach nawi\u0105zuj\u0105cych do organizacji islamskich fundamentalist\u00f3w niespodziewanie zjawi\u0142o si\u0119 w domu jednego z mieszka\u0144c\u00f3w Trofarello we W\u0142oszech. Ten widok przerazi\u0142 s\u0105siad\u00f3w, kt\u00f3rzy wezwali odpowiednie s\u0142u\u017cby - okoliczno\u015bci zdarzenia s\u0105 zaskakuj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29909329,atak-terrorystyczny-w-trakcie-wieczoru-kawalerskiego-we-wloszech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koty opanowa\u0142y lotnisko Fiumicino w Rzymie. Kilkadziesi\u0105t zwierz\u0105t parali\u017cuje ruch samolot\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/86/1c/z29909670M,Wlochy--Dziekie-koty-opanowaly-rzymskie-lotnisko-F.jpg\" vspace=\"2\" />Dziesi\u0105tki dzikich kot\u00f3w parali\u017cuj\u0105 ruch samolot\u00f3w i pojazd\u00f3w lotniskowych na lotnisku Fiumicino w Rzymie. Zwierz\u0119ta zamieszka\u0142y m.in. w kana\u0142ach wentylacyjnych budynk\u00f3w portu lotniczego oraz w zakamarkach na terenie pas\u00f3w startowych. O sytuacji w\u0142adze lotniska rozmawia\u0142y ju\u017c z obro\u0144cami praw zwierz\u0105t.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29909285,wlochy-koty-opanowaly-rzymskie-lotnisko-fiumicino-zwierzeta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 10:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef CIA ma \"rad\u0119\" dla Prigo\u017cyna: Powinien uwa\u017ca\u0107 na otwarte okna na Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/86/1c/z29909505M,Szef-CIA-o-buncie-Prigozyna--Powinien-uwazac-na-ot.jpg\" vspace=\"2\" />- Jewgienij Prigo\u017cyn powinien bardzo uwa\u017ca\u0107 na otwarte okna na Bia\u0142orusi, dok\u0105d teraz si\u0119 wybiera - powiedzia\u0142 w CNN by\u0142y szef CIA David Petraeus. W ocenie ameryka\u0144skiego wojskowego bunt szefa Grupy Wagnera \"wstrz\u0105sn\u0105\u0142\" W\u0142adimirem Putinem. - To sprawi\u0142o, \u017ce jest on bardziej bezbronny ni\u017c kiedykolwiek - stwierdzi\u0142 Petraeus.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29909126,szef-cia-o-buncie-prigozyna-powinien-uwazac-na-otwarte-okna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 09:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z tej kampanii wyjdziemy jak z wy\u017cymaczki. Potem zaczn\u0105 si\u0119 umizgi do Brauna [SROCZY\u0143SKI NA WYBORY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/86/1c/z29909365M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Galopuj\u0105ca polaryzacja najwyra\u017aniej sprzyja Konfederacji, kt\u00f3ra staje si\u0119 jedyn\u0105 \"trzeci\u0105 si\u0142\u0105\". Zadziwiaj\u0105ce, jak wielu \"demokrat\u00f3w\" jej rosn\u0105ce sonda\u017ce zbywa wzruszeniem ramion, byle tylko PiS-owi spada\u0142o, ale ostrzegam, \u017ce gdyby\u015bmy mieli kiedy\u015b do\u015bwiadczy\u0107 rz\u0105d\u00f3w Mentzena, Bosaka i Brauna, to okres w\u0142adzy Kaczy\u0144skiego b\u0119dziemy wspomina\u0107 jak mi\u0142y spacer po jab\u0142oniowym sadzie - ocenia rozp\u0119dzaj\u0105c\u0105 si\u0119 kampani\u0119 wyborcz\u0105 Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29907139,z-tej-kampanii-wyjdziemy-jak-z-wyzymaczki-potem-zaczna-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 09:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja mo\u017ce wej\u015b\u0107 w koalicj\u0119 z PO lub PiS? Mentzen: Wszystko jest na stole", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/82/1c/z29894456M,Skrajny-prawicowiec-Slawomir-Mentzen-podczas-konfe.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u015bli obie partie, czy to PiS, czy PO, zgodz\u0105 si\u0119 realizowa\u0107 nasz program, to wszystko jest na stole. Je\u015bli kto\u015b b\u0119dzie chcia\u0142 realizowa\u0107 nasz program dotycz\u0105cy obni\u017cania i upraszczania podatk\u00f3w, to ja nie mam nic przeciwko - stwierdzi\u0142 S\u0142awomir Mentzen w rozmowie z \"Super Expressem\", odpowiadaj\u0105c na pytanie o mo\u017cliw\u0105 koalicj\u0119 po wyborach. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce jego ugrupowanie mo\u017ce za p\u00f3\u0142 roku lub cztery lata - przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29909162,konfederacja-moze-wejsc-w-koalicje-z-po-lub-pis-mentzen-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 09:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 dzieje z Prigo\u017cynem? Wsiad\u0142 do czarnego suva i znikn\u0105\u0142. Odpowiedzieli wagnerowcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/86/1c/z29909213M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie jest Jewgienij Prigo\u017cyn? Po jednodniowym puczu i p\u00f3\u017aniejszym porozumieniu zawartym poprzez negocjacje z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105 znikn\u0105\u0142 bez \u015bladu. Szef grupy Wagnera ostatni raz widziany by\u0142 w sobot\u0119, kiedy w eskorcie uzbrojonych \u017co\u0142nierzy opuszcza\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Rostowie nad Donem. Nie wiadomo, czy Prigo\u017cyn dotar\u0142 ostatecznie na Bia\u0142oru\u015b. Na pytanie CNN o jego status wagnerowcy zaznaczyli, \u017ce ich szef \"wszystkich pozdrawia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908649,co-sie-dzieje-z-prigozynem-wsiadl-do-czarnego-suva-i-zniknal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 09:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "RIA Novosti: Sprawa karna przeciwko Prigo\u017cynowi nie zosta\u0142a zako\u0144czona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/86/1c/z29909213M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa karna przeciwko tw\u00f3rcy Grupy Wagnera, Jewgienijowi Prigo\u017cynowi, w zwi\u0105zku z organizacj\u0105 przez niego rebelii nie zosta\u0142a zamkni\u0119ta - indormuje Interfax, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142o w prokuraturze generalnej Federacji Rosyjskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29909392,ria-novosti-sprawa-karna-przeciwko-prigozynowi-nie-zostala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch w lesie pod Radomiem. Interweniowa\u0142y wojsko i policja. Jest komentarz rzecznika rz\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/86/1c/z29909109M,Wybuch-w-lesie-pod-Radomiem--Interweniowaly-wojsko.jpg\" vspace=\"2\" />Policja i wojsko interweniowa\u0142y w niedziel\u0119 w Wojs\u0142awicach (woj. mazowieckie, pow. radomski), gdzie s\u0142yszano g\u0142o\u015bny huk. Najprawdopodobniej dosz\u0142o tam do detonacji niewybuchu z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. - Dow\u00f3dztwo Operacyjne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych sprawdzi\u0142o - nie by\u0142o \u017cadnego obiektu, kt\u00f3ry by przelatywa\u0142 w tym czasie - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w RMF FM rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29908746,wybuch-w-lesie-pod-radomiem-interweniowaly-wojsko-i-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 08:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u015bcielnik o wypadku kolumny rz\u0105dowej: Uwa\u017caj\u0105, \u017ce wszystko im wolno", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/23/1c/z29506062M,IMowy-koncowe-w-Krakowie-w-sprawie-wypadku-kolumny.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 po po\u0142udniu dosz\u0142o do zderzenia policyjnego radiowozu ochraniaj\u0105cego kolumn\u0119 rz\u0105dow\u0105 z autem osobowym. Na wydarzenie zareagowali politycy, kt\u00f3rzy s\u0105 zdania, \u017ce spos\u00f3b, w jaki po publicznych drogach poruszaj\u0105 si\u0119 limuzyny SOP-u, m\u00f3g\u0142 przyczyni\u0107 si\u0119 do zdarzenia. Oburzenia nie kryje Sebastian Ko\u015bcielnik, kt\u00f3ry zosta\u0142 uznany za winnego wypadku z udzia\u0142em Beaty Szyd\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29908778,koscielnik-o-wypadku-kolumny-rzadowej-uwazaja-ze-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 08:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Partner Anastazji: Nie potrafi\u0142a przej\u015b\u0107 oboj\u0119tnie, je\u015bli kto\u015b potrzebowa\u0142 pomocy. Ufa\u0142a ludziom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/85/1c/z29906976M,Zamordowana-w-Grecji-Anastazja.jpg\" vspace=\"2\" />\"Traktowa\u0142a wszystkich ludzi z szacunkiem, lubi\u0142a rozmawia\u0107 z ka\u017cdym i mia\u0142a zaufanie do wszystkich\" - napisa\u0142 w sieci partner 27-letniej Anastazji, wroc\u0142awianki zamordowanej na greckiej wyspie Kos. M\u0119\u017cczyzna po raz pierwszy po \u015bmierci kobiety wypowiedzia\u0142 si\u0119 publicznie na temat ich relacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29908522,partner-anastazji-nie-potrafila-przejsc-obojetnie-jesli-ktos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalne ustalenia o buncie Prigo\u017cyna. Putin nie odbiera\u0142 telefonu. \"Bohaterem\" \u0141ukaszenka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/85/1c/z29908730M,Bunt-Prigozyna--Zrodla-na-Kremlu--Pozycja-Putina-o.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn zrozumia\u0142, \u017ce \"przesadzi\u0142\", zapowiadaj\u0105c marsz najemnik\u00f3w na Moskw\u0119, a pozycja W\u0142adimira Putina mocno os\u0142ab\u0142a, gdy odda\u0142 spraw\u0119 w r\u0119ce negocjator\u00f3w pod wodz\u0105 Alaksandra \u0141ukaszenki? Tak twierdz\u0105 bliscy Kremlowi informatorzy niezale\u017cnego portalu Meduza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908416,bunt-prigozyna-zrodla-na-kremlu-pozycja-putina-oslabla-bo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 07:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Domowy oprysk na komary. Kosztuje grosze, trzyma owady na dystans", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/75/1c/z29841501M,Komar---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Urz\u0105dzenie grilla czy kolacji podanej na tarasie mo\u017ce zrujnowa\u0107 obecno\u015b\u0107 komar\u00f3w. Jak si\u0119 przed nimi uchroni\u0107? Zastosuj oprysk domowej roboty, kt\u00f3ry kosztuje grosze, nie obci\u0105\u017ca \u015brodowiska, a przy tym skutecznie odgania niepo\u017c\u0105dane owady.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29841398,domowy-oprysk-na-komary-kosztuje-grosze-trzyma-owady-na-dystans.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Armia Putina zdziesi\u0105tkowana przez biegunk\u0119. \u017bo\u0142nierzom brakuje wody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/7a/1c/z29862803M,Rosyjscy-zolnierze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeczniczka ukrai\u0144skich wojsk Natalia Humeniuk poinformowa\u0142a, \u017ce okupanci pr\u00f3buj\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na swoje pozycje na lewym brzegu Dniepru. Ich dzia\u0142ania utrudniaj\u0105 ich w\u0142asne miny, kt\u00f3re roznios\u0142a woda. Humeniuk przekaza\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w armii rosyjskiej wyst\u0119puj\u0105 problemy \u017co\u0142\u0105dkowe, a z przyczyn logistycznych brakuje wody zdatnej do picia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908552,armia-putina-zdziesiatkowana-przez-biegunke-zolnierzom-brakuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy: Rosjanie u\u017cyli broni chemicznej. Wiatr wia\u0142 w ich stron\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/85/1c/z29908592M,Ukraincy-mowia-o-uzyciu-przez-Rosje-nielegalnej-br.jpg\" vspace=\"2\" />O u\u017cyciu przez Rosjan nielegalnej broni chemicznej poinformowa\u0142 w rozmowie z ukrai\u0144skimi mediami rzecznik Si\u0142 Obronnych rejonu Tawrii Wa\u0142erij Szersze\u0144. Powiedzia\u0142, \u017ce zmierzaj\u0105ce w kierunku Marijanki rosyjskie oddzia\u0142y rozpyli\u0142y na ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy dusz\u0105cy aerozol. Przez wiej\u0105cy wiatr chmura chemikali\u00f3w skierowa\u0142a si\u0119 w stron\u0119 atakuj\u0105cych Rosjan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908407,ukraincy-mowia-o-uzyciu-przez-rosjan-nielegalnej-broni-chemicznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 07:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co po rebelii Prigo\u017cyna? Szojgu ma si\u0119 dobrze, Ze\u0142enski omawia sytuacj\u0119 w Rosji z Bidenem i Dud\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/85/1c/z29908532M,Siergiej-Szojgu.jpg\" vspace=\"2\" />Co z Siergiejem Szojgu po zbrojnym buncie Grupy Wagnera? Na razie rosyjski minister obrony nie poni\u00f3s\u0142 \u017cadnych konsekwencji. W poniedzia\u0142ek odwiedzi\u0142 rosyjskie wojska w Ukrainie. Tymczasem o rebelii Jewgienija Prigo\u017cyna rozmawiali Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i Joe Biden.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908477,co-po-rebelii-prigozyna-szojgu-ma-sie-dobrze-zelenski-omawia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Twoje tuje br\u0105zowiej\u0105 i usychaj\u0105? Ten prosty domowy \u015brodek ochroni je przed szkodnikami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/75/1c/z29840982M,Brazowiejace-tuje---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tuje s\u0105 jednym z najpopularniejszych krzew\u00f3w ozdobnych, jakie mo\u017cna spotka\u0107 w ogrodach. Przez swoj\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i kszta\u0142t cz\u0119sto pe\u0142ni\u0105 w nich funkcj\u0119 naturalnego ogrodzenia. Problem pojawia si\u0119 jednak wtedy, gdy ich zewn\u0119trzna cz\u0119\u015b\u0107 br\u0105zowieje i usycha. To znak, \u017ce iglaki wymagaj\u0105 naszej pomocy, a za ich stan mog\u0105 by\u0107 odpowiedzialne szkodniki. Jak si\u0119 ich pozby\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29840852,twoje-tuje-brazowieja-i-usychaja-ten-prosty-domowy-srodek-ochroni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 06:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. IMGW ostrzega przed burzami z gradem. Pojawi\u0105 si\u0119 w ca\u0142ej Polsce. Porywy wiatru do 90 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/82/1c/z29894783M.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy wydali ostrze\u017cenia drugiego oraz pierwszego stopnia przed burzami z gradem, kt\u00f3re w najbli\u017cszych dniach pojawi\u0105 si\u0119 w znacznej cz\u0119\u015bci kraju. W trakcie burz porywy wiatru mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 nawet 90 km/h.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29908415,pogoda-imgw-ostrzega-przed-burzami-z-gradem-pojawia-sie-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ujawniono pensje pos\u0142\u00f3w. S\u0105 wy\u017csze o 19 proc. od oficjalnych danych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/7e/1c/z29878878M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-dyskusji-ws-.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142owie zarabiaj\u0105 prawie 20 proc. wi\u0119cej, ni\u017c wskazuj\u0105 to oficjalne dane. \"Rzeczpospolita\" dotar\u0142a do wyst\u0105pienia pokontrolnego NIK, w kt\u00f3rym przeanalizowano \u015brednie zarobki wszystkich pracownik\u00f3w Kancelarii Sejmu, w tm pos\u0142\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29908450,ujawniono-pensje-poslow-sa-wyzsze-o-19-proc-od-oficjalnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 06:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rados\u0142aw Fogiel go\u015bciem poniedzia\u0142kowej Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/85/1c/z29908147M,Radoslaw-Fogiel.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem Jacka G\u0105dka w poniedzia\u0142kowej Porannej Rozmowie Gazeta.pl b\u0119dzie Rados\u0142aw Fogiel, pose\u0142 PiS i szef sejmowej komisji spraw zagranicznych. Tematem rozmowy b\u0119d\u0105 weekendowe konwencje wyborcze najwi\u0119kszych polskich ugrupowa\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29908129,radoslaw-fogiel-gosciem-poniedzialkowej-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 06:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wolno\u0107 Tomku w swoim domku? Nie na balkonie. Za to mo\u017cesz dosta\u0107 mandat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/84/1c/z29902115M,Bloki-mieszkalne-z-balkonami---zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkanie w bloku cz\u0119sto wi\u0105\u017ce si\u0119 z posiadaniem balkonu. Nie wszyscy zdaj\u0105 sobie jednak spraw\u0119, \u017ce obowi\u0105zuj\u0105 nas na nim pewne ograniczenia. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich wynika z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa, ale za spraw\u0105 regulaminu wsp\u00f3lnoty na nich mo\u017ce si\u0119 nie sko\u0144czy\u0107. Jak unikn\u0105\u0107 k\u0142opot\u00f3w podczas u\u017cytkowania balkonu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29901984,wolnosc-tomku-w-swoim-domku-nie-na-balkonie-za-te-mozesz-dostac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 06:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt Grupy Wagnera. ISW: Prigo\u017cyn m\u00f3g\u0142 dotrze\u0107 nawet do Moskwy, ale si\u0119 przeliczy\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/85/1c/z29908441M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jakiekolwiek zmiany w kierownictwie resortu obrony by\u0142yby znacz\u0105cym zwyci\u0119stwem Prigo\u017cyna, kt\u00f3ry oskar\u017ca Szojgu i Gierasimowa o \u015bmier\u0107 dziesi\u0105tek tysi\u0119cy rosyjskich \u017co\u0142nierzy w Ukrainie\" - podkre\u015bla Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 w swojej analizie zbrojnego buntu Grupy Wagnera. Jak zaznaczaj\u0105 eksperci, nie wiadomo, gdzie obecnie przebywa Jewgienij Prigo\u017cyn.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908389,isw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamiast s\u0142odzi\u0107 nim herbat\u0119, dodaj do szamponu. Zapomnisz o wypadaniu w\u0142os\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/76/1c/z29845558M,Wlosy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Problem intensywnie wypadaj\u0105cych w\u0142os\u00f3w dotyka znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiety, kt\u00f3re mog\u0105 pochwali\u0107 si\u0119 d\u0142u\u017csz\u0105 fryzur\u0105. Zjawisko to mo\u017ce by\u0107 spowodowane niekorzystnymi warunkami pogodowymi panuj\u0105cymi w okresie jesienno-zimowym. Jak odbudowa\u0107 zniszczone w\u0142osy? Ich wypadaniu zapobiegnie popularny produkt spo\u017cywczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29845554,zamiast-slodzic-nim-herbate-dodaj-do-szamponu-zapomnisz-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak piel\u0119gnowa\u0107 monster\u0119? Dzi\u0119ki temu sposobowi szybko wypu\u015bci nowe li\u015bcie i b\u0119dzie bardziej zielona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/84/1c/z29902089M,Monstera--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Monstera jest niezwykle popularna w\u015br\u00f3d wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w ro\u015blin. Dzi\u0119ki swoim imponuj\u0105cym rozmiarom i wyj\u0105tkowemu wygl\u0105dowi stanowi idealny dodatek wn\u0119trz. W jaki spos\u00f3b dba\u0107 o monster\u0119? Przedstawiamy spos\u00f3b dzi\u0119ki, kt\u00f3remu ro\u015blina b\u0119dzie bujna, zielona i wypu\u015bci kolejne li\u015bcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29901956,jak-pielegnowac-monstere-dzieki-temu-sposobowi-szybko-wypusci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory parlamentarne w Grecji. Centroprawica zmia\u017cd\u017cy\u0142a przeciwnik\u00f3w, na ulicach feta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/85/1c/z29908383M,Wybory-parlamentarne-w-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />Po raz kolejny centroprawicowa Nowa Demokracja Kiriakosa Mitsotakisa wygra\u0142a wybory parlamentarne w Grecji. Partia zdoby\u0142a 40,5 procent g\u0142os\u00f3w. Pr\u00f3g wyborczy przekroczyli jeszcze m.in. komuni\u015bci i skrajna prawica.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29908368,wybory-parlamentarne-w-grecji-centroprawica-zmiazdzyla-przeciwnikow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 04:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polityk\u00f3w interesuje wojna z Bruksel\u0105 i mediami. Gazeta.pl to, co naprawd\u0119 my\u015bl\u0105 Polacy [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/4d/1c/z29678348M,Rafal-Madajczak--red--naczelny-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Jak piszemy w Deklaracji Redakcyjnej Gazeta.pl, nasz\u0105 parti\u0105 jest Partia Czytelnik\u00f3w i Czytelniczek. Co to oznacza? Oznacza, \u017ce pracujemy dla naszych odbiorc\u00f3w, a nie partii politycznych. To w pierwszej kolejno\u015bci Czytelnikom, nie politykom, chcemy dostarcza\u0107 jak najlepsze tre\u015bci, informacje, reporta\u017ce, analizy czy wywiady. Dlatego tak nas interesuje, jakie kwestie uwa\u017cacie za najwa\u017cniejsze u progu kampanii wyborczej, a jakie za zbyt ma\u0142o nag\u0142a\u015bniane w debacie publicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29907994,politykow-interesuje-wojna-z-bruksela-i-mediami-gazeta-pl-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 04:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0142odzi chc\u0105 g\u0142osowa\u0107, emeryci nie narzekaj\u0105 na ceny. Dr Helena Chmielewska-Szlajfer o badaniu priorytet\u00f3w Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/85/1c/z29907407M,Wybory-parlamentarne-2015.jpg\" vspace=\"2\" />Inflacja? Ochrona zdrowia? Wolne media? Pracownia Kantar dla Gazeta.pl zbada\u0142a, jakie sprawy Polki i Polacy uwa\u017caj\u0105 dzi\u015b za najwa\u017cniejsze i jakich temat\u00f3w brakuje im dzi\u015b w debacie publicznej - w zale\u017cno\u015bci od ich p\u0142ci, wieku, preferencji partyjnych. Zaskoczenia? S\u0105. O najciekawszych trendach i nieoczywistych wynikach rozmawiamy z socjolo\u017ck\u0105 dr Helen\u0105 Chmielewsk\u0105-Szlajfer.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29907250,mlodzi-chca-glosowac-emeryci-nie-narzekaja-na-ceny-dr-helena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-26 04:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]