[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Prezenter pogody ma do\u015b\u0107. Rzuci\u0142 prac\u0119 z powodu hejtu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezenter-pogody-ma-dosc-rzucil-prace-z-powodu-hejtu,nId,6864662\"><img align=\"left\" alt=\"Prezenter pogody ma do\u015b\u0107. Rzuci\u0142 prac\u0119 z powodu hejtu\" src=\"https://i.iplsc.com/prezenter-pogody-ma-dosc-rzucil-prace-z-powodu-hejtu/000HBTFW4A72QHA0-C321.jpg\" /></a>Prezenter pogody zrezygnowa\u0142 z pracy po tym, jak zacz\u0105\u0142 otrzymywa\u0107 gro\u017aby. Chris Gloninger twierdzi, \u017ce rozwin\u0105\u0142 si\u0119 u niego zesp\u00f3\u0142 stresu pourazowego. Amerykanin by\u0142 n\u0119kany napastliwymi wiadomo\u015bciami od momentu emisji materia\u0142u, w kt\u00f3rym wyja\u015bnia\u0142 zwi\u0105zek kryzysu klimatycznego z aktualn\u0105 pogod\u0105. Jak informuje CNN, prezenterzy pogody i meteorolodzy na ca\u0142ym \u015bwiecie zmagaj\u0105 si\u0119 z rosn\u0105c\u0105 niech\u0119ci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezenter-pogody-ma-dosc-rzucil-prace-z-powodu-hejtu,nId,6864662", "date_published": "2023-06-26 09:41:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Portugalia podwy\u017csza kary. Chodzi o zachowanie na pla\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-podwyzsza-kary-chodzi-o-zachowanie-na-plazy,nId,6864497\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia podwy\u017csza kary. Chodzi o zachowanie na pla\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-podwyzsza-kary-chodzi-o-zachowanie-na-plazy/000HBS0B02A78L9G-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Portugalii maj\u0105 do\u015b\u0107 g\u0142o\u015bnego s\u0142uchania muzyki na pla\u017cach. Zgodnie z nowym prawem wzros\u0142a wysoko\u015b\u0107 mandat\u00f3w za takie zachowanie. Maksymalnie mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 a\u017c 36 tysi\u0119cy euro - ostrzegaj\u0105 w poniedzia\u0142ek lizbo\u0144skie media, cytuj\u0105ce Krajowy Urz\u0105d Morski (AMN).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-podwyzsza-kary-chodzi-o-zachowanie-na-plazy,nId,6864497", "date_published": "2023-06-26 04:25:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]