[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"\u0141owcy cieni\" znajd\u0105 Sebastiana Majtczaka? Gen. Rapacki: Brak umowy ekstradycyjnej nie jest przeszkod\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/d8/1c/z30247990M,Sebastian-Majtczak-jest-poszukiwany-listem-gonczym.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce zostanie namierzony. Mo\u017ce to potrwa\u0107 troch\u0119 d\u0142u\u017cej, ale finalnie znajd\u0105 go i zlokalizuj\u0105 - ocenia genera\u0142 Adam Rapacki, by\u0142y wiceszef MSWiA, w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105. Uwa\u017ca, \u017ce do akcji mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c wkroczy\u0107 \"\u0142owcy cieni\" z CB\u015aP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30256244,lowcy-cieni-znajda-sebastiana-majtczaka-gen-rapacki-brak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T19:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ S\u0142owacji wyda\u0142o o\u015bwiadczenie. \"Niedopuszczalna ingerencja Federacji Rosyjskiej w proces wyborczy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/16/19/z26307957M,Szef-rosyjskiego-wywiadu-Siergiej-Naryszkin.jpg\" vspace=\"2\" />MSZ S\u0142owacji zabra\u0142o g\u0142os ws. propagandowych wypowiedzi szefa rosyjskiego wywiadu, kt\u00f3re pad\u0142y w czasie ciszy wyborczej. \"Celowo szerzona dezinformacja stanowi niedopuszczaln\u0105 ingerencj\u0119 Federacji Rosyjskiej w proces wyborczy\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu, kt\u00f3re cytuje Reuters.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30256046,msz-slowacji-wydalo-oswiadczenie-niedopuszczalna-ingerencja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T19:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej S\u0142owak\u00f3w \u017cyczy sobie wygranej Rosji w wojnie z Ukrain\u0105. Fico \"wpisa\u0142 si\u0119 w pewn\u0105 emocj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/da/1c/z30256245M,Robert-Fico.jpg\" vspace=\"2\" />- Wi\u0119cej S\u0142owak\u00f3w \u017cyczy zwyci\u0119stwa w trwaj\u0105cej wojnie Rosji, a nie Ukrainie. W badaniu zaufania do \u015bwiatowych lider\u00f3w nie by\u0142o wi\u0119kszych r\u00f3\u017cnic, je\u015bli chodzi o postrzeganie W\u0142adimira Putina i Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. To te\u017c m\u00f3wi du\u017co o nastrojach w spo\u0142ecze\u0144stwie s\u0142owackim. Fico wpasowa\u0142 si\u0119 w t\u0119 emocj\u0119 - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl ekspert ds. S\u0142owacji dr Krzysztof D\u0119biec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30255365,wiecej-slowakow-zyczy-sobie-wygranej-rosji-w-wojnie-z-ukraina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T19:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "C\u00f3rka \"szarej eminencji PiS\" zwolniona z Instytutu Polskiego w Madrycie. Mia\u0142a stosowa\u0107 mobbing", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/ce/1c/z30204375M,Minister-spraw-zagranicznych-Zbigniew-Rau.jpg\" vspace=\"2\" />Gabriela S\u0142owi\u0144ska zosta\u0142a odwo\u0142ana ze stanowiska dyrektorki Instytutu Polski w Madrycie - przekaza\u0142o biuro rzecznika MSZ. Jak informuje \"Rzeczpospolita\", c\u00f3rka \"szarej eminencji PiS\" mia\u0142a stosowa\u0107 mobbing na pracownikach. Komisja, kt\u00f3ra to ustali\u0142a, ju\u017c zako\u0144czy\u0142a swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30255914,corka-szarej-eminencji-pis-zwolniona-z-instytutu-polskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T18:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Latarnik wyborczy ORB News dla Gazeta.pl. Wszystko, co chcieliby\u015bcie wiedzie\u0107 o Lewicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/da/1c/z30255666M,Lewica--latarnik-wyborczy.jpg\" vspace=\"2\" />- Marz\u0119 o Polsce, w kt\u00f3rej jest pa\u0144stwo \u015bwieckie. Marz\u0119 o tym, \u017ceby kler nie m\u00f3wi\u0142 nam, co mamy robi\u0107 i kogo kocha\u0107 - m\u00f3wi\u0142 jeden z lider\u00f3w Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty podczas Marszu Miliona Serc 1 pa\u017adziernika w Warszawie. A co Lewica ma w programie i z jakimi postulatami idzie do wybor\u00f3w? Ile te jej obietnice kosztuj\u0105 i jakie kontrowersje wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z t\u0105 formacj\u0105? Zapraszamy na pierwszy odcinek latarnika wyborczego ORB News.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30255669,latarnik-wyborczy-orb-news-dla-gazeta-pl-wszystko-co-chcielibyscie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T17:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczne media o konwencji PiS. \"Udali si\u0119 do Katowic, aby kre\u015bli\u0107 czarn\u0105 wizj\u0119 Polski\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/da/1c/z30255983M,Zagraniczne-media-o-konwencji-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Konwencja PiS zainteresowa\u0142a zagraniczne media. \"Przyw\u00f3dcy udali si\u0119 do g\u00f3rniczej stolicy Polski, Katowic, aby kre\u015bli\u0107 czarn\u0105 wizj\u0119 niebezpiecze\u0144stw\" - napisa\u0142 Politico. Dziennikarze w\u0142oskiego \"Il Manifesto\" nazwali polityk\u00f3w \"zamkni\u0119tymi\", a nawet \"zagubionymi\". Z kolei \"The Guardian\" stwierdzi\u0142, \u017ce prawica \"wykorzystuje lata Tuska w Brukseli, aby twierdzi\u0107, \u017ce teraz odpowiada za niemieckie interesy\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30255708,zagraniczne-media-o-katowickim-wiecu-pis-antyniemieckie-nastroje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T17:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Pracownicy TVP dostali instrukcj\u0119 ws. Marszu Miliona Serc. Wyciek\u0142 mail", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/da/1c/z30255772M,Marsz-Miliona-Serc.jpg\" vspace=\"2\" />\"R\u0119czne sterowanie? Czemu nie? Dyrektor lubelskiego oddzia\u0142u #TVPiS ju\u017c przed marszem wiedzia\u0142, jaka b\u0119dzie frekwencja\" - napisa\u0142 na X kandydat Trzeciej Drogi Jakub Stefaniak i opublikowa\u0142 zdj\u0119cie e-maila, jaki mieli dosta\u0107 dziennikarze telewizji publicznej. Informacj\u0119 o wys\u0142aniu instrukcji potwierdzaj\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a Onetu i wp.pl. - Nie mieli\u015bmy nic do powiedzenia w tej sprawie - m\u00f3wi\u0142 dziennikarzom jeden z informator\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30255707,media-pracownicy-tvp-dostali-instrukcje-ws-marszu-miliona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T15:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komunikat MSZ ws. wybor\u00f3w. Za granic\u0105 powstanie osiem dodatkowych obwod\u00f3w g\u0142osowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/da/1c/z30255286M,Glosowanie-w-wyborach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych informuje o powo\u0142aniu nowych obwod\u00f3w g\u0142osowania w o\u015bmiu europejskich miastach. Dodatkowe obwody maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 liczb\u0119 punkt\u00f3w do g\u0142osowania o nawet 30 proc. wzgl\u0119dem poprzednich wybor\u00f3w przeprowadzonych w 2019 r.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30255208,komunikat-msz-ws-wyborow-za-granica-powstanie-osiem-dodatkowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T14:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka PO wygra\u0142a w s\u0105dzie z europos\u0142ank\u0105 PiS Ann\u0105 Zalewsk\u0105. Pomaska: K\u0142ama\u0142a i musi przeprosi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/da/1c/z30254932M,Agnieszke-Pomaska-wygrala-w-trybie-wyborczym-z-Ann.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142anka PO Agnieszka Pomaska wygra\u0142a spraw\u0119 w trybie wyborczym z europos\u0142ank\u0105 PiS Ann\u0105 Zalewsk\u0105. Podstaw\u0105 procesu by\u0142y nieprawdzie informacje, jakoby samoch\u00f3d z wulgarnym napisem obra\u017caj\u0105cym wyborc\u00f3w PiS, nale\u017ca\u0142 do pos\u0142anki PO. To druga sprawa wygrana przez Pomask\u0119 z politykami PiS. 29 wrze\u015bnia s\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce przeprosiny wystosowa\u0107 musi tak\u017ce Jaros\u0142aw Sellin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30254432,poslanka-po-wygrala-w-sadzie-z-europoslanka-pis-anna-zalewska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T14:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brutalnie zamordowali starsze ma\u0142\u017ce\u0144stwo na Grochowie. Jest wyrok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/da/1c/z30255480M,Brutalnie-zamordowali-starsze-malzenstwo-na-Grocho.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej P. reszt\u0119 \u017cycia ma sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu za zaplanowanie i zlecenie zab\u00f3jstwa swojej ciotki i jej konkubenta - taki wyrok zapad\u0142 w poniedzia\u0142ek przed S\u0105dem Okr\u0119gowym Warszawa-Praga. 56-latek wynaj\u0105\u0142 kiler\u00f3w, kt\u00f3rzy w lutym 2020 roku udusili par\u0119 emeryt\u00f3w w ich w\u0142asnym mieszkaniu. Motyw by\u0142 wyj\u0105tkowo pod\u0142y - chodzi\u0142o o przej\u0119cie maj\u0105tku seniorki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30255329,brutalnie-zamordowali-starsze-malzenstwo-na-grochowie-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T14:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zdewastowa\u0142 cmentarz \"pod wp\u0142ywem z\u0142ych mocy\". 41-latek za sw\u00f3j wandalizm obwini\u0142 pe\u0142ni\u0119 ksi\u0119\u017cyca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/da/1c/z30254862M,Mezczyzna-twierdzil--ze-dewastacji-grobow-dokonal-.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z Drohiczyna zatrzymali 41-latka podejrzanego o dewastacj\u0119 grob\u00f3w na cmentarzu w Perlejewie (woj. podlaskie). M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 \"wy\u017cy\u0107 si\u0119 na nekropolii\" pod wp\u0142ywem \"nieczystych mocy pe\u0142ni ksi\u0119\u017cyca\". Za dokonane zniszczenia grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30254809,zdewastowal-cmentarz-pod-wplywem-zlych-mocy-41-latek-za-swoj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T13:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozna\u0144. Dotyka\u0142 ma\u0142oletni\u0105 w miejsca intymne. Policja publikuje zdj\u0119cie m\u0119\u017cczyzny i prosi o pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/da/1c/z30255149M,Policja-opublikowala-wizerunek-mezczyzny-podejrzan.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Komisariatu Policji Pozna\u0144 - P\u00f3\u0142noc poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry podejrzewany jest o dopuszczenie si\u0119 innej czynno\u015bci seksualnej wobec osoby ma\u0142oletniej. Funkcjonariusze opublikowali wizerunek domniemanego sprawcy. Wszystkie osoby, kt\u00f3re mog\u0105 wiedzie\u0107 cokolwiek na temat zdarzenia lub m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107, proszone s\u0105 o kontakt z policj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30254811,poznan-mial-dotykac-maloletnia-w-miejsce-intymne-czy-rozpoznajesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T13:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak odda\u0107 wa\u017cny g\u0142os w wyborach? Je\u017celi wyborca pope\u0142ni te b\u0142\u0119dy, jego decyzja nie b\u0119dzie si\u0119 liczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/da/1c/z30254922M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Aby odda\u0107 wa\u017cny g\u0142os w wyborach do Sejmu i Senatu, nale\u017cy wystrzega\u0107 si\u0119 kilku b\u0142\u0119d\u00f3w pope\u0142nianych przez niekt\u00f3rych Polak\u00f3w. Je\u017celi we\u017amiemy udzia\u0142 w g\u0142osowaniu, ale nie wype\u0142nimy karty wyborczej w odpowiedni spos\u00f3b, nasz g\u0142os zostanie uznany za niewa\u017cny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30242799,jak-oddac-wazny-glos-w-wyborach-jezeli-wyborca-popelni-te-bledy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T13:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rados\u0142aw Sikorski ostro o publikacji \"Do Rzeczy\" o wyj\u015bciu z UE: Wysz\u0142o szyd\u0142o z worka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/da/1c/z30254553M,Radoslaw-Sikorski.jpg\" vspace=\"2\" />- Zaprzeczali, teraz si\u0119 przyznali i to nie jest wybryk dziennikarski - tak skomentowa\u0142 ok\u0142adkowy tekst nowego \"Do Rzeczy\" Rados\u0142aw Sikorski. Europose\u0142 i by\u0142y szef polskiej dyplomacji w ostrych s\u0142owach przestrzeg\u0142 przed tym, \u017ce PiS chce wyprowadzi\u0107 Polsk\u0119 z Unii Europejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30254459,sikorski-ostro-o-publikacji-do-rzeczy-o-wyjsciu-z-ue-wyszlo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbrodnia w \u0141odzi. Mia\u0142 zabi\u0107 znajomych, bo \"us\u0142ysza\u0142 g\u0142osy i zobaczy\u0142 demony\". Grozi mu do\u017cywocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/01/1c/z29364809M,Zatrzymany-35-latek.jpg\" vspace=\"2\" />35-latkowi, kt\u00f3ry w styczniu w jednym z \u0142\u00f3dzkich mieszka\u0144 mia\u0142 zamordowa\u0107 dwoje swoich znajomych, grozi do\u017cywocie. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienie zbrodni, jednak utrzymywa\u0142, \u017ce nie pami\u0119ta momentu samego ataku. Zezna\u0142, \u017ce w pewnym momencie \"us\u0142ysza\u0142 g\u0142osy i zobaczy\u0142 demony, zacz\u0105\u0142 z nimi walczy\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30253981,zbrodnia-w-lodzi-mial-zabic-znajomych-bo-uslyszal-glosy-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T12:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie debata wyborcza w TVP. Do komitet\u00f3w trafi\u0142y zaproszenia. Jest data", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/be/1c/z30139693M,-Wieza-Babel----siedziba-TVP-przy-ul--Woronicza-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja Polska wys\u0142a\u0142a zaproszenia do komitet\u00f3w wyborczych z zaproszeniem na debat\u0119 - podaje Onet. Ma si\u0119 ona odby\u0107 w nast\u0119pny poniedzia\u0142ek, 9 pa\u017adziernika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30254836,bedzie-debata-wyborcza-w-tvp-do-komitetow-trafily-zaproszenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T12:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceszef MSZ przegra\u0142 w s\u0105dzie z nauczycielk\u0105. Powiedzia\u0142, \u017ce \"Zielona granica\" to \"putinowski film\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/da/1c/z30254601M,Wiceminister-spraw-zagranicznych-Pawel-Jablonski.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, wiceminister spraw zagranicznych przegra\u0142 proces w trybie wyborczym z kandydatk\u0105 Koalicji Obywatelskiej do Sejmu. Marzanna G\u0105dek-Radwanowska, kt\u00f3ra jest nauczycielk\u0105 historii, chcia\u0142a zabra\u0107 uczni\u00f3w na \"Zielon\u0105 granic\u0119\". Jab\u0142o\u0144ski powiedzia\u0142, \u017ce kobieta zamierza\u0142a ich \"wys\u0142a\u0107 na putinowski film Agnieszki Holland\". Teraz musi zamie\u015bci\u0107 sprostowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30254216,wiceszef-msz-przegral-w-sadzie-z-nauczycielka-powiedzial-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T12:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie b\u0119dziemy patrze\u0107, jak starsi panowie decyduj\u0105 za nas\". Mocny spot \"52 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/da/1c/z30254169M,-Cicho-juz-bylysmy----spot-Inicjatywy-Wschod.jpg\" vspace=\"2\" />\"Cicho ju\u017c by\u0142y\u015bmy\" to tytu\u0142 nowego spotu Inicjatywy Wsch\u00f3d, grupy non-profit dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz klimatu i sprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej. Nagranie przygotowane przez aktywist\u00f3w w wyrazisty spos\u00f3b pokazuje problemy, z jakimi mierz\u0105 si\u0119 kobiety w Polsce, zwraca uwag\u0119 na krzywdz\u0105c\u0105 narracj\u0119 klasy politycznej i zach\u0119ca kobiety do oddania g\u0142osu w wyborach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30253742,nie-bedziemy-patrzec-jak-starsi-panowie-decyduja-za-nas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T12:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oczyszczona z sekciarskich kwas\u00f3w opozycja ma wi\u0119ksze szanse na zwyci\u0119stwo. Zdecyduj\u0105 trzy rzeczy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/da/1c/z30253904M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Przed nami dwa okropne tygodnie. Kto pierwszy straci nerwy, ten przegra. PiS pr\u00f3buje rozhu\u015bta\u0107 nastroje tak, \u017ceby #silni-razem ziali ze zgrozy, og\u0142aszali siedem list\u00f3w otwartych dziennie, wymy\u015blali Kaczy\u0144skiemu od Hitlera. Co z tymi chamskimi zaczepkami mo\u017ce robi\u0107 opozycja? Udawa\u0107, \u017ce deszcz pada - to najlepsza rada. To tamci szalej\u0105, a my si\u0119 spokojnie przygotowujemy do rz\u0105dzenia - pisze Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30253497,oczyszczona-z-sekciarskich-kwasow-opozycja-ma-wieksze-szanse.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T11:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. Konopie z pola mi\u0119dzy blokami dost\u0119pne za darmo. \"Mo\u017cecie zabra\u0107 tyle towaru, ile chcecie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/da/1c/z30254072M,Pole-konopi-w-Lublinie.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes zarz\u0105du firmy oferuj\u0105cej produkty z konopi w\u0142\u00f3knistych udost\u0119pni\u0142 dzier\u017cawione przez siebie pole mi\u0119dzy blokami w Lublinie wszystkim ch\u0119tnym. Ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 zabra\u0107 stamt\u0105d bez \u017cadnej op\u0142aty nieograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 towaru \"zawieraj\u0105cego wysokie st\u0119\u017cenie dobroczynnych substancji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30253769,lublin-konopie-z-pola-miedzy-blokami-dostepne-za-darmo-mozecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T11:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar Szafarowicz chcia\u0142 zdyskredytowa\u0107 Marsz Miliona Serc, ale przestrzeli\u0142. \u0179le policzy\u0142 \"patriot\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/da/1c/z30253672M,Dzialacz-PiS-Oskar-Szafarowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar Szafarowicz chcia\u0142 do\u0142\u0105czy\u0107 do starszych koleg\u00f3w z obozu Zjednoczonej Prawicy, kt\u00f3rzy lekcewa\u017c\u0105co wypowiadali si\u0119 o Marszu Miliona Serc. M\u0142ody dzia\u0142acz Prawa i Sprawiedliwo\u015bci chwali\u0142 konwencj\u0119 PiS w Katowicach. Z podanych przez niego informacji wynika, \u017ce w Spodku znajdowa\u0142o si\u0119 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b wi\u0119cej, ni\u017c mo\u017ce pomie\u015bci\u0107 obiekt.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30253321,oskar-szafarowicz-chcial-zdyskredytowac-marsz-miliona-serc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T11:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Quiz polityczny. Rozpoznasz jaka to partia po skr\u00f3cie? 6/10 to dobry wynik!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Rozpoznali\u015bcie wszystkie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18811,quiz-polityczny-rozpoznasz-jaka-to-partia-po-skrocie-6-10.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spada poparcie dla PiS-u, partia Kaczy\u0144skiego bez szans na samodzielne rz\u0105dzenie. Zyskuje Trzecia Droga [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/da/1c/z30253817M,Spada-poparcie-dla-PiS-u--partia-Kaczynskiego-bez-.jpg\" vspace=\"2\" />PiS zbli\u017ca si\u0119 do poparcia na poziomie 30 procent, a nie 35 procent i wi\u0119cej - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Najlepszy wynik od tygodni zanotowa\u0142a trzecia z tego zestawienia Trzecia Droga - to wysokie poparcie dla niej mo\u017ce pozbawi\u0107 parti\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego szans na samodzielne rz\u0105dzenie, a nawet wsp\u00f3lne rz\u0105dy z Konfederacj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30253449,spada-poparcie-dla-pis-u-partia-kaczynskiego-bez-szans-na-samodzielne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T09:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. S\u0105siad podejrzanego: Szybko uciek\u0142. Monitoring? Dopiero 3 dni temu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/d8/1c/z30246762M,Poszukiwany-Sebastian-Majtczak--kierowca-bmw-z-wyp.jpg\" vspace=\"2\" />- Przes\u0142uchiwana by\u0142a ochrona, my - jako mieszka\u0144cy budynku - nie. Zabezpieczony zosta\u0142 te\u017c monitoring, ale z du\u017cym op\u00f3\u017anieniem - powiedzia\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl s\u0105siad Sebastiana Majtczaka, kierowcy BMW, kt\u00f3rego poszukuje policja w zwi\u0105zku ze \u015bmiertelnym wypadkiem na A1. Zgin\u0119\u0142a tam trzyosobowa rodzina, w tym pi\u0119cioletni ch\u0142opiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30253399,wypadek-na-a1-sasiad-kierowcy-bmw-przywoluje-morderstwo-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T09:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc widziany z kamery na Pa\u0142acu Kultury i Nauki. Morze ludzi w centrum Warszawy [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/da/1c/z30253341M,Marsz-Miliona-Serc-z-kamer-Palacu-Kultury-i-Nauki-.jpg\" vspace=\"2\" />Milion os\u00f3b, a nawet wi\u0119cej - tak brzmi\u0105 szacunkowe informacje sto\u0142ecznego ratusza na temat frekwencji podczas Marszu Miliona Serc. Manifestacja zorganizowana przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105 przesz\u0142a 1 pa\u017adziernika z ronda Dmowskiego na rondo \"Rados\u0142awa\" w Warszawie, pokonuj\u0105c dystans ponad czterech kilometr\u00f3w. Kamera Gazeta.pl zarejestrowa\u0142a niesamowity widok centrum stolicy z perspektywy Pa\u0142acu Kultury i Nauki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30253164,marsz-miliona-serc-z-kamer-palacu-kultury-i-nauki-morze-ludzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T08:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie chcieli zmyli\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w, namalowali samoloty na p\u0142ycie lotniska. O jednym zapomnieli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/da/1c/z30253275M,Rosjanie-mieli-namalowac-rysunki-bombowcow-na-plyc.jpg\" vspace=\"2\" />W internecie pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia satelitarne, kt\u00f3re maj\u0105 pokazywa\u0107, w jaki spos\u00f3b Rosjanie z lotniczej bazy wojskowej pr\u00f3buj\u0105 zmyli\u0107 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Przekazano, \u017ce na p\u0142ycie lotniska namalowano samoloty, aby Ukrai\u0144cy pomylili rysunki z prawdziwymi bombowcami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30252997,rosjanie-mieli-namalowac-samoloty-na-plycie-lotniska-by-zmylic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T08:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk zakpi\u0142 z problem\u00f3w Orlenu podczas Marszu Miliona Serc \"Pokonali\u015bcie nawet t\u0119 przeszkod\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/d9/1c/z30252823M,Ironiczny-komentarz-Donalda-Tuska-na-temat-Orlenu.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas przem\u00f3wienia otwieraj\u0105cego Marsz Miliona Serc Donald Tusk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do informacji o \"awariach dystrybutor\u00f3w\", kt\u00f3re mno\u017c\u0105 si\u0119 na stacjach paliw Orlen. - Wszyscy macie bliskich tu w Warszawie, albo przed telewizorami, albo jeszcze w autokarach, bo mo\u017ce nie zdo\u0142ali zatankowa\u0107 - m\u00f3wi\u0142 przewodnicz\u0105cy Koalicji Obywatelskiej do t\u0142umnie zgromadzonych sympatyk\u00f3w opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30252787,donald-tusk-zakpil-z-problemow-orlenu-podczas-marszu-miliona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T08:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowie dyplomacji UE spotkaj\u0105 si\u0119 w Kijowie. MSZ potwierdza, \u017ce nie b\u0119dzie ministra Zbigniewa Raua", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/d3/1c/z30225290M,Zbigniew-Rau.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek w Kijowie maj\u0105 spotka\u0107 si\u0119 ministrowie spraw zagranicznych pa\u0144stw unijnych. \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Ukrainy le\u017cy w Unii Europejskiej\" - podkre\u015bli\u0142 szef unijnej dyplomacji Josep Borrell, wskazuj\u0105c tym samym g\u0142\u00f3wny temat rozm\u00f3w w stolicy Ukrainy. MSZ potwierdzi\u0142 nieoficjalnie informacje Gazeta.pl, \u017ce w Kijowie nie b\u0119dzie polskiego ministra spraw zagranicznych Zbigniewa Raua.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30252792,szefowie-dyplomacji-ue-spotkaja-sie-w-kijowie-gazeta-pl-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T07:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda komentuje Marsz Miliona Serc. \"Jest teraz w Polsce kampania wyborcza. To normalne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/d9/1c/z30252710M,Andrzej-Duda-podczas-obchodow-86--Parady-Pulaskieg.jpg\" vspace=\"2\" />W dniu, w kt\u00f3rym t\u0142umy sympatyk\u00f3w partii opozycyjnych wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc i zala\u0142y centrum Warszawy, prezydent Andrzej Duda uczestniczy\u0142 w Nowym Jorku w \u015bwi\u0119cie ameryka\u0144skiej Polonii, Paradzie Pu\u0142askiego. Gdy obecny tam dziennikarz zapyta\u0142 go o ocen\u0119 bezprecedensowego wydarzenia w stolicy, Duda odpowiedzia\u0142: - S\u0105 marsze, s\u0105 konwencje. Du\u017co si\u0119 dzieje. Jest teraz w Polsce kampania wyborcza. To normalne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252677,andrzej-duda-komentuje-marsz-miliona-serc-jest-teraz-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T07:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na dwa tygodnie przed wyborami \"Do Rzeczy\" z antyunijn\u0105 ok\u0142adk\u0105. \"Kremlowska tuba w Twoim domu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/d9/1c/z30252833M,Ursula-von-der-Leyen.jpg\" vspace=\"2\" />Na ok\u0142adce najnowszego numeru \"Do Rzeczy\" znalaz\u0142o si\u0119 has\u0142o: \"Tak! Nale\u017cy wyj\u015b\u0107 z Unii Europejskiej!\". \"Kremlowska tuba w Twoim domu\" - stwierdzi\u0142 europose\u0142 \u0141ukasz Kohut.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252725,na-dwa-tygodnie-przed-wyborami-do-rzeczy-z-antyunijna-okladka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T06:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prof. Rychard dla \"GW\": Tusk wykaza\u0142 si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 intuicj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/d9/1c/z30250851M,Donald-Tusk-i-Rafal-Trzaskowski-ma-scenie-na-Marsz.jpg\" vspace=\"2\" />- To wi\u0119kszy sukces ni\u017c mo\u017cna by\u0142o oczekiwa\u0107 - tak niedzielny Marsz Miliona Serc w Warszawie oceni\u0142 prof. Andrzej Rychard w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\". Socjolog wyja\u015bni\u0142, na czym polega osobisty sukces Donalda Tusk oraz to, co jego zdaniem nale\u017cy zrobi\u0107 w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni, kt\u00f3re pozosta\u0142y do wybor\u00f3w, z energi\u0105 zebran\u0105 w\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252694,prof-rychard-dla-gw-tusk-wykazal-sie-bardzo-duza-intuicja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T06:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marcin Kierwi\u0144ski go\u015bciem poniedzia\u0142kowej \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/d9/1c/z30252392M,Marcin-Kierwinski-gosciem--Porannej-rozmowy-Gazeta.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem Karoliny Hytrek-Prosieckiej w poniedzia\u0142kowej \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" b\u0119dzie Marcin Kierwi\u0144ski, pose\u0142 Platformy Obywatelskiej i kandydat w wyborach do Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252381,marcin-kierwinski-gosciem-poniedzialkowej-porannej-rozmowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T06:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc. Donald Tusk z\u0142o\u017cy\u0142 cztery obietnice. \"Nie wybaczyliby\u015bmy sobie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/d9/1c/z30250819M,Donald-Tusk-na-Marszu-Miliona-Serc.jpg\" vspace=\"2\" />- Kocham Polsk\u0119 i by\u0142bym za ni\u0105 got\u00f3w odda\u0107 \u017cycie dla moich dzieci i wnuk\u00f3w. Nie wstydz\u0119 si\u0119 tego! - podkre\u015bli\u0142 Donald Tusk w czasie Marszu Miliona Serc. By\u0142y premier z\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c kilka obietnic. - Chc\u0119 przyrzec wam cztery rzeczy, nie tylko \u017ce zwyci\u0119\u017cymy, \u017ce rozliczymy, \u017ce naprawimy krzywdy i \u017ce pojednamy. Ja chc\u0119 dzisiaj tak\u017ce \u015blubowa\u0107 wam zako\u0144czenie wojny polsko-polskiej, dzie\u0144 po wyborach - zapowiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252681,marsz-miliona-serc-donald-tusk-zlozyl-cztery-obietnice-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T05:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do uczestnik\u00f3w Marszu Miliona Serc. Opublikowa\u0142 te\u017c wyj\u0105tkowe nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/d9/1c/z30252689M,Tusk-zwrocil-sie-do-uczestnikow-Marszu-Miliona-Ser.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie godziny niedzielnego Marszu Miliona Serc pokazane w ci\u0105gu 33 sekund - Donald Tusk opublikowa\u0142 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 t\u0142um ludzi id\u0105cych ulicami centrum stolicy. Doda\u0142 te\u017c kr\u00f3tki komentarz: \"1 000 000. Kocham Was!\". W poniedzia\u0142ek rano post wy\u015bwietlono milion razy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252667,tusk-zwrocil-sie-do-uczestnikow-marszu-miliona-serc-opublikowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T05:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zawali\u0142 si\u0119 dach ko\u015bcio\u0142a w Meksyku, nie \u017cyje co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/d9/1c/z30252660M,Meksyk--Zawalil-sie-dach-kosciola--nie-zyje-co-naj.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w nadmorskim mie\u015bcie Ciudad Madero w p\u00f3\u0142nocno-wschodnim Meksyku po zawaleniu si\u0119 dachu ko\u015bcio\u0142a podczas niedzielnego nabo\u017ce\u0144stwa. Lokalne w\u0142adze informuj\u0105, \u017ce pod gruzami uwi\u0119zionych zosta\u0142o co najmniej 30 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30252641,meksyk-zawalil-sie-dach-kosciola-nie-zyje-co-najmniej-dziewiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T04:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja b\u0142yskawicznie odpowiada na zamach w Ankarze: Naloty na pozycje Partii Pracuj\u0105cych Kurdystanu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/d9/1c/z30252648M,Turcja-odpowiada-na-zamach-w-Ankarze--Naloty-na-po.jpg\" vspace=\"2\" />Tureckie lotnictwo przeprowadzi\u0142o naloty na pozycje Partii Pracuj\u0105cych Kurdystanu w p\u00f3\u0142nocnym Iraku. Jest to odpowied\u017a na zamach przeprowadzony przez bojownik\u00f3w kurdyjskich w Ankarze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30252644,turcja-blyskawicznie-odpowiada-na-zamach-w-ankarze-naloty-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 2 pa\u017adziernika [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/cc/1c/z30196635M,Horoskop-dzienny-na-poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Poniedzia\u0142ek 2 pa\u017adziernika b\u0119dzie dniem nowo\u015bci i wielu zaskocze\u0144. Znaki zodiaku prze\u017cyj\u0105 nowe pocz\u0105tki lub niekt\u00f3re obszary ich \u017cycia przejd\u0105 renesans. Horoskop dzienny ujawnia, co mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30251587,horoskop-dzienny-poniedzialek-2-pazdziernika-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0105\u017c zaufania - co robi na wyborach? W jakim celu si\u0119 go powo\u0142uje? Ile zarabia?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/d8/1c/z30247718M,Po-co-powoluje-sie-mezow-zaufania--Ile-zarobia-w-w.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0105\u017c zaufania - kim jest? Jakie b\u0119dzie mia\u0142 zadania w wyborach parlamentarnych 2023? Ile zarobi? Odpowiedzi na te pytania znajdziesz w artykule.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30233657,maz-zaufania-a-wybory-co-to-za-funkcja-w-jakim-celu-sie-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-02T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]