[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze Leopardy opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady w Gliwicach. Trafi\u0142y do Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pierwsze-leopardy-opuscily-zaklady-w-gliwicach-trafily-do-uk,nId,7063077\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze Leopardy opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady w Gliwicach. Trafi\u0142y do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-leopardy-opuscily-zaklady-w-gliwicach-trafily-do-uk/000HQJA2Q34EMY16-C321.jpg\" /></a>Pierwsze ukrai\u0144skie czo\u0142gi Leopard opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady remontowe w Gliwicach i zosta\u0142y odebrane przez Ukrain\u0119. Jak poda\u0142a Polska Grupa Zbrojeniowa, maszyny zosta\u0142y &quot;ekspresowo wyremontowane&quot;. Dodano, \u017ce trwaj\u0105 prace nad kolejnymi pojazdami oraz podkre\u015blono, i\u017c wsp\u00f3\u0142praca &quot;jasno dowodzi, \u017ce priorytetem jest realna pomoc walcz\u0105cym \u017co\u0142nierzom&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pierwsze-leopardy-opuscily-zaklady-w-gliwicach-trafily-do-uk,nId,7063077", "date_published": "2023-10-02T20:55:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Straci\u0142 panowanie nad autem. Zaraz potem pijany kierowca wylecia\u0142 z auta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stracil-panowanie-nad-autem-zaraz-potem-pijany-kierowca-wyle,nId,7063070\"><img align=\"left\" alt=\"Straci\u0142 panowanie nad autem. Zaraz potem pijany kierowca wylecia\u0142 z auta\" src=\"https://i.iplsc.com/stracil-panowanie-nad-autem-zaraz-potem-pijany-kierowca-wyle/000HQJ5JCCSW631V-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny wypadek w Trawnikach. M\u0119\u017cczyzna pod wp\u0142ywem alkoholu straci\u0142 panowanie nad samochodem, po czym ten dachowa\u0142. Pr\u0119dko\u015b\u0107 i si\u0142a uderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce kierowca wypad\u0142 z auta przez przedni\u0105 szyb\u0119. Z obra\u017ceniami ca\u0142ego cia\u0142a trafi\u0142 do szpitala. Spraw\u0119 bada policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stracil-panowanie-nad-autem-zaraz-potem-pijany-kierowca-wyle,nId,7063070", "date_published": "2023-10-02T20:31:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142omowy list Franciszka. Chodzi o pary jednop\u0142ciowe i kap\u0142a\u0144stwo kobiet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewolucja-w-kosciele-papiez-o-blogoslawienstwie-dla-par-jedn,nId,7063062\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowy list Franciszka. Chodzi o pary jednop\u0142ciowe i kap\u0142a\u0144stwo kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowy-list-franciszka-chodzi-o-pary-jednoplciowe-i-kapl/000HQJ43AJTLHP25-C321.jpg\" /></a>&quot;Powinno rozwa\u017cy\u0107 si\u0119, czy istniej\u0105 formy b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa, o kt\u00f3re prosi jedna lub wi\u0119ksza liczba os\u00f3b, a kt\u00f3re nie stoj\u0105 w sprzeczno\u015bci z koncepcj\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwa rozumianego jako zwi\u0105zek kobiety i m\u0119\u017cczyzny&quot; - napisa\u0142 w li\u015bcie do kardyna\u0142\u00f3w papie\u017c Franciszek. &quot;Nie mo\u017cemy by\u0107 tylko s\u0119dziami, kt\u00f3rzy odrzucaj\u0105 i wykluczaj\u0105&quot; - podkre\u015bla\u0142. Opr\u00f3cz tego poruszy\u0142 kwesti\u0119 dotycz\u0105c\u0105 \u015bwi\u0119ce\u0144 kap\u0142a\u0144skich dla kobiet i wyrazi\u0142 otwarto\u015b\u0107 dla prowadzenia w tym zakresie dalszych bada\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewolucja-w-kosciele-papiez-o-blogoslawienstwie-dla-par-jedn,nId,7063062", "date_published": "2023-10-02T20:27:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Romans z palesty\u0144skim terroryst\u0105. Wszystkie stra\u017cniczki zawieszone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-romans-z-palestynskim-terrorysta-wszystkie-strazniczki-zawie,nId,7063064\"><img align=\"left\" alt=\"Romans z palesty\u0144skim terroryst\u0105. Wszystkie stra\u017cniczki zawieszone\" src=\"https://i.iplsc.com/romans-z-palestynskim-terrorysta-wszystkie-strazniczki-zawie/000HQJ68A8C3BF6M-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierki nie b\u0119d\u0105 ju\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 jako stra\u017cniczki w wi\u0119zieniach o zaostrzonym rygorze, po tym, jak jedna z nich zosta\u0142a oskar\u017cona o romans ze skazanym palesty\u0144skim terroryst\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal &quot;Jewish Chronicle&quot;. W wyniku upublicznienia incydentu kobieta zosta\u0142a aresztowana.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-romans-z-palestynskim-terrorysta-wszystkie-strazniczki-zawie,nId,7063064", "date_published": "2023-10-02T20:10:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski zaprezentowa\u0142 dokumenty. \"O relokacji decydowa\u0107 b\u0119dzie KE\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kaczynski-zaprezentowal-dokumenty-o-relokacji-decydowac-bedz,nId,7063056\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski zaprezentowa\u0142 dokumenty. &quot;O relokacji decydowa\u0107 b\u0119dzie KE&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-zaprezentowal-dokumenty-o-relokacji-decydowac-bedz/000HCH4D1U7HSKEE-C321.jpg\" /></a>W Polsce mog\u0105 si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 wydarzenia, kt\u00f3re maj\u0105 miejsce nieustannie w wielu krajach Zachodniej Europy - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla &quot;Go\u015bcia Wiadomo\u015bci&quot;, poruszaj\u0105c kwesti\u0119 wniosku o piln\u0105 debat\u0119 w PE na temat &quot;konieczno\u015bci przyj\u0119cia paktu migracyjnego&quot;. Prezes PiS zaprezentowa\u0142 trzy wersje propozycji, kt\u00f3r\u0105 zg\u0142osi\u0142a frakcja Europejskiej Partii Ludowej (EPL). - Decyzj\u0119 o tym, ilu tych emigrant\u00f3w ma by\u0107, maj\u0105 zapada\u0107 w Komisji Europejskiej, bez wp\u0142ywu kraj\u00f3w takich jak nasz - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kaczynski-zaprezentowal-dokumenty-o-relokacji-decydowac-bedz,nId,7063056", "date_published": "2023-10-02T19:55:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwierz\u0119ta opanowa\u0142y katedr\u0119. Niecodzienna procesja w Nowym Jorku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwierzeta-opanowaly-katedre-niecodzienna-procesja-w-nowym-jo,nId,7063024\"><img align=\"left\" alt=\"Zwierz\u0119ta opanowa\u0142y katedr\u0119. Niecodzienna procesja w Nowym Jorku\" src=\"https://i.iplsc.com/zwierzeta-opanowaly-katedre-niecodzienna-procesja-w-nowym-jo/000HQIXGRSRDLULC-C321.jpg\" /></a>Wierni ko\u015bcio\u0142a episkopalnego przeszli w niecodziennej procesji, nios\u0105c na r\u0119kach lub prowadz\u0105c r\u00f3\u017cne gatunki zwierz\u0105t. W\u015br\u00f3d nich by\u0142 wielb\u0142\u0105d, w\u0105\u017c, krokodyl oraz sowa. &quot;Bracia mniejsi&quot;, jak nazywa\u0142 zwierz\u0119ta \u015bw. Franciszek, zostali pob\u0142ogos\u0142awieni z okazji dnia imienia tego \u015bwi\u0119tego w nowojorskiej katedrze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwierzeta-opanowaly-katedre-niecodzienna-procesja-w-nowym-jo,nId,7063024", "date_published": "2023-10-02T19:35:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoczekiwani bohaterowie Marszu Miliona Serc. \"Wykonali 150 proc. zadania\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-show-liderow-lewicy-zdissowali-po-pokazali-ze-mamy-swoja-toz,nId,7063034\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoczekiwani bohaterowie Marszu Miliona Serc. &quot;Wykonali 150 proc. zadania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoczekiwani-bohaterowie-marszu-miliona-serc-wykonali-150-p/000HQIZNVAR0RSO4-C321.jpg\" /></a>W odr\u00f3\u017cnieniu od lider\u00f3w Trzeciej Drogi liderzy Lewicy pojawili si\u0119 na Marszu Miliona Serc organizowanym przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 w Warszawie. Ju\u017c po marszu nie brakowa\u0142o opinii, \u017ce swoim wyst\u0105pieniem W\u0142odzimierz Czarzasty skrad\u0142 show Donaldowi Tuskowi. - Robert i W\u0142odek pokazali si\u0119 tam i zab\u0142ysn\u0119li. M\u00f3wi\u0105c j\u0119zykiem m\u0142odzie\u017cowym: zdissowali Platform\u0119, pokazali, \u017ce jeste\u015bmy inni, \u017ce mamy swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107. Wykonali 150 proc. zadania, kt\u00f3re mieli wykona\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 pos\u0142anka Lewicy Joanna Scheuring-Wielgus.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-show-liderow-lewicy-zdissowali-po-pokazali-ze-mamy-swoja-toz,nId,7063034", "date_published": "2023-10-02T19:14:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Rau oburzony. M\u00f3wi\u0142 o stanie swojego zdrowia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zbigniew-rau-oburzony-mowil-o-stanie-swojego-zdrowia,nId,7063016\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Rau oburzony. M\u00f3wi\u0142 o stanie swojego zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-rau-oburzony-mowil-o-stanie-swojego-zdrowia/000HQISFP7VSB740-C321.jpg\" /></a>- A kt\u00f3ry to lekarz postawi\u0142 tak\u0105 diagnoz\u0119? A kt\u00f3ry jeszcze j\u0105 upubliczni\u0142? - pyta\u0142 minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau, komentuj\u0105c medialne doniesienia o jego zaka\u017ceniu koronawirusem. W Polsat News wskazywa\u0142 jednak, \u017ce nie bierze udzia\u0142u w spotkaniu unijnych szef\u00f3w dyplomacji w Kijowie &quot;r\u00f3wnie\u017c m.in. ze wzgl\u0119d\u00f3w zdrowotnych&quot;. Komentuj\u0105c relacje Polski i Ukrainy, przekaza\u0142, \u017ce &quot;wchodzimy w okres dekoniunktury&quot; i r\u00f3wnie\u017c to t\u0142umaczy jego nieobecno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zbigniew-rau-oburzony-mowil-o-stanie-swojego-zdrowia,nId,7063016", "date_published": "2023-10-02T18:56:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja si\u0119 zbroi. Emmanuel Macron o \"historycznej\" inwestycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-sie-zbroi-emmanuel-macron-o-historycznej-inwestycji,nId,7062980\"><img align=\"left\" alt=\"Francja si\u0119 zbroi. Emmanuel Macron o &quot;historycznej&quot; inwestycji\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-sie-zbroi-emmanuel-macron-o-historycznej-inwestycji/000HQISVYK0BKX19-C321.jpg\" /></a>Do 2027 roku powstanie we Francji 238 nowych brygad \u017candarmerii - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Emmanuel Macron. Jego zdaniem ta inwestycja ma &quot;charakter historyczny&quot;. Utworzone brygady maj\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 nowo\u015bci\u0105 operacyjn\u0105, bo wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w ci\u0119\u017car\u00f3wki przystosowane do przemieszczania si\u0119 w r\u00f3\u017cnorodnym terenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-sie-zbroi-emmanuel-macron-o-historycznej-inwestycji,nId,7062980", "date_published": "2023-10-02T17:55:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek Sasin przeprasza. \"Prostuj\u0119 swoj\u0105 wypowied\u017a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-przeprasza-prostuje-swoja-wypowiedz,nId,7062993\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Sasin przeprasza. &quot;Prostuj\u0119 swoj\u0105 wypowied\u017a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-sasin-przeprasza-prostuje-swoja-wypowiedz/000HQIM5XQXJUOVD-C321.jpg\" /></a>&quot;Za powsta\u0142e nieporozumienie przepraszam&quot; - napisa\u0142 minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, prostuj\u0105c tym samym swoje s\u0142owa o udziale polskich podmiot\u00f3w w Forum Przemys\u0142owym w Kijowie. Twierdzi\u0142, \u017ce Polska Grupa Zbrojeniowa nie zosta\u0142a zaproszona na wydarzenie, a w rzeczywisto\u015bci by\u0142o inaczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-przeprasza-prostuje-swoja-wypowiedz,nId,7062993", "date_published": "2023-10-02T17:27:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki w Stalowej Woli. Otworzy\u0142 \"teczk\u0119 Tuska\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-w-stalowej-woli-otworzyl-teczke-tuska,nId,7063002\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki w Stalowej Woli. Otworzy\u0142 &quot;teczk\u0119 Tuska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-stalowej-woli-otworzyl-teczke-tuska/000HQIO9P5I6AXWR-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki podczas spotkania z wyborcami w Stalowej Woli otworzy\u0142 teczk\u0119, w kt\u00f3rej mia\u0142 dokumenty dotycz\u0105ce &quot;wielkiej wyprzeda\u017cy za czas\u00f3w Tuska&quot; i podniesienia wieku emerytalnego. Apelowa\u0142 o p\u00f3j\u015bcie do wybor\u00f3w oraz wzi\u0119ciu udzia\u0142u w referendum, by popieraj\u0105cy jego formacj\u0119 mogli odpowiedzie\u0107 m.in. na pytanie, czy &quot;jest zgoda na wyprzeda\u017c maj\u0105tku narodowego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-w-stalowej-woli-otworzyl-teczke-tuska,nId,7063002", "date_published": "2023-10-02T17:10:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ci\u0119\u017carowy \"kabriolet\". Wiadukt okaza\u0142 si\u0119 za niski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ciezarowy-kabriolet-wiadukt-okazal-sie-za-niski,nId,7062812\"><img align=\"left\" alt=\"Ci\u0119\u017carowy &quot;kabriolet&quot;. Wiadukt okaza\u0142 si\u0119 za niski\" src=\"https://i.iplsc.com/ciezarowy-kabriolet-wiadukt-okazal-sie-za-niski/000HQILBS1PIDF1U-C321.jpg\" /></a>Kierowca tira zlekcewa\u017cy\u0142 znaki drogowe i wjecha\u0142 pod wiadukt, kt\u00f3ry by\u0142 zbyt niski, by ci\u0119\u017carowe auto m\u00f3g\u0142 swobodnie przejecha\u0107. Wezwani na miejsce policjanci ujrzeli pojazd ze \u015bci\u0119tymi dachem oraz naczep\u0105. To nie koniec k\u0142opot\u00f3w, bo gdy na miejsce dotar\u0142 drugi tir, jego szofer zahaczy\u0142 o sygnalizacj\u0119 \u015bwietln\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ciezarowy-kabriolet-wiadukt-okazal-sie-za-niski,nId,7062812", "date_published": "2023-10-02T16:31:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja poda\u0142a frekwencj\u0119 na marszu. Chocia\u017c zapewnia\u0142a, \u017ce tego nie robi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-policja-podala-frekwencje-na-marszu-chociaz-zapewniala-ze-te,nId,7062767\"><img align=\"left\" alt=\"Policja poda\u0142a frekwencj\u0119 na marszu. Chocia\u017c zapewnia\u0142a, \u017ce tego nie robi\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-podala-frekwencje-na-marszu-chociaz-zapewniala-ze-te/000HQI7EJ1IHYE23-C321.jpg\" /></a>Warszawska policja stwierdzi\u0142a, \u017ce nie przedstawi wylicze\u0144 o frekwencji na Marszu Miliona Serc, a jednocze\u015bnie opublikowa\u0142a w sieci szacowan\u0105 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w opozycyjnego wydarzenia. Jej zdaniem o godz. 12:00 na rondzie Dmowskiego w stolicy i na trasie przemarszu by\u0142o w sumie oko\u0142o 100 tys. os\u00f3b. Wyliczenia mundurowych zgadzaj\u0105 si\u0119 z danymi, kt\u00f3rymi pos\u0142uguje si\u0119 m.in. TVP, ale s\u0105 inne od zebranych przez sto\u0142eczny ratusz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-policja-podala-frekwencje-na-marszu-chociaz-zapewniala-ze-te,nId,7062767", "date_published": "2023-10-02T16:06:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bezdomni okupuj\u0105 most. Rozgrywaj\u0105 mundurowych z Polski i Czech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bezdomni-okupuja-most-rozgrywaja-mundurowych-z-polski-i-czec,nId,7062778\"><img align=\"left\" alt=\"Bezdomni okupuj\u0105 most. Rozgrywaj\u0105 mundurowych z Polski i Czech\" src=\"https://i.iplsc.com/bezdomni-okupuja-most-rozgrywaja-mundurowych-z-polski-i-czec/000HQI59K9L8BYWO-C321.jpg\" /></a>Czeskie i polskie s\u0142u\u017cby maj\u0105 nietypowy problem. Mowa o incydentach z udzia\u0142em bezdomnych, kt\u00f3rzy z uporem przebywaj\u0105 na przej\u015bciu granicznym w Cieszynie - Mo\u015bcie Przyja\u017ani - i zaczepiaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w oraz turyst\u00f3w. S\u0142u\u017cby staraj\u0105 si\u0119 interweniowa\u0107, ale osoby bezdomne nic sobie z tego nie robi\u0105. Gdy pojawia si\u0119 czeska stra\u017c miejska, pokonuj\u0105 kilka metr\u00f3w i s\u0105 nietykalni, bo przebywaj\u0105 po polskiej stronie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bezdomni-okupuja-most-rozgrywaja-mundurowych-z-polski-i-czec,nId,7062778", "date_published": "2023-10-02T16:02:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie chcemy by\u0107 nr 1 na opozycji\". PO ma inne cele po Marszu Miliona Serc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nie-chcemy-byc-nr-1-na-opozycji-po-ma-inne-cele-po-marszu-mi,nId,7062774\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie chcemy by\u0107 nr 1 na opozycji&quot;. PO ma inne cele po Marszu Miliona Serc\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chcemy-byc-nr-1-na-opozycji-po-ma-inne-cele-po-marszu-mi/000HQI3SLCXNGB9D-C321.jpg\" /></a>-  To najwi\u0119ksze wydarzenie polityczne w historii Polski - m\u00f3wi o Marszu Miliona Serc jeden z polityk\u00f3w Platformy Obywatelskiej, kt\u00f3rego o to pytamy. - Nasz marsz po\u017cyje pewnie kilka dni, ale to i tak du\u017co, skoro do wybor\u00f3w mamy ju\u017c nieca\u0142e 2 tygodnie - dodaje inny. Wszyscy nasi rozm\u00f3wcy s\u0105 jednak zgodni: marsz z 1 pa\u017adziernika okaza\u0142 si\u0119 sukcesem frekwencyjnym i wizerunkowym, teraz trzeba przeku\u0107 to w mobilizacj\u0119 wyborc\u00f3w i zwyci\u0119stwo 15 pa\u017adziernika. Co wa\u017cne, politycy PO podkre\u015blaj\u0105, \u017ce chocia\u017c licz\u0105 na sonda\u017cowe zyski w wyniku marszu, to...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nie-chcemy-byc-nr-1-na-opozycji-po-ma-inne-cele-po-marszu-mi,nId,7062774", "date_published": "2023-10-02T15:22:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukryty przekaz na plakatach WO\u015aP? Kandydatka PiS zawiadamia PKW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ukryty-przekaz-na-plakatach-wosp-kandydatka-pis-zawiadamia-p,nId,7062742\"><img align=\"left\" alt=\"Ukryty przekaz na plakatach WO\u015aP? Kandydatka PiS zawiadamia PKW\" src=\"https://i.iplsc.com/ukryty-przekaz-na-plakatach-wosp-kandydatka-pis-zawiadamia-p/000HQI245NUB3FW9-C321.jpg\" /></a>Has\u0142o &quot;Pokonajmy z\u0142o. Wygramy&quot; na billboardach WO\u015aP wzbudzi\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci Agnieszki Wojciechowskiej van Heukelom, startuj\u0105cej do Sejmu z list PiS w okr\u0119gu \u0142\u00f3dzkim. Powiadomi\u0142a ona PKW, by pa\u0144stwowy organ sprawdzi\u0142, czy tak skonstruowane plakaty Orkiestry nie s\u0105 nielegalnym finansowaniem kampanii wyborczej opozycji. Fundacja Jurka Owsiaka wyda\u0142a o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym czytamy, \u017ce billboardy s\u0105 kampani\u0105 informacyjn\u0105 o sepsie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ukryty-przekaz-na-plakatach-wosp-kandydatka-pis-zawiadamia-p,nId,7062742", "date_published": "2023-10-02T14:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamiana r\u00f3l PiS i PO? \"Pozytywny przekaz nie przyni\u00f3s\u0142 efektu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zamiana-rol-pis-i-po-pozytywny-przekaz-nie-przyniosl-efektu,nId,7062724\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiana r\u00f3l PiS i PO? &quot;Pozytywny przekaz nie przyni\u00f3s\u0142 efektu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zamiana-rol-pis-i-po-pozytywny-przekaz-nie-przyniosl-efektu/000HQHXG1G9Y05O2-C321.jpg\" /></a>Konwencja w katowickim Spodku by\u0142a dope\u0142nieniem przyj\u0119tej przez PiS strategii kampanijnej. To plan oparty w ca\u0142o\u015bci na opowie\u015bci o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z powrotem Donalda Tuska do w\u0142adzy. Przypominanie &quot;win Tuska&quot; z jednej strony ma mobilizowa\u0107 elektorat PiS, a z drugiej zniech\u0119ca\u0107 umiarkowanych wyborc\u00f3w do p\u00f3j\u015bcia na g\u0142osowanie. Z kalkulacji PiS wynika, \u017ce to wystarczy, by my\u015ble\u0107 o zwyci\u0119stwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zamiana-rol-pis-i-po-pozytywny-przekaz-nie-przyniosl-efektu,nId,7062724", "date_published": "2023-10-02T14:33:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki sukces ukrai\u0144skiej \"armii dron\u00f3w\". Pobi\u0142a rekord", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wielki-sukces-ukrainskiej-armii-dronow-pobila-rekord,nId,7062730\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki sukces ukrai\u0144skiej &quot;armii dron\u00f3w&quot;. Pobi\u0142a rekord \" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-sukces-ukrainskiej-armii-dronow-pobila-rekord/000HPCTHHJC4I8NL-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska &quot;armia dron\u00f3w&quot; uderzy\u0142a w rekordow\u0105 liczb\u0119 stanowisk rosyjskiej artylerii - poinformowa\u0142 wicepremier Mychaj\u0142o Fiodorow. Jak podkre\u015bli\u0142, dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu armia Kremla wystrzeli mniej pocisk\u00f3w na pozycje i miasta broni\u0105cej si\u0119 przed inwazj\u0105 Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wielki-sukces-ukrainskiej-armii-dronow-pobila-rekord,nId,7062730", "date_published": "2023-10-02T14:08:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "100 tys. czy milion na marszu opozycji? Matematyk: Powiem brutalnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-100-tys-czy-milion-ilu-poszlo-w-marszu-miliona-serc-matematy,nId,7062740\"><img align=\"left\" alt=\"100 tys. czy milion na marszu opozycji? Matematyk: Powiem brutalnie\" src=\"https://i.iplsc.com/100-tys-czy-milion-na-marszu-opozycji-matematyk-powiem-bruta/000HQHFP6OYPPG7M-C321.jpg\" /></a>Po tym jak Marsz Miliona Serc przeszed\u0142 ulicami Warszawy, wci\u0105\u017c trwa dyskusja o tym, ilu uczestnik\u00f3w wzi\u0119\u0142o w nim udzia\u0142. Sto\u0142eczny ratusz m\u00f3wi o milionie Polak\u00f3w, z kolei Polska Agencja Prasowa, powo\u0142uj\u0105ca si\u0119 na nieoficjalne \u017ar\u00f3d\u0142a w policji, poda\u0142a liczb\u0119 100 tys. os\u00f3b. - M\u00f3wi\u0105c brutalnie: kto\u015b k\u0142amie, bo prawid\u0142owa odpowied\u017a jest tylko jedna - komentuje prof. Mariusz Bieniek z Katedry Matematyki Stosowanej Instytutu Matematyki UMCS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-100-tys-czy-milion-ilu-poszlo-w-marszu-miliona-serc-matematy,nId,7062740", "date_published": "2023-10-02T14:07:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna wpadka Rosji. Tajne dane dost\u0119pne w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezna-wpadka-rosji-tajne-dane-dostepne-w-sieci,nId,7062703\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna wpadka Rosji. Tajne dane dost\u0119pne w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-wpadka-rosji-tajne-dane-dostepne-w-sieci/000HQH9HCM71KTFN-C321.jpg\" /></a>Rosyjski portal &quot;Dossier&quot; nale\u017c\u0105cy do Michai\u0142a Chodorkowskiego donosi o pot\u0119\u017cnej wpadce w\u0142adz. Na oficjalnych stronach internetowych miast takich jak Moskwa czy Sankt Petersburg internauci mog\u0105 w \u0142atwy spos\u00f3b uzyska\u0107 dost\u0119p do tajnych danych. Bez trudu da si\u0119 zlokalizowa\u0107 m.in. tajne plac\u00f3wki S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego czy jednostki wojskowe. W sprawie pojawia si\u0119 te\u017c &quot;polski&quot; w\u0105tek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezna-wpadka-rosji-tajne-dane-dostepne-w-sieci,nId,7062703", "date_published": "2023-10-02T14:01:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowa kwota dla ksi\u0119\u017cy. Znamy plany rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fundusz-koscielny-rzad-planuje-rekordowe-wydatki,nId,7062686\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowa kwota dla ksi\u0119\u017cy. Znamy plany rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowa-kwota-dla-ksiezy-znamy-plany-rzadu/000HQH0YSXE3A4TR-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d zaplanowa\u0142 rekordow\u0105 kwot\u0119 na Fundusz Ko\u015bcielny w projekcie bud\u017cetu pa\u0144stwa na 2024 r. W przysz\u0142ym roku na wydatki zwi\u0105zane z Ko\u015bcio\u0142em zaplanowano a\u017c 257 mln z\u0142. W tym roku ta kwota wynosi\u0142a 216 mln z\u0142.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fundusz-koscielny-rzad-planuje-rekordowe-wydatki,nId,7062686", "date_published": "2023-10-02T13:27:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TVP zorganizuje \"Debat\u0119 Wyborcz\u0105\". Do komitet\u00f3w rozes\u0142ano zaproszenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-zorganizuje-debate-wyborcza-do-komitetow-rozeslano-zapro,nId,7062662\"><img align=\"left\" alt=\"TVP zorganizuje &quot;Debat\u0119 Wyborcz\u0105&quot;. Do komitet\u00f3w rozes\u0142ano zaproszenia\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-zorganizuje-debate-wyborcza-do-komitetow-rozeslano-zapro/000HQGSINRWBS2YL-C321.jpg\" /></a>&quot;Debata Wyborcza&quot; zorganizowana przez Telewizj\u0119 Polsk\u0105 odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 9 pa\u017adziernika. Do komitet\u00f3w wyborczych, kt\u00f3re zarejestrowa\u0142y listy we wszystkich okr\u0119gach, trafiaj\u0105 zaproszenia rozsy\u0142ane przez TVP. Tre\u015b\u0107 jednego z nich pozna\u0142a Interia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-zorganizuje-debate-wyborcza-do-komitetow-rozeslano-zapro,nId,7062662", "date_published": "2023-10-02T12:35:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Cicho ju\u017c by\u0142y\u015bmy\". Inicjatywa Wsch\u00f3d wzywa kobiety do dzia\u0142ania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-cicho-juz-bylysmy-inicjatywa-wschod-wzywa-kobiety-do-dzialan,nId,7062496\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Cicho ju\u017c by\u0142y\u015bmy&quot;. Inicjatywa Wsch\u00f3d wzywa kobiety do dzia\u0142ania \" src=\"https://i.iplsc.com/cicho-juz-bylysmy-inicjatywa-wschod-wzywa-kobiety-do-dzialan/000HQG4W28WX198F-C321.jpg\" /></a>&quot;Inna Polska jest mo\u017cliwa i to na ni\u0105 zag\u0142osujemy&quot; - przekonuj\u0105 w najnowszym spocie aktywistki Inicjatywy Wsch\u00f3d. Dzia\u0142aczki wzywaj\u0105 kobiety do udzia\u0142u w wyborach parlamentarnych, wyliczaj\u0105c \u017ce kobiety stanowi\u0105 52 proc. polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa. Wcze\u015bniej organizacja zas\u0142yn\u0119\u0142a z politycznych happening\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-cicho-juz-bylysmy-inicjatywa-wschod-wzywa-kobiety-do-dzialan,nId,7062496", "date_published": "2023-10-02T12:21:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Potajemna mobilizacja Rosji\". Krytyk Ze\u0142enskiego ma dla niego rad\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potajemna-mobilizacja-rosji-krytyk-zelenskiego-ma-dla-niego-,nId,7062582\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Potajemna mobilizacja Rosji&quot;. Krytyk Ze\u0142enskiego ma dla niego rad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/potajemna-mobilizacja-rosji-krytyk-zelenskiego-ma-dla-niego/000HQGDHE6MOKR5F-C321.jpg\" /></a>By\u0142y brytyjski minister obrony Ben Wallace wzywa prezydenta Ukrainy. - Rozumiem pragnienie Ze\u0142enskiego, aby zachowa\u0107 m\u0142odo\u015b\u0107 na przysz\u0142o\u015b\u0107, ale faktem jest, \u017ce Rosja potajemnie mobilizuje ca\u0142y kraj - twierdzi polityk. Jego zdaniem nadszed\u0142 czas, by &quot;ponownie oceni\u0107 skal\u0119 mobilizacji Ukrainy&quot;. O Wallece'ie zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno po kontrowersyjnej wypowiedzi, w kt\u00f3rej krytykowa\u0142 Kij\u00f3w, m\u00f3wi\u0105c: &quot;nie jeste\u015bmy Amazonem&quot;. Miesi\u0105c p\u00f3\u017aniej zrezygnowa\u0142 z funkcji ministra obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potajemna-mobilizacja-rosji-krytyk-zelenskiego-ma-dla-niego-,nId,7062582", "date_published": "2023-10-02T11:59:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedyna taka akcja w Europie. Chodzi o zdrowie kaczek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedyna-taka-akcja-w-europie-chodzi-o-zdrowie-kaczek,nId,7062644\"><img align=\"left\" alt=\"Jedyna taka akcja w Europie. Chodzi o zdrowie kaczek\" src=\"https://i.iplsc.com/jedyna-taka-akcja-w-europie-chodzi-o-zdrowie-kaczek/000HQGHFV3SQDM04-C321.jpg\" /></a>Miliony kaczek we Francji zostan\u0105 zaszczepione przeciwko ptasiej grypie. To pierwsza tego typu akcja w Europie. Inauguracyjne szczepienia wykonano w obecno\u015bci wa\u017cnego pa\u0144stwowego urz\u0119dnika. Ca\u0142a akcja b\u0119dzie kosztowa\u0107 niemal 100 mln euro. Pojawi\u0142y si\u0119 jednak zdecydowane g\u0142osy sprzeciwu. Niekt\u00f3re pa\u0144stwa reaguj\u0105 zdecydowanie i wprowadzaj\u0105 ograniczenia w eksporcie francuskiego drobiu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedyna-taka-akcja-w-europie-chodzi-o-zdrowie-kaczek,nId,7062644", "date_published": "2023-10-02T11:58:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bu\u0142garia wprowadza zakaz. Rosjanie na cenzurowanym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-bulgaria-wprowadza-zakaz-rosjanie-na-cenzurowanym,nId,7062592\"><img align=\"left\" alt=\"Bu\u0142garia wprowadza zakaz. Rosjanie na cenzurowanym\" src=\"https://i.iplsc.com/bulgaria-wprowadza-zakaz-rosjanie-na-cenzurowanym/000HQG9OV4XD126R-C321.jpg\" /></a>Bu\u0142garia wprowadzi\u0142a zakaz wjazdu dla pojazd\u00f3w osobowych z rosyjskimi tablicami rejestracyjnymi. Jak przekaza\u0142 szef tamtejszej policji granicznej, podobne przepisy obowi\u0105zuj\u0105 od kilku miesi\u0119cy i dotycz\u0105 samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych. Ograniczenie wjazdu jest powi\u0105zane z na\u0142o\u017conymi sankcjami. Zakaz przekraczania granicy wyda\u0142y wcze\u015bniej pa\u0144stwa ba\u0142tyckie, Polska, Finlandia i Norwegia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-bulgaria-wprowadza-zakaz-rosjanie-na-cenzurowanym,nId,7062592", "date_published": "2023-10-02T11:57:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To koniec dobrej passy dla Kijowa? \"Rysuje si\u0119 negatywny scenariusz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-koniec-dobrej-passy-dla-kijowa-rysuje-sie-negatywny-scena,nId,7062484\"><img align=\"left\" alt=\"To koniec dobrej passy dla Kijowa? &quot;Rysuje si\u0119 negatywny scenariusz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/to-koniec-dobrej-passy-dla-kijowa-rysuje-sie-negatywny-scena/000HQGPC4LQV9MDX-C321.jpg\" /></a>Doj\u015bcie do w\u0142adzy Roberta Ficy na S\u0142owacji to negatywny scenariusz dla Ukrainy - ocenia w rozmowie z Interi\u0105 \u0141ukasz Ogrodnik z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych. Zdaniem eksperta, utworzenie rz\u0105du przez lidera SMER oznacza &quot;wstrzymanie wsparcia wojskowego dla Kijowa, ograniczenie do minimum wsparcia politycznego, ale kontynuacj\u0119 wsparcia humanitarnego&quot;. Ameryka\u0144skie media wskazuj\u0105 natomiast, \u017ce przez lata opozycji by\u0142y premier S\u0142owacji sta\u0142 si\u0119 - obok PiS i w\u0119gierskiego Fideszu - jawnym krytykiem UE. Z\u0142e sygna\u0142y dla Kijowa p\u0142yn\u0105 te\u017c...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-koniec-dobrej-passy-dla-kijowa-rysuje-sie-negatywny-scena,nId,7062484", "date_published": "2023-10-02T11:54:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kuriozalny zakaz. Nie zrobi tego \u017caden cz\u0142onek za\u0142ogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalny-zakaz-nie-zrobi-tego-zaden-czlonek-zalogi,nId,7062548\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalny zakaz. Nie zrobi tego \u017caden cz\u0142onek za\u0142ogi\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalny-zakaz-nie-zrobi-tego-zaden-czlonek-zalogi/000HQFTKQRJHQCHF-C321.jpg\" /></a>Indyjski regulator lotnictwa cywilnego zapowiada zmiany w przepisach dotycz\u0105cych pilot\u00f3w oraz steward\u00f3w. Aktualizacja prawa zapowiada ograniczenie w u\u017cywaniu perfum, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 fa\u0142szywie dodatni wynik testu oddechowego z powodu niewielkiej zawarto\u015bci alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalny-zakaz-nie-zrobi-tego-zaden-czlonek-zalogi,nId,7062548", "date_published": "2023-10-02T11:30:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Firma zrezygnowa\u0142a z czterodniowego tygodnia pracy. \"Powodowa\u0142 stres\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-firma-zrezygnowala-z-czterodniowego-tygodnia-pracy-powodowal,nId,7062483\"><img align=\"left\" alt=\"Firma zrezygnowa\u0142a z czterodniowego tygodnia pracy. &quot;Powodowa\u0142 stres&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/firma-zrezygnowala-z-czterodniowego-tygodnia-pracy-powodowal/000HQFUZL3O7VUPY-C321.jpg\" /></a>Brytyjska firma technologiczna zrezygnowa\u0142a z czterodniowego tygodnia pracy. Okres pr\u00f3bny rozpocz\u0119to w czerwcu i wed\u0142ug za\u0142o\u017ce\u0144 mia\u0142 potrwa\u0107 p\u00f3\u0142 roku. Szef przedsi\u0119biorstwa stwierdzi\u0142 jednak, \u017ce eksperyment jedynie bardziej zestresowa\u0142 pracownik\u00f3w. - Wyniki s\u0105 odwrotno\u015bci\u0105 tego, co pr\u00f3bowali\u015bmy osi\u0105gn\u0105\u0107 - powiedzia\u0142 Simon Blackler.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-firma-zrezygnowala-z-czterodniowego-tygodnia-pracy-powodowal,nId,7062483", "date_published": "2023-10-02T10:59:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Pu\u0142apka w referendum. Dlaczego nie wystarczy odda\u0107 pustej karty?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-pulapka-w-referendum-dlaczego-nie-wystarczy-odda,nId,7052546\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Pu\u0142apka w referendum. Dlaczego nie wystarczy odda\u0107 pustej karty?\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-pulapka-w-referendum-dlaczego-nie-wystarczy-odda/000HJCYJTMNF8VPW-C321.jpg\" /></a>15 pa\u017adziernika obywatele Polski wezm\u0105 udzia\u0142 w wyborach parlamentarnych oraz og\u00f3lnokrajowym referendum. Na kartach znajd\u0105 si\u0119 cztery pytania zaproponowane przez parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105. Czy referendum odb\u0119dzie si\u0119 w tych samych godzinach co wybory? Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 ca\u0142y proces? Czy mo\u017cna wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wyborach, ale bez oddawania g\u0142osu w referendum? Mo\u017cna, a z poni\u017cszego artyku\u0142u dowiesz si\u0119 jak to zrobi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-pulapka-w-referendum-dlaczego-nie-wystarczy-odda,nId,7052546", "date_published": "2023-10-02T10:22:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 czterolatka w Zabierzowie. Nowe informacje z prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-czterolatka-w-zabierzowie-nowe-informacje-z-prokuratu,nId,7062489\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 czterolatka w Zabierzowie. Nowe informacje z prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-czterolatka-w-zabierzowie-nowe-informacje-z-prokuratu/000HQFMIBSYKVR8T-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie bada spraw\u0119 tragicznej \u015bmierci czterolatka w Zabierzowie. - Do chwili obecnej nikomu nie przedstawiono zarzut\u00f3w - przekaza\u0142 prok. Miros\u0142aw Mazur. Dziecko uton\u0119\u0142o w studni, znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie przedszkola. Miejsce by\u0142o nieodpowiednio zabezpieczone. Prokuratura zarejestrowa\u0142a spraw\u0119 z artyku\u0142u kodeksu karnego dotycz\u0105cego nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-czterolatka-w-zabierzowie-nowe-informacje-z-prokuratu,nId,7062489", "date_published": "2023-10-02T10:21:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagroda Nobla 2023. Znamy pierwszych laureat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-2023-znamy-pierwszych-laureatow,nId,7062336\"><img align=\"left\" alt=\"Nagroda Nobla 2023. Znamy pierwszych laureat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nagroda-nobla-2023-znamy-pierwszych-laureatow/000HQFQD5C9ANF8W-C321.jpg\" /></a>Nagrod\u0119 Nobla 2023 w dziedzinie fizjologii lub medycyny otrzymali Katalin Kariko i Drew Weissman za odkrycia dotycz\u0105ce modyfikacji zasad nukleozydowych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142y opracowanie skutecznych szczepionek mRNA przeciwko COVID-19. Jak oceni\u0142 Komitet Noblowski, prace tegorocznych noblist\u00f3w z medycyny &quot;pozwoli\u0142y uratowa\u0107 \u017cycie milion\u00f3w ludzi, a u jeszcze wi\u0119kszej liczby zapobieg\u0142y powa\u017cnemu przebiegowi choroby&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-2023-znamy-pierwszych-laureatow,nId,7062336", "date_published": "2023-10-02T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal na pikniku policyjnym. Obcokrajowcy zaatakowali funkcjonariuszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skandal-na-pikniku-policyjnym-obcokrajowcy-zaatakowali-funkc,nId,7062448\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal na pikniku policyjnym. Obcokrajowcy zaatakowali funkcjonariuszy\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-na-pikniku-policyjnym-obcokrajowcy-zaatakowali-funkc/000HQFGULXVLBT6F-C321.jpg\" /></a>36-letni Gruzin i 45-letnia Ukrainka zniewa\u017cyli i naruszyli nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105 funkcjonariuszy stra\u017cy i policji. Incydent mia\u0142 miejsce podczas przygotowa\u0144 do koncertu orkiestr d\u0119tych s\u0142u\u017cb mundurowych podczas wydarzenia &quot;Za mundurem\u2026 K\u0119pno sznurem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skandal-na-pikniku-policyjnym-obcokrajowcy-zaatakowali-funkc,nId,7062448", "date_published": "2023-10-02T09:43:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napi\u0119cie na Ba\u0142kanach. \"Dla Moskwy to spe\u0142nienie marze\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napiecie-na-balkanach-dla-moskwy-to-spelnienie-marzen,nId,7062383\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119cie na Ba\u0142kanach. &quot;Dla Moskwy to spe\u0142nienie marze\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/napiecie-na-balkanach-dla-moskwy-to-spelnienie-marzen/000HQFINBWK8D95X-C321.jpg\" /></a>&quot;Ba\u0142kany s\u0105 najs\u0142absz\u0105 flank\u0105 NATO, a W\u0142adimir Putin mo\u017ce tam skorzysta\u0107 z arsena\u0142u wojny hybrydowej, aby odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od Ukrainy&quot; - ostrzega brytyjska prasa. Po ostatniej eskalacji konfliktu w Kosowie ro\u015bnie presja na kraje Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego, a tak\u017ce Uni\u0119 Europejsk\u0105. Szybkie rozszerzenie Wsp\u00f3lnoty staje pod znakiem zapytania, tak samo jak niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Kosowa oraz stabilno\u015b\u0107 ca\u0142ego regionu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napiecie-na-balkanach-dla-moskwy-to-spelnienie-marzen,nId,7062383", "date_published": "2023-10-02T09:31:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozje wstrz\u0105sn\u0119\u0142y Sztokholmem. \"Pozosta\u0142y jedynie gruzy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozje-wstrzasnely-sztokholmem-pozostaly-jedynie-gruzy,nId,7062428\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje wstrz\u0105sn\u0119\u0142y Sztokholmem. &quot;Pozosta\u0142y jedynie gruzy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-wstrzasnely-sztokholmem-pozostaly-jedynie-gruzy/000HQFB5RH320VGN-C321.jpg\" /></a>Na przedmie\u015bciach Sztokholmu w poniedzia\u0142ek nad ranem dosz\u0142o do dw\u00f3ch eksplozji. W wyniku jednej z nich dom w dzielnicy willowej w Haesselby zosta\u0142 ca\u0142kowicie zniszczony. Wed\u0142ug medi\u00f3w wybuchy maj\u0105 zwi\u0105zek z trwaj\u0105c\u0105 w Sztokholmie i Uppsali wojn\u0105 gang\u00f3w. W tym roku dosz\u0142o w Szwecji do 134 eksplozji. Tylko we wrze\u015bniu zgin\u0119\u0142o \u0142\u0105cznie 12 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozje-wstrzasnely-sztokholmem-pozostaly-jedynie-gruzy,nId,7062428", "date_published": "2023-10-02T09:01:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ZUS mo\u017ce liczy\u0107 ni\u017csz\u0105 emerytur\u0119. Winny jest brak wniosku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-moze-liczyc-nizsza-emeryture-winny-jest-brak-wniosku,nId,7054838\"><img align=\"left\" alt=\"ZUS mo\u017ce liczy\u0107 ni\u017csz\u0105 emerytur\u0119. Winny jest brak wniosku\" src=\"https://i.iplsc.com/zus-moze-liczyc-nizsza-emeryture-winny-jest-brak-wniosku/000H8TVSANF6NPLW-C321.jpg\" /></a>Osoby, kt\u00f3re pracowa\u0142y przed 1999 rokiem, a teraz przechodz\u0105 na emerytur\u0119, z regu\u0142y dostaj\u0105 \u015bwiadczenie ni\u017csze ni\u017c powinny. Problem ten dotyczy wszystkich, kt\u00f3rzy nie z\u0142o\u017cyli wniosku o wyliczenie kapita\u0142u pocz\u0105tkowego. Ustalenie jego wysoko\u015bci jest konieczne, aby emeryt otrzymywa\u0142 \u015bwiadczenie zgodne z jego sta\u017cem zatrudnienia i wynagrodzeniem. Jak z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o wyliczenie kapita\u0142u pocz\u0105tkowego i kto powinien to zrobi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-moze-liczyc-nizsza-emeryture-winny-jest-brak-wniosku,nId,7054838", "date_published": "2023-10-02T08:56:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"P\u0142ynne z\u0142oto\" z Hiszpanii. Cena skoczy\u0142a o prawie 100 proc. Skutki odczuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c Polacy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plynne-zloto-z-hiszpanii-cena-skoczyla-o-prawie-100-proc-sku,nId,7062322\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;P\u0142ynne z\u0142oto&quot; z Hiszpanii. Cena skoczy\u0142a o prawie 100 proc. Skutki odczuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c Polacy\" src=\"https://i.iplsc.com/plynne-zloto-z-hiszpanii-cena-skoczyla-o-prawie-100-proc-sku/000HQFA3YY05O14F-C321.jpg\" /></a>Hiszpanie nie potrafi\u0105 obej\u015b\u0107 si\u0119 w kuchni bez oliwy, a jej ceny w ostatnich miesi\u0105cach wzros\u0142y o niemal 100 procent. Hodowcy oliwek alarmuj\u0105, \u017ce to nie koniec, a podwy\u017cki - spowodowane g\u0142\u00f3wnie susz\u0105 - odczuje ca\u0142y \u015bwiat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plynne-zloto-z-hiszpanii-cena-skoczyla-o-prawie-100-proc-sku,nId,7062322", "date_published": "2023-10-02T08:49:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier apelowa\u0142 o obron\u0119 Jana Paw\u0142a. \"Maj\u0105 przygotowane filmy szkaluj\u0105ce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-apelowal-o-obrone-jana-pawla-maja-przygotowane-filmy,nId,7062411\"><img align=\"left\" alt=\"Premier apelowa\u0142 o obron\u0119 Jana Paw\u0142a. &quot;Maj\u0105 przygotowane filmy szkaluj\u0105ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-apelowal-o-obrone-jana-pawla-maja-przygotowane-filmy/000HQFAK6REOABRX-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj mamy do czynienia z drugim zamachem na Jana Paw\u0142a II, zamachem na jego dziedzictwo, na jego mi\u0142o\u015b\u0107 do Polski. Dlatego wzywam wszystkich rodak\u00f3w do obrony dobrego imienia naszego wielkiego rodaka - powiedzia\u0142 w Wadowicach premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du przekonywa\u0142, \u017ce &quot;filmowcy, reporterzy z bezpo\u015bredniego kr\u0119gu Platformy Obywatelskiej ju\u017c dzisiaj maj\u0105 przygotowane filmy szkaluj\u0105ce dobre imi\u0119 Jana Paw\u0142a II&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-apelowal-o-obrone-jana-pawla-maja-przygotowane-filmy,nId,7062411", "date_published": "2023-10-02T08:42:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o ha\u0142as na lotnisku pod Wroc\u0142awiem. W spraw\u0119 w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 proboszcz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-spor-o-halas-na-lotnisku-pod-wroclawiem-w-sprawe-wlaczyl-sie,nId,7062397\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o ha\u0142as na lotnisku pod Wroc\u0142awiem. W spraw\u0119 w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 proboszcz\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-halas-na-lotnisku-pod-wroclawiem-w-sprawe-wlaczyl-sie/000HQFAZ38VQ1YRW-C321.jpg\" /></a>Samolot buczy jak bombowiec, szklanki si\u0119 trz\u0119s\u0105, a dzieci boj\u0105 si\u0119 i\u015b\u0107 na plac zabaw - narzekaj\u0105 mieszka\u0144cy podwroc\u0142awskich miejscowo\u015bci, kt\u00f3rych domy znajduj\u0105 si\u0119 nieopodal lotniska Szyman\u00f3w. Cho\u0107 maszyna lata w tej okolicy od kilku lat, to skargi pojawi\u0142y si\u0119 par\u0119 miesi\u0119cy temu. W\u0142a\u015bcicielem maszyny jest firma spadochronowa, a jej prezes przekonuje, \u017ce &quot;ca\u0142\u0105 spraw\u0119 nakr\u0119ca jedna z mieszkanek P\u0119gowa&quot;. Niedawno do\u0142\u0105czy\u0142 do niej proboszcz okolicznej parafii. Kap\u0142an mia\u0142 obawy, \u017ce ha\u0142as zak\u0142\u00f3ci procesj\u0119 odpustow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-spor-o-halas-na-lotnisku-pod-wroclawiem-w-sprawe-wlaczyl-sie,nId,7062397", "date_published": "2023-10-02T08:35:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Liderzy trac\u0105, wyra\u017anie zyskuje jedna partia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-liderzy-traca-wyraznie-zyskuje-jedna-partia,nId,7062402\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c. Liderzy trac\u0105, wyra\u017anie zyskuje jedna partia \" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-liderzy-traca-wyraznie-zyskuje-jedna-partia/000H0HVFQ4DG8R7M-C321.jpg\" /></a>Znamy wyniki nowego badania sonda\u017cowego przed wyborami parlamentarnymi. Prowadzi w nim Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 (32,3 proc.) przed Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 (26,4 proc.). Podium uzupe\u0142nia Trzecia Droga, kt\u00f3ra zaliczy\u0142a wyra\u017any wzrost notowa\u0144 (12,1 proc.). Potencjalny podzia\u0142 mandat\u00f3w daje szans\u0119 opozycji na stworzenie wi\u0119kszo\u015bciowego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-liderzy-traca-wyraznie-zyskuje-jedna-partia,nId,7062402", "date_published": "2023-10-02T08:35:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "My\u015bliwce Typhoon s\u0105 w Polsce. \"Budz\u0105 przera\u017cenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mysliwce-typhoon-sa-w-polsce-budza-przerazenie,nId,7062392\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bliwce Typhoon s\u0105 w Polsce. &quot;Budz\u0105 przera\u017cenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mysliwce-typhoon-sa-w-polsce-budza-przerazenie/000HQF1IFRMQXFCI-C321.jpg\" /></a>&quot;Do Polski trafi\u0142y wielozadaniowe my\u015bliwce Typhoon. Brytyjscy piloci razem z naszymi pilotami F-16 b\u0119d\u0105 patrolowa\u0107 polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105&quot; - przekaza\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Samoloty Typhoon osi\u0105gaj\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 1500 mil na godzin\u0119. Brytyjska prasa podkre\u015bla, \u017ce maszyny &quot;budz\u0105 przera\u017cenie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mysliwce-typhoon-sa-w-polsce-budza-przerazenie,nId,7062392", "date_published": "2023-10-02T08:30:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz Miliona Serc. J. Sasin: Niewypa\u0142, organizatorzy ok\u0142amali Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-j-sasin-niewypal-organizatorzy-oklamali-p,nId,7062388\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Miliona Serc. J. Sasin: Niewypa\u0142, organizatorzy ok\u0142amali Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-miliona-serc-j-sasin-niewypal-organizatorzy-oklamali-p/000HQF2056EIGO15-C321.jpg\" /></a>- Marsz Tuska okaza\u0142 si\u0119 niewypa\u0142em. By\u0142o gdzie\u015b oko\u0142o 100 tys. uczestnik\u00f3w. Nawet niemieckie media o tym m\u00f3wi\u0142y - stwierdzi\u0142 minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Jego zdaniem, politycy opozycji &quot;z g\u00f3ry ok\u0142amali Polak\u00f3w m\u00f3wi\u0105c, \u017ce b\u0119dzie milion os\u00f3b&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-j-sasin-niewypal-organizatorzy-oklamali-p,nId,7062388", "date_published": "2023-10-02T08:20:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksperci wskazali, kto stoi na czele wagnerowc\u00f3w. Pojawi\u0142 si\u0119 Prigo\u017cyn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksperci-wskazali-kto-stoi-na-czele-wagnerowcow-pojawil-sie-,nId,7062347\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci wskazali, kto stoi na czele wagnerowc\u00f3w. Pojawi\u0142 si\u0119 Prigo\u017cyn\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-wskazali-kto-stoi-na-czele-wagnerowcow-pojawil-sie/000HQEA3YOIKC0XS-C321.jpg\" /></a>Powi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera analityk og\u0142osi\u0142, \u017ce &quot;dow\u00f3dztwo&quot; nad najemnicz\u0105 organizacj\u0105 obj\u0105\u0142 25-letni syn Jewgienija Prigo\u017cyna, Pawel. Co wi\u0119cej, wojskowy ma podobno prowadzi\u0107 negocjacje z Rosgwardi\u0105 w sprawie powrotu wagnerowc\u00f3w na front. Kilka dni temu rosyjskie media informowa\u0142y, \u017ce przyw\u00f3dc\u0105 Grupy Wagnera zosta\u0142 Andriej Troszew. Z wojskowym osobi\u015bcie spotka\u0142 si\u0119 W\u0142adimir Putin, kt\u00f3ry mia\u0142 poleci\u0107 mu tworzenie &quot;ochotniczych oddzia\u0142\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksperci-wskazali-kto-stoi-na-czele-wagnerowcow-pojawil-sie-,nId,7062347", "date_published": "2023-10-02T08:10:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Jak zosta\u0107 m\u0119\u017cem zaufania? W tym roku po raz pierwszy otrzymaj\u0105 wynagrodzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-jak-zostac-mezem-zaufania-w-tym-roku-po-raz-pier,nId,7057016\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Jak zosta\u0107 m\u0119\u017cem zaufania? W tym roku po raz pierwszy otrzymaj\u0105 wynagrodzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-jak-zostac-mezem-zaufania-w-tym-roku-po-raz-pier/000HQF1C8ME7Q7SE-C321.jpg\" /></a>Przejrzyste i uczciwe wybory to fundament demokracji. W Polsce tych warto\u015bci broni kilka r\u00f3\u017cnych mechanizm\u00f3w, m.in. instytucja m\u0119\u017ca zaufania. W tym roku po raz pierwszy za swoj\u0105 prac\u0119 m\u0119\u017cowie zaufania otrzymaj\u0105 wynagrodzenie. Jak zosta\u0107 m\u0119\u017cem zaufania? Kto wyznacza osoby pe\u0142ni\u0105ce t\u0119 funkcj\u0119? Co trzeba zrobi\u0107, \u017ceby otrzyma\u0107 zap\u0142at\u0119 za czuwanie nad przebiegiem wybor\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-jak-zostac-mezem-zaufania-w-tym-roku-po-raz-pier,nId,7057016", "date_published": "2023-10-02T08:01:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka prasa o marszu miliona serc. PiS por\u00f3wnany do komunist\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-o-marszu-miliona-serc-pis-porownany-do-komun,nId,7062367\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa o marszu miliona serc. PiS por\u00f3wnany do komunist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-o-marszu-miliona-serc-pis-porownany-do-komun/000HQF25YYWME5I8-C321.jpg\" /></a>Niemiecka prasa relacjonuje przebieg zorganizowanego przez Donalda Tuska Marszu Miliona Serc, powstrzymuj\u0105c si\u0119 na razie od komentarzy. Redakcje podaj\u0105 r\u00f3\u017cni\u0105ce si\u0119 znacznie liczby uczestnik\u00f3w demonstracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-o-marszu-miliona-serc-pis-porownany-do-komun,nId,7062367", "date_published": "2023-10-02T07:48:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Totalna polaryzacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-totalna-polaryzacja,nId,7062387\"><img align=\"left\" alt=\"Totalna polaryzacja\" src=\"https://i.iplsc.com/totalna-polaryzacja/000HQEZZMXTAXXSA-C321.jpg\" /></a>Bez wzgl\u0119du na zakl\u0119cia rz\u0105dowej propagandy zwolennicy opozycji pokazali, \u017ce im bli\u017cej g\u0142osowania, tym bardziej sta\u0107 ich na nadzwyczajn\u0105 aktywno\u015b\u0107. Warszawski marsz by\u0142 po tej stronie sceny politycznej jedn\u0105 z najwi\u0119kszych demonstracji tego typu od lat. Zgrabnie to uwypukli\u0142 mistrz odwracania znak\u00f3w Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, kt\u00f3ry podczas konwencji PiS karykaturalnie pomniejszy\u0142 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w wielkiego sto\u0142ecznego pochodu. To nie tylko sukces spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego, kt\u00f3re w czasach krocz\u0105cego populizmu na co dzie\u0144 zmaga si\u0119 raczej z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-totalna-polaryzacja,nId,7062387", "date_published": "2023-10-02T07:39:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczny wypadek na A4. Wysz\u0142a wprost pod jad\u0105ce auto", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dramatyczny-wypadek-na-a4-wyszla-wprost-pod-jadace-auto,nId,7062361\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny wypadek na A4. Wysz\u0142a wprost pod jad\u0105ce auto\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-wypadek-na-a4-wyszla-wprost-pod-jadace-auto/000HQESMUAUFNYWM-C321.jpg\" /></a>Policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o nad ranem, na \u0142a\u0144cuckim odcinku autostrady A4. Znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 na jezdni kobiet\u0119, \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142a 44-latka, kieruj\u0105ca fordem. W wyniku zdarzenia \u015bmier\u0107 ponios\u0142a 71-letnia kobieta. Autostrada w kierunku Przeworska jest zablokowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dramatyczny-wypadek-na-a4-wyszla-wprost-pod-jadace-auto,nId,7062361", "date_published": "2023-10-02T07:27:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putina nazywaj\u0105 \"tat\u0105\". Tak rodzi si\u0119 \"moda\" na Rosj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putina-nazywaja-tata-tak-rodzi-sie-moda-na-rosje,nId,7062350\"><img align=\"left\" alt=\"Putina nazywaj\u0105 &quot;tat\u0105&quot;. Tak rodzi si\u0119 &quot;moda&quot; na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/putina-nazywaja-tata-tak-rodzi-sie-moda-na-rosje/000HQEORDG9ULEA6-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie flagi powiewaj\u0105 na budynkach, a podczas protest\u00f3w mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 portrety W\u0142adimira Putina. W Afryce pojawi\u0142a si\u0119 &quot;moda&quot; na Rosj\u0119. Specjali\u015bci wskazuj\u0105 co najmniej dwa powody takiego stanu rzeczy: niech\u0119\u0107 do Francji oraz nastroje antykolonialne. Moskwa w oczach mieszka\u0144c\u00f3w Afryki Zachodniej staje si\u0119 partnerem i opiekunem, a Putin nazywany jest &quot;tat\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putina-nazywaja-tata-tak-rodzi-sie-moda-na-rosje,nId,7062350", "date_published": "2023-10-02T07:01:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Re\u017cim znalaz\u0142 spos\u00f3b na bied\u0119. \"Jed\u017acie kaktusy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rezim-znalazl-sposob-na-biede-jedzcie-kaktusy,nId,7062321\"><img align=\"left\" alt=\"Re\u017cim znalaz\u0142 spos\u00f3b na bied\u0119. &quot;Jed\u017acie kaktusy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rezim-znalazl-sposob-na-biede-jedzcie-kaktusy/000HQE75TW3PDOCM-C321.jpg\" /></a>Re\u017cimowy dziennik &quot;Periodico 26&quot; zach\u0119c\u0105 Kuba\u0144czyk\u00f3w do jedzenia... kaktus\u00f3w. Ma by\u0107 to spos\u00f3b na walk\u0119 z brakiem po\u017cywienia na karaibskiej wyspie. Gazeta przekonuje, \u017ce ro\u015blina mo\u017ce by\u0107 dobrym \u017ar\u00f3de\u0142 pokarmu. &quot;Brak wielu produkt\u00f3w, niewystarczaj\u0105ca dost\u0119pno\u015b\u0107 innych oraz wysokie ceny wszystkich to trudno\u015bci naszych czas\u00f3w&quot; - zaznaczy\u0142a kuba\u0144ska gazeta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rezim-znalazl-sposob-na-biede-jedzcie-kaktusy,nId,7062321", "date_published": "2023-10-02T06:01:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korespondencja z Ukrainy: \u017bycie w zasi\u0119gu rosyjskiej artylerii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-korespondencja-z-ukrainy-zycie-w-zasiegu-rosyjskiej-artyleri,nId,7060936\"><img align=\"left\" alt=\"Korespondencja z Ukrainy: \u017bycie w zasi\u0119gu rosyjskiej artylerii\" src=\"https://i.iplsc.com/korespondencja-z-ukrainy-zycie-w-zasiegu-rosyjskiej-artyleri/000HQC5WPBINOHFN-C321.jpg\" /></a>Czy Cherso\u0144 to wymar\u0142e miasto? I tak i nie; wszystko zale\u017cy od tego, gdzie si\u0119 cz\u0142owiek znajdzie i o jakiej porze. Godzina policyjna zaczyna si\u0119 ju\u017c o 20, ga\u015bnie w\u00f3wczas wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015bwiate\u0142. Na ulicach, poza patrolami i sforami bezpa\u0144skich ps\u00f3w, mo\u017cna spotka\u0107 pijaczk\u00f3w, zawsze gotowych potowarzyszy\u0107 tym, kt\u00f3rzy noc\u0105 mog\u0105 si\u0119 po mie\u015bcie porusza\u0107, za to niezbyt pewnie czuj\u0105 si\u0119 w ciemno\u015bciach. Pi\u0119\u0107 hrywien i woni\u0105ca nieprzetrawionym alkoholem eskorta zapewniona.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-korespondencja-z-ukrainy-zycie-w-zasiegu-rosyjskiej-artyleri,nId,7060936", "date_published": "2023-10-02T06:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Paranoja rosyjskich w\u0142adz\". Wskazuj\u0105 \"cel\" Ukrainy i jej sojusznik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-paranoja-rosyjskich-wladz-wskazuja-cel-ukrainy-i-jej-sojuszn,nId,7062312\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Paranoja rosyjskich w\u0142adz&quot;. Wskazuj\u0105 &quot;cel&quot; Ukrainy i jej sojusznik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/paranoja-rosyjskich-wladz-wskazuja-cel-ukrainy-i-jej-sojuszn/000HQE5XRCG8Q35K-C321.jpg\" /></a>W rosyjskiej przestrzeni informacyjnej w dalszym ci\u0105gu fa\u0142szywie przedstawia si\u0119 pomoc Zachodu dla Ukrainy - zauwa\u017ca ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Dosz\u0142o nawet do tego, \u017ce kilku rosyjskich bloger\u00f3w wojskowych &quot;wyrazi\u0142o bezpodstawn\u0105 paranoj\u0119&quot; w reakcji na o\u015bwiadczenia brytyjskich polityk\u00f3w. &quot;Bez \u017cadnych dowod\u00f3w twierdz\u0105, \u017ce Wielka Brytania zamierza pom\u00f3c w szkoleniu si\u0142 ukrai\u0144skich do przysz\u0142ych operacji na Krymie&quot; - podaje ISW. Zdaniem Dmitrija Miedwiediewa, to &quot;pchni\u0119cie w kierunku trzeciej wojny \u015bwiatowej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-paranoja-rosyjskich-wladz-wskazuja-cel-ukrainy-i-jej-sojuszn,nId,7062312", "date_published": "2023-10-02T05:39:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pope\u0142nili przest\u0119pstwo tu\u017c po swoim \u015blubie. Trop prowadzi do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-popelnili-przestepstwo-tuz-po-swoim-slubie-trop-prowadzi-do-,nId,7062316\"><img align=\"left\" alt=\"Pope\u0142nili przest\u0119pstwo tu\u017c po swoim \u015blubie. Trop prowadzi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/popelnili-przestepstwo-tuz-po-swoim-slubie-trop-prowadzi-do/000HQE6DSXCUC3FV-C321.jpg\" /></a>Polka wraz z W\u0142ochem uciekli po swoim weselu ko\u0142o Frosinone w regionie Lacjum i nie zap\u0142acili rachunku w restauracji, opiewaj\u0105cego na osiem tys. euro. Teraz poszukuj\u0105 ich karabinierzy, kt\u00f3rzy ustalili, \u017ce para uda\u0142a si\u0119 do Niemiec. Kolejnym przystankiem mo\u017ce by\u0107 Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-popelnili-przestepstwo-tuz-po-swoim-slubie-trop-prowadzi-do-,nId,7062316", "date_published": "2023-10-02T05:20:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seksualni \"go\u015bcie\" u mieszka\u0144c\u00f3w DPS. \"Nikt o tym g\u0142o\u015bno nie powie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-seksualni-goscie-u-mieszkancow-dps-nikt-o-tym-glosno-nie-pow,nId,7054641\"><img align=\"left\" alt=\"Seksualni &quot;go\u015bcie&quot; u mieszka\u0144c\u00f3w DPS. &quot;Nikt o tym g\u0142o\u015bno nie powie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/seksualni-goscie-u-mieszkancow-dps-nikt-o-tym-glosno-nie-pow/000HPV3QYAJTJATA-C321.jpg\" /></a>Osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi seksualne bywaj\u0105 &quot;go\u015b\u0107mi&quot; mieszka\u0144c\u00f3w polskich, pa\u0144stwowych DPS, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. - To tajemnica poliszynela - s\u0142yszymy od jednej z os\u00f3b pracuj\u0105cych w takiej plac\u00f3wce. Problem jest szeroki i powa\u017cny, a jego rozwi\u0105zanie trudne. O spraw\u0119 zapytali\u015bmy ministerstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-seksualni-goscie-u-mieszkancow-dps-nikt-o-tym-glosno-nie-pow,nId,7054641", "date_published": "2023-10-02T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie dali rady z pasa\u017cerem. Trzeba by\u0142o wymontowa\u0107 siedzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nie-dali-rady-z-pasazerem-trzeba-bylo-wymontowac-siedzenia,nId,7060983\"><img align=\"left\" alt=\"Nie dali rady z pasa\u017cerem. Trzeba by\u0142o wymontowa\u0107 siedzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dali-rady-z-pasazerem-trzeba-bylo-wymontowac-siedzenia/000HQD6KTLJX3JIW-C321.jpg\" /></a>Nie\u0142atwe zadanie mieli ciechanowscy policjanci, kt\u00f3rzy interweniowali w sprawie awanturuj\u0105cego si\u0119 pasa\u017cera w poci\u0105gu. Gdy dotarli na dworzec i podj\u0119li pr\u00f3by wyprowadzenia m\u0119\u017cczyzny, ten konsekwentnie odmawia\u0142 wyj\u015bcia, mocno trzymaj\u0105c si\u0119 siedze\u0144. Nie pomog\u0142y kolejne pr\u00f3by jego przekonania, dlatego te\u017c funkcjonariusze zmuszeni byli wezwa\u0107 na miejsce stra\u017cak\u00f3w. Agresywnego towarzysza podr\u00f3\u017cy uda\u0142o si\u0119 wyprowadzi\u0107 dopiero po wymontowaniu siedze\u0144 w przedziale.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nie-dali-rady-z-pasazerem-trzeba-bylo-wymontowac-siedzenia,nId,7060983", "date_published": "2023-10-02T04:42:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Rau na konwencji PiS. Obecno\u015b\u0107 ministra wzbudzi\u0142a w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zbigniew-rau-na-konwencji-pis-obecnosc-ministra-wzbudzila-wa,nId,7060977\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Rau na konwencji PiS. Obecno\u015b\u0107 ministra wzbudzi\u0142a w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-rau-na-konwencji-pis-obecnosc-ministra-wzbudzila-wa/000HQD52HTOYVHQB-C321.jpg\" /></a>Minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau pojawi\u0142 si\u0119 na niedzielnej konwencji wyborczej Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Potwierdzaj\u0105 to zdj\u0119cia opublikowane w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, jak i te wykonane przez agencje. Obecno\u015b\u0107 szefa resortu dyplomacji w Katowicach nie by\u0142aby niczym zaskakuj\u0105cym, gdyby nie wcze\u015bniejsze doniesienia o zaka\u017ceniu koronawirusem, przez kt\u00f3re polityk odwo\u0142a\u0142 sw\u00f3j udzia\u0142 w posiedzeniu Rady do Spraw Zagranicznych w Kijowie. Z najnowszych informacji wynika jednak, \u017ce minister wraca do aktywno\u015bci na dobre, bo w poniedzia\u0142ek...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zbigniew-rau-na-konwencji-pis-obecnosc-ministra-wzbudzila-wa,nId,7060977", "date_published": "2023-10-02T04:30:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Ostatnia prosta kampanii. Politycy w trasie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-ostatnia-prosta-kampanii-politycy-w-trasie,nzId,4800\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Ostatnia prosta kampanii. Politycy w trasie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-ostatnia-prosta-kampanii-politycy-w-trasie/000HQE3VT2U4YJUM-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za 13 dni. Politycy niemal wszystkich ugrupowa\u0144 kontynuuj\u0105 kampani\u0119 i w poniedzia\u0142ek wyruszaj\u0105 w Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-ostatnia-prosta-kampanii-politycy-w-trasie,nzId,4800", "date_published": "2023-10-02T04:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meksyk: Dach ko\u015bcio\u0142a zawali\u0142 si\u0119 na ludzi. Ro\u015bnie tragiczny bilans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-dach-kosciola-zawalil-sie-na-ludzi-rosnie-tragiczny-b,nId,7062307\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Dach ko\u015bcio\u0142a zawali\u0142 si\u0119 na ludzi. Ro\u015bnie tragiczny bilans\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-dach-kosciola-zawalil-sie-na-ludzi-rosnie-tragiczny-b/000HQE2V55C98HNV-C321.jpg\" /></a>Zawali\u0142 si\u0119 dach ko\u015bcio\u0142a w meksyka\u0144skim mie\u015bcie Madero. Nie \u017cyje co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o podczas niedzielnej mszy \u015bwi\u0119tej, w wype\u0142nionej wiernymi \u015bwi\u0105tyni. Na miejscu trwa akcja ratunkowa. Pod gruzami wci\u0105\u017c uwi\u0119zieni s\u0105 ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-dach-kosciola-zawalil-sie-na-ludzi-rosnie-tragiczny-b,nId,7062307", "date_published": "2023-10-02T03:52:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meksyk: Tragedia podczas nabo\u017ce\u0144stwa. Dach zawali\u0142 si\u0119 na wiernych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-tragedia-podczas-nabozenstwa-dach-zawalil-sie-na-wier,nId,7062307\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Tragedia podczas nabo\u017ce\u0144stwa. Dach zawali\u0142 si\u0119 na wiernych\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-tragedia-podczas-nabozenstwa-dach-zawalil-sie-na-wier/000HQE2V55C98HNV-C321.jpg\" /></a>Zawali\u0142 si\u0119 dach ko\u015bcio\u0142a w meksyka\u0144skim mie\u015bcie Madero. Nie \u017cyje co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o podczas niedzielnej mszy \u015bwi\u0119tej, w wype\u0142nionej wiernymi \u015bwi\u0105tyni. Na miejscu trwa akcja ratunkowa. Pod gruzami wci\u0105\u017c uwi\u0119zieni s\u0105 ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-tragedia-podczas-nabozenstwa-dach-zawalil-sie-na-wier,nId,7062307", "date_published": "2023-10-02T03:52:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meksyk: Tragedia podczas nabo\u017ce\u0144stwa. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-tragedia-podczas-nabozenstwa-nie-zyje-co-najmniej-sie,nId,7062307\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Tragedia podczas nabo\u017ce\u0144stwa. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-tragedia-podczas-nabozenstwa-nie-zyje-co-najmniej-sie/000HQE2V55C98HNV-C321.jpg\" /></a>Zawali\u0142 si\u0119 dach ko\u015bcio\u0142a w meksyka\u0144skim mie\u015bcie Madero. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o podczas niedzielnej mszy \u015bwi\u0119tej, w wype\u0142nionej wiernymi \u015bwi\u0105tyni. Na miejscu trwa akcja ratunkowa. Pod gruzami wci\u0105\u017c uwi\u0119zieni s\u0105 ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-tragedia-podczas-nabozenstwa-nie-zyje-co-najmniej-sie,nId,7062307", "date_published": "2023-10-02T03:52:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia podczas nabo\u017ce\u0144stwa. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-podczas-nabozenstwa-nie-zyje-co-najmniej-siedem-oso,nId,7062307\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia podczas nabo\u017ce\u0144stwa. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-podczas-nabozenstwa-nie-zyje-co-najmniej-siedem-oso/000HQE2V55C98HNV-C321.jpg\" /></a>Zawali\u0142 si\u0119 dach ko\u015bcio\u0142a w meksyka\u0144skim mie\u015bci Madero. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o podczas niedzielnej mszy \u015bwi\u0119tej, w wype\u0142nionej wiernymi \u015bwi\u0105tyni. Na miejscu trwa akcja ratunkowa. Pod gruzami wci\u0105\u017c uwi\u0119zieni s\u0105 ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-podczas-nabozenstwa-nie-zyje-co-najmniej-siedem-oso,nId,7062307", "date_published": "2023-10-02T03:52:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]