[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa szczepionka przeciwko malarii z aprobat\u0105 WHO", "description": "<img alt=\"Nowa szczepionka przeciwko malarii z aprobat\u0105 WHO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qoyh-shutterstock_1744369802-5442910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa Organizacja Zdrowia zaaprobowa\u0142a now\u0105, drug\u0105 ju\u017c szczepionk\u0119 przeciwko malarii - poinformowa\u0142 dyrektor generalny WHO Tedros Adhanom Ghebreyesus. - Jako badacz malarii \u015bni\u0142em o dniu, w kt\u00f3rym b\u0119dziemy dysponowa\u0107 skuteczn\u0105 i bezpieczn\u0105 szczepionk\u0105, a teraz mamy a\u017c dwie - powiedzia\u0142 podczas poniedzia\u0142kowego briefingu Ghebreyesus. Wed\u0142ug agencji AP, szczepionka b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 stosowana u dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/malaria-nowa-szczepionka-przeciwko-malarii-zaaprobowana-przez-who-7372084?source=rss", "date_published": "2023-10-02T20:45:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagranica zobaczy\u0142a Marsz Miliona Serc. \"Milion ludzi odnalaz\u0142o g\u0142os innej Polski\"", "description": "<img alt=\"Zagranica zobaczy\u0142a Marsz Miliona Serc. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xaxuad-0210b069x-fos-maj-komentarze-000000-7371801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Milion ludzi na ulicach to milion powod\u00f3w, by pyta\u0107, co dzieje si\u0119 w Polsce. Polska polityka wzbudzi\u0142a zainteresowanie \u015bwiatowych medi\u00f3w ju\u017c w ostatnich tygodniach za spraw\u0105 kontrowersyjnej strategii politycznej rz\u0105du - by z s\u0105siad\u00f3w robi\u0107 przeciwnik\u00f3w. Morze bia\u0142o-czerwonych i unijnych flag, kt\u00f3re zala\u0142o stolic\u0119 Polski, to obraz, kt\u00f3ry jest dowodem, \u017ce wielka cz\u0119\u015b\u0107 Polak\u00f3w takiej polityce podzia\u0142\u00f3w odwa\u017cnie si\u0119 sprzeciwia.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/zagranica-zobaczyla-marsz-miliona-serc-milion-ludzi-odnalazlo-glos-innej-polski-7371807?source=rss", "date_published": "2023-10-02T20:30:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119gierski scenariusz w Polsce? \"Po wyborach ceny wystrzel\u0105\"", "description": "<img alt=\"W\u0119gierski scenariusz w Polsce? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxgr57-zdjecia-ze-stacji-orlenu-przy-ulicy-powsinskiej-w-warszawie-29-wrzesnia-2023-7367630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O tym przecie\u017c m\u00f3wi\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek, nawi\u0105zuj\u0105c do scenariusza w\u0119gierskiego. A i\u00a0tak jego sp\u00f3\u0142ka to zrobi\u0142a - m\u00f3wi w rozmowie z TVN24 Biznes S\u0142awomir Dudek, prezes i za\u0142o\u017cyciel Instytutu Finans\u00f3w Publicznych, pytany o obecn\u0105 sytuacj\u0119 na rynku paliw. Jak przypomina, na W\u0119grzech wprowadzono limity cen paliw, a nast\u0119pnie rz\u0105d by\u0142 zmuszony do jego zniesienia. -Zabrak\u0142o na stacjach paliwa, tak jak dzi\u015b w Polsce - dodaje ekonomista.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sytuacja-na-rynku-paliw-scanariusz-wegierski-komentuje-slawomir-dudek-7372044?source=rss", "date_published": "2023-10-02T19:31:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wolno\u015b\u0107, o kt\u00f3rej m\u00f3wi\u0105, to fikcja, to zamordyzm i barbarzy\u0144stwo\". Pos\u0142anki o propozycjach Konfederacji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ew7s8j-02-2000-kropka-cl-0011-7372019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy si\u0119 ich doci\u015bnie, to wychodzi, \u017ce najch\u0119tniej by karali kobiety i wsadzali je do wi\u0119zienia - m\u00f3wi\u0142a w \"Kropce nad i\" o programie Konfederacji Marcelina Zawisza (Lewica). Wed\u0142ug niej \"ta ca\u0142a wolno\u015b\u0107, o kt\u00f3rej oni m\u00f3wi\u0105, to jest jaka\u015b fikcja kompletna, to jest po prostu zamordyzm i barbarzy\u0144stwo\". Kinga Gajewska (KO) przypomina\u0142a, \u017ce \"mamy ustawy (S\u0142awomira) Mentzena, w kt\u00f3rych znajduje si\u0119 10 lat wi\u0119zienia dla kobiet\". Zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 tak\u017ce z apelem do kobiet.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-marcelina-zawisza-i-kinga-gajewska-o-glosach-kobiet-i-o-konfederacji-7371994?source=rss", "date_published": "2023-10-02T19:23:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak wygl\u0105da polska nauka za czas\u00f3w Czarnka. \"Wida\u0107 wyra\u017an\u0105 pauperyzacj\u0119 \u015brodowiska akademickiego\"", "description": "<img alt=\"Tak wygl\u0105da polska nauka za czas\u00f3w Czarnka. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uozyie-tak-wyglada-polska-nauka-za-czasow-czarnka-widac-wyrazna-pauperyzacje-srodowiska-akademickiego-7371971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister Czarnek przed wyborami rozdaje uczelniom tekturowe czeki i na nowych zasadach rozdaje punkty za publikacje naukowe. Chce on zmieni\u0107 zasady przyjmowania grant\u00f3w - \u017ceby przeznaczy\u0107 je na \"odkrywanie prawdy\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/tak-wyglada-polska-nauka-za-czasow-czarnka-widac-wyrazna-pauperyzacje-srodowiska-akademickiego-7371857?source=rss", "date_published": "2023-10-02T19:21:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"To my mamy 52 procent g\u0142os\u00f3w\". Kobiety przypominaj\u0105 kobietom, jak s\u0105 wa\u017cne w wyborach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21ltp5-to-my-mamy-52-procent-glosow-kobiety-przypominaja-kobietom-jak-sa-wazne-w-wyborach-7371933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cicho ju\u017c by\u0142y\u015bmy - m\u00f3wi\u0105 kobiety i dodaj\u0105: \"to my mamy 52 procent g\u0142os\u00f3w\". Kobiety potrafi\u0105 by\u0107 razem, potrafi\u0105 o siebie walczy\u0107. Kolejny raz przypominaj\u0105, \u017ce ich g\u0142os liczy si\u0119 w wyborach.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/to-my-mamy-52-procent-glosow-kobiety-przypominaja-kobietom-jak-sa-wazne-w-wyborach-7371859?source=rss", "date_published": "2023-10-02T19:10:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motyka: obni\u017cy\u0107 opodatkowanie pracy. Bochenek: szko\u0142a nie przygotowuje do \u017cycia", "description": "<img alt=\"Motyka: obni\u017cy\u0107 opodatkowanie pracy. Bochenek: szko\u0142a nie przygotowuje do \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-50le4-tak-jest-czas-decyzji-milosz-motyka-trzecia-droga-i-mateusz-bochenek-koalicja-obywatelska-7371914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nale\u017cy zatrzyma\u0107 to polityczne rozdawnictwo PiS, kt\u00f3re polega na tym, \u017ce z naszych oszcz\u0119dno\u015bci s\u0105 dzisiaj wyp\u0142acane 13., 14. emerytury - m\u00f3wi\u0142 w \"Tak jest: czas decyzji\" Mi\u0142osz Motyka (Trzecia Droga), prezentuj\u0105c swoje propozycje dla najm\u0142odszych obywateli oraz wyborc\u00f3w. - Musimy pami\u0119ta\u0107 o kwestii edukacji. Dzisiaj borykamy si\u0119 z wielkim problemem zwi\u0105zanym z prze\u0142adowan\u0105 podstaw\u0105 programow\u0105 - stwierdzi\u0142 Mateusz Bochenek (Koalicja Obywatelska).", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/propozycje-kandydatow-dla-mlodych-motyka-obnizyc-opodatkowanie-pracy-bochenek-szkola-nie-przygotowuje-do-zycia-7371939?source=rss", "date_published": "2023-10-02T18:27:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: adresy \"specjalnych odbiorc\u00f3w energii\", w tym rosyjskich s\u0142u\u017cb specjalnych, s\u0105 dost\u0119pne dla ka\u017cdego", "description": "<img alt=\"Media: adresy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2aw29l-moskwa-plac-czerwony-7371696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z otwartym dost\u0119pem, na stronie internetowej w\u0142adz Moskwy, znalaz\u0142y si\u0119 adresy obiekt\u00f3w podlegaj\u0105cych rosyjskiemu wywiadowi i ministerstwu obrony. S\u0105 w wykazie miejsc, kt\u00f3rych nie mo\u017cna odci\u0105\u0107 od pr\u0105du - poda\u0142 niezale\u017cny portal Centrum Dossier, za\u0142o\u017cony przez krytyka Kremla i by\u0142ego szefa Jukosa Michai\u0142a Chodorkowskiego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-centrum-dossier-michaila-chodorkowskiego-tajne-adresy-specjalnych-odbiorcow-energii-w-otwartym-dostepie-7371692?source=rss", "date_published": "2023-10-02T18:04:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 3.10. Nawet 27 stopni na termometrach, powieje silny wiatr", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 3.10. Nawet 27 stopni na termometrach, powieje silny wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jazvuu-pogodnie-7371936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami na og\u00f3\u0142 pogodna noc. We wtorek 3.10 w ca\u0142ym kraju zrobi si\u0119 bardzo ciep\u0142o. Miejscami termometry mog\u0105 pokaza\u0107 nawet 27 stopni Celsjusza. Niestety, utrudnieniem mo\u017ce by\u0107 silny wiatr, kt\u00f3ry w g\u00f3rach ma wia\u0107 szczeg\u00f3lnie mocno.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-310-nawet-27-stopni-na-termometrach-powieje-silny-wiatr-7371911?source=rss", "date_published": "2023-10-02T17:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Albania. Po\u017cary na wybrze\u017cu. Walka z ogniem trwa ju\u017c tydzie\u0144", "description": "<img alt=\"Albania. Po\u017cary na wybrze\u017cu. Walka z ogniem trwa ju\u017c tydzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-258x00-albania-pozary-7371686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Albania zmaga si\u0119 z po\u017carami u wybrze\u017ca kraju. Walka z \u017cywio\u0142em trwa ju\u017c od tygodnia. Wys\u0142ano wsparcie z Grecji - Alba\u0144czyk\u00f3w maj\u0105 wesprze\u0107 dwa \u015bmig\u0142owce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/albania-pozary-na-wybrzezu-walka-z-ogniem-trwa-juz-tydzien-7371826?source=rss", "date_published": "2023-10-02T16:16:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakaz u\u017cywania perfum przez za\u0142ogi samolot\u00f3w? Propozycja nowych wytycznych", "description": "<img alt=\"Zakaz u\u017cywania perfum przez za\u0142ogi samolot\u00f3w? Propozycja nowych wytycznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yids-pilot-samolot-kokpit-shutterstock_1033214221-7176616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organy odpowiedzialne za lotnictwo cywilne proponuj\u0105 aktualizacj\u0119 \"listy substancji zakazanych\" dla cz\u0142onk\u00f3w za\u0142\u00f3g samolot\u00f3w wylatuj\u0105cych z Indii. Jak podaj\u0105 media, propozycja nowych wytycznych zak\u0142ada, \u017ce piloci oraz stewardzi nie b\u0119d\u0105 mogli u\u017cywa\u0107 mi\u0119dzy innymi perfum i lek\u00f3w zawieraj\u0105cych alkohol, informuje CNN.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-zakaz-uzywania-perfum-przez-zalogi-samolotow-propozycja-nowych-wytycznych-7371800?source=rss", "date_published": "2023-10-02T16:01:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Czaputova powierzy\u0142a Robertowi Fico misj\u0119 sformowania rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Prezydent Czaputova powierzy\u0142a Robertowi Fico misj\u0119 sformowania rz\u0105du \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcdeqh-robert-fico-i-zuzana-czaputova-7371740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Fico, szef zwyci\u0119skiej w sobotnich wyborach parlamentarnych na S\u0142owacji partii Kierunek S\u0142owacka Socjaldemokracja (Smer-SSD) otrzyma\u0142 w poniedzia\u0142ek od prezydent Zuzany Czaputovej misj\u0119 sformowania koalicji rz\u0105dowej. Fico dosta\u0142 na to od Czaputovej 14 dni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-czaputova-powierzyla-robertowi-fico-misje-sformowania-rzadu-7371749?source=rss", "date_published": "2023-10-02T15:29:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Czaputova powierzy\u0142a Robertowi Ficy misj\u0119 sformowania rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Prezydent Czaputova powierzy\u0142a Robertowi Ficy misj\u0119 sformowania rz\u0105du \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcdeqh-robert-fico-i-zuzana-czaputova-7371740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Fico, szef zwyci\u0119skiej w sobotnich wyborach parlamentarnych na S\u0142owacji partii Kierunek S\u0142owacka Socjaldemokracja (Smer-SSD), otrzyma\u0142 w poniedzia\u0142ek od prezydent Zuzany Czaputovej misj\u0119 sformowania koalicji rz\u0105dowej. Fico dosta\u0142 na to od Czaputovej 14 dni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-czaputova-powierzyla-robertowi-ficy-misje-sformowania-rzadu-7371749?source=rss", "date_published": "2023-10-02T15:29:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu sosnowieckim powalczy o mandat pos\u0142a", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu sosnowieckim powalczy o mandat pos\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9uo9y-okreg-nr-32-7371785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okr\u0119gu nr 32 cztery lata temu walka o g\u0142osy by\u0142a wyr\u00f3wnana. W samym Sosnowcu w 2019 roku PiS popar\u0142o 33,53 procent wyborc\u00f3w, a KO - 30,88 procent. W 2015 roku za\u015b by\u0142 tutaj remis - po 27 proc. Przechylenie szali przez jedno z ugrupowa\u0144 mo\u017ce by\u0107 trudne, bo na listach kandydat\u00f3w nie ma niespodzianek - pierwsze miejsca g\u0142\u00f3wnych komitet\u00f3w zajmuj\u0105 te same osoby co cztery lata temu. List\u0119 PiS otwiera wieloletnia pos\u0142anka Ewa Malik, a z pierwszego miejsca KO kandyduje pose\u0142 Wojciech Sa\u0142uga, regionalny szef partii. Na czele listy Nowej Lewicy tak samo jak cztery lata temu stan\u0105\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-kandydaci-do-sejmu-z-sosnowca-okreg-nr-32-lista-7352191?source=rss", "date_published": "2023-10-02T15:19:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielka Brytania. Wrzesie\u0144 wyr\u00f3wna\u0142 niechlubny rekord gor\u0105ca", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania. Wrzesie\u0144 wyr\u00f3wna\u0142 niechlubny rekord gor\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q2t01e-upal-w-londynie-7336346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tegoroczny wrzesie\u0144 w Wielkiej Brytanii by\u0142 tak samo gor\u0105cy jak wrzesie\u0144 z 2006 roku - poda\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie biuro meteorologiczne Met Office. Miniony miesi\u0105c przyni\u00f3s\u0142 na Wyspach fal\u0119 upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra trwa\u0142a siedem dni. Meteorolodzy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce na takie wyniki mia\u0142y \"znacz\u0105cy wp\u0142yw\" zmiany klimatu spowodowane przez cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-wrzesien-wyrownal-niechlubny-rekord-met-office-podalo-dane-zmiany-klimatu-7371711?source=rss", "date_published": "2023-10-02T15:06:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "4,5 tysi\u0105ca metr\u00f3w kwadratowych asfaltu w 54 godziny. Prace drogowc\u00f3w na Bemowie", "description": "<img alt=\"4,5 tysi\u0105ca metr\u00f3w kwadratowych asfaltu w 54 godziny. Prace drogowc\u00f3w na Bemowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bydsqs-nowa-nawierzchnia-na-ulicy-zolnierzy-wykletych-7371718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy zako\u0144czyli w weekend remont ulicy \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych na Bemowie. Nowa nawierzchnia zosta\u0142a u\u0142o\u017cona na 600-metrowym odcinku mi\u0119dzy ulicami Zachodz\u0105cego S\u0142o\u0144ca i Piast\u00f3w \u015al\u0105skich. To prawie 4,5 tysi\u0105ca metr\u00f3w kwadratowych nowego asfaltu, ale to jeszcze nie koniec utrudnie\u0144 na tej ulicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nowa-nawierzchnia-na-ul-zolnierzy-wykletych-efekt-prac-7371743?source=rss", "date_published": "2023-10-02T15:00:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu warszawskim powalczy o mandat pos\u0142a", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu warszawskim powalczy o mandat pos\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pechq-okreg-nr-19-7351309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie, czyli w okr\u0119gu wyborczym numer 19, kandyduj\u0105 zar\u00f3wno do\u015bwiadczeni politycy, jak i debiutanci. \"Jedynk\u0105\" Koalicji Obywatelskiej jest Donald Tusk, Lewicy przewodzi Adrian Zandberg, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 postawi\u0142o na ministra kultury Piotra Gli\u0144skiego, a Konfederacj\u0119 reprezentuje S\u0142awomir Mentzen. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski taktycznie przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym razem do \u015awi\u0119tokrzyskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wybory-parlamentarne-2023-kandydaci-do-sejmu-z-warszawy-okreg-nr-19-lista-7339532?source=rss", "date_published": "2023-10-02T14:41:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ruszy\u0142 tydzie\u0144 noblowski. W tym roku, poza presti\u017cem, na zwyci\u0119zc\u00f3w czekaj\u0105 wi\u0119ksze pieni\u0105dze", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142 tydzie\u0144 noblowski. W tym roku, poza presti\u017cem, na zwyci\u0119zc\u00f3w czekaj\u0105 wi\u0119ksze pieni\u0105dze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gh0ktt-medal-noblowski-6150327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek poznali\u015bmy nazwiska laureat\u00f3w tegorocznej Nagrody Nobla w dziedzinie medycyny i fizjologii. W nast\u0119pnych dniach przyznane zostan\u0105 nagrody w pi\u0119ciu kolejnych dziedzinach. Kto mo\u017ce zosta\u0107 laureatem Nagrody Nobla, na jak\u0105 kwot\u0119 mo\u017ce liczy\u0107 i kiedy poznamy nazwiska wszystkich nominowanych w tym roku? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nagroda-nobla-2023-co-wiadomo-o-nagrodach-ile-pieniedzy-dostana-laureaci-7371309?source=rss", "date_published": "2023-10-02T14:24:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Anita Werner o wyborach: zosta\u0142am tak wychowana", "description": "<img alt=\"Anita Werner o wyborach: zosta\u0142am tak wychowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvae4e-anita-werner-7371479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do g\u0142osowania w wyborach 15 pa\u017adziernika zach\u0119ca coraz wi\u0119cej aktorek, dzia\u0142aczek, dziennikarek. Do\u0142\u0105czy\u0142a do nich Anita Werner. \"15 pa\u017adziernika zaplanujemy, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a nasza przysz\u0142o\u015b\u0107. B\u0119dziemy decydowa\u0107 czy b\u0119d\u0105 liczy\u0107 si\u0119 w niej warto\u015bci\" - pisze na Instagramie dziennikarka TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/anita-werner-z-tvn24-namawia-do-wziecia-udzialu-w-wyborach-15-pazdziernika-wideo-7371419?source=rss", "date_published": "2023-10-02T14:00:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wir ni\u017cowy Maximilian pogorszy pogod\u0119. Och\u0142odzi si\u0119, powieje z niebezpieczn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105", "description": "<img alt=\"Wir ni\u017cowy Maximilian pogorszy pogod\u0119. Och\u0142odzi si\u0119, powieje z niebezpieczn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l2iro5-pogoda-na-5-dni-7371654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pogodzie b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o - przede wszystkim mocniej powieje, a miejscami tak\u017ce popada. We wtorek dotrze do nas ciep\u0142e powietrze pochodzenia zwrotnikowego, temperatura miejscami mo\u017ce osi\u0105ga\u0107 nawet 27 stopni Celsjusza. Kolejne dni oka\u017c\u0105 si\u0119 znacznie ch\u0142odniejsze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/wir-nizowy-maximilian-pogorszy-pogode-ochlodzi-sie-powieje-z-niebezpieczna-predkoscia-7371589?source=rss", "date_published": "2023-10-02T13:49:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skosi\u0142 bariery energoch\u0142onne i dachowa\u0142. Trzy osoby w szpitalu", "description": "<img alt=\"Skosi\u0142 bariery energoch\u0142onne i dachowa\u0142. Trzy osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-48pss9-dachowanie-busa-na-s8-7371527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w Turzynie na trasie S8. Bus na pasie w kierunku Warszawy wypad\u0142 z jezdni i dachowa\u0142. Policja informuje o trzech poszkodowanych osobach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/turzyn-s8-bus-skosil-bariery-energochlonne-i-dachowal-trzy-osoby-w-szpitalu-7371544?source=rss", "date_published": "2023-10-02T12:38:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietrze\u017awy kierowca wi\u00f3z\u0142 o\u015bmioro pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img alt=\"Nietrze\u017awy kierowca wi\u00f3z\u0142 o\u015bmioro pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-mt42kc-pijany-kierowca-prowadzil-busa-7371474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietrze\u017awy 65-latek prowadzi\u0142 kursowego busa. Opr\u00f3cz niego w poje\u017adzie znajdowa\u0142o si\u0119 o\u015bmioro pasa\u017cer\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy drog\u00f3wki w St\u0105porkowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie).", "link": "https://tvn24.pl/kielce/staporkow-policja-zatrzymala-nietrzezwego-kierowce-busa-7371489?source=rss", "date_published": "2023-10-02T12:35:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Udawa\u0142 policjanta i nak\u0142ada\u0142 mandaty na pal\u0105cych. U\u017cywa\u0142 podrobionej legitymacji", "description": "<img alt=\"Udawa\u0142 policjanta i nak\u0142ada\u0142 mandaty na pal\u0105cych. U\u017cywa\u0142 podrobionej legitymacji \" src=\"https://tvn24.pl/trojmiasto/cdn-zdjecie-t9uhnx-udawal-policjanta-i-nakladal-mandaty-na-palacych-7371401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    63-latek pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 fa\u0142szyw\u0105 policyjn\u0105 legitymacj\u0105 chcia\u0142 ukara\u0107 500-z\u0142otowym mandatem m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pali\u0142 papierosa. Ostatecznie zaproponowa\u0142, \u017ce mandatu nie wypisze, je\u015bli pokrzywdzony da mu 100 z\u0142otych. Gdy ten sam scenariusz pr\u00f3bowa\u0142 odegra\u0107 przy innej pal\u0105cej, zosta\u0142 uj\u0119ty przez \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/gdansk-udawal-policjanta-i-nakladal-mandaty-na-palacych-7371272?source=rss", "date_published": "2023-10-02T12:33:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3ch koleg\u00f3w wybra\u0142o si\u0119 na ryby. Jeden nie wr\u00f3ci\u0142. Wpad\u0142 do do\u0142u wykopanego przez bobry. Nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch koleg\u00f3w wybra\u0142o si\u0119 na ryby. Jeden nie wr\u00f3ci\u0142. Wpad\u0142 do do\u0142u wykopanego przez bobry. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9hoq9-72-latek-wpadl-do-dolu-wykopanego-przez-bobry-7371355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 72-latka, kt\u00f3ry id\u0105c na ryby w Siemieniu (woj. lubelskie), wpad\u0142 do do\u0142u wykopanego przez bobry. Znalaz\u0142 go kolega. Cia\u0142o zosta\u0142o przekazane do sekcji. Wst\u0119pnie wykluczono dzia\u0142anie os\u00f3b trzecich.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/siemien-dwoch-kolegow-wybralo-sie-na-ryby-jeden-nie-wrocil-wpadl-do-dolu-wykopanego-przez-bobry-nie-zyje-7371349?source=rss", "date_published": "2023-10-02T12:31:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad tysi\u0105c os\u00f3b zmar\u0142o na deng\u0119. To najci\u0119\u017csza epidemia w historii w Bangladeszu", "description": "<img alt=\"Ponad tysi\u0105c os\u00f3b zmar\u0142o na deng\u0119. To najci\u0119\u017csza epidemia w historii w Bangladeszu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7yxlv6-denga-w-bangladeszu-7371518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad tysi\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w Bangladeszu zmar\u0142o z powodu dengi od pocz\u0105tku 2023 roku. To oko\u0142o pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c jeszcze roku temu. S\u0142u\u017cby bij\u0105 na alarm i podkre\u015blaj\u0105, \u017ce za coraz szybsz\u0105 ekspansj\u0119 gro\u017anego patogenu odpowiada\u0107 mog\u0105 mi\u0119dzy innymi zmiany klimatu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ponad-tysiac-osob-zmarlo-na-denge-to-najciezsza-epidemia-w-historii-w-bangladeszu-7371115?source=rss", "date_published": "2023-10-02T12:30:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konie uciek\u0142y z gospodarstwa i utkn\u0119\u0142y w b\u0142ocie. Pomogli stra\u017cacy oraz mieszka\u0144cy", "description": "<img alt=\"Konie uciek\u0142y z gospodarstwa i utkn\u0119\u0142y w b\u0142ocie. Pomogli stra\u017cacy oraz mieszka\u0144cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rpj5y-strazacy-uratowali-piec-koni-ktore-utknely-w-bagnie-7371283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 koni uciek\u0142o z jednego z gospodarstw w Spr\u0119cowie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Zwierz\u0119ta utkn\u0119\u0142y jednak w b\u0142ocie. Z pomoc\u0105 ruszyli stra\u017cacy oraz mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy pomogli im si\u0119 wydosta\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/sprecowo-konie-uciekly-z-gospodarstwa-i-utknely-w-blocie-pomogli-strazacy-oraz-mieszkancy-7371305?source=rss", "date_published": "2023-10-02T12:29:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radny PiS Marek Go\u0142osz bra\u0142 L4 i opuszcza\u0142 sesje. W tym czasie je\u017adzi\u0142 na partyjne spotkania", "description": "<img alt=\"Radny PiS Marek Go\u0142osz bra\u0142 L4 i opuszcza\u0142 sesje. W tym czasie je\u017adzi\u0142 na partyjne spotkania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-inss1t-radny-tychow-marek-golosz-7371372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Tychach Marek Go\u0142osz opu\u015bci\u0142 12 sesji rady miasta ze wzgl\u0119du na zwolnienie chorobowe, w tym samym czasie je\u017adzi\u0142 na spotkania partyjne. Jak podkre\u015blaj\u0105 tyscy radni, ZUS nakaza\u0142 politykowi zwrot nienale\u017cnie pobranego zasi\u0142ku chorobowego. Sam Go\u0142osz, kt\u00f3ry kandyduje do Sejmu, uwa\u017ca, \u017ce zosta\u0142 zaatakowany politycznie.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-radny-pis-marek-golosz-bral-l4-i-opuszczal-sesje-rady-miasta-w-tym-czasie-jezdzil-na-partyjne-spotkania-7371186?source=rss", "date_published": "2023-10-02T11:28:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad miliard dolar\u00f3w do wygrania w loterii", "description": "<img alt=\"Ponad miliard dolar\u00f3w do wygrania w loterii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-us5quz-shutterstock1423488356-6630313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tym, jak w sobot\u0119 nikt nie trafi\u0142 w\u0142a\u015bciwej kombinacji liczb w Powerball, wygrana wzros\u0142a do 1,04 miliarda dolar\u00f3w, informuje CNN. To druga najwi\u0119ksza kumulacja w tej ameryka\u0144skiej loterii w tym roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-ponad-miliard-dolarow-do-wygrania-w-loterii-powerball-7371333?source=rss", "date_published": "2023-10-02T11:26:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142acili kartami, kt\u00f3re znale\u017ali. Swoje zachowanie t\u0142umaczyli chciwo\u015bci\u0105", "description": "<img alt=\"P\u0142acili kartami, kt\u00f3re znale\u017ali. Swoje zachowanie t\u0142umaczyli chciwo\u015bci\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ugv4p-zgubila-ich-chciwosc-7371192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znalezione karty p\u0142atnicze 38-latka i 48-latek potraktowali jako okazj\u0119 do darmowych zakup\u00f3w. Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 to dla nich zarzutami karnymi. Za przyw\u0142aszczenie dw\u00f3ch kart oraz w\u0142amania na cudze konto bankowe mog\u0105 trafi\u0107 na pi\u0119\u0107 lat do wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-grodzisk-mazowiecki-placili-kartami-ktore-znalezli-tlumaczyli-sie-chciwoscia-7371197?source=rss", "date_published": "2023-10-02T10:54:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142 skazany za zab\u00f3jstwo ojca. Nie stawi\u0142 si\u0119 do wi\u0119zienia. Policja go zatrzyma\u0142a. \"By\u0142 zaskoczony\"", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 skazany za zab\u00f3jstwo ojca. Nie stawi\u0142 si\u0119 do wi\u0119zienia. Policja go zatrzyma\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qxyk1-34-latek-zostal-zatrzymany-przez-policje-7371237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-letni Kamil M. z gminy Niemce (woj. lubelskie) zosta\u0142 w 2021 roku uniewinniony od zarzutu zab\u00f3jstwa ojca. W czerwcu s\u0105d skaza\u0142 go jednak na osiem lat pozbawienia wolno\u015bci. Ten nie stawi\u0142 si\u0119 do zak\u0142adu karnego. Ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/powiat-lubartowski-34-latek-zostal-skazany-za-zabojstwo-ojca-nie-stawil-sie-do-wiezienia-policja-go-zatrzymala-7371232?source=rss", "date_published": "2023-10-02T10:46:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0119\u0142a stodo\u0142a. Do walki z ogniem ruszyli te\u017c policjanci. \"U\u017cyli w\u0119\u017ca ogrodowego, wiader, a nawet miski\"", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0119\u0142a stodo\u0142a. Do walki z ogniem ruszyli te\u017c policjanci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-obwhqc-plonela-stodola-7371075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rybakach (woj. podlaskie) stan\u0105\u0142 w ogniu budynek gospodarczy. Policjanci, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 na miejscu jeszcze przed przybyciem stra\u017cy po\u017carnej pomagali mieszka\u0144com gasi\u0107 po\u017car. Wypchn\u0119li na zewn\u0105trz przyczepk\u0119 z \u0142odzi\u0105, a potem weszli na dach i polewali budynek wod\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rybaki-plonela-stodola-do-walki-z-ogniem-ruszyli-tez-policjanci-uzyli-weza-ogrodowego-wiader-miski-7371073?source=rss", "date_published": "2023-10-02T10:42:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pobicie na bulwarach. Kiedy odm\u00f3wi\u0142 oddania piwa, zosta\u0142 znokautowany", "description": "<img alt=\"Pobicie na bulwarach. Kiedy odm\u00f3wi\u0142 oddania piwa, zosta\u0142 znokautowany \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gzzobg-pobicie-na-bulwarach-7371285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latakowi z\u0142amano nos na bulwarach nad Wis\u0142\u0105. Wcze\u015bniej czterej m\u0119\u017cczy\u017ani mieli grozi\u0107 mu wrzuceniem do rzeki, je\u015bli nie odda piwa, kt\u00f3re ni\u00f3s\u0142 w dw\u00f3ch torbach. Kiedy odm\u00f3wi\u0142, zosta\u0142 zaatakowany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pobicie-na-bulwarach-odmowil-oddania-piwa-7371239?source=rss", "date_published": "2023-10-02T10:28:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 u\u015bmierci\u0107 kota. Najpierw bi\u0142 go pi\u0119\u015bciami, a p\u00f3\u017aniej przywi\u0105za\u0142 martwe zwierz\u0119 do ga\u0142\u0119zi", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 u\u015bmierci\u0107 kota. Najpierw bi\u0142 go pi\u0119\u015bciami, a p\u00f3\u017aniej przywi\u0105za\u0142 martwe zwierz\u0119 do ga\u0142\u0119zi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-plqzxp-mezczyzna-trafil-do-aresztu-za-znecanie-sie-nad-zwierzetami-7371136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci grozi 54-latkowi z gminy Gietrzwa\u0142d (woj. warmi\u0144sko-mazurskie), kt\u00f3ry jest podejrzewany o zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 u\u015bmierci\u0107 kota, bij\u0105c go pi\u0119\u015bciami, a nast\u0119pnie przywi\u0105zuj\u0105c do ga\u0142\u0119zi. Zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. S\u0105d zastosowa\u0142 wobec niego dwumiesi\u0119czny areszt.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/gietrzwald-mial-usmiercic-kota-najpierw-go-bil-piesciami-a-pozniej-przywiazal-do-galezi-7371144?source=rss", "date_published": "2023-10-02T10:20:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142y by\u0107 nielegalne wy\u015bcigi uliczne, by\u0142o 160 mandat\u00f3w na ponad 54 tysi\u0105ce", "description": "<img alt=\"Mia\u0142y by\u0107 nielegalne wy\u015bcigi uliczne, by\u0142o 160 mandat\u00f3w na ponad 54 tysi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-712b22-policjanci-skontrolowali-lacznie-476-pojazdow-7371058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja informuje, \u017ce w nocy z soboty na niedziel\u0119 we Wroc\u0142awiu mia\u0142y odby\u0107 si\u0119 nielegalne wy\u015bcigi uliczne. \u017beby impreza nie dosz\u0142a do skutku, funkcjonariusze wykorzystali oznakowane i niezonakowane radiowozy oraz drony. - Ostatecznie policjanci zatrzymali \u0142\u0105cznie 69 dowod\u00f3w rejestracyjnych ,nak\u0142adaj\u0105c jednocze\u015bnie blisko 160 mandat\u00f3w karnych na kwot\u0119 ponad 54 tysi\u0119cy z\u0142otych - wylicza m\u0142odszy aspirant Rafa\u0142 Jarz\u0105b z wroc\u0142awskiej komendy miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-policja-informuje-o-udaremnionych-nielegalnych-wyscigach-funkcjonariusze-dali-160-mandatow-7371126?source=rss", "date_published": "2023-10-02T09:51:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany 60-latek staranowa\u0142 bram\u0119 i uderzy\u0142 w dom. \"Nie widzia\u0142, co si\u0119 sta\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Pijany 60-latek staranowa\u0142 bram\u0119 i uderzy\u0142 w dom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p4dvy0-kierowca-staranowal-brame-i-wjechal-w-dom-7370997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Borkach (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) pijany 60-latek staranowa\u0142 bram\u0119 i uderzy\u0142 w dom. M\u0119\u017cczyzna nie by\u0142 w stanie racjonalnie wyt\u0142umaczy\u0107, co si\u0119 sta\u0142o. Mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/borki-60-latek-staranowal-brame-i-uderzyl-w-dom-nie-widzial-co-sie-stalo-7371011?source=rss", "date_published": "2023-10-02T09:20:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy wirus odnaleziony w g\u0142\u0119binach Rowu Maria\u0144skiego", "description": "<img alt=\"Nowy wirus odnaleziony w g\u0142\u0119binach Rowu Maria\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t9ddmd-row-marianski-wizualizacja-7370360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet w tak tajemniczych miejscach jak R\u00f3w Maria\u0144ski mo\u017ce toczy\u0107 si\u0119 walka mi\u0119dzy \u017cyciem i \u015bmierci\u0105. Chi\u0144scy naukowcy odkryli, \u017ce jego g\u0142\u0119biny skrywaj\u0105 w sobie gatunek wirusa, kt\u00f3ry potrafi wyniszcza\u0107 bakterie z rodzaju Halomonas.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nowy-wirus-odnaleziony-w-glebinach-rowu-marianskiego-7370272?source=rss", "date_published": "2023-10-02T08:49:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pow\u00f3d\u017a wdar\u0142a si\u0119 do dw\u00f3ch tysi\u0119cy dom\u00f3w w Tajlandii", "description": "<img alt=\"Pow\u00f3d\u017a wdar\u0142a si\u0119 do dw\u00f3ch tysi\u0119cy dom\u00f3w w Tajlandii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tv56n5-powodzie-w-tajlandii-7370835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa tysi\u0105ce gospodarstw domowych z prowincji Sukhothai w Tajlandii zosta\u0142o zalanych wod\u0105 powodziow\u0105. Gro\u017ane zjawisko pojawi\u0142o si\u0119 w wyniku ulew, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do p\u0119kniecia tam na jednej z rzek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sukhothai-tajlandia-raj-na-ziemi-pod-woda-powodz-wdarla-sie-do-2-tysiecy-domow-7370855?source=rss", "date_published": "2023-10-02T08:18:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MON: w Polsce s\u0105 ju\u017c my\u015bliwce Typhoon Kr\u00f3lewskich Si\u0142 Powietrznych", "description": "<img alt=\"Szef MON: w Polsce s\u0105 ju\u017c my\u015bliwce Typhoon Kr\u00f3lewskich Si\u0142 Powietrznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45bok1-mysliwce-typhoon-krolewskich-sil-powietrznych-7370866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142, \u017ce w Polsce s\u0105 ju\u017c my\u015bliwce Typhoon Kr\u00f3lewskich Si\u0142 Powietrznych. \"Brytyjscy piloci razem z naszymi pilotami F-16 b\u0119d\u0105 patrolowa\u0107 polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105\" - przekaza\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojsko-polskie-mysliwce-typhoon-krolewskich-sil-powietrznych-sa-w-polsce-poinformowal-mariusz-blaszczak-7370843?source=rss", "date_published": "2023-10-02T07:52:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jedna osoba nie \u017cyje, trzy s\u0105 ranne. Czo\u0142owe zderzenie w Pyskowicach", "description": "<img alt=\"Jedna osoba nie \u017cyje, trzy s\u0105 ranne. Czo\u0142owe zderzenie w Pyskowicach\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-9sbzre-wypadek-w-pyskowicach-7370804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo na ul. Gliwickiej w Pyskowicach (woj. \u015bl\u0105skie). W wypadku zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a trzy inne z obra\u017ceniami zosta\u0142y przewiezione do szpitali.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pyskowice-smiertelny-wypadek-na-ulicy-gliwickiej-7370808?source=rss", "date_published": "2023-10-02T07:01:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy tygodnie temu walczyli z powodziami. Wci\u0105\u017c trwa sprz\u0105tanie zniszcze\u0144", "description": "<img alt=\"Trzy tygodnie temu walczyli z powodziami. Wci\u0105\u017c trwa sprz\u0105tanie zniszcze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-37qpym-nadal-sprzataja-po-powodziach-7370647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto Derna w Libii wci\u0105\u017c mierzy si\u0119 z konsekwencjami rozleg\u0142ych powodzi, do kt\u00f3rych dosz\u0142o trzy tygodnie temu. Mieszka\u0144cy pr\u00f3buj\u0105 poradzi\u0107 sobie na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 z masami b\u0142ota i gruzu, kt\u00f3re zdewastowa\u0142y ich domy oraz miejsca pracy. Dzi\u0119kuj\u0105 za pomoc swoim s\u0105siadom i skar\u017c\u0105 si\u0119 na brak wsparcia ze strony rz\u0105dz\u0105cych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/derna-libia-trzy-tygodnie-temu-walczyli-z-powodziami-wciaz-trwa-sprzatanie-7370650?source=rss", "date_published": "2023-10-02T06:34:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jego narzeczona zgin\u0119\u0142a w po\u017carze na weselu w Iraku. Opowiedzia\u0142 o ostatnim telefonie od kobiety", "description": "<img alt=\"Jego narzeczona zgin\u0119\u0142a w po\u017carze na weselu w Iraku. Opowiedzia\u0142 o ostatnim telefonie od kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hksgf0-steven-nabil-stracil-narzeczona-w-pozarze-7370682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie wesela w miejscowo\u015bci Hamdaniyah na p\u00f3\u0142nocy Iraku, w p\u00f3\u0142autonomicznym rejonie irackiego Kurdystanu, wybuch\u0142 po\u017car, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o ponad 100 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d ofiar by\u0142a narzeczona jednego z DJ-\u00f3w. - Umr\u0119, uwa\u017caj na siebie, bardzo ci\u0119 kocham - powiedzia\u0142a do niego w rozmowie telefonicznej przed \u015bmierci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irak-pozar-na-weselu-w-hamdaniyah-relacja-mezczyzny-ktory-stracil-narzeczona-7370684?source=rss", "date_published": "2023-10-02T06:04:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Robert Biedro\u0144: Widzia\u0142em strach w oczach Kaczy\u0144skiego. On wie, \u017ce mo\u017ce przegra\u0107 wybory", "description": "<img alt=\"Robert Biedro\u0144: Widzia\u0142em strach w oczach Kaczy\u0144skiego. On wie, \u017ce mo\u017ce przegra\u0107 wybory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpbae8-robert-biedron-7370720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Biedro\u0144, jeden z lider\u00f3w Lewicy, m\u00f3wi\u0142, \u017ce niedzielny Marsz Miliona Serc by\u0142 \"wa\u017cnym momentem dla ca\u0142ej opozycji\". - Musimy w tych wyborach zwyci\u0119\u017cy\u0107, a p\u00f3\u017aniej utworzy\u0107 rz\u0105d. To jest nasze zadanie - podkre\u015bli\u0142. Doda\u0142, \u017ce ogl\u0105da\u0142 r\u00f3wnie\u017c konwencj\u0119 PiS w Katowicach i \"widzia\u0142 strach w oczach Kaczy\u0144skiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-miliona-serc-i-konwencja-pis-rober-biedron-widzialem-strach-w-oczach-kaczynskiego-on-wie-ze-moze-przegrac-wybory-7370727?source=rss", "date_published": "2023-10-02T06:02:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9s5tn-josep-borrell-i-wolodymyr-zelenski-w-kijowie-7370703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 586 dni. - W \u017cadnym wypadku nie mo\u017cemy pozwoli\u0107 na przerwanie ameryka\u0144skiego wsparcia dla Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent USA Joe Biden. Przedstawiciele Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) rozpocz\u0119li wizyt\u0119 w Kijowie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-2-pazdziernika-2023-7370677?source=rss", "date_published": "2023-10-02T05:02:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cny tydzie\u0144 dla kredytobiorc\u00f3w. RPP zdecyduje w sprawie st\u00f3p procentowych", "description": "<img alt=\"Wa\u017cny tydzie\u0144 dla kredytobiorc\u00f3w. RPP zdecyduje w sprawie st\u00f3p procentowych\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9o456b-tacik-7331585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 tygodniu kluczowym wydarzeniem na krajowym rynku finansowym b\u0119dzie decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej i konferencja prasowa prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego. W poniedzia\u0142ek inwestorzy poznaj\u0105 wrze\u015bniowy wska\u017anik PMI dla polskiego przemys\u0142u, a w pi\u0105tek protok\u00f3\u0142 z posiedzenia RPP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rpp-stopy-procentowe-w-srode-decyzja-7370697?source=rss", "date_published": "2023-10-02T05:00:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mo\u017cliwe alerty IMGW. Miejscami mo\u017ce silnie powia\u0107", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe alerty IMGW. Miejscami mo\u017ce silnie powia\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h9vg0r-silny-wiatr-6596243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144. Jak przekazali, niewykluczone, \u017ce w cz\u0119\u015bci kraju pojawi\u0105 si\u0119 silne porywy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie mog\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 alarmy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-prognoza-zagrozen-miejscami-moze-silnie-powiac-7370686?source=rss", "date_published": "2023-10-02T04:21:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 2.10. Dzie\u0144 pod znakiem chmur, mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 parasole", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 2.10. Dzie\u0144 pod znakiem chmur, mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bnmzf9-moze-slabo-popadac-7370506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek przyniesie nam chmury, ale mo\u017cliwe s\u0105 przeja\u015bnienia lub rozpogodzenia. Miejscami niewykluczone s\u0105 tak\u017ce s\u0142abe opady deszczu. W najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 25 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-210-dzien-pod-znakiem-chmur-moga-przydac-sie-parasole-7370466?source=rss", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]