[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za ma\u0142o \u015bniegu w Alpach - francuski o\u015brodek narciarski zamyka si\u0119", "description": "Jednym ze skutk\u00f3w globalnego ocieplenia jest brak \u015bniegu, nawet w g\u00f3rskich regionach Europy. To dla o\u015brodk\u00f3w narciarskich powa\u017cny problem, w\u0142a\u015bnie dlatego francuski La Sambuy og\u0142osi\u0142, \u017ce zaprzestaje dzia\u0142alno\u015bci.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39206581-za-malo-sniegu-w-alpach-francuski-osrodek-narciarski-zamyka-sie", "date_published": "2023-10-02T23:03:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szymon Ho\u0142ownia: Albo Trzecia Droga, albo trzecia kadencja PiS", "description": "Polaryzacja w Polsce jest dzi\u015b tak silna, \u017ce jak kto\u015b chcia\u0142by przej\u015b\u0107 z zabetonowanego obozu PiS do obozu zmiany, to musi mie\u0107 po drodze jaki\u015b parking - m\u00f3wi\u0142 w RMF FM lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39206351-szymon-holownia-albo-trzecia-droga-albo-trzecia-kadencja-pis", "date_published": "2023-10-02T21:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pentagon ostrzega: Ko\u0144cz\u0105 si\u0119 pieni\u0105dze na bro\u0144 dla Ukrainy", "description": "Departament Stanu skrytykowa\u0142 Kongres za nieprzekazanie \u015brodk\u00f3w finansowych na \u201edesperacko potrzebn\u0105\u201d pomoc dla Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39206331-pentagon-ostrzega-koncza-sie-pieniadze-na-bron-dla-ukrainy", "date_published": "2023-10-02T21:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Gwarantujemy stabilne rz\u0105dy. A tam b\u0119d\u0105 k\u0142\u00f3tnie", "description": "To s\u0105 bardzo wa\u017cne wybory: czy zostanie podtrzymany du\u017co bardziej sprawiedliwy i efektywny system PiS, czy te\u017c niesprawiedliwy i nieefektywny, zale\u017cny od Niemiec i Rosji system Tuska - o\u015bwiadczy\u0142 wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla TVP Info.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39206171-jaroslaw-kaczynski-gwarantujemy-stabilne-rzady-a-tam-beda-klotnie", "date_published": "2023-10-02T20:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest wyrok s\u0105du za zlecenie zab\u00f3jstwa ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Warszawy", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie skaza\u0142 sprawc\u00f3w zab\u00f3jstwa starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Warszawy. Zleceniodawca zbrodni zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie, sprawcy czynu na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39205911-jest-wyrok-sadu-za-zlecenie-zabojstwa-malzenstwa-z-warszawy", "date_published": "2023-10-02T20:22:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina bez pomocy, bez nadziei", "description": "Wraz z\u00a0os\u0142abianiem ameryka\u0144skiego wsparcia ukrai\u0144ska armia znajdzie si\u0119 w\u00a0bardzo trudnym po\u0142o\u017ceniu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39205101-ukraina-bez-pomocy-bez-nadziei", "date_published": "2023-10-02T20:21:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bez pomocy ze strony USA. Ukraina traci nadziej\u0119", "description": "Wraz z\u00a0os\u0142abianiem ameryka\u0144skiego wsparcia ukrai\u0144ska armia znajdzie si\u0119 w\u00a0bardzo trudnym po\u0142o\u017ceniu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39205101-bez-pomocy-ze-strony-usa-ukraina-traci-nadzieje", "date_published": "2023-10-02T20:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polsko-irlandzkie relacje gospodarcze s\u0105 w fazie rozkwitu", "description": "W\u015br\u00f3d ok. 70 irlandzkich firm dzia\u0142aj\u0105cych w Polsce w r\u00f3\u017cnych bran\u017cach, zatrudniaj\u0105cych w sumie ponad 12 tys. pracownik\u00f3w, cz\u0119\u015b\u0107 ma ju\u017c dobrze ustalon\u0105 pozycj\u0119 i solidny sta\u017c obecno\u015bci w naszym kraju. Inne firmy dopiero zaczynaj\u0105 przygod\u0119 w Polsce.", "link": "https://firma.rp.pl/nowe-rynki/art39205901-polsko-irlandzkie-relacje-gospodarcze-sa-w-fazie-rozkwitu", "date_published": "2023-10-02T19:52:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europy Zachodniej sojusz z Ukrain\u0105. Bez Polski", "description": "W czasie, gdy w\u00a0USA w\u0105tpi\u0105 w\u00a0sens pomocy dla Ukrainy, UE staje za ni\u0105 murem. Zademonstrowali to ministrowie spraw zagranicznych zebrani w\u00a0Kijowie.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39205191-europy-zachodniej-sojusz-z-ukraina-bez-polski", "date_published": "2023-10-02T19:46:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pocz\u0105tek roku akademickiego w cieniu problem\u00f3w", "description": "Wybory, inflacja, niskie p\u0142ace naukowc\u00f3w oraz ryzyko obni\u017cenia jako\u015bci kszta\u0142cenia medyk\u00f3w \u2013 to g\u0142\u00f3wne tematy poruszane przez rektor\u00f3w inauguruj\u0105cych nowy rok akademicki.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja/art39205171-poczatek-roku-akademickiego-w-cieniu-problemow", "date_published": "2023-10-02T19:42:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof \u015amiszek: Lewica musi by\u0107 wyrzutem sumienia nowego rz\u0105du", "description": "Pami\u0119tajmy, najsilniejszy sam nie zwyci\u0119\u017cy \u2013 m\u00f3wi Krzysztof \u015amiszek, jedynka Nowej Lewicy we Wroc\u0142awiu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39205151-krzysztof-smiszek-lewica-musi-byc-wyrzutem-sumienia-nowego-rzadu", "date_published": "2023-10-02T19:22:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki: Wszystko, co robili\u015bmy, robili\u015bmy z mi\u0142o\u015bci do Polski", "description": "\u2013 Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce s\u0105 dwie wizje Polski. Jest polska wizja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i PiS, kt\u00f3ra pomog\u0142a wyci\u0105gn\u0105\u0107 Polsk\u0119 z neoliberalnego dziadostwa Platformy Obywatelskiej. I jest niemiecka wizja Tuska - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas spotkania z sympatykami PiS w Stalowej Woli.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39205661-morawiecki-wszystko-co-robilismy-robilismy-z-milosci-do-polski", "date_published": "2023-10-02T19:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ponad po\u0142owa prawnik\u00f3w dosta\u0142a si\u0119 na aplikacje. Najlepiej poradzili sobie komornicy", "description": "Egzaminy na aplikacj\u0119 radcowsk\u0105, adwokack\u0105 i komornicz\u0105 zako\u0144czy\u0142y si\u0119 lepszymi wynikami ni\u017c rok temu.", "link": "https://www.rp.pl/aplikacje-i-egzaminy/art39205041-ponad-polowa-prawnikow-dostala-sie-na-aplikacje-najlepiej-poradzili-sobie-komornicy", "date_published": "2023-10-02T18:29:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ponad po\u0142owa zda\u0142a na aplikacje prawnicze. Komu posz\u0142o najlepiej?", "description": "Egzaminy na aplikacj\u0119 radcowsk\u0105, adwokack\u0105 i komornicz\u0105 zako\u0144czy\u0142y si\u0119 lepszymi wynikami ni\u017c rok temu.", "link": "https://www.rp.pl/aplikacje-i-egzaminy/art39205041-ponad-polowa-zdala-na-aplikacje-prawnicze-komu-poszlo-najlepiej", "date_published": "2023-10-02T18:29:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0142ody Prigo\u017cyn dziedziczy imperium. Walczy o powr\u00f3t najemnik\u00f3w na Ukrain\u0119", "description": "Z nieoficjalnych informacji zamieszczanych przez rosyjskie kana\u0142y na Telegramie wynika, \u017ce syn Jewgienija Prigo\u017cyna odziedziczy\u0142 maj\u0105tek ojca i kontrol\u0119 nad Grup\u0105 Wagnera.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39205571-mlody-prigozyn-dziedziczy-imperium-walczy-o-powrot-najemnikow-na-ukraine", "date_published": "2023-10-02T18:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szkolne wp\u0142aty nie daj\u0105 ulgi w PIT", "description": "Wp\u0142aty na szczytne cele mo\u017cna odliczy\u0107 od dochodu. Obdarowanym musi by\u0107 jednak organizacja pozarz\u0105dowa. Rada rodzic\u00f3w tak\u0105 organizacj\u0105 nie jest.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39205091-szkolne-wplaty-nie-daja-ulgi-w-pit", "date_published": "2023-10-02T18:15:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Darowizna dla rady rodzic\u00f3w bez ulgi w PIT", "description": "Wp\u0142aty na szczytne cele mo\u017cna odliczy\u0107 od dochodu. Obdarowanym musi by\u0107 jednak organizacja pozarz\u0105dowa. Rada rodzic\u00f3w tak\u0105 organizacj\u0105 nie jest.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39205091-darowizna-dla-rady-rodzicow-bez-ulgi-w-pit", "date_published": "2023-10-02T18:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elektryczne podniebne taks\u00f3wki trafi\u0105 do armii. S\u0105 ciche i tanie", "description": "Drony pasa\u017cerskie, pierwotnie przeznaczone do transportu os\u00f3b w miastach, mia\u0142y stanowi\u0107 alternatyw\u0119 dla naziemnych taks\u00f3wek, ale wojsko my\u015bli o wykorzystaniu ich w celach militarnych.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39200531-elektryczne-podniebne-taksowki-trafia-do-armii-sa-ciche-i-tanie", "date_published": "2023-10-02T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ceny diament\u00f3w spadaj\u0105, ludzie wydaj\u0105 wi\u0119cej na podr\u00f3\u017ce i jedzenie", "description": "Ceny surowca diamentowego, czyli surowego, nieoczyszczonego i nieoszlifowanego kamienia \u2013 spad\u0142y w 2023 r., poniewa\u017c wielu konsument\u00f3w po pandemii unika kupowania towar\u00f3w luksusowych.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39205031-ceny-diamentow-spadaja-ludzie-wydaja-wiecej-na-podroze-i-jedzenie", "date_published": "2023-10-02T17:32:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rau t\u0142umaczy nieobecno\u015b\u0107 w Kijowie: Dekoniunktura w stosunkach", "description": "Minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau wyja\u015bnia\u0142 w Polsat News, dlaczego nie uczestniczy w wa\u017cnym spotkaniu szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw wspieraj\u0105cych Ukrain\u0119 w Kijowie.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39204961-rau-tlumaczy-nieobecnosc-w-kijowie-dekoniunktura-w-stosunkach", "date_published": "2023-10-02T17:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Waluty: Kurs dolara mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "Z pocz\u0105tkiem nowego tygodnia z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem wi\u0119kszo\u015bci kluczowych walut.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39204381-waluty-kurs-dolara-mocno-w-gore", "date_published": "2023-10-02T16:48:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 2 pa\u017adziernika 2023 (2083-2102)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39204371-dziennik-ustaw-z-2-pazdziernika-2023-2083-2102", "date_published": "2023-10-02T16:40:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 2 pa\u017adziernika 2023 roku (1059-1066)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39204261-monitor-polski-z-2-pazdziernika-2023-roku-1059-1066", "date_published": "2023-10-02T16:34:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "EC B\u0119dzin uspokaja i zapewnia, \u017ce poradzi sobie z problemami", "description": "Powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci wobec przysz\u0142o\u015bci sp\u00f3\u0142ki EC B\u0119dzin ma jej rewident. Zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki podkre\u015bla, \u017ce sytuacja nie jest nowa, a sam zarz\u0105d d\u0105\u017cy do poprawy, aby w przysz\u0142o\u015bci uzyska\u0107 pozytywn\u0105 opini\u0119 od bieg\u0142ego rewidenta.", "link": "https://energia.rp.pl/cieplo/art39203061-ec-bedzin-uspokaja-i-zapewnia-ze-poradzi-sobie-z-problemami", "date_published": "2023-10-02T16:30:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemieckie Birkenstocki id\u0105 na gie\u0142d\u0119. Firma liczy na prawie 1,6 mld dolar\u00f3w", "description": "Birkenstock, niemiecka marka obuwia premium, wspierana przez firm\u0119 private equity L Catterton, poinformowa\u0142a, \u017ce w ramach swojej d\u0142ugo oczekiwanej pierwszej oferty publicznej w USA oczekuje wyceny na kwot\u0119 do 9,2 mld dolar\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39203831-niemieckie-birkenstocki-ida-na-gielde-firma-liczy-na-prawie-1-6-mld-dolarow", "date_published": "2023-10-02T16:20:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "G\u0142odzenie polskiej nauki", "description": "Pa\u0144stwo nie mo\u017ce zachowywa\u0107 si\u0119 jak przekupka, kt\u00f3ra targuje si\u0119 z naukowcami, czy projekt mo\u017cna zrealizowa\u0107 za po\u0142ow\u0119 jego bud\u017cetu. Mo\u017cna. Tyle \u017ce o po\u0142ow\u0119 gorszy \u2013 pisz\u0105 badacze z Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego w polemice z autorami \u201ePi\u0105tki dla nauki\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39202731-glodzenie-polskiej-nauki", "date_published": "2023-10-02T16:18:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142owackie MSZ wzywa przedstawiciela Rosji. Zarzuca Moskwie dezinformacj\u0119", "description": "S\u0142owackie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o przedstawiciela Rosji w zwi\u0105zku ze s\u0142owami Siergieja Naryszkina,  dyrektora S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego Federacji Rosyjskiej, na temat wybor\u00f3w w S\u0142owacji.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39204111-slowackie-msz-wzywa-przedstawiciela-rosji-zarzuca-moskwie-dezinformacje", "date_published": "2023-10-02T16:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zawiadomienie do PKW ws. WO\u015aP. Orkiestra ma finansowa\u0107 kampani\u0119 opozycji", "description": "1 pa\u017adziernika w Warszawie odby\u0142 si\u0119 \"Marsz Miliona Serc\" zorganizowany przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Podczas wydarzenia obecnych by\u0142o wielu polityk\u00f3w, a nawet artyst\u00f3w i ludzi showbiznesu, kt\u00f3rzy chcieli pokaza\u0107 swoje poparcie dla prawdopodobnie najwi\u0119kszej politycznej manifestacji w kraju. Obecny by\u0142 tak\u017ce Jerzy Owsiak, prezes Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39203081-zawiadomienie-do-pkw-ws-wosp-orkiestra-ma-finansowac-kampanie-opozycji", "date_published": "2023-10-02T16:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gala Og\u0142oszenia Wynik\u00f3w i Wr\u0119czenia Nagr\u00f3d XXVII edycji Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Otwartego \u201eModernizacja Roku & Budowa XXI w.\u201d", "description": "27 wrze\u015bnia na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie odby\u0142a si\u0119 Gala Og\u0142oszenia Wynik\u00f3w i Wr\u0119czenia Nagr\u00f3d XXVII edycji Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Otwartego \u201eModernizacja Roku & Budowa XXI w.\"", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39203791-gala-ogloszenia-wynikow-i-wreczenia-nagrod-xxvii-edycji-ogolnopolskiego-konkursu-otwartego-modernizacja-roku-budowa-xxi-w", "date_published": "2023-10-02T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polski wynalazek to rewolucja dla cukrzyk\u00f3w. Wystarczy \u015blina", "description": "Ju\u017c wkr\u00f3tce ka\u017cdy z nas mo\u017ce mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 monitorowania przebiegu chor\u00f3b z laboratoryjn\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 w warunkach domowych. Urz\u0105dzenie przeprowadzi analiz\u0119 \u015bliny.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art39200541-polski-wynalazek-to-rewolucja-dla-cukrzykow-wystarczy-slina", "date_published": "2023-10-02T15:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejne rekordy. 425 tysi\u0119cy widz\u00f3w na \u201eZielonej granicy\u201d Agnieszki Holland", "description": "Prawicowi politycy nie wystraszyli widz\u00f3w. \u201eZielona granica\u201d bije rekordy w kinach.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39202701-kolejne-rekordy-425-tysiecy-widzow-na-zielonej-granicy-agnieszki-holland", "date_published": "2023-10-02T15:56:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obrazy przesz\u0142o\u015bci i wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci. Spektakularne wystawy w polskich miastach", "description": "Wystawy przypominaj\u0105ce rz\u0105dy ostatnich Jagiellon\u00f3w, Matejki, ale tak\u017ce dokonania mistrza muralu Sainera oraz Andrzeja \u017bu\u0142awskiego prezentuj\u0105 muzea i galerie.", "link": "https://regiony.rp.pl/warto-zobaczyc/art39203261-obrazy-przeszlosci-i-wspolczesnosci-spektakularne-wystawy-w-polskich-miastach", "date_published": "2023-10-02T15:51:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny kraj nie wpu\u015bci aut z Rosji. Kreml zapowiedzia\u0142 odwet", "description": "Od 2 pa\u017adziernika samochody na rosyjskich numerach rejestracyjnych nie wjad\u0105 do Bu\u0142garii. To kolejny kraj, kt\u00f3ry odci\u0105\u0142 Rosjanom wjazd.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39202451-kolejny-kraj-nie-wpusci-aut-z-rosji-kreml-zapowiedzial-odwet", "date_published": "2023-10-02T15:43:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja szuka pracownik\u00f3w na tereny okupowane. Putin p\u0142aci podw\u00f3jnie", "description": "Rosjanie niech\u0119tnie podejmuj\u0105 prac\u0119 na okupowanych terytoriach Ukrainy. Odstraszaj\u0105 ich zamachy na kolaborant\u00f3w, nie kusi nawet podw\u00f3jny zarobek.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39202721-rosja-szuka-pracownikow-na-tereny-okupowane-putin-placi-podwojnie", "date_published": "2023-10-02T15:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Student powinien si\u0119 upewni\u0107, czy ma ubezpieczenie zdrowotne", "description": "Student ma prawo do bezp\u0142atnych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, tak\u017ce leczenia w szpitalu, je\u015bli do ubezpieczenia zdrowotnego zg\u0142osi go rodzina albo uczelnia. Ale je\u015bli zostanie zatrudniony na podstawie umowy o prac\u0119, do ubezpieczenia zdrowotnego musi go zg\u0142osi\u0107 pracodawca.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39202481-student-powinien-sie-upewnic-czy-ma-ubezpieczenie-zdrowotne", "date_published": "2023-10-02T15:27:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144scy psychologowie nie mog\u0105 \u015bwiadczy\u0107 pomocy wsp\u00f3\u0142obywatelom", "description": "Psycholodzy z Ukrainy s\u0105 wa\u017cnym elementem wsparcia i leczenia wojennej traumy dla wielu os\u00f3b, kt\u00f3re musia\u0142y porzuci\u0107 swoje dotychczasowe \u017cycie i ucieka\u0107 z kraju. Niestety teraz udzielanie tej pomocy stanie si\u0119 mocno utrudnione.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39202511-ukrainscy-psychologowie-nie-moga-swiadczyc-pomocy-wspolobywatelom", "date_published": "2023-10-02T15:13:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105, jak si\u0119 da. Tak\u017ce dzi\u0119ki kartom na punkty", "description": "Ju\u017c 64 proc. doros\u0142ych Polak\u00f3w bierze udzia\u0142 w co najmniej jednym programie lojalno\u015bciowym.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39202441-polacy-oszczedzaja-jak-sie-da-takze-dzieki-kartom-na-punkty", "date_published": "2023-10-02T15:07:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fiat zatrzymuje produkcj\u0119 w g\u0142\u00f3wnej fabryce. Niski popyt na elektrycznego 500e", "description": "Wed\u0142ug doniesie\u0144 w\u0142oskich medi\u00f3w Fiat chce na dwa tygodnie zamkn\u0105\u0107 fabryk\u0119 w Mirafiori. To tam produkowany jest elektryczny model 500e. Powodem tymczasowego przestoju jest niski popyt na ten ma\u0142y samoch\u00f3d elektryczny.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39202431-fiat-zatrzymuje-produkcje-w-glownej-fabryce-niski-popyt-na-elektrycznego-500e", "date_published": "2023-10-02T15:03:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po Marszu Miliona Serc. \"W\u0142odzimierz Czarzasty wykorzysta\u0142 swoje pi\u0119\u0107 minut\"", "description": "- Marsz mia\u0142 by\u0107 sukcesem KO i tak si\u0119 te\u017c sta\u0142o, przynajmniej pod wzgl\u0119dem frekwencji. Swoje pi\u0119\u0107 minut wykorzysta\u0142 jednak W\u0142odzimierz Czarzasty w niedzielnym marszu - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Kolanko w najnowszym odcinku podcastu \u201ePolityczne Micha\u0142ki\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39202321-po-marszu-miliona-serc-wlodzimierz-czarzasty-wykorzystal-swoje-piec-minut", "date_published": "2023-10-02T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagroda Nobla z medycyny w 2023 r. za prze\u0142om, kt\u00f3ry mo\u017ce pom\u00f3c w leczeniu raka", "description": "- Odkrycie, za kt\u00f3re przyznano nagrod\u0119 Nobla dotyczy\u0142o modyfikacji mRNA, kt\u00f3ra sprawi\u0142o, \u017ce sta\u0142o si\u0119 ono bardziej stabilne i trudniejsze do zdegradowania w kom\u00f3rkach i tkankach - t\u0142umaczy prof. dr hab. Mari\u0105 Ciemerych-Litwinienko, dyrektork\u0105 Instytutu Biologii Rozwoju i Nauk Biomedycznych Wydzia\u0142u Biologii Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://www.rp.pl/nauka/art39202391-nagroda-nobla-z-medycyny-w-2023-r-za-przelom-ktory-moze-pomoc-w-leczeniu-raka", "date_published": "2023-10-02T14:22:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "C\u00f3rka szarej eminencji PiS odwo\u0142ana z plac\u00f3wki w Madrycie", "description": "Po publikacji \u201eRzeczpospolitej\u201d na temat nowej dyrektorki Instytutu Polskiego w stolicy Hiszpanii zosta\u0142a ona zwolniona.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39202271-corka-szarej-eminencji-pis-odwolana-z-placowki-w-madrycie", "date_published": "2023-10-02T14:12:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polski mebel z nagrod\u0105 najbardziej presti\u017cowym konkursie \u015bwiata designu", "description": "Pracownia Bonega Design prowadzona przez \u0141ukasza Paszkowskiego i Kamil\u0119 Jakubowsk\u0105-Szmyd zdoby\u0142a jedno z najbardziej presti\u017cowych wyr\u00f3\u017cnie\u0144 w \u015bwiecie designu. Zaprojektowany przez nich mebel zdoby\u0142 nagrod\u0119 w konkursie Red Dot Design Awards 2023.", "link": "https://sukces.rp.pl/design/art39201901-polski-mebel-z-nagroda-najbardziej-prestizowym-konkursie-swiata-designu", "date_published": "2023-10-02T14:05:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rolls-Royce zbudowany na specjalne zam\u00f3wienie w\u0142a\u015bciciela winnic", "description": "Zamo\u017cni klienci bardzo cz\u0119sto trafiaj\u0105 do Rolls-Royce\u2019a i zamawiaj\u0105 uszyte na miar\u0119 auta. Dok\u0142adnie taka sama historia dotyczy tego egzemplarza, kt\u00f3ry zosta\u0142 zam\u00f3wiony przez w\u0142oskiego w\u0142a\u015bciciela winnic.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39202161-rolls-royce-zbudowany-na-specjalne-zamowienie-wlasciciela-winnic", "date_published": "2023-10-02T13:42:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Kolanko: W\u0142odzimierz Czarzasty przyci\u0105gn\u0105\u0142 uwag\u0119 na Marszu Miliona Serc. Do gry wejdzie Aleksander Kwa\u015bniewski?", "description": "Swoimi wyst\u0105pieniami na marszu Miliona Serc W\u0142odzimierz Czarzasty i Robert Biedro\u0144 efektywnie i efektownie zaprezentowali wyborcom \u2013 przede wszystkim opozycji \u2013 agend\u0119 Lewicy. Teraz Lewica przygotowuje si\u0119 na kolejne wydarzenia w kampanii.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39201871-michal-kolanko-wlodzimierz-czarzasty-przyciagnal-uwage-na-marszu-miliona-serc-do-gry-wejdzie-aleksander-kwasniewski", "date_published": "2023-10-02T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szu\u0142drzy\u0144ski: Musk jak pud\u0142o rezonansowe rosyjskiej propagandy", "description": "\u017barty Elona Muska z Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego idealnie pasuj\u0105 do narracji Kremla.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39202201-szuldrzynski-musk-jak-pudlo-rezonansowe-rosyjskiej-propagandy", "date_published": "2023-10-02T13:28:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof \u015amiszek: Zad\u0142u\u017cymy si\u0119, ale zbudujemy 300 tys. mieszka\u0144. Ka\u017cde pa\u0144stwo ma d\u0142ug", "description": "Mamy bardzo precyzyjny plan - 300 tysi\u0119cy mieszka\u0144 w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat, kt\u00f3re razem b\u0119d\u0105 kosztowa\u0107 100 miliard\u00f3w z\u0142 - m\u00f3wi\u0142 Krzysztof \u015amiszek, pose\u0142 Nowej Lewicy, w rozmowie z Micha\u0142em Kolanko, pytany o program Nowej Lewicy w kwestii mieszkalnictwa.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39201101-krzysztof-smiszek-zadluzymy-sie-ale-zbudujemy-300-tys-mieszkan-kazde-panstwo-ma-dlug", "date_published": "2023-10-02T13:17:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Czy Tusk uwolni prokuratur\u0119 od polityki?", "description": "Prokuratorzy z Lex Super Omnia chc\u0105 prokuratury wolnej i niezale\u017cnej od politycznych nacisk\u00f3w. Przygotowali projekt ustawy, kt\u00f3ry ma wprowadzi\u0107 te idee w \u017cycie. Licz\u0105 na to, \u017ce je\u017celi opozycja wygra wybory ich wizja b\u0119dzie realizowana.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39201981-tomasz-pietryga-czy-tusk-uwolni-prokurature-od-polityki", "date_published": "2023-10-02T13:16:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekstraklasa: Polskie kluby bliskie miliarda z\u0142otych przychodu. Kto zarobi\u0142 najwi\u0119cej?", "description": "921 mln z\u0142 to suma przychod\u00f3w klub\u00f3w PKO BP Ekstraklasy w sezonie 2022/23. Ligowcy zn\u00f3w pobili rekord. Ranking \u201eFinansowa Ekstraklasa\u201d wygra\u0142 Lech Pozna\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39201341-ekstraklasa-polskie-kluby-bliskie-miliarda-zlotych-przychodu-kto-zarobil-najwiecej", "date_published": "2023-10-02T12:48:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naukowcy: liczenie krok\u00f3w mo\u017cna cz\u0119\u015bciowo zast\u0105pi\u0107 chodzeniem po schodach", "description": "Wystarczy pokona\u0107 pi\u0119\u0107 standardowych ci\u0105g\u00f3w schod\u00f3w - czyli wspi\u0105\u0107 si\u0119 na 50 stopni - by zmniejszy\u0107 ryzyko chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia a\u017c o 20 proc. \u2013 zapewniaj\u0105 lekarze.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39202021-naukowcy-liczenie-krokow-mozna-czesciowo-zastapic-chodzeniem-po-schodach", "date_published": "2023-10-02T12:40:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniejsza strata EC B\u0119dzin, ale audytor stawia pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 firmy", "description": "Sp\u00f3\u0142ka w I po\u0142owie 2023 r. sp\u00f3\u0142ka mia\u0142a 46,72 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto wobec 112,14 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej. Powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci wobec przysz\u0142o\u015bci sp\u00f3\u0142ki ma jej rewident.", "link": "https://energia.rp.pl/cieplo/art39201591-mniejsza-strata-ec-bedzin-ale-audytor-stawia-pytania-o-przyszlosc-firmy", "date_published": "2023-10-02T12:38:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Protest w czasie wyst\u0105pienia Andrzeja Dudy w Nowym Jorku. Prezydent o Marszu Miliona Serc: Du\u017co si\u0119 dzieje", "description": "- Ja w wyborach nie uczestnicz\u0119 - tak prezydent Andrzej Duda odpowiada\u0142 w Nowym Jorku na pytanie dziennikarza \"Fakt\u00f3w\" TVN, czy to, \u017ce jest pierwszym urz\u0119duj\u0105cym prezydentem Polski bior\u0105cym udzia\u0142 w Paradzie Pu\u0142askiego, wynika z tego, \u017ce za dwa tygodnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory. Przem\u00f3wienie prezydenta na pocz\u0105tku marszu zak\u0142\u00f3ci\u0142a grupa os\u00f3b skanduj\u0105cych \"demokracja\"", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39201971-protest-w-czasie-wystapienia-andrzeja-dudy-w-nowym-jorku-prezydent-o-marszu-miliona-serc-duzo-sie-dzieje", "date_published": "2023-10-02T12:36:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wed\u0142ug analityk\u00f3w litr diesla powinnien kosztowa\u0107 ponad 2 z\u0142 wi\u0119cej", "description": "Ostatni tydzie\u0144 wrze\u015bnia przyni\u00f3s\u0142 obni\u017ck\u0119 cen paliwa. I tak benzyna i olej nap\u0119dowy \u015brednio kosztowa\u0142 5,99 z\u0142 za litr. Jednak uwzgl\u0119dniaj\u0105c sytuacj\u0119 na globalnym rynku, cena diesla powinna by\u0107 wg. analityk\u00f3w o ponad 2 z\u0142 wy\u017csza.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39201931-wedlug-analitykow-litr-diesla-powinnien-kosztowac-ponad-2-zl-wiecej", "date_published": "2023-10-02T12:33:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile os\u00f3b bra\u0142o udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc? Warszawski ratusz poda\u0142 szacunkow\u0105 liczb\u0119", "description": "Sto\u0142eczny ratusz poinformowa\u0142, \u017ce oko\u0142o miliona os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w niedzielnym Marszu Miliona Serca, kt\u00f3ry przeszed\u0142 ulicami Warszawy. Sto\u0142eczna policja nie komentuje liczebno\u015bci wydarzenia.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39201951-ile-osob-bralo-udzial-w-marszu-miliona-serc-warszawski-ratusz-podal-szacunkowa-liczbe", "date_published": "2023-10-02T12:30:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wiceminister z PiS napisa\u0142 o \"putinowskim filmie A. Holland\". Jest wyrok", "description": "Wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski ma sprostowa\u0107 sw\u00f3j wpis, w kt\u00f3rym stwierdzi\u0142, \u017ce \"Nauczycielka-polityk PO chcia\u0142a wys\u0142a\u0107 uczni\u00f3w na putinowski film A. Holland\".", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39201911-wiceminister-z-pis-napisal-o-putinowskim-filmie-a-holland-jest-wyrok", "date_published": "2023-10-02T12:26:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Malta Point po raz trzeci", "description": "Rusza kolejny etap osiedla przy ul. Wojciecha Skowro\u0144skiego w Poznaniu.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39201891-malta-point-po-raz-trzeci", "date_published": "2023-10-02T12:22:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja szanta\u017cuje Chiny pr\u0105dem. Ogranicza dostawy", "description": "Pekin nie zgodzi\u0142 si\u0119 na propozycj\u0119 podwy\u017cki ceny importowanego z Rosji pr\u0105du. Teraz Chiny mog\u0105 si\u0119 przekona\u0107, jak Kreml wykorzystuje eksport surowc\u00f3w i energii do swoich cel\u00f3w.", "link": "https://energia.rp.pl/elektroenergetyka/art39201681-rosja-szantazuje-chiny-pradem-ogranicza-dostawy", "date_published": "2023-10-02T12:14:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejna wojna w Europie? \"Oni zachowuj\u0105 si\u0119 jak Rosja przed inwazj\u0105\"", "description": "Rozmieszczenie przez Serbi\u0119 wojsk przy granicy z Kosowem przypomina zachowanie Rosji wobec Ukrainy przed inwazj\u0105 - alarmuje szefowa MSZ Kosowa, wicepremier Donika Gervalla-Schwarz, w rozmowie z niemieckim nadawc\u0105 Deutschlandfunk.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39201841-kolejna-wojna-w-europie-oni-zachowuja-sie-jak-rosja-przed-inwazja", "date_published": "2023-10-02T12:10:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Drako\u0144skie kary dla menad\u017cer\u00f3w. Wesz\u0142y w \u017cycie nowe przepisy", "description": "1 pa\u017adziernika 2023 r. wesz\u0142y w \u017cycie du\u017ce zmiany w prawie i procedurze karnej. Nowe przepisy drastycznie zaostrzaj\u0105 kary za przest\u0119pstwa gospodarcze. Za przest\u0119pstwa zagro\u017cone dotychczas kar\u0105 od roku do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci, b\u0119dzie mo\u017cna trafi\u0107 za kratki nawet na 25 lat.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39201661-drakonskie-kary-dla-menadzerow-weszly-w-zycie-nowe-przepisy", "date_published": "2023-10-02T12:01:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz wezwa\u0142 rosyjsk\u0105 pomoc techniczn\u0105 w sprawie przej\u0119tego czo\u0142gu", "description": "Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz zdecydowa\u0142 si\u0119 zadzwoni\u0107 po pomoc do rosyjskiego wsparcia technicznego, gdy napotka\u0142 problemy z obs\u0142ug\u0105 przej\u0119tego od rosyjskiej armii czo\u0142gu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39201651-ukrainski-zolnierz-wezwal-rosyjska-pomoc-techniczna-w-sprawie-przejetego-czolgu", "date_published": "2023-10-02T11:58:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Portugalia najlepszym kierunkiem w Europie. Jakie World Travel Awards dla Polski?", "description": "Nagrody dla najlepszych kierunk\u00f3w turystycznych, linii lotniczych, hoteli rozdano w gruzi\u0144skim Batumi. W Europie dominuje p\u00f3\u0142wysep Iberyjski, a w Polsce warszawskie hotele.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39201671-portugalia-najlepszym-kierunkiem-w-europie-jakie-world-travel-awards-dla-polski", "date_published": "2023-10-02T11:46:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konkurent Biedronki i Lidla zostanie podzielony? Sklep\u00f3w pozb\u0119d\u0105 si\u0119 szybko", "description": "Sie\u0107 Spar zaskoczy\u0142a komunikatem o planach sprzeda\u017cy sklep\u00f3w, na kt\u00f3re bez problemu znajdzie ch\u0119tnych. Gorzej mo\u017ce by\u0107 z innych sp\u00f3\u0142kami grupy w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39201581-konkurent-biedronki-i-lidla-zostanie-podzielony-sklepow-pozbeda-sie-szybko", "date_published": "2023-10-02T11:41:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co trzecia sp\u00f3\u0142ka wykorzystuj\u0105ca AI ma problemy z prawem", "description": "Co trzecia sp\u00f3\u0142ka na \u015bwiecie wdra\u017caj\u0105ca rozwi\u0105zania oparte na sztucznej inteligencji (AI) napotka\u0142a z tego tytu\u0142u k\u0142opoty prawne i ponios\u0142a kar\u0119 lub zosta\u0142a obj\u0119ta dochodzeniem regulator\u00f3w, wynika z raportu mi\u0119dzynarodowej kancelarii prawnej DLA Piper. G\u0142\u00f3wne przyczyny spor\u00f3w z regulatorami dotycz\u0105 ochrony danych osobowych, kwestii konkurencji i bezpiecze\u0144stwa produktu.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39201631-co-trzecia-spolka-wykorzystujaca-ai-ma-problemy-z-prawem", "date_published": "2023-10-02T11:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiany w zatrudnianiu m\u0142odocianych pracownik\u00f3w", "description": "Od 30 wrze\u015bnia obowi\u0105zuje znowelizowane rozporz\u0105dzenie w sprawie wykazu prac wzbronionych m\u0142odocianym i warunk\u00f3w ich zatrudniania przy niekt\u00f3rych z tych prac.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39201601-zmiany-w-zatrudnianiu-mlodocianych-pracownikow", "date_published": "2023-10-02T11:30:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest ocena rz\u0105d\u00f3w w zakresie redukcji emisji w ci\u0105gu dwudziestu lat", "description": "Jedynie w ubieg\u0142ym roku dzi\u0119ki wdra\u017caniu polityk w zakresie wspierania technologii czystej energii, szacunkowa redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla wynios\u0142a niemal miliard ton.", "link": "https://klimat.rp.pl/liderzy/art39201621-jest-ocena-rzadow-w-zakresie-redukcji-emisji-w-ciagu-dwudziestu-lat", "date_published": "2023-10-02T11:28:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja skomentowa\u0142a wyniki wybor\u00f3w na S\u0142owacji. Robert Fico nie prorosyjski tylko \"broni interes\u00f3w kraju\"", "description": "Dmitrij Pieskow, rzecznik Kremla o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Moskwa za co\u015b \"absurdalnego\" uwa\u017ca nazywanie polityk\u00f3w broni\u0105cych interesu swojego kraju mianem \"prorosyjskich\".", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39201521-rosja-skomentowala-wyniki-wyborow-na-slowacji-robert-fico-nie-prorosyjski-tylko-broni-interesow-kraju", "date_published": "2023-10-02T11:13:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja wysy\u0142a samoloty opracowane w latach 50. do obrony floty na Krymie", "description": "Nasilaj\u0105ce si\u0119 ataki Ukrainy na Flot\u0119 Czarnomorsk\u0105 na okupowanym Krymie zmusi\u0142y rosyjskie dow\u00f3dztwo do aktywowania w walce z morskimi dronami samolot\u00f3w-amfibii stworzonych pod koniec lat 50. ubieg\u0142ego wieku.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39201551-rosja-wysyla-samoloty-opracowane-w-latach-50-do-obrony-floty-na-krymie", "date_published": "2023-10-02T11:10:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pismo od komornika dostaniemy przez internet", "description": "W listopadzie i grudniu br. komornicy dostan\u0105 dwa udogodnienia przewidziane w ustawie o dor\u0119czeniach elektronicznych, kt\u00f3ra ma szerzej ruszy\u0107 od 1 pa\u017adziernika 2029 r. Dzi\u0119ki zmianie komornik przez internet dor\u0119czy wa\u017cne pisma.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39201471-pismo-od-komornika-dostaniemy-przez-internet", "date_published": "2023-10-02T11:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Restauracja z Warszawy na \u015bwiatowej li\u015bcie \u201emiejsc do odkrycia\u201d. \u201e\u017burek to hit\u201d", "description": "Warszawska restauracja Future & Wine znalaz\u0142a si\u0119 na czele \u015bwiatowej listy lokali wartych odkrycia. Zestawienie przygotowa\u0142 serwis Tripadvisor. Knajpa z Warszawy prowadzi w globalnym zestawieniu \u201eukrytych pere\u0142\u201d.", "link": "https://sukces.rp.pl/restauracje/art39201371-restauracja-z-warszawy-na-swiatowej-liscie-miejsc-do-odkrycia-zurek-to-hit", "date_published": "2023-10-02T10:43:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ro\u015bnie Strefa Cegielnia. Mieszkania na tani kredyt", "description": "Powi\u0119ksza si\u0119 krakowska oferta sp\u00f3\u0142ki Atal. Na rynek trafi\u0142y mieszkania w drugim etapie osiedla Strefa Cegielnia.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39201381-rosnie-strefa-cegielnia-mieszkania-na-tani-kredyt", "date_published": "2023-10-02T10:36:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marsz Miliona Serc: spl\u0105tane reakcje w\u0142adzy", "description": "Reakcja PiS na zorganizowany przez KO Marsz Miliona Serc jest niesp\u00f3jna, a wypowiedzi polityk\u00f3w obozu w\u0142adzy sobie przecz\u0105. Ale i tak chodzi\u0142o przecie\u017c tylko o to, by przekona\u0107 w\u0142asny aktyw, \u017ce by\u0142a frekwencyjna klapa.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39201311-marsz-miliona-serc-splatane-reakcje-wladzy", "date_published": "2023-10-02T10:34:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS nie wie jak reagowa\u0107 na Marsz Miliona Serc. M\u00f3wi o 100 tys. uczestnik\u00f3w, zaklina wyborc\u00f3w", "description": "Reakcja PiS na zorganizowany przez KO Marsz Miliona Serc jest niesp\u00f3jna, a wypowiedzi polityk\u00f3w obozu w\u0142adzy sobie przecz\u0105. Ale i tak chodzi\u0142o przecie\u017c tylko o to, by przekona\u0107 w\u0142asny aktyw, \u017ce by\u0142a frekwencyjna klapa.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39201311-pis-nie-wie-jak-reagowac-na-marsz-miliona-serc-mowi-o-100-tys-uczestnikow-zaklina-wyborcow", "date_published": "2023-10-02T10:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: PiS nie wie jak reagowa\u0107 na Marsz Miliona Serc. M\u00f3wi o 100 tys. uczestnik\u00f3w, zaklina wyborc\u00f3w", "description": "Reakcja PiS na zorganizowany przez KO Marsz Miliona Serc jest niesp\u00f3jna, a wypowiedzi polityk\u00f3w obozu w\u0142adzy sobie przecz\u0105. Ale i tak chodzi\u0142o przecie\u017c tylko o to, by przekona\u0107 w\u0142asny aktyw, \u017ce by\u0142a frekwencyjna klapa.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39201311-zuzanna-dabrowska-pis-nie-wie-jak-reagowac-na-marsz-miliona-serc-mowi-o-100-tys-uczestnikow-zaklina-wyborcow", "date_published": "2023-10-02T10:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Historyczne spotkanie szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw UE w Kijowie bez polskiego ministra", "description": "Zbigniew Rau jest jednym z czterech szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw UE, kt\u00f3rzy nie bior\u0105 udzia\u0142u w spotkaniu szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, kt\u00f3re odbywa si\u0119 w Kijowie.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39201391-historyczne-spotkanie-szefow-msz-panstw-ue-w-kijowie-bez-polskiego-ministra", "date_published": "2023-10-02T10:32:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak nied\u017awiedzia grizzly. Zgin\u0119\u0142a para i ich pies", "description": "Nied\u017awied\u017a grizzly zaatakowa\u0142 i zabi\u0142 dwie osoby oraz ich psa w Parku Narodowym Banff w prowincji Alberta w Kanadzie.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39201401-atak-niedzwiedzia-grizzly-zginela-para-i-ich-pies", "date_published": "2023-10-02T10:32:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego Czes\u0142aw Michniewicz straci\u0142 prac\u0119 w Arabii Saudyjskiej po dziewi\u0119ciu meczach?", "description": "By\u0142y selekcjoner reprezentacji Polski zosta\u0142 zwolniony przez Abha Club po zaledwie dziewi\u0119ciu meczach.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39201001-dlaczego-czeslaw-michniewicz-stracil-prace-w-arabii-saudyjskiej-po-dziewieciu-meczach", "date_published": "2023-10-02T10:14:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Medycyna u Rydzyka z za\u015bwiadczeniem od proboszcza. Resort Czarnka: to legalne", "description": "Za\u0142o\u017cona przez redemptoryst\u0119 ojca Tadeusza Rydzyka Akademia Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej (AKSiM) w Toruniu ma prawo wymaga\u0107 od kandydat\u00f3w na kierunek lekarski za\u015bwiadczenia od proboszcza. Tak wynika z odpowiedzi resortu nauki, na kt\u00f3rego czele stoi Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39201291-medycyna-u-rydzyka-z-zaswiadczeniem-od-proboszcza-resort-czarnka-to-legalne", "date_published": "2023-10-02T10:06:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nobel z dziedziny medycyny za szczepionki mRNA", "description": "Instytut Karoli\u0144ski w Sztokholmie zdecydowa\u0142, \u017ce tegoroczna Nagroda Nobla w dziedzinie medycyny i fizjologii trafi do Katalin Karik\u00f3 i Drew Weissmana za prace nad modyfikacj\u0105 mRNA i opracowanie techniki, kt\u00f3ra przyczyni\u0142a si\u0119 do stworzenia szczepionek.", "link": "https://www.rp.pl/nauka/art39200891-nobel-z-dziedziny-medycyny-za-szczepionki-mrna", "date_published": "2023-10-02T09:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za to wykroczenie po zmroku pieszy i kierowca dostanie mandat", "description": "Brak odblasku pieszy mo\u017ce przyp\u0142aci\u0107 to nie tylko mandatem, ale przede wszystkim utrat\u0105 zdrowia a nawet \u017cycia. W pewnych sytuacjach dotyczy to r\u00f3wnie\u017c kierowc\u00f3w. Ruszy\u0142a policyjna akcja.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39201141-za-to-wykroczenie-po-zmroku-pieszy-i-kierowca-dostanie-mandat", "date_published": "2023-10-02T09:43:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Surdykowski: Marsz miliona serc, ale do jakiej Polski", "description": "Czy powodzenie marszu miliona serc oznacza zwyci\u0119stwo opozycji w wyborach?", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39201011-surdykowski-marsz-miliona-serc-ale-do-jakiej-polski", "date_published": "2023-10-02T09:42:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pose\u0142 KO o konwencji PiS w Spodku: Nie wiem co Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zrobi\u0142 Mateuszowi Morawieckiemu", "description": "- Ten marsz da\u0142 nam du\u017co energii - m\u00f3wi\u0142 o Marszu Miliona Serc pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej, lider Nowoczesnej, Adam Sz\u0142apka.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39201071-posel-ko-o-konwencji-pis-w-spodku-nie-wiem-co-jaroslaw-kaczynski-zrobil-mateuszowi-morawieckiemu", "date_published": "2023-10-02T09:29:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Japo\u0144czycy przekraczaj\u0105 granice. W sprzeda\u017cy wielkie roboty-pojazdy z ramionami", "description": "Firma Tsubame Industries opracowa\u0142a czteroko\u0142owego robota, inspirowanego popularn\u0105 japo\u0144sk\u0105 animacj\u0105 \u201eMobile Suit Gundam\u201d. To w\u0142a\u015bciwie \u201eubieralne\u201d maszyny \u2013 pojazdy, do kt\u00f3rych wchodzi cz\u0142owiek, by nimi sterowa\u0107.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39201081-japonczycy-przekraczaja-granice-w-sprzedazy-wielkie-roboty-pojazdy-z-ramionami", "date_published": "2023-10-02T09:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Magazyny 7R w nowych r\u0119kach", "description": "Firma 7R sprzedaje dwa parki magazynowe w \u0141odzi i Szczecinie. Obiekty zasil\u0105 portfel P3 Logistic Parks.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39201031-magazyny-7r-w-nowych-rekach", "date_published": "2023-10-02T08:59:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Comarch reaguje na problemy Janusza Filipiaka. Prezes firmy w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "Zarz\u0105d delegowa\u0142 cz\u0142onka rady nadzorczej, Ann\u0119 Prusk\u0105, do czasowego wykonywania funkcji prezesa. Zast\u0105pi Janusza Filipiaka, kt\u00f3ry w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39201021-comarch-reaguje-na-problemy-janusza-filipiaka-prezes-firmy-w-ciezkim-stanie", "date_published": "2023-10-02T08:51:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Chcesz g\u0142osowa\u0107 korespondencyjnie? To ostatni moment", "description": "W poniedzia\u0142ek 2 pa\u017adziernika up\u0142ywa termin, do kt\u00f3rego niekt\u00f3rzy wyborcy mog\u0105 zg\u0142asza\u0107 ch\u0119\u0107 g\u0142osowania korespondencyjnego w najbli\u017cszych wyborach do Sejmu i Senatu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39200801-wybory-2023-chcesz-glosowac-korespondencyjnie-to-ostatni-moment", "date_published": "2023-10-02T08:44:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Turcy zaatakowali cele w Iraku. Odwet za zamach w Ankarze", "description": "Tureckie ataki powietrzne na cele w p\u00f3\u0142nocnym Iraku, przeprowadzone w niedziel\u0119 wieczorem, \"zneutralizowa\u0142y\" wielu kurdyjskich bojownik\u00f3w i zniszczy\u0142y ich magazyny oraz schrony - informuje Ministerstwo Obrony Turcji.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39200501-turcy-zaatakowali-cele-w-iraku-odwet-za-zamach-w-ankarze", "date_published": "2023-10-02T08:38:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Sasin: Po wyborach samodzielne rz\u0105dy PiS albo chaos", "description": "\u2013 Na pewno PiS dostanie, jestem o tym przekonany, tyle g\u0142os\u00f3w, \u017ceby samodzielnie rz\u0105dzi\u0107. Tego bym sobie \u017cyczy\u0142, bo inny wynik b\u0119dzie oznacza\u0142 chaos - uwa\u017ca Jacek Sasin, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39200841-jacek-sasin-po-wyborach-samodzielne-rzady-pis-albo-chaos", "date_published": "2023-10-02T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zapa\u015b\u0107 w polskim przemy\u015ble wkr\u00f3tce si\u0119 sko\u0144czy? Najnowszy odczyt PMI", "description": "Aktywno\u015b\u0107 w polskim przemy\u015ble przetw\u00f3rczym zmala\u0142a we wrze\u015bniu po raz siedemnasty z rz\u0119du, ale mniej ni\u017c w poprzednich kilku miesi\u0105cach. W\u015br\u00f3d mened\u017cer\u00f3w narasta przekonanie, \u017ce zapa\u015b\u0107 wkr\u00f3tce si\u0119 sko\u0144czy.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39200641-zapasc-w-polskim-przemysle-wkrotce-sie-skonczy-najnowszy-odczyt-pmi", "date_published": "2023-10-02T08:15:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe spoty wyborcze. PiS straszy Tuskiem. Koalicja Obywatelska oddaje g\u0142os dzieciom", "description": "W poniedzia\u0142ek rano Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 oraz Koalicja Obywatelska opublikowa\u0142y nowe spoty wyborcze. W materiale PiS premier Mateusz Morawiecki ostrzega przed powrotem Donalda Tuska do w\u0142adzy. W spocie KO dzieci opowiadaj\u0105 o swojej wizji Polski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39200511-nowe-spoty-wyborcze-pis-straszy-tuskiem-koalicja-obywatelska-oddaje-glos-dzieciom", "date_published": "2023-10-02T08:05:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: PiS traci, KO traci, Trzecia Droga z du\u017cym wzrostem", "description": "W najnowszym sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski PiS uzyska\u0142 32,3 proc. poparcia co oznacza, \u017ce w ci\u0105gu tygodnia straci\u0142 1,5 punktu proc. poparcia i nie mo\u017ce liczy\u0107 na wi\u0119kszo\u015b\u0107 nawet z Konfederacj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39200661-nowy-sondaz-pis-traci-ko-traci-trzecia-droga-z-duzym-wzrostem", "date_published": "2023-10-02T08:04:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miliardy na fotowoltaik\u0119 na magazynach", "description": "Nak\u0142ady bran\u017cy logistycznej na fotowoltaik\u0119 si\u0119gaj\u0105 miliard\u00f3w z\u0142otych. Efektem inwestycji b\u0119d\u0105 magazyny niezale\u017cne od sieci energetycznych i spore oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu pr\u0105du.", "link": "https://logistyka.rp.pl/rynek/art39200671-miliardy-na-fotowoltaike-na-magazynach", "date_published": "2023-10-02T08:01:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wymar\u0142e gatunki powr\u00f3c\u0105 do \u017cycia. Niepok\u00f3j naukowc\u00f3w: \u201eTrudno przewidzie\u0107 skutki\"", "description": "Na jednym z XVI-wiecznych arras\u00f3w na Wawelu uwag\u0119 zwraca dziwaczny ptak z wielk\u0105 g\u0142ow\u0105. Wtedy dodo jeszcze \u017cy\u0142y. Teraz jest szansa, \u017ce powr\u00f3c\u0105, podobnie jak tygrys tasma\u0144ski czy mamut w\u0142ochaty.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39200571-wymarle-gatunki-powroca-do-zycia-niepokoj-naukowcow-trudno-przewidziec-skutki", "date_published": "2023-10-02T07:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja? To nie jest zjawisko ekonomiczne. Henryka Bochniarz komentuje nowe dane GUS", "description": "By\u0142a minister przemys\u0142u i handlu jasno m\u00f3wi o tym, jak ocenia r\u00f3\u017cne ruchy dokonuj\u0105ce si\u0119 na rynku finansowym.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39199551-inflacja-to-nie-jest-zjawisko-ekonomiczne-henryka-bochniarz-komentuje-nowe-dane-gus", "date_published": "2023-10-02T07:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odleg\u0142o\u015b\u0107 to nie przeszkoda dla mobbingu. Zachowania, kt\u00f3re nie powinny mie\u0107 miejsca w pracy zdalnej", "description": "Powszechno\u015b\u0107 pracy zdalnej i rozproszenie zespo\u0142\u00f3w wcale nie sprawi\u0142y, \u017ce znikn\u0119\u0142y problemy zwi\u0105zane z mobbingiem czy dyskryminacj\u0105 pracownik\u00f3w. R\u00f3wnie\u017c wykonuj\u0105c obowi\u0105zki zawodowe we w\u0142asnych czterech \u015bcianach,  mo\u017cna pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 mobbingu w pracy.", "link": "https://kobieta.rp.pl/prawo/art39199331-odleglosc-to-nie-przeszkoda-dla-mobbingu-zachowania-ktore-nie-powinny-miec-miejsca-w-pracy-zdalnej", "date_published": "2023-10-02T07:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego kobiety nie chc\u0105 i\u015b\u0107 na wybory? Chodzi o \u0142atwo\u015b\u0107 m\u00f3wienia \"nie wiem\"", "description": "- Niedostateczna reprezentacja kobiet w polityce wt\u00f3rnie utrwala stereotypy dotycz\u0105ce p\u0142ci i wzmacnia przekonanie, \u017ce kobiety nie nadaj\u0105 si\u0119 do pe\u0142nienia r\u00f3l przyw\u00f3dczych - m\u00f3wi dr Agnieszka Kwiatkowska, socjolo\u017cka i politolo\u017cka.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39199011-dlaczego-kobiety-nie-chca-isc-na-wybory-chodzi-o-latwosc-mowienia-nie-wiem", "date_published": "2023-10-02T07:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kursy walut. Z\u0142oty zn\u00f3w s\u0142abnie", "description": "Z pocz\u0105tkiem nowego tygodnia z\u0142oty lekko traci wzgl\u0119dem najwa\u017cniejszych walut.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39200621-kursy-walut-zloty-znow-slabnie", "date_published": "2023-10-02T07:47:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dawny GetBack po 5 latach wraca na warszawsk\u0105 gie\u0142d\u0119", "description": "Po ponad pi\u0119cioletniej przerwie inwestorzy zn\u00f3w mog\u0105 handlowa\u0107 akcjami firmy Capitea (dawny GetBack), chocia\u017c na razie to tylko teoria.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39200491-dawny-getback-po-5-latach-wraca-na-warszawska-gielde", "date_published": "2023-10-02T07:32:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk m\u00f3wi g\u0142osem rosyjskiej propagandy. Opublikowa\u0142 grafik\u0119 wy\u015bmiewaj\u0105c\u0105 Ze\u0142enskiego", "description": "Elon Musk opublikowa\u0142 w niedziel\u0119 wpis na X (dawniej Twitter), na\u015bmiewaj\u0105c si\u0119 z ameryka\u0144skiej pomocy dla Ukrainy. Mem zawiera przerobione zdj\u0119cie prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego z podpisem: \"Kiedy min\u0119\u0142o 5 minut, a ty nie poprosi\u0142e\u015b o miliard dolar\u00f3w pomocy\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39200281-elon-musk-mowi-glosem-rosyjskiej-propagandy-opublikowal-grafike-wysmiewajaca-zelenskiego", "date_published": "2023-10-02T07:14:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PSG zrealizowa\u0142a wart\u0105 79 mln z\u0142 inwestycj\u0119 w woj. \u015bl\u0105skim", "description": "Polska Sp\u00f3\u0142ka Gazownictwa zako\u0144czy\u0142a realizacj\u0119 inwestycji, kt\u00f3rej celem by\u0142a gazyfikacja czterech gmin po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 inwestycji to blisko 79 mln z\u0142. W wydarzeniu w miejscowo\u015bci Blachownia uczestniczyli m.in. wicewojewoda \u015bl\u0105ski Robert Magdziarz i cz\u0142onek zarz\u0105du PSG ds. operacyjnych Jakub Kowalski.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39200731-psg-zrealizowala-warta-79-mln-zl-inwestycje-w-woj-slaskim", "date_published": "2023-10-02T07:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142abe prognozy na przysz\u0142y rok dla importer\u00f3w ci\u0119\u017car\u00f3wek", "description": "Kryzys dogania rejestracje samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, wyczerpuj\u0105 si\u0119 zaleg\u0142e zam\u00f3wienia. Importerzy spodziewaj\u0105 si\u0119 kiepskiego przysz\u0142ego roku.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39200261-slabe-prognozy-na-przyszly-rok-dla-importerow-ciezarowek", "date_published": "2023-10-02T06:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Traveldata: Pa\u017adziernikowe ceny w biurach podr\u00f3\u017cy wyra\u017anie wyhamowa\u0142y", "description": "W ostatnim tygodniu \u015brednia cena wycieczki z wylotem mi\u0119dzy 2 a 8 pa\u017adziernika, wzros\u0142a o 32 z\u0142ote \u2013 to g\u0142\u00f3wny wniosek z monitoringu, jaki prowadzi Instytut Bada\u0144 Rynku Turystycznego Traveldata*. Poprzednie tygodnie pokaza\u0142y, \u017ce cena dla tego terminu ros\u0142a o 91 i 69 z\u0142otych.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39200191-traveldata-pazdziernikowe-ceny-w-biurach-podrozy-wyraznie-wyhamowaly", "date_published": "2023-10-02T06:55:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy zorganizowany przez Donalda Tuska Marsz Miliona Serc zmieni wynik wybor\u00f3w?", "description": "W niedziel\u0119 setki tysi\u0119cy ludzi wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc w centrum Warszawy. Czy marsz zorganizowany przez Donalda Tuska zmieni wynik wybor\u00f3w? Zapytano o to w sonda\u017cu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39200161-sondaz-czy-zorganizowany-przez-donalda-tuska-marsz-miliona-serc-zmieni-wynik-wyborow", "date_published": "2023-10-02T06:55:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Realne straty na lokatach wyra\u017anie stopnia\u0142y", "description": "Topniej\u0105ca inflacja powoduje, \u017ce realne wyniki z oszcz\u0119dzania poprawiaj\u0105 si\u0119. Wci\u0105\u017c mamy do czynienia ze stratami, ale przynajmniej nie dwucyfrowymi.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/konta-bankowe/art39200151-realne-straty-na-lokatach-wyraznie-stopnialy", "date_published": "2023-10-02T06:23:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a z Sar\u0105 Sorribes Tormo. Wi\u0119cej rado\u015bci z tenisa", "description": "Iga \u015awi\u0105tek rywalizacj\u0119 w Pekinie rozpocz\u0119\u0142a od zwyci\u0119stwa z Sar\u0105 Sorribes Tormo 6:4, 6:3. To dla Polki przedostatni turniej w sezonie. P\u00f3\u017aniej przyjdzie czas na pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39199941-iga-swiatek-wygrala-z-sara-sorribes-tormo-wiecej-radosci-z-tenisa", "date_published": "2023-10-02T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Biedro\u0144 do kobiet: Je\u015bli facet chce g\u0142osowa\u0107 na Konfederacj\u0119 nie id\u017acie z nim do \u0142\u00f3\u017cka", "description": "Dla nas jako Lewicy najwa\u017cniejsze w tym Marszu by\u0142o \u017ceby stan\u0105\u0107 na jednej scenie i da\u0107 ludziom nadziej\u0119, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracujemy i po wyborach chcemy wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 rz\u0105d - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 europose\u0142 i jeden z lider\u00f3w Nowej Lewicy, Robert Biedro\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39199951-robert-biedron-do-kobiet-jesli-facet-chce-glosowac-na-konfederacje-nie-idzcie-z-nim-do-lozka", "date_published": "2023-10-02T05:56:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"NYT\": Rosja \"po cichu\" wysy\u0142a swoje flagi do Afryki? Czego symbolem si\u0119 staj\u0105?", "description": "Rosjanie prawdopodobnie \"po cichu\" wysy\u0142aj\u0105 flagi Federacji Rosyjskiej do zachodniej Afryki, gdzie obecnie bia\u0142o-niebiesko-czerwona flaga uwa\u017cana jest za \"co\u015b fajnego\" - pisze \"New York Times\" w korespondencji z Nigru, gdzie w\u0142adze przej\u0119\u0142a w lipcu junta wojskowa.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39199911-nyt-rosja-po-cichu-wysyla-swoje-flagi-do-afryki-czego-symbolem-sie-staja", "date_published": "2023-10-02T05:29:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Taki sam pr\u00f3g dochodowy na wszystkich uczelniach", "description": "Szko\u0142a wy\u017csza nie b\u0119dzie ju\u017c ustala\u0107 wysoko\u015bci kryterium uprawniaj\u0105cego do otrzymania stypendium socjalnego.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39198561-taki-sam-prog-dochodowy-na-wszystkich-uczelniach", "date_published": "2023-10-02T05:23:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolej metropolitalna nie straci na VAT", "description": "Samo nieodp\u0142atne przekazanie nak\u0142ad\u00f3w na cudzym gruncie nie przekre\u015bla odliczenia z faktur na us\u0142ugi i towary, kt\u00f3re pos\u0142u\u017cy\u0142y do budowy.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39198581-kolej-metropolitalna-nie-straci-na-vat", "date_published": "2023-10-02T05:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Punktualno\u015b\u0107? Raczej nie w s\u0105dzie. Jest najnowszy raport", "description": "Wzros\u0142a liczba rozpraw, kt\u00f3re zacz\u0119\u0142y si\u0119 z op\u00f3\u017anieniem, rzadziej natomiast przewodnicz\u0105cy sk\u0142adu orzekaj\u0105cego reagowali nerwowo na pojawienie si\u0119 publiczno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39198551-punktualnosc-raczej-nie-w-sadzie-jest-najnowszy-raport", "date_published": "2023-10-02T05:12:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co po Marszu Miliona Serc? PiS dalej b\u0119dzie straszy\u0142 Donaldem Tuskiem", "description": "PiS w ostatnich dw\u00f3ch tygodniach kampanii wyborczej b\u0119dzie nadal koncentrowa\u0107 si\u0119 na temacie nielegalnej imigracji, przestrzega\u0142 Polak\u00f3w przed powrotem Donalda Tuska do w\u0142adzy, partia rz\u0105dz\u0105ca ma te\u017c dezawuowa\u0107 Marsz Miliona Serc - pisze Wirtualna Polska.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39199881-co-po-marszu-miliona-serc-pis-dalej-bedzie-straszyl-donaldem-tuskiem", "date_published": "2023-10-02T04:59:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Kto powinien rz\u0105dzi\u0107? Polska podzielona na p\u00f3\u0142", "description": "Opinia publiczna jest podzielona na dwie niemal identyczne po\u0142owy co do tego, czy opozycja powinna sprawowa\u0107 w\u0142adz\u0119 po wyborach.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39198671-sondaz-kto-powinien-rzadzic-polska-podzielona-na-pol", "date_published": "2023-10-02T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjczycy wyszkol\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w do walk na Krymie? Dmitrij Miedwiediew pisze o III wojnie \u015bwiatowej", "description": "Dmitrij Miedwiediew na swoim kanale w serwisie Telegram kre\u015bli wizj\u0119 III wojny \u015bwiatowej, a rosyjscy blogerzy wojskowi - nie przedstawiaj\u0105c dowod\u00f3w - twierdz\u0105, \u017ce Brytyjczycy s\u0105 gotowi wyszkoli\u0107 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy do walk na Krymie - pisze think tank z USA, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105, w swojej najnowszej analizie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39199861-brytyjczycy-wyszkola-ukraincow-do-walk-na-krymie-dmitrij-miedwiediew-pisze-o-iii-wojnie-swiatowej", "date_published": "2023-10-02T03:59:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragedia w Meksyku: Ludzie przyjmowali komuni\u0119 w ko\u015bciele, gdy spad\u0142 na nich dach", "description": "Dach ko\u015bcio\u0142a \u015awi\u0119tego Krzy\u017ca w p\u00f3\u0142nocnym Meksyku zawali\u0142 si\u0119 w czasie niedzielnej mszy, zabijaj\u0105c co najmniej siedem os\u00f3b i rani\u0105c kilka innych - informuj\u0105 lokalne w\u0142adze i media.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39199841-tragedia-w-meksyku-ludzie-przyjmowali-komunie-w-kosciele-gdy-spadl-na-nich-dach", "date_published": "2023-10-02T03:29:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Reuters o Marszu Miliona Serc: Setki tysi\u0119cy os\u00f3b na wiecu opozycji w Warszawie", "description": "\"Setki tysi\u0119cy os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w wiecu opozycji w Warszawie, na dwa tygodnie przed wyborami, kt\u00f3re, jak m\u00f3wi liberalna Platforma Obywatelska, mog\u0105 zdecydowa\u0107 o przysz\u0142o\u015bci Polski w Unii Europejskiej i jej demokracji\" - pisze w depeszy po\u015bwi\u0119conej Marszowi Miliona Serc agencja Reutera.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39199821-reuters-o-marszu-miliona-serc-setki-tysiecy-osob-na-wiecu-opozycji-w-warszawie", "date_published": "2023-10-02T03:07:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 586", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39199801-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-586", "date_published": "2023-10-02T02:43:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aleksander Br\u00fcckner - odkrywca \u015bredniowiecznych tekst\u00f3w. Wystawa w Bibliotece Narodowej", "description": "Wystawa \u201eAleksander Br\u00fcckner. \u015aredniowiecza odzyskane\u201d w Bibliotece Narodowej przedstawia historyka literatury i najcenniejsze \u015bredniowieczne zabytki j\u0119zyka polskiego.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39198331-aleksander-brueckner-odkrywca-sredniowiecznych-tekstow-wystawa-w-bibliotece-narodowej", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aleksander Pociej: Wizy to dramat dla bezpiecze\u0144stwa", "description": "Afera wizowa to nie tylko sprawa korupcji \u2013 m\u00f3wi Aleksander Pociej, senator Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39198421-aleksander-pociej-wizy-to-dramat-dla-bezpieczenstwa", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej K. Ko\u017ami\u0144ski: Rewolucja w uczelniach", "description": "Elitarne uczelnie \u015bwiata s\u0105 wsp\u00f3lnym dobrem ca\u0142ej ludzko\u015bci i jako takie musz\u0105 przetrwa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39199051-andrzej-k-kozminski-rewolucja-w-uczelniach", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bartosz Zmarzlik, mistrz bardzo zwyczajny", "description": "Bartosz Zmarzlik po raz czwarty zosta\u0142 mistrzem \u015bwiata i potwierdzi\u0142, \u017ce \u017cu\u017clowcem jest wybitnym.", "link": "https://www.rp.pl/zuzel/art39198281-bartosz-zmarzlik-mistrz-bardzo-zwyczajny", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny s\u0105 jednym z najwi\u0119kszych rozczarowa\u0144 dla inwestor\u00f3w", "description": "Dwa lata temu analitycy prze\u015bcigali si\u0119 w prognozach dotycz\u0105cych tego, jak szybko gospodarka chi\u0144ska mo\u017ce wyprzedzi\u0107 USA. Dzi\u015b s\u0105 du\u017co ostro\u017cniejsi, niekt\u00f3rzy w\u0105tpi\u0105, czy w og\u00f3le do tego dojdzie.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39199071-chiny-sa-jednym-z-najwiekszych-rozczarowan-dla-inwestorow", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Egzamin na aplikacje prawnicze nieznacznie \u0142atwiejszy ni\u017c rok temu", "description": "Ponad 60 proc. kandydat\u00f3w na aplikacje prawnicze zda\u0142o egzamin wst\u0119pny \u2013 pokazuj\u0105 dane resortu sprawiedliwo\u015bci, do kt\u00f3rych dotar\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39198591-egzamin-na-aplikacje-prawnicze-nieznacznie-latwiejszy-niz-rok-temu", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "GPW: Inwestorzy pod wp\u0142ywem polityki", "description": "Inwestorzy ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu stosunkowo nisko wyceniaj\u0105 walory Orlenu. Kluczowe znaczenie ma ryzyko polityczne, jakie towarzyszy jego dzia\u0142alno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39199121-gpw-inwestorzy-pod-wplywem-polityki", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacyjna zadyszka p\u0142ac. Gdzie zarabia si\u0119 najlepiej?", "description": "Por\u00f3wnanie p\u0142ac i inflacji w ci\u0105gu o\u015bmiu miesi\u0119cy tego roku pokazuje, \u017ce si\u0142a nabywcza wynagrodze\u0144 jest wci\u0105\u017c ni\u017csza ni\u017c w zesz\u0142ym roku. Dzieje si\u0119 tak pomimo wolniejszego wzrostu cen i nominalnie wysokich podwy\u017cek.", "link": "https://www.rp.pl/wynagrodzenia/art39199111-inflacyjna-zadyszka-plac-gdzie-zarabia-sie-najlepiej", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Robert Fico zamiast Europy \u015arodkowej wybiera Europ\u0119 Wschodni\u0105", "description": "Wyniki wybor\u00f3w na S\u0142owacji dodaj\u0105 w Brukseli si\u0142y tym, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce kraje dawnego bloku komunistycznego nie doros\u0142y do integracji europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39198631-jedrzej-bielecki-robert-fico-zamiast-europy-srodkowej-wybiera-europe-wschodnia", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml rozgrzewa rynek uranu: odcina USA od dostaw", "description": "Oficjalnym powodem jest brak ubezpieczenia \u0142adunku, ale to pretekst. Co nie uda\u0142o si\u0119 z gazem czy rop\u0105, mo\u017ce uda si\u0119 z uranem. I na razie rzeczywi\u015bcie cena surowca na \u015bwiecie idzie w g\u00f3r\u0119.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art39199081-kreml-rozgrzewa-rynek-uranu-odcina-usa-od-dostaw", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Malkontent szkodzi i sobie, i otoczeniu", "description": "Nie lubimy tych, kt\u00f3rzy w pracy narzekaj\u0105, plotkuj\u0105, unikaj\u0105 obowi\u0105zk\u00f3w, donosz\u0105. Chcieliby\u015bmy sumiennych i zaanga\u017cowanych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39199091-malkontent-szkodzi-i-sobie-i-otoczeniu", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek A. Cichocki: W Wielkiej Brytanii polityka klimatyczna idzie w odstawk\u0119", "description": "Polityka klimatyczna w UK spotyka si\u0119 z coraz wi\u0119kszym sprzeciwem zar\u00f3wno ze strony zwyk\u0142ych obywateli, jak i przedstawicieli elit. Coraz silniejsze staj\u0105 si\u0119 g\u0142osy stwierdzaj\u0105ce, \u017ce cho\u0107 cz\u0142owiek spowodowa\u0142 zmiany klimatyczne, to i tak nie mo\u017ce ich zatrzyma\u0107 wybranym przez siebie momencie.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39198651-marek-a-cichocki-w-wielkiej-brytanii-polityka-klimatyczna-idzie-w-odstawke", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Opozycja m\u00f3wi o przysz\u0142o\u015bci, PiS straszy powrotem Tuska. Co zmieni\u0142a wyborcza superniedziela?", "description": "Po marszu miliona serc w Warszawie i konwencji PiS w Katowicach mo\u017cna postawi\u0107 tez\u0119, \u017ce dosz\u0142o w polityce do swoistej zamiany miejsc. Dotychczas wielu komentator\u00f3w uwa\u017ca\u0142o, \u017ce opozycja nie ma programu i nie przedstawia wizji Polski, za\u015b PiS przekonuje wyborc\u00f3w, \u017ce ma pomys\u0142y i dotrzymuje s\u0142owa.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39198691-michal-szuldrzynski-opozycja-mowi-o-przyszlosci-pis-straszy-powrotem-tuska-co-zmienila-wyborcza-superniedziela", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mocny odwr\u00f3t od alkoholu. Co teraz pij\u0105 Polacy?", "description": "W wakacje sprzeda\u017c alkoholu spad\u0142a a\u017c ponad 8 proc. Na tle sektora zdecydowanie najlepiej radzi sobie wino.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39199061-mocny-odwrot-od-alkoholu-co-teraz-pija-polacy", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O wyniku wybor\u00f3w zdecyduj\u0105 niezdecydowani. Co ich \u0142\u0105czy?", "description": "Do wybor\u00f3w parlamentarnych pozosta\u0142y niespe\u0142na dwa tygodnie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyborc\u00f3w jednoznacznie ocenia, \u017ce czas na zmian\u0119 w\u0142adzy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39198681-o-wyniku-wyborow-zdecyduja-niezdecydowani-co-ich-laczy", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polak za biedny na elektryczne auto. Staniemy si\u0119 szrotem Europy?", "description": "\u201eMotobarometr 2023\u201d: Polska jest outsiderem w rozwijaniu elektromobilno\u015bci. Firmy s\u0105 ni\u0105 ma\u0142o zainteresowane, a zakaz sprzeda\u017cy aut spalinowych przyspieszy starzenie si\u0119 polskiego rynku.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39199141-polak-za-biedny-na-elektryczne-auto-staniemy-sie-szrotem-europy", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Posiadacz nawet jednej akcji \"na\u015ble\" prokuratora na prezesa", "description": "Z wnioskiem o \u015bciganie mened\u017cera b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wyst\u0105pi\u0107 posiadacz zaledwie jednej akcji.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39198531-posiadacz-nawet-jednej-akcji-nasle-prokuratora-na-prezesa", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3\u0142ka z grupy Mennicy Polskiej wy\u0142udzi\u0142a 310 mln z\u0142? Oskar\u017cony z\u0142oty biznes", "description": "Firmy na s\u0142upy i\u00a0kruszec w\u00a0butelkach \u2013 s\u0105d os\u0105dzi g\u0142o\u015bn\u0105 spraw\u0119 wy\u0142udze\u0144 VAT w\u00a0obrocie z\u0142otem.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39198411-spolka-z-grupy-mennicy-polskiej-wyludzila-310-mln-zl-oskarzony-zloty-biznes", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Grosse, Anna Wojciuk: Czas na koniec wojny polsko-polskiej", "description": "Kontynuacja i\u00a0eskalacja sporu o\u00a0praworz\u0105dno\u015b\u0107 nie przyniesie w\u00a0przysz\u0142o\u015bci nic dobrego ani Polsce, ani g\u0142\u00f3wnym partiom politycznym \u2013 pisz\u0105 eksperci z\u00a0Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39198321-tomasz-grosse-anna-wojciuk-czas-na-koniec-wojny-polsko-polskiej", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W zmianach PiS \"wi\u0119cej populizmu ni\u017c troski o bezpiecze\u0144stwo\"", "description": "Prawo karne musi si\u0119 dostosowywa\u0107 do reali\u00f3w \u017cycia, reagowa\u0107 na nowe ujemnie oceniane zjawiska spo\u0142eczne. Ta reakcja powinna by\u0107 jednak proporcjonalna do zagro\u017cenia, a nie \u201enadmiarowa\u201d \u2013 m\u00f3wi Zbigniew \u0106wi\u0105kalski, by\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39198571-w-zmianach-pis-wiecej-populizmu-niz-troski-o-bezpieczenstwo", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej ni\u017c co drugi wypadek na autostradzie wynika z\u00a0nadmiernej pr\u0119dko\u015bci", "description": "Wed\u0142ug danych Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji na polskich autostradach dosz\u0142o w ubieg\u0142ym roku do 362 wypadk\u00f3w, w kt\u00f3rych 64 osoby zgin\u0119\u0142y, a 485 zosta\u0142o rannych. To spadek o dziesi\u0119\u0107 wypadk\u00f3w i o dziesi\u0119ciu zabitych w por\u00f3wnaniu z rokiem ubieg\u0142ym. Jednak przyczyn\u0105 ponad 60 proc. z nich by\u0142o niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci lub zwi\u0105zana z ni\u0105 jazda \u201ena zderzaku\u201d, czyli niezachowanie bezpiecznej odleg\u0142o\u015bci mi\u0119dzy pojazdami.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39198401-wiecej-niz-co-drugi-wypadek-na-autostradzie-wynika-z-nadmiernej-predkosci", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eNajlepiej spo\u017cy\u0107 przed\u201d, mo\u017cna spo\u017cy\u0107 \u201epo\u201d", "description": "Co roku \u2013 tylko z powodu niezrozumienia dat wa\u017cno\u015bci \u2013 w Europie wyrzuca si\u0119 blisko 9 mln ton \u017cywno\u015bci. Eksperci przekonuj\u0105, \u017ce \u0142atwo mo\u017cna by j\u0105 uratowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39199151-najlepiej-spozyc-przed-mozna-spozyc-po", "date_published": "2023-10-02T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy warto przenie\u015b\u0107 fundacj\u0119 do Polski", "description": "Od lat polscy przedsi\u0119biorcy, chc\u0105c zapewni\u0107 niepodzielno\u015b\u0107 maj\u0105tku, zak\u0142adali fundacje poza granicami Polski. Teraz wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119 jednak, czy krajowe regulacje dotycz\u0105ce fundacji rodzinnej nie s\u0105 dla nich korzystniejsze.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39187881-czy-warto-przeniesc-fundacje-do-polski", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dost\u0119p do faktury ustrukturyzowanej \u2013 wystarczy kod QR", "description": "Od 1 lipca 2024 r. po zeskanowaniu kodu QR z faktury podatnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uproszczonej weryfikacji zgodno\u015bci tego dokumentu z jego oryginalnymi danymi zawartymi w Krajowym Systemie e-Faktur.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39187781-dostep-do-faktury-ustrukturyzowanej-wystarczy-kod-qr", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak na gruncie VAT rozliczy\u0107 fotowoltaik\u0119 w\u00a0systemie net-metering", "description": "Wprowadzenie przez prosumenta nadwy\u017cek energii elektrycznej do sieci w\u00a0ramach systemu net-metering nie podlega opodatkowaniu VAT, je\u017celi prosument nie otrzymuje wynagrodzenia za wprowadzone nadwy\u017cki oraz prawo do rozliczenia nadwy\u017cki jest ograniczone czasowo.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39187901-jak-na-gruncie-vat-rozliczyc-fotowoltaike-w-systemie-net-metering", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak wywi\u0105za\u0107 si\u0119 z obowi\u0105zk\u00f3w w obszarze cen transferowych za 2022 rok", "description": "Nowe terminy na sporz\u0105dzenie dokumentacji podatkowych i z\u0142o\u017cenie informacji TPR, po\u0142\u0105czenie informacji TPR z\u00a0o\u015bwiadczeniem oraz szerszy katalog zwolnie\u0144 z obowi\u0105zku sporz\u0105dzenia dokumentacji to tylko niekt\u00f3re ze zmian, o\u00a0kt\u00f3rych nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 przy wype\u0142nianiu obowi\u0105zk\u00f3w podatkowych.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39187871-jak-wywiazac-sie-z-obowiazkow-w-obszarze-cen-transferowych-za-2022-rok", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kasy online trzeba b\u0119dzie po\u0142\u0105czy\u0107 z terminalem p\u0142atniczym", "description": "Od 2025 r. przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy zapewniaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyjmowania p\u0142atno\u015bci przy u\u017cyciu terminala p\u0142atniczego i\u00a0prowadz\u0105 ewidencj\u0119 sprzeda\u017cy przy zastosowaniu kas online, b\u0119d\u0105 musieli zapewni\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 kasy z\u00a0terminalem.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39187841-kasy-online-trzeba-bedzie-polaczyc-z-terminalem-platniczym", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142o sp\u00f3\u0142ek p\u0142aci esto\u0144ski CIT", "description": "Niestabilne firmy mog\u0105 wpa\u015b\u0107 w pu\u0142apk\u0119 esto\u0144skiego CIT. Utrata prawa do stosowania tej formy opodatkowania skutkuje zap\u0142at\u0105 podatku wraz z odsetkami za zw\u0142ok\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39187831-malo-spolek-placi-estonski-cit", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagrody zach\u0119caj\u0105ce do\u00a0pracy z biura s\u0105\u00a0opodatkowane PIT", "description": "Pracodawca ma obowi\u0105zek dolicza\u0107 do opodatkowanego przychodu pracownika ze stosunku pracy warto\u015b\u0107 vouchera lub nagrody rzeczowej przekazywanych w zamian za rezygnacj\u0119 z pracy zdalnej.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39187891-nagrody-zachecajace-do-pracy-z-biura-sa-opodatkowane-pit", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe obowi\u0105zki sprawozdawcze o p\u0142atno\u015bciach ju\u017c od przysz\u0142ego roku", "description": "W 2024 r. instytucje obs\u0142uguj\u0105ce p\u0142atno\u015bci transgraniczne b\u0119d\u0105 mia\u0142y nowe obowi\u0105zki raportowe w ramach uszczelniania przepis\u00f3w o VAT odnosz\u0105cych si\u0119 do sektora e-commerce, czyli do tzw. raportowania CESOP.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39187801-nowe-obowiazki-sprawozdawcze-o-platnosciach-juz-od-przyszlego-roku", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ulga na ekspansj\u0119 wspiera rozw\u00f3j firm", "description": "Ulga na ekspansj\u0119, zwana r\u00f3wnie\u017c marketingow\u0105 lub prowzrostow\u0105, od 2022\u00a0r. umo\u017cliwia przedsi\u0119biorcom odliczenie od podstawy opodatkowania koszt\u00f3w poniesionych w celu zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39187851-ulga-na-ekspansje-wspiera-rozwoj-firm", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wynajem trzech mieszka\u0144 nie musi by\u0107 biznesem", "description": "Podatnik sam decyduje, czy\u00a0maj\u0105tek jest prywatny, czy chce za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119 i rozlicza\u0107 przychody jak przedsi\u0119biorca.", "link": "https://www.rp.pl/podatki-ksiegowosc-i-rachunkowosc/art39187821-wynajem-trzech-mieszkan-nie-musi-byc-biznesem", "date_published": "2023-10-02T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]