{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekkie-spadki-na-Wall-Street-Mocna-przecena-akcji-Tesli-8466728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lekkie spadki na Wall Street. Mocna przecena akcji Tesli", "date_published": "2023-01-03 21:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43c2cca87ba06c-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa, pierwsza w tym roku, sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W\u015br\u00f3d trac\u0105cych na warto\u015bci akcji wyr\u00f3\u017cnia\u0142y si\u0119 Tesla oraz Apple.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-Zywnosc-w-2023-r-powinna-taniec-choc-ceny-owocow-i-warzyw-moga-wzrosnac-8466705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP: \u017bywno\u015b\u0107 w 2023 r. powinna tanie\u0107, cho\u0107 ceny owoc\u00f3w i warzyw mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107", "date_published": "2023-01-03 19:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/03b29863b98b3c-948-568-0-303-4494-2696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017bywno\u015b\u0107 w 2023 r. powinna tanie\u0107 \u2013 wynika z opublikowanego we wtorek AgroNawigatora PKO BP. Z prognoz ekonomist\u00f3w banku wynika, \u017ce powinny potanie\u0107 zbo\u017ca czy wo\u0142owina, ale za to ceny owoc\u00f3w i warzyw mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bayer-Storck-czy-Ritter-Sport-Niemieckie-firmy-nadal-prowadza-interesy-w-Rosji-8466699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bayer, Storck czy Ritter Sport. Niemieckie firmy nadal prowadz\u0105 interesy w Rosji", "date_published": "2023-01-03 18:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/b9a0acf0249579-948-568-4-170-1788-1073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie wiele zachodnich firm, takich jak McDonald's, H&amp;M czy Ikea, wycofa\u0142o si\u0119 tymczasowo lub ca\u0142kowicie z prowadzenia interes\u00f3w w Rosji. Jednak wiele zachodnich firm wcia\u017c dzia\u0142a w Rosji, w tym tacy niemieccy potentaci jak Bayer, Storck czy Ritter Sport \u2013 informuje we wtorek portal dziennika \u201eBild\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-klimatu-uaktualnia-wniosek-o-wyplate-podwyzszonego-dodatku-elektrycznego-8466687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Potrzebne za\u015bwiadczenie. Resort klimatu uaktualnia wniosek o wyp\u0142at\u0119 podwy\u017cszonego dodatku elektrycznego", "date_published": "2023-01-03 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0d1ff1d1ca8b96-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aby uzyska\u0107 wy\u017cszy dodatek elektryczny w wysoko\u015bci 1500 z\u0142, do wniosku o jego wyp\u0142at\u0119 trzeba b\u0119dzie do\u0142\u0105czy\u0107 za\u015bwiadczenie od sprzedawcy energii, \u017ce dane gospodarstwo domowe zu\u017cy\u0142o w 2021 r. wi\u0119cej ni\u017c 5 MWh - wynika z projektu rozporz\u0105dzenie resortu klimatu i \u015brodowiska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwaja-intensywne-konsultacje-Pat-w-sprawie-KPO-8466682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Trwaj\u0105 intensywne konsultacje\". Pat w sprawie KPO", "date_published": "2023-01-03 18:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/86bfddbd2f3f83-948-568-0-20-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105 intensywne konsultacje na temat projektu noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, mam nadziej\u0119, \u017ce doprowadz\u0105 do pozytywnej konkluzji. Lepiej poszerzy\u0107 konsultacje, ni\u017c jako\u015b goni\u0107 z terminami - powiedzia\u0142 minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k pytany o prace nad projektem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-wystawil-Polsce-ocene-i-porownal-po-krajow-regionu-8466635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs wystawi\u0142 Polsce ocen\u0119 i por\u00f3wna\u0142 po kraj\u00f3w regionu", "date_published": "2023-01-03 16:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/7ed63fc870b9e2-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik aktywno\u015bci gospodarczej (CAI) w Europie \u015arodkowo-Wschodniej w grudniu 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 do -0,5 proc. z -0,7 proc. w listopadzie. Polski CAI na poziomie 1 proc. na plusie pozosta\u0142 najmocniejszy w regionie mimo spadku o 0,3 pkt proc. mdm - wynika z raportu banku Goldman Sachs.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/COVID-19-w-Chinach-W-Szanghaju-zakazilo-sie-70-proc-mieszkancow-8466624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "COVID-19 w Chinach. W Szanghaju zakazi\u0142o si\u0119 70 proc. mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 16:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/12259208a8a2c4-948-568-0-224-3320-1991.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 70 proc. z ok. 25 mln mieszka\u0144c\u00f3w Szanghaju mog\u0142o zakazi\u0107 si\u0119 koronawirusem w trwaj\u0105cej fali pandemii \u2013 oceni\u0142 we wtorek doradca administracji miasta ds. pandemii Chen Erzhen. W\u0142adze s\u0105siedniej prowincji Zhejiang szacuj\u0105, \u017ce codziennie dochodzi tam do miliona infekcji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-gieldowych-indeksach-zielono-Bankowe-rozdanie-na-GPW-8466621.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na gie\u0142dowych indeksach zielono. Bankowe rozdanie na GPW", "date_published": "2023-01-03 16:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-948-568-427-222-3131-1879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c sesja mia\u0142a mocno popytowy charakter na ca\u0142ym rynku i prawie wszystkie bran\u017cowe indeksy zanotowa\u0142y wzrosty, to najlepiej poradzi\u0142 sobie sektor bankowy, kt\u00f3ry by\u0142 motorem nap\u0119dowym zwy\u017cek g\u0142\u00f3wnych benchmark\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-ton-smieci-wrocilo-do-Niemiec-Udana-akcja-GIOS-8466613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "400 ton \u015bmieci wr\u00f3ci\u0142o do Niemiec. Udana akcja GIO\u015a", "date_published": "2023-01-03 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/d8bada889b0fec-948-568-0-32-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 zwrot do Niemiec blisko 400 ton odpad\u00f3w tworzyw sztucznych pochodzenia komunalnego, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 na terenie gminy Grab\u00f3w (woj. \u0142\u00f3dzkie) - poinformowa\u0142 we wtorek G\u0142\u00f3wny Inspektorat Ochrony \u015arodowiska. Odpady do Polski trafi\u0142y w 2018 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pod-same-Tatry-Ostatni-odcinek-przebudowy-Zakopianki-zatwierdzony-8466593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pod same Tatry. Ostatni odcinek przebudowy Zakopianki zatwierdzony", "date_published": "2023-01-03 15:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/45d4215a593192-948-568-0-97-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister infrastruktury Andrzej Adamczyk podpisa\u0142 we wtorek program inwestycji dla przebudowy DK 47 czyli popularnej Zakopianki na jej ostatnim odcinku od Nowego Targu w kierunku Tatr oraz budowy drogi ekspresowej nr 7 pomi\u0119dzy Rabk\u0105 a przej\u015bciem granicznym ze S\u0142owacj\u0105 w Chy\u017cnem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-rekrutuja-ale-nie-ma-chetnych-Czarny-scenariusz-dla-pracodawcow-8466563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy rekrutuj\u0105, ale nie ma ch\u0119tnych. Czarny scenariusz dla pracodawc\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 15:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d025a84c8084b4-948-568-1006-0-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku nale\u017cy oczekiwa\u0107 uspokojenia nastroj\u00f3w na rynku pracy; 87 proc. firm planuje prowadzi\u0107 rekrutacje w nadchodz\u0105cym czasie, przy czym 72 proc. z nich oczekuje trudno\u015bci z pozyskiwaniem pracownik\u00f3w \u2013 stwierdzono w \"Raporcie p\u0142acowym Hays Poland 2023\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napad-na-placowke-bankowa-w-Czestochowie-Sprawca-zatrzymany-na-goracym-uczynku-8466540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Napad na plac\u00f3wk\u0119 bankow\u0105 w Cz\u0119stochowie. Sprawca zatrzymany na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2023-01-03 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/f964c7edced886-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry we wtorek po po\u0142udniu napad\u0142 na plac\u00f3wk\u0119 bankow\u0105 w centrum Cz\u0119stochowy \u2013 zamaskowany sprawca sterroryzowa\u0142 pracownik\u00f3w przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 uj\u0119ty zanim jeszcze zd\u0105\u017cy\u0142 opu\u015bci\u0107 bank \u2013 gdy pakowa\u0142 pieni\u0105dze.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przykreca-srube-Usprawnia-postepowanie-egzekucyjne-8466535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przykr\u0119ca \u015brub\u0119. \"Usprawnia\" post\u0119powanie egzekucyjne", "date_published": "2023-01-03 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/58e2a88450a0c6-945-560-15-108-1485-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt nowelizacji ustawy o post\u0119powaniu egzekucyjnym w administracji, kt\u00f3ry ma m.in. zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-z-JSW-chca-25-proc-podwyzke-Wystapili-w-trybie-sporu-zbiorowego-8466517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwi\u0105zkowcy z JSW chc\u0105 25-proc. podwy\u017ck\u0119. Wyst\u0105pili w trybie sporu zbiorowego", "date_published": "2023-01-03 14:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/6f83c3e7cf57d2-948-568-0-254-2715-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy z Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW) w trybie sporu zbiorowego wyst\u0105pili we wtorek do zarz\u0105du firmy o 25-procentow\u0105 podwy\u017ck\u0119 wynagrodze\u0144. Zwr\u00f3cili si\u0119 te\u017c do rady nadzorczej o negatywnie zaopiniowanie planu techniczno-ekonomicznego sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ry - wed\u0142ug zwi\u0105zk\u00f3w - zak\u0142ada zamro\u017cenie p\u0142ac.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawyzanie-cen-paliw-przez-Orlen-Opozycja-domaga-sie-wyjasnien-8466502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ka\u017cdy z nas zap\u0142aci\u0142 Obajtkowi i Orlenowi 200 z\u0142\". PO \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144", "date_published": "2023-01-03 13:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/4e0a2532ef21f9-948-568-4-119-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koalicja Obywatelska b\u0119dzie si\u0119 domaga\u0107 wyja\u015bnienia zawy\u017cania cen paliw przez PKN Orlen przed 1 stycznia, by po Nowym Roku ceny te nie wzros\u0142y - m\u00f3wi\u0142 na wtorkowej konferencji Jan Grabiec (KO). Klub KO b\u0119dzie oczekiwa\u0107 wyja\u015bnienia m.in. od ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-bylego-ministra-sprawiedliwosci-Grabarczyka-rusza-na-nowo-8466496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Proces by\u0142ego ministra sprawiedliwo\u015bci Grabarczyka rusza na nowo", "date_published": "2023-01-03 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/40ead175fb4210-945-560-538-127-2294-1376.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0119dzia prowadz\u0105cy spraw\u0119 b. ministra sprawiedliwo\u015bci, pos\u0142a Platformy Obywatelskiej Cezary Grabarczyka zdecydowa\u0142 we wtorek o wznowieniu przewodu s\u0105dowego. Polityk oskar\u017cony jest o nielegalne uzyskanie pozwolenia na bro\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-ma-14-lat-8466320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "14 lat min\u0119\u0142o jak jeden dzie\u0144. Bitcoin \u015bwi\u0119tuje urodziny", "date_published": "2023-01-03 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/a04491ab10a941-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najs\u0142ynniejsza kryptowaluta obchodzi dzisiaj urodziny. Bitcoin jest z nami ju\u017c 14 lat, dostarczy\u0142 wielu emocji, a niekt\u00f3rym fortuny.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocny-spadek-inflacji-w-Niemczech-8466468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocny spadek inflacji w Niemczech", "date_published": "2023-01-03 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/88203018b0306a-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Niemczech wyra\u017anie spowolni\u0142a w efekcie jednorazowego op\u0142acenia rachunk\u00f3w za gaz i ogrzewanie z bud\u017cetu federalnego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kraje-arabskie-wzburzone-wizyta-izraelskiego-ministra-na-Wzgorzu-Swiatynnym-8466467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kraje arabskie i USA wzburzone wizyt\u0105 izraelskiego ministra na Wzg\u00f3rzu \u015awi\u0105tynnym", "date_published": "2023-01-03 12:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/790d281a6af9a2-948-568-0-93-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zjednoczone Emiraty Arabskie, Arabia Saudyjska i Jordania uzna\u0142y w osobnych o\u015bwiadczeniach wizyt\u0119 skrajnie prawicowego izraelskiego ministra policji Itamara Ben Gwira na Wzg\u00f3rzu \u015awi\u0105tynnym w Jerozolimie, do jakiej dosz\u0142o we wtorek rano, za \"wtargni\u0119cie\". Znajduje si\u0119 tam jedna z najwa\u017cniejszych dla muzu\u0142man\u00f3w \u015bwi\u0105tyni na \u015bwiecie, meczet Al-Aksa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-zl-do-zdobycia-za-zalozenie-konta-w-Santander-Banku-Polska-8466452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "400 z\u0142 do zdobycia za za\u0142o\u017cenie konta w Santander Banku Polska", "date_published": "2023-01-03 12:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/bea96f0eb44c3e-948-568-0-0-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowi klienci Santander Banku Polska mog\u0105 skorzysta\u0107 z promocji Konta Jakie Chc\u0119 \u2013 flagowego rachunku banku. Spe\u0142niaj\u0105c wszystkie warunki, mo\u017cna zdoby\u0107 300 z\u0142 i bon Sodexo o warto\u015bci 100 z\u0142. Bank zach\u0119ca do skorzystania r\u00f3wnie\u017c z innych element\u00f3w oferty takich jak wy\u017csze oprocentowanie na swoich produktach oszcz\u0119dno\u015bciowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przeznaczy-5-mld-na-rekompensaty-dla-energochlonnych-sektorow-za-2022-r-8466451.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przeznaczy 5 mld na rekompensaty dla energoch\u0142onnych sektor\u00f3w za 2022 r.", "date_published": "2023-01-03 12:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ea9b6fd93f5c8f-948-568-2-67-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek program pomocy dla sektor\u00f3w energoch\u0142onnych w zwi\u0105zku ze wzrostami cen energii w 2022 r. - poinformowa\u0142o PAP Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Program ma warto\u015b\u0107 5 mld z\u0142, a wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w ma nast\u0105pi\u0107 w lutym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HRE-Utrzymywanie-stop-procentowych-na-niezmienionym-poziomie-oznacza-obnizki-rat-kredytow-8466450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "HRE: Utrzymywanie st\u00f3p procentowych na niezmienionym poziomie oznacza obni\u017cki rat kredyt\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 12:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/b193d758b2eb6c-948-568-0-202-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W aktualnej sytuacji utrzymywanie st\u00f3p procentowych na niezmienionym poziomie oznacza obni\u017cki rat - wskazuj\u0105 analitycy HRE Investments. T\u0142umacz\u0105, \u017ce rynek zagalopowa\u0142 si\u0119 w oczekiwaniach dalszych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, co zd\u0105\u017cy\u0142o ju\u017c podnie\u015b\u0107 oprocentowanie z\u0142otowych kredyt\u00f3w mieszkaniowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-o-dobrowolnym-ZUS-ie-dla-przedsiebiorcow-To-nie-strata-a-szansa-8466445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Projekt o dobrowolnym ZUS-ie dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. \"To nie strata, a szansa\"", "date_published": "2023-01-03 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/99ad323b8429ac-948-568-720-413-2585-1551.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi chcemy, by ten rok nie sta\u0142 pod znakiem upadku tysi\u0119cy ma\u0142ych firm rodzinnych, to musi zosta\u0107 wprowadzona dobrowolna sk\u0142adka na ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Doda\u0142, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 domaga\u0142 procedowania projektu w tej sprawie na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-zwyciezca-w-glosowaniu-internetowym-na-Slowo-Roku-2022-8466444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Inflacja\" zwyci\u0119zc\u0105 w g\u0142osowaniu internetowym na S\u0142owo Roku 2022", "date_published": "2023-01-03 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/45217daae0392a-948-568-75-71-1707-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142owem minionego roku w g\u0142osowaniu internetowym zosta\u0142 wybrany rzeczownik \"inflacja\". W g\u0142osowaniu j\u0119zykoznawc\u00f3w zwyci\u0119\u017cy\u0142 wyraz \"wojna\" - poinformowa\u0142a we wtorek PAP Karolina Zylak z Biura Prasowego Uniwersytetu Warszawskiego (UW).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-kontra-PiS-To-ostatni-ludzie-ktorzy-moga-uczyc-przejrzystosci-8466438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ho\u0142ownia kontra PiS. \"To ostatni ludzie, kt\u00f3rzy mog\u0105 uczy\u0107 przejrzysto\u015bci\"", "date_published": "2023-01-03 12:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/39d610e958e51f-948-568-0-45-4553-2731.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cieszy nas troska PiS o transparentno\u015b\u0107 finansowania dzia\u0142alno\u015bci politycznej, ale to s\u0105 ostatni ludzie, kt\u00f3rzy mog\u0105 kogokolwiek uczy\u0107. My jeste\u015bmy przejrzy\u015bci, nie z\u0142amali\u015bmy prawa - powiedzia\u0142 Szymon Ho\u0142ownia, komentuj\u0105c wnioski PiS o informacje finansowe dotycz\u0105ce Polski 2050.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-grudniu-spadla-liczba-zarejestrowanych-nowych-aut-8466427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W grudniu spad\u0142a liczba zarejestrowanych nowych aut", "date_published": "2023-01-03 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/86e0969a93639d-948-568-0-400-1493-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niespe\u0142na 43 tys. aut osobowych i dostawczych o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej do 3,5 t zarejestrowano w Polsce w grudniu ub.r.; to 2,33 proc. mniej rdr - poda\u0142 we wtorek Instytut Samar. W ca\u0142ym 2022 roku zarejestrowano blisko 482 tys. nowych aut tj. o 7,4 proc. mniej ni\u017c w 2021 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-uruchomila-platforme-dla-handlujacych-pradem-8466417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE uruchomi\u0142a platform\u0119 dla handluj\u0105cych pr\u0105dem", "date_published": "2023-01-03 12:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8c55260bef3944-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE uruchomi\u0142a Platform\u0119 Deklaracji Energii - serwis, w kt\u00f3rym producenci i sprzedawcy energii b\u0119d\u0105 mogli znajdowa\u0107 partner\u00f3w transakcyjnych - poinformowa\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowa-Siec-Onkologiczna-Rzad-przyjal-projekt-ustawy-8466403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o Krajowej Sieci Onkologicznej za 5 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-03 11:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/b5138f9d9ac385-948-568-0-43-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o Krajowej Sieci Onkologicznej \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski. Projekt przewiduje m.in., \u017ce poszczeg\u00f3lne etapy leczenia onkologicznego b\u0119d\u0105 przebiega\u0107 wed\u0142ug \u015bci\u015ble okre\u015blonych standard\u00f3w, przy wsp\u00f3\u0142pracy specjalist\u00f3w r\u00f3\u017cnych dziedzin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aby-otrzymac-zaplate-musisz-tylko-oszustwa-na-OLX-ciagle-zywe-8466399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Aby otrzyma\u0107 zap\u0142at\u0119, musisz tylko...\" - oszustwa na OLX ci\u0105gle \u017cywe", "date_published": "2023-01-03 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/f925621143737e-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa poinformowa\u0142a, \u017ce wci\u0105\u017c odnotowuje du\u017c\u0105 liczb\u0119 zg\u0142osze\u0144 o pr\u00f3bach podszywania si\u0119 pod portal OLX. S\u0105 to m.in. pr\u00f3by wy\u0142udzenia danych karty p\u0142atniczej, z pomoc\u0105 kt\u00f3rych oszu\u015bci otrzymuj\u0105 dost\u0119p do konta bankowego ofiary.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokuratura-skierowala-do-sadu-akt-oskarzenia-przeciwko-bylemu-premierowi-Kazimierzowi-M-ws-alimentow-8466389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko by\u0142emu premierowi Kazimierzowi M. ws. aliment\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/71213579909e52-945-560-0-38-1696-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest akt oskar\u017cenia przeciwko by\u0142emu premierowi Kazimierzowi M. dotycz\u0105cy uchylania si\u0119 od obowi\u0105zku alimentacyjnego. \"Prokuratura skierowa\u0142a go do s\u0105du w po\u0142owie grudnia\" - poinformowa\u0142a we wtorek PAP rzecznik prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie Aleksandra Skrzyniarz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-chce-dodatkowych-urlopow-na-zadanie-i-mozliwosci-wystawiania-zwolnien-przez-farmaceutow-8466388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska 2050 chce dodatkowych urlop\u00f3w na \u017c\u0105danie i mo\u017cliwo\u015bci wystawiania zwolnie\u0144 przez farmaceut\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 11:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/39d610e958e51f-948-568-0-45-4553-2731.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednorazowy trzydniowy urlop chorobowy na \u017c\u0105danie, wystawianie w sezonie infekcyjnym maksymalnie pi\u0119ciodniowych zwolnie\u0144 przez piel\u0119gniarki i farmaceut\u00f3w oraz wprowadzenie 50-proc. refundacji szczepionki na gryp\u0119 - to postulaty Polski 2050 przedstawione przez lidera partii Szymona Ho\u0142owni\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-USA-szerzy-sie-prawdopodobnie-najgorszy-podwariant-omikrona-8466378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W USA szerzy si\u0119 \u201eprawdopodobnie najgorszy podwariant\" omikrona", "date_published": "2023-01-03 11:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d32e2c4b57dd72-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017ca fala infekcji w zamieszkanych przez 1,4 mld ludzi Chinach wywo\u0142uje obawy o potencjalne mutacje koronawirusa. Tymczasem w USA na coraz wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 szerzy si\u0119 nowy podwariant Omikrona XBB.1.5, uznawany za bardziej zara\u017aliwy, a wed\u0142ug specjalisty z Uniwersytetu Minnesoty jest to \u201eprawdopodobnie najgorszy podwariant, z jakim mierzy si\u0119 teraz \u015bwiat\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/12-000-W-ramach-rodzinnego-kapitalu-opiekunczego-wyplacono-ponad-3-5-mld-zl-8466360.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "12 000+. W ramach rodzinnego kapita\u0142u opieku\u0144czego wyp\u0142acono ponad 3,5 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-03 11:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/02792186b27537-948-568-42-17-957-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu roku od uruchomienia rodzinnego kapita\u0142u opieku\u0144czego zosta\u0142o wyp\u0142aconych ponad 3,5 mld z\u0142 na blisko 593 tys. dzieci \u2013 przekaza\u0142o we wtorek Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Rosja-potajemnie-planuje-naprawe-rurociagow-Nord-Stream-8466340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Rosja potajemnie planuje napraw\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream", "date_published": "2023-01-03 10:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/a51e789a657c33-948-568-0-42-1710-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja rozwa\u017ca napraw\u0119  uszkodzonych we wrze\u015bniu nitek gazoci\u0105gu \u2013 informuje we wtorek portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND), powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia \u201eThe New York Times\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGZ-Kolejne-panstwo-kupi-polskie-Pioruny-8466327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGZ: Kolejne pa\u0144stwo kupi polskie Pioruny", "date_published": "2023-01-03 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/20b535facc1af7-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny kraj ba\u0142tycki zamawia przeciwlotnicze zestawy rakietowe Piorun \u2013 poinformowa\u0142 prezes Polskiej Grupy Zbrojeniowej Sebastian Chwa\u0142ek, nie ujawniaj\u0105c, o kt\u00f3re pa\u0144stwo chodzi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-kolejne-podmioty-na-liscie-ostrzezen-8466321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: kolejne podmioty na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144", "date_published": "2023-01-03 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/ff908d119c49aa-945-560-45-11-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych wpisano kolejne podmioty: Palo Market, Markets Expert, Donnybrook Consulting Ltd., Safe Investment Group LLC oraz platform\u0119 handlow\u0105 MSP Limited - poda\u0142a we wtorek Komisja Nadzoru Finansowego (KNF).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Orlenu-tlumaczy-brak-obnizek-na-stacjach-regulowanie-cen-paliw-doprowadziloby-do-ich-braku-8466318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Orlenu t\u0142umaczy: regulowanie cen paliw doprowadzi\u0142oby do ich braku", "date_published": "2023-01-03 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/a9a33cc75ac0ea-948-568-0-12-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen to koncern multienergetyczny, kt\u00f3ry stabilizuje ceny paliw w kraju - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek prezes sp\u00f3\u0142ki Daniel Obajtek. Jak zaznaczy\u0142, gdyby koncern nie komunikowa\u0142, \u017ce postara si\u0119 utrzyma\u0107 ceny przy podwy\u017cce VAT, na rynku mog\u0142aby wybuchn\u0105\u0107 panika.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-TSUE-z-2022-roku-utrudnia-namierzanie-majatkow-rosyjskich-oligarchow-8466313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wyrok TSUE z 2022 roku utrudnia namierzanie maj\u0105tk\u00f3w rosyjskich oligarch\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-03 10:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/59e721c752cc27-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej orzek\u0142 pod koniec 2022 roku, \u017ce informacje dotycz\u0105ce rzeczywistych w\u0142a\u015bcicieli firm nie mog\u0105 by\u0107 publicznie dost\u0119pne; utrudnia to namierzanie maj\u0105tk\u00f3w \"rosyjskich kleptokrat\u00f3w\" i wdra\u017canie sankcji - pisze we wtorek w artykule dla brukselskiego portalu Politico Maira Martini, ekspertka Transparency International.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-wskazuje-o-ile-moglby-wzrosnac-PKB-dzieki-srodkom-z-KPO-8466306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w wskazuje, o ile m\u00f3g\u0142by wzrosn\u0105\u0107 PKB dzi\u0119ki \u015brodkom z KPO", "date_published": "2023-01-03 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/7f81cba8afe8fb-948-568-60-44-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki \u015brodkom z Krajowego Planu Odbudowy polska gospodarka w tym roku mog\u0142aby wzrosn\u0105\u0107 dodatkowo o 0,6 proc. pkt. proc. PKB - poinformowa\u0142a we wtorek minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Doda\u0142a, \u017ce w kolejnych latach by\u0142by to dodatkowo 1 pkt proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Francji-Szczyt-inflacji-na-poczatku-tego-roku-8466296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Francji: Szczyt inflacji na pocz\u0105tku tego roku", "date_published": "2023-01-03 10:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d7313adac2111e-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oczekujemy, \u017ce na pocz\u0105tku 2023 roku inflacja we Francji osi\u0105gnie szczyt, po czym zacznie spada\u0107 - powiedzia\u0142a we wtorek francuska premier Elisabeth Borne w wywiadzie dla radia Franceinfo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdecydowane-umocnienie-dolara-8466281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdecydowane umocnienie dolara. Z\u0142oty straci\u0142 te\u017c do euro", "date_published": "2023-01-03 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 zdecydowane umocnienie dolara\nwzgl\u0119dem euro. Pretekstem do os\u0142abienia wsp\u00f3lnotowej waluty by\u0142y dane o cenach\nd\u00f3br konsumpcyjnych w Niemczech.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-antyinflacyjne-trzymaja-sie-mocno-Zmierzch-rzadowej-alternatywy-dla-lokat-8466222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obligacje \"antyinflacyjne\" trzymaj\u0105 si\u0119 mocno. Zmierzch rz\u0105dowej alternatywy dla lokat", "date_published": "2023-01-03 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/fcbb395067ab53-948-568-0-119-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych spad\u0142a w grudniu do najni\u017cszego \npoziomu od ponad dw\u00f3ch lat. Rz\u0105dowa alternatywa dla lokat jest \nzdecydowanie gorsza od oferty bankowej, a bardzo wysoka inflacja \nzniech\u0119ca do zakup\u00f3w \"obligacji Morawieckiego\". Nadal jak \u015bwie\u017ce \nbu\u0142eczki schodz\u0105 za to papiery \"antyinflacyjne\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przygoda-Donalda-Trumpa-z-NFT-Zostal-superbohaterem-8466218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przygoda Donalda Trumpa z NFT. Zosta\u0142 superbohaterem", "date_published": "2023-01-03 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/e1b5a26a4e3585-948-568-0-0-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Jestem przeciw, ale za\" - tak mo\u017cna okre\u015bli\u0107 stosunek by\u0142ego prezydenta USA do token\u00f3w NFT. Trump, do niedawna przeciwnik kryptowalut, zmieni\u0142 zdanie, gdy pojawi\u0142a si\u0119 okazja do zarobku. Na razie najwi\u0119cej zarobi\u0142 chyba sam Donald Trump, poniewa\u017c na rynku wt\u00f3rnym ceny kart spad\u0142y kilkukrotnie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Turcji-grudzien-2022-8466247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja spad\u0142a nawet w Turcji. \u201eErdoganomika\u201d zadzia\u0142a\u0142a?", "date_published": "2023-01-03 08:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/56e1b453b09830-948-567-5-10-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grudniowe statystyki pokaza\u0142y silny spadek inflacji CPI w\nTurcji. Nie zmienia to faktu, \u017ce tempo utraty si\u0142y nabywczej przez lir\u0119 pozostaje\nnieakceptowalnie wysokie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spowolnienie-w-handlu-trwa-sklepy-ograniczaja-promocje-Sa-jednak-wyjatki-8466198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spowolnienie w handlu trwa, sklepy ograniczaj\u0105 promocje. S\u0105 jednak wyj\u0105tki", "date_published": "2023-01-03 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/460ebd8ff5f74f-945-560-0-135-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eSpowolnienie w handlu staje si\u0119 faktem, nawet w szczycie sezonu \u015bwi\u0105tecznego liczba atrakcyjnych ofert spad\u0142a\u201d - informuje \u201eRzeczpospolita\u201d. Liczba promocji w niekt\u00f3rych segmentach rynku spad\u0142a nawet o ponad 20 procent. Zupe\u0142nie inn\u0105 strategi\u0119 przyj\u0119\u0142y natomiast dyskonty i drogerie.\u00a0\u00a0\n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieuczciwe-praktyki-w-fotowoltaice-UOKiK-nalozyl-ponad-28-mln-zl-kary-8466232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieuczciwe praktyki w fotowoltaice. UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 28 mln z\u0142 kary", "date_published": "2023-01-03 08:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/9455e85ba8d26f-948-568-0-94-1716-1029.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w \nna\u0142o\u017cy\u0142 ponad 28 mln z\u0142 kary na sp\u00f3\u0142k\u0119 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 i \nmonta\u017cem instalacji fotowoltaicznych BO Energy (wcze\u015bniej FG Energy) - \npoinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-spadaja-lagodna-pogoda-ogranicza-popyt-8466231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu spadaj\u0105; \u0142agodna pogoda ogranicza popyt", "date_published": "2023-01-03 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie zni\u017ckuj\u0105 o ponad 5 proc. \u0141agodna pogoda w regionie ogranicza zapotrzebowanie na paliwa do ogrzewania. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) zni\u017ckuj\u0105 rano o 5,2 proc. - cena paliwa wynosi teraz 75,00 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stypendium-socjalne-dostanie-wiecej-studentow-Wyzszy-prog-dochodowy-8466199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej student\u00f3w dostanie stypendium. Zwi\u0119kszono limit dochodowy", "date_published": "2023-01-03 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/879da035d54b01-948-568-90-0-1924-1154.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia 2023 r. do noworocznej listy zmian do\u0142\u0105czy\u0142 wy\u017cszy limit dochodowy uprawniaj\u0105cy do otrzymania stypendium socjalnego. Maksymalna kwota miesi\u0119cznych przychod\u00f3w na osob\u0119 w rodzinie wzros\u0142a o 242,70 z\u0142. \"Wi\u0119cej student\u00f3w otrzyma pomoc finansow\u0105\" - wskazuje Ministerstwo Edukacji i Nauki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kieruje-wniosek-do-ONZ-ws-podjecia-interwencji-w-kwestii-reparacji-8466228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska kieruje wniosek do ONZ ws. podj\u0119cia interwencji w kwestii reparacji", "date_published": "2023-01-03 08:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/de3eb4c1837db2-948-568-0-125-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skierowanie we wtorek wniosku do ONZ z pro\u015bb\u0105 o podj\u0119cie interwencji w kwestii reparacji wojennych zapowiedzia\u0142 wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk. Celem jest u\u015bwiadomienie spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej i najwa\u017cniejszym organizacjom mi\u0119dzynarodowym, \u017ce jest problem nierozliczonych zbrodni - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paraliz-kolei-w-Wielkiej-Brytanii-Najgorszy-tydzien-zaklocen-od-30-lat-8466210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parali\u017c kolei w Wielkiej Brytanii. \"Najgorszy tydzie\u0144 zak\u0142\u00f3ce\u0144 od 30 lat\"", "date_published": "2023-01-03 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/ab0c14f92f0e8a-948-568-0-43-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjscy kolejarze zrzeszeni w zwi\u0105zku zawodowym RMT rozpocz\u0119li we wtorek strajk, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 do \u015brody, a nast\u0119pnie zostanie wznowiony w pi\u0105tek i potrwa do soboty. Oznacza to, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych w Wielkiej Brytanii nie b\u0119dzie w tych dniach obs\u0142ugiwana. Oddzielny strajk w czwartek organizuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c maszyni\u015bci ze zwi\u0105zku zawodowego ASLEF.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozej-w-lokalnych-sklepach-Obroty-w-2022-roku-wzrosly-ale-sprzedano-mniej-produktow-8466204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cej w lokalnych sklepach. Obroty w 2022 roku wzros\u0142y, ale sprzedano mniej produkt\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/c8e70af0b05e66-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 obrot\u00f3w w lokalnych sklepach spo\u017cywczych w 2022 r. (dane od stycznia do grudnia) by\u0142a o 11,2 proc. wi\u0119ksza ni\u017c w 2021 roku. Liczba wizyt by\u0142a do\u015b\u0107 stabilna, rosn\u0105c o 0,2 proc., kupiono o 3,3 proc. mniej produkt\u00f3w \u2013 wynika z badania M/platform.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-mocno-rosna-Popyt-na-surowiec-w-Chinach-moze-oslabnac-z-powodu-epidemii-koronawirusa-8466193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny miedzi mocno rosn\u0105. Popyt na surowiec w Chinach mo\u017ce os\u0142abn\u0105\u0107 z powodu epidemii koronawirusa", "date_published": "2023-01-03 07:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/603436cf2637f1-948-568-0-56-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie mocno dro\u017ceje we wtorek, na pierwszej w tym roku sesji. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 1,6 proc. - po 8 507,50 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-rozpoczyna-nowy-rok-od-zwyzki-cen-8466185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa rozpoczyna nowy rok od zwy\u017cki cen", "date_published": "2023-01-03 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3999649f053e90-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w pierwszym dniu handlu w 2023 roku. Inwestorzy oceniaj\u0105 perspektywy popytu w czasie zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 spowolnienia w g\u0142\u00f3wnych gospodarkach - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawody-deficytowe-w-Polsce-Tych-pracownikow-brakuje-najbardziej-8466157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zawody deficytowe w Polsce. Tych pracownik\u00f3w brakuje najbardziej", "date_published": "2023-01-03 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/22565416a62b41-948-568-100-120-1900-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 w Barometrze Zawod\u00f3w 2023 liczba profesji deficytowych w skali ca\u0142ego kraju zmniejszy\u0142a si\u0119 do 27 z 30 w minionym roku, to silne niedobory w niekt\u00f3rych specjalizacjach utrudni\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 firm - donosi we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Edukacja-zdalna-fatalna-dla-rynku-pracy-Raport-UW-8466156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Edukacja zdalna fatalna dla rynku pracy. Raport UW", "date_published": "2023-01-03 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/5fe72c57c6a530-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci w nauce wywo\u0142ane lekcjami na odleg\u0142o\u015b\u0107 nie s\u0105 problemem tylko na tu i teraz dla uczni\u00f3w. Mog\u0105 mie\u0107 pot\u0119\u017cne prze\u0142o\u017cenie na rynek pracy i PKB \u2013 ostrzegaj\u0105 eksperci UW w raporcie o ekonomicznych skutkach zamkni\u0119cia szk\u00f3\u0142 podczas pandemii, opisywanym we wtorek przez \"Dziennik Gazet\u0119 Prawn\u0105\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-ze-stopami-procentowymi-RPP-rozpoczyna-dwudniowe-posiedzenie-8466153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co ze stopami procentowymi? RPP rozpoczyna dwudniowe posiedzenie", "date_published": "2023-01-03 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/6fd73c2c70455d-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek rozpoczyna si\u0119 pierwsze w tym roku posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Inaczej ni\u017c w ostatnich latach b\u0119dzie to posiedzenie dwudniowe, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 w \u015brod\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-firm-z-dlugami-w-ZUS-ie-ale-kwota-zobowiazan-wzrosla-8466150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej firm z d\u0142ugami w ZUS-ie, ale kwota zobowi\u0105za\u0144 wzros\u0142a", "date_published": "2023-01-03 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/ce10776a31546c-945-560-0-0-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 1,3 mln firm mia\u0142o w 2022 r. problemy z p\u0142aceniem sk\u0142adek. To mniej ni\u017c w 2021 r., jednak warto\u015b\u0107 ich d\u0142ugu wzros\u0142a - donosi we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-frankowcow-w-sadach-Te-banki-oferuja-ugody-ws-kredytow-walutowych-8466145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej frankowc\u00f3w w s\u0105dach. Te banki oferuj\u0105 ugody ws. kredyt\u00f3w walutowych", "date_published": "2023-01-03 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/2b0117ce206f73-948-568-0-200-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki zach\u0119caj\u0105 klient\u00f3w do konwersji kredyt\u00f3w frankowych na kredyty z\u0142otowe ze sta\u0142\u0105 stop\u0105 procentow\u0105, jednak w wielu przypadkach kredyt po konwersji sp\u0142acany jest od razu \u2013 wynika z odpowiedzi instytucji finansowych na pytania PAP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSWiA-porzadkuje-szkolenie-strzeleckie-policjantow-To-poklosie-wybuchu-w-KGP-8466144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSWiA porz\u0105dkuje szkolenie strzeleckie policjant\u00f3w. To pok\u0142osie wybuchu w KGP", "date_published": "2023-01-03 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/4f7fa8a8da6e72-945-567-0-64-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MSWiA porz\u0105dkuje szkolenie strzeleckie policjant\u00f3w. To konsekwencja eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji - donosi we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wczesniejsze-emerytury-dla-nauczycieli-Resort-edukacji-o-kwestii-swiadczenia-8466136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wcze\u015bniejsze emerytury dla nauczycieli? Resort edukacji o kwestii \u015bwiadczenia", "date_published": "2023-01-03 05:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/d983f348ff608e-945-560-0-70-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie w MEiN nie s\u0105 prowadzone prace nad nowelizacj\u0105 Karty nauczyciela. Kwestie przywr\u00f3cenia przepis\u00f3w o tzw. emeryturach nauczycielskich planowane s\u0105 jako temat rozm\u00f3w ze zwi\u0105zkami zawodowymi \u2013 poinformowa\u0142a rzecznik prasowa resortu Adrianna Ca\u0142us-Polak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-podatku-Belki-Strate-z-funduszy-odliczymy-od-innych-zyskow-8466131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja w podatku Belki. Strat\u0119 z funduszy odliczymy od innych zysk\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 05:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/39a1ac79e2d699-948-568-0-89-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. zostanie wprowadzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 kompensaty dochod\u00f3w i strat z inwestycji w fundusze z dochodami i stratami z innych \u017ar\u00f3de\u0142 kapita\u0142owych \u2013 poinformowa\u0142o PAP Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-styczen-2023-Ranking-Bankier-pl-8465834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty miesi\u0119czne w styczniu. Nowy rok, nowe stawki?", "date_published": "2023-01-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/56b124fa80d606-948-568-898-411-2128-1276.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie stawki na lokatach miesi\u0119cznych zago\u015bci\u0142y na dobre. Najnowsze zestawienie z najlepszymi ofertami na kr\u00f3tki termin niewiele si\u0119 r\u00f3\u017cni od tego z poprzedniego miesi\u0105ca. W dalszym ci\u0105gu maksymalna stawka wynosi 8,40 proc. w skali roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyty-we-frankach-SARON-i-nowy-etap-dla-frankowcow-8464002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy etap dla frankowc\u00f3w \u2013 SARON (zn\u00f3w) przekroczy\u0142 symboliczn\u0105 granic\u0119", "date_published": "2023-01-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/d70741106b45f1-948-568-77-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tu\u017c przed \u015bwi\u0119tami wska\u017anik, od kt\u00f3rego uzale\u017cnione jest oprocentowanie \u201efrankowych\u201d hipotek, przekroczy\u0142 0,5 proc. Po raz ostatni na takim poziomie stawka referencyjna znajdowa\u0142a si\u0119 14 lat wcze\u015bniej. Przestrze\u0144 dziel\u0105ca raty kredyt\u00f3w z\u0142otowych i CHF z epoki pierwszej mieszkaniowej hossy znowu zaczyna si\u0119 zwi\u0119ksza\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-dzialek-budowlanych-grudzien-2022-Raport-Bankier-pl-8465628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144sze dzia\u0142ki wyparowa\u0142y z og\u0142osze\u0144 sprzeda\u017cy. \u201ePromocje\u201d mo\u017cna znale\u017a\u0107 tylko tu", "date_published": "2023-01-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/df1eacb8f14c9a-948-568-249-0-3742-2245.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W listopadzie \u015brednie ceny ofertowe dzia\u0142ek budowlanych po\u0142o\u017conych poza stolicami wojew\u00f3dztw wyra\u017anie wzros\u0142y \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Nietrudno odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, \u017ce na tak wyra\u017ane \u201epodwy\u017cki\u201d wp\u0142yn\u0105\u0142 brak w ofercie ta\u0144szych dzia\u0142ek dost\u0119pnych jeszcze w pa\u017adzierniku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}