{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wirusy-zombie-pod-lodem-zagrazaja-ludziom,nId,6512476", "title": "\"Wirusy zombie\" pod lodem. Zagra\u017caj\u0105 ludziom?", "date_published": "2023-01-03 23:20:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wirusy-zombie-pod-lodem-zagrazaja-ludziom,nId,6512476\"><img align=\"left\" alt=\" &quot;Wirusy zombie&quot; pod lodem. Zagra\u017caj\u0105 ludziom?\" src=\"https://i.iplsc.com/wirusy-zombie-pod-lodem-zagrazaja-ludziom/0002ICTJT448TGUV-C321.jpg\" /></a>Wieczna zmarzlina topnieje, uwalniaj\u0105c wirusy sprzed kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy lat. Takie patogeny mog\u0105 zara\u017ca\u0107 ludzi. Zagro\u017ceniem jest kontakt z dzikimi zwierz\u0119tami, co pokaza\u0142a ostatnia pandemia - pisze tagesschau.de. &quot;Wirusy zombie&quot; budz\u0105ce si\u0119 w naturalny spos\u00f3b ze swojej drzemki mog\u0105 wi\u0119c sta\u0107 si\u0119 w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci rzeczywisto\u015bci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bild-ponad-20-niemieckich-firm-nadal-prowadzi-biznesy-w-rosj,nId,6512462", "title": "\"Bild\": Ponad 20 niemieckich firm nadal prowadzi biznesy w Rosji", "date_published": "2023-01-03 21:17:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bild-ponad-20-niemieckich-firm-nadal-prowadzi-biznesy-w-rosj,nId,6512462\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bild&quot;: Ponad 20 niemieckich firm nadal prowadzi biznesy w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/bild-ponad-20-niemieckich-firm-nadal-prowadzi-biznesy-w-rosj/000GKPE2KVQ4CDVA-C321.jpg\" /></a>Po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 zachodnie firmy zdecydowa\u0142y si\u0119 zawiesi\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie Rosji lub ca\u0142kowicie wycofa\u0142y si\u0119 z tego kraju. Dziennikarze portalu dziennika &quot;Bild&quot; pisz\u0105, \u017ce wiele zachodnich firm nadal prowadzi biznesy w Rosji. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 niemieccy potentaci tacy jak Bayer, Storck i Ritter Sport. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjant-zabil-dwie-nastolatki-podczas-poscigu-za-zlodz,nId,6512455", "title": "USA: Policjant zabi\u0142 dwie nastolatki podczas po\u015bcigu za z\u0142odziejem", "date_published": "2023-01-03 20:59:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjant-zabil-dwie-nastolatki-podczas-poscigu-za-zlodz,nId,6512455\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Policjant zabi\u0142 dwie nastolatki podczas po\u015bcigu za z\u0142odziejem\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-policjant-zabil-dwie-nastolatki-podczas-poscigu-za-zlodz/000GKP8JHFO7X6YE-C321.jpg\" /></a>Policjant z Luizjany zabi\u0142 dwie nastolatki podczas po\u015bcigu za z\u0142odziejem samochodu. Auto prowadzone przez funkcjonariusza wjecha\u0142o na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle i zderzy\u0142o si\u0119 z prawid\u0142owo jad\u0105cym samochodem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y dziewczyny. W wyniku wypadku ci\u0119\u017cko ranny zosta\u0142 brat jednej z nastolatek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-marek-szydlo-kadencja-julii-przylebskiej-jako-prezesa-t,nId,6512456", "title": "Prof. Marek Szyd\u0142o: Kadencja Julii Przy\u0142\u0119bskiej jako prezesa TK ko\u0144czy si\u0119 w grudniu 2024", "date_published": "2023-01-03 20:54:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-marek-szydlo-kadencja-julii-przylebskiej-jako-prezesa-t,nId,6512456\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Marek Szyd\u0142o: Kadencja Julii Przy\u0142\u0119bskiej jako prezesa TK ko\u0144czy si\u0119 w grudniu 2024\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-marek-szydlo-kadencja-julii-przylebskiej-jako-prezesa-t/000GKP58KQYQRO28-C321.jpg\" /></a>Kadencja Julii Przy\u0142\u0119bskiej jako Prezesa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego up\u0142ywa 9 grudnia 2024 r., czyli w dniu, w kt\u00f3rym up\u0142ywa r\u00f3wnie\u017c jej kadencja jako s\u0119dziego TK, wybranego do pe\u0142nienia urz\u0119du s\u0119dziego TK przez Sejm RP w dniu 9 grudnia 2015 r. - przekaza\u0142 szef Rady Legislacyjnej w KPRM, prof. Marek Szyd\u0142o.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usuneli-polowe-penisa-przez-zla-diagnoze-zostal-mu-rok-zycia,nId,6512425", "title": "Usun\u0119li po\u0142ow\u0119 penisa przez z\u0142\u0105 diagnoz\u0119. Zosta\u0142 mu rok \u017cycia", "date_published": "2023-01-03 20:43:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usuneli-polowe-penisa-przez-zla-diagnoze-zostal-mu-rok-zycia,nId,6512425\"><img align=\"left\" alt=\"Usun\u0119li po\u0142ow\u0119 penisa przez z\u0142\u0105 diagnoz\u0119. Zosta\u0142 mu rok \u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/usuneli-polowe-penisa-przez-zla-diagnoze-zostal-mu-rok-zycia/000GKP55E6OU8LE5-C321.jpg\" /></a>45-letni \u017co\u0142nierz Garvin Brooks zosta\u0142 trzykrotnie \u017ale zdiagnozowany przez lekarzy. Specjali\u015bci nie rozpoznali, \u017ce m\u0119\u017cczyzna cierpi na raka pr\u0105cia. W efekcie konieczna by\u0142a amputacja po\u0142owy cz\u0142onka. Nowotw\u00f3r rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 i prawdopodobnie m\u0119\u017cczy\u017anie zosta\u0142o oko\u0142o roku \u017cycia. M\u0119\u017cczyzna ma nadziej\u0119 na zebranie pieni\u0119dzy na eksperymentalne leczenie za granic\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-zostanie-przywrocony-na-facebooka-decyzja-w-naj,nId,6512452", "title": "Donald Trump zostanie przywr\u00f3cony na Facebooka? Decyzja \"w najbli\u017cszych tygodniach\"", "date_published": "2023-01-03 20:31:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-zostanie-przywrocony-na-facebooka-decyzja-w-naj,nId,6512452\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump zostanie przywr\u00f3cony na Facebooka? Decyzja &quot;w najbli\u017cszych tygodniach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-zostanie-przywrocony-na-facebooka-decyzja-w-naj/000GKP3NSA1BJSB9-C321.jpg\" /></a>Meta zastanawia si\u0119 nad przywr\u00f3ceniem by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa na Facebooka - powiadomi\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki, cytowany przez CNN. Jak przekaza\u0142, decyzja w sprawie konta Trumpa ma zosta\u0107 og\u0142oszona w najbli\u017cszych tygodniach i ma by\u0107 &quot;jedn\u0105 z najbardziej znacz\u0105cych w historii firmy&quot;. Konto Trumpa zosta\u0142o zablokowane na dwa lata w zwi\u0105zku z publikacjami, kt\u00f3re pojawi\u0142o si\u0119 podczas ataku na Kapitol. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-spikera-izby-reprezentantow-mccarthy-przegral-glosowa,nId,6512414", "title": "Wybory spikera Izby Reprezentant\u00f3w. McCarthy przegra\u0142 g\u0142osowanie", "date_published": "2023-01-03 20:11:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-spikera-izby-reprezentantow-mccarthy-przegral-glosowa,nId,6512414\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory spikera Izby Reprezentant\u00f3w. McCarthy przegra\u0142 g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-spikera-izby-reprezentantow-mccarthy-przegral-glosowa/000GKOYW3IC84V3Q-C321.jpg\" /></a>Republikanin Kevin McCarthy przegra\u0142 w pierwszym g\u0142osowaniu na spikera Izby Reprezentant\u00f3w w ameryka\u0144skim kongresie. Nie uzyska\u0142 poparcia w\u0142asnej partii. To pierwsza taka sytuacja od blisko 100 lat.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-turcja-recep-erdogan-bedzie-rozmawial-z-wolodymyrem-zelenski,nId,6512423", "title": "Turcja: Recep Erdogan b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i W\u0142adimirem Putinem", "date_published": "2023-01-03 19:49:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-turcja-recep-erdogan-bedzie-rozmawial-z-wolodymyrem-zelenski,nId,6512423\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Recep Erdogan b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i W\u0142adimirem Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-recep-erdogan-bedzie-rozmawial-z-wolodymyrem-zelenski/000GKOPHJP0UAUIW-C321.jpg\" /></a>Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan w \u015brod\u0119 odb\u0119dzie rozmowy telefoniczne z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i W\u0142adimirem Putinem - powiadomi\u0142a rosyjska agencja Ria Nowosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowied\u017a rzecznika prezydenta Erdogana.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawlowicz-musi-przeprosic-nitrasa-naruszyla-moje-dobra-osobi,nId,6512390", "title": "Paw\u0142owicz musi przeprosi\u0107 Nitrasa. \"Naruszy\u0142a moje dobra osobiste\"", "date_published": "2023-01-03 19:25:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawlowicz-musi-przeprosic-nitrasa-naruszyla-moje-dobra-osobi,nId,6512390\"><img align=\"left\" alt=\"Paw\u0142owicz musi przeprosi\u0107 Nitrasa. &quot;Naruszy\u0142a moje dobra osobiste&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pawlowicz-musi-przeprosic-nitrasa-naruszyla-moje-dobra-osobi/000GKOL1UJ8HSH1R-C321.jpg\" /></a>S\u0142awomir Nitras poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce wygra\u0142 proces s\u0105dowy z Krystyn\u0105 Paw\u0142owicz. By\u0142a pos\u0142anka, a obecnie s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego musi przeprosi\u0107 polityka Platformy Obywatelskiej. Nitras przekaza\u0142, \u017ce &quot;Pani Paw\u0142owicz naruszy\u0142a jego dobra osobiste&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-transplciowa-kobieta-skazana-na-kare-smierci-zabila-swoja-by,nId,6512382", "title": "Transp\u0142ciowa kobieta skazana na kar\u0119 \u015bmierci. Zabi\u0142a swoj\u0105 by\u0142\u0105 partnerk\u0119", "date_published": "2023-01-03 19:00:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-transplciowa-kobieta-skazana-na-kare-smierci-zabila-swoja-by,nId,6512382\"><img align=\"left\" alt=\"Transp\u0142ciowa kobieta skazana na kar\u0119 \u015bmierci. Zabi\u0142a swoj\u0105 by\u0142\u0105 partnerk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/transplciowa-kobieta-skazana-na-kare-smierci-zabila-swoja-by/000GKOCEP1XQSTP6-C321.jpg\" /></a>Amber McLaughlin b\u0119dzie pierwsz\u0105 transp\u0142ciow\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra zostanie stracona w Stanach Zjednoczonych. 49-latka zosta\u0142a skazana na kar\u0119 \u015bmierci za zabicie swojej by\u0142ej partnerki. Egzekucja mog\u0142a zosta\u0107 wstrzymana, jednak gubernator stanu Missouri odrzuci\u0142 wniosek obro\u0144c\u00f3w kobiety w tej sprawie - informuj\u0105 ameryka\u0144skie media.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kapitan-himars-zwrocil-sie-do-rosjan-daje-ci-mozliwo,nId,6512387", "title": "Ukraina: \"Kapitan HIMARS\" zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan: Daj\u0119 ci mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ceby\u015b wr\u00f3ci\u0142 \u017cywy", "date_published": "2023-01-03 18:24:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-kapitan-himars-zwrocil-sie-do-rosjan-daje-ci-mozliwo,nId,6512387\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: &quot;Kapitan HIMARS&quot; zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan: Daj\u0119 ci mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ceby\u015b wr\u00f3ci\u0142 \u017cywy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-kapitan-himars-zwrocil-sie-do-rosjan-daje-ci-mozliwo/000GKODXEXJSGUX7-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze nagrali wideo, na kt\u00f3rym &quot;Kapitan HIMARS&quot; zwraca si\u0119 do Rosjan walcz\u0105cych w Ukrainie. - Daj\u0119 ci mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ceby\u015b wr\u00f3ci\u0142 do domu \u017cywy - m\u00f3wi na nagraniu. W nocy z 31 grudnia na 1 stycznia w Makiejewce w obwodzie donieckim dosz\u0142o do ataku przy u\u017cyciu wyrzutni HIMARS. Wed\u0142ug ukrai\u0144skich \u017ar\u00f3de\u0142 zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas 400 rosyjskich \u017co\u0142nierzy.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-nato-grozi-nowy-spor,nId,6512393", "title": "Stoltenberg: NATO grozi nowy sp\u00f3r", "date_published": "2023-01-03 18:20:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-nato-grozi-nowy-spor,nId,6512393\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: NATO grozi nowy sp\u00f3r\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-nato-grozi-nowy-spor/000EJVSA5O0XPTX9-C321.jpg\" /></a>&quot;Istnieje gro\u017aba nowego sporu w NATO. Chodzi o poziom wydatk\u00f3w przeznaczanych przez kraje cz\u0142onkowskie na obron\u0119&quot; - m\u00f3wi szef Sojuszu Jens Stoltenberg w wywiadzie z DPA. &quot;Niekt\u00f3rzy sojusznicy zdecydowanie opowiadaj\u0105 si\u0119 za tym, by obecny cel dw\u00f3ch procent sta\u0142 si\u0119 warto\u015bci\u0105 minimaln\u0105&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolodziejczak-obajtek-oszukal-wszystkich-polakow-zlozylem-za,nId,6512235", "title": "Ko\u0142odziejczak: Obajtek oszuka\u0142 wszystkich Polak\u00f3w. Z\u0142o\u017cy\u0142em zawiadomienie", "date_published": "2023-01-03 18:07:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolodziejczak-obajtek-oszukal-wszystkich-polakow-zlozylem-za,nId,6512235\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0142odziejczak: Obajtek oszuka\u0142 wszystkich Polak\u00f3w. Z\u0142o\u017cy\u0142em zawiadomienie\" src=\"https://i.iplsc.com/kolodziejczak-obajtek-oszukal-wszystkich-polakow-zlozylem-za/000GKOBE0GCBL4O6-C321.jpg\" /></a>&quot;Z\u0142o\u017cy\u0142em dzi\u015b zawiadomienie do prokuratury na prezesa PKN Orlen Daniela Obajtka. Oszuka\u0142 on wszystkich Polak\u00f3w, a za oszustwo idzie si\u0119 do wi\u0119zienia. Kiedy z Morawieckim m\u00f3wili, \u017ce robi\u0105 wszystko, by cena paliwa by\u0142a niska, non stop podnosili mar\u017ce - to oszustwo&quot; - napisa\u0142 na Twitterze lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak. Sztuczne zawy\u017canie cen koncernowi zarzucaj\u0105 te\u017c inne ugrupowania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zaatakowal-turystke-na-dworcu-w-rzymie-jest-poszukiwan,nId,6512369", "title": "Polak zaatakowa\u0142 turystk\u0119 na dworcu w Rzymie. Jest poszukiwany", "date_published": "2023-01-03 17:33:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zaatakowal-turystke-na-dworcu-w-rzymie-jest-poszukiwan,nId,6512369\"><img align=\"left\" alt=\"Polak zaatakowa\u0142 turystk\u0119 na dworcu w Rzymie. Jest poszukiwany\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-zaatakowal-turystke-na-dworcu-w-rzymie-jest-poszukiwan/000GKO867558OT57-C321.jpg\" /></a>24-letni Polak, Aleksander Chomiak jest poszukiwany po tym, jak w sylwestrowy wiecz\u00f3r na g\u0142\u00f3wnym dworcu kolejowym w Rzymie (Roma Termini) zaatakowa\u0142 turystk\u0119 z Izraela. Kobieta trafi\u0142a do szpitala z ranami k\u0142utymi brzucha. Polak pochodz\u0105cy z Grudzi\u0105dza przyjecha\u0142 do W\u0142och osiem miesi\u0119cy temu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zaatakowal-turystke-na-dworcu-w-rzymie-policyjna-oblaw,nId,6512369", "title": "Polak zaatakowa\u0142 turystk\u0119 na dworcu w Rzymie. Policyjna ob\u0142awa", "date_published": "2023-01-03 17:33:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zaatakowal-turystke-na-dworcu-w-rzymie-policyjna-oblaw,nId,6512369\"><img align=\"left\" alt=\"Polak zaatakowa\u0142 turystk\u0119 na dworcu w Rzymie. Policyjna ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-zaatakowal-turystke-na-dworcu-w-rzymie-policyjna-oblaw/000GKOIGPVBUGMTB-C321.jpg\" /></a>24-letni Polak zosta\u0142 zatrzymany w Mediolanie po tym, jak w sylwestrowy wiecz\u00f3r na g\u0142\u00f3wnym dworcu kolejowym w Rzymie (Roma Termini) zaatakowa\u0142 turystk\u0119 z Izraela. Kobieta trafi\u0142a do szpitala z ranami k\u0142utymi brzucha. Polak pochodz\u0105cy z Grudzi\u0105dza przyjecha\u0142 do W\u0142och osiem miesi\u0119cy temu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-najwiekszy-odstrzal-wilkow-w-historii-eksperci-alarm,nId,6512206", "title": "Szwecja: Najwi\u0119kszy odstrza\u0142 wilk\u00f3w w historii. Eksperci alarmuj\u0105", "date_published": "2023-01-03 17:29:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-najwiekszy-odstrzal-wilkow-w-historii-eksperci-alarm,nId,6512206\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Najwi\u0119kszy odstrza\u0142 wilk\u00f3w w historii. Eksperci alarmuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-najwiekszy-odstrzal-wilkow-w-historii-eksperci-alarm/000GKNYRVI0E0VDA-C321.jpg\" /></a>Szwedzki rz\u0105d chce zmniejszy\u0107 populacj\u0119 wilk\u00f3w. W zwi\u0105zku z tym w ci\u0105gu miesi\u0105ca zastrzelonych zostanie 75 z 460 osobnik\u00f3w \u017cyj\u0105cych w tym kraju. B\u0119dzie to najwi\u0119kszy odstrza\u0142 tych zwierz\u0105t w historii pa\u0144stwa. Eksperci alarmuj\u0105, \u017ce b\u0119dzie mia\u0142 on tragiczne konsekwencje dla przyrody.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wladimir-putin-spelnil-marzenie-kolejnego-dziecka-tym-,nId,6512215", "title": "Rosja: W\u0142adimir Putin \"spe\u0142ni\u0142 marzenie\" kolejnego dziecka. \"Tym zajmiemy si\u0119 p\u00f3\u017aniej\"", "date_published": "2023-01-03 17:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wladimir-putin-spelnil-marzenie-kolejnego-dziecka-tym-,nId,6512215\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W\u0142adimir Putin &quot;spe\u0142ni\u0142 marzenie&quot; kolejnego dziecka. &quot;Tym zajmiemy si\u0119 p\u00f3\u017aniej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-spelnil-marzenie-kolejnego-dziecka-tym/000GKNVAM02ABQSQ-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin rozmawia\u0142 z 8-letni\u0105 Agat\u0105, kt\u00f3rej marzenie spe\u0142ni\u0142 w ramach akcji charytatywnej - powiadomi\u0142a agencja Ria Nowosti. Wcze\u015bniej kremlowskie media informowa\u0142y, \u017ce rosyjski dyktator zamierza obdarowa\u0107 troje dzieci, w tym dziewczynk\u0119 mieszkaj\u0105c\u0105 na okupowanych przez Rosj\u0119 terenach Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zwloki-kobiety-w-zamrazarce-syn-pobieral-na-nia-swiad,nId,6512185", "title": "Niemcy: Zw\u0142oki kobiety w zamra\u017carce. Syn pobiera\u0142 na ni\u0105 \u015bwiadczenia", "date_published": "2023-01-03 16:56:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zwloki-kobiety-w-zamrazarce-syn-pobieral-na-nia-swiad,nId,6512185\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zw\u0142oki kobiety w zamra\u017carce. Syn pobiera\u0142 na ni\u0105 \u015bwiadczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zwloki-kobiety-w-zamrazarce-syn-pobieral-na-nia-swiad/000GKNPT66EJGP5M-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Bawarii podczas interwencji w jednym z dom\u00f3w odkryli zw\u0142oki 45-letniego w\u0142a\u015bciciela. To jednak nie by\u0142 koniec. Podczas sprawdzania budynku dokonali kolejnego makabrycznego odkrycia - znale\u017ali kolejne zw\u0142oki. Tym razem by\u0142o to cia\u0142o 70-letniej kobiety ukryte w zamra\u017carce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-petarda-zaczepila-o-jej-ubranie-kobieta-zginela-na-,nId,6512176", "title": "Brazylia: Petarda zaczepi\u0142a o jej ubranie. Kobieta zgin\u0119\u0142a na oczach dzieci", "date_published": "2023-01-03 16:27:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-petarda-zaczepila-o-jej-ubranie-kobieta-zginela-na-,nId,6512176\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Petarda zaczepi\u0142a o jej ubranie. Kobieta zgin\u0119\u0142a na oczach dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-petarda-zaczepila-o-jej-ubranie-kobieta-zginela-na/000GKNO8W7AUEF1S-C321.jpg\" /></a>38-letnia Elisangela Tinem zgin\u0119\u0142a tragicznie na pla\u017cy w Praia Grande niedaleko Sao Paulo. W czasie pokazu fajerwerk\u00f3w jedna z petard zaczepi\u0142a o ubranie kobiety i eksplodowa\u0142a. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 widzia\u0142y dzieci 38-latki oraz inne osoby zgromadzone na pla\u017cy. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z tego zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-msz-resort-dyplomacji-rfn-udzielil-odpowiedzi-ws-reparacji,nId,6512181", "title": "MSZ: Resort dyplomacji RFN udzieli\u0142 odpowiedzi ws. reparacji", "date_published": "2023-01-03 16:11:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-msz-resort-dyplomacji-rfn-udzielil-odpowiedzi-ws-reparacji,nId,6512181\"><img align=\"left\" alt=\"MSZ: Resort dyplomacji RFN udzieli\u0142 odpowiedzi ws. reparacji \" src=\"https://i.iplsc.com/msz-resort-dyplomacji-rfn-udzielil-odpowiedzi-ws-reparacji/000GKNS09JWXY199-C321.jpg\" /></a>Resort dyplomacji RFN udzieli\u0142 odpowiedzi na not\u0119 MSZ RP z 3 pa\u017adziernika 2022 r., wed\u0142ug rz\u0105du RFN sprawa reparacji i odszkodowa\u0144 za straty wojenne pozostaje zamkni\u0119ta, a rz\u0105d niemiecki nie zamierza podejmowa\u0107 negocjacji w tej sprawie - powiadomi\u0142 MSZ we wtorek. Jak przekaza\u0142 rzecznik MSZ, Polska b\u0119dzie &quot;kontynuowa\u0142a wysi\u0142ki zmierzaj\u0105ce do uregulowania nale\u017cno\u015bci&quot;. - \u015awiadczy o lekcewa\u017c\u0105cym stosunku do Polski i Polak\u00f3w - skomentowa\u0142 wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czestochowa-napad-na-bank-sprawca-zatrzymany-na-goracym-uczy,nId,6512170", "title": "Cz\u0119stochowa: Napad na bank. Sprawca zatrzymany na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2023-01-03 16:00:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czestochowa-napad-na-bank-sprawca-zatrzymany-na-goracym-uczy,nId,6512170\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119stochowa: Napad na bank. Sprawca zatrzymany na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://i.iplsc.com/czestochowa-napad-na-bank-sprawca-zatrzymany-na-goracym-uczy/000GKNPZ8WTDG8PY-C321.jpg\" /></a>Zamaskowany sprawca sterroryzowa\u0142 pracownik\u00f3w banku przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144 - do takiej sytuacji dosz\u0142o w centrum Cz\u0119stochowy. Policjanci zatrzymali go, zanim jeszcze zd\u0105\u017cy\u0142 opu\u015bci\u0107 bank, podczas pakowania pieni\u0119dzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-grozny-wypadek-na-dolnym-slasku-ladowal-smiglowiec-lpr,nId,6512153", "title": "Gro\u017any wypadek na Dolnym \u015al\u0105sku. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2023-01-03 15:56:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-grozny-wypadek-na-dolnym-slasku-ladowal-smiglowiec-lpr,nId,6512153\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any wypadek na Dolnym \u015al\u0105sku. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-wypadek-na-dolnym-slasku-ladowal-smiglowiec-lpr/000GKNIAJIX50HI4-C321.jpg\" /></a>W okolicy \u015awiebodzic (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe. W wyniku wypadku ci\u0119\u017cko ranna zosta\u0142a jedna osoba. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wymiana-wiktora-medwedczuka-doszla-do-skutku-z-inicjat,nId,6512133", "title": "Media: Wymiana Wiktora Medwedczuka dosz\u0142a do skutku z inicjatywy Rosji", "date_published": "2023-01-03 15:51:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wymiana-wiktora-medwedczuka-doszla-do-skutku-z-inicjat,nId,6512133\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Wymiana Wiktora Medwedczuka dosz\u0142a do skutku z inicjatywy Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-wymiana-wiktora-medwedczuka-doszla-do-skutku-z-inicjat/000GKNFQUW1F0RUX-C321.jpg\" /></a>Wymiana je\u0144c\u00f3w wojennych mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105, podczas kt\u00f3rej przekazano prokremlowskiego oligarch\u0119 Wiktora Medwedczuka, odby\u0142a si\u0119 we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku w Ankarze - przekaza\u0142 turecki dziennik &quot;Hurriyet&quot;. Jak powiadomiono, przedsi\u0119wzi\u0119cie dosz\u0142o do skutku z inicjatywy Moskwy, kt\u00f3ra wymog\u0142a na Kijowie, by pi\u0119ciu dow\u00f3dc\u00f3w pu\u0142ku Azow pozosta\u0142o na terytorium Turcji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-katowali-ukraincow-w-obwodzie-mikolajowskim-odkryto,nId,6512162", "title": "Rosjanie katowali Ukrai\u0144c\u00f3w w obwodzie miko\u0142ajowskim. Odkryto miejsce", "date_published": "2023-01-03 15:46:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-katowali-ukraincow-w-obwodzie-mikolajowskim-odkryto,nId,6512162\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie katowali Ukrai\u0144c\u00f3w w obwodzie miko\u0142ajowskim. Odkryto miejsce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-katowali-ukraincow-w-obwodzie-mikolajowskim-odkryto/000GKNJ1K50M72RM-C321.jpg\" /></a>W Miko\u0142ajowie na po\u0142udniu Ukrainy ustalono lokalizacj\u0119 kolejnej rosyjskiej katowni - poinformowa\u0142a we wtorek Prokuratura Generalna Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-bedzie-sadzony-po-smierci-chodzi-o-tuszowanie-p,nId,6512129", "title": "Benedykt XVI b\u0119dzie s\u0105dzony po \u015bmierci. Chodzi o tuszowanie pedofilii", "date_published": "2023-01-03 15:20:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-bedzie-sadzony-po-smierci-chodzi-o-tuszowanie-p,nId,6512129\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI b\u0119dzie s\u0105dzony po \u015bmierci. Chodzi o tuszowanie pedofilii\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-bedzie-sadzony-po-smierci-chodzi-o-tuszowanie-p/000GKNBX9BWJ0DVA-C321.jpg\" /></a>Proces Benedykta XVI ws. tuszowania pedofilii w\u015br\u00f3d niemieckich ksi\u0119\u017cy b\u0119dzie kontynuowany mimo jego \u015bmierci - informuj\u0105 niemieckie media. Zmar\u0142ego w tej sprawie reprezentuje niemiecka kancelaria prawna. Emerytowany papie\u017c odszed\u0142 w sylwestrowy poranek w wieku 95 lat. Jego pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek w Watykanie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powazne-problemy-z-dieslem-od-lutego-ceny-moga-pojsc-ostro-w,nId,6512117", "title": "Powa\u017cne problemy z dieslem. Od lutego ceny mog\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 ostro w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2023-01-03 15:16:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powazne-problemy-z-dieslem-od-lutego-ceny-moga-pojsc-ostro-w,nId,6512117\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne problemy z dieslem. Od lutego ceny mog\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 ostro w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-problemy-z-dieslem-od-lutego-ceny-moga-pojsc-ostro-w/000GKMJX2FXFA63T-C321.jpg\" /></a>Od lutego diesel na stacjach paliw mo\u017ce kosztowa\u0107 nawet 9 z\u0142. To efekt kolejnego pakietu unijnych sankcji na Rosj\u0119, kt\u00f3ry zacznie obowi\u0105zywa\u0107 od 5 lutego. Premier Mateusz Morawiecki o sprawie m\u00f3wi wprost: - To jest bardzo powa\u017cny problem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiadczenia-na-dzieci-w-2023-roku-to-nawet-kilkaset-zl-wiece,nId,6512035", "title": "\u015awiadczenia na dzieci w 2023 roku to nawet kilkaset z\u0142 wi\u0119cej miesi\u0119cznie. Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?", "date_published": "2023-01-03 15:05:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiadczenia-na-dzieci-w-2023-roku-to-nawet-kilkaset-zl-wiece,nId,6512035\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiadczenia na dzieci w 2023 roku to nawet kilkaset z\u0142 wi\u0119cej miesi\u0119cznie. Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/swiadczenia-na-dzieci-w-2023-roku-to-nawet-kilkaset-zl-wiece/000GKM468ULGFV4X-C321.jpg\" /></a>Nowy rok niesie ze sob\u0105 du\u017co zmian prawnych. W kwestii \u015bwiadcze\u0144 na dzieci nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 m.in. na nowe zasady ich przyznawania oraz d\u0142ugo\u015b\u0107 obowi\u0105zywania. Sprawd\u017a, co si\u0119 zmienia na li\u015bcie dodatk\u00f3w na dzieci przyznawanych rodzicom i opiekunom. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-egzotyczne-zwierze-zagraza-mieszkancom-andaluzji-trwa-oblawa,nId,6512131", "title": "Egzotyczne zwierz\u0119 zagra\u017ca mieszka\u0144com Andaluzji. Trwa ob\u0142awa", "date_published": "2023-01-03 14:56:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-egzotyczne-zwierze-zagraza-mieszkancom-andaluzji-trwa-oblawa,nId,6512131\"><img align=\"left\" alt=\"Egzotyczne zwierz\u0119 zagra\u017ca mieszka\u0144com Andaluzji. Trwa ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/egzotyczne-zwierze-zagraza-mieszkancom-andaluzji-trwa-oblawa/000GKN2ELANGDF2Y-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy gminy Los Barrios ko\u0142o Kadysku s\u0105 przera\u017ceni z powodu pojawienia si\u0119 w okolicy wielkiego, bia\u0142ego kota sylwetk\u0105 przypominaj\u0105cego panter\u0119. Dzikie zwierz\u0119 sfilmowa\u0142 w poniedzia\u0142ek jeden z mieszka\u0144c\u00f3w wioski, a jego obecno\u015b\u0107 potwierdzi\u0142 w komunikacie burmistrz Miguel Alconchel.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenie-sejmowej-komisji-ws-wybuchu-w-kgp-znamy-date,nId,6512115", "title": "Posiedzenie sejmowej komisji ws. wybuchu w KGP. Znamy dat\u0119", "date_published": "2023-01-03 14:53:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenie-sejmowej-komisji-ws-wybuchu-w-kgp-znamy-date,nId,6512115\"><img align=\"left\" alt=\"Posiedzenie sejmowej komisji ws. wybuchu w KGP. Znamy dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/posiedzenie-sejmowej-komisji-ws-wybuchu-w-kgp-znamy-date/000GKNB0IKBTAWPS-C321.jpg\" /></a>We wtorek 10 stycznia odb\u0119dzie si\u0119 posiedzenie Sejmowej Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych w sprawie wybuchu w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji - przekaza\u0142 szef tej komisji Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski. Jak doda\u0142, zaproszenie na Komisj\u0119 otrzyma m.in. Komendant G\u0142\u00f3wny Policji gen. Jaros\u0142aw Szymczyk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-michal-woznicki-o-benedykcie-xvi-tchorzliwy-niemiec,nId,6512072", "title": "Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki o Benedykcie XVI: Tch\u00f3rzliwy Niemiec", "date_published": "2023-01-03 14:43:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-michal-woznicki-o-benedykcie-xvi-tchorzliwy-niemiec,nId,6512072\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki o Benedykcie XVI: Tch\u00f3rzliwy Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-michal-woznicki-o-benedykcie-xvi-tchorzliwy-niemiec/000GKMIJW8C3ERO5-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki podzieli\u0142 si\u0119 kolejn\u0105 kontrowersyjn\u0105 wypowiedzi\u0105. Tym razem zawieszony salezjanin podczas kazania odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do \u015bmierci i zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 pogrzebu papie\u017ca seniora Benedykta XVI. - Ma za swoje. Dziad. Tch\u00f3rzliwy Niemiec - m\u00f3wi\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lodz-wznowiony-przewod-sadowy-w-procesie-cezarego-grabarczyk,nId,6512076", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Wznowiony przew\u00f3d s\u0105dowy w procesie Cezarego Grabarczyka", "date_published": "2023-01-03 14:17:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lodz-wznowiony-przewod-sadowy-w-procesie-cezarego-grabarczyk,nId,6512076\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Wznowiony przew\u00f3d s\u0105dowy w procesie Cezarego Grabarczyka\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-wznowiony-przewod-sadowy-w-procesie-cezarego-grabarczyk/000GKMBOADWJ0E0R-C321.jpg\" /></a>We wtorek mia\u0142 zapa\u015b\u0107 wyrok w procesie by\u0142ego ministra sprawiedliwo\u015bci Cezary Grabarczyka. Tak si\u0119 jednak nie sta\u0142o, poniewa\u017c s\u0119dzia prowadz\u0105cy spraw\u0119 zdecydowa\u0142 o wznowieniu przewodu s\u0105dowego. Pose\u0142 Platformy Obywatelskiej oskar\u017cony jest o nielegalne uzyskanie pozwolenia na bro\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-14-latki-podpalily-ozdobe-swiateczna-byla-warta-ponad-70-tys,nId,6512047", "title": "14-latki podpali\u0142y ozdob\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105. By\u0142a warta ponad 70 tys. z\u0142", "date_published": "2023-01-03 14:02:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-14-latki-podpalily-ozdobe-swiateczna-byla-warta-ponad-70-tys,nId,6512047\"><img align=\"left\" alt=\"14-latki podpali\u0142y ozdob\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105. By\u0142a warta ponad 70 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/14-latki-podpalily-ozdobe-swiateczna-byla-warta-ponad-70-tys/000GKM1309CWL8EB-C321.jpg\" /></a>14-latki z Lubina (woj. dolno\u015bl\u0105skie) podpali\u0142y ozdob\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105 wart\u0105 ponad 70 tys. z\u0142., kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 na tamtejszym rynku. Dzi\u0119ki nagraniom z monitoringu nastolatki zosta\u0142y zatrzymane i przewiezione na komend\u0119. T\u0142umaczy\u0142y, \u017ce bawi\u0142y si\u0119 zapalniczkami. O ich dalszym losie ma zadecydowa\u0107 s\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-maria-siarkowska-nie-mozna-udawac-ze-nie-ma-polityczneg,nId,6512003", "title": "Anna Maria Siarkowska: Nie mo\u017cna udawa\u0107, \u017ce nie ma politycznego wp\u0142ywu na TVP", "date_published": "2023-01-03 13:59:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-maria-siarkowska-nie-mozna-udawac-ze-nie-ma-polityczneg,nId,6512003\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Maria Siarkowska: Nie mo\u017cna udawa\u0107, \u017ce nie ma politycznego wp\u0142ywu na TVP\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-maria-siarkowska-nie-mozna-udawac-ze-nie-ma-polityczneg/000GKM6RKR4B88HP-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie Solidarnej Polski ze Zbigniewem Ziobr\u0105 na czele nie kryj\u0105 oburzenia tym, co mo\u017cna by\u0142o ogl\u0105da\u0107 na antenie TVP podczas nocy sylwestrowej. Chodzi o zesp\u00f3\u0142 Black Eyed Peas, kt\u00f3ry wyst\u0105pi\u0142 na scenie w charakterystycznych, t\u0119czowych opaskach. - Nie mo\u017cna udawa\u0107, \u017ce nie ma politycznego wp\u0142ywu na media publiczne. On istnieje, niezale\u017cnie od tego, kto w danej chwili rz\u0105dzi - m\u00f3wi Interii Anna Maria Siarkowska, jedna z ziobrystek. Krytykuje te\u017c Mateusza Morawieckiego w kontek\u015bcie polityki Zjednoczonej Prawicy wzgl\u0119dem Unii Europejskiej: -...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-embargo-na-rope-rosja-zwraca-sie-w-strone-kazachstanu,nId,6512033", "title": "Embargo na rop\u0119. Rosja zwraca si\u0119 w stron\u0119 Kazachstanu", "date_published": "2023-01-03 13:54:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-embargo-na-rope-rosja-zwraca-sie-w-strone-kazachstanu,nId,6512033\"><img align=\"left\" alt=\"Embargo na rop\u0119. Rosja zwraca si\u0119 w stron\u0119 Kazachstanu\" src=\"https://i.iplsc.com/embargo-na-rope-rosja-zwraca-sie-w-strone-kazachstanu/000GEUZR1EVAR2YN-C321.jpg\" /></a>Reuters informuje o rozmowie telefonicznej mi\u0119dzy W\u0142adimirem Putinem i Kasymem-\u017bomartem Tokajewem. Przyw\u00f3dcy Rosji oraz Kazachstanu poruszyli temat eksportu ropy naftowej. W zwi\u0105zku z sankcjami na\u0142o\u017conymi na Kreml Kazachowie staj\u0105 si\u0119 istotnym partnerem re\u017cimu Putina. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wejherowo-zarzuty-dla-rodzicow-zamordowanej-dziewczynki,nId,6512008", "title": "Wejherowo: Zarzuty dla rodzic\u00f3w zamordowanej dziewczynki", "date_published": "2023-01-03 13:43:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wejherowo-zarzuty-dla-rodzicow-zamordowanej-dziewczynki,nId,6512008\"><img align=\"left\" alt=\"Wejherowo: Zarzuty dla rodzic\u00f3w zamordowanej dziewczynki\" src=\"https://i.iplsc.com/wejherowo-zarzuty-dla-rodzicow-zamordowanej-dziewczynki/000GKM29S9UKAOL0-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Wejherowie postawi\u0142a zarzuty rodzicom uduszonej dziewczynki - ojciec us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa w zamiarze bezpo\u015brednim oraz fizycznego zn\u0119cania si\u0119 nad roczn\u0105 c\u00f3rk\u0105, natomiast matka dziewczynki odpowie za zn\u0119canie si\u0119 i u\u0142atwienie ojcu zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem. Jak oceni\u0142 wiceprezes S\u0105du Rejonowego w Wejherowie Grzegorza Kachela, rodzice zamordowanej dziewczynki &quot;byli niewydolni wychowawczo&quot; i mieli wyznaczonego kuratora s\u0105dowego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-montazysta-filmowy-wiktor-onysko-zginal-na-froncie,nId,6512043", "title": "Ukraina: Monta\u017cysta filmowy WIktor Onysko zgin\u0105\u0142 na froncie", "date_published": "2023-01-03 13:43:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-montazysta-filmowy-wiktor-onysko-zginal-na-froncie,nId,6512043\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Monta\u017cysta filmowy WIktor Onysko zgin\u0105\u0142 na froncie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-montazysta-filmowy-wiktor-onysko-zginal-na-froncie/000GKM7XRLOM2F1V-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie Ministerstwo Obrony poinformowa\u0142o o \u015bmierci znanego monta\u017cysty filmowego. Wiktor Onysko zgina\u0142 na froncie, walcz\u0105c z Rosjanami. M\u0119\u017cczyzna osieroci\u0142 dziewi\u0119cioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-znany-montazysta-filmowy-zginal-na-froncie,nId,6512043", "title": "Ukraina: Znany monta\u017cysta filmowy zgin\u0105\u0142 na froncie", "date_published": "2023-01-03 13:43:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-znany-montazysta-filmowy-zginal-na-froncie,nId,6512043\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Znany monta\u017cysta filmowy zgin\u0105\u0142 na froncie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-znany-montazysta-filmowy-zginal-na-froncie/000GKM7XRLOM2F1V-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie ministerstwo obrony poinformowa\u0142o o \u015bmierci znanego monta\u017cysty filmowego. Wiktor Onysko zgina\u0142 na froncie walcz\u0105c z Rosjanami. M\u0119\u017cczyzna osieroci\u0142 dziewi\u0119cioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-boguslaw-wincenty-pyka-nie-zyje-mial-92-lata,nId,6512042", "title": "Bogus\u0142aw Wincenty Pyka nie \u017cyje. Mia\u0142 92 lata", "date_published": "2023-01-03 13:32:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-boguslaw-wincenty-pyka-nie-zyje-mial-92-lata,nId,6512042\"><img align=\"left\" alt=\"Bogus\u0142aw Wincenty Pyka nie \u017cyje. Mia\u0142 92 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/boguslaw-wincenty-pyka-nie-zyje-mial-92-lata/000GKM62PCN71LWS-C321.jpg\" /></a>Jak informuje oddzia\u0142 IPN Katowicach, w wieku 92 lat zmar\u0142 Bogus\u0142aw Wincenty Pyka ps. Bogdan. W latach 40. nale\u017ca\u0142 do m\u0142odzie\u017cowej organizacji niepodleg\u0142o\u015bciowej Polska Tajna Armia Wyzwole\u0144czo-Demokratyczna, za co zosta\u0142 skazany przez rz\u0105d PRL na kar\u0119 wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-niefortunny-wpis-na-koncie-miasta-lodzi-pogarda-dla-mieszkan,nId,6512011", "title": "Niefortunny wpis na koncie miasta \u0141odzi. \"Pogarda dla mieszka\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-03 13:20:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-niefortunny-wpis-na-koncie-miasta-lodzi-pogarda-dla-mieszkan,nId,6512011\"><img align=\"left\" alt=\"Niefortunny wpis na koncie miasta \u0141odzi. &quot;Pogarda dla mieszka\u0144c\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niefortunny-wpis-na-koncie-miasta-lodzi-pogarda-dla-mieszkan/000GKM4FOHDG8S9Y-C321.jpg\" /></a>Niecodzienny wpis na oficjalnym profilu \u0141odzi w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wywo\u0142a\u0142 poruszenie w sieci. Prawdopodobnie \u017cartobliwy post osi\u0105gn\u0105\u0142 skutek odwrotny od zamierzonego. &quot;Cringe i pogarda dla w\u0142asnych biedniejszych mieszka\u0144c\u00f3w&quot; - napisa\u0142 aktywista Jan \u015apiewak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krajowa-siec-onkologiczna-niedzielski-rzad-przyjal-projekt-u,nId,6511956", "title": "Krajowa Sie\u0107 Onkologiczna. Niedzielski: Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "date_published": "2023-01-03 13:04:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krajowa-siec-onkologiczna-niedzielski-rzad-przyjal-projekt-u,nId,6511956\"><img align=\"left\" alt=\"Krajowa Sie\u0107 Onkologiczna. Niedzielski: Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/krajowa-siec-onkologiczna-niedzielski-rzad-przyjal-projekt-u/000GKLV4VK7C5LOM-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o Krajowej Sieci Onkologicznej - poinformowa\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski. Sie\u0107 ma zapewni\u0107 kompleksow\u0105 opiek\u0119 onkologiczn\u0105 ka\u017cdemu pacjentowi, opart\u0105 na jednakowych standardach. Premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c bra\u0142 udzia\u0142 w konferencji, zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;b\u0119d\u0105 starali si\u0119, aby ta ustawa jak najszybciej trafi\u0142a do Sejmu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-piecioosobowa-rodzina-mieszka-w-aneksie-kuchennym-maja-placi,nId,6511985", "title": "Pi\u0119cioosobowa rodzina mieszka w aneksie kuchennym. Maj\u0105 p\u0142aci\u0107 2500 z\u0142", "date_published": "2023-01-03 12:44:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-piecioosobowa-rodzina-mieszka-w-aneksie-kuchennym-maja-placi,nId,6511985\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119cioosobowa rodzina mieszka w aneksie kuchennym. Maj\u0105 p\u0142aci\u0107 2500 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/piecioosobowa-rodzina-mieszka-w-aneksie-kuchennym-maja-placi/000GKLYULNF8UJ9O-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioosobowa rodzina z Torunia mieszka w powi\u0119kszonym aneksie kuchennym. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo wychowuje troje dzieci, w tym jedno z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Mieszkaj\u0105 w trudnych warunkach, w lokalu konieczny jest gruntowny remont. Mimo to, od nowego roku podwy\u017cszono im miesi\u0119czne op\u0142aty. Zamiast dotychczasowych 1800 z\u0142, maj\u0105 p\u0142aci\u0107 2500.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-zaginal-14-letni-michal-gap-policja-prosi-o-pomoc,nId,6511983", "title": "Zagin\u0105\u0142 14-letni Micha\u0142 Gap. Policja prosi o pomoc", "date_published": "2023-01-03 12:40:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-zaginal-14-letni-michal-gap-policja-prosi-o-pomoc,nId,6511983\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0105\u0142 14-letni Micha\u0142 Gap. Policja prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginal-14-letni-michal-gap-policja-prosi-o-pomoc/000GKLXYR8UKE7UN-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania 14-letniego Micha\u0142a Gapa, kt\u00f3ry w nocy wyszed\u0142 ze swojego domu w gminie Me\u0142giew (woj. lubelskie). Policja prosi o kontakt osoby, kt\u00f3re widzia\u0142y ch\u0142opca, albo maj\u0105 informacje o miejscu jego pobytu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-final-poszukiwan-odnaleziono-cialo-turysty-z-niemi,nId,6511955", "title": "Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144. Odnaleziono cia\u0142o turysty z Niemiec", "date_published": "2023-01-03 12:26:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-final-poszukiwan-odnaleziono-cialo-turysty-z-niemi,nId,6511955\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144. Odnaleziono cia\u0142o turysty z Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-final-poszukiwan-odnaleziono-cialo-turysty-z-niemi/000GKLTMFPCILIO0-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w lesie niedaleko zamku Ksi\u0105\u017c znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. To zaginiony w Nowym Roku turysta z Niemiec. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 przez dwie doby poszukiwany przez s\u0142u\u017cby w rejonie Ksi\u0119\u017ca\u0144skiego Parku Narodowego otaczaj\u0105cego zamek Ksi\u0105\u017c oraz w okolicy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chinskie-warianty-koronawirusa-w-ue-nie-sa-zagrozeniem-dla-w,nId,6511959", "title": "Chi\u0144skie warianty koronawirusa w UE. \"Nie s\u0105 zagro\u017ceniem dla wsp\u00f3lnoty\"", "date_published": "2023-01-03 12:13:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chinskie-warianty-koronawirusa-w-ue-nie-sa-zagrozeniem-dla-w,nId,6511959\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144skie warianty koronawirusa w UE. &quot;Nie s\u0105 zagro\u017ceniem dla wsp\u00f3lnoty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chinskie-warianty-koronawirusa-w-ue-nie-sa-zagrozeniem-dla-w/0009V8H7G7LFCHDG-C321.jpg\" /></a>Warianty koronawirusa zidentyfikowane w Chinach rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119 ju\u017c w Europie. Komunikat w tej sprawie wyda\u0142o we wtorek Europejskie Centrum ds. Zapobiegania i Kontroli Chor\u00f3b (ECDC). Dowiadujemy si\u0119 z niego, \u017ce te mutacje &quot;nie stanowi\u0105 wyzwania dla odpowiedzi immunologicznej obywateli wsp\u00f3lnoty&quot;. &quot;Ponadto obywatele UE maj\u0105 stosunkowo wysoki poziom odporno\u015bci i szczepie\u0144&quot; - czytamy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-amerykanscy-zolnierze-cwicza-w-rumunii-to-ostrzezenie-dl,nId,6511936", "title": "NYT: Ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze \u0107wicz\u0105 w Rumunii. To ostrze\u017cenie dla Rosji", "date_published": "2023-01-03 12:02:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-amerykanscy-zolnierze-cwicza-w-rumunii-to-ostrzezenie-dl,nId,6511936\"><img align=\"left\" alt=\"NYT: Ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze \u0107wicz\u0105 w Rumunii. To ostrze\u017cenie dla Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-amerykanscy-zolnierze-cwicza-w-rumunii-to-ostrzezenie-dl/000FF794A4QCJPWI-C321.jpg\" /></a>Rozmieszczony w Rumunii oddzia\u0142 armii USA ma by\u0107 ostrze\u017ceniem dla Moskwy. Jak ocenia dziennik &quot;New York Times&quot;, umieszczenie wojsk w pobli\u017cu Ukrainy - w zwi\u0105zku z wycofaniem si\u0119 USA z miejsc bezpo\u015brednich walk na przyk\u0142ad w Afganistanie - jest postrzegane jako model odstraszania wykorzystywany obecnie przez Waszyngton. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zdecydowalam-ze-odcinam-cukier-zaczelam-przed-swietami-i-efe,nId,6509978", "title": "Zdecydowa\u0142am, \u017ce odcinam cukier. Zacz\u0119\u0142am przed \u015bwi\u0119tami i efekty mnie zszokowa\u0142y", "date_published": "2023-01-03 11:53:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zdecydowalam-ze-odcinam-cukier-zaczelam-przed-swietami-i-efe,nId,6509978\"><img align=\"left\" alt=\"Zdecydowa\u0142am, \u017ce odcinam cukier. Zacz\u0119\u0142am przed \u015bwi\u0119tami i efekty mnie zszokowa\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/zdecydowalam-ze-odcinam-cukier-zaczelam-przed-swietami-i-efe/000GKLO3UMJVTHXA-C321.jpg\" /></a>Nazywa si\u0119 go bia\u0142\u0105 \u015bmierci\u0105, uzale\u017cnia jak narkotyk, przyspiesza starzenie, sprzyja rozwojowi cukrzycy typu II, a nawet raka trzustki - cukier nie ma dobrej reputacji, a kolejne badania co rusz potwierdzaj\u0105 jego szkodliwy wp\u0142yw na nasze zdrowie. Mimo to jest wszechobecny i trudno wyobrazi\u0107 sobie bez niego \u017cycie. Z Nowym Rokiem postanowi\u0142am, \u017ce powa\u017cnie ogranicz\u0119 cukier i zacz\u0119\u0142am ju\u017c dwa tygodnie przed sylwestrem. Nie spodziewa\u0142am si\u0119, \u017ce b\u0119dzie a\u017c tak trudno.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ropa-z-rosji-juz-nie-plynie-niemcy-czekaja-na-dostawy-z-pols,nId,6511939", "title": "Ropa z Rosji ju\u017c nie p\u0142ynie. Niemcy czekaj\u0105 na dostawy z Polski", "date_published": "2023-01-03 11:44:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ropa-z-rosji-juz-nie-plynie-niemcy-czekaja-na-dostawy-z-pols,nId,6511939\"><img align=\"left\" alt=\"Ropa z Rosji ju\u017c nie p\u0142ynie. Niemcy czekaj\u0105 na dostawy z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/ropa-z-rosji-juz-nie-plynie-niemcy-czekaja-na-dostawy-z-pols/000GKLR3MXWQWEAA-C321.jpg\" /></a>Niemiecka rafineria w Schwedt radzi sobie bez rosyjskiej ropy, ale wykorzystuje swoje moce produkcyjne zaledwie w po\u0142owie. Sytuacj\u0119 maj\u0105 poprawi\u0107 dostawy z Polski. Pod koniec ubieg\u0142ego roku poinformowano, \u017ce w\u0142adze Polski i Niemiec porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie dostaw przez Gda\u0144sk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-policja-odnalazla-11-letnia-jagode-z-poronina,nId,6511926", "title": "Policja odnalaz\u0142a 11-letni\u0105 Jagod\u0119 z Poronina", "date_published": "2023-01-03 11:30:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-policja-odnalazla-11-letnia-jagode-z-poronina,nId,6511926\"><img align=\"left\" alt=\"Policja odnalaz\u0142a 11-letni\u0105 Jagod\u0119 z Poronina\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-odnalazla-11-letnia-jagode-z-poronina/000GKLM7N5RGYINP-C321.jpg\" /></a>Zaginiona 11-letnia Jagoda z Poronina zosta\u0142a odnaleziona tu\u017c przed po\u0142udniem przez krakowskich i tatrza\u0144skich policjant\u00f3w w centrum Krakowa - poinformowali we wtorek zakopia\u0144scy policjanci. Dziewczynka by\u0142a poszukiwana od dw\u00f3ch dni. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jezus-mial-tam-uzdrawiac-biblijne-miejsce-zostanie-otwarte-p,nId,6511902", "title": "Jezus mia\u0142 tam uzdrawia\u0107. Biblijne miejsce zostanie otwarte po 2 tys. lat", "date_published": "2023-01-03 10:55:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jezus-mial-tam-uzdrawiac-biblijne-miejsce-zostanie-otwarte-p,nId,6511902\"><img align=\"left\" alt=\"Jezus mia\u0142 tam uzdrawia\u0107. Biblijne miejsce zostanie otwarte po 2 tys. lat\" src=\"https://i.iplsc.com/jezus-mial-tam-uzdrawiac-biblijne-miejsce-zostanie-otwarte-p/000GKLD2IKE7UMOI-C321.jpg\" /></a>Siloe to staro\u017cytny zbiornik wody, zlokalizowany w Jerozolimie. Wed\u0142ug Biblii Jezus uzdrowi\u0142 tam niewidomego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Miejsce to wkr\u00f3tce zostanie udost\u0119pnione zwiedzaj\u0105cym. Zbiornik nigdy wcze\u015bniej nie by\u0142 dost\u0119pny publicznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-dowodca-pulku-azow-o-rosyjskiej-ofensywie-zaatakuja-na-,nId,6511895", "title": "By\u0142y dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow o rosyjskiej ofensywie. \"Zaatakuj\u0105 na jednym z trzech kierunk\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-03 10:50:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-dowodca-pulku-azow-o-rosyjskiej-ofensywie-zaatakuja-na-,nId,6511895\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow o rosyjskiej ofensywie. &quot;Zaatakuj\u0105 na jednym z trzech kierunk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-dowodca-pulku-azow-o-rosyjskiej-ofensywie-zaatakuja-na/000GKLBI8IYBNE0U-C321.jpg\" /></a>Rosja przeprowadzi drug\u0105 wielk\u0105 ofensyw\u0119 przeciwko Ukrainie - ostrzeg\u0142 w rozmowie z Radiem NV by\u0142y dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow Maksym \u017borin. Jego zdaniem okupanci uderz\u0105 na jednym z trzech kierunk\u00f3w: Charkowa, Kijowa lub w zachodniej cz\u0119\u015bci kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-weszli-do-rosyjskiej-fabryki-trolli-w-srodku-szwedz,nId,6511852", "title": "Ukrai\u0144cy weszli do rosyjskiej fabryki trolli. W \u015brodku szwedzkie karty SIM", "date_published": "2023-01-03 10:32:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-weszli-do-rosyjskiej-fabryki-trolli-w-srodku-szwedz,nId,6511852\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy weszli do rosyjskiej fabryki trolli. W \u015brodku szwedzkie karty SIM\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-weszli-do-rosyjskiej-fabryki-trolli-w-srodku-szwedz/000GKL04LBUDAAM9-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska policja zlikwidowa\u0142a rosyjsk\u0105 fabryk\u0119 trolli i przej\u0119\u0142a ponad 100 tys. kart SIM u\u017cywanych rzekomo do tworzenia ponad 1,5 miliona fa\u0142szywych kont w celu szerzenia dezinformacji w internecie. Jak informuj\u0105 szwedzkie media, wiele kart pochodzi od szwedzkich operator\u00f3w Comviq i Lycamobile. - Oczywi\u015bcie uwa\u017camy, \u017ce jest to godne ubolewania - powiedzia\u0142 Fredrik Hallstan, szef komunikacji w Tele2, w rozmowie z SVT Nyheter.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-resort-obrony-wielkiej-brytanii-czestotliwosc-dzialan-w-bach,nId,6511880", "title": "Resort obrony Wielkiej Brytanii: Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 w Bachmucie spad\u0142a", "date_published": "2023-01-03 10:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-resort-obrony-wielkiej-brytanii-czestotliwosc-dzialan-w-bach,nId,6511880\"><img align=\"left\" alt=\"Resort obrony Wielkiej Brytanii: Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 w Bachmucie spad\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/resort-obrony-wielkiej-brytanii-czestotliwosc-dzialan-w-bach/000GKL4RMCT56J41-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie operacje ofensywne pod Bachmutem w Donbasie na wschodzie Ukrainy osi\u0105gn\u0119\u0142y punkt kulminacyjny w po\u0142owie grudnia, a nast\u0119pnie ich cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 uleg\u0142a zmniejszeniu. Obie walcz\u0105ce strony ponios\u0142y tam jednak du\u017ce straty - oceni\u0142 we wtorkowym raporcie brytyjski resort obrony. Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 zaj\u0105\u0107 Bachmut od sierpnia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-armii-ukrainskiej-setki-zabitych-i-rannych-rosjan,nId,6511861", "title": "Atak armii ukrai\u0144skiej. Setki zabitych i rannych Rosjan", "date_published": "2023-01-03 10:08:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-armii-ukrainskiej-setki-zabitych-i-rannych-rosjan,nId,6511861\"><img align=\"left\" alt=\"Atak armii ukrai\u0144skiej. Setki zabitych i rannych Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-armii-ukrainskiej-setki-zabitych-i-rannych-rosjan/000GKL0MUQ5I7GP5-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 500 rosyjskich \u017co\u0142nierzy zgin\u0119\u0142o lub zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142 we wtorek Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Tak bolesne straty po stronie okupanta s\u0105 wynikiem ataku wojsk ukrai\u0144skich na zgrupowanie w miejscowo\u015bci Czu\u0142akiwka na okupowanych terenach obwodu cherso\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-daniela-obajtka-to-doprowadziloby-do-chaosu-na-,nId,6511863", "title": "O\u015bwiadczenie Daniela Obajtka. \"To doprowadzi\u0142oby do chaosu na stacjach paliw\"", "date_published": "2023-01-03 10:03:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-daniela-obajtka-to-doprowadziloby-do-chaosu-na-,nId,6511863\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie Daniela Obajtka. &quot;To doprowadzi\u0142oby do chaosu na stacjach paliw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-daniela-obajtka-to-doprowadziloby-do-chaosu-na/000FJOSRUX5V2N6T-C321.jpg\" /></a>- Gdyby\u015bmy miesi\u0105c wcze\u015bniej nie komunikowali, \u017ce chcemy te ceny utrzyma\u0107, mieliby\u015bmy chaos na stacjach - m\u00f3wi\u0142 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek podczas konferencji prasowej. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce spowodowa\u0142oby to panik\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozesz-dostac-nawet-21-dni-dodatkowego-urlopu-nie-wszyscy-za,nId,6510085", "title": "Mo\u017cesz dosta\u0107 nawet 21 dni dodatkowego urlopu. Nie wszyscy zatrudnieni o tym wiedz\u0105", "date_published": "2023-01-03 09:50:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozesz-dostac-nawet-21-dni-dodatkowego-urlopu-nie-wszyscy-za,nId,6510085\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cesz dosta\u0107 nawet 21 dni dodatkowego urlopu. Nie wszyscy zatrudnieni o tym wiedz\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/mozesz-dostac-nawet-21-dni-dodatkowego-urlopu-nie-wszyscy-za/000GKHF3GNWL9JVV-C321.jpg\" /></a>Nie ka\u017cdy pracownik ma \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce w szczeg\u00f3lnych sytuacjach przys\u0142uguj\u0105 mu dni dodatkowego wolnego ze wzgl\u0119du na podnoszenie kwalifikacji zawodowych. Czy pracownik mo\u017ce sam podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o rozpocz\u0119ciu szkolenia? Dowiedz si\u0119, komu i w jakim wymiarze przys\u0142uguje urlop szkoleniowy i jakie s\u0105 zasady jego przyznawania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-z-udzialem-radiowozu-z-policjantami-podrozowaly-dwie,nId,6511823", "title": "Wypadek z udzia\u0142em radiowozu. Z policjantami podr\u00f3\u017cowa\u0142y dwie nastolatki", "date_published": "2023-01-03 09:32:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-z-udzialem-radiowozu-z-policjantami-podrozowaly-dwie,nId,6511823\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek z udzia\u0142em radiowozu. Z policjantami podr\u00f3\u017cowa\u0142y dwie nastolatki\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-z-udzialem-radiowozu-z-policjantami-podrozowaly-dwie/000EA7Q12WFCIHW7-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Dawidy Bankowe (woj. mazowieckie) dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em radiowozu. Z policjantami podr\u00f3\u017cowa\u0142y dwie nastolaki, kt\u00f3re odnios\u0142y niegro\u017ane obra\u017cenia. Wyja\u015bniane s\u0105 okoliczno\u015bci tego zdarzenia. Jak poinformowa\u0142a kom. Karolina Ka\u0144ka z Komendy Powiatowej w Pruszkowie, funkcjonariusze byli trze\u017awi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-przypadkow-zachorowania-na-grype-w-polsce,nId,6511789", "title": "Mniej przypadk\u00f3w zachorowania na gryp\u0119 w Polsce", "date_published": "2023-01-03 09:09:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-przypadkow-zachorowania-na-grype-w-polsce,nId,6511789\"><img align=\"left\" alt=\"Mniej przypadk\u00f3w zachorowania na gryp\u0119 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/mniej-przypadkow-zachorowania-na-grype-w-polsce/000GKKOIMS7J7DBF-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dziewi\u0119ciu dniach grudnia mamy lekkie wyhamowanie epidemii grypy - dziennie notowali\u015bmy \u015brednio 43,2 tys. zaka\u017ce\u0144 - napisa\u0142 na Twitterze minister zdrowia Adam Niedzielski. Poinformowa\u0142, \u017ce we wtorek o godz. 9.00 w Ministerstwie Zdrowia zbierze si\u0119 sztab w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tesla-spadla-w-przepasc-z-75-m-w-srodku-byly-cztery-osoby,nId,6511788", "title": "Tesla spad\u0142a w przepa\u015b\u0107 z 75 m. W \u015brodku by\u0142y cztery osoby", "date_published": "2023-01-03 08:54:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tesla-spadla-w-przepasc-z-75-m-w-srodku-byly-cztery-osoby,nId,6511788\"><img align=\"left\" alt=\"Tesla spad\u0142a w przepa\u015b\u0107 z 75 m. W \u015brodku by\u0142y cztery osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/tesla-spadla-w-przepasc-z-75-m-w-srodku-byly-cztery-osoby/000GKKLY5I9OQMVK-C321.jpg\" /></a>Dwoje doros\u0142ych i dwoje dzieci jest w stanie krytycznym po tym, jak Tesla spad\u0142a z klifu znanego jako &quot;Diabelska Zje\u017cd\u017calnia&quot; w Kalifornii - przekazali stra\u017cacy cytowani przez portal people.com. Samoch\u00f3d z nieznanych przyczyn spad\u0142 ze skarpy z ponad 75 m. Poszkodowani zostali wydobyci z wraku po ponad godzinnej akcji ratunkowej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-arcymistrzyni-zmienia-barwy-narodowe-bedzie-grac-dl,nId,6511781", "title": "Rosyjska arcymistrzyni zmienia barwy narodowe. B\u0119dzie gra\u0107 dla Szwajcarii", "date_published": "2023-01-03 08:42:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-arcymistrzyni-zmienia-barwy-narodowe-bedzie-grac-dl,nId,6511781\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska arcymistrzyni zmienia barwy narodowe. B\u0119dzie gra\u0107 dla Szwajcarii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-arcymistrzyni-zmienia-barwy-narodowe-bedzie-grac-dl/000GKKJRTW50ILHO-C321.jpg\" /></a>Rosyjska szachowa arcymistrzyni Aleksandra Kostieniuk b\u0119dzie od stycznia 2024 roku reprezentowa\u0142a barwy Szwajcarii. To pierwszy rosyjski sportowiec wysokiego szczebla, kt\u00f3ry zdecydowa\u0142 si\u0119 na zmian\u0119 barw narodowych po wybuchu wojny w Ukrainie. W marcu 2022 roku Kostieniuk otwarcie pot\u0119pi\u0142a rosyjsk\u0105 inwazj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-wojenne-mularczyk-kierujemy-wniosek-do-onz-o-inter,nId,6511777", "title": "Reparacje wojenne. Mularczyk: Kierujemy wniosek do ONZ o interwencj\u0119", "date_published": "2023-01-03 08:32:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-wojenne-mularczyk-kierujemy-wniosek-do-onz-o-inter,nId,6511777\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje wojenne. Mularczyk: Kierujemy wniosek do ONZ o interwencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-wojenne-mularczyk-kierujemy-wniosek-do-onz-o-inter/000GKK5DMBPN5P7U-C321.jpg\" /></a>Wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk zapowiedzia\u0142 skierowanie wniosku do ONZ z pro\u015bb\u0105 o podj\u0119cie interwencji w kwestii reparacji wojennych. Jak doda\u0142, polskie w\u0142adze zwracaj\u0105 si\u0119 z pro\u015bb\u0105 o &quot;stworzenie pewnej platformy dialogu z Niemcami&quot;, a celem jest u\u015bwiadomienie spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, \u017ce problem nierozliczonych zbrodni istnieje.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczna-przesylka-do-usa-w-srodku-byly-ludzkie-czaszki,nId,6511732", "title": "Makabryczna przesy\u0142ka do USA. W \u015brodku by\u0142y ludzkie czaszki", "date_published": "2023-01-03 08:10:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczna-przesylka-do-usa-w-srodku-byly-ludzkie-czaszki,nId,6511732\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczna przesy\u0142ka do USA. W \u015brodku by\u0142y ludzkie czaszki\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczna-przesylka-do-usa-w-srodku-byly-ludzkie-czaszki/000GKKFXDEU7GP5K-C321.jpg\" /></a>W jednej z paczek wys\u0142anych na Nowy Rok do Stan\u00f3w Zjednoczonych znajdowa\u0142y si\u0119 cztery ludzkie czaszki - poinformowa\u0142y media. Makabrycznego odkrycia dokona\u0142y meksyka\u0144skie s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa. Jak przekazano, do tej pory nie uda\u0142o ustali\u0107 si\u0119 powodu, dla kt\u00f3rego taka przesy\u0142ka zosta\u0142a wys\u0142ana.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szkolenia-po-wystrzale-w-kgp-policjanci-przecwicza-obsluge-g,nId,6511750", "title": "Szkolenia po wystrzale w KGP. Policjanci prze\u0107wicz\u0105 obs\u0142ug\u0119 granatnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 07:52:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szkolenia-po-wystrzale-w-kgp-policjanci-przecwicza-obsluge-g,nId,6511750\"><img align=\"left\" alt=\"Szkolenia po wystrzale w KGP. Policjanci prze\u0107wicz\u0105 obs\u0142ug\u0119 granatnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szkolenia-po-wystrzale-w-kgp-policjanci-przecwicza-obsluge-g/000GKK25RIATCACX-C321.jpg\" /></a>MSWiA porz\u0105dkuje szkolenie strzeleckie policjant\u00f3w. To konsekwencja eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji - donosi we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot;. Jak dodano, nowe rozporz\u0105dzenie wydano dwa dni po wystrzale z granatnika przeciwpancernego, jaki nie\u015bwiadomie odpali\u0142 w swoim gabinecie komendant g\u0142\u00f3wny policji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-aeroflot-kupil-10-boeingow-pomimo-zachodnich-sankcj,nId,6511743", "title": "Rosyjski Aerof\u0142ot kupi\u0142 10 boeing\u00f3w. Pomimo zachodnich sankcji", "date_published": "2023-01-03 07:42:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-aeroflot-kupil-10-boeingow-pomimo-zachodnich-sankcj,nId,6511743\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski Aerof\u0142ot kupi\u0142 10 boeing\u00f3w. Pomimo zachodnich sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-aeroflot-kupil-10-boeingow-pomimo-zachodnich-sankcj/000GKJW3LWTEKLCY-C321.jpg\" /></a>Najwi\u0119ksza rosyjska linia lotnicza Aerof\u0142ot wykupi\u0142a i uzyska\u0142a prawa w\u0142asno\u015bci do 10 samolot\u00f3w Boeing 777-300ER dalekiego zasi\u0119gu - przekaza\u0142 agencji Interfax przedstawiciel przewo\u017anika. Do transakcji dosz\u0142o pod koniec roku. Sta\u0142o si\u0119 to mo\u017cliwe, poniewa\u017c zachodnie sankcje pozwalaj\u0105 na zakup samolot\u00f3w po leasingu finansowym. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-atak-koktajlem-molotowa-w-centrum-warszawy-napastnik-w-rekac,nId,6511729", "title": "Atak koktajlem Mo\u0142otowa w centrum Warszawy. Napastnik w r\u0119kach policji", "date_published": "2023-01-03 07:25:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-atak-koktajlem-molotowa-w-centrum-warszawy-napastnik-w-rekac,nId,6511729\"><img align=\"left\" alt=\"Atak koktajlem Mo\u0142otowa w centrum Warszawy. Napastnik w r\u0119kach policji\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-koktajlem-molotowa-w-centrum-warszawy-napastnik-w-rekac/000GKJTAATC6VVR8-C321.jpg\" /></a>S\u0142up ognia w centrum Warszawy. Pojawi\u0142 si\u0119 on po tym jak jeden z biletomat\u00f3w zosta\u0142 trafiony przez 26-latka... koktajlem Mo\u0142otowa. M\u0119\u017cczyzna po kr\u00f3tkim po\u015bcigu trafi\u0142 w r\u0119ce policji. Oszacowano, \u017ce szkody jakie wyrz\u0105dzi\u0142 wynosz\u0105 oko\u0142o 1,5 tys. z\u0142. Teraz grozi mu nawet kara pozbawienia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-wiezienie-liczba-zabitych-wzrosla-do-19,nId,6511719", "title": "Atak na wi\u0119zienie. Liczba zabitych wzros\u0142a do 19", "date_published": "2023-01-03 06:57:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-wiezienie-liczba-zabitych-wzrosla-do-19,nId,6511719\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na wi\u0119zienie. Liczba zabitych wzros\u0142a do 19\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-wiezienie-liczba-zabitych-wzrosla-do-19/000GKJRBU2RO5MPQ-C321.jpg\" /></a>Do 19 wzros\u0142a liczba zabitych w niedzielnym ataku na wi\u0119zienie w mie\u015bcie Ciudad Juarez w p\u00f3\u0142nocnym Meksyku. Celem by\u0142o uwolnienie barona narkotykowego. Z wi\u0119zienia uciek\u0142o 25 wi\u0119\u017ani\u00f3w - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze. Wcze\u015bniej informowano o 14 zabitych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-odslona-programu-czyste-powietrze-zmiany-w-dofinansowan,nId,6511715", "title": "Nowa ods\u0142ona programu \"Czyste Powietrze\". Zmiany w dofinansowaniach", "date_published": "2023-01-03 06:48:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-odslona-programu-czyste-powietrze-zmiany-w-dofinansowan,nId,6511715\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa ods\u0142ona programu &quot;Czyste Powietrze&quot;. Zmiany w dofinansowaniach\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-odslona-programu-czyste-powietrze-zmiany-w-dofinansowan/000GKJQZUOU9PU7C-C321.jpg\" /></a>Kolejna ods\u0142ona programu &quot;Czyste Powietrze&quot;. Teraz beneficjenci b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 na wy\u017csze dofinansowania do wymiany pieca grzewczego i termomodernizacji. Maksymalna dotacja b\u0119dzie mog\u0142a wynie\u015b\u0107 nawet 136 tys. z\u0142. Wzros\u0142y te\u017c progi dochodowe. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-druzkiwke-eksplozje-pokazano-na-zywo,nId,6511712", "title": "Atak na Dru\u017ckiwk\u0119. Eksplozj\u0119 pokazano na \u017cywo", "date_published": "2023-01-03 06:39:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-druzkiwke-eksplozje-pokazano-na-zywo,nId,6511712\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Dru\u017ckiwk\u0119. Eksplozj\u0119 pokazano na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-druzkiwke-eksplozje-pokazano-na-zywo/000GKJQCIIYDVEBF-C321.jpg\" /></a>We wtorek 3 stycznia Rosjanie uderzyli w miasto Dru\u017ckiwka w rejonie Kramatorska w Ukrainie. Jeden z wystrzelonych pocisk\u00f3w trafi\u0142 w aren\u0119 lodow\u0105 Altair. Co wi\u0119cej, moment wybuchu pokazano na \u017cywo w telewizji. To kolejny atak Rosjan w ostatnich dniach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-smierc-policjanta-polskiego-pochodzenia-podano-date-p,nId,6511702", "title": "Kanada: \u015amier\u0107 policjanta polskiego pochodzenia. Podano dat\u0119 pogrzebu", "date_published": "2023-01-03 06:21:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-smierc-policjanta-polskiego-pochodzenia-podano-date-p,nId,6511702\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: \u015amier\u0107 policjanta polskiego pochodzenia. Podano dat\u0119 pogrzebu\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-smierc-policjanta-polskiego-pochodzenia-podano-date-p/000GKJQ1I7FNWPRO-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb Grzegorza Pierzcha\u0142y, oficera policji polskiego pochodzenia, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w Kanadzie podczas s\u0142u\u017cby, odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119. Ceremonia b\u0119dzie mia\u0142a charakter prywatny, uczestniczy\u0107 w niej b\u0119dzie rodzina, przedstawiciele policji, wojska i zaproszeni przez rodzin\u0119 go\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielki-ruch-ludu-ratzingera-tlumy-oddaja-hold-benedyktowi-xv,nId,6511693", "title": "Wielki ruch \"ludu Ratzingera\". T\u0142umy oddaj\u0105 ho\u0142d Benedyktowi XVI", "date_published": "2023-01-03 06:07:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielki-ruch-ludu-ratzingera-tlumy-oddaja-hold-benedyktowi-xv,nId,6511693\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki ruch &quot;ludu Ratzingera&quot;. T\u0142umy oddaj\u0105 ho\u0142d Benedyktowi XVI\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-ruch-ludu-ratzingera-tlumy-oddaja-hold-benedyktowi-xv/000GKJOZYCS2VAS3-C321.jpg\" /></a>Wierni \u017cegnaj\u0105 Benedykta XVI, kt\u00f3rego cia\u0142o zosta\u0142o wystawione w poniedzia\u0142ek w bazylice \u015awi\u0119tego Piotra. We wtorek media pisz\u0105 o wielkim ruchu &quot;ludu Ratzingera&quot;. Nap\u0142yw os\u00f3b chc\u0105cych odda\u0107 ho\u0142d papie\u017cowi emerytowi jest bowiem znacznie wi\u0119kszy, ni\u017c pocz\u0105tkowo prognozowa\u0142y w\u0142adze Rzymu. Pierwszego dnia przysz\u0142o tam 65 tysi\u0119cy os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zbliza-sie-zalamanie-pogody-uwaga-na-sniezyce-ostr,nId,6509904", "title": "Do Polski zbli\u017ca si\u0119 za\u0142amanie pogody. Uwaga na \u015bnie\u017cyce, ostry mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a", "date_published": "2023-01-03 06:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zbliza-sie-zalamanie-pogody-uwaga-na-sniezyce-ostr,nId,6509904\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski zbli\u017ca si\u0119 za\u0142amanie pogody. Uwaga na \u015bnie\u017cyce, ostry mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-zbliza-sie-zalamanie-pogody-uwaga-na-sniezyce-ostr/000GKK59CQN5SI8M-C321.jpg\" /></a>Prognozy na d\u0142ugi weekend to lista gro\u017anych zjawisk pogodowych - czekaj\u0105 nas kilkunastostopniowe mrozy, silne opady \u015bniegu oraz marzn\u0105cego deszczu, kt\u00f3re mog\u0105 sparali\u017cowa\u0107 ruch w kilku regionach. Za\u0142amanie w pogodzie nadejdzie ju\u017c 6 stycznia, czyli w \u015bwi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Sprawdzamy pogod\u0119 na d\u0142ugi weekend oraz odpowiadamy, gdzie b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie niebezpiecznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sniezyce-ostry-mroz-i-gololedz-zalamanie-pogody-w-trzech-kro,nId,6509904", "title": "\u015anie\u017cyce, ostry mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a. Za\u0142amanie pogody w Trzech Kr\u00f3li", "date_published": "2023-01-03 06:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sniezyce-ostry-mroz-i-gololedz-zalamanie-pogody-w-trzech-kro,nId,6509904\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anie\u017cyce, ostry mr\u00f3z i go\u0142oled\u017a. Za\u0142amanie pogody w Trzech Kr\u00f3li\" src=\"https://i.iplsc.com/sniezyce-ostry-mroz-i-gololedz-zalamanie-pogody-w-trzech-kro/000GKHXJ1G4B5UUQ-C321.jpg\" /></a>Prognozy na d\u0142ugi weekend to lista gro\u017anych zjawisk pogodowych - czekaj\u0105 nas kilkunastostopniowe mrozy, silne opady \u015bniegu oraz marzn\u0105cego deszczu, kt\u00f3re mog\u0105 sparali\u017cowa\u0107 ruch w kilku regionach. Za\u0142amanie w pogodzie nadejdzie ju\u017c 6 stycznia, czyli w \u015bwi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Sprawdzamy pogod\u0119 na d\u0142ugi weekend oraz odpowiadamy, gdzie b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie niebezpiecznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-nie-rozmawiamy-z-korea-poludniowa-o-cwiczeniach-nuklea,nId,6511687", "title": "Biden: Nie rozmawiamy z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 o \u0107wiczeniach nuklearnych", "date_published": "2023-01-03 05:41:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-nie-rozmawiamy-z-korea-poludniowa-o-cwiczeniach-nuklea,nId,6511687\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Nie rozmawiamy z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 o \u0107wiczeniach nuklearnych\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-nie-rozmawiamy-z-korea-poludniowa-o-cwiczeniach-nuklea/000FZCMHO295XBQT-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone nie rozmawiaj\u0105 obecnie z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 o wsp\u00f3lnych \u0107wiczeniach nuklearnych - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Joe Biden. Prezydent USA zaprzeczy\u0142 w ten spos\u00f3b s\u0142owom swojego po\u0142udniowokorea\u0144skiego odpowiednika, kt\u00f3ry w jednym z wywiad\u00f3w zapowiada\u0142, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do takich manewr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3572,akt,030544", "title": "Wojna w Ukrainie. 314. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-03 04:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3572,akt,030544\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 314. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GKJMBMUGREPFX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3572,akt,030708", "title": "Wojna w Ukrainie. 314. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-03 04:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3572,akt,030708\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 314. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GKJMBMUGREPFX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3572,akt,030805", "title": "Wojna w Ukrainie. 314. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-03 04:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3572,akt,030805\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 314. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-314-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GKJMBMUGREPFX-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}