{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ruslan-chasbulatow-byly-przewodniczacy-rosyjskiego-parlamentu-nie-zyje-mial-80-lat-6591995?source=rss", "title": "30 lat temu rzuci\u0142 wyzwanie Jelcynowi, pokona\u0142y go czo\u0142gi. Zmar\u0142 Rus\u0142an Chasbu\u0142atow", "date_published": "2023-01-03 21:35:43+00:00", "description": "<img alt=\"30 lat temu rzuci\u0142 wyzwanie Jelcynowi, pokona\u0142y go czo\u0142gi. Zmar\u0142 Rus\u0142an Chasbu\u0142atow\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8kd7xq-ruslan-chasbulatow-6591958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 jedn\u0105 z kluczowych postaci w czasie kryzysu konstytucyjnego w Rosji w 1993 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/liban-izrael-przywodca-hezbollahu-o-wizycie-izraelskiego-ministra-na-wzgorzu-swiatynnym-6591987?source=rss", "title": "Grozi regionalnym konfliktem, wzywa do \"zdyscyplinowania szalonych\" Izraelczyk\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 21:21:12+00:00", "description": "<img alt=\"Grozi regionalnym konfliktem, wzywa do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-hasan-nasrallah-jest-liderem-hezbollahu-4938361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cliwa przyczyna konfliktu w ca\u0142ym regionie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/egipt-zielony-sarkofag-wrocil-do-egiptu-skradziono-go-kilkanascie-lat-temu-6591964?source=rss", "title": "Egipt odzyska\u0142 wieko staro\u017cytnego \"zielonego sarkofagu\"", "date_published": "2023-01-03 21:05:13+00:00", "description": "<img alt=\"Egipt odzyska\u0142 wieko staro\u017cytnego \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m4u275-zielony-sarkofag-w-egipcie-6591974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142o przemycone do Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kanada-zakaz-kupowania-nieruchomosci-przez-niektorych-obcokrajowcow-6591835?source=rss", "title": "Zakaz kupowania dom\u00f3w przez obcokrajowc\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 20:48:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zakaz kupowania dom\u00f3w przez obcokrajowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwioez-toronto-kanada-shutterstock1421224169-5152917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kanadzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dzialania-krrit-w-sprawie-reportazu-sila-klamstwa-weronika-mirowska-prezeska-fundacji-grand-press-wydala-oswiadczenie-6591936?source=rss", "title": "\"G\u0142\u0119bokie zaniepokojenie\" prezeski fundacji Grand Press. \"Kolejna ju\u017c pr\u00f3ba zamykania ust dziennikarzom\"", "date_published": "2023-01-03 20:37:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1zm52-weronika-mirowska-6591963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami KRRiT dotycz\u0105cymi reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-izba-reprezentantow-wybory-spikera-izby-6591934?source=rss", "title": "Pierwszy taki przypadek w ameryka\u0144skiej polityce od stu lat", "date_published": "2023-01-03 20:26:48+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy taki przypadek w ameryka\u0144skiej polityce od stu lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qp2ru-epa10387643-6591898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3r wewn\u0105trz partii przybiera na sile.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/import-aut-uzywanych-dane-za-grudzien-i-caly-2022-rok-analiza-instytutu-samar-6591890?source=rss", "title": "T\u0105pni\u0119cie w imporcie. Wynik najgorszy od dekady", "date_published": "2023-01-03 20:09:20+00:00", "description": "<img alt=\"T\u0105pni\u0119cie w imporcie. Wynik najgorszy od dekady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l33flw-samochody-droga-korek-kierowca-6557314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analiza Instytutu Samar.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejne-rozczarowanie-niemc-w-w-tcs---trudno-wyrazi--to-s-owami--to-by-a-farsa-,1131478.html?source=rss", "title": "Kolejne rozczarowanie Niemc\u00f3w w TCS. \"Trudno wyrazi\u0107 to s\u0142owami. To by\u0142a farsa\"", "date_published": "2023-01-03 20:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne rozczarowanie Niemc\u00f3w w TCS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7deaw8-karl-geiger-zawiodl-w-kwalifikacjach-w-innsbrucku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karl Geiger wie, \u017ce pogrzeba\u0142 swoje szanse na sukces.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-krajowego-planu-odbudowy-konflikt-na-linii-mateusz-morawiecki-zbigniew-ziobro-adam-szlapka-i-agnieszka-dziemianowicz-bak-komentuja-6591787?source=rss", "title": "\"Komedia z rekordowo wielkim bud\u017cetem\", \"stracili ju\u017c jak\u0105kolwiek mo\u017cliwo\u015b\u0107 sterowno\u015bci\"", "date_published": "2023-01-03 20:06:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9jo2a-kropka-nad-i-6591822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w \"Kropce nad i\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-spoleczne-nastroje-rosjan-anna-maria-dyner-i-piotr-lukasiewicz-komentuja-6591846?source=rss", "title": "\"W Rosji w\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 nastroje apokaliptyczne, kult \u015bmierci\"", "date_published": "2023-01-03 19:50:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zs6pye-zamkniety-plac-czerwony-6591864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador RP w Afganistanie, doktor Piotr \u0141ukasiewicz i analityczka Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych Anna Maria Dyner w \"Faktach po Faktach\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/dodatek-elektryczny-wnioski-ministerstwo-klimatu-i-srodowiska-przygotowalo-zmiany-we-wniosku-6591735?source=rss", "title": "Ministerstwo szykuje wa\u017cn\u0105 zmian\u0119 we wniosku o dodatek elektryczny", "date_published": "2023-01-03 19:45:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ministerstwo szykuje wa\u017cn\u0105 zmian\u0119 we wniosku o dodatek elektryczny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jyumcj-shutterstock2217864031-6303049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest projekt.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/walczy-o--ycie--kibice-ze--wieczkami-przed-szpitalem---uderzy--go-w-miejsce--gdzie-nie-mia--ochraniacza-,1131514.html?source=rss", "title": "Walczy o \u017cycie, kibice ze \u015bwieczkami przed szpitalem. \"Uderzy\u0142 go w miejsce, gdzie nie mia\u0142 ochraniacza\"", "date_published": "2023-01-03 19:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Walczy o \u017cycie, kibice ze \u015bwieczkami przed szpitalem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fopjh-nfl/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"W tej dyscyplinie jest du\u017co przypadkowo\u015bci\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-dzialania-orlenu-komentarze-grzegorza-onichimowskiego-i-macieja-samcika-6591603?source=rss", "title": "\"Wsz\u0119dzie benzyna potania\u0142a, tylko nie u nas\"", "date_published": "2023-01-03 19:11:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-z7kv9u-stacja-paliw-orlen-6580988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015b\u0107mi programu \"Tak jest\" w TVN24 byli Grzegorz Onichimowski oraz Maciej Samcik.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-jestem-wyj-tkowym-graczem--dlatego-m-j-kontrakt-jest-wyj-tkowy-,1131505.html?source=rss", "title": "\"Jestem wyj\u0105tkowym graczem, dlatego m\u00f3j kontrakt jest wyj\u0105tkowy\"", "date_published": "2023-01-03 18:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b02gj1-najblizsza-rodzina-towarzyszyla-ronaldo-na-prezentacji-6591792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cristiano Ronaldo krytykuj\u0105cym jego transfer odpowiedzia\u0142 na pierwszej konferencji prasowej w nowym klubie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-innsbruck-2023--ma-ysz-z-niepokojem-przed-konkursem---ma-wi-cej-wia--i-kr-ci--,1131483.html?source=rss", "title": "Ma\u0142ysz z niepokojem przed konkursem. \"Ma wi\u0119cej wia\u0107 i kr\u0119ci\u0107\"", "date_published": "2023-01-03 18:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142ysz z niepokojem przed konkursem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmg5wk-bergisek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma te\u017c uwag\u0119 do Piotra \u017by\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rajd-dakar-storpedowany-przez-ulew---kolejny-udany-dzie--gocza-a,1131495.html?source=rss", "title": "Rajd Dakar storpedowany przez ulew\u0119", "date_published": "2023-01-03 18:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rajd Dakar storpedowany przez ulew\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mff6qv-niesamowite-sceny-na-dakarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do mety bez problem\u00f3w uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 tylko motocyklistom.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/tesla-podala-wyniki-kwartalnych-dostaw-akcje-firmy-elona-muska-tanieja-6591670?source=rss", "title": "Tesla poda\u0142a wyniki. Akcje topi\u0105 si\u0119 w czerwieni", "date_published": "2023-01-03 18:17:14+00:00", "description": "<img alt=\"Tesla poda\u0142a wyniki. Akcje topi\u0105 si\u0119 w czerwieni\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-jryhkf-fabryka-tesli-w-okolicach-berlina-6591720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrektorem generalnym sp\u00f3\u0142ki jest miliarder Elon Musk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wiktor-medwedczuk-media-przekazanie-rosji-prokremlowskiego-ukrainskiego-oligarchy-odbylo-sie-we-wrzesniu-w-ankarze-6591601?source=rss", "title": "Tureckie media: Wiktora Medwedczuka przekazano Rosji we wrze\u015bniu w Ankarze", "date_published": "2023-01-03 18:14:35+00:00", "description": "<img alt=\"Tureckie media: Wiktora Medwedczuka przekazano Rosji we wrze\u015bniu w Ankarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0eprk9-wiktor-medwedczuk-po-zatrzymaniu-przez-sbu-5672660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 turecki dziennik \"Hurriyet\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/francuski-reporter-omal-nie-zgin---w-rosyjskim-ostrzale--telewizja-pokaza-a-nagranie,1131493.html?source=rss", "title": "Francuski reporter omal nie zgin\u0105\u0142 w rosyjskim ostrzale. Telewizja pokaza\u0142a nagranie", "date_published": "2023-01-03 18:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Francuski reporter omal nie zgin\u0105\u0142 w rosyjskim ostrzale. Telewizja pokaza\u0142a nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq045c-0301--francuski-reporter-omal-nie-zginal-w-rosyjskim-ostrzale-telewizja-pokazala-nagranie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamera nagra\u0142a, jak obok niego spada rosyjska rakieta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wladyslaw-kosiniak-kamysz-o-starcie-opozycji-w-wyborach-najlepszym-sposobem-na-wygranie-wyborow-sa-dwie-listy-wyborcze-6591580?source=rss", "title": "W jakim wariancie opozycja p\u00f3jdzie do wybor\u00f3w? Kosiniak-Kamysz o \"ryzyku pyrrusowego zwyci\u0119stwa\"", "date_published": "2023-01-03 18:04:40+00:00", "description": "<img alt=\"W jakim wariancie opozycja p\u00f3jdzie do wybor\u00f3w? Kosiniak-Kamysz o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ky2c1w-wladyslaw-kosiniak-kamysz-6591649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider ludowc\u00f3w by\u0142 go\u015bciem \"Tak jest\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wszystkiego-najlepszego--tato----rodzina-z-o-y-a--yczenia-schumacherowi,1131469.html?source=rss", "title": "\"Wszystkiego najlepszego, tato!\". Rodzina z\u0142o\u017cy\u0142a \u017cyczenia Schumacherowi", "date_published": "2023-01-03 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wgg4y7-rodzina-zlozyla-zyczenia-schumacherowi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    3 stycznia sko\u0144czy\u0142 54 lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/czerniejewo-34-latek-oblal-znajomych-benzyna-i-chcial-podpalic-ale-mial-mokre-zapalki-trafil-do-aresztu-6591632?source=rss", "title": "Obla\u0142 znajomych benzyn\u0105 i chcia\u0142 podpali\u0107, ale \"pr\u00f3ba si\u0119 nie powiod\u0142a przez zamoczone zapa\u0142ki\"", "date_published": "2023-01-03 17:53:31+00:00", "description": "<img alt=\"Obla\u0142 znajomych benzyn\u0105 i chcia\u0142 podpali\u0107, ale \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6hggx-policja-zdjecie-ilustracyjne-6552633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trafi\u0142 do tymczasowego aresztu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/selfie-obok-otwartej-trumny-z-cia-em-pelego--gianni-infantino-w-ogniu-krytyki,1131492.html?source=rss", "title": "Selfie obok otwartej trumny z cia\u0142em Pelego. Gianni Infantino w ogniu krytyki", "date_published": "2023-01-03 17:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Selfie obok otwartej trumny z cia\u0142em Pelego. Gianni Infantino w ogniu krytyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ctwllf-brazylia-pozegnala-pelego/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef FIFA g\u0119sto si\u0119 teraz t\u0142umaczy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szale-stwo-w-arabii-saudyjskiej--ronaldo-zaprezentowany,1131452.html?source=rss", "title": "Szale\u0144stwo wok\u00f3\u0142 Ronaldo. \"Chc\u0119 to zrobi\u0107 r\u00f3wnie\u017c tutaj\"", "date_published": "2023-01-03 17:20:51+00:00", "description": "<img alt=\"Szale\u0144stwo wok\u00f3\u0142 Ronaldo. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4jyx1s-ronaldo-zaprezentowany-6591666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Pobi\u0142em wszystkie rekordy w Europie, chc\u0119 to zrobi\u0107 r\u00f3wnie\u017c tutaj\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/nowy-krwawy-wystroj-szpitala-dzieciecego-w-lodzi-wyjasniamy-6591365?source=rss", "title": "Nowy, krwawy wystr\u00f3j szpitala dzieci\u0119cego w \u0141odzi? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2023-01-03 17:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy, krwawy wystr\u00f3j szpitala dzieci\u0119cego w \u0141odzi? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qskgnb-nowy-wystroj-szpitala-dzieciecego-w-lodzi-wyjasniamy-6591287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Internauta przekonuje, \u017ce zdj\u0119cie nietypowo pomalowanej pod\u0142ogi wykonano w \u0142\u00f3dzkim szpitalu dzieci\u0119cym. Sprawdzili\u015bmy, czy to prawda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/chorwacja-wjazd-do-chorwacji-zmiany-od-1-stycznia-2023-roku-msz-wyjasnia-6591565?source=rss", "title": "Du\u017ce zmiany w wyjazdach do Chorwacji. Co warto wiedzie\u0107", "date_published": "2023-01-03 17:12:08+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ce zmiany w wyjazdach do Chorwacji. Co warto wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7x2xy5-chorwacja-6591597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bnienia zamieszczone na stronie polskiego MSZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ceny-paliw-samorzadowcy-przeciwko-nadmiernym-marzom-orlenu-zloza-wnioski-do-uokik-6591600?source=rss", "title": "Samorz\u0105dowcy przeciwko \"nadmiernym mar\u017com Orlenu\"", "date_published": "2023-01-03 17:09:33+00:00", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105dowcy przeciwko \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7d5dmj-samorzadowcy-podczas-konferencji-na-terenie-zajezdni-miejskich-zakladow-autobusowych-r-3-ostrobramska-w-warszawie-spotkanie-dotyczylo-cen-paliw-dla-komunikacji-miejskiej-w-2022-i-2023-roku-6591641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142o\u017c\u0105 wnioski do UOKiK, chc\u0105 zbadania polityki Orlenu w zakresie kszta\u0142towania cen paliw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-nie-znalaz--si--w-kadrze-na-najbli-szy-mecz-barcelony,1131474.html?source=rss", "title": "Lewandowski nie znalaz\u0142 si\u0119 w kadrze na najbli\u017cszy mecz Barcelony", "date_published": "2023-01-03 16:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski nie znalaz\u0142 si\u0119 w kadrze na najbli\u017cszy mecz Barcelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-80pyhg-robert-lewandowski-i-xavi-hernandez/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski snajper nie zagra Pucharze Kr\u00f3la.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zwiazkowcy-z-jastrzebskiej-spolki-weglowej-wystapili-do-zarzadu-firmy-o-25-procentowa-podwyzke-wynagrodzen-6591557?source=rss", "title": "Domagaj\u0105 si\u0119 25-procentowej podwy\u017cki. \"Konieczno\u015b\u0107 w trudnych czasach\"", "date_published": "2023-01-03 16:49:27+00:00", "description": "<img alt=\"Domagaj\u0105 si\u0119 25-procentowej podwy\u017cki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article3128313.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zkowcy gro\u017c\u0105 strajkiem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/niemal-200-tysi-cy-z-otych-za-demonta---patriotycznych--aweczek-,1131455.html?source=rss", "title": "Niemal 200 tysi\u0119cy z\u0142otych za demonta\u017c \"patriotycznych \u0142aweczek\"", "date_published": "2023-01-03 16:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal 200 tysi\u0119cy z\u0142otych za demonta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2r8dfw-niemal-200-tysiecy-zlotych-za-demontaz-patriotycznych-laweczek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    176 tysi\u0119cy z\u0142otych - tyle - jak podaje BGK - mia\u0142 wynie\u015b\u0107 koszt demonta\u017cu \"patriotycznych \u0142aweczek\". Instalacje od pocz\u0105tku wzbudza\u0142y kontrowersje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ii-wojna-swiatowa-reparacje-wojenne-msz-niemcy-odpowiedzialy-polsce-wedlug-nich-sprawa-jest-zamknieta-6591564?source=rss", "title": "MSZ: Niemcy udzielili odpowiedzi na not\u0119 w sprawie reparacji wojennych", "date_published": "2023-01-03 16:26:11+00:00", "description": "<img alt=\"MSZ: Niemcy udzielili odpowiedzi na not\u0119 w sprawie reparacji wojennych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cuv78u-msz-6591581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Rz\u0105d RFN nie zamierza podejmowa\u0107 negocjacji w tej sprawie\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-papieza-benedykta-xvi-andrzej-duda-mateusz-morawiecki-stanislaw-gadecki-marek-jedraszewski-wojciech-polak-i-kazimierz-nycz-wezma-udzial-6591540?source=rss", "title": "Kto z Polski we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie Benedykta XVI?", "date_published": "2023-01-03 16:25:24+00:00", "description": "<img alt=\"Kto z Polski we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie Benedykta XVI?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-368rv1-bazylika-swietego-piotra-6591561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dlugi-weekend-snieg-i-mroz-w-trzech-kroli-bedzie-tez-silnie-wiac-6591568?source=rss", "title": "Solidne opady \u015bniegu, mr\u00f3z i halny. Pogoda na d\u0142ugi weekend", "date_published": "2023-01-03 16:24:57+00:00", "description": "<img alt=\"Solidne opady \u015bniegu, mr\u00f3z i halny. Pogoda na d\u0142ugi weekend\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pty7g1-spadnie-snieg-i-bedzie-silnie-wiac-6591576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y prognozy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-ledztwo-dotycz-ce-ustawiania-mecz-w--kolejni-snookerzy-ci-zawieszeni,1131458.html?source=rss", "title": "\u015aledztwo dotycz\u0105ce ustawiania mecz\u00f3w. Kolejni snookerzy\u015bci zawieszeni", "date_published": "2023-01-03 16:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo dotycz\u0105ce ustawiania mecz\u00f3w. Kolejni snookerzy\u015bci zawieszeni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pfm2fc-zhao-xintong-jest-czolowym-chinskim-snookerzysta/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    World Snooker Tour zosta\u0142 tymczasowo uszczuplony o dw\u00f3ch zawodnik\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-zza-autobusu-wprost-pod-jadacy-samochod-wybiega-15-latek-wideo-6591515?source=rss", "title": "\"Zza autobusu, wprost pod jad\u0105cy samoch\u00f3d, wybiega 15-latek\"", "date_published": "2023-01-03 16:04:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uaadbf-do-zdarzenia-doszlo-w-piasecznie-6591516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie ku przestrodze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojsko-czolgi-abrams-dla-polski-w-srode-minister-mariusz-blaszczak-zatwierdzi-umowe-zakupu-6591443?source=rss", "title": "116 czo\u0142g\u00f3w Abrams dla Polski. MON zatwierdzi umow\u0119", "date_published": "2023-01-03 16:00:51+00:00", "description": "<img alt=\"116 czo\u0142g\u00f3w Abrams dla Polski. MON zatwierdzi umow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cbjoa3-abrams-6591559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jej ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 to 1,4 miliarda dolar\u00f3w netto - poda\u0142 resort.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/barometr-zawodow-2023-lista-zawodow-deficytowych-w-ktorych-branzach-zabraknie-pracownikow-6591467?source=rss", "title": "Lista zawod\u00f3w deficytowych. S\u0105 zmiany", "date_published": "2023-01-03 15:48:59+00:00", "description": "<img alt=\"Lista zawod\u00f3w deficytowych. S\u0105 zmiany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w40hqi-zlote-tarasy-centrum-handlowe-shutterstock1381283735-6591551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy raport.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/prezydent-przy-trumnie--ostatnia-droga-pelego,1131454.html?source=rss", "title": "Prezydent przy trumnie, ostatnia droga Pelego", "date_published": "2023-01-03 15:32:48+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent przy trumnie, ostatnia droga Pelego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jrpfkq-skl-1jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylia po\u017cegna\u0142a legend\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wzrost-liczby-dzieci-przez-przypadek-spozywajacych-marihuane-6589762?source=rss", "title": "Coraz wi\u0119cej dzieci przez przypadek spo\u017cywa marihuan\u0119 w s\u0142odyczach", "date_published": "2023-01-03 15:21:40+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz wi\u0119cej dzieci przez przypadek spo\u017cywa marihuan\u0119 w s\u0142odyczach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ii7cnv-marihuana-ciastka-ciasteczka-shutterstock2052050120-6591409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Gdy spojrzeli\u015bmy na dane krajowe, byli\u015bmy zaskoczeni\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch-w--wietnym-humorze---pozwoli-em-wygra--dawidowi-,1131439.html?source=rss", "title": "Stoch w \u015bwietnym humorze. \"Pozwoli\u0142em wygra\u0107 Dawidowi\"", "date_published": "2023-01-03 15:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stoch w \u015bwietnym humorze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-785fwc-stoch-byl-drugi-w-kwalifikacjach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzykrotny mistrz olimpijski fantastycznie zaprezentowa\u0142 si\u0119 we wtorkowych kwalifikacjach w Innsbrucku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki--znale-li-my-co---co-te-skoki-odblokuje,1131432.html?source=rss", "title": "Kubacki chwali wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym trenerem", "date_published": "2023-01-03 15:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kubacki chwali wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym trenerem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6x4yr5-kubacki-triumfowal-w-kwalifikacjach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed kamer\u0105 Eurosportu skomentowa\u0142 te\u017c udane kwalifikacje do \u015brodowego konkursu w Innsbrucku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-milion-zlotych-wiecej-prezes-mpk-liczy-wydatki-na-paliwo-i-uderza-w-orlen-zlodziejski-monopol-6591121?source=rss", "title": "Milion z\u0142otych wi\u0119cej na paliwo. Szef sp\u00f3\u0142ki komunikacyjnej uderza w Orlen", "date_published": "2023-01-03 15:14:25+00:00", "description": "<img alt=\"Milion z\u0142otych wi\u0119cej na paliwo. Szef sp\u00f3\u0142ki komunikacyjnej uderza w Orlen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lptynr-konferencja-prezesa-mpk-wroclaw-6591381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wyst\u0105pili\u015bmy do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w o pilne zbadanie praktyk monopolistycznych Orlenu\"", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/ceny-na-stacjach-orlen-straszyli-wysokim-vat-em-teraz-mowia-o-efekcie-synergii-6589345?source=rss", "title": "Straszyli wysokim VAT-em, teraz m\u00f3wi\u0105 o \"efekcie synergii\". Jak zmieniano narracj\u0119", "date_published": "2023-01-03 15:12:43+00:00", "description": "<img alt=\"Straszyli wysokim VAT-em, teraz m\u00f3wi\u0105 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25baqi-daniel-obajtek-i-mateusz-morawiecki-6590622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy VAT na paliwa wr\u00f3ci\u0142 do poziomu 23 proc., wida\u0107, \u017ce Orlen i rz\u0105d wykorzystywali obni\u017con\u0105 stawk\u0119 do swojej polityki informacyjnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pyskowice-zaginela-angelika-marcinkowska-miesiac-temu-wyjechala-do-pracy-w-dusseldorfie-w-niemczech-jej-telefon-milczy-6590977?source=rss", "title": "Miesi\u0105c temu wyjecha\u0142a do pracy w Niemczech, jej telefon od tamtej pory milczy", "date_published": "2023-01-03 14:54:50+00:00", "description": "<img alt=\"Miesi\u0105c temu wyjecha\u0142a do pracy w Niemczech, jej telefon od tamtej pory milczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-09kaw5-zaginela-angelika-marcinkowska-z-pyskowic-6591318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaginiona 46-letnia Angelika Marcinkowska jest poszukiwana przez rodzin\u0119 i policj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-z-gigantyczn--strat--do-kubackiego--ogromny-powiew-optymizmu,1131435.html?source=rss", "title": "Granerud z gigantyczn\u0105 strat\u0105 do Kubackiego. Ogromny powiew optymizmu", "date_published": "2023-01-03 14:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Granerud z gigantyczn\u0105 strat\u0105 do Kubackiego. Ogromny powiew optymizmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-huzz0f-kubacki-byl-najlepszy-w-kwalifikacjach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobre wie\u015bci dla grupy po\u015bcigowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-a-raty-kredytow-decyzja-rady-polityki-pienieznej-wplynie-na-oprocentowanie-6590613?source=rss", "title": "Raty kredyt\u00f3w mog\u0105 spa\u015b\u0107. \"Rynek zagalopowa\u0142 si\u0119 w oczekiwaniach\"", "date_published": "2023-01-03 14:36:24+00:00", "description": "<img alt=\"Raty kredyt\u00f3w mog\u0105 spa\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zak1ve-shutterstock2240043637-6548186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analiza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-napad-na-bank-policja-zatrzymala-zamaskowanego-mezczyzne-gdy-pakowal-pieniadze-6591400?source=rss", "title": "Napad na bank. Policja zatrzyma\u0142a zamaskowanego m\u0119\u017cczyzn\u0119, gdy pakowa\u0142 pieni\u0105dze", "date_published": "2023-01-03 14:29:56+00:00", "description": "<img alt=\"Napad na bank. Policja zatrzyma\u0142a zamaskowanego m\u0119\u017cczyzn\u0119, gdy pakowa\u0142 pieni\u0105dze  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-moqsq2-policja-6555737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsz\u0105 informacj\u0119 dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ta-mina-m-wi-wszystko--walczy--o-podium--a-nawet-nie-zakwalifikowa--si--do-konkursu,1131419.html?source=rss", "title": "Ta mina m\u00f3wi wszystko. Walczy\u0142 o podium, a nawet nie zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do konkursu", "date_published": "2023-01-03 14:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ta mina m\u00f3wi wszystko. Walczy\u0142 o podium, a nawet nie zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do konkursu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mqohfx-karl-geiger-zawalil-kwalifikacje-w-innsbrucku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Delikatnie m\u00f3wi\u0105c, Karl Geiger nie zaliczy kwalifikacji w Innsbrucku do udanych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-innsbruck-2022--koledzy-przeciwko-sobie--dwie-polskie-pary-w-konkursie,1131428.html?source=rss", "title": "Koledzy przeciwko sobie. Pary \u015brodowego konkursu w Innsbrucku", "date_published": "2023-01-03 14:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koledzy przeciwko sobie. Pary \u015brodowego konkursu w Innsbrucku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o4vc4g-hula-i-kubacki-6591404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszej  cz\u0119\u015bci zawod\u00f3w zobaczymy a\u017c dwie polskie pary.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/slowo-roku-2022-6590634?source=rss", "title": "Rok 2022 podsumowany w dw\u00f3ch s\u0142owach", "date_published": "2023-01-03 14:11:48+00:00", "description": "<img alt=\"Rok 2022 podsumowany w dw\u00f3ch s\u0142owach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r9vx8v-wybrano-slowo-roku-2022-zdjecie-ilustracyjne-6591374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plebiscyt na s\u0142owo roku zosta\u0142 rozstrzygni\u0119ty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch-jak-za-dawnych-lat---skok---palce-liza--,1131423.html?source=rss", "title": "Stoch jak za dawnych lat. \"Skok - palce liza\u0107\"", "date_published": "2023-01-03 13:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stoch jak za dawnych lat. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3nwu06-stoch-swietnie-skoczyl-w-kwalifikacjach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamil Stoch pokaza\u0142 klas\u0119 w kwalifikacjach do \u015brodowego konkursu w Innsbrucku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-amerykanski-frank-notowania-zlotego-03012023-komentarze-6590888?source=rss", "title": "Z\u0142oty coraz s\u0142abszy. \"Wyra\u017ane umocnienie dolara odbiera si\u0142\u0119\" polskiej walucie", "date_published": "2023-01-03 13:46:27+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty coraz s\u0142abszy. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-jcku6f-zloty-sie-oslabia-4198692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja na rynku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/popis-polak-w-w-kwalifikacjach--katastrofa-jednego-z-faworyt-w,1131415.html?source=rss", "title": "Popis Polak\u00f3w w kwalifikacjach, katastrofa jednego z faworyt\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 13:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Popis Polak\u00f3w w kwalifikacjach, katastrofa jednego z faworyt\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-61l0op-kamil-stoch-dawid-kubacki-6591259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Kubacki potwierdzi\u0142 doskona\u0142\u0105 dyspozycj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-benedykta-xvi-jak-bedzie-przebiegal-przygotowania-lista-gosci-ceremonial-6589080?source=rss", "title": "\"Rebus protokolarny\". Jak b\u0119dzie przebiega\u0142 pogrzeb Benedykta XVI", "date_published": "2023-01-03 13:34:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ur50z-watykan-opublikowal-zdjecie-zmarlego-emerytowanego-papieza-benedykta-xvi-6576559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wci\u0105\u017c pozostaje wiele niewiadomych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/palantir-amerykanska-korporacja-technologiczna-udostepnia-oprogramowanie-polskim-ministerstwom-6239793?source=rss", "title": "\"Widz\u0105cy kamie\u0144\" jest ju\u017c w Polsce i jest za darmo. Na razie", "date_published": "2023-01-03 13:31:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cs3kwh-alexander-karp-6588427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Palantir, ameryka\u0144ska korporacja zajmuj\u0105ca si\u0119 analiz\u0105 danych dla wojska i wywiadu, dostarcza oprogramowanie polskiej administracji. Na razie robi to za darmo. Do tej pory wiadomo by\u0142o o jej wsp\u00f3\u0142pracy z kancelari\u0105 premiera. Ale, jak wynika z ustale\u0144 tvn24.pl, podmiot\u00f3w korzystaj\u0105cych z technologii Palantira jest wi\u0119cej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzadowy-projekt-krajowej-sieci-onkologicznej-jego-zalozenia-komentuje-profesor-jacek-jassem-6590825?source=rss", "title": "Pilota\u017c Krajowej Sieci Onkologicznej \"fatalnie zaplanowany\". \"Nie m\u00f3g\u0142 przynie\u015b\u0107 odpowiedzi\"", "date_published": "2023-01-03 13:17:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pilota\u017c Krajowej Sieci Onkologicznej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypz41w-wnetrze-otwartego-w-szpitalu-klinicznym-im-karola-jonschera-w-poznaniu-6590858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor doktor habilitowany Jacek Jassem komentowa\u0142 w TVN24 rz\u0105dowy projekt dotycz\u0105cy opieki onkologicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-przejechal-przez-chodnik-torowisko-i-zatrzymal-sie-na-przystanku-potracil-dwie-osoby-6589580?source=rss", "title": "Przejecha\u0142 przez chodnik, torowisko i zatrzyma\u0142 si\u0119 na przystanku. Potr\u0105ci\u0142 dwie osoby", "date_published": "2023-01-03 12:54:23+00:00", "description": "<img alt=\"Przejecha\u0142 przez chodnik, torowisko i zatrzyma\u0142 si\u0119 na przystanku. Potr\u0105ci\u0142 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8reb6-do-wypadku-doszlo-w-bydgoszczy-6589521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez oko\u0142o 2 godziny ruch tramwaj\u00f3w by\u0142 utrudniony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-oddzial-neurochirurgii-w-mazowieckim-szpitalu-specjalistycznym-wstrzymal-przyjecia-pacjentow-6588651?source=rss", "title": "Neurochirurgia radomskiego szpitala wstrzyma\u0142a przyj\u0119cia. Lekarze nie podpisali um\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 12:51:23+00:00", "description": "<img alt=\"Neurochirurgia radomskiego szpitala wstrzyma\u0142a przyj\u0119cia. Lekarze nie podpisali um\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-65fcd8-mazowiecki-szpital-specjalistyczny-w-radomiu-5007839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017baden z sze\u015bciu neurochirurg\u00f3w nie przed\u0142u\u017cy\u0142 kontraktu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rodzice-rocznej-martynki-uslyszeli-zarzuty-dziewczynke-uduszono-a-wczesniej-sie-nad-nia-znecano-6589112?source=rss", "title": "Rodzice rocznej Martynki us\u0142yszeli zarzuty. Dziewczynk\u0119 uduszono, a wcze\u015bniej si\u0119 nad ni\u0105 zn\u0119cano", "date_published": "2023-01-03 12:48:38+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzice rocznej Martynki us\u0142yszeli zarzuty. Dziewczynk\u0119 uduszono, a wcze\u015bniej si\u0119 nad ni\u0105 zn\u0119cano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tzp8b-roczna-martynka-zmarla-na-skutek-gwaltownego-uduszenia-6589257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiecie grozi 8 lat wi\u0119zienia, a m\u0119\u017cczy\u017anie do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/refundacja-szczepionki-przeciwko-hpv-w-polsce-wiceminister-waldemar-kraska-komentuje-6590197?source=rss", "title": "Wiceminister Kraska o refundacji szczepionki przeciwko HPV. \"Chcemy tego dla dw\u00f3ch grup\"", "date_published": "2023-01-03 12:40:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister Kraska o refundacji szczepionki przeciwko HPV. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18is9d-farmaceuci-i-lekarze-czekaja-na-wytyczne-jak-szczepic-nowa-szczepionka-moderny-5689908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"My\u015bl\u0119, \u017ce najbli\u017csze tygodnie poka\u017c\u0105, \u017ce ta szczepionka b\u0119dzie refundowana\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-tesla-spadla-w-przepasc-z-klifu-diabelska-zjezdzalnia-to-ze-przezyli-jest-prawdziwym-cudem-6589290?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d spad\u0142 w przepa\u015b\u0107 Diabelskiej Zje\u017cd\u017calni. \"To, \u017ce prze\u017cyli, jest prawdziwym cudem\"", "date_published": "2023-01-03 12:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d spad\u0142 w przepa\u015b\u0107 Diabelskiej Zje\u017cd\u017calni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ds3rap-wypadek-6589438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pojazd roztrzaska\u0142 si\u0119 o ska\u0142y znajduj\u0105ce ok. 80 metr\u00f3w ni\u017cej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zadawal-ciosy-nozem-butelka-i-skakal-po-tulowiu-na-koniec-cialo-oblal-latwopalna-ciecza-i-podpalil-zarzuty-dla-29-latka-6590419?source=rss", "title": "Mia\u0142 zadawa\u0107 ciosy no\u017cem, butelk\u0105, skaka\u0107 po tu\u0142owiu i na koniec podpali\u0107. Zarzut zab\u00f3jstwa dla 29-latka", "date_published": "2023-01-03 12:28:15+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zadawa\u0107 ciosy no\u017cem, butelk\u0105, skaka\u0107 po tu\u0142owiu i na koniec podpali\u0107. Zarzut zab\u00f3jstwa dla 29-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyb5a3-pozar-mieszkania-w-kamienicy-nie-zyje-jedna-osoba-6580966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzanemu grozi kara nawet do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-znany-montazysta-filmowy-wiktoronysko-zginal-na-froncie-6590488?source=rss", "title": "Znany ukrai\u0144ski monta\u017cysta filmowy zgin\u0105\u0142 na froncie", "date_published": "2023-01-03 12:27:14+00:00", "description": "<img alt=\"Znany ukrai\u0144ski monta\u017cysta filmowy zgin\u0105\u0142 na froncie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1rsgd-na-froncie-zginal-ukrainski-montazysta-filmowy-wiktor-onysko-6590553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O \u015bmierci Wiktora\u00a0Onysko poinformowa\u0142o ministerstwo obrony Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-olx-allegro-vinted-inpost-dpd-ostrzezenie-6590582?source=rss", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod znany portal. \"Przejmuj\u0105 \u015brodki finansowe\"", "date_published": "2023-01-03 12:25:09+00:00", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod znany portal. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmqi2j-telefon-kobieta-komorka-6559495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrze\u017cenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/orlen-lotos-fuzja-najwyzsza-izba-kontroli-pismo-marian-banasia-w-sprawie-orlenu-6589669?source=rss", "title": "\"Odmowa\" i \"zastraszanie kontroler\u00f3w\" NIK. Bana\u015b pisze do Witek w sprawie Orlenu, chce reakcji", "date_published": "2023-01-03 12:14:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3ihkf-marian-banas-6590170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skan pisma prezesa Najwy\u017cszej Izby Kontroli zamie\u015bci\u0142 Tomasz Trela z Lewicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-zamek-ksiaz-odnaleziono-cialo-84-letniego-turysty-z-niemiec-6590600?source=rss", "title": "Znaleziono cia\u0142o 84-letniego turysty z Niemiec. Od\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 od wycieczki", "date_published": "2023-01-03 12:13:52+00:00", "description": "<img alt=\"Znaleziono cia\u0142o 84-letniego turysty z Niemiec. Od\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 od wycieczki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-grihmo-ratownicy-gopr-brali-udzial-w-poszukiwaniach-6583324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turysta zagin\u0105\u0142 w niedziel\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krajowa-siec-onkologiczna-rzad-przyjal-projekt-ustawy-6590560?source=rss", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o Krajowej Sieci Onkologicznej", "date_published": "2023-01-03 12:05:40+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o Krajowej Sieci Onkologicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wogqbq-mateusz-morawiecki-adam-niedzielski-6590451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski na konferencji prasowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-sars-cov-2-podwariant-omikron-xbb15-nazywany-krakenem-naukowiec-prawdopodobnie-najgorszy-z-jakim-mierzy-sie-teraz-swiat-6590410?source=rss", "title": "\"Prawdopodobnie najgorszy podwariant, z jakim mierzy si\u0119 teraz \u015bwiat\"", "date_published": "2023-01-03 12:03:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evhmmh-koronawirus-w-chinach-6556299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kraken rozp\u0119dza si\u0119 w USA, w Chinach skala epidemii jest kompletnie nieznana.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-milion-jenow-na-dziecko-za-wyprowadzke-z-tokio-6590014?source=rss", "title": "\"Milion plus\" po japo\u0144sku", "date_published": "2023-01-03 12:02:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drjmwd-zatloczone-ulice-tokio-6589342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Milion jen\u00f3w na dziecko za wyprowadzk\u0119 z Tokio.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/31-final-wosp-30-lat-temu-odbyl-sie-pierwsza-edycja-najwiekszej-akcji-charytatywnej-w-polsce-6589400?source=rss", "title": "30 lat temu odby\u0142 si\u0119 pierwszy Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy", "date_published": "2023-01-03 11:55:20+00:00", "description": "<img alt=\"30 lat temu odby\u0142 si\u0119 pierwszy Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j0zgto-archiwalne-fotografie-z-pierwszego-finalu-wosp-6590185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z za\u0142o\u017cenia jednorazowy projekt ju\u017c tamtego, jednego dnia ur\u00f3s\u0142 do rangi czego\u015b wyj\u0105tkowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/treningi-dla-graneruda-i-krafta--kubacki-dwukrotnie-w-czo--wce,1131407.html?source=rss", "title": "Treningi dla Graneruda i Krafta. Kubacki dwukrotnie w czo\u0142\u00f3wce", "date_published": "2023-01-03 11:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Treningi dla Graneruda i Krafta. Kubacki dwukrotnie w czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pynnr-granerud-wygral-trening-przed-kwalifikacjami-w-innsbrucku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja z kwalifikacji od 13.15 na antenie Eurosportu 1 oraz w Eurosporcie Extra w Playerze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-na-stacjach-orlen-a-obnizki-hurtowych-cen-paliw-ekonomisci-mbanku-oszacowali-inflacje-6589262?source=rss", "title": "Co by by\u0142o, gdyby ceny hurtowe zachowa\u0142y si\u0119 \"typowo\"? Ekonomi\u015bci oszacowali poziom inflacji", "date_published": "2023-01-03 11:49:48+00:00", "description": "<img alt=\"Co by by\u0142o, gdyby ceny hurtowe zachowa\u0142y si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlz4q9-stacja-benzynowa-paliwo-shutterstock1824045278-6405484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analiza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-a-zmiany-w-sadownictwie-prezydent-andrzej-duda-zwloka-w-sejmie-i-zmiany-w-ustawie-doprowadzily-do-impasu-6590179?source=rss", "title": "\"By\u0142 kompromis i akceptacja\". Prezydent: zmiany i zw\u0142oka w Sejmie doprowadzi\u0142y do impasu", "date_published": "2023-01-03 11:46:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lrx8al-prezydent-andrzej-duda-6590366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda ponownie zabra\u0142 g\u0142os na temat propozycji zmian w s\u0105downictwie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/k-opoty-tylko-w-pierwszym-secie--linette-przypiecz-towa-a-awans-polski-w-united-cup,1131414.html?source=rss", "title": "K\u0142opoty tylko w pierwszym secie. Linette przypiecz\u0119towa\u0142a awans Polski w United Cup", "date_published": "2023-01-03 11:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty tylko w pierwszym secie. Linette przypiecz\u0119towa\u0142a awans Polski w United Cup\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtdp4x-magda-linette-przypieczetowala-zwyciestwo-polski-ze-szwajcaria/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Magda Linette wygra\u0142a z Jil Teichmann 5:7, 6:4, 6:1.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/olga-tokarczuk-nowa-ksiazka-noblistki-juz-w-styczniu-o-czym-bedzie-pan-wyrazisty-6589697?source=rss", "title": "Nowa ksi\u0105\u017cka Olgi Tokarczuk ju\u017c w styczniu. O czym b\u0119dzie \"Pan Wyrazisty\"", "date_published": "2023-01-03 11:02:16+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa ksi\u0105\u017cka Olgi Tokarczuk ju\u017c w styczniu. O czym b\u0119dzie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lk3vse-olga-tokarczuk-6152911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premiera 25 stycznia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-2023--trening-i-kwalifikacje-w-innsbrucku-na--ywo,1131411.html?source=rss", "title": "Bia\u0142o-czerwono w czo\u0142\u00f3wce pierwszego treningu. Granerud zn\u00f3w odlecia\u0142", "date_published": "2023-01-03 11:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142o-czerwono w czo\u0142\u00f3wce pierwszego treningu. Granerud zn\u00f3w odlecia\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8mstt-dawid-kubacki-jest-liderem-pucharu-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trening i kwalifikacje na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowe-marzy-zjechal-na-przeciwlegly-pas-i-doprowadzil-do-czolowego-zderzenia-zginal-na-miejscu-6588644?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 na drugi pas i doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2023-01-03 10:51:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na drugi pas i doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-76m21a-do-wypadku-doszlo-w-nowych-marzach-6588633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drugi kierowca zosta\u0142 zabrany do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-new-york-times-o-obecnosci-amerykanskich-zolnierzy-w-rumunii-to-jasny-sygnal-dla-moskwy-6589273?source=rss", "title": "\"New York Times\" o obecno\u015bci ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Rumunii: to jasny sygna\u0142 dla Moskwy", "date_published": "2023-01-03 10:48:51+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05fceo-zolnierze-z-amerykanskiej-101-dywizji-powietrznodesantowej-w-czasie-cwiczen-pokazowych-w-bazie-w-konstancy-6589277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0106wicz\u0105 tu\u017c przy granicy z Ukrain\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-na-stacjach-a-obnizki-hurtowych-cen-paliw-komentuje-prezes-pkn-orlen-daniel-obajtek-6589302?source=rss", "title": "Obajtek spotka\u0142 si\u0119 z dziennikarzami. Nie mo\u017cna by\u0142o zadawa\u0107 pyta\u0144", "date_published": "2023-01-03 10:37:18+00:00", "description": "<img alt=\"Obajtek spotka\u0142 si\u0119 z dziennikarzami. Nie mo\u017cna by\u0142o zadawa\u0107 pyta\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jsqkgr-obajtek-6589471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bwiadczenie prezesa Orlenu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sochan-poni-ej-oczekiwa---pora-ka-spurs,1131412.html?source=rss", "title": "Sochan poni\u017cej oczekiwa\u0144. Pora\u017cka Spurs", "date_published": "2023-01-03 10:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sochan poni\u017cej oczekiwa\u0144. Pora\u017cka Spurs\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gv3pda-jeremy-sochan-rozgrywa-pierwszy-sezon-w-nba/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polak zdoby\u0142 pi\u0119\u0107 punkt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-nie-zyje-w-testamencie-duchowym-z-calego-serca-prosi-o-przebaczenie-6588692?source=rss", "title": "Opublikowano testament duchowy Benedykta XVI", "date_published": "2023-01-03 10:27:50+00:00", "description": "<img alt=\"Opublikowano testament duchowy Benedykta XVI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jv94c4-benedykt-xvi-6559223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tre\u015b\u0107 dokumentu ujawni\u0142o Biuro Prasowe Watykanu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-powiklania-po-covid-19-long-covid-nowe-ustalenia-polskich-naukowcow-6589260?source=rss", "title": "Powik\u0142ania po COVID-19. Najnowsze ustalenia polskich naukowc\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 10:15:32+00:00", "description": "<img alt=\"Powik\u0142ania po COVID-19. Najnowsze ustalenia polskich naukowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4tknp-lekarz-pacjent-szpital-maski-maska-koronawirus-covid-shutterstock1797856672-6089266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wiod\u0105cym powik\u0142aniem psychiatrycznym i neurologicznym jest bezsenno\u015b\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/kamienna-gora-pozar-budynku-gospodarczego-w-ktorym-skladowane-byly-smieci-6588980?source=rss", "title": "Wielki po\u017car magazynu. W \u015brodku sk\u0142adowisko \u015bmieci, a w\u015br\u00f3d nich oleje", "date_published": "2023-01-03 10:02:55+00:00", "description": "<img alt=\"Wielki po\u017car magazynu. W \u015brodku sk\u0142adowisko \u015bmieci, a w\u015br\u00f3d nich oleje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdsaa1-w-srodku-pomieszczenia-skladowane-byly-roznego-rodzaju-odpady-6588783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na miejsce zadysponowano \u0142\u0105cznie 14 zast\u0119p\u00f3w sta\u017cy po\u017carnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pizzeria-ufo-konczy-dzialalnosc-po-ponad-30-latach-6588301?source=rss", "title": "Ufo nie nakarmi ju\u017c klient\u00f3w. Zamkn\u0119\u0142a si\u0119 jedna z najstarszych pizzerii w Warszawie", "date_published": "2023-01-03 10:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ufo nie nakarmi ju\u017c klient\u00f3w. Zamkn\u0119\u0142a si\u0119 jedna z najstarszych pizzerii w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m93m2c-pizzeria-ufo-konczy-dzialalnosc-po-32-latach-6589237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciela dobi\u0142y podwy\u017cki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leczyca-topola-krolewska-dwa-smiertelne-wypadki-z-udzialem-pieszych-6589244?source=rss", "title": "Dwie osoby zgin\u0119\u0142y na drogach w ci\u0105gu zaledwie kilku godzin", "date_published": "2023-01-03 09:53:29+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby zgin\u0119\u0142y na drogach w ci\u0105gu zaledwie kilku godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lok3hn-smiertelne-potracenie-mezczyzny-pod-leczyca-6588793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ofiary to m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 55 i 60 lat. Kierowcy byli trze\u017awi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prezes-uokik-nalozyl-ponad-28-mln-zl-kary-na-bo-energy-6588780?source=rss", "title": "Ponad 28 milion\u00f3w z\u0142 kary za nieuczciwe praktyki. Niekt\u00f3rzy klienci maj\u0105 otrzyma\u0107 zwrot pieni\u0119dzy", "date_published": "2023-01-03 09:50:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 28 milion\u00f3w z\u0142 kary za nieuczciwe praktyki. Niekt\u00f3rzy klienci maj\u0105 otrzyma\u0107 zwrot pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsxcyb-panele-sloneczne-pv-fotowoltaika-5118864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat UOKiK.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dawidy-bankowe-radiowoz-rozbil-sie-na-drzewie-z-policjantami-jechaly-dwie-nastolatki-komenda-wyjasnia-ich-obecnosc-w-aucie-6588786?source=rss", "title": "Radiow\u00f3z rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie. Z policjantami jecha\u0142y dwie nastolatki. Dlaczego znalaz\u0142y si\u0119 w aucie?", "date_published": "2023-01-03 09:42:41+00:00", "description": "<img alt=\"Radiow\u00f3z rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie. Z policjantami jecha\u0142y dwie nastolatki. Dlaczego znalaz\u0142y si\u0119 w aucie?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uwpcik-radiowoz-uderzyl-w-drzewo-pod-pruszkowem-6588745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Trwaj\u0105 czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kancelaria-bioraca-udzial-w-sprzedazy-lotosu-prywatnie-doradzala-danielowi-obajtkowi-ustalenia-gazety-wyborczej-6588669?source=rss", "title": "\"Wyborcza\": kancelaria bior\u0105ca udzia\u0142 w sprzeda\u017cy Lotosu prywatnie doradza\u0142a Obajtkowi", "date_published": "2023-01-03 09:40:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ixzj2-prezes-pkn-orlen-daniel-obajtek-6545833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doniesienia \"Gazety Wyborczej\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-samolot-rozbil-sie-tuz-po-starcie-na-pokladzie-cos-sie-wydarzylo-6588627?source=rss", "title": "Samolot rozbi\u0142 si\u0119 tu\u017c po starcie. Na pok\u0142adzie \"co\u015b si\u0119 wydarzy\u0142o\"", "date_published": "2023-01-03 09:28:36+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot rozbi\u0142 si\u0119 tu\u017c po starcie. Na pok\u0142adzie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rii2o5-netjets-europe-embraer-emb-505-phenom-300-vytautas-kielaitis-shutterstock1105399121-6589010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okoliczno\u015bci wypadku bada ameryka\u0144ska Narodowa Rada Bezpiecze\u0144stwa Transportu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwsza-wygrana-od-p--tora-roku--idealny-pocz-tek-30--sezonu-w-cyklu-wta,1131397.html?source=rss", "title": "Pierwsza wygrana od p\u00f3\u0142tora roku. Idealny pocz\u0105tek 30. sezonu w cyklu WTA", "date_published": "2023-01-03 09:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza wygrana od p\u00f3\u0142tora roku. Idealny pocz\u0105tek 30. sezonu w cyklu WTA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uzjbyi-venus-williams-podczas-turnieju-w-auckland/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Venus Williams pokona\u0142a w pierwszej rundzie turnieju w Auckland Katie Volynets 7:6 (4), 6:2.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-jerozolima-minister-bezpieczenstwa-narodowego-itamar-ben-gewir-udal-sie-na-wzgorze-swiatynne-palestynskie-msz-komentuje-6588574?source=rss", "title": "Minister uda\u0142 si\u0119 na Wzg\u00f3rze \u015awi\u0105tynne, rz\u0105d \"nie ulegnie gro\u017abom Hamasu\"", "date_published": "2023-01-03 08:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"Minister uda\u0142 si\u0119 na Wzg\u00f3rze \u015awi\u0105tynne, rz\u0105d \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6mru8-izraelski-minister-bezpieczenstwa-narodowego-itamar-ben-gewir-odwiedzil-wzgorze-swiatynne-w-jerozolimie-6588836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Palesty\u0144skie MSZ nazwa\u0142o wizyt\u0119 Ben-Gewira bezprecedensow\u0105 prowokacj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-rsv-covid-19-fala-zachorowan-doktor-michal-sutkowski-komentuje-6588621?source=rss", "title": "\"To jest prawdziwa krzy\u017cacka zawierucha. Nie pami\u0119tam takiego sezonu\"", "date_published": "2023-01-03 08:47:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u39frn-shutterstock1674667570-6588794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Warszawskich Lekarzy Rodzinnych doktor Micha\u0142 Sutkowski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w TVN24 do fali zachorowa\u0144 na gryp\u0119, RSV i COVID-19.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-rsv-covid-19-fala-zachorowan-doktor-michal-sutkowski-komentuje-resort-przedstawil-dane-6588621?source=rss", "title": "Niemal 400 tysi\u0119cy zaka\u017conych gryp\u0105 w dziewi\u0119\u0107 dni. Nie pami\u0119tam takiego sezonu infekcyjnego\"", "date_published": "2023-01-03 08:47:02+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal 400 tysi\u0119cy zaka\u017conych gryp\u0105 w dziewi\u0119\u0107 dni. Nie pami\u0119tam takiego sezonu infekcyjnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tg5q8a-shutterstock1674667570-6588794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi prezes Warszawskich Lekarzy Rodzinnych doktor Micha\u0142 Sutkowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kierowca-rajdowy-ken-block-nie-zyje-upadl-na-niego-skuter-sniezny-6588591?source=rss", "title": "Popularny kierowca rajdowy zgin\u0105\u0142 w wypadku. Upad\u0142 na niego skuter \u015bnie\u017cny", "date_published": "2023-01-03 08:32:47+00:00", "description": "<img alt=\"Popularny kierowca rajdowy zgin\u0105\u0142 w wypadku. Upad\u0142 na niego skuter \u015bnie\u017cny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zatk1-ken-block-6588598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ken by\u0142 wizjonerem, pionierem i ikon\u0105\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/policja-rzeczpospolita-funkcjonariusze-przejda-szkolenie-z-obslugi-granatnikow-6588666?source=rss", "title": "Policjanci i granatniki. Rozporz\u0105dzenie MSWiA dwa dni po wypadku komendanta", "date_published": "2023-01-03 08:30:28+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci i granatniki. Rozporz\u0105dzenie MSWiA dwa dni po wypadku komendanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-287qdj-szkolenie-policji-6588680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pisze \"Rzeczpospolita\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stary-mistrz-nie-da--rady-hurkaczowi--polska-zn-w-na-prowadzeniu-w-united-cup,1131404.html?source=rss", "title": "Stary mistrz nie da\u0142 rady Hurkaczowi. Polska zn\u00f3w na prowadzeniu w United Cup", "date_published": "2023-01-03 08:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stary mistrz nie da\u0142 rady Hurkaczowi. Polska zn\u00f3w na prowadzeniu w United Cup\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2nwdk-hubert-hurkacz-jest-najlepszym-polskim-singlista/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hubert Hurkacz kapitalnie wywi\u0105za\u0142 si\u0119 z roli faworyta w meczu ze Stanem Wawrink\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-musi-mie--si--na-baczno-ci---wielu-norweg-w-w-a-nie-tu-poleg-o-,1131400.html?source=rss", "title": "Granerud musi mie\u0107 si\u0119 na baczno\u015bci. \"Wielu Norweg\u00f3w w\u0142a\u015bnie tu poleg\u0142o\"", "date_published": "2023-01-03 08:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Granerud musi mie\u0107 si\u0119 na baczno\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okhi2h-granerud-jest-faworytem-do-zwyciestwa-w-71-tcs/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeszcze nigdy nie zdarzy\u0142o si\u0119, by reprezentant Norwegii wygra\u0142 wszystkie cztery konkursy w ramach jednej edycji Turnieju Czterech Skoczni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rada-polityki-pienieznej-rpp-stopy-procentowe-we-wtorek-rozpoczyna-sie-dwudniowe-posiedzenie-6588086?source=rss", "title": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej rozpoczyna posiedzenie. Ekonomi\u015bci s\u0105 zgodni", "date_published": "2023-01-03 07:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej rozpoczyna posiedzenie. Ekonomi\u015bci s\u0105 zgodni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryo3xu-nbp-shutterstock1659784768-6148819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jeremy-renner-wypadek-podczas-odsniezania-nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-aktora-6588177?source=rss", "title": "\"Obra\u017cenia s\u0105 rozleg\u0142e\". Co wiadomo o wypadku i stanie zdrowia Jeremy'ego Rennera", "date_published": "2023-01-03 07:26:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-04jqjn-jeremy-renner-6588376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwiazdor film\u00f3w Marvela uleg\u0142 wypadkowi podczas od\u015bnie\u017cania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/umowa-orlen-saudi-aramco-komentuje-piotr-wozniak-byly-prezes-pgnig-6588575?source=rss", "title": "By\u0142y minister gospodarki o \"okazyjnych\" transakcjach Orlenu. \"Kto\u015b musi by\u0107 stratny\"", "date_published": "2023-01-03 07:25:45+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y minister gospodarki o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wf5vzv-orlentransport10-6559268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Wo\u017aniak by\u0142 go\u015bciem \"Rozmowy Piaseckiego\" w TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-eksperci-isw-rosyjskie-dowodztwo-krytykowane-poukrainskim-ataku-nabaze-wmakiejewce-6588083?source=rss", "title": "Niszczycielski atak Ukrai\u0144c\u00f3w. Rosjanie krytykuj\u0105 swoich dow\u00f3dc\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 07:09:15+00:00", "description": "<img alt=\"Niszczycielski atak Ukrai\u0144c\u00f3w. Rosjanie krytykuj\u0105 swoich dow\u00f3dc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iprda7-rosyjscy-rezerwisci-otrzymuja-prezenty-noworoczne-6558972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ataku w Makiejewce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pkn-orlen-obnizyl-hurtowe-ceny-paliw-piotr-wozniak-mamy-do-czynieniaz-duopolem-saudi-aramco-i-orlen-zrobili-nagle-to-samo-to-pachnie-zmowa-cenowa-6588577?source=rss", "title": "\"To pachnie z daleka zmow\u0105 cenow\u0105\"", "date_published": "2023-01-03 07:08:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g59uap-piotr-wozniak-6588215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Wo\u017aniak, by\u0142y minister gospodarki i by\u0142y prezes PGNiG, w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zmiany-klimatu-klimatyczny-rollercoaster-sie-nie-zatrzymuje-jego-konsekwencje-odczujemy-wszyscy-6584262?source=rss", "title": "\"Klimatyczny rollercoaster\" si\u0119 nie zatrzymuje. Jego konsekwencje odczujemy wszyscy", "date_published": "2023-01-03 06:55:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8puxth-cieply-poczatek-roku-6588205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 Sylwii Piestrzy\u0144skiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-czeka-na-ostateczny-werdykt--wyst-p-z-atletico-pod-znakiem-zapytania,1131318.html?source=rss", "title": "Lewandowski czeka na ostateczny werdykt. Wyst\u0119p pod znakiem zapytania", "date_published": "2023-01-03 06:50:04+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski czeka na ostateczny werdykt. Wyst\u0119p pod znakiem zapytania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-amfb7f-robert-lewandowski-musi-czekac-na-decyzje-sadu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiadomo, czy b\u0119dzie dost\u0119pny w szlagierowym meczu z Atletico Madryt.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dziennikarz-o-roli-mediow-w-czasie-rosyjskiej-inwazji-wojna-zmienila-wszystko-6588260?source=rss", "title": "\"Wojna zmieni\u0142a wszystkich, telewizj\u0119 tak\u017ce. Nie b\u0119dzie jak wcze\u015bniej\"", "date_published": "2023-01-03 06:49:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pc32kz-anton-pszenyczny-6588392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski dziennikarz o pracy medi\u00f3w po rosyjskiej inwazji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/upadlosci-konsumenckie-w-polsce-ile-osob-zbankrutowalo-dane-za-2022-rok-6588070?source=rss", "title": "Tylu Polak\u00f3w zbankrutowa\u0142o w ubieg\u0142ym roku. Pierwsza taka sytuacja w historii", "date_published": "2023-01-03 06:35:57+00:00", "description": "<img alt=\"Tylu Polak\u00f3w zbankrutowa\u0142o w ubieg\u0142ym roku. Pierwsza taka sytuacja w historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9nbyg6-warszawa-ulica-pasy-przejscie-shutterstock523956709-5571021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142 \"Puls Biznesu\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/senegal-politycy-skazani-na-wiezienie-za-uderzenie-ciezarnej-poslanki-6586695?source=rss", "title": "R\u0119koczyny w parlamencie, ci\u0119\u017carna pos\u0142anka kopni\u0119ta w brzuch. Surowe kary dla polityk\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 06:28:11+00:00", "description": "<img alt=\"R\u0119koczyny w parlamencie, ci\u0119\u017carna pos\u0142anka kopni\u0119ta w brzuch. Surowe kary dla polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3naqdj-parlament-senegalu-6588061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z opozycyjnych polityk\u00f3w kopn\u0105\u0142 kobiet\u0119 w brzuch.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-rosnie-liczba-zabitych-podczas-ataku-na-wiezienie-w-ciudad-juarez-6587596?source=rss", "title": "Atak na wi\u0119zienie. Uciek\u0142 baron narkotykowy", "date_published": "2023-01-03 06:20:41+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na wi\u0119zienie. Uciek\u0142 baron narkotykowy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k2lg4c-grupa-uzbrojonych-napastnikow-zaatakowala-wiezienie-w-ciudad-juarez-6587569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgin\u0119\u0142o 19 os\u00f3b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/czyste-powietrze-2023-zmiany-od-stycznia-dotacje-i-wnioski-6588055?source=rss", "title": "Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 136 tysi\u0119cy z\u0142otych. Rz\u0105dowy program na nowych zasadach", "date_published": "2023-01-03 06:12:18+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 136 tysi\u0119cy z\u0142otych. Rz\u0105dowy program na nowych zasadach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nlc92s-uwaga-na-smog-5648893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany od wtorku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-65-tys-osob-oddalo-hold-emerytowanemu-papiezowi-benedyktowi-xvi-6584947?source=rss", "title": "Oddaj\u0105 ho\u0142d Benedyktowi XVI. Ch\u0119tnych jest du\u017co wi\u0119cej, ni\u017c prognozowa\u0142y w\u0142adze", "date_published": "2023-01-03 06:01:25+00:00", "description": "<img alt=\"Oddaj\u0105 ho\u0142d Benedyktowi XVI. Ch\u0119tnych jest du\u017co wi\u0119cej, ni\u017c prognozowa\u0142y w\u0142adze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-837h6f-wierni-oddaja-hold-zmarlemu-emerytowanemu-papiezowi-benedyktowi-xvi-6584918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek ho\u0142d emerytowanemu papie\u017cowi odda\u0142o 65 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-koktajlem-molotowa-rzucil-w-biletomat-na-patelni-6583987?source=rss", "title": "Koktajlem Mo\u0142otowa rzuci\u0142 w biletomat przy stacji metra", "date_published": "2023-01-03 05:52:37+00:00", "description": "<img alt=\"Koktajlem Mo\u0142otowa rzuci\u0142 w biletomat przy stacji metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mlsugj-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-podpalenie-biletomatu-6588063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdarzenie zarejestrowa\u0142 \u015bwiadek oraz monitoring.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6587340?source=rss", "title": "Co si\u0119 wydarzy\u0142o w Ukrainie w ostatnich godzinach", "date_published": "2023-01-03 05:49:27+00:00", "description": "<img alt=\"Co si\u0119 wydarzy\u0142o w Ukrainie w ostatnich godzinach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jhiu7-zniszczenia-po-rosyjskim-ataku-rakietowym-w-bachmucie-6585578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 314. dzie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/reanimacja-na-boisku--zawodnik-w-stanie-krytycznym--koledzy-w-szoku,1131398.html?source=rss", "title": "Reanimacja na boisku. Zawodnik w stanie krytycznym, koledzy w szoku", "date_published": "2023-01-03 05:44:50+00:00", "description": "<img alt=\"Reanimacja na boisku. Zawodnik w stanie krytycznym, koledzy w szoku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18o88g-dramat-podczas-meczu-nfl/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dramat w trakcie meczu najlepszej ligi futbolu ameryka\u0144skiego NFL.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-sady-zatwierdzily-kary-smierci-dla-dwoch-mlodych-ludzi-za-udzial-w-protestach-6585057?source=rss", "title": "Kara \u015bmierci dla dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w za udzia\u0142 w protestach", "date_published": "2023-01-03 05:29:15+00:00", "description": "<img alt=\"Kara \u015bmierci dla dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w za udzia\u0142 w protestach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-za7e0m-protesty-w-iranie-trwaja-od-wrzesnia-6552609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Iranie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-na-srode-i-czwartek-6588050?source=rss", "title": "B\u0119dzie bardzo mocno wia\u0107. Alerty nawet drugiego stopnia", "date_published": "2023-01-03 05:26:14+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie bardzo mocno wia\u0107. Alerty nawet drugiego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7aj591-silny-wiatr-4858517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mozliwe-alerty-imgw-kiedy-spadnie-snieg-powrot-sniezyc-i-lodu-skuwajacego-drogi-gdzie-spodziewac-sie-zimowych-zagrozen-6588050?source=rss", "title": "Powr\u00f3t \u015bnie\u017cyc i lodu skuwaj\u0105cego drogi. Gdzie spodziewa\u0107 si\u0119 zimowych zagro\u017ce\u0144", "date_published": "2023-01-03 05:26:14+00:00", "description": "<img alt=\"Powr\u00f3t \u015bnie\u017cyc i lodu skuwaj\u0105cego drogi. Gdzie spodziewa\u0107 si\u0119 zimowych zagro\u017ce\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v0sdzi-intensywne-opady-sniegu-6590567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW prognozuje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trener-graneruda-zdradzi--sekret-jego-dalekich-skok-w,1131364.html?source=rss", "title": "Trener Graneruda zdradzi\u0142 sekret jego dalekich skok\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 05:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trener Graneruda zdradzi\u0142 sekret jego dalekich skok\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d8sil3-stoeckl-i-granerud-tworza-udany-duet/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy kto\u015b jest w stanie zagrozi\u0107 niesamowitemu Norwegowi w triumfie w 71. Turnieju Czterech Skoczni?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-innsbruck-2023--kiedy-kolejny-konkurs-,1131277.html?source=rss", "title": "Skoczkowie przenie\u015bli si\u0119 do Austrii. Trening, p\u00f3\u017aniej kwalifikacje", "date_published": "2023-01-03 05:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skoczkowie przenie\u015bli si\u0119 do Austrii. Trening, p\u00f3\u017aniej kwalifikacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1ck1d-konkurs-w-innsbrucku-otwiera-austriacka-czesc-tcs/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zawodach w Oberstdorfie oraz Garmisch-Partenkirchen czas na austriack\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 71. edycji Turnieju Czterech Skoczni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2352,S00E2352,954562?source=rss", "title": "\"Zdradzi\u0142 nas. Zawsze stali\u015bmy za nim murem\". Dla PIS to podw\u00f3jny polityczny cios", "date_published": "2023-01-03 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvq8nd-jakub-chelstowski-czarno-na-bialym-6584465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Arkadiusza Wierzuka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-kara-smierci-za-najciezsze-przestepstwa-powinna-byc-dopuszczalna-6585851?source=rss", "title": "Premier Morawiecki: jestem zwolennikiem kary \u015bmierci", "date_published": "2023-01-03 04:25:33+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Morawiecki: jestem zwolennikiem kary \u015bmierci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqrem3-mateusz-morawiecki-6585765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak przyzna\u0142, \"nie zgadza si\u0119 w tym wzgl\u0119dzie z nauk\u0105 Ko\u015bcio\u0142a\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}}