{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-030123-liczby-z-ostatniego-losowania-6591935?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 3 stycznia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2023-01-03 20:29:13+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 3 stycznia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja wi\u0119c ro\u015bnie i w kolejnym, pi\u0105tkowym losowaniu do wygrania b\u0119dzie 160 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce najwy\u017csza by\u0142a wygrana trzeciego stopnia w wysoko\u015bci 698\u00a0483,70\u00a0z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-drogowcy-pokazali-zmiany-na-plaskowickiej-i-klobuckiej-6591902?source=rss", "title": "Te przej\u015bcia oceniono najgorzej, na zero. Drogowcy wprowadzili tam zmiany, ma by\u0107 bezpieczniej", "date_published": "2023-01-03 20:18:18+00:00", "description": "<img alt=\"Te przej\u015bcia oceniono najgorzej, na zero. Drogowcy wprowadzili tam zmiany, ma by\u0107 bezpieczniej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-je7c1s-nowa-sygnalizacja-na-plaskowickiej-6591753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy zako\u0144czyli budow\u0119 sygnalizacji \u015bwietlnej na przej\u015bciu dla pieszych na P\u0142askowickiej przy\u00a0ulicy Hirszfelda. Przeprowadzone prace to efekt audytu bezpiecze\u0144stwa \u2013 ursynowskie przej\u015bcie otrzyma\u0142o w nim najni\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 ocen\u0119.\u00a0Gotowy jest tak\u017ce ci\u0105g pieszo-rowerowy na ulicy K\u0142obuckiej i azyl na przej\u015bciu dla pieszych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/30-lat-wosp-jurek-owsiak-o-historii-orkiestry-i-tegorocznym-31-finale-6591741?source=rss", "title": "30 lat WO\u015aP. Jurek Owsiak: nikt takiej akcji na \u015bwiecie nie robi, robimy to my", "date_published": "2023-01-03 19:41:02+00:00", "description": "<img alt=\"30 lat WO\u015aP. Jurek Owsiak: nikt takiej akcji na \u015bwiecie nie robi, robimy to my\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-61zase-03-1925-fpf-gosc-0023-6591780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29 stycznia odb\u0119dzie si\u0119 31. Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. - Czy m\u0142odzi, czy bardzo doro\u015bli ludzie m\u00f3wi\u0105: mia\u0142em do czynienia z seps\u0105. Niekt\u00f3rzy przegrywaj\u0105, w zwi\u0105zku z czym robimy wszystko, \u017ceby nie przegrywali - tak w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 Jurek Owsiak argumentowa\u0142 tegoroczny fina\u0142 WO\u015aP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-kobieta-utknela-na-swinicy-nie-miala-zadnego-sprzetu-nocna-akcja-topr-6591757?source=rss", "title": "Kobieta utkn\u0119\u0142a na \u015awinicy, nie potrafi\u0142a z niej zej\u015b\u0107. \"Mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o wielkim szcz\u0119\u015bciu\"", "date_published": "2023-01-03 19:16:21+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta utkn\u0119\u0142a na \u015awinicy, nie potrafi\u0142a z niej zej\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r96m0z-nocna-akcja-topr-6591812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego sprowadzili w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek turystk\u0119, kt\u00f3ra utkn\u0119\u0142a na \u015awinicy. Jak poinformowano, kobieta nie mia\u0142a przy sobie sprz\u0119tu do zimowej turystyki i latarki. \"Mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o wielkim szcz\u0119\u015bciu ratowanej, \u017ce nie kontynuowa\u0142a zej\u015bcia w p\u00f3\u0142nocn\u0105 \u015bcian\u0119 i zdecydowa\u0142a si\u0119 zadzwoni\u0107 po pomoc\" - napisano na profilu TOPR w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-0401-prawie-wszedzie-deszcz-miejscami-ze-sniegiem-uwaga-na-wiatr-6591711?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 04.01. Prawie wsz\u0119dzie deszcz, miejscami ze \u015bniegiem. Uwaga na wiatr", "date_published": "2023-01-03 18:22:35+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 04.01. Prawie wsz\u0119dzie deszcz, miejscami ze \u015bniegiem. Uwaga na wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jq2lg2-deszcz-6591723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W prognozie pogody na \u015brod\u0119 04.01 jest du\u017co chmur. W wi\u0119kszo\u015bci kraju pojawi si\u0119 deszcz, miejscami b\u0119dzie mu towarzyszy\u0107 \u015bnieg. Wiatr mocno si\u0119 rozp\u0119dzi, na nizinach  jego porywy dojd\u0105 nawet do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wawer-kontrola-w-oczyszczalni-sciekow-kanal-wawerski-objety-monitoringiem-6591682?source=rss", "title": "Kontrola w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, Kana\u0142 Wawerski \"obj\u0119ty monitoringiem\"", "date_published": "2023-01-03 17:44:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrola w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, Kana\u0142 Wawerski \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ym5orx-zbiorniki-na-tylach-oczyszczalni-cyraneczka-6583628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po awarii w oczyszczalni Cyraneczka nieczysto\u015bci trafi\u0142y do Kana\u0142u Wawerskiego. S\u0105 obawy, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do przepe\u0142nienia zbiornik\u00f3w awaryjnych, co spowoduje rozlanie si\u0119 \u015bciek\u00f3w. Wody Polskie poinformowa\u0142y we wtorek o przeprowadzeniu kolejnej kontroli gospodarowania wodami w tej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/dania-pierwszy-rok-bez-napadu-na-bank-6591602?source=rss", "title": "Pierwszy rok bez napadu na bank", "date_published": "2023-01-03 17:38:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy rok bez napadu na bank\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-agpxp0-kopenhaga-dania-6591607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dania w 2022 roku po raz pierwszy nie odnotowa\u0142a \u017cadnego napadu na bank. O historycznych danych poinformowa\u0142a organizacja Finans Danmark, zrzeszaj\u0105ca podmioty dzia\u0142aj\u0105ce na du\u0144skim rynku finansowym. W\u015br\u00f3d powod\u00f3w wymieniono mi\u0119dzy innymi zmniejszaj\u0105c\u0105 si\u0119 liczb\u0119 plac\u00f3wek posiadaj\u0105cych kasy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-odpowiedz-premiera-netanjahu-po-wizycie-ministra-spraw-wewnetrznych-imatara-ben-gewira-na-wzgorzu-swiatynnym-6591596?source=rss", "title": "Benjamin Netanjahu \"zachowa status quo\" meczetu Al-Aksa na Wzg\u00f3rzu \u015awi\u0105tynnym", "date_published": "2023-01-03 17:35:15+00:00", "description": "<img alt=\"Benjamin Netanjahu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied163ac5540676400752d3d41cb4139c0-wzgorze-swiatynne-w-jerozolimie-4094793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Izraela Benjamin Netanjahu czuje si\u0119 zobowi\u0105zany \"zdecydowanie zachowa\u0107 status quo\" meczetu Al-Aksa na Wzg\u00f3rzu \u015awi\u0105tynnym - zakomunikowa\u0142 we wtorek przedstawiciel kancelarii szefa rz\u0105du. Jest to komentarz do wizyty w tamtym miejscu izraelskiego ministra bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego Itama Ben-Gewira, kt\u00f3ra wzbudzi\u0142a kontrowersje w\u015br\u00f3d muzu\u0142ma\u0144skich pa\u0144stw regionu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-grzyby-halucynogenne-sa-legalne-w-stanie-oregon-6591577?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy Oregonu mog\u0105 legalnie spo\u017cywa\u0107 grzyby halucynogenne. Ale tylko w wyznaczonych miejscach", "date_published": "2023-01-03 16:56:49+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy Oregonu mog\u0105 legalnie spo\u017cywa\u0107 grzyby halucynogenne. Ale tylko w wyznaczonych miejscach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdywvt-oregon-umozliwil-zalegalizowal-psylocybine-substancje-zawarta-w-grzybach-halucynogennych-6591425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stan Oregon umo\u017cliwi\u0142 legalne korzystanie z psylocybiny - substancji psychoaktywnej, wyst\u0119puj\u0105cej naturalnie w licznych gatunkach grzyb\u00f3w halucynogennych. Do ich przyj\u0119cia nie potrzeba tam recepty ani skierowania medycznego. Spo\u017cycie \u015brodka zosta\u0142o obj\u0119te jednak innymi restrykcjami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/hongkong-odtwarzaja-rafe-koralowa-przy-uzyciu-druku-3d-6591057?source=rss", "title": "Odtwarzaj\u0105 raf\u0119 koralow\u0105 przy u\u017cyciu drukarki 3D. Chc\u0105 odbudowa\u0107 \"utracony raj\"", "date_published": "2023-01-03 15:53:24+00:00", "description": "<img alt=\"Odtwarzaj\u0105 raf\u0119 koralow\u0105 przy u\u017cyciu drukarki 3D. Chc\u0105 odbudowa\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0ghaky-rafa-koralowa-5696176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Startup z Hongkongu odbudowuje raf\u0119 koralow\u0105 przy u\u017cyciu drukarki 3D. Firma opracowa\u0142a pierwsz\u0105 tego typu metod\u0119 na \u015bwiecie, kt\u00f3rej celem jest powstrzymanie wymierania koralowc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/cisnienie-bedzie-skakac-przed-nami-gwaltowne-skoki-cisnienia-atmosferycznego-6591460?source=rss", "title": "Przed nami ci\u015bnieniowy rollercoaster", "date_published": "2023-01-03 15:44:19+00:00", "description": "<img alt=\"Przed nami ci\u015bnieniowy rollercoaster\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7005i8-untitled-1-1-6591547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meteopaci w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni mog\u0105 narzeka\u0107 na samopoczucie. Czekaj\u0105 nas du\u017ce wahania ci\u015bnienia. W ci\u0105gu 72 godzin, od wtorku do pi\u0105tku, amplituda zmian ci\u015bnienia wyniesie a\u017c 48 hektopaskali.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/co-zrobic-ze-swiatecznym-drzewkiem-6591462?source=rss", "title": "Co zrobi\u0107 ze \u015bwi\u0105tecznym drzewkiem?", "date_published": "2023-01-03 15:07:35+00:00", "description": "<img alt=\"Co zrobi\u0107 ze \u015bwi\u0105tecznym drzewkiem?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hpp40e-choinki-nie-trzeba-wyrzucac-mozna-dac-jej-drugie-zycie-zdjecie-ilustracyjne-6591492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105teczne drzewko, je\u015bli ma korzenie, mo\u017ce trafi\u0107 do lasu. Z choinki mo\u017cna te\u017c zrobi\u0107 naw\u00f3z lub umie\u015bci\u0107 j\u0105 w kompostowniku. Innym rozwi\u0105zaniem jest zostawienie jej w kontenerze oznaczonym napisem \"zielone\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdanskie-zoo-ma-nowego-mieszkanca-szympans-sam-ma-niespelna-miesiac-6590874?source=rss", "title": "Gda\u0144skie zoo ma nowego mieszka\u0144ca. Szympans Sam ma niespe\u0142na miesi\u0105c", "date_published": "2023-01-03 15:02:55+00:00", "description": "<img alt=\"Gda\u0144skie zoo ma nowego mieszka\u0144ca. Szympans Sam ma niespe\u0142na miesi\u0105c\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-pw1p14-gdanskie-zoo-ma-nowego-mieszkanca-szympans-sam-ma-niespelna-miesiac-6591173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed miesi\u0105cem pracownicy gda\u0144skiego zoo powitali na \u015bwiecie ma\u0142ego szympansa. Sam, bo takie otrzyma\u0142 imi\u0119, jest jeszcze niesamodzielny i wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu sp\u0119dza ze swoj\u0105 mam\u0105 Lozan\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/radom-zlodzieje-ukradli-prawie-30-znakow-drogowych-6591444?source=rss", "title": "Znikn\u0119\u0142o prawie 30 znak\u00f3w drogowych. \"Z\u0142odzieje narazili kierowc\u00f3w na niebezpiecze\u0144stwo\"", "date_published": "2023-01-03 15:02:09+00:00", "description": "<img alt=\"Znikn\u0119\u0142o prawie 30 znak\u00f3w drogowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-krvva7-zlodzieje-ukradli-prawie-30-znakow-drogowych-zdj-ilustracyjne-6591479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z dr\u00f3g na terenie powiatu radomskiego w ostatnich dniach skradziono prawie 30 znak\u00f3w drogowych. Na razie nie wiadomo, kto stoi za kradzie\u017cami. - Z\u0142odzieje narazili w ten spos\u00f3b kierowc\u00f3w na niebezpiecze\u0144stwo - zaznaczy rzecznik Starostwa Powiatowego w Radomiu Marcin Genca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/anglia-mors-arktyczny-w-scarborough-wladze-miasta-odwolaly-pokaz-fajerwerkow-6590573?source=rss", "title": "Ogromny mors le\u017c\u0105cy w porcie powodem odwo\u0142ania pokazu fajerwerk\u00f3w. \"G\u0142\u00f3wnie spa\u0142\"", "date_published": "2023-01-03 14:40:05+00:00", "description": "<img alt=\"Ogromny mors le\u017c\u0105cy w porcie powodem odwo\u0142ania pokazu fajerwerk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbiglf-mors-thor-pojawil-sie-w-scarborough-wladze-odwolaly-pokaz-fajerwerkow-6590522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pokaz fajerwerk\u00f3w w angielskiej miejscowo\u015bci Scarborough zosta\u0142 odwo\u0142any z nietypowego powodu. Przed noc\u0105 sylwestrow\u0105 w mie\u015bcie pojawi\u0142 si\u0119 mors arktyczny. W trosce o jego dobrostan, po konsultacji z ekspertami z organizacji British Divers Marine Life Rescue (BDMLR), lokalne w\u0142adze postanowi\u0142y zrezygnowa\u0107 z organizacji noworocznego widowiska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/przepelnione-przychodnie-problemy-z-dostepem-do-lekarza-pediatry-profesor-teresa-jackowska-krajowa-konsultant-o-przyczynach-kryzysu-6590813?source=rss", "title": "Fala zachorowa\u0144. Przepe\u0142nione przychodnie, przepracowani lekarze", "date_published": "2023-01-03 14:24:46+00:00", "description": "<img alt=\"Fala zachorowa\u0144. Przepe\u0142nione przychodnie, przepracowani lekarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05n1f8-ekspertka-o-przyczynach-kryzysu-w-pediatrii-6590800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Poznaniu za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce - do przychodni przyje\u017cd\u017caj\u0105 pacjenci z okolicznych miast, kt\u00f3rzy nie mogli doczeka\u0107 si\u0119 wizyty u lekarza. W wielu miejscach, mi\u0119dzy innymi w Szczecinie, lekarze musz\u0105 pracowa\u0107 d\u0142u\u017cej. Nap\u0142ywaj\u0105 do nas sygna\u0142y o braku test\u00f3w wykrywaj\u0105cych zaka\u017cenie wirusem RSV, Covid czy gryp\u0119. Coraz trudniejsza jest te\u017c sytuacja na oddzia\u0142ach pediatrycznych. Profesor Teresa Jackowska, krajowa konsultant w dziedzinie pediatrii m\u00f3wi\u00a0tvn24.pl, \u017ce na popraw\u0119 sytuacji trzeba b\u0119dzie poczeka\u0107 kilka miesi\u0119cy. Wskazuje przy tym na sze\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wnych czynnik\u00f3w, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do kryzysu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-inflacja-grudzien-2022-inflacja-wyhamowala-mocniej-niz-prognozowano-komentarze-6591071?source=rss", "title": "Zaskakuj\u0105ce dane z Niemiec. \"To niestety jeszcze nie dow\u00f3d na zwyci\u0119stwo nad inflacj\u0105\"", "date_published": "2023-01-03 14:05:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105ce dane z Niemiec. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x4187i-berlin-galeria-lafayette-shutterstock2243272193-6591353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Niemczech w d\u00f3\u0142. Wska\u017anik wzrostu cen towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych w grudniu 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 8,6 procent, licz\u0105c rok do roku - wynika ze wst\u0119pnych danych Federalnego Urz\u0119du Statystycznego (Destatis). To mniej ni\u017c prognozowali analitycy. W listopadzie inflacja by\u0142a na poziomie 10,0 procent, a w pa\u017adzierniku 10,4 procent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krajowy-plan-odbudowy-konflikt-na-linii-mateusz-morawiecki-zbigniew-ziobro-politycy-komentuja-6590883?source=rss", "title": "Co z pieni\u0119dzmi z KPO? \"Rz\u0105dz\u0105cy si\u0119 zakiwali\"", "date_published": "2023-01-03 14:02:55+00:00", "description": "<img alt=\"Co z pieni\u0119dzmi z KPO? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8iinod-mateusz-morawiecki-i-zbigniew-ziobro-6550334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To skrajny upadek w\u0142adzy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3ry realizuje si\u0119 na naszych oczach - powiedzia\u0142 Tomasz Trela z Lewicy, odnosz\u0105c si\u0119 do sporu w obozie rz\u0105dowym w sprawie pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy. Lider Polskiego Stronnictwa Ludowego W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz oceni\u0142, \u017ce \"rz\u0105dz\u0105cy si\u0119 zakiwali\" w tej sprawie. Szef klubu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Ryszard Terlecki zapewnia\u0142 z kolei, \u017ce fundusze z KPO \"oczywi\u015bcie\" trafi\u0105 do Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grodzisk-mazowiecki-pozar-kamienicy-przy-ulicy-kilinskiego-piec-osob-w-szpitalu-6591300?source=rss", "title": "Po\u017car kamienicy w Grodzisku Mazowieckim. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci w szpitalu", "date_published": "2023-01-03 13:58:29+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car kamienicy w Grodzisku Mazowieckim. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-px378d-pozar-kamienicy-w-grodzisku-mazowieckim-6591163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na parterze kamienicy w Grodzisku Mazowieckim przy ulicy Kili\u0144skiego. Ewakuowano osiem os\u00f3b, a pi\u0119\u0107 z nich trafi\u0142o do szpitala. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/danuri-przeslal-pierwsze-zdjecia-z-okolic-ksiezyca-na-jednym-widac-wschod-ziemi-6590833?source=rss", "title": "Danuri przes\u0142a\u0142 pierwsze zdj\u0119cia z okolic Ksi\u0119\u017cyca. Na jednym wida\u0107 wsch\u00f3d Ziemi", "date_published": "2023-01-03 13:55:03+00:00", "description": "<img alt=\"Danuri przes\u0142a\u0142 pierwsze zdj\u0119cia z okolic Ksi\u0119\u017cyca. Na jednym wida\u0107 wsch\u00f3d Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ldrswh-ziemia-na-zdjeciach-koreanskiego-orbitera-danuri-6590617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orbiter Danuri to pierwsza sonda s\u0142u\u017c\u0105ca do badania Ksi\u0119\u017cyca pochodz\u0105ca z Korei Po\u0142udniowej. Danuri przes\u0142a\u0142 zdj\u0119cia, kt\u00f3re wykona\u0142 tu\u017c nad powierzchni\u0105 naszego naturalnego satelity.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-dwie-kobiety-uslyszaly-zarzuty-kradziezy-wozka-inwalidzkiego-grozi-im-do-pieciu-lat-wiezienia-6590602?source=rss", "title": "Zabra\u0142y w\u00f3zek inwalidzki nastolatce, kt\u00f3ra by\u0142a na rehabilitacji. My\u015bla\u0142y, \u017ce jest do wzi\u0119cia", "date_published": "2023-01-03 13:43:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zabra\u0142y w\u00f3zek inwalidzki nastolatce, kt\u00f3ra by\u0142a na rehabilitacji. My\u015bla\u0142y, \u017ce jest do wzi\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ho1x7h-wozek-wrocil-do-wlascicielki-6590607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a dwie mieszkanki Suwa\u0142k (woj. podlaskie), kt\u00f3re s\u0105 podejrzane o kradzie\u017c w\u00f3zka inwalidzkiego. Pojazd nale\u017cy do nastolatki z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Sta\u0142 pod schodami, gdy dziewczyna by\u0142a na rehabilitacji. Podejrzanym grozi do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolizja-na-placu-bankowym-6590903?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut na placu Bankowym", "date_published": "2023-01-03 13:36:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut na placu Bankowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ueprb1-kolizja-na-placu-bankowym-6590896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kolizji dosz\u0142o w pobli\u017cu alei \"Solidarno\u015bci\". Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody, hyundai oraz toyota. Kieruj\u0105cy byli trze\u017awi, a w zdarzeniu nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kolonka-cialo-mezczyzny-w-rowie-zatrzymanie-co-sie-wydarzylo-6590930?source=rss", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w przydro\u017cnym rowie. Zatrzymali podejrzanego o \u015bmiertelne potr\u0105cenie. \"Przyzna\u0142 si\u0119\"", "date_published": "2023-01-03 13:34:23+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w przydro\u017cnym rowie. Zatrzymali podejrzanego o \u015bmiertelne potr\u0105cenie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rj0j09-41-latek-zabarykadowal-sie-w-domu-mierzyl-z-broni-do-policjantow-6555205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Radomiem, w rowie, 1 stycznia znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Policjanci w poniedzia\u0142ek zatrzymali 25-latka. Jest on podejrzany o \u015bmiertelne potr\u0105cenie 65-latka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jaslo-zaatakowal-ksiedza-nozem-okradl-i-uciekl-policja-szuka-sprawcy-i-apeluje-do-swiadkow-zdarzenia-6590115?source=rss", "title": "Napad\u0142 na ksi\u0119dza chodz\u0105cego po kol\u0119dzie. Zagrozi\u0142 no\u017cem, okrad\u0142 i uciek\u0142", "date_published": "2023-01-03 13:26:21+00:00", "description": "<img alt=\"Napad\u0142 na ksi\u0119dza chodz\u0105cego po kol\u0119dzie. Zagrozi\u0142 no\u017cem, okrad\u0142 i uciek\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9xnhgc-zakapturzony-mezczyzna-zaatakowal-ksiedza-nozem-i-go-okradl-zdjecie-ilustracyjne-6590139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Jas\u0142a (woj. podkarpackie) szuka sprawcy napadu na ksi\u0119dza. Nieznany m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 duchownego no\u017cem, ukrad\u0142 mu saszetk\u0119, w kt\u00f3rej by\u0142o kropid\u0142o, modlitewnik i materia\u0142y duszpasterskie. Mundurowi apeluj\u0105 do \u015bwiadk\u00f3w tego zdarzenia o zg\u0142aszanie si\u0119 na policj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-dwuletni-blizniacy-siedzieli-na-parapecie-okna-na-trzecim-pietrze-ich-matka-spala-pijana-6589941?source=rss", "title": "Dwuletni bli\u017aniacy siedzieli na parapecie okna na trzecim pi\u0119trze. Ich matka spa\u0142a pijana", "date_published": "2023-01-03 13:06:43+00:00", "description": "<img alt=\"Dwuletni bli\u017aniacy siedzieli na parapecie okna na trzecim pi\u0119trze. Ich matka spa\u0142a pijana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8w50x-dwaj-dwuletni-blizniacy-siedzieli-na-parapecie-tragedii-zapobiegli-policjanci-6589839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj dwuletni bracia siedzieli na parapecie okna na trzecim pi\u0119trze bloku we W\u0142oc\u0142awku. Ich 22-letnia matka spa\u0142a pijana w s\u0105siednim pomieszczeniu i nie wiedzia\u0142a, co si\u0119 dzieje. Tylko dzi\u0119ki w\u0142a\u015bciwej reakcji \u015bwiadk\u00f3w i policjant\u00f3w uda\u0142o si\u0119 zapobiec tragedii. Matka ch\u0142opc\u00f3w us\u0142ysza\u0142a zarzut i musi liczy\u0107 si\u0119 z konsekwencjami prawnymi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wola-mrokowska-interwencja-policji-w-magazynie-narkotykowym-zabezpieczyli-prawie-120-kilogramow-srodkow-odurzajacych-6589267?source=rss", "title": "Od marihuany do kokainy. 120 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w w mieszkaniu", "date_published": "2023-01-03 12:59:39+00:00", "description": "<img alt=\"Od marihuany do kokainy. 120 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w w mieszkaniu\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-foluij-policjanci-zabezpieczyli-prawie-120-kilogramow-narkotykow-6589307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci rozpracowali grup\u0119 handluj\u0105c\u0105 narkotykami. Weszli do jednego z mieszka\u0144 w Woli Mrokowskiej, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 magazyn a w nim prawie 120 kilogram\u00f3w zabronionych substancji: marihuana, kokaina, amfetamina, mefedron czy klefedron.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ukryli-heroine-w-plytach-budowlanych-grozi-im-do-15-lat-wiezienia-6588668?source=rss", "title": "\u200bUkryli heroin\u0119 w p\u0142ytach budowlanych. Grozi im do 15 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-03 12:22:25+00:00", "description": "<img alt=\"\u200bUkryli heroin\u0119 w p\u0142ytach budowlanych. Grozi im do 15 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-29ahpr-heroina-ukryta-w-plytach-budowlanych-przemytnikom-grozi-do-15-lat-wiezienia-6589269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u0105cznie 30 zarzut\u00f3w us\u0142ysza\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b podejrzanych o przest\u0119pstwa narkotykowe, w tym przemyt 146 kg heroiny. Mieli przemyca\u0107 j\u0105 w p\u0142ytach budowlanych transportowanych z Emirat\u00f3w Arabskich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wybuch-wulkanu-na-wyspie-la-palma-potwierdzono-ze-w-erupcji-zginela-jedna-osoba-6589913?source=rss", "title": "Wybuch wulkanu na wyspie La Palma. Potwierdzono, \u017ce w erupcji zgin\u0119\u0142a jedna osoba", "date_published": "2023-01-03 11:46:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch wulkanu na wyspie La Palma. Potwierdzono, \u017ce w erupcji zgin\u0119\u0142a jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ud96fm-erupcja-wulkanu-la-palma-material-z-dnia-281121-6590153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybuch wulkanu Cumbre Vieja w pa\u017adzierniku 2021 zniszczy\u0142 ogromn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wyspy La Palma. Dotychczas uwa\u017cano, \u017ce erupcja - cho\u0107 bardzo powa\u017cna w skutkach - nie pozbawi\u0142a \u017cycia \u017cadnego z mieszka\u0144c\u00f3w Wysp Kanaryjskich. Wszystko zmieni\u0142 poniedzia\u0142kowy wyrok s\u0105du, kt\u00f3ry od miesi\u0119cy analizowa\u0142 dane autopsji pewnego m\u0119\u017cczyzny. Dotychczas uwa\u017cano, \u017ce zgin\u0105\u0142 w wyniku zawalenia si\u0119 dachu swojego domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/tomaszow-mazowiecki-czerniewice-pozar-samochodow-ciezarowych-wstepna-przyczyna-zwarcie-instalacji-elektrycznej-6589775?source=rss", "title": "Po\u017car samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych na parkingu. Ca\u0142kowicie sp\u0142on\u0119\u0142y trzy pojazdy", "date_published": "2023-01-03 11:09:39+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych na parkingu. Ca\u0142kowicie sp\u0142on\u0119\u0142y trzy pojazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-elt46y-plonely-ciezarowki-wstepna-przyczyna-zwarcie-instalacji-elektrycznej-6589731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej walczy\u0142o z po\u017carem samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych w Krzemienicy ko\u0142o Czerniewic pod Tomaszowem Mazowieckim (\u0141\u00f3dzkie). Jak informuje stra\u017c po\u017carna, ca\u0142kowicie sp\u0142on\u0119\u0142y trzy pojazdy i naczepa, nadpaleniu uleg\u0142y te\u017c dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki. Wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142o zwarcie instalacji elektrycznej w jednym z pojazd\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/medyka-przemytnik-znecal-sie-nad-sokolami-odurzyl-piec-ptakow-spetal-je-i-wlozyl-do-bagazy-6588594?source=rss", "title": "Odurzy\u0142 pi\u0119\u0107 soko\u0142\u00f3w, sp\u0119ta\u0142 je i wcisn\u0105\u0142 do baga\u017cy. Chcia\u0142 je przemyci\u0107", "date_published": "2023-01-03 10:34:38+00:00", "description": "<img alt=\"Odurzy\u0142 pi\u0119\u0107 soko\u0142\u00f3w, sp\u0119ta\u0142 je i wcisn\u0105\u0142 do baga\u017cy. Chcia\u0142 je przemyci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-idygtt-ptaki-byly-odurzone-i-skrepowane-6588597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas kontroli na polsko-ukrai\u0144skim przej\u015bciu granicznym w Medyce (woj. podkarpacie), funkcjonariusze Krajowej Administracji Skarbowej w Rzeszowie udaremnili przemyt z Ukrainy pi\u0119ciu \u017cywych soko\u0142\u00f3w. 57-letni przemytnik odpowie za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami. Wszcz\u0119to te\u017c przeciwko niemu post\u0119powanie karne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-interwencja-strazy-pozarnej-przy-chelmzynskiej-6588672?source=rss", "title": "Maszyna za bardzo si\u0119 rozgrza\u0142a. Wezwano stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2023-01-03 10:30:20+00:00", "description": "<img alt=\"Maszyna za bardzo si\u0119 rozgrza\u0142a. Wezwano stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ilk9bb-zadymienie-budynku-6588882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednej z firm przy Che\u0142m\u017cy\u0144skiej dosz\u0142o do zadymienia. Na miejsce zosta\u0142o skierowanych kilka woz\u00f3w, poniewa\u017c pocz\u0105tkowo s\u0105dzono, \u017ce po\u017car mo\u017ce dotyczy\u0107 ciep\u0142owni Kaw\u0119czyn.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kalifornia-usa-jeszcze-nie-pozbierali-sie-po-ulewach-juz-zmierzaja-do-nich-kolejne-trudne-warunki-pogodowe-w-regionie-6589093?source=rss", "title": "Jeszcze nie pozbierali si\u0119 po ulewach, ju\u017c zmierzaj\u0105 do nich kolejne. Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2023-01-03 10:13:19+00:00", "description": "<img alt=\"Jeszcze nie pozbierali si\u0119 po ulewach, ju\u017c zmierzaj\u0105 do nich kolejne. Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-voh0ty-konsekwencje-powodzi-w-usa-6588872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dw\u00f3ch os\u00f3b wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych ulew i powodzi, kt\u00f3re w weekend dotkn\u0119\u0142y p\u00f3\u0142nocn\u0105 Kaliforni\u0119. Mieszka\u0144cy pr\u00f3buj\u0105 ju\u017c usuwa\u0107 konsekwencje gwa\u0142townej pogody, ale synoptycy nie maj\u0105 dla nich dobrych wie\u015bci. Od wtorkowego wieczora ma zn\u00f3w zacz\u0105\u0107 intensywnie pada\u0107, co tylko pogorszy sytuacj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/picie-wody-moze-zmniejszyc-podatnosc-na-wiele-chorob-na-starosc-6583977?source=rss", "title": "Jak zachowa\u0107 zdrowie i ustrzec si\u0119 przed ci\u0119\u017ckimi chorobami? Kluczem jest optymalne nawodnienie", "date_published": "2023-01-03 09:35:17+00:00", "description": "<img alt=\"Jak zachowa\u0107 zdrowie i ustrzec si\u0119 przed ci\u0119\u017ckimi chorobami? Kluczem jest optymalne nawodnienie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8dl1an-nawadnianie-sie-picie-wody-6583990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doro\u015bli, kt\u00f3rzy regularnie pij\u0105 wod\u0119, mog\u0105 by\u0107 mniej podatni na wiele przewlek\u0142ych schorze\u0144 - wynika z nowego badania. Naukowcy ocenili zwi\u0105zek mi\u0119dzy stopniem nawodnienia a oznakami biologicznego starzenia. Osoby, kt\u00f3re nie dba\u0142y o uzupe\u0142nianie p\u0142yn\u00f3w, okaza\u0142y si\u0119 bardziej podatne na choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i p\u0142uc, a tak\u017ce by\u0142y obci\u0105\u017cone zwi\u0119kszonym ryzykiem przedwczesnego zgonu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/rekord-ciepla-w-polsce-dla-stycznia-w-nowy-rok-bylo-jeszcze-cieplejsze-miejsce-niz-warszawa-nowe-dane-imgw-6588611?source=rss", "title": "W Nowy Rok by\u0142o jeszcze cieplejsze miejsce ni\u017c Warszawa", "date_published": "2023-01-03 08:08:47+00:00", "description": "<img alt=\"W Nowy Rok by\u0142o jeszcze cieplejsze miejsce ni\u017c Warszawa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e2wqox-temperatura-w-dniu-10123-byla-daleka-od-typowej-6588623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW przekazali nowe dane dotycz\u0105ce temperatury, jaka zapanowa\u0142a 1 stycznia 2023 roku. Okazuje si\u0119, \u017ce rekord temperatury dla tego miesi\u0105ca wcale nie pad\u0142 w Warszawie - by\u0142o jeszcze cieplejsze miejsce ni\u017c stolica kraju. Wed\u0142ug komunikatu, by\u0142y regiony, w kt\u00f3rych pocz\u0105tek roku przyni\u00f3s\u0142 temperatur\u0119 typow\u0105 dla termicznego lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-tramwaj-do-wilanowa-od-czwartku-zmiany-na-sobieskiego-6584025?source=rss", "title": "Tramwaj do Wilanowa. Od czwartku zmiany na Sobieskiego. B\u0119dzie nowy buspas", "date_published": "2023-01-03 06:06:04+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaj do Wilanowa. Od czwartku zmiany na Sobieskiego. B\u0119dzie nowy buspas\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zi8uct-tramwaj-do-wilanowa-prace-6583998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od czwartku zmieni si\u0119 organizacja ruchu na ulicy Sobieskiego. Drogowcy usprawni\u0105 przejazd autobus\u00f3w w rejonie prowadzonych obecnie prac w zwi\u0105zku z budow\u0105 tor\u00f3w tramwajowych do Wilanowa - zapowiedzia\u0142 sto\u0142eczny ratusz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-porywy-moga-osiagac-75-kilometrow-na-godzine-pogoda-na-wtorek-301-6588050?source=rss", "title": "Alerty IMGW - silny wiatr. Porywy mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119", "date_published": "2023-01-03 05:26:14+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW - silny wiatr. Porywy mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7z79ch-wiatr-5665814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. Synoptycy wydali alarmy meteorologiczne pierwszego stopnia. Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie niebezpieczna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rumunia-byly-minister-obrony-rosja-atakuje-moldawie-od-wewnatrz-6586914?source=rss", "title": "By\u0142y minister obrony Rumunii: Rosja atakuje Mo\u0142dawi\u0119 od wewn\u0105trz", "date_published": "2023-01-03 05:09:59+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y minister obrony Rumunii: Rosja atakuje Mo\u0142dawi\u0119 od wewn\u0105trz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1dcrmc-moldawia-cofa-koncesje-szesciu-telewizjom-za-emisje-rosyjskiej-propagandy-6510513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y minister obrony Rumunii Vasile Dincu ostrzega, \u017ce Rosja b\u0119dzie prowadzi\u0107 w 2023 roku dzia\u0142ania destabilizuj\u0105ce Mo\u0142dawi\u0119, aby powstrzyma\u0107 jej proeuropejski kurs.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/odciazenie-sor-ow-i-specjalistow-prace-nad-e-rejestracja-i-kso-eksperci-o-zmianach-w-ochronie-zdrowia-6584498?source=rss", "title": "Najwa\u017cniejsze zmiany, kt\u00f3re czekaj\u0105 nas w systemie ochrony zdrowia", "date_published": "2023-01-03 05:01:10+00:00", "description": "<img alt=\"Najwa\u017cniejsze zmiany, kt\u00f3re czekaj\u0105 nas w systemie ochrony zdrowia\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-boryr0-2610--trzeci-minister-trzecia-proba-uzdrowienia-sor-ow-to-musi-sie-skonczyc-pogorszeniem-warunkow-dla-pacjentow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Zdrowia zapowiada, \u017ce do ko\u0144ca czerwca ka\u017cdy szpital, kt\u00f3ry ma SOR powinien te\u017c zorganizowa\u0107 tu\u017c obok nocn\u0105 i \u015bwi\u0105teczn\u0105 pomoc lekarsk\u0105, w kt\u00f3rej pomoc otrzymaj\u0105 l\u017cej chorzy pacjenci. To nie jedyne zmiany w funkcjonowaniu ochrony zdrowia w Polsce \u2013 ma dzia\u0142a\u0107 Krajowa Sie\u0107 Onkologiczna, skoordynowana opieka w POZ i e-rejestracja. Materia\u0142 programu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/glowny-inspektorat-sanitarny-wycofano-z-rynku-partie-produktu-pylek-kwiatowy-6585368?source=rss", "title": "GIS: wycofano z rynku parti\u0119 produktu \"Py\u0142ek kwiatowy\"", "date_published": "2023-01-03 04:29:49+00:00", "description": "<img alt=\"GIS: wycofano z rynku parti\u0119 produktu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-teu4c7-glowny-inspektorat-sanitarny-wycofano-z-rynku-partie-produktu-pylek-kwiatowy-6585202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 o wycofaniu z rynku produktu o nazwie \"Py\u0142ek kwiatowy\". Poinformowano, \u017ce \"producent podj\u0105\u0142 dzia\u0142ania w celu zwi\u0119kszenia kontroli surowca w zakresie poziomu alkaloid\u00f3w pirolizydynowych\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-3-stycznia-2023-6587348?source=rss", "title": "Eksperci ISW: rosyjskie dow\u00f3dztwo krytykowane po ukrai\u0144skim ataku na baz\u0119 w Makiejewce", "date_published": "2023-01-03 04:10:13+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: rosyjskie dow\u00f3dztwo krytykowane po ukrai\u0144skim ataku na baz\u0119 w Makiejewce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ot0llg-rosyjscy-rezerwisci-otrzymuja-prezenty-noworoczne-6558972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 314. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. \"Niszczycielski ukrai\u0144ski atak na rosyjsk\u0105 baz\u0119 w Makiejewce przy u\u017cyciu rakiet HIMARS wywo\u0142a\u0142 w rosyjskiej przestrzeni informacyjnej znaczn\u0105 krytyk\u0119 rosyjskiego dow\u00f3dztwa wojskowego\" - przekaza\u0142 Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Ameryka\u0144ski think tank podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"rosyjskie ministerstwo obrony pr\u00f3buje zrzuci\u0107 win\u0119 za swoje s\u0142abe bezpiecze\u0144stwo operacyjne na funkcjonariuszy samozwa\u0144czej Donieckiej Republiki Ludowej i zmobilizowane si\u0142y\". W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-0301-odczujemy-chlod-pomimo-ze-nadal-bedzie-cieplo-6584145?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 03.01. Odczujemy ch\u0142\u00f3d, pomimo \u017ce nadal b\u0119dzie ciep\u0142o", "date_published": "2023-01-03 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 03.01. Odczujemy ch\u0142\u00f3d, pomimo \u017ce nadal b\u0119dzie ciep\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c24cee-deszcz-i-wiatr-5458152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na wtorek 03.01. Dzie\u0144 przyniesie nam pochmurn\u0105 aur\u0119 i lokalne opady deszczu, ale tak\u017ce rozpogodzenia. Termometry wska\u017c\u0105 od 6 do a\u017c 11 stopni Celsjusza. Niestety - w prawie ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 niekorzystne warunki atmosferyczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}