{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-przerzut-ludzi-przez-granice-lotysz-zatrzymany-w-legnicy,nId,6511931", "title": "Przerzut ludzi przez granic\u0119. \u0141otysz zatrzymany w Legnicy", "date_published": "2023-01-03 11:57:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-przerzut-ludzi-przez-granice-lotysz-zatrzymany-w-legnicy,nId,6511931\"><img align=\"left\" alt=\"Przerzut ludzi przez granic\u0119. \u0141otysz zatrzymany w Legnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/przerzut-ludzi-przez-granice-lotysz-zatrzymany-w-legnicy/000GA7TBFJIV09BT-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej z Legnicy zatrzymali 44-letniego obywatela \u0141otwy, kt\u00f3ry zamieszany jest w organizowanie przekraczania granicy pa\u0144stwowej wbrew przepisom - podaje Nadodrza\u0144ski Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 tymczasowo aresztowany na okres trzech miesi\u0119cy. Grozi mu do o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-21-dni-dodatkowego-urlopu-ty-tez-mozesz-liczyc-na-ekst,nId,6510085", "title": "Nawet 21 dni dodatkowego urlopu. Ty te\u017c mo\u017cesz liczy\u0107 na ekstra wolne?", "date_published": "2023-01-03 09:50:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-21-dni-dodatkowego-urlopu-ty-tez-mozesz-liczyc-na-ekst,nId,6510085\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet 21 dni dodatkowego urlopu. Ty te\u017c mo\u017cesz liczy\u0107 na ekstra wolne?\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-21-dni-dodatkowego-urlopu-ty-tez-mozesz-liczyc-na-ekst/000GKHF3GNWL9JVV-C321.jpg\" /></a>Nie ka\u017cdy pracownik ma \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce w szczeg\u00f3lnych sytuacjach przys\u0142uguj\u0105 mu dni dodatkowego wolnego ze wzgl\u0119du na podnoszenie kwalifikacji zawodowych. Czy pracownik mo\u017ce sam podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o rozpocz\u0119ciu szkolenia? Dowiedz si\u0119, komu i w jakim wymiarze przys\u0142uguje urlop szkoleniowy i jakie s\u0105 zasady jego przyznawania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wydarzenia Interia - Polska"}}