{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344694,wiceminister-blazej-pobozy-w-naszej-ocenie-sprawa-wybuchu-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wiceminister B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy: W naszej ocenie sprawa wybuchu w KGP jest zamkni\u0119ta", "date_published": "2023-01-10 21:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/fc/1b/z29344724M,Blazej-Pobozy---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy m\u00f3wi\u0142 w TVP Info, \u017ce w ocenie jego resortu sprawa wybuchu prezentu - granatnika w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji jest zamkni\u0119ta. Przypomnia\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy wzi\u0119li odpowiedzialno\u015b\u0107 za to zdarzenie i przeprosili za nie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344636,andrzej-duda-najpopularniejszym-politykiem-w-ukrainie-pokonal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda najpopularniejszym politykiem w Ukrainie. Pokona\u0142 Joe Bidena [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-10 21:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/29/1b/z28482759M,Andrzej-Duda-i-Wolodymyr-Zelenski-w-ukrainskim-par.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda cieszy si\u0119 du\u017cym zaufaniem obywateli Ukrainy - wynika z sonda\u017cu, kt\u00f3ry zosta\u0142 przeprowadzony na zlecenie Centrum \"Nowa Europa\". Polski prezydent zdoby\u0142 87 proc. g\u0142os\u00f3w i pokona\u0142 Joe Bidena.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344597,napad-na-sklep-w-kobylce-wczesniej-napastnicy-chcieli-wlamac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Napad na sklep w Koby\u0142ce. Wcze\u015bniej napastnicy chcieli w\u0142ama\u0107 si\u0119 do zak\u0142adu bukmacherskiego", "date_published": "2023-01-10 21:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/fc/1b/z29344634M,Napad-na-sklep--Napastnicy-probowali-wlamac-sie-do.jpg\" vspace=\"2\" />Napad na sklep w Koby\u0142ce w woj. mazowieckim nie by\u0142 jedynym, jakiego chcieli dokona\u0107 jednego dnia dwaj napastnicy. Wcze\u015bniej pr\u00f3bowali w\u0142ama\u0107 si\u0119 do zak\u0142adu bukmacherskiego w oddalonej o kilka kilometr\u00f3w Zielonce. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z tego zaj\u015bcia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344511,sedzia-marta-pilsnik-uniewinniona-wczesniej-zostala-zawieszona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0119dzia Marta Pil\u015bnik uniewinniona. Wcze\u015bniej zosta\u0142a zawieszona przez samego Zbigniewa Ziobr\u0119", "date_published": "2023-01-10 20:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/fc/1b/z29344567M,Sedzia-Marta-Pilsnik---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego uniewinni\u0142a s\u0119dzi\u0119 Mart\u0119 Pil\u015bnik od zarzutu pope\u0142nienia przewinie\u0144 dyscyplinarnych - poinformowa\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". Rzecznik dyscyplinarny \u015bciga\u0142 j\u0105 za orzeczenie, w kt\u00f3rym powo\u0142a\u0142a si\u0119 na wyroki TSUE i ETPC. Wcze\u015bniej zosta\u0142a zawieszona przez samego Zbigniewa Ziobr\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344543,dwojka-polskich-wolontariuszy-rannych-w-ukrainie-sa-w-lubelskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dw\u00f3jka polskich wolontariuszy rannych w Ukrainie. S\u0105 w lubelskim szpitalu. Kobieta ma amputowane nogi", "date_published": "2023-01-10 19:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/fc/1b/z29344550M,Adam-Niedzielski-rozmawial-z-wolontariuszami-ranny.jpg\" vspace=\"2\" />Do szpitala w Lublinie trafi\u0142a dw\u00f3jka wolontariuszy. Kobieta i m\u0119\u017cczyzna z Polski zostali ranni podczas wojny trwaj\u0105cej w Ukrainie - poinformowa\u0142o Ministerstwo Zdrowia. - Wypakowywali z samochodu pomoc dla ludno\u015bci, kiedy obok wybuch\u0142 pocisk mo\u017adzierzowy - przekaza\u0142 rzecznik MZ Wojciech Andrusiewicz. Kobieta ma amputowane nogi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344447,mazowieckie-wypadek-samochodowy-pod-plockiem-kobieta-wiozla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowieckie. Wypadek samochodowy pod P\u0142ockiem. Kobieta wioz\u0142a dwoje dzieci. 8-latek nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-10 19:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/ed/1b/z29283791M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Parze\u0144 pod P\u0142ockiem na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 559 dosz\u0142o do wypadku. Czo\u0142owo zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe. Nie \u017cyje 8-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry podr\u00f3\u017cowa\u0142 jednym z pojazd\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344423,kolejny-cmentarny-incydent-w-bydgoszczy-trumny-na-chodniku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejny cmentarny incydent w Bydgoszczy. Trumny na chodniku. \"Tam le\u017celi nieboszczycy\"", "date_published": "2023-01-10 19:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/f3/1b/z29307239M,Trumna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Bydgoszczy przed kilkoma dniami osoby, kt\u00f3re odwiedza\u0142y swoich bliskich na cmentarzu, zazna\u0142y sporego zaskoczenia, gdy zobaczy\u0142y dwie trumny le\u017c\u0105ce na chodniku. Nie by\u0142y one puste, w \u015brodku znajdowa\u0142y si\u0119 cia\u0142a nieboszczyk\u00f3w, a w pobli\u017cu nie by\u0142o nikogo, kto m\u00f3g\u0142by pilnowa\u0107 trumien.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344284,koleda-2023-ile-dac-w-ofierze-ksiadz-z-tiktoka-zrobil-unboxing.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da 2023. Ile da\u0107 w ofierze? Ksi\u0105dz z TikToka pokaza\u0142 zawarto\u015b\u0107 kopert", "date_published": "2023-01-10 18:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/fc/1b/z29344427M,Ksiadz-pokazuje-zawartosc-kopert--zdj--ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa czas wizyt duszpasterskich. Ile pieni\u0119dzy przekaza\u0107 na Ko\u015bci\u00f3\u0142? Ksi\u0105dz Sebastian Picur pokaza\u0142 na TikToku zawarto\u015b\u0107 \"kopert od wiernych\". Internauci nie kryli zaskoczenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344049,malopolskie-12-turkow-i-kierowca-osobowki-probowali-nielegalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolskie. 12 Turk\u00f3w i kierowca w osob\u00f3wce. Chcieli dosta\u0107 si\u0119 do Niemiec", "date_published": "2023-01-10 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/fc/1b/z29344128M,Straz-graniczna-zatrzymala-12-obywateli-Turcji-pro.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej w Chocho\u0142owie na Podhalu (woj. ma\u0142opolskie) zatrzymali do kontroli jeden z samochod\u00f3w osobowych. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w amochodzie osobowym opr\u00f3cz kierowcy, kt\u00f3ry jest obywatelem Ukrainy, znajdowa\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c 12 obywateli Turcji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344342,lotna-brygada-opozycji-o-policjantach-na-strazackim-wysiegniku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lotna Brygada Opozycji o policjantach na stra\u017cackim wysi\u0119gniku: Szokuj\u0105co g\u0142upia niespodzianka", "date_published": "2023-01-10 17:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/fc/1b/z29344403M,Policjanci-na-wyciagniku-strazackim.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci na stra\u017cackim wysi\u0119gniku zagl\u0105dali przez okno do wynaj\u0119tego mieszkania. Niecodzienn\u0105 interwencj\u0119 s\u0142u\u017cb aktywi\u015bci z Lotnej Brygady Opozycji udost\u0119pnili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. - Nie spodziewali\u015bmy si\u0119 ich obecno\u015bci i byli\u015bmy w szoku, kiedy podjecha\u0142 podno\u015bnik... - tak cz\u0142onkowie stowarzyszenia w rozmowie z Gazeta.pl komentowali akcj\u0119 s\u0142u\u017cb.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344095,lotna-brygada-opozycji-w-wynajetym-mieszkaniu-policjanci-zagladali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lotna Brygada Opozycji w wynaj\u0119tym mieszkaniu. Policjanci zagl\u0105dali do nich na stra\u017cackim wysi\u0119gniku", "date_published": "2023-01-10 16:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/fc/1b/z29344226M,Policjanci-za-oknem-na-wysiegniku.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci na stra\u017cackim wysi\u0119gniku. Taki widok zaobserwowali aktywi\u015bci z Lotnej Brygady Opozycji. Funkcjonariusze zagl\u0105dali do nich przez okno. Dzia\u0142acze wynaj\u0119li mieszkanie w Warszawie na kolejn\u0105 miesi\u0119cznic\u0119 katastrofy smole\u0144skiej. Interwencj\u0119 policjant\u00f3w aktywi\u015bci udost\u0119pnili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343973,krasnystaw-pobili-go-bo-nie-pozwolil-corce-wyjsc-z-domu-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krasnystaw. Pobili go, bo nie pozwoli\u0142 c\u00f3rce wyj\u015b\u0107 z domu. Teraz mog\u0105 d\u0142ugo nie wyj\u015b\u0107 z wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-10 16:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/fc/1b/z29344207M,Krasnystaw--Sprawcy-zatrzymani-za-pobicie-45-latka.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze krasnostawskiej policji w poniedzia\u0142ek zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w wieku 19 i 20 lat. Dzie\u0144 wcze\u015bniej wdarli si\u0119 oni do mieszkania 45-letniego m\u0119\u017cczyzny i pobili go, bo nie pozwoli\u0142 swojej nieletniej c\u00f3rce wyj\u015b\u0107 z domu. Grozi im 3 lata pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343483,jemioluszki-upily-sie-jarzebina-dyrektor-zoo-wyjasnia-poziom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jemio\u0142uszki upi\u0142y si\u0119 jarz\u0119bin\u0105? Dyrektor zoo wyja\u015bnia: Poziom alkoholu przekroczy\u0142 mo\u017cliwo\u015bci w\u0105tr\u00f3b", "date_published": "2023-01-10 16:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/fc/1b/z29343926M,Pijane-jemioluszki.jpg\" vspace=\"2\" />Czy jemio\u0142uszki ze zdj\u0119cia kr\u0105\u017c\u0105cego w sieci faktycznie mog\u0142y upi\u0107 si\u0119 jarz\u0119bin\u0105? Tak, ale jest to przypadek nietypowy - wyja\u015bnia w rozmowie z Gazeta.pl dyrektor warszawskiego zoo. Jagody jarz\u0119biny musia\u0142y by\u0107 wyj\u0105tkowo mocno sfermentowane, by \"pokona\u0107\" pot\u0119\u017cne w\u0105troby ma\u0142ych ptaszk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343737,sedziszow-malopolski-19-latek-uszkodzil-krzyz-na-pomniku-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski. 19-latek uszkodzi\u0142 krzy\u017c na pomniku. Za obraz\u0119 uczu\u0107 religijnych grozi mu wi\u0119zienie", "date_published": "2023-01-10 15:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/fc/1b/z29344031M,Sprawca-wskazuje-miejsce-zdarzenia.jpg\" vspace=\"2\" />Kara do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia grozi 19-latkowi, kt\u00f3ry w sylwestrow\u0105 noc, wspinaj\u0105c si\u0119 na pomnik \"Grunwald\" w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim (woj. podkarpackie), uszkodzi\u0142 znajduj\u0105cy si\u0119 tam krzy\u017c. Prokurator postawi\u0142 m\u0142odzie\u0144cowi zarzut obrazy uczu\u0107 religijnych, za co stanie przed s\u0105dem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343979,niejasne-okolicznosci-smierc-w-centrum-zakopanego-pary-nikt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Niejasne okoliczno\u015bci \u015bmierci w centrum Zakopanego. Pary nikt nie widzia\u0142 od sylwestra", "date_published": "2023-01-10 15:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/b3/1b/z29046114M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Zakopanego policja odkry\u0142a zw\u0142oki dw\u00f3jki os\u00f3b. S\u0142u\u017cby zaalarmowali zaniepokojeni s\u0105siedzi, kt\u00f3rzy nie widzieli kobiety i m\u0119\u017cczyzny od sylwestra. - Wykluczyli\u015bmy udzia\u0142 os\u00f3b trzecich - przekaza\u0142a w rozmowie z Gazeta.pl m\u0142. asp. Anna Zbroja-Zag\u00f3rska z ma\u0142opolskiej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343663,kolejne-zapadlisko-w-trzebini-dziura-pojawila-sie-przy-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejne zapadlisko w Trzebini. Dziura pojawi\u0142a si\u0119 przy Domu Kultury", "date_published": "2023-01-10 15:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/fc/1b/z29343864M,Kolejne-zapadlisko-w-Trzebini.jpg\" vspace=\"2\" />Po raz kolejny w ci\u0105gu kilku tygodni zapad\u0142a si\u0119 ziemia w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie). Tym razem zapadlisko powsta\u0142o przy Domu Kultury na osiedlu Siersza, w pobli\u017cu zabytkowej willi. Jak podaje TVN24, dziura ma oko\u0142o dw\u00f3ch metr\u00f3w \u015brednicy i tyle samo g\u0142\u0119boko\u015bci. Jaros\u0142aw Okoczuk, burmistrz miasta przekaza\u0142, \u017ce miasto wci\u0105\u017c czeka na wyniki bada\u0144 teren\u00f3w zagro\u017conych wyst\u0119powaniem zapadlisk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342765,uszkodzony-zderzak-w-unikatowym-ferrari-kosztowal-ubezpieczelnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rozbi\u0142 zderzak w cudzym ferrari, ale mia\u0142 OC. Warta: \"Najdro\u017cszy zderzak w naszej historii\"", "date_published": "2023-01-10 15:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/fc/1b/z29343870M,Ferrari-Monza-SP1--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />O szcz\u0119\u015bciu posiadania OC przekona\u0142 si\u0119 kierowca, kt\u00f3ry wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w kolizji z unikatowym ferrari wartym 8 mln z\u0142. Dzi\u0119ki polisie wykupionej za 400 z\u0142 nie musia\u0142 ponosi\u0107 koszt\u00f3w naprawy zderzaka, a te okaza\u0142y si\u0119 naprawd\u0119 spore. Towarzystwo ubezpieczeniowe Warta komentowa\u0142o, \u017ce to \"najdro\u017cszy zderzak w ich historii\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343399,ciechocinek-jest-wyrok-ws-wyrzucenia-psa-z-iv-pietra-marta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ciechocinek. Jest wyrok ws. wyrzucenia psa z 4. pi\u0119tra. Marta C. ma trafi\u0107 do wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-10 14:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/fb/1b/z29343509M,Pies-Oskar.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Aleksandrowie Kujawskim skaza\u0142 45-letni\u0105 Mart\u0119 C. m.in. na 1,5 rok wi\u0119zienia za zabicie psa. Do zdarzenia dosz\u0142o w ubieg\u0142ym roku w Ciechocinku. Kobieta wyrzuci\u0142a zwierz\u0119 z balkonu znajduj\u0105cego si\u0119 na 4. pi\u0119trze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342571,warszawa-wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-zarty-policjantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami. \u015awiadkowie: \u017barty policjant\u00f3w \"mia\u0142y podtekst erotyczny, flirtowali\"", "date_published": "2023-01-10 13:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/fb/1b/z29343137M,Wypadek-pod-Dawidami-Bankowymi.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe szczeg\u00f3\u0142y wypadku radiowozu z nastolatkami. Kolejni \u015bwiadkowie wydarzenia relacjonuj\u0105 w mediach, co si\u0119 zdarzy\u0142o i przytaczaj\u0105 dwuznaczne \"\u017carty\" policjant\u00f3w. - Opr\u00f3cz tego niby-dowcipu, \u017ce \"mog\u0105 w\u0142\u0105czy\u0107 zaraz inne koguty\", by\u0142 te\u017c jaki\u015b tekst o tr\u00f3jk\u0105cie - m\u00f3wi jeden z nastolatk\u00f3w. Przypomnijmy w skr\u00f3cie: policjanci, nie wiadomo po co, zabrali dziewczyny do radiowozu, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej waln\u0119li nim w drzewo i wtedy kazali rannym dziewczynom \"spier...\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29343396,wypadek-radiowozu-ktorym-jechaly-nastolatki-sprawe-przejmuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek radiowozu, kt\u00f3rym jecha\u0142y nastolatki. Spraw\u0119 przejmuje warszawska prokuratura", "date_published": "2023-01-10 13:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo w sprawie wypadku radiowozu, w kt\u00f3rym poza policjantami jecha\u0142y dwie nastolatki, zosta\u0142o przej\u0119te przez Prokuratur\u0119 Okr\u0119gow\u0105 w Warszawie. Jak podkre\u015bla RMF FM, \"chodzi przede wszystkim o unikni\u0119cie zarzutu stronniczo\u015bci \u015bledczych\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342905,nowe-urlopy-w-kodeksie-pracy-co-zakladaja-mialy-zostac-wprowadzone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe urlopy w Kodeksie pracy - co zak\u0142adaj\u0105? Mia\u0142y zosta\u0107 wprowadzone 1 sierpnia 2022 roku", "date_published": "2023-01-10 13:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/c2/1b/z29108118M,Praca---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek rz\u0105d przedstawi\u0142 za\u0142o\u017cenia zmian, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w Kodeksie pracy. Jeden z projekt\u00f3w dotyczy m.in. d\u0142u\u017cszych urlop\u00f3w rodzicielskich. Ponadto rz\u0105d chce wprowadzi\u0107 dwa nowe urlopy - opieku\u0144czy i od si\u0142y wy\u017cszej. S\u0105 to za\u0142o\u017cenia, kt\u00f3re mia\u0142y zosta\u0107 wprowadzone od 1 sierpnia 2022 roku na podstawie dyrektyw Unii Europejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342755,boguchwala-73-latek-potracil-matke-z-dziecmi-na-pasach-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Boguchwa\u0142a. 73-latek nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na czerwonym. Potr\u0105ci\u0142 matk\u0119 z dzie\u0107mi na pasach", "date_published": "2023-01-10 13:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/fb/1b/z29342991M,Kobieta-z-dwojka-dzieci-potracone-na-pasach-w-Bogu.jpg\" vspace=\"2\" />35-letnia kobieta z dw\u00f3jk\u0105 ma\u0142ych dzieci zosta\u0142a potr\u0105cona przez kierowc\u0119, gdy przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie dla pieszych na zielonym \u015bwietle. Jak podaje policja, wjecha\u0142 w ni\u0105 73-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 mimo czerwonego \u015bwiat\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342600,kobylka-smierc-napastnika-po-napadzie-na-sklep-sa-wyniki-sekcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 napastnika po napadzie na sklep w Koby\u0142ce. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok. Zatrzymano wsp\u00f3lnika", "date_published": "2023-01-10 12:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/fb/1b/z29342713M,Kobylka--Napad-na-sklep.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci napadu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem w Koby\u0142ce w woj. mazowieckim. Dw\u00f3ch zamaskowanych m\u0119\u017cczyzn pr\u00f3bowa\u0142o ukra\u015b\u0107 pieni\u0105dze. W\u0142a\u015bciciel sklepu d\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem jednego z nich. Napastnik zmar\u0142, natomiast jego wsp\u00f3lnik zosta\u0142 zatrzymany w poniedzia\u0142ek wieczorem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342261,zaginiecie-iwony-wieczorek-prezydent-sopotu-zrobilismy-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Prezydent Sopotu: Zrobili\u015bmy wszystko, \u017ceby sko\u0144czy\u0142 si\u0119 ten proceder", "date_published": "2023-01-10 12:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/ba/1b/z29073528M,Jacek-Karnowski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie ustaje \u015bledztwo w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. Wed\u0142ug nieoficjalnych doniesie\u0144 to w\u0142a\u015bnie w zwi\u0105zku z nim trwaj\u0105 prace wok\u00f3\u0142 dawnej Zatoki Sztuki, w kt\u00f3rej pracowa\u0142 oskar\u017cony o liczne przest\u0119pstwa seksualne Krystian W. - My jako samorz\u0105d sopocki, jak i inne samorz\u0105dy w takich przypadkach, zrobili\u015bmy wszystko, \u017ceby sko\u0144czy\u0142 si\u0119 ten niecny proceder - m\u00f3wi prezydent Sopotu Jacek Karnowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341298,objawy-krakena-jak-rozpoznac-nowa-mutacje-omikronu-xbb-1-5.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Objawy krakena. Jak rozpozna\u0107 now\u0105 mutacj\u0119 omikronu XBB 1.5?", "date_published": "2023-01-10 12:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/fb/1b/z29341587M,Kobieta-zakladajaca-maseczke-.jpg\" vspace=\"2\" />Koronawirus ca\u0142y czas w natarciu. Nowa mutacja omikronu XBB 1.5, nazywana krakenem, jest niebezpieczna, bo wyj\u0105tkowo zaka\u017ana. Liczba zaka\u017ce\u0144 w USA drastycznie wzrasta z tygodnia na tydzie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342467,zagadka-tajemniczego-wypadku-na-s5-rozwiazana-jest-swiadek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagadka tajemniczego wypadku na S5 rozwi\u0105zana? Jest \u015bwiadek", "date_published": "2023-01-10 11:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/f8/1b/z29328630M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wielkopolska policja ma nowe informacje w sprawie wypadku na trasie ekspresowej S5 w miejscowo\u015bci Ko\u015bcian w pobli\u017cu Leszna. 3 stycznia zgin\u0119\u0142a tam para 39-latk\u00f3w. Nie by\u0142o wiadomo, sk\u0105d na ruchliwej trasie z dala od zabudowa\u0144 znale\u017ali si\u0119 piesi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342045,lodz-petycja-przeciw-religii-w-szkolach-miasto-doklada-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Petycja przeciw religii w szko\u0142ach. Miasto dok\u0142ada. A dzieci s\u0142ysz\u0105, \u017ce \"rodzice \u017cyj\u0105 w grzechu\"", "date_published": "2023-01-10 11:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/ed/1b/z29282805M.jpg\" vspace=\"2\" />Radni w \u0141odzi maj\u0105 si\u0119 w lutym zaj\u0105\u0107 petycj\u0105, dotycz\u0105c\u0105 zaprzestania finansowania lekcji religii z bud\u017cetu miasta. Jej autorkami s\u0105 cz\u0142onkinie organizacji \u0141\u00f3dzkie Dziewuchy Dziewuchom. Dziewuchy wymieniaj\u0105, na co mo\u017cna lepiej wyda\u0107 miejskie pieni\u0105dze i alarmuj\u0105, \u017ce podczas lekcji dzieci z rozwiedzionych dom\u00f3w s\u0142ysz\u0105, \u017ce ich rodzice \u017cyj\u0105 w grzechu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342518,wybuch-granatnika-w-kgp-szymczyk-i-kaminski-nie-pojawili-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch granatnika w KGP. Szymczyk i Kami\u0144ski nie pojawili si\u0119 na posiedzeniu sejmowej komisji", "date_published": "2023-01-10 11:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/ea/1b/z29272423M,Mariusz-Kaminski-i-gen--Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Posiedzenie sejmowej komisji administracji i spraw wewn\u0119trznych, na kt\u00f3rym pos\u0142owie mieli si\u0119 zaj\u0105\u0107 wybuchem w KGP, zosta\u0142o odroczone. Nie stawili si\u0119 na nim bowiem szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski oraz Komendant G\u0142\u00f3wny Policji gen. Jaros\u0142aw Szymczyk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341687,wroclaw-latarnia-jak-z-obrazu-beksinskiego-juz-nie-straszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Latarnia \"jak z obrazu Beksi\u0144skiego\" ju\u017c nie straszy. Pracownicy Taurona przyci\u0119li pn\u0105cza", "date_published": "2023-01-10 11:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/fb/1b/z29342120M,Lampa--z-obrazu-Beksinskiego-.jpg\" vspace=\"2\" />Poro\u015bni\u0119ta pn\u0105czem wroc\u0142awska latarnia ju\u017c nie straszy. W poniedzia\u0142ek pracownicy Taurona przyci\u0119li pn\u0105cza, ods\u0142aniaj\u0105c jej czubek. Jak t\u0142umacz\u0105, wcze\u015bniej nie otrzymali w tej kwestii \u017cadnych skarg.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29342090,13-letni-przemek-czaja-zmarl-25-lat-temu-od-uderzenia-policyjnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "13-letni Przemek Czaja zmar\u0142 25 lat temu od uderzenia policyjnej pa\u0142ki. Dariusz W. nigdy nie przeprosi\u0142", "date_published": "2023-01-10 10:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/fb/1b/z29342475M,Przemek-Czaja.jpg\" vspace=\"2\" />25 lat temu w S\u0142upsku dosz\u0142o do kilkudniowych zamieszek. Powodem by\u0142a \u015bmier\u0107 13-letniego Przemka Czai, kt\u00f3ry wraz z grup\u0105 kibic\u00f3w wraca\u0142 z meczu koszyk\u00f3wki i przeszed\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych na czerwonym \u015bwietle. Ch\u0142opiec nie zdo\u0142a\u0142 uciec przed policjantem Dariuszem W., kt\u00f3ry kilkukrotnie uderzy\u0142 go policyjn\u0105 pa\u0142k\u0105. Pomimo pr\u00f3\u015bb kibic\u00f3w, funkcjonariusze nie wezwali karetki. Kilkadziesi\u0105t minut p\u00f3\u017aniej 13-letni Przemek zmar\u0142 na skutek odniesionych obra\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341604,krakow-17-latek-zatrzymany-podczas-odprawy-matka-poprawila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. 17-latek zatrzymany na lotnisku. Matka poprawi\u0142a d\u0142ugopisem \"niewyra\u017an\u0105\" cyfr\u0119 w jego paszporcie", "date_published": "2023-01-10 10:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/fb/1b/z29341921M,Matka-17-latka-poprawila-cyfre-w-jego-paszporcie--.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas odprawy paszportowej na lotnisku w Krakowie stra\u017c graniczna zatrzyma\u0142a 17-letniego Polaka, wracaj\u0105cego z Dublina. Problemy si\u0119 zacz\u0119\u0142y, gdy funkcjonariusz zauwa\u017cy\u0142, \u017ce w dokumencie odr\u0119cznie poprawiono jedn\u0105 z cyfr.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341635,koleda-mialo-byc-co-laska-ale-proboszcz-zmienil-zdanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da. Mia\u0142o by\u0107 \"co \u0142aska\", ale proboszcz zmieni\u0142 zdanie. Na ko\u015bci\u00f3\u0142 minimum 100 z\u0142. Mo\u017cna przelewem", "date_published": "2023-01-10 09:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/99/1a/z27893614M,Koleda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na lokalnej stronie pojawi\u0142 si\u0119 list czytelniczki, kt\u00f3ra skar\u017cy si\u0119 na zasady kol\u0119dy w miejscowo\u015bci Lelis w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. W trakcie ostatniej mszy proboszcz z tamtejszej parafii mia\u0142 przekaza\u0107, \u017ce to \"niestosowne\" da\u0107 20 z\u0142otych na ko\u015bci\u00f3\u0142 podczas kol\u0119dy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341651,nastolatki-w-radiowozie-komendant-zawiesil-dowodce-patrolu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nastolatki w radiowozie. Komendant zawiesi\u0142 dow\u00f3dc\u0119 patrolu i przej\u0105\u0142 post\u0119powanie dyscyplinarne", "date_published": "2023-01-10 08:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/fb/1b/z29340938M,Wypadek-pod-Dawidami-Bankowymi.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek na stronie Komendy Sto\u0142ecznej Policji pojawi\u0142 si\u0119 komunikat dotycz\u0105cy zdarze\u0144 z 2 stycznia 2023 roku. W\u00f3wczas to dw\u00f3ch funkcjonariuszy zaprosi\u0142o dwie nastolatki do radiowozu. Po kilku kilometrach pojazd uderzy\u0142 w drzewo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341310,nastolatkowie-zgwalcili-13-letniego-kolege-beda-sadzeni-jak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nastolatkowie zgwa\u0142cili i molestowali 13-letniego koleg\u0119. B\u0119d\u0105 s\u0105dzeni jak doro\u015bli. \"To mia\u0142 by\u0107 \u017cart\"", "date_published": "2023-01-10 07:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/91/1a/z27858383M,szkolny-korytarz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W ubieg\u0142y czwartek lokalne media poinformowa\u0142y o bulwersuj\u0105cej sprawie, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w O\u015brodku Szkolenia i Wychowania OHP w Niechanowie. W tym miejscu grupa nastolatk\u00f3w molestowa\u0142a i zgwa\u0142ci\u0142a 13-letniego ch\u0142opca. Jedna z os\u00f3b mia\u0142a nagra\u0107 napa\u015b\u0107 telefonem. Policja zatrzyma\u0142a w tej sprawie trzy osoby. Pokrzywdzony 13-latek nadal jest w szoku i panicznie boi si\u0119 wychodzi\u0107 z domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29341265,snieg-pojawi-sie-w-tatrach-nawet-30-cm-swiezego-puchu-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015anieg pojawi si\u0119 w Tatrach. Nawet 30 cm \u015bwie\u017cego puchu [OSTRZE\u017bENIA IMGW]", "date_published": "2023-01-10 06:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/fb/1b/z29341305M,Opady-we-wtorek-10-stycznia-i-ostrzezenia-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW wydali na wtorek 10 stycznia ostrze\u017cenia pierwszego stopnia dotycz\u0105ce intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu. W po\u0142udniowej Polsce nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 tak\u017ce opad\u00f3w deszczu. Wieczorem z kolei mog\u0105 zosta\u0107 wydane alerty dotycz\u0105ce go\u0142oledzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}