{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanie-koncza-dzien-umiarkowanymi-wzrostami-8470084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amerykanie ko\u0144cz\u0105 dzie\u0144 umiarkowanymi wzrostami", "date_published": "2023-01-10 21:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/941eb3f49a4ee6-948-568-185-130-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 umiarkowanymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a Nasdaq zanotowa\u0142 seri\u0119 trzech zwy\u017ckowych dni z rz\u0119du. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-kontra-strajki-Bedzie-obowiazek-utrzymania-kluczowych-uslug-8470053.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski rz\u0105d kontra strajki. B\u0119dzie obowi\u0105zek utrzymania kluczowych us\u0142ug", "date_published": "2023-01-10 19:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/700a6fa24c00ab-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek w Izbie Gmin projekt ustawy nak\u0142adaj\u0105cej obowi\u0105zek utrzymania w czasie strajk\u00f3w minimalnego poziomu us\u0142ug w kluczowych sektorach. Projekt jest reakcj\u0105 na trwaj\u0105c\u0105 od pocz\u0105tku grudnia fal\u0119 strajk\u00f3w p\u0142acowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-podwyzszy-wiek-emerytalny-Premier-Borne-przedstawila-plan-reformy-8470032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja podwy\u017cszy wiek emerytalny. Premier Borne przedstawi\u0142a plan reformy", "date_published": "2023-01-10 18:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/1f7467a740323d-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Francji Elisabeth Borne przedstawi\u0142a we wtorek rz\u0105dowy plan reformy emerytalnej, kt\u00f3ra by\u0142a flagowym projektem kampanii wyborczej prezydenta Emmanuela Macrona. Obecny wiek emerytalny, 62 lata, ma zosta\u0107 do roku 2030 podniesiony do 64 lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-rolnicze-w-gore-Sejmowe-komisje-przyjely-projekt-nowelizacji-ustawy-8470022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury rolnicze w g\u00f3r\u0119. Sejmowe komisj\u0119 przyj\u0119\u0142y projekt nowelizacji ustawy", "date_published": "2023-01-10 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/22cd2b479373e5-948-567-10-5-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek po\u0142\u0105czone sejmowe komisje rolnictwa i polityki spo\u0142ecznej omawia\u0142y rz\u0105dowy projekt nowelizacji ustawy o ubezpieczeniu spo\u0142ecznym rolnik\u00f3w, kt\u00f3rego celem jest podniesienie wysoko\u015bci emerytury rolniczej. Komisje popar\u0142y projekt z poprawkami redakcyjno-legislacyjnymi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytura-w-UE-Kto-idzie-na-nia-najszybciej-a-kto-dostaje-najwiecej-8469982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytura w UE. Kto idzie na ni\u0105 najszybciej, a kto dostaje najwi\u0119cej?", "date_published": "2023-01-10 16:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/d45d0e36547697-945-560-7-2-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francja wydaje na emerytury 14,8 proc. PKB, wi\u0119cej ni\u017c znaczna wi\u0119kszo\u015b\u0107 s\u0105siad\u00f3w, a wiek emerytalny (62 lata) nale\u017cy do najni\u017cszych w Unii Europejskiej. Francuzi ko\u0144cz\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 \u015brednio w wieku 62,3 lat \u2013 poda\u0142a we wtorek agencja AFP, cytuj\u0105c dane Komisji Europejskiej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-Ukraincy-rozpoczna-w-USA-szkolenie-z-obslugi-Patriotow-8469974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN: Ukrai\u0144cy rozpoczn\u0105 w USA szkolenie z obs\u0142ugi Patriot\u00f3w", "date_published": "2023-01-10 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/c3e2c5bddf91b0-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym tygodniu maj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w Stanach Zjednoczonych szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z obs\u0142ugi systemu obrony powietrznej Patriot - poinformowa\u0142a we wtorek stacja CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dwa \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-nie-chce-spadac-Kurs-Ten-Square-Games-wraca-do-gry-8469950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 nie chce spada\u0107. Kurs Ten Square Games wraca do gry", "date_published": "2023-01-10 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-948-568-10-138-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek po porannym cofni\u0119ciu WIG20 kontynuowa\u0142 wzrosty, mimo spadk\u00f3w indeks\u00f3w na rynkach europejskich. W segmencie \u015brednich sp\u00f3\u0142ek wyr\u00f3\u017cni\u0142y si\u0119 kurs Ten Square Games, kt\u00f3ry przy wysokich obrotach znalaz\u0142 si\u0119 najwy\u017cej od maja 2022 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/110-mln-zl-na-rozwoj-uzdrowisk-turystyki-przyjazdowej-oraz-wiejskiej-8469948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 100 mln na rozw\u00f3j turystyki. Na co rz\u0105d po\u0142o\u017cy\u0142 nacisk?", "date_published": "2023-01-10 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/3fb72097202f8d-945-560-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku w bud\u017cecie zapisano 110 mln z\u0142 na rozw\u00f3j turystyki w Polsce, priorytetem b\u0119dzie dalsze wsparcie uzdrowisk, turystyki przyjazdowej oraz wiejskiej - powiedzia\u0142 we wtorek wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy. Przypomnia\u0142, \u017ce Bon Turystyczny jest wa\u017cny do 31 marca br.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-w-Europie-odkrywkowa-kopalnia-zelaza-znaczaco-ograniczyla-wydobycie-8469915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksza w Europie odkrywkowa kopalnia \u017celaza znacz\u0105co ograniczy\u0142a wydobycie", "date_published": "2023-01-10 15:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/fcaddae8bc68eb-948-567-5-52-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksza w Europie odkrywkowa kopalnia rudy \u017celaza, znajduj\u0105ca si\u0119 w Krzywym Rogu na Ukrainie, na skutek rosyjskich atak\u00f3w rakietowych ograniczy\u0142a wydobycie do 30 procent swoich mo\u017cliwo\u015bci - opowiada PAP g\u00f3rnik z Krzywego Rogu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-Nie-spodziewamy-sie-technicznej-recesji-w-strefie-euro-8469909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: Nie spodziewamy si\u0119 technicznej recesji w strefie euro", "date_published": "2023-01-10 15:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/e8184129903bf2-948-567-0-64-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie ze zrewidowanymi prognozami, nie spodziewamy si\u0119 technicznej recesji w strefie euro \u2013 stwierdzili ekonomi\u015bci Goldman Sachs. Wskazuj\u0105 jednak, i\u017c europejski wzrost gospodarczy pozostanie s\u0142aby w miesi\u0105cach zimowych, a sumarycznie gospodarka strefy euro wzro\u015bnie o 0,6 proc. w 2023 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Swiatowy-przepowiada-mozliwa-recesje-dla-globalnej-gospodarki-8469902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank \u015awiatowy przepowiada \"mo\u017cliw\u0105 recesj\u0119\" dla globalnej gospodarki", "date_published": "2023-01-10 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/c7e12e4f579068-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank \u015awiatowy obni\u017cy\u0142 we wtorek prognoz\u0119 wzrostu globalnej gospodarki w 2023 roku do poziomu bliskiego recesji i ostrzeg\u0142, \u017ce perspektywy s\u0105 szczeg\u00f3lnie niebezpieczne dla kraj\u00f3w rozwijaj\u0105cych si\u0119, a inflacja i ewentualna eskalacja napi\u0119\u0107 geopolitycznych mog\u0105 wepchn\u0105\u0107 \u015bwiat w recesj\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurostat-Hiszpania-ma-najwyzsze-bezrobocie-w-UE-takze-wsrod-mlodziezy-8469877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eurostat: Hiszpania ma najwy\u017csze bezrobocie w UE, tak\u017ce w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy", "date_published": "2023-01-10 14:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/778a8baf3d541e-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpania jest na czele listy kraj\u00f3w UE z najwy\u017cszym bezrobociem. W\u015br\u00f3d m\u0142odych ludzi do 25. roku \u017cycia bezrobocie wynosi\u0142o w tym kraju ponad 32 proc. w 2022 roku - wynika z danych Eurostatu. Prawie 40 proc. wzrostu bezrobocia w ci\u0105gu roku w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy w UE przypada na Hiszpani\u0119. Og\u00f3lna stopa bezrobocia wynosi w tym pa\u0144stwie 12,4 proc. - tak\u017ce najwi\u0119cej w UE, gdzie \u015brednia to 6,5 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-obniza-prognoze-rynkowych-cen-gazu-w-Europie-8469870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs obni\u017ca prognoz\u0119 rynkowych cen gazu w Europie", "date_published": "2023-01-10 14:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/a7e4b49d8ef44b-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank inwestycyjny Goldman Sachs podni\u00f3s\u0142 prognoz\u0119 wype\u0142nienia europejskich magazyn\u00f3w gazu na koniec marca 2023 r. z 33 do 52 proc., obni\u017cy\u0142 te\u017c oczekiwan\u0105 \u015bredni\u0105 cen\u0119 gazu na hubie TTF w I kwartale z 75 do 70 euro za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-nieruchomosci-w-2023-roku-Nieznaczne-spadki-cen-mieszkan-i-drogi-najem-8469863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rynek nieruchomo\u015bci w 2023 roku. Nieznaczne spadki cen mieszka\u0144 i wci\u0105\u017c rekordowo drogi najem", "date_published": "2023-01-10 14:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/932497d488178b-948-568-0-0-1849-1109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapocz\u0105tkowane w 2022 r. nieznaczne obni\u017cki nominalnych cen mieszka\u0144, w opinii ekspert\u00f3w, maj\u0105 by\u0107 kontynuowane w najbli\u017cszych dwunastu miesi\u0105cach. Wszystko za spraw\u0105 znacz\u0105co obni\u017conego popytu i wci\u0105\u017c wysokiej poda\u017cy. Z odwrotn\u0105 sytuacj\u0105 b\u0119dziemy mierzy\u0107 si\u0119 na rynku najmu, gdzie nadal przybywa\u0107 b\u0119dzie potencjalnych klient\u00f3w, a ubywa\u0107 dost\u0119pnych mieszka\u0144, w zwi\u0105zku z czym stawki nadal b\u0119d\u0105 rekordowo wysokie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Swiatowy-obnizyl-prognoze-wzrostu-PKB-Polski-w-23-do-0-7-proc-8469848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank \u015awiatowy obni\u017cy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w '23 do 0,7 proc.", "date_published": "2023-01-10 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/e68eea1d2edeaa-948-568-0-20-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank \u015awiatowy (B\u015a) obni\u017cy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w 2023 r. do 0,7 proc. z 3,6 proc. szacowanych w czerwcu - wynika z cyklicznego raportu banku. Wed\u0142ug instytucji, tempo wzrostu PKB Polski w 2024 r. wyniesie 2,2 proc., o 1,5 pkt. proc. mniej ni\u017c w poprzedniej rundzie prognoz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-23-do-sadow-trafi-ok-50-tys-spraw-frankowych-liczba-wyrokow-bedzie-rekordowa-wyrok-TSUE-kluczowy-Bochenek-Votum-wywiad-8469846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bochenek (Votum): 2023 rok b\u0119dzie rekordowy pod k\u0105tem wyrok\u00f3w. Wyrok TSUE kluczowy", "date_published": "2023-01-10 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/a476d7b20a92a1-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. do krajowych s\u0105d\u00f3w trafi\u0107 mo\u017ce ok. 50 tys. nowych spraw frankowych, a liczba s\u0105dowych wyrok\u00f3w mo\u017ce by\u0107 rekordowa. Kluczowy b\u0119dzie wyrok TSUE w sprawie wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u, rozstrzygni\u0119cie prokonsumenckie znacznie zwi\u0119kszy\u0142oby zainteresowanie pozywaniem bank\u00f3w przez frankowicz\u00f3w. Pod koniec 2022 roku wzros\u0142a skala bankowych pozw\u00f3w o zwrot kapita\u0142u i wynagrodzenia - poinformowa\u0142 PAP Biznes radca prawny Wojciech Bochenek z kancelarii nale\u017c\u0105cej do grupy Votum.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-z-Kazachstanu-dotrze-w-styczniu-do-niemieckich-rafinerii-8469828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa z Kazachstanu dotrze na dniach do niemieckich rafinerii", "date_published": "2023-01-10 14:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/49a015bc6c979a-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo gospodarki Niemiec poinformowa\u0142o, \u017ce jeszcze w styczniu planowana jest dostawa ropy naftowej z Kazachstanu do rafinerii PCK w Schwedt w Brandenburgii - poda\u0142a we wtorek agencja dpa. 1 stycznia Niemcy wstrzyma\u0142y import rosyjskiej ropy ruroci\u0105giem Przyja\u017a\u0144, dlatego PCK szuka alternatywy dla rosyjskiego surowca.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-BNP-Paribas-zawiesza-sprzedaz-kredytow-hipotecznych-ze-zmiennym-oprocentowaniem-8469808.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank BNP Paribas zawiesza sprzeda\u017c kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem", "date_published": "2023-01-10 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/553a48360d3aa0-834-500-176-0-834-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank BNP Paribas 14 stycznia zawiesi udzielanie kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem opartym o WIBOR, w ofercie banku pozostan\u0105 kredyty hipoteczne z oprocentowaniem okresowo sta\u0142ym - poinformowa\u0142 bank w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-znowu-stoja-w-korkach-Najdluzej-w-Monachium-i-Berlinie-8469776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy znowu stoj\u0105 w korkach. Najd\u0142u\u017cej w Monachium i Berlinie", "date_published": "2023-01-10 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/cbe8ca19ee015d-948-568-37-90-962-577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy zn\u00f3w utkn\u0119li w korkach. O ile w latach pandemii Covid-19 w godzinach szczytu do centr\u00f3w miast wje\u017cd\u017ca\u0142o znacznie mniej samochod\u00f3w, to sytuacja uleg\u0142a znacznemu pogorszeniu w 2022 roku - pisze we wtorek portal dziennika \"Welt\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na badania firmy Inrix. Najbardziej zakorkowane s\u0105 Monachium i Berlin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatki-motywacyjne-Tak-rzad-planuje-zatrzymac-policjantow-na-sluzbie-8469735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatki motywacyjne po 15 latach. Tak rz\u0105d planuje zatrzyma\u0107 policjant\u00f3w na s\u0142u\u017cbie", "date_published": "2023-01-10 12:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/9cdfc1fd7cd63f-948-568-0-200-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyj\u0119li\u015bmy mechanizmy, kt\u00f3re zach\u0119c\u0105 funkcjonariuszy do pozostawania w s\u0142u\u017cbie. Projektem ustawy w tej sprawie pilnie zaj\u0105\u0142 si\u0119 rz\u0105d, przed nami prace w Sejmie - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Projekt przewiduje nowe dodatki motywacyjne dla mundurowych po 15 latach s\u0142u\u017cby.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Nalozymy-daniny-na-najbogatsze-firmy-energetyczne-OZE-nie-bedzie-wyjatkiem-8469727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Na\u0142o\u017cymy daniny na najbogatsze firmy energetyczne. OZE nie b\u0119dzie wyj\u0105tkiem", "date_published": "2023-01-10 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4f04b21fb9b64b-948-568-0-175-2606-1563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142a Europa wr\u0119cz zach\u0119ca do opodatkowania tzw. nadmiarowych zysk\u00f3w; tak\u017ce my wprowadzamy mechanizmy o charakterze daniny na najbogatsze firmy energetyczne, w\u015br\u00f3d nich s\u0105 producenci energii z OZE - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki odnosz\u0105c si\u0119 do zastrze\u017ce\u0144 portugalskiej firmy z sektora OZE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rabenda-Ceny-wegla-na-skladach-spadly-Interwencja-na-rynku-byla-skuteczna-8469722.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rabenda: Ceny w\u0119gla na sk\u0142adach spad\u0142y. Interwencja na rynku by\u0142a skuteczna", "date_published": "2023-01-10 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/cc1995191e9238-948-568-15-105-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu kilku tygodni ceny w\u0119gla na prywatnych sk\u0142adach spad\u0142y z ponad 3,5 tys. z\u0142 za ton\u0119 do poziomu cen, po kt\u00f3rych w\u0119giel oferuj\u0105 samorz\u0105dy, czyli 2 tys. z\u0142 za ton\u0119 - poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister aktyw\u00f3w Karol Rabenda. Interwencja rz\u0105du na rynku by\u0142a skuteczna - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-w-walbrzyskich-fabrykach-8469711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec legendarnych wa\u0142brzyskich zak\u0142ad\u00f3w. \"Krzysztof\" przetrwa\u0142 200 lat", "date_published": "2023-01-10 12:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/5445f539060997-948-568-5-118-1074-644.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie ceny gazu to\ng\u0142\u00f3wny pow\u00f3d zako\u0144czenia dzia\u0142alno\u015bci wa\u0142brzyskiej fabryki porcelany\n\"Krzysztof\". Produkcj\u0119 ko\u0144czy tam r\u00f3wnie\u017c wytw\u00f3rca p\u0142ytek\nceramicznych \u201eCersanit\u201d. Ju\u017c wiadomo, \u017ce nie ob\u0119dzie si\u0119 bez zwolnie\u0144\ngrupowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-zamiast-zlotego-Premier-przestrzega-przed-chorwackim-scenariuszem-8469696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Euro zamiast z\u0142otego? Premier przestrzega przed chorwackim scenariuszem", "date_published": "2023-01-10 12:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/77d5903f89df10-945-560-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyk\u0142ad wej\u015bcia Chorwacji do strefy euro i gwa\u0142towny wzrost cen w tym kraju jest ostrze\u017ceniem dla Polski - powiedzia\u0142 podczas wtorkowej konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/IRG-SGH-Koniunktura-w-przemysle-przetworczym-pogorszyla-sie-Pesymistyczne-prognozy-8469690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "IRG SGH: Koniunktura w przemy\u015ble przetw\u00f3rczym pogorszy\u0142a si\u0119. Pesymistyczne prognozy", "date_published": "2023-01-10 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/46c3d7e4ec5844-948-568-120-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grudniu 2022 r. koniunktura w polskim przemy\u015ble przetw\u00f3rczym pogorszy\u0142a si\u0119 - wynika z badania Instytutu Rozwoju Gospodarczego SGH. Pogorszenie si\u0119 koniunktury odnotowa\u0142y zar\u00f3wno zak\u0142ady publiczne, jak i prywatne. Pesymistyczne przewidywania uczestnik\u00f3w badania, dotycz\u0105ce rozwoju sytuacji w bran\u017cy i gospodarce polskiej w najbli\u017cszych miesi\u0105cach, utrzymuj\u0105 si\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowy-urlop-rodzicielski-i-przerwy-w-pracy-Rzad-przyjal-projekt-zmian-w-Kodeksie-pracy-8469679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy urlop opieku\u0144czy i wi\u0119ksza elastyczno\u015b\u0107. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt zmian w Kodeksie pracy", "date_published": "2023-01-10 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/99c1772d61fa8e-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a we wtorek projekt nowelizacji Kodeksu pracy wprowadzaj\u0105cy zmiany m.in. w urlopach rodzicielskich. To dobre propozycje dla polskich pracownik\u00f3w, gospodarki i rynku pracy - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-placowe-w-JSW-Wsrod-zadan-jest-25-procentowa-podwyzka-wynagrodzen-8469640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozmowy p\u0142acowe w JSW. W\u015br\u00f3d \u017c\u0105da\u0144 jest 25-procentowa podwy\u017cka wynagrodze\u0144", "date_published": "2023-01-10 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/6f83c3e7cf57d2-948-568-0-254-2715-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszy czwartek zarz\u0105d Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW) podejmie rozmowy p\u0142acowe z dzia\u0142aj\u0105cymi w firmie reprezentatywnymi organizacjami zwi\u0105zkowymi - dowiedzia\u0142a si\u0119 we wtorek PAP w JSW. Zwi\u0105zkowcy domagaj\u0105 si\u0119 25-procentowej podwy\u017cki wynagrodze\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-planuje-zwolnic-ponad-3-tys-pracownikow-8469637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeden z najwi\u0119kszych bank\u00f3w inwestycyjnych planuje ogromne zwolnienia", "date_published": "2023-01-10 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/5c0bb92fc95654-948-568-0-51-2941-1764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie\nbank\u00f3w inwestycyjnych, Goldman Sachs, planuje ogromne zwolnienia. Z utrat\u0105\npracy mo\u017ce si\u0119 tam liczy\u0107 ponad 3 tys. os\u00f3b, a pozosta\u0142ym zostan\u0105 zmniejszone\nwynagrodzenia. Powodem s\u0105 planowane oszcz\u0119dno\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zwraca-sie-do-USA-o-wsparcie-w-dzialaniach-ws-reparacji-wojennych-od-Niemiec-8469608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska zwraca si\u0119 do USA o wsparcie w dzia\u0142aniach ws. reparacji wojennych od Niemiec", "date_published": "2023-01-10 10:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/46b372f8108bf9-948-568-0-131-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwracamy si\u0119 do Kongresu USA - komisji, senator\u00f3w i kongresmen\u00f3w - o wsparcie w dzia\u0142aniach ws. rekompensaty za straty wojenne od Niemiec. USA to kraj, kt\u00f3ry stanowi dzisiaj o przestrzeganiu sprawiedliwo\u015bci i \u0142adu mi\u0119dzynarodowego - powiedzia\u0142 wiceszef MS Arkadiusz Mularczyk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-Polska-Niemcy-Porownanie-8469555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy p\u0142ac\u0105 za pr\u0105d wi\u0119cej ni\u017c Niemcy", "date_published": "2023-01-10 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0c2b2f235e1ae2-948-568-0-209-2263-1357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ostatnie tygodnie na \u015bwiatowych rynkach surowce energetyczne zaliczy\u0142y mocn\u0105 przecen\u0119. Ceny ropy i gazu spad\u0142y do poziom\u00f3w sprzed rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Tania\u0142 r\u00f3wnie\u017c w\u0119giel. W \u015blad za surowcami posz\u0142y r\u00f3wnie\u017c ceny w\u0119gla... jest jednak jedno \"ale\". W Polsce pr\u0105d jest dro\u017cszy ni\u017c w Niemczech.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-Praw-Obywatelskich-pyta-ministra-zdrowia-o-braki-lekow-w-aptekach-8469574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik Praw Obywatelskich pyta ministra zdrowia o braki lek\u00f3w w aptekach", "date_published": "2023-01-10 10:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/d7c77266d19180-948-568-20-110-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik praw obywatelskich Marcin Wi\u0105cek zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 we wtorek do ministra zdrowia z pro\u015bb\u0105 o wskazanie, jakie dzia\u0142ania podj\u0119to, by\u0107 zapewni\u0107 dost\u0119p do lek\u00f3w. Powodem wyst\u0105pienia RPO s\u0105 medialne informacje, \u017ce w aptekach brakuje lek\u00f3w, m.in. antybiotyk\u00f3w, lek\u00f3w neurologicznych i na gryp\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Nawet-w-najczarniejszych-scenariuszach-inflacja-pod-koniec-2023-r-bedzie-jednocyfrowa-8469564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Nawet w najczarniejszych scenariuszach inflacja pod koniec 2023 r. b\u0119dzie jednocyfrowa", "date_published": "2023-01-10 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/17d94e0657bee9-948-568-0-12-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet najbardziej czarne scenariusze wskazuj\u0105, \u017ce inflacja CPI w Polsce pod koniec 2023 r. b\u0119dzie jednocyfrowa - powiedzia\u0142 w telewizji wPolsce .pl wiceminister finans\u00f3w, Artur Sobo\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-trendzie-bocznym-8469540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro w trendzie bocznym. Z\u0142oty czeka na sygna\u0142", "date_published": "2023-01-10 09:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/288be712bd2591-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem analityk\u00f3w rynek potrzebuje nowych impuls\u00f3w, aby kurs euro\nwyrwa\u0142 si\u0119 z trwaj\u0105cego ju\u017c trzeci miesi\u0105c trendu bocznego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-nadmiarowych-zyskow-zaszyty-w-innej-ustawie-Gigant-zapowiada-kroki-prawne-8469536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w zaszyty w innej ustawie? Gigant zapowiada kroki prawne", "date_published": "2023-01-10 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/53f16a52d0d609-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt wicepremiera Jacka Sasina o opodatkowaniu nadmiarowych zysk\u00f3w trafi\u0142 do kosza. Tymczasem\u00a0portugalski gigant energetyczny dopatrzy\u0142 si\u0119 zaszycia podobnych przepis\u00f3w w\u00a0ustawie o mro\u017ceniu cen energii przyj\u0119tej jesieni\u0105 2022 r. I zapowiada kroki prawne.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-strata-szwajcarskiego-banku-centralnego-8469526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa strata szwajcarskiego banku centralnego", "date_published": "2023-01-10 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/f97c99a96d12bf-945-560-0-38-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W minionym roku Szwajcarski Bank Narodowy zanotowa\u0142 najwi\u0119ksz\u0105 strat\u0119 w \nswojej przesz\u0142o stuletniej historii. Fatalny wynik jest efektem spadku \ncen akcji i obligacji, w kt\u00f3re zainwestowali Helweci, a tak\u017ce umocnienia\n franka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-firm-bedzie-zwalniac-niz-zatrudniac-W-tych-branzach-czeka-praca-8469517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej firm b\u0119dzie zwalnia\u0107 ni\u017c zatrudnia\u0107. W tych bran\u017cach czeka praca", "date_published": "2023-01-10 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/217ff9a96755f4-948-568-0-611-2055-1232.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed rynkiem pracy w Polsce w najbli\u017cszych trzech \nmiesi\u0105cach nie\u0142atwy czas. Wi\u0119cej pracodawc\u00f3w b\u0119dzie chcia\u0142o zwalnia\u0107 ni\u017c\n zatrudnia\u0107 - tak wynika z najnowszego raportu \u201eBarometr ManpowerGroup \nPerspektyw Zatrudnienia\u201d. Prognoza netto zatrudnienia wynosi -2 proc., o\n 25 pkt. proc. mniej rdr.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wysyla-wazne-informacje-do-ponad-3-mln-przedsiebiorcow-8469522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS wysy\u0142a wa\u017cne informacje do ponad 3 mln przedsi\u0119biorc\u00f3w", "date_published": "2023-01-10 08:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/ab723b5702544f-945-560-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZUS rozpocz\u0105\u0142 przekazywanie do ponad 3,1 mln p\u0142atnik\u00f3w sk\u0142adek informacji o stanie rozlicze\u0144 na ich kontach za 2022 rok. Wiadomo\u015b\u0107 b\u0119dzie zamieszczona na profilach p\u0142atnik\u00f3w sk\u0142adek na PUE ZUS - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik Zak\u0142adu Pawe\u0142 \u017bebrowski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Jest-duzo-za-wczesnie-na-oglaszanie-konca-cyklu-podwyzek-stop-8469519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki (RPP): Jest du\u017co za wcze\u015bnie na og\u0142aszanie ko\u0144ca cyklu podwy\u017cek st\u00f3p", "date_published": "2023-01-10 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/40f16837d6ed1a-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest du\u017co za wcze\u015bnie na og\u0142aszanie ko\u0144ca cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, a tym bardziej na zapowiedzi o mo\u017cliwo\u015bci ich obni\u017cek - powiedzia\u0142 w Radiu Tok FM cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-odczytaja-wiadomosci-z-Messengera-i-WhatsAppa-Rzad-proceduje-nowe-prawo-8469492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142u\u017cby odczytaj\u0105 wiadomo\u015bci z Messengera i WhatsAppa. Rz\u0105d proceduje nowe prawo", "date_published": "2023-01-10 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/4e528c7b21c4fc-945-560-577-1032-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d pracuje nad przepisami, kt\u00f3re rozszerz\u0105\u00a0obowi\u0105zek udost\u0119pnienia naszych danych telekomunikacyjnych na \u017c\u0105danie uprawnionych podmiot\u00f3w. Chodzi o po\u0142\u0105czenia telefoniczne, e-maile, czaty i tre\u015bci rozm\u00f3w na komunikatorach typu Messenger czy\u00a0WhatsApp. W\u0142adza robi to, wiedz\u0105c, \u017ce takie prawo jest niezgodne z przepisami unijnymi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Kuwejt-pieciokrotnie-zwiekszy-eksport-oleju-napedowego-i-paliwa-lotniczego-do-Europy-8469509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Kuwejt pi\u0119ciokrotnie zwi\u0119kszy eksport oleju nap\u0119dowego i paliwa lotniczego do Europy", "date_published": "2023-01-10 08:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/30b7bb361c0c5f-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kuwejt planuje w 2023 roku pi\u0119ciokrotnie zwi\u0119kszy\u0107 eksport oleju nap\u0119dowego i paliwa lotniczego do Europy, co cz\u0119\u015bciowo pomo\u017ce europejskim pa\u0144stwom przezwyci\u0119\u017cy\u0107 skutki embarga na import ropy z Rosji, kt\u00f3re wejdzie w \u017cycie 5 lutego - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberga.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Passus-zadebiutowal-na-rynku-glownym-GPW-8469508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Passus zadebiutowa\u0142 na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW. Kurs idzie w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2023-01-10 08:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/8952e277a62de8-948-568-23-0-1269-761.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs praw do akcji Passus na otwarciu w pierwszym dniu notowa\u0144 na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW ro\u015bnie o 3 proc. do 40,9 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-rosnie-to-spada-Jak-spada-to-rosnie-Zdania-ekspertow-sa-podzielone-odcinek-2-8469487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Jak ro\u015bnie, to spada. Jak spada, to ro\u015bnie\". \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" - odcinek 2", "date_published": "2023-01-10 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/635d5ae40c547a-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W drugim odcinku nowego programu Bankier.pl \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 \npodzielone\" rozmawiamy o bie\u017c\u0105cej sytuacji na rynkach finansowych i \nperspektywach na nowy rok.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Volkswagen-moze-uruchomic-w-Polsce-inwestycje-za-2-mld-euro-Znamy-potencjalne-lokalizacje-8469482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Volkswagen mo\u017ce uruchomi\u0107 w Polsce inwestycj\u0119 za 2 mld euro. Znamy potencjalne lokalizacje", "date_published": "2023-01-10 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/98519ebce11b83-948-568-0-75-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na bardzo kr\u00f3tkiej li\u015bcie potencjalnych odbiorc\u00f3w inwestycji Grupy Volkswagen w produkcj\u0119 baterii s\u0105 S\u0142owacja i Polska \u2013 podaje wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Zywiec-podnosi-kaucje-za-butelki-zwrotne-Szklo-bedzie-dwa-razy-drozsze-8469475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa \u017bywiec podnosi kaucj\u0119 za butelki zwrotne. Szk\u0142o b\u0119dzie dwa razy dro\u017csze", "date_published": "2023-01-10 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/e0bade5e6979d5-948-568-0-131-1950-1169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Butelka piwa marek nale\u017c\u0105cych do Grupy \u017bywiec b\u0119dzie dro\u017csza. Od lutego 2023 r. firma wprowadza dwukrotn\u0105 podwy\u017ck\u0119 ceny szklanego, zwrotnego opakowania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-otworzy-w-Polsce-centrum-inzynieryjne-Firma-szuka-pracownikow-8469474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix otworzy w Polsce centrum in\u017cynieryjne. Firma szuka pracownik\u00f3w", "date_published": "2023-01-10 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/0493aefb35a395-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix otworzy w Polsce centrum in\u017cynieryjne pracuj\u0105ce nad globalnymi rozwi\u0105zaniami serwisu. Na pocz\u0105tek planuje zatrudni\u0107 kilkudziesi\u0119ciu in\u017cynier\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 w regionalnym biurze Netflix w Warszawie - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-w-reakcji-na-jastrzebie-komentarze-plynace-z-Fedu-8469468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy spadaj\u0105 w reakcji na jastrz\u0119bie komentarze p\u0142yn\u0105ce z Fedu", "date_published": "2023-01-10 07:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/aeb5231272f6d3-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w reakcji na jastrz\u0119bie komentarze bankier\u00f3w centralnych z Fed, kt\u00f3re os\u0142abi\u0142y rynkowy optymizm co do o\u017cywienia popytu w gospodarce Chin - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-W-2023-roku-skonczy-sie-okres-rekordowo-niskiego-bezrobocia-w-Polsce-8469422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: W 2023 roku sko\u0144czy si\u0119 okres rekordowo niskiego bezrobocia w Polsce", "date_published": "2023-01-10 06:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/08bc74700bc675-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez kilka ostatnich kwarta\u0142\u00f3w bezrobocie w\u00a0Polsce kszta\u0142towa\u0142o si\u0119 na rekordowo niskich poziomach. Jednak wska\u017aniki powoli rosn\u0105, podobnie jak pogarszaj\u0105 si\u0119 dane o\u00a0zatrudnieniu. Zdaniem Wojciecha Ratajczyka z\u00a0Polskiego...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Epidemia-grypy-Ten-sezon-zachorowan-jest-najpowazniejszy-od-dekady-8469419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Epidemia grypy. Ten sezon zachorowa\u0144 jest najpowa\u017cniejszy od dekady", "date_published": "2023-01-10 06:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/43ac1ffcd80a56-948-568-6-0-2473-1484.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Zastanawiam si\u0119, dlaczego wielu ludzi przesta\u0142o wierzy\u0107 w\u00a0post\u0119p nauki. Przecie\u017c ka\u017cdy chce wsi\u0105\u015b\u0107 do nowego samochodu czy pojecha\u0107 nowoczesnym poci\u0105giem, mie\u0107 w\u00a0r\u0119ku nowoczesny telefon lub komputer, a jednocze\u015bnie...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uczelnie-przechodza-w-tryb-zdalny-bo-oszczedzaja-prad-8469448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uczelnie przechodz\u0105 w tryb zdalny, bo oszcz\u0119dzaj\u0105 pr\u0105d", "date_published": "2023-01-10 06:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a7918505142132-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie limitu cen energii elektrycznej dla szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych nie zapobieg\u0142o nauce online - poda\u0142a we wtorek \"Rzeczpospolita\"</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-przesylek-w-grupie-InPost-wzrosla-w-2022-roku-o-44-proc-do-744-9-mln-8469444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost z rekordem. Sp\u00f3\u0142ka chwali si\u0119 liczbami za 2022 rok", "date_published": "2023-01-10 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/f7d6867a9499c4-948-568-0-124-2621-1572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa InPost dostarczy\u0142a w 2022 roku 744,9 mln przesy\u0142ek,  czyli o 44 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. InPost z optymizmem patrzy na 2023 rok, zw\u0142aszcza na rynki zagraniczne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-chce-naszej-cebuli-U-rodzimych-producentow-urywaja-sie-telefony-8469440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Europa chce naszej cebuli. U rodzimych producent\u00f3w urywaj\u0105 si\u0119 telefony", "date_published": "2023-01-10 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/c1a526a71a2960-948-568-2-57-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urywaj\u0105 si\u0119 telefony u rodzimych producent\u00f3w cebuli. Z\u0142e plony na Zachodzie i wojna w Ukrainie przynios\u0142y najwy\u017cszy od lat eksport i skok cen - poda\u0142a we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/iTaxi-i-Panek-poza-Polska-w-ktorych-krajach-8469437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski rywal Ubera planuje europejsk\u0105 ekspansj\u0119", "date_published": "2023-01-10 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/b14edd14fdfbcb-948-567-0-19-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Panek i iTaxi szykuj\u0105 ekspansj\u0119. Auta po\u017cyczane i zamawiane przez aplikacje wyjad\u0105 podbi\u0107 Europ\u0119 - poda\u0142a \"Rzeczpospolita\" we wtorek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-handlowcy-ograniczali-podwyzki-w-grudniu-latwiej-im-podniesc-ceny-teraz-8469430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: handlowcy ograniczali podwy\u017cki w grudniu, bo \u0142atwiej podnie\u015b\u0107 ceny teraz", "date_published": "2023-01-10 05:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/caf5efc5dd5eaf-948-568-0-223-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handlowcy ograniczali si\u0119 z podwy\u017ckami przed \u015bwi\u0119tami, aby podnie\u015b\u0107 je w styczniu i powi\u0105za\u0107 z noworocznymi wzrostami op\u0142at - t\u0142umacz\u0105 eksperci grudniowy spadek dynamiki wzrostu cen w sklepach. Ich zdaniem na realny spadek dynamiki wzrostu cen trzeba jeszcze poczeka\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srodki-z-KPO-beda-jednym-z-kluczy-do-zwyciestwa-w-wyborach-8469428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015arodki z KPO b\u0119d\u0105 jednym z kluczy do zwyci\u0119stwa w wyborach", "date_published": "2023-01-10 05:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/ca3f63f07de496-945-567-0-236-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />73 proc. ankietowanych uwa\u017ca, \u017ce sprawa pozyskania pieni\u0119dzy z KPO b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych \u2013 wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM. Przeciwnego zdania jest 19 proc. - podano we wtorek w \"Dzienniku Gazecie Prawnej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Rentownosci-obligacji-spadaja-bo-rynek-uwierzyl-w-szybszy-i-glebszy-spadek-stop-procentowych-8469420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Rentowno\u015bci obligacji spadaj\u0105, bo rynek uwierzy\u0142 w szybszy i g\u0142\u0119bszy spadek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2023-01-10 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/fcbb395067ab53-948-568-0-119-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rentowno\u015bci polskich obligacji mocno spadaj\u0105, bo rynek uwierzy\u0142 w szybszy i g\u0142\u0119bszy spadek st\u00f3p procentowych \u2013 powiedzia\u0142 PAP strateg rynk\u00f3w walutowych w PKO BP Arkadiusz Trzcio\u0142ek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-analizuje-kwestie-kar-zwiazanych-e-fakturami-Zastanawiamy-sie-nad-ich-wysokoscia-8469418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF analizuje kwesti\u0119 kar zwi\u0105zanych e-fakturami. \"Zastanawiamy si\u0119 nad ich wysoko\u015bci\u0105\"", "date_published": "2023-01-10 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/149df1ce3af79e-945-560-0-111-1709-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analizujemy kwesti\u0119 kar, zwi\u0105zanych z Krajowym Systemem e-Faktur, zastanawiamy si\u0119 nad ich wysoko\u015bci\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor Departamentu Podatku od Towar\u00f3w i Us\u0142ug w Ministerstwie Finans\u00f3w Pawe\u0142 Selera.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-redukuje-wsparcie-dla-firm-w-zwiazku-z-cenami-energii-8469417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski rz\u0105d redukuje wsparcie dla firm w zwi\u0105zku z cenami energii", "date_published": "2023-01-10 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/46f0c48c03622d-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d przedstawi\u0142 w poniedzia\u0142ek nowe, znacznie ograniczone w stosunku do obecnych, zasady wsparcia dla przedsi\u0119biorstw w zwi\u0105zku z wysokim cenami energii. W efekcie koszt tego wsparcia dla bud\u017cetu zmniejszy si\u0119 o ok. 70 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-styczen-2023-Ranking-Bankier-pl-8469021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat kwartalnych. Oprocentowanie wspi\u0119\u0142o si\u0119 na kolejne maksimum", "date_published": "2023-01-10 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/6f883c7cace111-948-568-149-111-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokaty kwartalne osi\u0105gn\u0119\u0142y kolejny poziom \u2013 maksymalna stawka dost\u0119pna na depozytach na ten termin to obecnie 8,50 proc. w stosunku rocznym. To oprocentowanie o 0,20 pp. wy\u017csze od tego z grudniowego rankingu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-fala-protestow-w-Peru-Sluzby-informuja-o-13-nowych-ofiarach-8469401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna fala protest\u00f3w w Peru. S\u0142u\u017cby informuj\u0105 o 13 nowych ofiarach", "date_published": "2023-01-10 02:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/2841111d5700d3-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej 13 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku star\u0107 w Juliaca w po\u0142udniowym Peru po wznowieniu protest\u00f3w domagaj\u0105cych si\u0119 przedterminowych wybor\u00f3w i uwolnienia uwi\u0119zionego by\u0142ego prezydenta Pedro Castillo, poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek regionalne ministerstwo zdrowia,</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rakieta-LauncherOne-nie-weszla-na-orbite-Fiasko-misji-Richarda-Bransona-8469400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fiasko pierwszej misji rakiety kosmicznej wystrzelonej z Europy Zachodniej. Przeszkodzi\u0142a \"anomalia\"", "date_published": "2023-01-10 01:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/5346e30ddcdd01-948-568-7-105-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze w historii wystrzelenie rakiety kosmicznej z terenu Europy Zachodniej nie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 zgodnie z planem. Z powodu niesprecyzowanej bli\u017cej \"anomalii\" rakieta LauncherOne nie wesz\u0142a na orbit\u0119, na kt\u00f3rej mia\u0142a umie\u015bci\u0107 transportowane niewielkie satelity.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poufne-dokumenty-znalezione-w-prywatnym-biurze-Bidena-8469398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poufne dokumenty znalezione w prywatnym biurze Bidena", "date_published": "2023-01-10 00:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/224916ee11ca86-948-568-0-0-2830-1697.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poufne dokumenty z czasu, kiedy Joe Biden by\u0142 wiceprezydentem, zosta\u0142y znalezione w biurze think-tanku w Waszyngtonie - powiedzia\u0142 prawnik prezydenta Richard Sauber. Bia\u0142y Dom mia\u0142 przekaza\u0107 dokumenty Archiwom Narodowym i wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w tej sprawie z prokuratur\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}