{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lesna-jania-powiat-starogardzki-pomorze-w-lesie-odnaleziono-rozbity-helikopter-pilot-nie-zyje-6623516?source=rss", "title": "W lesie odnaleziono rozbity \u015bmig\u0142owiec. Pilot nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-10 22:05:06+00:00", "description": "<img alt=\"W lesie odnaleziono rozbity \u015bmig\u0142owiec. Pilot nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lg6rih-lesna-jania-6623518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komenda Powiatowa Policji w Starogardzie Gda\u0144skim przekaza\u0142a, \u017ce w kompleksie le\u015bnym w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Le\u015bna Jania (woj. pomorskie) odnaleziono rozbity \u015bmig\u0142owiec. Wewn\u0105trz znajdowa\u0142y si\u0119 zw\u0142oki pilota. Wcze\u015bniej policjanci otrzymali zg\u0142oszenie o zagini\u0119ciu 51-letniego mieszka\u0144ca gminy\u00a0Sm\u0119towo Graniczne, a \u015bledczy ustalili, \u017ce odlecia\u0142 prywatnym \u015bmig\u0142owcem w nieznanym kierunku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-morderstwo-mlodziezowego-radnego-zaskakujacy-glos-matki-6623335?source=rss", "title": "Prawniczka oskar\u017cona o zab\u00f3jstwo partnera. Zaskakuj\u0105cy g\u0142os matki zabitego. \"Tacy s\u0105 ludzie o wysokiej wra\u017cliwo\u015bci\"", "date_published": "2023-01-10 20:57:51+00:00", "description": "<img alt=\"Prawniczka oskar\u017cona o zab\u00f3jstwo partnera. Zaskakuj\u0105cy g\u0142os matki zabitego. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2k8lrf-do-zabojstwa-doszlo-w-wilanowie-zdj-ilustracyjne-5694678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zako\u0144czenie procesu w sprawie zab\u00f3jstwa Igora K. matka ofiary odci\u0119\u0142a si\u0119 od stanowiska prokuratury, \u017c\u0105daj\u0105cej dla oskar\u017conej prawniczki Karoliny B. 25 lat wi\u0119zienia. Poprosi\u0142a o szans\u0119 dla oskar\u017conej. Obrona chce, by Karolinie B. wymierzono kar\u0119 jedynie za nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ropa-naftowa-limit-cenowy-na-rosyjska-rope-sekretarz-skarbu-usa-janet-yellen-komentuje-6623448?source=rss", "title": "Limit cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119. \"Widzimy post\u0119p w realizacji obu cel\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-10 20:54:44+00:00", "description": "<img alt=\"Limit cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ko3c2g-moskwa-rosja-cysterny-z-paliwem-ropa-naftowa-6559431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz skarbu USA Janet Yellen powiedzia\u0142a we wtorek, \u017ce wprowadzenie przez kraje zachodnie limitu cen na rosyjsk\u0105 rop\u0119 pozwoli\u0142o osi\u0105gn\u0105\u0107 dwa cele: utrzyma\u0142o na rynku surowiec z Rosji i ograniczy\u0142o dochody Moskwy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-100123-liczby-z-ostatniego-losowania-6623454?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 10 stycznia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2023-01-10 20:28:57+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 10 stycznia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie i w kolejnym, pi\u0105tkowym losowaniu do wygrania b\u0119dzie 240 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce najwy\u017csze wygrane to te czwartego stopnia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/siedlce-prokuratura-chce-przedluzenia-aresztu-dla-pary-podejrzanej-o-zabojstwo-czterolatka-6623443?source=rss", "title": "Cia\u0142o czterolatka zakopane w\u00a0lesie. Prokuratura chce przed\u0142u\u017cenia aresztu dla matki i jej partnera", "date_published": "2023-01-10 20:16:02+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o czterolatka zakopane w\u00a0lesie. Prokuratura chce przed\u0142u\u017cenia aresztu dla matki i jej partnera\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m7svz9-policja-wyprowadza-19-latka-6180974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Siedlcach wyst\u0105pi\u0142a do s\u0105du o przed\u0142u\u017cenie aresztu dla 20-latki i jej partnera, podejrzanych o zab\u00f3jstwo 4-letniego syna kobiety. W ubieg\u0142ym roku zw\u0142oki dziecka znaleziono w miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-ziobrow-przed-wymiarem-sprawiedliwosci-mecenas-sylwia-gregorczyk-abram-i-sedzia-dariusz-mazur-komentuja-6623225?source=rss", "title": "Sprawa Ziobr\u00f3w przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. \"Pan minister absolutnie zach\u0142ysn\u0105\u0142 si\u0119 w\u0142adz\u0105\"", "date_published": "2023-01-10 19:55:07+00:00", "description": "<img alt=\"Sprawa Ziobr\u00f3w przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqp4ui-10-1930-fpf-cl-0030-6623399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dosz\u0142o do szeregu nadu\u017cy\u0107 w tym konkretnym post\u0119powaniu - powiedzia\u0142a w \"Faktach po Faktach\" mecenas Sylwia Gregorczyk-Abram z Inicjatywy Wolne S\u0105dy, komentuj\u0105c sytuacj\u0119 wok\u00f3\u0142 procesu po \u015bmierci ojca Zbigniewa Ziobry. Rzecznik Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w \"Themis\" s\u0119dzia Dariusz Mazur nawi\u0105za\u0142 do innego w\u0105tku post\u0119powania, kiedy s\u0142u\u017cby zapuka\u0142y o poranku do drzwi bieg\u0142ych w tej sprawie. - To jest czysty pokaz si\u0142y, maj\u0105cy na celu zastraszenie - powiedzia\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pijany-kierowca-uderzyl-w-zaparkowane-samochody-6623429?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 w zaparkowane samochody. Mia\u0142 ponad promil alkoholu", "date_published": "2023-01-10 19:49:38+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w zaparkowane samochody. Mia\u0142 ponad promil alkoholu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mhbsp8-kolizja-na-ulicy-gotarda-6623387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Gotarda kierowca wjecha\u0142 w trzy zaparkowane samochody. Jak poda\u0142a policja, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ponad promil alkoholu we krwi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-granatnika-ktory-otrzymal-na-ukrainie-general-jaroslaw-szymczyk-sejmowa-komisja-miala-sie-zajac-sprawa-posiedzenie-odroczone-6623246?source=rss", "title": "Sejmowa komisja mia\u0142a si\u0119 zaj\u0105\u0107 wybuchem granatnika w KGP. Posiedzenie odroczone", "date_published": "2023-01-10 19:04:40+00:00", "description": "<img alt=\"Sejmowa komisja mia\u0142a si\u0119 zaj\u0105\u0107 wybuchem granatnika w KGP. Posiedzenie odroczone\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4yddh5-general-jaroslaw-szymczyk-6510617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych mia\u0142a zaj\u0105\u0107 si\u0119 we wtorek spraw\u0105 grudniowej eksplozji granatnika w siedzibie Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji.\u00a0Posiedzenie zosta\u0142o jednak odroczone przez przewodnicz\u0105cego komisji Wies\u0142awa Szczepa\u0144skiego, bo - jak t\u0142umaczy\u0142 - nie zjawi\u0142 si\u0119 na nim mi\u0119dzy innymi genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk. Posiedzenie by\u0142o tajne, ale jak poinformowa\u0142 Szczepa\u0144ski, otrzyma\u0142 zgod\u0119 na upublicznienie protoko\u0142u z jego przebiegu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-pieszego-przez-autobus-na-grochowskiej-6623359?source=rss", "title": "Kierowca autobusu potr\u0105ci\u0142 pieszego", "date_published": "2023-01-10 19:00:32+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu potr\u0105ci\u0142 pieszego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-48ddjk-na-ulicy-grochowskiej-autobus-potracil-pieszego-6623376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca autobusu linii 142, jad\u0105cy w kierunku Wiatracznej, potr\u0105ci\u0142 pieszego. Starszy m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/wig20-coraz-blizej-psychologicznej-granicy-wzrosty-na-gieldzie-papierow-wartosciowych-w-warszawie-komentarze-6623326?source=rss", "title": "WIG20 coraz bli\u017cej psychologicznej granicy. \"Passa byk\u00f3w trwa w najlepsze\"", "date_published": "2023-01-10 18:33:18+00:00", "description": "<img alt=\"WIG20 coraz bli\u017cej psychologicznej granicy. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief9f7d3847114efc143006a37797495f7-kolejny-dzien-gpw-pod-kreska-wig20-najnizej-od-ponad-dekady-5052728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WIG20 kontynuuje marsz w g\u00f3r\u0119. Indeks jest coraz bli\u017cej przekroczenia psychologicznej granicy 2000 punkt\u00f3w, kt\u00f3rej nie obserwowali\u015bmy od 22 kwietnia 2022 roku. \"Noworoczna passa byk\u00f3w na GPW trwa w najlepsze. Za nami pi\u0105ta kolejna sesja wzrostowa\" - napisa\u0142 Jacek Rze\u017aniczek, analityk stooq.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/zmiany-w-systemie-homologacji-pojazdow-rzad-przyjal-projekt-ustawy-6623229?source=rss", "title": "Zmiany w systemie homologacji pojazd\u00f3w. Jest zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2023-01-10 18:03:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w systemie homologacji pojazd\u00f3w. Jest zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjqcto-produkcja-samochodow-spadla-4517201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy w sprawie zmian w systemie homologacji pojazd\u00f3w. Nowelizacja ma na celu stworzenia jednolitych i przejrzystych przepis\u00f3w - wskaza\u0142o Ministerstwo Infrastruktury. Zmiany, kt\u00f3re dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi producent\u00f3w, dystrybutor\u00f3w oraz importer\u00f3w pojazd\u00f3w, maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie od pocz\u0105tku kwietnia. Teraz przepisy trafi\u0105 do prac w Sejmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-1101pochmurna-noc-deszczowy-dzien-do-8-stopni-na-termometrach-6623241?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 11.01.\u00a0Pochmurna noc, deszczowy dzie\u0144. Do 8 stopni na termometrach", "date_published": "2023-01-10 18:00:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 11.01.\u00a0Pochmurna noc, deszczowy dzie\u0144. Do 8 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v2c9l8-pojawi-sie-deszcz-6623302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 11.01.\u00a0Kolejne godziny przynios\u0105 nam pochmurn\u0105, miejscami deszczow\u0105 aur\u0119. Na obszarach g\u00f3rskich spodziewane s\u0105 opady \u015bniegu. W \u015brod\u0119 niebo nad Polsk\u0105 pozostanie pochmurne, ale miejscami b\u0119dzie si\u0119 rozpogadza\u0107. Rano i po po\u0142udniu w cz\u0119\u015bci region\u00f3w przydadz\u0105 si\u0119 parasole.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-dwoje-rannych-w-okolicach-bachmutu-polakow-trafilo-do-szpitala-w-lublinie-6623306?source=rss", "title": "\"Wypakowywali pomoc, kiedy obok wybuch\u0142 pocisk\". Polscy wolontariusze ranni w okolicach Bachmutu s\u0105 ju\u017c w kraju", "date_published": "2023-01-10 17:41:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p2qohi-z-rannymi-w-ukrainie-polskimi-wolontariuszami-rozmawial-minister-zdrowia-adam-niedzielski-6623307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do szpitala klinicznego w Lublinie trafi\u0142o dwoje rannych w Ukrainie polskich wolontariuszy. Ich stan, jak przekaza\u0142 rzecznik Ministerstwa Zdrowia, jest stabilny. Kobieta i m\u0119\u017cczyzna ucierpieli w okolicach Bachmutu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-apel-rodzin-wiezniow-politycznych-oraz-bylych-uwiezionych-6623256?source=rss", "title": "Apel rodzin bia\u0142oruskich wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych oraz by\u0142ych uwi\u0119zionych", "date_published": "2023-01-10 17:36:30+00:00", "description": "<img alt=\"Apel rodzin bia\u0142oruskich wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych oraz by\u0142ych uwi\u0119zionych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8202a6-bialorus-protest-shutterstock1798483576-5543875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodziny uwi\u0119zionych przez re\u017cim Alaksandra \u0141ukaszenki opozycjonist\u00f3w oraz byli wi\u0119\u017aniowie w li\u015bcie otwartym apeluj\u0105 do przyw\u00f3dc\u00f3w wolnego \u015bwiata o bardziej zdecydowane dzia\u0142ania na rzecz wyzwolenia wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych w ich kraju. \"Wydarzenia ostatnich lat na Bia\u0142orusi cz\u0119sto s\u0105 por\u00f3wnywane z wojn\u0105 i okupacj\u0105. Ale nawet w czasie wojny je\u0144cy maj\u0105 szanse na powr\u00f3t do domu\" - pisz\u0105 autorzy listu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-dasza-corka-aleksieja-nawalnego-o-warunkach-w-kolonii-karnej-6623269?source=rss", "title": "\"Klatka o wymiarach dwa na dwa i p\u00f3\u0142 metra\". C\u00f3rka Nawalnego: wi\u0119zienia w Rosji to odr\u0119bna kategoria", "date_published": "2023-01-10 17:30:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5u8s5b-dasza-corka-aleksieja-nawalnego-w-wywiadzie-dla-cnn-6623208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dasza Nawalna, c\u00f3rk\u0105 rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego, opowiedzia\u0142a o skrajnie trudnych warunkach w kolonii karnej, w kt\u00f3rej osadzony jest jej ojciec. Krytyk Kremla zosta\u0142 aresztowany na pocz\u0105tku 2021 roku, gdy po pr\u00f3bie otrucia wr\u00f3ci\u0142 z Niemiec do Rosji. Wed\u0142ug prawnik\u00f3w grozi mu nawet trzydzie\u015bci lat \u0142agru.\u00a0Lekarze obawiaj\u0105cy si\u0119 o jego \u017cycie napisali list otwarty do W\u0142adimira Putina.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/parzen-pod-plockiem-czolowe-zderzenie-na-dw-559-nie-zyje-dziecko-6623270?source=rss", "title": "Tragedia pod P\u0142ockiem. W wypadku zgin\u0105\u0142 8-latek", "date_published": "2023-01-10 17:26:17+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia pod P\u0142ockiem. W wypadku zgin\u0105\u0142 8-latek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o983nv-jedna-osoba-nie-zyje-zdjecie-ilustracyjne-5472088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o na drodze wojew\u00f3dzkiej 559 w Parzeniu pod P\u0142ockiem. W wyniku czo\u0142owego zderzenia dw\u00f3ch auta, ranne zosta\u0142y trzy osoby, w tym dwoje dzieci. O\u015bmiolatek zmar\u0142 w szpitalu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/w-arabii-saudyjskiej-to-niezwykle-rzadki-widok-pustynny-krajobraz-pokryl-sie-roslinnoscia-6623210?source=rss", "title": "W Arabii Saudyjskiej to niezwykle rzadki widok. Pustynny krajobraz pokry\u0142 si\u0119 ro\u015blinno\u015bci\u0105", "date_published": "2023-01-10 17:24:15+00:00", "description": "<img alt=\"W Arabii Saudyjskiej to niezwykle rzadki widok. Pustynny krajobraz pokry\u0142 si\u0119 ro\u015blinno\u015bci\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3bf9o3-zielone-pagorki-w-arabii-saudyjskiej-6623221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod koniec listopada do Arabii Saudyjskiej dotar\u0142y ulewy. W grudniu w Mekce wydano nawet decyzj\u0119 o wprowadzeniu stanu wyj\u0105tkowego w zwi\u0105zku z gwa\u0142town\u0105 pogod\u0105. Pocz\u0105tek stycznia przyni\u00f3s\u0142 r\u00f3wnie zaskakuj\u0105ce zjawisko. G\u00f3ry otaczaj\u0105ce miasto pokry\u0142y si\u0119 bujn\u0105, zielon\u0105 ro\u015blinno\u015bci\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/covid-19-im-wiecej-dawek-szczepionki-tym-wieksze-ryzyko-pobytu-na-oiom-to-nieprawda-6616589?source=rss", "title": "Im wi\u0119cej dawek szczepionki, tym wi\u0119ksze ryzyko pobytu na OIOM? To nieprawda", "date_published": "2023-01-10 16:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Im wi\u0119cej dawek szczepionki, tym wi\u0119ksze ryzyko pobytu na OIOM? To nieprawda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8d0xl-im-wiecej-dawek-szczepionki-tym-wieksze-ryzyko-pobytu-na-oiom-to-nieprawda-6616580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczepienia przeciw COVID-19 i dawki przypominaj\u0105ce redukuj\u0105 ryzyko hospitalizacji choruj\u0105cych na koronawirusa. W sieci kr\u0105\u017cy zmanipulowany przekaz sugeruj\u0105cy, \u017ce jest odwrotnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-obywatel-belgii-skazany-na-40-lat-wiezienia-i-chloste-6623224?source=rss", "title": "Iran. Obywatel Belgii skazany na 40 lat wi\u0119zienia i ch\u0142ost\u0119", "date_published": "2023-01-10 16:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"Iran. Obywatel Belgii skazany na 40 lat wi\u0119zienia i ch\u0142ost\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyr7ye-przywodca-iranu-ajatollah-ali-chamenei-6623218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatel Belgii Olivier Vandecasteele zosta\u0142 skazany przez ira\u0144ski s\u0105d na \u0142\u0105cznie 40 lat pozbawienia wolno\u015bci oraz 74 uderzenia batem - poda\u0142a we wtorek agencja Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na stron\u0119 internetow\u0105 ira\u0144skiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci. W\u015br\u00f3d zarzut\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy innymi szpiegostwo oraz wsp\u00f3\u0142praca z wrogimi rz\u0105dami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/klodzko-pijana-kobieta-wiozla-do-szkoly-dwoje-dzieci-6623198?source=rss", "title": "Pijana kobieta wioz\u0142a dzieci do szko\u0142y. Na szcz\u0119\u015bcie zatrzyma\u0142a j\u0105 policja", "date_published": "2023-01-10 16:54:06+00:00", "description": "<img alt=\"Pijana kobieta wioz\u0142a dzieci do szko\u0142y. Na szcz\u0119\u015bcie zatrzyma\u0142a j\u0105 policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qz6kjh-policjanci-skontrolowali-nietrzezwa-kobiete-zdjecie-ilustracyjne-6623202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W K\u0142odzku na Dolnym \u015al\u0105sku tamtejsza policja prowadzi\u0142a rutynowe kontrole trze\u017awo\u015bci kierowc\u00f3w. Jedn\u0105 z zatrzymanych os\u00f3b by\u0142a 36-letnia kobieta, kt\u00f3ra odwozi\u0142a do szko\u0142y dwoje dzieci. Mia\u0142a 2,3 promila alkoholu w wydychanym powietrzu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wirginia-szesciolatek-postrzelil-nauczycielke-kobieta-zachowala-sie-bohatersko-mowi-policja-6623116?source=rss", "title": "\"Zachowa\u0142a si\u0119 bohatersko\". Nowe fakty w sprawie sze\u015bciolatka, kt\u00f3ry postrzeli\u0142 nauczycielk\u0119", "date_published": "2023-01-10 16:35:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ccgvvn-abby-zwerner-6623187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja przedstawi\u0142a nowe fakty w sprawie wydarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pi\u0105tek, a kt\u00f3re wstrz\u0105sn\u0119\u0142o mieszka\u0144cami Wirginii. Sze\u015bciolatek postrzeli\u0142 w szkolnej sali swoj\u0105 nauczycielk\u0119. Szef lokalnej policji przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek nowe fakty na temat zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkb-polski-2023-prognozy-banku-swiatowego-w-dol-swiatowa-gospodarka-blisko-wpadniecia-w-recesje-6623179?source=rss", "title": "Polska gospodarka na hamulcu. Bank \u015awiatowy obni\u017ca prognozy", "date_published": "2023-01-10 16:34:10+00:00", "description": "<img alt=\"Polska gospodarka na hamulcu. Bank \u015awiatowy obni\u017ca prognozy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bacdz8-warszawa-panorama-shutterstock2085556882-6623200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska gospodarka w 2023 roku mo\u017ce spowolni\u0107 poni\u017cej 1 procenta - wynika z najnowszych prognoz Banku \u015awiatowego. Z kolei globalna gospodarka jest \"niebezpiecznie blisko wpadni\u0119cia w recesj\u0119\". \u015awiatowy produkt krajowy brutto (PKB) w tym roku ma wzrosn\u0105\u0107 o 1,7 procent, a nie o 3 procent jak prognozowano jeszcze w czerwcu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zlote-globy-2023-czy-nagrody-odzyskaja-swoj-dawny-prestiz-6616028?source=rss", "title": "Z\u0142ote Globy 2023. Czy nagrody odzyskaj\u0105 sw\u00f3j dawny presti\u017c?", "date_published": "2023-01-10 16:30:11+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142ote Globy 2023. Czy nagrody odzyskaj\u0105 sw\u00f3j dawny presti\u017c?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-um40h9-zlote-globy-6623032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142ote Globy zostan\u0105 wr\u0119czone we wtorek po raz 80. Jednak przed producentami jubileuszowej gali postawiono arcytrudne zadanie: tak zorganizowa\u0107 wydarzenie, \u017ceby przywr\u00f3ci\u0107 mu dawn\u0105 \u015bwietno\u015b\u0107 po okresie najwi\u0119kszego kryzysu wizerunkowego Hollywoodzkiego Stowarzyszenia Prasy Zagranicznej w jego historii. A \u017ce lista grzech\u00f3w by\u0142a d\u0142uga, odzyskanie dawnego presti\u017cu nie b\u0119dzie \u0142atwe.\u00a0Relacja z gali w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 w tvn24.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leczyca-pozar-w-szkole-zapalila-sie-tablica-interaktywna-6623185?source=rss", "title": "Po\u017car w szkole. Zapali\u0142a si\u0119 tablica interaktywna. Uczniowie i nauczyciele ewakuowali si\u0119", "date_published": "2023-01-10 16:29:43+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w szkole. Zapali\u0142a si\u0119 tablica interaktywna. Uczniowie i nauczyciele ewakuowali si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkurb4-w-leczycy-w-szkole-zapalila-sie-tablica-interaktywna-6623195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkana\u015bcie os\u00f3b, w tym dziewi\u0119cioro dzieci, ewakuowa\u0142o si\u0119 ze szko\u0142y w \u0141\u0119czycy (woj. \u0142\u00f3dzkie), gdzie zapali\u0142a si\u0119 tablica interaktywna. Ogie\u0144 rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 na inne sprz\u0119ty i meble. Na szcz\u0119\u015bcie w chwili wybuchu ognia nikt w sali nie przebywa\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-nowy-szef-dyplomacji-z-pierwsza-wizyta-zagraniczna-udal-sie-do-afryki-6623180?source=rss", "title": "Nowy szef chi\u0144skiej dyplomacji z pierwsz\u0105 wizyt\u0105 zagraniczn\u0105 uda\u0142 si\u0119 do Afryki", "date_published": "2023-01-10 16:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy szef chi\u0144skiej dyplomacji z pierwsz\u0105 wizyt\u0105 zagraniczn\u0105 uda\u0142 si\u0119 do Afryki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-thh34j-qin-gang-6558396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy minister spraw zagranicznych Chin Qin Gang ze swoj\u0105 pierwsz\u0105 zagraniczn\u0105 wizyt\u0105 uda\u0142 si\u0119 do Afryki. Odwiedzi tam pi\u0119\u0107 kraj\u00f3w. Jak podkre\u015blali we wtorek komentatorzy, Chiny kontynuuj\u0105 polityk\u0119 poszerzania strategicznych inwestycji w Afryce, w czym wyprzedzaj\u0105 inne kraje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-niemcy-szefowa-niemieckiej-dyplomacji-annalena-baerbock-z-wizyta-w-charkowie-6623170?source=rss", "title": "Szefowa niemieckiego MSZ Annalena Baerbock z wizyt\u0105 w Charkowie", "date_published": "2023-01-10 16:24:33+00:00", "description": "<img alt=\"Szefowa niemieckiego MSZ Annalena Baerbock z wizyt\u0105 w Charkowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-er5chd-annalena-baerbock-z-dmytro-kuleba-w-charkowie-6623222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka minister spraw zagranicznych Annalena Baerbock z\u0142o\u017cy\u0142a niespodziewan\u0105 wizyt\u0119 w Charkowie na wschodzie Ukrainy w pobli\u017cu granicy z Rosj\u0105. Obieca\u0142a Ukrainie wi\u0119cej broni, a tak\u017ce \"bardzo konkretne oferty\" pomocy w przyst\u0105pieniu kraju do Unii Europejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/patrioty-dla-ukrainy-pentagon-ukraincy-rozpoczna-szkolenie-w-usa-z-obslugisystemu-obrony-przeciwlotniczej-patriot-w-przyszlym-tygodniu-6623160?source=rss", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze trafi\u0105 na szkolenie do USA. B\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi system\u00f3w Patriot", "date_published": "2023-01-10 16:13:37+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze trafi\u0105 na szkolenie do USA. B\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi system\u00f3w Patriot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zdai5p-patriot-6547372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z obs\u0142ugi systemu Patriot\u00a0rozpocznie si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu - potwierdzi\u0142 na wtorkowej konferencji rzecznik Pentagonu genera\u0142 brygady Patrick Ryder. Doda\u0142, \u017ce potrwa ono kilka miesi\u0119cy, a udzia\u0142 w nim we\u017amie oko\u0142o stu wojskowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/patrioty-dla-ukrainy-cnn-ukraincy-rozpoczna-szkolenie-w-usa-z-obslugisystemu-obrony-przeciwlotniczej-patriot-w-przyszlym-tygodniu-6623160?source=rss", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze trafi\u0105 na szkolenie do USA. Przez \"kilka miesi\u0119cy\" b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi system\u00f3w Patriot", "date_published": "2023-01-10 16:13:37+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze trafi\u0105 na szkolenie do USA. Przez \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zdai5p-patriot-6547372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym tygodniu Ukrai\u0144cy maj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 szkolenie w Stanach Zjednoczonych z obs\u0142ugi\u00a0systemu obrony przeciwlotniczej Patriot - poda\u0142o we wtorek CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje od dw\u00f3ch ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w zaznajomionych z t\u0105 spraw\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spotkanie-ministrow-obrony-polski-i-rumunii-mariusz-blaszczak-o-wspolpracy-z-rumunia-6623140?source=rss", "title": "Spotkanie ministr\u00f3w obrony Polski i Rumunii. \"Razem jeste\u015bmy silniejsi\"", "date_published": "2023-01-10 16:04:28+00:00", "description": "<img alt=\"Spotkanie ministr\u00f3w obrony Polski i Rumunii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c53a7-minister-obrony-narodowej-rumunii-angel-tilvar-oraz-mariusz-blaszczak-6623131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak spotka\u0142 si\u0119 we wtorek ze swoim rumu\u0144skim odpowiednikiem Angelem Tilvarem. Wsp\u00f3lnie odwiedzili \u017co\u0142nierzy NATO - w tym rumu\u0144skich - stacjonuj\u0105cych w mazurskim Bemowie Piskim. - Mamy bardzo zbli\u017cone pogl\u0105dy, je\u017celi chodzi o zagro\u017cenia, ale tak\u017ce i bardzo zbli\u017cone odpowiedzi, w jaki spos\u00f3b nale\u017cy wzmacnia\u0107 nasze si\u0142y zbrojne - m\u00f3wi\u0142 B\u0142aszczak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-obrony-rwandy-general-jean-bosco-kazura-z-wizyta-w-sztabie-generalnym-wojska-polskiego-rozmowa-z-generalem-rajmundem-andrzejczakiem-6623054?source=rss", "title": "Uroczyste powitanie i rozmowy o bezpiecze\u0144stwie. Szef Sztabu Obrony Rwandy z wizyt\u0105 w Polsce", "date_published": "2023-01-10 15:49:58+00:00", "description": "<img alt=\"Uroczyste powitanie i rozmowy o bezpiecze\u0144stwie. Szef Sztabu Obrony Rwandy z wizyt\u0105 w Polsce\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e6boey-general-jean-bosco-kazura-spotkal-sie-z-szefem-sztabu-generalnego-wojska-polskiego-generalem-rajmundem-andrzejczakiem-6623110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Obrony Rwandy genera\u0142 Jean Bosco Kazura przyby\u0142 do Polski z oficjaln\u0105 wizyt\u0105, podczas kt\u00f3rej spotka\u0142 si\u0119 z szefem Sztabu Generalnego Wojska Polskiego genera\u0142em Rajmundem Andrzejczakiem. Rozmowy dotyczy\u0142y bezpiecze\u0144stwa regionalnego w kontek\u015bcie rosyjskiego najazdu na Ukrain\u0119 oraz perspektywy wsp\u00f3\u0142pracy dwustronnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nowa-ruda-miasto-przoduje-w-smogowych-rankingach-w-kamienicach-jest-4-tysiace-kopciuchow-do-wymiany-6623058?source=rss", "title": "To miasto jest smogow\u0105 stolic\u0105 Polski. Winne kopciuchy i niefortunne po\u0142o\u017cenie", "date_published": "2023-01-10 15:48:44+00:00", "description": "<img alt=\"To miasto jest smogow\u0105 stolic\u0105 Polski. Winne kopciuchy i niefortunne po\u0142o\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qhg6rh-dachy-kamienic-w-nowej-rudzie-6623047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nowej Rudzie (Dolno\u015bl\u0105skie) najgorzej jest wieczorami, kiedy mieszka\u0144cy wracaj\u0105 z pracy i rozpalaj\u0105 w piecach. Szczeg\u00f3lnie zim\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie jest z\u0142a, dobowe poziomy dopuszczalne py\u0142\u00f3w regularnie przekraczaj\u0105 normy. Jako g\u0142\u00f3wne czynniki takiego stanu ekspert wskazuje po\u0142o\u017cenie miejscowo\u015bci w niecce oraz stare, dymi\u0105ce kopciuchy. Burmistrz zapewnia, \u017ce robi, co mo\u017ce, ale bez rz\u0105dowych dofinansowa\u0144 nie jest w stanie przeskoczy\u0107 problemu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrew-tate-pozostanie-w-areszcie-rumunski-sad-oddalil-skarge-influencera-6623012?source=rss", "title": "Andrew Tate pozostanie w areszcie. Rumu\u0144ski s\u0105d oddali\u0142 skarg\u0119 influencera", "date_published": "2023-01-10 15:40:59+00:00", "description": "<img alt=\"Andrew Tate pozostanie w areszcie. Rumu\u0144ski s\u0105d oddali\u0142 skarg\u0119 influencera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kc8w5f-andrew-tate-bukareszt-rumunia-6623094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rumu\u0144ski s\u0105d odrzuci\u0142 skarg\u0119, kt\u00f3r\u0105 wni\u00f3s\u0142 Andrew Tate na sw\u00f3j 30-dniowy areszt. Kontrowersyjny influencer i by\u0142y kickbokser\u00a0jest oskar\u017cony o gwa\u0142t, handel lud\u017ami i stworzenie zorganizowanej grupy przest\u0119pczej. Wraz z nim aresztowano i oskar\u017cono trzy inne osoby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrew-tate-wniosl-zazalenie-na-areszt-rumunski-sad-zdecyduje-w-sprawie-kontrowersyjnego-influencera-oskarzanego-min-o-handel-ludzmi-6623012?source=rss", "title": "Andrew Tate wni\u00f3s\u0142 za\u017calenie na areszt. Rumu\u0144ski s\u0105d zdecyduje w sprawie influencera", "date_published": "2023-01-10 15:40:59+00:00", "description": "<img alt=\"Andrew Tate wni\u00f3s\u0142 za\u017calenie na areszt. Rumu\u0144ski s\u0105d zdecyduje w sprawie influencera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kc8w5f-andrew-tate-bukareszt-rumunia-6623094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rumu\u0144ski s\u0105d ma rozstrzygn\u0105\u0107 we wtorek skarg\u0119, kt\u00f3r\u0105 wni\u00f3s\u0142 Andrew Tate na sw\u00f3j 30-dniowy areszt. Kontrowersyjny influencer i by\u0142y kickbokser\u00a0jest oskar\u017cony o gwa\u0142t, handel lud\u017ami i stworzenie zorganizowanej grupy przest\u0119pczej. Wraz z nim aresztowano i oskar\u017cono trzy inne osoby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rosja-mroz-od-syberii-po-moskwe-60-stopni-mrozu-w-jakucji-6622702?source=rss", "title": "Rosja skuta mrozem. Nawet 60 stopni poni\u017cej zera", "date_published": "2023-01-10 15:39:44+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja skuta mrozem. Nawet 60 stopni poni\u017cej zera\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3hn59t-mrozna-pogoda-w-moskwie-6622786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fala t\u0119giego mrozu opanowa\u0142a Rosj\u0119.\u00a0Na Syberii temperatura spad\u0142a a\u017c do -60 stopni Celsjusza. Blisko 30 stopni mrozu w weekend odnotowano w Moskwie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/inflacja-na-ukrainie-w-2022-roku-panstwowa-sluzba-statystyki-podala-dane-6623102?source=rss", "title": "Inflacja na Ukrainie poni\u017cej prognoz. Dane za 2022 rok", "date_published": "2023-01-10 15:22:11+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja na Ukrainie poni\u017cej prognoz. Dane za 2022 rok\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bu7vgi-kijow-6597122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja na Ukrainie w 2022 roku wynios\u0142a 26,6 procent, licz\u0105c rok do roku - poda\u0142a we wtorek Pa\u0144stwowa S\u0142u\u017cba Statystyki. Wzrost cen jest ni\u017cszy ni\u017c pierwotnie prognozowano.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-2023-zdolnosc-kredytowa-zmiany-ktore-moga-nam-ulatwic-dostep-do-kredytow-analiza-hre-investments-6622860?source=rss", "title": "Zmiany w kredytach na horyzoncie. \"Przeci\u0119tna zdolno\u015b\u0107 kredytowa mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 nawet o 40-50 procent\"", "date_published": "2023-01-10 14:51:30+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w kredytach na horyzoncie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sj3b7y-warszawa-ludzie-przejscie-dla-pieszych-grand-warszawski-shutterstock22409554771-6622946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2023 roku mo\u017ce doj\u015b\u0107 do kilku zmian, kt\u00f3re namieszaj\u0105 na rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych. Zdaniem Bartosza Turka, g\u0142\u00f3wnego analityka HRE Investments zapocz\u0105tkowany p\u00f3\u0142 roku temu trend odbudowywania si\u0119 zdolno\u015bci kredytowej ma \"szans\u0119 na spektakularn\u0105 kontynuacj\u0119\". Z jego szacunk\u00f3w wynika, \u017ce w przypadku realizacji optymistycznego scenariusza, przeci\u0119tna zdolno\u015b\u0107 kredytowa mo\u017ce do grudnia 2023 roku wzrosn\u0105\u0107 nawet o 40-50 procent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-mieszkancy-beda-musieli-zwrocic-rekompensaty-za-cieplo-oplaty-mocno-w-gore-6622581?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 musieli zwr\u00f3ci\u0107 rekompensaty za ciep\u0142o. Op\u0142aty p\u00f3jd\u0105 mocno w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2023-01-10 14:42:59+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 musieli zwr\u00f3ci\u0107 rekompensaty za ciep\u0142o. Op\u0142aty p\u00f3jd\u0105 mocno w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9y7k3-grzejnik-6145716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeci\u0144ska Energetyka Cieplna poinformowa\u0142a, \u017ce rekompensaty naliczane od op\u0142at za ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i ogrzewanie dla tak zwanych \"odbiorc\u00f3w wra\u017cliwych\" b\u0119d\u0105 nie tylko nie naliczane, ale te ju\u017c przyznane trzeba b\u0119dzie zwr\u00f3ci\u0107. To skutek rozbie\u017cno\u015bci w interpretacji przepis\u00f3w mi\u0119dzy miejsk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 a resortem klimatu i \u015brodowiska. Dodatkowo ceny wzrosn\u0105 jeszcze bardziej, bo podatek VAT zmienia si\u0119 z 5 na 23 procent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-walki-o-bachmut-6622906?source=rss", "title": "Bachmut \"jest jak Verdun podczas I wojny \u015bwiatowej, gdzie ka\u017cda strona pr\u00f3buje wykrwawi\u0107 drug\u0105\"", "date_published": "2023-01-10 14:41:44+00:00", "description": "<img alt=\"Bachmut \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqummi-bachmut-ukraina-6623024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D\u0142ugotrwa\u0142e walki o Bachmut, mimo \"dyskusyjnej\" warto\u015bci wojskowej miasta, sta\u0142y si\u0119 jednym z symboli tej wojny, co oznacza, \u017ce obie strony staraj\u0105 si\u0119 wygra\u0107 walk\u0119 o nie za wszelk\u0105 cen\u0119 - oceni\u0142 \"New York Times\". Wyczerpuj\u0105ce boje uliczne, nawet te przegrane przez Ukrai\u0144c\u00f3w, mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do p\u00f3\u017aniejszych sukces\u00f3w Kijowa w wojnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-i-na-weekend-cieplo-wciaz-bedzie-do-nas-plynac-uwaga-na-silniejsze-porywy-wiatru-czy-wroci-zima-6622926?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni. Ciep\u0142o wci\u0105\u017c b\u0119dzie do nas p\u0142yn\u0105\u0107. Uwaga na silniejsze porywy wiatru", "date_published": "2023-01-10 14:41:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Ciep\u0142o wci\u0105\u017c b\u0119dzie do nas p\u0142yn\u0105\u0107. Uwaga na silniejsze porywy wiatru\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9eqg4v-moze-silniej-wiac-6623014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co przyniesie pogoda w kolejnych dniach? Do naszego kraju wci\u0105\u017c nap\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 cieplejsze masy powietrza, czego konsekwencj\u0105 mo\u017ce by\u0107 temperatura rz\u0119du 8-9 stopni Celsjusza. Prognozowane s\u0105 tak\u017ce opady deszczu. Chwilami porywy wiatru mog\u0105 by\u0107 silniejsze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-zhao-lijian-rzecznik-chinskiego-msz-traci-stanowisko-6622921?source=rss", "title": "Kolejne zmiany w resorcie dyplomacji Chin. Stanowisko rzecznika straci\u0142 jeden z \"wilczych wojownik\u00f3w\" Zhao Lijian", "date_published": "2023-01-10 14:32:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne zmiany w resorcie dyplomacji Chin. Stanowisko rzecznika straci\u0142 jeden z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adi1g3-zhao-lijian-6622880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zhao Lijian, dotychczasowy rzecznik ministerstwa spraw zagranicznych Chin, zosta\u0142 przeniesiony do departamentu zarz\u0105dzaj\u0105cego granicami l\u0105dowymi i morskimi pa\u0144stwa - przekazano w komunikacie na stronie internetowej resortu dyplomacji. Uwa\u017cany by\u0142 za jednego z najwa\u017cniejszych \"wilczych wojownik\u00f3w\" chi\u0144skiej polityki, cz\u0119sto atakuj\u0105c Stany Zjednoczone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-nikol-paszynian-tegoroczne-cwiczenia-odkb-nie-odbeda-sie-na-terytorium-armenii-6622805?source=rss", "title": "Armenia nie chce, by rosyjskie \"anty-NATO\" \u0107wiczy\u0142o na jej terenie", "date_published": "2023-01-10 14:17:34+00:00", "description": "<img alt=\"Armenia nie chce, by rosyjskie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k8379k-odkb-6622930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Armenii Nikol Paszynian poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce tegoroczne \u0107wiczenia wojskowe Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym z udzia\u0142em Rosji nie odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie jego kraju. - W obecnej sytuacji uwa\u017camy to za niewskazane - stwierdzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/alkohol-nolo-moda-na-trzezwosc-niezauwazalna-w-polsce-alkoholowe-lobby-czuwa-6597251?source=rss", "title": "\"NoLo\" - moda na trze\u017awo\u015b\u0107 ro\u015bnie, ale nie w Polsce. Ekspert: alkoholowe lobby czuwa", "date_published": "2023-01-10 14:09:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wdo79-malpki-alkohol-sklep-wodka-smakowa-wodki-4777117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"NoLo\" to coraz modniejsze na Zachodzie okre\u015blenie bezalkoholowych zamiennik\u00f3w napoj\u00f3w z procentami, takich jak piwa czy wina \"zero\". Ich rynek w wielu krajach dynamicznie ro\u015bnie, czemu sprzyja wzrost liczby os\u00f3b odstawiaj\u0105cych alkohol lub ograniczaj\u0105cych jego spo\u017cycie. Wed\u0142ug eksperta Polski ten trend na razie jednak nie dotyczy. - Kilkadziesi\u0105t lat temu wypijali\u015bmy \u015brednio 8 litr\u00f3w czystego alkoholu na g\u0142ow\u0119 rocznie, dzi\u015b jest to prawie 12 litr\u00f3w - podkre\u015bla dr med. Bohdan Tadeusz Woronowicz, specjalista i superwizor psychoterapii uzale\u017cnie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-ewakuacja-mieszkancow-bloku-w-piwnicy-znaleziono-nieznane-substancje-chemiczne-6622896?source=rss", "title": "Najpierw by\u0142 po\u017car, teraz w piwnicy znale\u017ali nieznane substancje chemiczne. Ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-01-10 13:53:10+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw by\u0142 po\u017car, teraz w piwnicy znale\u017ali nieznane substancje chemiczne. Ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-chk047-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6417061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewakuacja cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w jednego z blok\u00f3w na osiedlu Rzeczypospolitej w Poznaniu. We wtorkowe przedpo\u0142udnie w piwnicy budynku -  w trakcie wyja\u015bniania przyczyn po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o tam kilka dni wcze\u015bniej - znaleziono nieznane substancje chemiczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-tira-i-osobowki-na-s8-6622788?source=rss", "title": "Zderzenie auta osobowego z tirem na S8. Utrudnienia", "date_published": "2023-01-10 13:31:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta osobowego z tirem na S8. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-totzhd-zderzenie-na-s8-6622840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spory korek utworzy\u0142 si\u0119 po po\u0142udniu na trasie S8. Na jezdni w kierunku Bia\u0142egostoku zderzy\u0142y si\u0119 dwa pojazdy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-brazylia-joe-biden-zaprosil-lule-da-silve-do-waszyngtonu-6622831?source=rss", "title": "Joe Biden zaprosi\u0142 Lul\u0119 da Silv\u0119 do Waszyngtonu", "date_published": "2023-01-10 13:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden zaprosi\u0142 Lul\u0119 da Silv\u0119 do Waszyngtonu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xf0ym9-luiz-inacio-lula-da-silva-6616825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden zaprosi\u0142 prezydenta Brazylii Luiza Inacio Lul\u0119 da Silv\u0119 do Waszyngtonu - poinformowa\u0142 Bia\u0142y Dom w poniedzia\u0142ek. Wcze\u015bniej obaj przyw\u00f3dcy rozmawiali telefonicznie o atakach na budynki rz\u0105dowe w Brasilii. Spotkanie ma si\u0119 odby\u0107 na pocz\u0105tku lutego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kyodo-stany-zjednoczone-stworza-nowa-jednostke-wojskowa-w-japonii-6622746?source=rss", "title": "Kyodo: Stany Zjednoczone stworz\u0105 now\u0105 jednostk\u0119 wojskow\u0105 w Japonii", "date_published": "2023-01-10 13:02:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kyodo: Stany Zjednoczone stworz\u0105 now\u0105 jednostk\u0119 wojskow\u0105 w Japonii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yubuj-amerykanscy-zolnierze-wchodzacy-w-sklad-v-korpusu-podczas-cwiczen-w-drawsku-pomorskim-5769715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone stworz\u0105 oddzia\u0142 szybkiego reagowania Korpusu Piechoty Morskiej na japo\u0144skiej wyspie Okinawa. Celem ma by\u0107 obrona odleg\u0142ych wysp w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci tego azjatyckiego pa\u0144stwa - poinformowa\u0142y japo\u0144skie i ameryka\u0144skie \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne, cytowane przez agencj\u0119 Kyodo. Oddzia\u0142 zostanie utworzony w ci\u0105gu kilku lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/ksiazka-ksiecia-harryego-spare-najbardziej-szokujace-watki-6622539?source=rss", "title": "Brak wiary w \u015bmier\u0107 matki, \"upokarzaj\u0105cy epizod\" za pubem. Premiera pe\u0142nej rewelacji ksi\u0105\u017cki ksi\u0119cia Harry'ego", "date_published": "2023-01-10 12:53:31+00:00", "description": "<img alt=\"Brak wiary w \u015bmier\u0107 matki, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m57mae-ksiazka-spare-ksiecia-harryego-6622640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek 10 stycznia na p\u00f3\u0142kach ksi\u0119garskich pojawi\u0142a si\u0119 zapowiadana od wielu tygodni ksi\u0105\u017cka \"Spare\", czyli wspomnienia ksi\u0119cia Harry'ego. W dniu premiery bije ju\u017c rekordy sprzeda\u017cy. Jakie najwi\u0119ksze rewelacje zawiera?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-ziobro-proces-po-smierci-ojca-jak-dzialala-prokuratura-w-sprawie-ziobrow-reportaz-marty-gordziewicz-6622273?source=rss", "title": "Zmiana kodeksu, \"pokaz si\u0142y\", policja u bieg\u0142ych. Jak dzia\u0142a\u0142a prokuratura w sprawie Ziobr\u00f3w", "date_published": "2023-01-10 12:52:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana kodeksu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5eazz-0901n315x-cnb-gordziewicz-operacja-ziobry-arch-0007-6622685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marta Gordziewicz, reporterka \"Czarno na bia\u0142ym\" przeprowadzi\u0142a wywiad z s\u0119dzi\u0105 Agnieszk\u0105 Pilarczyk, kt\u00f3ra w 2017 roku wyda\u0142a w sprawie rodziny Ziobr\u00f3w wyrok. Opowiedzia\u0142a o tocz\u0105cym si\u0119 wtedy procesie i o kluczowej roli, jak\u0105 odegra\u0142a w nim prokuratura po tym, kiedy zacz\u0105\u0142 ni\u0105 rz\u0105dzi\u0107 Zbigniew Ziobro. Samo to, \u017ce prokurator przyst\u0105pi\u0142 do sprawy, by\u0142o mo\u017cliwe na podstawie przepis\u00f3w zmienionych tu\u017c po obj\u0119ciu przez Ziobr\u0119 nowej funkcji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/leki-zostal-wyprzedzony-postanowil-pokazac-moc-swojego-silnika-rywalizacje-przerwali-policjanci-6622202?source=rss", "title": "Zosta\u0142 wyprzedzony, \"postanowi\u0142 pokaza\u0107 moc swojego silnika\". Rywalizacj\u0119 przerwali policjanci", "date_published": "2023-01-10 12:37:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 wyprzedzony, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-241boh-kierowcy-scigali-sie-w-terenie-zabudowanym-6622187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw kierowca fiata wyprzedzi\u0142 volkswagena, tamten nie pozosta\u0142 mu d\u0142u\u017cny. Oba pojazdy zd\u0105\u017cy\u0142y rozp\u0119dzi\u0107 si\u0119 do ponad 130 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, zanim ich wy\u015bcig przerwa\u0142a policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/legionowo-seniorka-spala-na-lawce-na-dworcu-pomogli-policjanci-6622729?source=rss", "title": "Seniorka spa\u0142a na \u0142awce na dworcu. \"Nie mia\u0142a pieni\u0119dzy, a w okolicy nikogo nie zna\u0142a\"", "date_published": "2023-01-10 12:34:16+00:00", "description": "<img alt=\"Seniorka spa\u0142a na \u0142awce na dworcu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0s1fj-na-miejscu-interweniowala-policja-4690797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci pomogli starszej kobiecie w kryzysie bezdomno\u015bci. Seniorka spa\u0142a na \u0142awce. Wypatrzy\u0142 j\u0105 pracownik monitoringu, kt\u00f3ry wezwa\u0142 s\u0142u\u017cby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/molestowanie-seksualne-na-uczelniach-wyzszych-w-polsce-niemal-co-dziesiatystudent-i-studentka-zglaszaja-ze-doswiadczyl-lub-je-widzial-ankieta-6621423?source=rss", "title": "Niemal co dziesi\u0105ty\u00a0student zg\u0142asza, \u017ce do\u015bwiadczy\u0142 molestowania seksualnego lub je widzia\u0142", "date_published": "2023-01-10 12:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal co dziesi\u0105ty\u00a0student zg\u0142asza, \u017ce do\u015bwiadczy\u0142 molestowania seksualnego lub je widzia\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jyookn-szkola-uczelnia-wyklad-studenci-shutterstock762977863-3795410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Molestowanie seksualne na uczelniach wyst\u0119puje a \"badania pokaza\u0142y donios\u0142o\u015b\u0107 problemu\" - takie wnioski p\u0142yn\u0105 z wynik\u00f3w ankiety przeprowadzonej na trzech wiod\u0105cych polskich uczelniach. Niepokoj\u0105ce jest, \u017ce tylko nieca\u0142e dziewi\u0119\u0107 procent student\u00f3w, kt\u00f3rzy byli \u015bwiadkami lub do\u015bwiadczy\u0142o molestowania seksualnego na uczelni, zg\u0142osi\u0142o to zdarzenie do w\u0142adz lub organ\u00f3w szko\u0142y wy\u017cszej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/boguchwala-kierowca-potracil-na-przejsciu-dla-pieszych-matke-z-dwojka-dzieci-6622494?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na czerwonym \u015bwietle i potr\u0105ci\u0142 na przej\u015bciu matk\u0119 z dw\u00f3jk\u0105 dzieci", "date_published": "2023-01-10 12:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na czerwonym \u015bwietle i potr\u0105ci\u0142 na przej\u015bciu matk\u0119 z dw\u00f3jk\u0105 dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-giwo8a-karetka-4758942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Boguchwale (woj. podkarpackie) 74-letni kierowca wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle na przej\u015bcie dla pieszych i potr\u0105ci\u0142 przechodz\u0105c\u0105 przez pasy 35-latk\u0119 i dw\u00f3jk\u0119 jej ma\u0142ych dzieci. Kobieta i dziewczynki w wieku 5 i 3 lat zosta\u0142y przewiezione do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/brodnica-ugodzil-nozem-prosto-w-serce-ofiare-mial-wziac-za-zlodzieja-31-latek-z-zarzutem-zabojstwa-6622506?source=rss", "title": "Ugodzi\u0142 no\u017cem prosto w serce, ofiar\u0119 mia\u0142 wzi\u0105\u0107 za z\u0142odzieja. Zarzut zab\u00f3jstwa dla 31-latka", "date_published": "2023-01-10 12:11:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ugodzi\u0142 no\u017cem prosto w serce, ofiar\u0119 mia\u0142 wzi\u0105\u0107 za z\u0142odzieja. Zarzut zab\u00f3jstwa dla 31-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9vc5gw-prokuratura-bada-sprawe-4721626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z ulic w centrum Brodnicy (woj. kujawsko-pomorskie) znaleziono zakrwawionego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry p\u00f3\u017aniej zmar\u0142 w szpitalu. Zarzut zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142 31-latek, przyzna\u0142 si\u0119 do winy i z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia. Jak informuje prokuratura, ofiar\u0119 mia\u0142 wzi\u0105\u0107 za z\u0142odzieja. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-w-kaplicy-nie-bylo-jeszcze-mszy-a-ksiadz-juz-chodzi-po-koledzie-duchowny-to-nic-nadzwyczajnego-6622170?source=rss", "title": "W budowanej kaplicy nie by\u0142o jeszcze pierwszej mszy, a ksi\u0105dz ju\u017c chodzi po kol\u0119dzie. \"To nic nadzwyczajnego\"", "date_published": "2023-01-10 11:58:06+00:00", "description": "<img alt=\"W budowanej kaplicy nie by\u0142o jeszcze pierwszej mszy, a ksi\u0105dz ju\u017c chodzi po kol\u0119dzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v0oyzl-w-grudniu-na-dzialce-postawiony-zostal-krzyz-6622332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) powsta\u0142a w pi\u0105tek nowa parafia. W poniedzia\u0142ek ksi\u0105dz proboszcz rozpocz\u0105\u0142 kol\u0119d\u0119, cho\u0107 kaplica - budowana od trzech miesi\u0119cy - nie zosta\u0142a jeszcze oddana do u\u017cytku. Zar\u00f3wno proboszcz, jak i rzecznik diecezji przekonuj\u0105, \u017ce nie ma w tym nic nadzwyczajnego, bo nowa parafia zaczyna funkcjonowa\u0107 z momentem jej powo\u0142ania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/grodziec-pozar-hali-na-terenie-tartaku-w-akcji-24-zastepy-strazy-pozarnej-6622566?source=rss", "title": "Po\u017car hali na terenie tartaku. W akcji 24 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2023-01-10 11:48:04+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car hali na terenie tartaku. W akcji 24 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vf2wpt-pozar-hali-w-grodzcu-w-akcji-24-zastepy-strazy-pozarnej-6622563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej gasi\u0142y po\u017car hali produkcyjnej na terenie tartaku w Grod\u017acu (Wielkopolskie). Jak przekazuj\u0105 s\u0142u\u017cby, sytuacja jest opanowana. W po\u017carze nikt nie ucierpia\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przysieki-podkarpacie-kierowca-osobowki-zignorowal-znak-stop-i-wjechal-na-tory-zderzyl-sie-z-lokomotywa-na-przejezdzie-kolejowym-6622363?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed torami. Wjecha\u0142 wprost pod lokomotyw\u0119", "date_published": "2023-01-10 11:04:26+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed torami. Wjecha\u0142 wprost pod lokomotyw\u0119  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zntu2s-do-wypadku-doszlo-na-niestrzezonym-przejezdzie-kolejowym-w-w-przysiekach-na-podkarpaciu-6622288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \nO du\u017cym szcz\u0119\u015bciu mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 69-letni kierowca osob\u00f3wki, kt\u00f3ry zderzy\u0142 si\u0119 z lokomotyw\u0105. Do wypadku dosz\u0142o na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym w Przysiekach na Podkarpaciu. Kierowca osob\u00f3wki zignorowa\u0142 znak \"stop\" i wjecha\u0142 na tory prosto pod jad\u0105ca lokomotyw\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/pelkinie-pijana-kobieta-wjechala-do-rowu-przed-policja-ukryla-sie-w-betonowym-przepuscie-6622235?source=rss", "title": "Pijana wjecha\u0142a do rowu, przed policj\u0105 ukry\u0142a si\u0119 w betonowym przepu\u015bcie", "date_published": "2023-01-10 10:47:42+00:00", "description": "<img alt=\"Pijana wjecha\u0142a do rowu, przed policj\u0105 ukry\u0142a si\u0119 w betonowym przepu\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xzj06-zatrzymana-przez-policje-31-latka-miala-w-organizmie-ponad-dwa-promile-alkoholu-6622204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do trzech lat wi\u0119zienia grozi 31-latce z Podkarpacia, kt\u00f3ra wsiad\u0142a za k\u00f3\u0142ko pod wp\u0142ywem alkoholu, a jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142a w przydro\u017cnym rowie. Kobieta na wstecznym biegu pr\u00f3bowa\u0142a z niego wyjecha\u0107. Gdy jej si\u0119 to nie uda\u0142o, opu\u015bci\u0142a pojazd i ukry\u0142a si\u0119 w betonowym przepu\u015bcie, z kt\u00f3rego wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 stra\u017cacy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/michalow-pijany-jechal-na-samych-felgach-powstrzymali-go-swiadkowie-samochod-byl-kradziony-6622127?source=rss", "title": "Pijany \"jecha\u0142 na samych felgach\". Samoch\u00f3d by\u0142 kradziony", "date_published": "2023-01-10 10:30:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3p2cyg-opony-byly-kompletnie-zniszczone-6622128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27-letni m\u0119\u017cczyzna prowadzi\u0142 samoch\u00f3d, kt\u00f3ry mia\u0142 dwie, kompletnie zniszczone opony. Zosta\u0142 zatrzymany przez \u015bwiadk\u00f3w tego, jak zachowywa\u0142 si\u0119 na drodze. Gdy na miejscu zjawi\u0142a si\u0119 policja, wysz\u0142o na jaw, \u017ce pojazd zosta\u0142 skradziony z parkingu w Krakowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-wyrzucili-smieci-przy-skrzyzowaniu-na-czyjes-zlecenie-dostali-mandaty-6622189?source=rss", "title": "Wyrzucili \u015bmieci przy skrzy\u017cowaniu, \"na czyje\u015b zlecenie\". Dostali mandaty", "date_published": "2023-01-10 10:20:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wyrzucili \u015bmieci przy skrzy\u017cowaniu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zevvd0-wyrzucili-smieci-na-zlecenie-zauwazyl-to-mieszkaniec-mezczyzni-zostali-ukarani-mandatem-6622182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy z Pabianic (\u0141\u00f3dzkie) zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy pozbyli si\u0119 odpad\u00f3w przy jednym ze skrzy\u017cowa\u0144. O sprawie zaalarmowa\u0142 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w. Jak si\u0119 okaza\u0142o, sprawcy dzia\u0142ali na zlecenie. - Kto\u015b im zap\u0142aci\u0142 przys\u0142owiow\u0105 st\u00f3w\u0119 i oni te odpady zabrali i wyrzucili - m\u00f3wi komendant stra\u017cy miejskiej w Pabianicach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-ipn-oskarza-bylego-prokuratura-o-bezprawne-uwiezienie-dzialacza-solidarnosci-z-nowej-huty-sprawa-trafi-do-sadu-6622068?source=rss", "title": "IPN oskar\u017ca by\u0142ego prokuratura o bezprawne aresztowanie dzia\u0142acza Solidarno\u015bci z Nowej Huty", "date_published": "2023-01-10 10:08:46+00:00", "description": "<img alt=\"IPN oskar\u017ca by\u0142ego prokuratura o bezprawne aresztowanie dzia\u0142acza Solidarno\u015bci z Nowej Huty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie57a28f121fbf8712da98dcc525e06290-prokurator-wlaczyl-sie-do-sprawy-w-interesie-publicznym-4463348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Pami\u0119ci Narodowej chce ukarania by\u0142ego prokuratora, kt\u00f3ry w 1982 roku mia\u0142 bezprawnie pozbawi\u0107 wolno\u015bci Mariana S., pracownika jednego z zak\u0142ad\u00f3w w krakowskiej Nowej Hucie i dzia\u0142acza Solidarno\u015bci. Za aktywno\u015b\u0107 opozycyjn\u0105 sp\u0119dzi\u0142 w areszcie oko\u0142o trzech miesi\u0119cy. W ocenie IPN by\u0142 to \"akt represji\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dzialania-krrit-w-sprawie-reportazu-sila-klamstwa-europejska-federacja-dziennikarzy-komentuje-6621698?source=rss", "title": "Europejska Federacja Dziennikarzy o dzia\u0142aniach KRRiT w sprawie reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\"", "date_published": "2023-01-10 09:54:13+00:00", "description": "<img alt=\"Europejska Federacja Dziennikarzy o dzia\u0142aniach KRRiT w sprawie reporta\u017cu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2scyt-tvn-6621756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Federacja Dziennikarzy (EFJ) zabra\u0142a g\u0142os w sprawie post\u0119powania Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji, kt\u00f3ra chce ukarania TVN za emisj\u0119 reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\". W publikacji zatytu\u0142owanej \"Nowy atak na liberalne media\" EFJ wraz z polskim Towarzystwem Dziennikarskim \"apeluj\u0105 do KRRiT o ponowne przeanalizowanie swojej decyzji\". Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na gesty solidarno\u015bci najwi\u0119kszych medi\u00f3w og\u00f3lnopolskich i lokalnych, kt\u00f3re zdecydowa\u0142y si\u0119 na opublikowanie na swoich stronach internetowych materia\u0142u Piotra \u015awierczka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-14-latka-potracona-na-pasach-policja-opublikowala-nagranie-z-monitoringu-6621458?source=rss", "title": "L\u0119bork. 14-latka potr\u0105cona na pasach. Policja opublikowa\u0142a nagranie z monitoringu", "date_published": "2023-01-10 09:37:25+00:00", "description": "<img alt=\"L\u0119bork. 14-latka potr\u0105cona na pasach. Policja opublikowa\u0142a nagranie z monitoringu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-zllob2-14-latka-potracona-na-pasach-w-leborku-6621589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W L\u0119borku (woj. pomorskie) 19-letni kierowca najecha\u0142 na przechodz\u0105c\u0105 przez pasy 14-latk\u0119. Moment zdarzenia zarejestrowa\u0142 monitoring. Nagranie opublikowa\u0142a policja. Funkcjonariusze przyznaj\u0105, \u017ce w tym przypadku wina le\u017ca\u0142a nie tylko po stronie kierowcy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-intercity-od-11012023-zaczna-obowiazywac-wyzsze-ceny-biletow-na-przejazdy-pociagami-6621925?source=rss", "title": "Od jutra dro\u017csze bilety kolejowe. Ile zap\u0142acimy za przejazd?", "date_published": "2023-01-10 09:36:35+00:00", "description": "<img alt=\"Od jutra dro\u017csze bilety kolejowe. Ile zap\u0142acimy za przejazd?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-b418cz-pkp-intercity-4230467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny bilet\u00f3w kolejowych PKP Intercity wzrosn\u0105 od \u015brody 11 stycznia. Sp\u00f3\u0142ka t\u0142umaczy, \u017ce podwy\u017cki wynikaj\u0105 z rosn\u0105cych koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. To druga systemowa zmiana cen bilet\u00f3w PKP Intercity od lat 2013-2014.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-zderzenie-dwoch-aut-i-pojazdu-pogotowia-gazowego-6621859?source=rss", "title": "Jechali do wycieku gazu w Konstancinie, rozbili si\u0119 na skrzy\u017cowaniu w Piasecznie", "date_published": "2023-01-10 08:40:05+00:00", "description": "<img alt=\"Jechali do wycieku gazu w Konstancinie, rozbili si\u0119 na skrzy\u017cowaniu w Piasecznie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjljyb-zderzenie-w-piasecznie-6621840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Piasecznie zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe i pojazd pogotowia gazowego, kt\u00f3rego za\u0142oga zosta\u0142a wezwana do wycieku gazu w Konstancinie-Jeziornie. Jedna osoba jest badana w karetce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/s7-olsztynek-volkswagen-zajechal-droge-rodzinie-jadacej-seatem-kierowca-stanal-przed-sadem-nie-przyznaje-sie-do-winy-6621594?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d zajecha\u0142 drog\u0119 rodzinie, ich auto rozbi\u0142o si\u0119 na barierach. Kierowca stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem, nie przyznaje si\u0119 do winy", "date_published": "2023-01-10 07:51:59+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d zajecha\u0142 drog\u0119 rodzinie, ich auto rozbi\u0142o si\u0119 na barierach. Kierowca stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem, nie przyznaje si\u0119 do winy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0v00qb-zajechal-droge-16-6065387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Rejonowym w Olsztynie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) ruszyl proces m\u0119\u017cczyzny obwinionego o spowodowanie kolizji na drodze ekspresowej S7. Jaros\u0142aw W. poprzez niezachowanie bezpiecznego odst\u0119pu mi\u0119dzy pojazdami mia\u0142 przyczyni\u0107 si\u0119 do tego, \u017ce seat z trzyosobow\u0105 rodzin\u0105 uderzy\u0142 w bariery drogowe. Zdarzenie zosta\u0142o nagrane przez innego kierowc\u0119. W. nie przyznaje si\u0119 do winy. - Nie kierowa\u0142 tym samochodem - m\u00f3wi obro\u0144ca m\u0119\u017cczyzny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zaginiona-ana-walshe-znaleziono-zakrwawiony-noz-maz-oskarzony-o-wprowadzanie-w-blad-6621238?source=rss", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie Any Walshe. W piwnicy odkryto zakrwawiony n\u00f3\u017c, zatrzymano jej m\u0119\u017ca", "date_published": "2023-01-10 07:48:44+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie Any Walshe. W piwnicy odkryto zakrwawiony n\u00f3\u017c, zatrzymano jej m\u0119\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jw8ho6-brian-walshe-zostal-postawiony-w-stan-oskarzenia-6621237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-letnia Ana Walshe jest od tygodnia poszukiwana przez policj\u0119 stanu Massachusetts. M\u0105\u017c kobiety Brian Walshe twierdzi, \u017ce ostatni raz widzia\u0142 j\u0105, gdy odjecha\u0142a na lotnisko by polecie\u0107 do Waszyngtonu. W poniedzia\u0142ek w domu ma\u0142\u017ce\u0144stwa znaleziony zosta\u0142 jednak zakrwawiony n\u00f3\u017c, a m\u0105\u017c zaginionej zosta\u0142 oskar\u017cony o celowe wprowadzenie w b\u0142\u0105d policji. - R\u00f3\u017cne zeznania spowodowa\u0142y op\u00f3\u017anienie w \u015bledztwie do tego stopnia, \u017ce mia\u0142 czas na pozbycie si\u0119 dowod\u00f3w \u2013 twierdz\u0105 \u015bledczy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walki-o-soledar-i-bachmut-isw-prigozyn-chce-wykorzystac-osiagniecia-grupy-wagnera-by-wzmocnic-jej-reputacje-6621281?source=rss", "title": "Walki o So\u0142edar i Bachmut. ISW: Prigo\u017cyn chce wykorzysta\u0107 osi\u0105gni\u0119cia Grupy Wagnera, by wzmocni\u0107 jej reputacj\u0119", "date_published": "2023-01-10 07:22:23+00:00", "description": "<img alt=\"Walki o So\u0142edar i Bachmut. ISW: Prigo\u017cyn chce wykorzysta\u0107 osi\u0105gni\u0119cia Grupy Wagnera, by wzmocni\u0107 jej reputacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvr1bs-zniszczenia-w-bachmucie-6555991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142o\u017cyciel Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 potwierdzone oraz sfabrykowane doniesienia o sukcesach swych oddzia\u0142\u00f3w w So\u0142edarze i Bachmucie, by przedstawia\u0107 wagnerowc\u00f3w jako jedyne rosyjskie si\u0142y zdolne do osi\u0105gni\u0119cia zauwa\u017calnych korzy\u015bci w Ukrainie - oceni\u0142 we wtorek ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-policja-dwaj-brytyjscy-wolontariusze-zagineli-pod-soledarem-6620494?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska policja: dwaj brytyjscy wolontariusze zagin\u0119li pod So\u0142edarem", "date_published": "2023-01-10 06:38:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska policja: dwaj brytyjscy wolontariusze zagin\u0119li pod So\u0142edarem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-km4edg-ukrainscy-zolnierze-w-bachmucie-6620465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod So\u0142edarem w obwodzie donieckim, na wschodzie Ukrainy, gdzie tocz\u0105 si\u0119 ci\u0119\u017ckie walki, zagin\u0119li dwaj brytyjscy wolontariusze z organizacji pomocowych - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek na Facebooku policja ukrai\u0144ska. Kontakt z Brytyjczykami stracono, gdy jechali z Kramatorska do So\u0142edaru.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-kamienica-przy-koszykowej-58-po-remoncie-wyglada-jak-bombonierka-6616800?source=rss", "title": "\"Teraz dom z pocz\u0105tku XX wieku wygl\u0105da jak przepi\u0119kna bombonierka\"", "date_published": "2023-01-10 05:43:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iyagji-koszykowa-58-elewacja-frontowa-po-remoncie-6616810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamienica zajmuj\u0105ca ca\u0142\u0105 g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 dzia\u0142ki zar\u00f3wno od ulicy Pi\u0119knej 43, jak i Koszykowej 58 ma niezwykle dekoracyjne elewacje. Dzi\u0119ki miejskiej dotacji uko\u0144czono w\u0142a\u015bnie remont jednej z nich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-poufne-dokumenty-z-czasow-jego-wiceprezydentury-w-prywatnym-gabinecie-6621246?source=rss", "title": "W prywatnym biurze Joe Bidena znaleziono poufne dokumenty z czas\u00f3w jego wiceprezydentury", "date_published": "2023-01-10 05:41:27+00:00", "description": "<img alt=\"W prywatnym biurze Joe Bidena znaleziono poufne dokumenty z czas\u00f3w jego wiceprezydentury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8xzhc-joe-biden-4784993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W biurze think tanku prezydenta USA Joe Bidena w Waszyngtonie zosta\u0142y znalezione poufne dokumenty z czas\u00f3w jego wiceprezydentury - powiedzia\u0142 prawnik przyw\u00f3dcy Richard Sauber. Bia\u0142y Dom mia\u0142 przekaza\u0107 je Archiwom Narodowym i wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w tej sprawie z prokuratur\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-oblodzenie-i-gesta-mgla-sprawdz-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6621249?source=rss", "title": "\u015alisko i niebezpiecznie. IMGW ostrzega przed trudnymi warunkami do jazdy", "date_published": "2023-01-10 05:28:53+00:00", "description": "<img alt=\"\u015alisko i niebezpiecznie. IMGW ostrzega przed trudnymi warunkami do jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ozu7k6-pogoda-przyniesie-oblodzenia-5047130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. Prognozowane s\u0105 oblodzenia oraz g\u0119ste mg\u0142y, kt\u00f3re znacz\u0105co utrudni\u0105 widzialno\u015b\u0107. Sprawd\u017a, gdzie w nocy i o poranku w \u015brod\u0119 pogoda b\u0119dzie zagro\u017ceniem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-1001-popada-deszcz-deszcz-ze-sniegiem-i-snieg-6616871?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 10.01. Popada deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i \u015bnieg", "date_published": "2023-01-10 01:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 10.01. Popada deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b534cj-spadnie-deszcz-ze-sniegiem-5607805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Na wtorek 10.01 synoptycy prognozuj\u0105 opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem. W g\u00f3rach natomiast solidnie sypnie \u015bnieg. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 7 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}