[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sytuacja os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \"Prawie osiem lat rz\u0105d\u00f3w, wiele obietnic, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich niespe\u0142nionych\"", "description": "<img alt=\"Sytuacja os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a9pr4g-28-2000-kbk-cl-0008-7019959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak wygl\u0105da sytuacja os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Polsce i co robi rz\u0105d, by j\u0105 poprawi\u0107? W programie \"Kampania #BezKitu\" minister do spraw integracji spo\u0142ecznej Agnieszka \u015acigaj (Polskie Sprawy) przekonywa\u0142a, \u017ce \"wreszcie jest minimalny krok do tego, \u017ceby usamodzielni\u0107 osob\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105, ale te\u017c da\u0107 szans\u0119 na normalne \u017cycie opiekunowi\". Pos\u0142anka Katarzyna Kotula (Lewica) wskazywa\u0142a, \u017ce Sejm pracuje nad projektem w sprawie podwy\u017cszenia renty socjalnej. - Mam nadziej\u0119, \u017ce nie zadr\u017cy pani r\u0119ka i \u017ce zag\u0142osuje pani za tym projektem - powiedzia\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sytuacja-osob-z-niepelnosprawnosciami-katarzyna-kotula-i-minister-ds-integracji-spolecznej-agnieszka-scigaj-o-dzialaniach-rzadu-i-wysokosci-renty-socjalnej-7019985?source=rss", "date_published": "2023-04-28 19:58:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a028 kwietnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a028 kwietnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn6i5w-eurojackpot-s-shutterstock743570785-4780960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Polsce odnotowano wygran\u0105 pi\u0105tego stopnia w wysoko\u015bci ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych. W kolejnym losowaniu mo\u017cna wygra\u0107 60 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia280423-liczby-z-ostatniego-losowania-7020037?source=rss", "date_published": "2023-04-28 19:47:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wylewaj\u0105\u00a0beton\u00a0na wiadukcie Trasy \u0141azienkowskiej przy Agrykoli", "description": "<img alt=\"Wylewaj\u0105\u00a0beton\u00a0na wiadukcie Trasy \u0141azienkowskiej przy Agrykoli\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-twdzh7-betonowanie-wiaduktu-trasy-lazienkowskiej-przy-agrykoli-7019966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy Parku Agrykola ro\u015bnie nowy, po\u0142udniowy wiadukt Trasy \u0141azienkowskiej. W pi\u0105tek rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 na nim uk\u0142adanie betonu. Po zako\u0144czeniu wszystkich prac, w marcu przysz\u0142ego roku, kierowcy b\u0119d\u0105 mieli do dyspozycji dwa nowoczesne wiadukty \u0142\u0105cz\u0105ce \u015ar\u00f3dmie\u015bcie z Sask\u0105 K\u0119p\u0105, Grochowem i Goc\u0142awiem - poinformowa\u0142 sto\u0142eczny ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przebudowa-wiaduktow-trasy-lazienkowskiej-wylewajabetonprzy-agrykoli-7019972?source=rss", "date_published": "2023-04-28 19:22:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ci\u0105gle mamy do czynienia z zim\u0105\". Toprowcy ostrzegaj\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q8bf3o-dolina-pieciu-stawow-polskich-przedni-staw-7019730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wysokich partiach Tatr wci\u0105\u017c panuj\u0105 zimowe warunki. Obowi\u0105zuje drugi stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. Na Kasprowym Wierchu le\u017cy 1,8 metra \u015bniegu. Tury\u015bci planuj\u0105cy wysokog\u00f3rskie wycieczki w d\u0142ugi majowy weekend, powinni zaopatrzy\u0107 si\u0119 sprz\u0119t turystyczny taki jak: raki, czekan, kask i zestaw lawinowy, czyli sond\u0119, detektor i \u0142opatk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/pogoda-w-tatrach-zimowe-warunki-w-wysokich-partiach-gor-zagrozenie-lawinowe-jaki-sprzet-ze-soba-zabrac-7019969?source=rss", "date_published": "2023-04-28 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 29.04. W wi\u0119kszo\u015bci kraju spadnie deszcz, mo\u017cliwe burze, b\u0119dzie ch\u0142odno", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 29.04. W wi\u0119kszo\u015bci kraju spadnie deszcz, mo\u017cliwe burze, b\u0119dzie ch\u0142odno\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tqwpx4-deszcz-5701275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Sobota 29.04 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju przyniesie opady deszczu, a w niekt\u00f3rych miejscach na po\u0142udniu mo\u017ce tak\u017ce zagrzmie\u0107. Du\u017cej ilo\u015bci s\u0142o\u0144ca mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 mieszka\u0144cy wschodnich kra\u0144c\u00f3w Polski. Termometry wska\u017c\u0105 od 11 do 17 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2904-w-wiekszosci-kraju-spadnie-deszcz-mozliwe-burze-bedzie-chlodno-7019885?source=rss", "date_published": "2023-04-28 17:34:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urodzi\u0142 si\u0119 w aucie, podczas walk w Sudanie. \"Da\u0142o nam to pozytywn\u0105 energi\u0119\"", "description": "<img alt=\"Urodzi\u0142 si\u0119 w aucie, podczas walk w Sudanie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aejaxg-narodziny-7019743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do jednego ze szpitali w stolicy Sudanu dotar\u0142 m\u0119\u017cczyzna z rodz\u0105c\u0105 \u017con\u0105. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 oddzia\u0142\u00f3w by\u0142a zamkni\u0119ta ze wzgl\u0119du na walki, ale do pomocy ruszyli wolontariusze medyczni z oddzia\u0142u ratunkowego. Przy ograniczonych zasobach i mo\u017cliwo\u015bciach uda\u0142o im si\u0119 odebra\u0107 por\u00f3d w aucie. Wdzi\u0119czni rodzice poprosili, by wolontariusze wybrali imi\u0119 dla ich syna. Nazwano go Muntasir, czyli \"zwyci\u0119ski\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sudan-chlopiec-urodzil-sie-w-aucie-kilka-dni-po-wybuchu-walk-miedzy-armia-i-rsf-dalo-nam-to-pozytywna-energie-7019701?source=rss", "date_published": "2023-04-28 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Intersport zamyka sklep w Bydgoszczy. Firma wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Intersport zamyka sklep w Bydgoszczy. Firma wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0f3vw-shutterstock_2212317607-7019807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Intersport przekaza\u0142 w komunikacie, \u017ce zamyka sklep w Galerii Handlowej Zielone Arkady w Bydgoszczy. Firma wyja\u015bni\u0142a, \u017ce ma to zwi\u0105zek z przeprowadzanym procesem optymalizacji sieci sprzeda\u017cy. - Jest to proces standardowy obejmuj\u0105cy analiz\u0119 ka\u017cdej lokalizacji w szczeg\u00f3lno\u015bci w momencie ko\u0144czenia si\u0119 umowy najmu - wyja\u015bnia w odpowiedzi na pytania TVN24 Biznes Agnieszka Konieczna z Intersport Polska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/intersport-zamyka-sklep-w-bydgoszczy-zakonczenie-umowy-najmu-lokalu-w-galerii-handlowej-zielone-arkady-7019802?source=rss", "date_published": "2023-04-28 17:01:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nigdy w kwietniu nie by\u0142o tak gor\u0105co. Rekord w kolejnym kraju", "description": "<img alt=\"Nigdy w kwietniu nie by\u0142o tak gor\u0105co. Rekord w kolejnym kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4khyu7-termometry-w-kordobie-pokazaly-blisko-40-stopni-celsjusza-7019857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Temperatura w Kordobie osi\u0105gn\u0119\u0142a prawie 39 stopni Celsjusza, bij\u0105c dotychczasowy kwietniowy rekord ciep\u0142a w Hiszpanii. O najwy\u017cszej temperaturze w tym miesi\u0105cu, w historii prowadzenia obserwacji, poinformowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c portugalska instytucja meteorologiczna. Nad P\u00f3\u0142wysep Iberyjski nap\u0142ywa gor\u0105ce powietrze znad Afryki P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-w-hiszpanii-i-portugalii-padly-rekordy-ciepla-7019796?source=rss", "date_published": "2023-04-28 16:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szukaj\u0105 ch\u0119tnych na dzier\u017caw\u0119 parkingu pod placem Krasi\u0144skich", "description": "<img alt=\"Szukaj\u0105 ch\u0119tnych na dzier\u017caw\u0119 parkingu pod placem Krasi\u0144skich \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-co0vzg-parking-pod-placem-krasinskich-po-remoncie-5205197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich og\u0142osi\u0142 konkurs na wydzier\u017cawienie ca\u0142odobowego parkingu podziemnego pod placem Krasi\u0144skich. Dzier\u017cawca b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142 obiekt przez niespe\u0142na 3 lata. Do jego dyspozycji b\u0119dzie 360 og\u00f3lnodost\u0119pnych miejsc postojowych - poinformowali w pi\u0105tek drogowcy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-drogowcy-szukaja-chetnych-do-dzierzawy-parkingu-pod-placem-krasinskich-7019798?source=rss", "date_published": "2023-04-28 16:35:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziesi\u0105tki os\u00f3b rannych z powodu \"z\u0142udzenia optycznego\" na \u015bcie\u017cce rowerowej", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105tki os\u00f3b rannych z powodu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nxl9sh-anglia-rowery-na-sciezce-zdjecie-pogladowe-7019793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oddana w zesz\u0142ym roku do u\u017cytku \u015bcie\u017cka rowerowa budzi kontrowersje w angielskim Keynsham. Pow\u00f3d? \"Z\u0142udzenie optyczne\", przez kt\u00f3re kilkadziesi\u0105t os\u00f3b mia\u0142o ju\u017c dozna\u0107 obra\u017ce\u0144, jak informuj\u0105 miejscowe media. \u015acie\u017cka wywo\u0142uje dyskusje zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, jak i polityk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-dziesiatki-osob-rannych-z-powodu-zludzenia-optycznego-na-sciezce-rowerowej-7019723?source=rss", "date_published": "2023-04-28 15:56:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa zderzenia z ptakami w 20 minut. Kontroler wyja\u015bnia, dlaczego s\u0105 gro\u017ane", "description": "<img alt=\"Dwa zderzenia z ptakami w 20 minut. Kontroler wyja\u015bnia, dlaczego s\u0105 gro\u017ane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wjnav9-samolot-linii-united-airlines-6805024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek po starcie z lotniska w Houston w odst\u0119pie zaledwie 20 minut dwa r\u00f3\u017cne samoloty linii United Airlines zderzy\u0142y si\u0119 z ptakami. Obie maszyny zmuszone zosta\u0142y do zawr\u00f3cenia na lotnisko. - Nawet ma\u0142y ptak mo\u017ce spowodowa\u0107 wiele szk\u00f3d. Spodziewamy si\u0119 w takich sytuacjach wielu niebezpiecznych nast\u0119pstw - wyja\u015bnia kontroler ruchu lotniczego Wojciech Zawada.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dwa-zderzenia-samolotow-z-ptakami-w-20-minut-kontroler-wyjasnia-dlaczego-sa-grozne-7008528?source=rss", "date_published": "2023-04-28 15:13:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"G\u0142\u0119bokie na kilka metr\u00f3w studzienki by\u0142y pozbawione w\u0142az\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-csy9wn-otwarte-glebokie-studzienki-przy-torach-na-grochowie-7019610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ludzie spaceruj\u0105cy z psami zauwa\u017cyli otwarte studzienki przy torach na Grochowie. O niebezpiecznym miejscu poinformowali stra\u017cnik\u00f3w miejskich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-grochow-glebokie-na-kilka-metrow-betonowe-studzienki-byly-pozbawione-wlazow-7019617?source=rss", "date_published": "2023-04-28 15:12:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak rosyjska ropa trafia do Europy. \"Pomimo wszystkich sankcji\"", "description": "<img alt=\"Tak rosyjska ropa trafia do Europy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6fh1tl-shutterstock_2153137877-7019728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W grudniu 2022 roku Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a embargo na rosyjsk\u0105 rop\u0119 naftow\u0105 importowan\u0105 drog\u0105 morsk\u0105, a na pocz\u0105tku lutego 2023 tak\u017ce na paliwa. Surowiec z Rosji trafia jednak dla Indii, kt\u00f3re przetwarzaj\u0105 j\u0105 na olej nap\u0119dowy, a potem sprzedaj\u0105 po zawy\u017conej cenie do Europy - poda\u0142 Bloomberg. Z kolei \"El Mundo\" napisa\u0142 o dostawach rosyjskiego diesla do Hiszpanii za po\u015brednictwem Maroka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ropa-naftowa-z-rosji-trafia-do-europy-jako-indyjski-olej-napedowy-podaje-agencja-bloomberg-7019484?source=rss", "date_published": "2023-04-28 15:06:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reporter TVN24 zdetonowa\u0142 rosyjsk\u0105 min\u0119. \"Wygl\u0105da niepozornie, ale jest \u015bmiertelnie niebezpieczna\"", "description": "<img alt=\"Reporter TVN24 zdetonowa\u0142 rosyjsk\u0105 min\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-luawxk-2804n193x-para-kanik-0025-7019626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporter TVN24 w Ukrainie Tomasz Kanik zdetonowa\u0142 w pi\u0105tek jedn\u0105 z min zrzuconych na terytorium tego kraju przez Rosjan. - Saperzy byli tak mili, \u017ce obiecali, a wr\u0119cz zach\u0119cili mnie do tego, \u017cebym to ja zdetonowa\u0142 t\u0105 jedn\u0105 rosyjsk\u0105 min\u0119 - wyja\u015bnia\u0142 Kanik.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-reporter-tvn24-zdetonowal-rosyjska-mine-7019623?source=rss", "date_published": "2023-04-28 15:03:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do\u017cywocie dla matki za zab\u00f3jstwo i torturowanie 10-letniego syna. Emocjonalne o\u015bwiadczenie siostry ofiary", "description": "<img alt=\"Do\u017cywocie dla matki za zab\u00f3jstwo i torturowanie 10-letniego syna. Emocjonalne o\u015bwiadczenie siostry ofiary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vh8jcb-heather-maxine-barron-w-sadzie-7019476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Los Angeles skaza\u0142 na do\u017cywocie par\u0119 z Kalifornii, kt\u00f3ra zosta\u0142a uznana winn\u0105 torturowania i zab\u00f3jstwa 10-letniego ch\u0142opca - informuj\u0105 media. Skazana matka ofiary mia\u0142a m.in. upuszcza\u0107 dziecko na pod\u0142og\u0119 na oczach jego przyrodniego rodze\u0144stwa - wskazuj\u0105 dokumenty s\u0105dowe, do kt\u00f3rych dotar\u0142o NBC Los Angeles.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-matka-skazana-na-dozywocie-za-zabojstwo-i-torturowanie-10-letniego-syna-7019387?source=rss", "date_published": "2023-04-28 15:02:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carowe w kilku wojew\u00f3dztwach", "description": "<img alt=\"Du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carowe w kilku wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e4d98o-zagrozenie-pozarowe-7019700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagro\u017cenie po\u017carowe w niekt\u00f3rych miejscach w zachodniej Polsce okre\u015bla si\u0119 jako du\u017ce. Na przewa\u017caj\u0105cym obszarze Polski ryzyko wybuchu po\u017caru w lasach jest \u015brednie - wynika z najnowszej mapy Instytutu Badawczego Le\u015bnictwa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zagrozenie-pozarowe-w-polsce-duze-ryzyko-w-kilku-wojewodztwach-mapa-instytutu-badawczego-lesnictwa-7019694?source=rss", "date_published": "2023-04-28 14:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyzna\u0142 si\u0119 do pedofilii, trafi\u0142 do celi. Wyszed\u0142 w po\u0142owie wyroku, ma szans\u0119 na odszkodowanie", "description": "<img alt=\"Przyzna\u0142 si\u0119 do pedofilii, trafi\u0142 do celi. Wyszed\u0142 w po\u0142owie wyroku, ma szans\u0119 na odszkodowanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yx5e0s-skazany-za-pedofilie-moze-ubiegac-sie-o-odszkodowanie-chociaz-do-przestepstwa-sie-przyznal-7019356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przemys\u0142aw Cz. sp\u0119dzi\u0142 dwa lata w wi\u0119zieniu za przest\u0119pstwo pedofilii, do kt\u00f3rego si\u0119 przyzna\u0142. Z celi jednak wyszed\u0142 i b\u0119dzie m\u00f3g\u0142\u00a0ubiega\u0107 si\u0119 o odszkodowanie, bo - jak si\u0119\u00a0okaza\u0142o - jeden z czyn\u00f3w, kt\u00f3rych dopu\u015bci\u0142 si\u0119\u00a0skazany m\u0119\u017cczyzna przedawni\u0142 si\u0119 na trzy lata przed prawomocnym wyrokiem.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-skazany-za-pedofilie-mezczyzna-wyszedl-z-celi-i-moze-domagac-sie-odszkodowania-przyznal-sie-ale-przestepstwo-sie-przedawnilo-7019371?source=rss", "date_published": "2023-04-28 14:01:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z kasy oszcz\u0119dno\u015bciowej policji w \u017byrardowie znikn\u0119\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Z kasy oszcz\u0119dno\u015bciowej policji w \u017byrardowie znikn\u0119\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h9jrx0-z-kasy-oszczednosciowej-policji-zniknela-duza-suma-zdjecie-ilustracyjne-7019215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Pracowniczej Kasy Oszcz\u0119dno\u015bciowej policji w \u017byrardowie znikn\u0119\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. W spawie wp\u0142yn\u0119\u0142o zawiadomienie do prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zyrardow-ktos-okradl-policjantow-z-zyrardowa-z-kasy-oszczednosciowej-zniknela-duza-suma-7019083?source=rss", "date_published": "2023-04-28 13:52:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Porozumienie w sprawie importu z Ukrainy. \"Kryzys by\u0142 nieuchronny\"", "description": "<img alt=\"Porozumienie w sprawie importu z Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpogan-komisarz-unii-europejskiej-ds-rolnictwa-janusz-wojciechowski-7019607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska wycofa zakaz importu towar\u00f3w z Ukrainy, a w zamian w ramach porozumienia z Uni\u0105 Europejsk\u0105 wprowadzony zostanie unijny zakaz importu pszenicy, kukurydzy, rzepaku, nasion s\u0142onecznika i oleju s\u0142onecznikowego do pi\u0119ciu kraj\u00f3w: Polski, S\u0142owacji, W\u0119gier, Rumunii i Bu\u0142garii, cho\u0107 z mo\u017cliwym tranzytem - wynika ze s\u0142\u00f3w unijnego komisarza do spraw rolnictwa Janusza Wojciechowskiego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/zboze-z-ukrainy-porozumienie-z-bruksela-komisarz-janusz-wojciechowski-komentuje-7019317?source=rss", "date_published": "2023-04-28 13:52:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamykaj\u0105 plac Trzech Krzy\u017cy dla ruchu", "description": "<img alt=\"Zamykaj\u0105 plac Trzech Krzy\u017cy dla ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vl6o0p-w-piatek-wieczorem-drogowcy-calkowicie-zamkna-plac-trzech-krzyzy-7019537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy rozpoczynaj\u0105 kolejny etap prac na placu Trzech Krzy\u017cy, co wymaga zamkni\u0119cia skrzy\u017cowania Nowego \u015awiatu z ulic\u0105 Ksi\u0105\u017c\u0119c\u0105. B\u0119d\u0105 zmiany w komunikacji miejskiej. Plac Trzech Krzy\u017cy b\u0119dzie nieprzejezdny przez dziewi\u0119\u0107 dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-plac-trzech-krzyzy-calkowicie-zamkniety-kiedy-7019533?source=rss", "date_published": "2023-04-28 13:41:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sonda\u017c: Trzy czwarte Rosjan wci\u0105\u017c popiera wojn\u0119. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 boi si\u0119 ukrai\u0144skiej kontrofensywy", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c: Trzy czwarte Rosjan wci\u0105\u017c popiera wojn\u0119. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 boi si\u0119 ukrai\u0144skiej kontrofensywy  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-daxnat-rosja-moskwa-6974123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazj\u0119 zbrojn\u0105 Kremla na Ukrain\u0119 popiera 75 procent rosyjskiego spo\u0142ecze\u0144stwa - tak wynika z bada\u0144, przeprowadzonych przez niezale\u017cn\u0105 pracowni\u0119 Centrum Jurija Lewady. Ponad 60 procent ankietowanych przyzna\u0142o, \u017ce obawia si\u0119 ukrai\u0144skiej kontrofensywy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-centrum-jurija-lewady-sondaz-wiekszosc-rosjan-popiera-wojne-i-boi-sie-ukrainskiej-kontrofensywy-7019382?source=rss", "date_published": "2023-04-28 13:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzieci nie zagraj\u0105 w pi\u0142k\u0119, rodzice nie zrobi\u0105 grilla na dzia\u0142ce. Zakaz wst\u0119pu na tereny zagro\u017cone w Trzebini", "description": "<img alt=\"Dzieci nie zagraj\u0105 w pi\u0142k\u0119, rodzice nie zrobi\u0105 grilla na dzia\u0142ce. Zakaz wst\u0119pu na tereny zagro\u017cone w Trzebini\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-qxl32q-zapadlisko-w-lesie-w-trzebini-24042023-r-6975224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 maja wejdzie w \u017cycie rozporz\u0105dzenia wojewody ma\u0142opolskiego o zakazie wst\u0119pu na tereny zagro\u017cone zapadliskami w Trzebini. 38 miejsc zagro\u017conych zapadliskami, kt\u00f3re wytypowa\u0142 Pa\u0144stwowy Instytut Geologiczny, znajduje si\u0119 mniej ni\u017c 20 metr\u00f3w od zabudowa\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-dzieci-nie-zagraja-w-pilke-rodzice-nie-zrobia-grilla-na-dzialce-zakaz-wstepu-na-tereny-zagrozone-od-1-maja-7019408?source=rss", "date_published": "2023-04-28 12:57:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oskar\u017cany o plagiat Ed Sheeran z\u0142apa\u0142 przed s\u0105dem za gitar\u0119. Wyja\u015bni\u0142, jak powstaj\u0105 jego hity", "description": "<img alt=\"Oskar\u017cany o plagiat Ed Sheeran z\u0142apa\u0142 przed s\u0105dem za gitar\u0119. Wyja\u015bni\u0142, jak powstaj\u0105 jego hity \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hkk34q-ed-sheeran-7019421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa proces, w kt\u00f3rym Ed Sheeran musi mierzy\u0107 si\u0119 z oskar\u017ceniami o naruszenie praw autorskich przy tworzeniu swojego hitu \"Thinking Out Loud\". Autorzy pozwu uwa\u017caj\u0105, \u017ce wokalista splagiatowa\u0142 \"Let's Get it On\", przeb\u00f3j Marvina Gaye'a z 1973 roku. Podczas czwartkowej rozprawy Sheeran wykona\u0142 m.in. na \u017cywo b\u0119d\u0105cy przedmiotem sporu utw\u00f3r. T\u0142umaczy\u0142 te\u017c, jak powstaj\u0105 jego przeboje.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/proces-eda-sheerana-gwiazdor-zagral-thinking-out-loud-na-sali-sadowej-7019281?source=rss", "date_published": "2023-04-28 12:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 Anglii wzywa do doceniania singli: Jezus te\u017c \u017cy\u0142 samotnie", "description": "<img alt=\"Ko\u015bci\u00f3\u0142 Anglii wzywa do doceniania singli: Jezus te\u017c \u017cy\u0142 samotnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4bqkte-kosciol-anglii-nawoluje-do-poszanowania-singli-podkresla-ze-jezus-tez-prowadzil-samotne-zycie-7019169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Singlom nale\u017cy si\u0119 taki sam szacunek, jak parom i rodzinom - apeluje Ko\u015bci\u00f3\u0142 Anglii, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce Jezus r\u00f3wnie\u017c prowadzi\u0142 samotne \u017cycie. Postulat stanowi cz\u0119\u015b\u0107 opublikowanego w \u015brod\u0119 raportu \"Love Matters\", przedstawiaj\u0105cego szereg nowych zalece\u0144 dla najwa\u017cniejszego z anglika\u0144skich Ko\u015bcio\u0142\u00f3w oraz rz\u0105du Wielkiej Brytanii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-kosciol-anglii-wzywa-do-doceniania-singli-jezus-tez-zyl-samotnie-7019303?source=rss", "date_published": "2023-04-28 12:47:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojciechowska buduje dom dla m\u0142odych matek", "description": "<img alt=\"Wojciechowska buduje dom dla m\u0142odych matek\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p3791n-martyna-7019407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na warszawskim Ursynowie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa domu dla m\u0142odych matek i ich dzieci. Prowadzona\u00a0przez Martyn\u0119 Wojciechowsk\u0105 fundacja Unaweza jest partnerem tego projektu. - Chcemy zapewni\u0107 m\u0142odym mamom nie tylko mieszkanie, ale najlepsze miejsce do nauki samodzielnego rozwoju i dojrzewania - deklaruje podr\u00f3\u017cniczka.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/martyna-wojciechowska-buduje-dom-dla-mlodych-matek-7019306?source=rss", "date_published": "2023-04-28 12:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dorota kontra Dorota\", czyli Szel\u0105gowska remontuje mieszkanie dla siebie i c\u00f3rki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ca3lrz-szelagowska-6997571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dorota Szel\u0105gowska w nowym programie wyst\u0105pi w dw\u00f3ch rolach: projektantki i klientki. W \"Dorota kontra Dorota\" zobaczymy, jak gwiazda remontuje mieszkanie dla siebie i c\u00f3rki Wandy. Pomo\u017ce jej w tym ekipa \"Totalnych remont\u00f3w Szel\u0105gowskiej\". Pierwszy z trzech odcink\u00f3w TVN Style wyemituje 1 maja.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dorota-szelagowska-pokaze-mieszkanie-programie-dorota-kontra-dorota-gdzie-ogladac-7018973?source=rss", "date_published": "2023-04-28 11:37:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c Franciszek z wizyt\u0105 na Wegrzech. Spotka\u0142 si\u0119 z Viktorem Orbanem", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek z wizyt\u0105 na Wegrzech. Spotka\u0142 si\u0119 z Viktorem Orbanem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7sbff-papiez-franciszek-z-wizyta-na-wegrzech-7019259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek przyby\u0142 w pi\u0105tek rano do Budapesztu, rozpoczynaj\u0105c trzydniow\u0105 wizyt\u0119 na W\u0119grzech. To pierwszy raz od czasu rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, gdy g\u0142owa Ko\u015bcio\u0142a katolickiego odbywa podr\u00f3\u017c do walcz\u0105cego z okupantem kraju. G\u0142\u00f3wne tematy wizyty papie\u017ca to w\u0142a\u015bnie konflikt w Ukrainie i szanse na pok\u00f3j, a tak\u017ce kwestia migracji oraz chrze\u015bcija\u0144skie korzenie Europy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-z-wizyta-na-wegrzech-wsrod-tematow-wojna-w-ukrainie-spotkanie-z-viktorem-orbanem-7019074?source=rss", "date_published": "2023-04-28 11:25:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki i dwa auta osobowe zderzy\u0142y si\u0119 w Legionowie", "description": "<img alt=\"Dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki i dwa auta osobowe zderzy\u0142y si\u0119 w Legionowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9ocp04-zderzenie-na-dk61-w-legionowie-7019117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery pojazdy - dwa samochody osobowe oraz dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki - zderzy\u0142y si\u0119 na drodze krajowej numer 61 w Legionowie. Zablokowany jest jeden pas w kierunku Serocka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/legionowo-zderzenie-czterech-samochodow-na-drodze-krajowej-numer-61-utrudnienia-7019112?source=rss", "date_published": "2023-04-28 11:02:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin dla rodzic\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin dla rodzic\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fvnaj-matka-z-dzieckiem-5724159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017c\u0105 wniosek o \u015bwiadczenie 500 plus do ko\u0144ca kwietnia, b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowan\u0105 ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wyp\u0142at. Osobie, kt\u00f3ra pobiera \u015bwiadczenie i z\u0142o\u017cy wniosek do 30 kwietnia 2023 roku, Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wyp\u0142aci pieni\u0105dze do 30 czerwca 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/500-plus-do-kiedy-termin-na-zlozenie-wniosku-7019189?source=rss", "date_published": "2023-04-28 11:02:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "SPEED-em na porod\u00f3wk\u0119. Policjanci eskortowali rodzin\u0119 przez 35 kilometr\u00f3w. 15 minut p\u00f3\u017aniej urodzi\u0142y si\u0119 bli\u017aniaki", "description": "<img alt=\"SPEED-em na porod\u00f3wk\u0119. Policjanci eskortowali rodzin\u0119 przez 35 kilometr\u00f3w. 15 minut p\u00f3\u017aniej urodzi\u0142y si\u0119 bli\u017aniaki \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9dwabc-do-zdarzenia-doszlo-w-ostrolece-7018770/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Moja \u017cona zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107 - us\u0142yszeli policjanci z ostro\u0142\u0119ckiej drog\u00f3wki, wchodz\u0105cy w sk\u0142ad Mazowieckiej Grupy SPEED. Zdenerwowany m\u0119\u017cczyzna doda\u0142, \u017ce jest to ci\u0105\u017ca bli\u017aniacza, a do szpitala pozosta\u0142o mu jeszcze 35 kilometr\u00f3w. Policjanci rozpocz\u0119li pilota\u017c na porod\u00f3wk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ostroleka-grupa-speed-eskortowala-rodzine-na-porodowke-7018776?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:51:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 po pijanemu. Prokurator zosta\u0142 zatrzymany i zawieszony", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 po pijanemu. Prokurator zosta\u0142 zatrzymany i zawieszony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xu9io-kierowca-byl-pijany-zdjecie-ilutracyjne-6853248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce jeden z jej pracownik\u00f3w zosta\u0142 zatrzymany podczas jazdy pod znacznym wp\u0142ywem alkoholu. Czekaj\u0105 go surowe konsekwencje. Na razie prokurator z Malborka (woj. pomorskie) zosta\u0142 zawieszony.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/malbork-jechal-po-pijanemu-prokurator-zostal-zatrzymany-i-zawieszony-7018936?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:46:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "22-letni raper zamordowany w wi\u0119zieniu. Zgin\u0105\u0142 pod prysznicem", "description": "<img alt=\"22-letni raper zamordowany w wi\u0119zieniu. Zgin\u0105\u0142 pod prysznicem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5r9ez-moneysign-suede-7019044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski raper MoneySign Suede zosta\u0142 znaleziony martwy w wi\u0119zieniu w kalifornijskim Soledad, w kt\u00f3rym odsiadywa\u0142 wyrok za nielegalne posiadanie broni - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. W rozmowie z mediami prawnik 22-latka wyja\u015bni\u0142, \u017ce jego klient zosta\u0142 d\u017agni\u0119ty no\u017cem, gdy by\u0142 pod prysznicem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-raper-moneysign-suede-nie-zyje-zginal-w-wiezieniu-pod-prysznicem-7018988?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:33:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piorun uderzy\u0142 w drzewo, porazi\u0142 dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Piorun uderzy\u0142 w drzewo, porazi\u0142 dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8po28k-meteo-piorun-6725713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piorun uderzy\u0142 w drzewo w mie\u015bcie Fort Worth w Teksasie. Dw\u00f3ch bawi\u0105cych si\u0119 w pobli\u017cu braci zosta\u0142o pora\u017conych. Ch\u0142opcy trafili do szpitala. Jak relacjonowa\u0142a ich matka, wszystko sta\u0142o si\u0119 nagle.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-teksas-piorun-uderzyl-w-drzewo-porazil-dwoch-chlopcow-7018846?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:32:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe po\u0142\u0105czenie krajowe. Lot potrwa godzin\u0119", "description": "<img alt=\"Nowe po\u0142\u0105czenie krajowe. Lot potrwa godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfleqc-lotnisko-samolot-shutterstock_1190572732-6854673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie Linie Lotnicze LOT uruchomi\u0105 po\u0142\u0105czenie mi\u0119dzy Krakowem a Bydgoszcz\u0105. Inauguracyjny rejs ze stolicy Ma\u0142opolski zosta\u0142 zaplanowany na 16 czerwca - poinformowa\u0142o lotnisko w Bydgoszczy. W porcie nad Brd\u0105 s\u0105 te\u017c obecne irlandzki Ryanair oraz w\u0119gierski Wizz Air.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/krakow-bydgoszcz-pll-lot-uruchomia-polaczenie-od-16-czerwca-2023-7018985?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:31:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnie dni na rozliczenie si\u0119 z fiskusem", "description": "<img alt=\"Ostatnie dni na rozliczenie si\u0119 z fiskusem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i9rg9-urzad-skarbowy-shutterstock_2159868481-7019031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko do 2 maja mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 zeznania podatkowe za 2022 rok. Mo\u017cna to zrobi\u0107 przez us\u0142ug\u0119 Tw\u00f3j e-PIT, system e-Deklaracje lub w formie papierowej. Resort finans\u00f3w zaleca jednak, aby wybra\u0107 form\u0119 cyfrow\u0105, dzi\u0119ki czemu otrzymamy szybciej zwrot podatku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pit-za-2022-rok-termin-na-zlozenie-zeznania-podatkowego-tylko-do-02052023-7018851?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:25:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konin. Pali\u0142y si\u0119 opony, s\u0105 zarzuty. Nie wiadomo, co dalej z nielegalnym sk\u0142adowiskiem", "description": "<img alt=\"Konin. Pali\u0142y si\u0119 opony, s\u0105 zarzuty. Nie wiadomo, co dalej z nielegalnym sk\u0142adowiskiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v7ttp9-pozar-skladowiska-opon-6975747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 100 tysi\u0119cy ton \u015bmieci zalega na nielegalnym sk\u0142adowisku w Koninie (Wielkopolska).  Niedawno ha\u0142dy opon stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach. Zarzuty us\u0142ysza\u0142 27-latek, kt\u00f3ry trafi\u0142 do aresztu. Odpady znajduj\u0105 si\u0119 na prywatnej dzia\u0142ce, a firma, kt\u00f3ra za nie odpowiada jest niewyp\u0142acalna. Miasto oszacowa\u0142o, \u017ce ich usuni\u0119cie mo\u017ce kosztowa\u0107 30 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/konin-palily-sie-opony-sa-zarzuty-nie-wiadomo-co-dalej-z-nielegalnym-skladowiskiem-7018768?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:17:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziennikarka relacjonuje ucieczk\u0119 ludzi z Sudanu: Czekaj, to m\u00f3j wujek!", "description": "<img alt=\"Dziennikarka relacjonuje ucieczk\u0119 ludzi z Sudanu: Czekaj, to m\u00f3j wujek!\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-noa5bb-yousra-elbagir-relacjonowala-ewakuacje%20sudanczykow-w-tlumie-niespodziewanie-odnalazla-wlasnego-wujka-7018701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarka Yousra Elbagir w czwartek relacjonowa\u0142a dla stacji Sky News ewakuacj\u0119 ludzi z Sudanu, w kt\u00f3rym wybuch\u0142y walki. W czasie transmisji na \u017cywo w t\u0142umie uchod\u017ac\u00f3w nagle dostrzeg\u0142a w\u0142asnego wujka. Wzruszaj\u0105ce spotkanie zarejestrowa\u0142a kamera, przed kt\u00f3r\u0105 dziennikarka wyst\u0119powa\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sudan-dziennikarka-yousra-elbagir-relacjonowala-ewakuacje-w-tlumie-spotkala-wujka-7018673?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:09:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kamie\u0144 Przeznaczenia opuszcza Szkocj\u0119. Dlaczego jest tak wa\u017cny dla Karola III?", "description": "<img alt=\"Kamie\u0144 Przeznaczenia opuszcza Szkocj\u0119. Dlaczego jest tak wa\u017cny dla Karola III?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-flkyti-kamien-przeznaczenia-kamien-koronacyjny-6893345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamie\u0144 Przeznaczenia, stanowi\u0105cy nieod\u0142\u0105czny element koronacji monarch\u00f3w, ruszy\u0142 w drog\u0119 z Edynburga do Londynu. Zostanie wypo\u017cyczony na kr\u00f3tko i ma to zwi\u0105zek z jego burzliw\u0105 histori\u0105. \"Zapewnienie bezpiecznej podr\u00f3\u017cy i powrotu tak wa\u017cnego symbolu narodowego to wielka odpowiedzialno\u015b\u0107\" - podkre\u015bla przedstawicielka organizacji odpowiedzialnej za ten symbol Szkocji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronacja-karola-iii-kamien-przeznaczenia-opuszcza-szkocje-zostanie-umieszczony-w-tronie-krola-7018887?source=rss", "date_published": "2023-04-28 10:07:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa samochody pali\u0142y si\u0119 na parkingu. Jeden z nich sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie", "description": "<img alt=\"Dwa samochody pali\u0142y si\u0119 na parkingu. Jeden z nich sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2qi2ss-pozar-samochodu-w-plocku-7018620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W P\u0142ocku zapali\u0142y si\u0119 dwa samochody, stoj\u0105ce na parkingu. Informacj\u0119 oraz nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24. Bmw sp\u0142on\u0119\u0142o ca\u0142kowicie, a seat zosta\u0142 powa\u017cnie uszkodzony - ma spalony prz\u00f3d i prawy bok. Na razie przyczyny po\u017caru s\u0105 nieznane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plock-dwa-samochody-zapalily-sie-na-parkingu-nagranie-7018603?source=rss", "date_published": "2023-04-28 09:50:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwunastolatka przypadkow\u0105 ofiar\u0105 strzelaniny. W tym samym miejscu 11 lat wcze\u015bniej zgin\u0105\u0142 jej ojciec", "description": "<img alt=\"Dwunastolatka przypadkow\u0105 ofiar\u0105 strzelaniny. W tym samym miejscu 11 lat wcze\u015bniej zgin\u0105\u0142 jej ojciec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwugxh-secret-pierce-ofiara-strzelaniny-w-usa-7018953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12-letnia dziewczynka ze stanu Connecticut zosta\u0142a \u015bmiertelnie raniona w trakcie strzelaniny, kt\u00f3rej celem byli przechodz\u0105cy obok m\u0119\u017cczy\u017ani, podaje policja. Okazuje si\u0119, \u017ce w 2012 roku, niemal dok\u0142adnie w tym samym miejscu zastrzelono jej ojca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-12-letnia-secret-zastrzelona-tam-gdzie-11-lat-wczesniej-zginal-jej-ojciec-7008850?source=rss", "date_published": "2023-04-28 09:45:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczne manewry chi\u0144skich okr\u0119t\u00f3w na spornych wodach. Dosz\u0142o do konfrontacji z filipi\u0144skimi s\u0142u\u017cbami", "description": "<img alt=\"Niebezpieczne manewry chi\u0144skich okr\u0119t\u00f3w na spornych wodach. Dosz\u0142o do konfrontacji z filipi\u0144skimi s\u0142u\u017cbami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ktx3e-ayungin-shoal-7018847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Filipi\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna poinformowa\u0142a o \"konfrontacji\" z chi\u0144skimi okr\u0119tami, kt\u00f3re wykonywa\u0142y \"niebezpieczne manewry\" na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Chi\u0144skie ministerstwo spraw zagranicznych przekaza\u0142o tymczasem, \u017ce filipi\u0144skie jednostki wkroczy\u0142y na chi\u0144skie wody terytorialne. Resort oznajmi\u0142, \u017ce chi\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania w celu ochrony suwerenno\u015bci kraju.\u00a0To ostatni z serii incydent\u00f3w mi\u0119dzy Chinami i Filipinami na spornych wodach - podkre\u015bla agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/morze-poludniowochinskie-konfrontacja-chinskich-i-filipinskich-statkow-na-spornych-wodach-7018828?source=rss", "date_published": "2023-04-28 09:30:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 s\u0105siadowi osiem kur i jajka. Zdradzi\u0142o go pierze i \u015blady klapek", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 s\u0105siadowi osiem kur i jajka. Zdradzi\u0142o go pierze i \u015blady klapek \" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-wb8lll-ukradl-sasiadowi-osiem-kur-i-jajka-zdradzilo-go-pierze-i-slady-klapek-7018628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kury oraz zniesione przez nie jajka pad\u0142y \u0142upem 40-latka z gminy Szczebrzeszyn (woj. lubelskie), kt\u00f3ry w\u0142ama\u0142 si\u0119 do stodo\u0142y s\u0105siada i ukrad\u0142 dr\u00f3b. Policjant\u00f3w doprowadzi\u0142y do niego \u015blady klapek i pierze rozrzucone przed jego domem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/szczebrzeszyn-ukradl-sasiadowi-osiem-kur-i-jajka-zdradzilo-go-pierze-i-slady-klapek-7018611?source=rss", "date_published": "2023-04-28 09:29:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest nowe lotnisko w Polsce. By\u0142y prezes PLL LOT o \"s\u0142abo\u015bci obu lotnisk oko\u0142owarszawskich\"", "description": "<img alt=\"Jest nowe lotnisko w Polsce. By\u0142y prezes PLL LOT o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-cx53bd-lotnisko-warszawa-radom-7018652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lotnisko Warszawa-Radom otwarte. - To jest fajna i dobra inwestycja - komentowa\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" w TVN24 Sebastian Mikosz, by\u0142y prezes Polskich Linii Lotniczych LOT i Kenya Airways. Na razie jedynym przewo\u017anikiem regularnym obecnym w nowym porcie jest LOT. Zdaniem by\u0142ego wiceprezesa IATA kluczem do pojawienia si\u0119 kolejnych przewo\u017anik\u00f3w jest wsp\u00f3\u0142praca z nimi w\u0142adz sp\u00f3\u0142ki Polskie Porty Lotnicze (PPL), kt\u00f3ra zarz\u0105dza lotniskiem Warszawa-Radom.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-warszawa-radom-otwarte-sebastian-mikosz-byly-prezes-pll-lot-komentuje-7018378?source=rss", "date_published": "2023-04-28 09:05:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lubelskie. Liczba zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 wzros\u0142a o 35 procent", "description": "<img alt=\"Lubelskie. Liczba zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 wzros\u0142a o 35 procent\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sjg8p9-kleszcz-pospolity-5741211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszym kwartale 2023 roku w wojew\u00f3dztwie lubelskim odnotowano 192 przypadki zachorowania na borelioz\u0119. To o 35 procent wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie zesz\u0142ego roku - poinformowa\u0142 lubelski sanepid. W 2022 roku odnotowano \u0142\u0105cznie 1,5 tysi\u0105ca przypadk\u00f3w boreliozy na tym terenie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/lubelskie-liczba-zachorowan-na-borelioze-wzrosla-o-35-procent-7018639?source=rss", "date_published": "2023-04-28 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes Kaczy\u0144ski obieca\u0142 odbudow\u0119 zamk\u00f3w kazimierzowskich. Senator Brejza pyta o stan prac", "description": "<img alt=\"Prezes Kaczy\u0144ski obieca\u0142 odbudow\u0119 zamk\u00f3w kazimierzowskich. Senator Brejza pyta o stan prac\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o3d35z-zamek-w-ojcowie-7018841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senator Krzysztof Brezja skierowa\u0142 pytania do Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego oraz do Banku Gospodarstwa Krajowego w sprawie odbudowy zamk\u00f3w kazimierzowskich, kt\u00f3r\u0105 w 2017 roku obiecywa\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. \"Bank Gospodarstwa Krajowego nie prowadzi \u017cadnego projektu zwi\u0105zanego z zamkami kazimierzowskimi i nie ma wiedzy na temat finansowania odbudowy zamk\u00f3w kazimierzowskich\" - napisano w odpowiedzi na pytania senatora Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zamki-w-polsce-jaroslaw-kaczynski-obiecal-odbudowe-zamkow-kazimierzowskim-senator-krzysztof-brejza-pyta-o-stan-prac-7018806?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znale\u017ali niemal 40 ton porzuconych odpad\u00f3w. \"Sprawca nie zosta\u0142 ustalony\"", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali niemal 40 ton porzuconych odpad\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jy7olr-ktos-porzucil-duze-ilosci-odpadow-policja-szuka-sprawcy-7018523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie Aleksandr\u00f3w Kujawski kto\u015b wyrzuci\u0142 odpady. W sumie na dw\u00f3ch dzia\u0142kach znajduje si\u0119 oko\u0142o 40 ton. To g\u0142\u00f3wnie rozdrobnione elementy tworzyw sztucznych. Policja wsp\u00f3lnie z Wojew\u00f3dzkim Inspektoratem Ochrony prowadzi post\u0119powanie w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/aleksandrow-kujawski-znalezli-niemal-40-ton-porzuconych-odpadow-sprawca-nie-zostal-ustalony-7018551?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:48:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Start maj\u00f3wki z przelotnymi opadami deszczu. \"To b\u0119dzie sytuacja jednodniowa\"", "description": "<img alt=\"Start maj\u00f3wki z przelotnymi opadami deszczu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-746lh1-pogoda-7018626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w Polsce kszta\u0142tuj\u0105 dwa o\u015brodki wysokiego ci\u015bnienia - jeden znajduje si\u0119 na p\u00f3\u0142nocy kontynentu, drugi \u2013 na po\u0142udniowych wschodzie. W strefie pomi\u0119dzy nimi jest pogodnie, ale  ch\u0142odno. Aura jednak si\u0119 zmieni wraz ze zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 od zachodu ni\u017cem. Przyniesie on w sobot\u0119 w wielu regionach kraju przelotne opady deszczu. - To b\u0119dzie sytuacja jednodniowa, bo p\u00f3\u017aniej, w niedziel\u0119, ten ni\u017c sobie dalej pow\u0119druje na wsch\u00f3d i pogoda si\u0119 poprawi - powiedzia\u0142 Tomasz Wasilewski, prezenter tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-majowke-2023-start-majowki-z-przelotnymi-opadami-deszczu-to-bedzie-sytuacja-jednodniowa-7018291?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:07:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zas\u0142ab\u0142a kieruj\u0105ca szkolnym autobusem. Jeden z uczni\u00f3w uratowa\u0142 pojazd - nagranie", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142a kieruj\u0105ca szkolnym autobusem. Jeden z uczni\u00f3w uratowa\u0142 pojazd - nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uk05tr-dillon-reeves-zatrzymal-szkolny-autobus-gdy-jego-kierowca-zaslabla-7018340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta prowadz\u0105ca szkolny autobus w Warren w stanie Michigan w \u015brod\u0119 zas\u0142ab\u0142a za kierownic\u0105. Bohatersk\u0105 reakcj\u0105 wykaza\u0142 si\u0119 w\u00f3wczas jeden z uczni\u00f3w, si\u00f3dmoklasista Dillon Reeves. Nastolatek bez wahania wskoczy\u0142 do kabiny kierowcy i bezpiecznie zatrzyma\u0142 pojazd, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 kilkudziesi\u0119ciu uczni\u00f3w. Nagranie ze zdarzenia opublikowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kierowca-szkolnego-autobusu-zaslabla-uczen-dillon-reeves-zatrzymal-pojazd-nagranie-7018396?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec s\u0142ynnego programu. Wyemitowano ostatni odcinek \"The Late Late Show with James Corden\"", "description": "<img alt=\"Koniec s\u0142ynnego programu. Wyemitowano ostatni odcinek \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nq452t-james-corden-7018562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowy wiecz\u00f3r ukaza\u0142 si\u0119 ostatni odcinek jednego z najpopularniejszych ameryka\u0144skich talk-show, \"The Late Late Show with James Corden\". Program \u017cegnali m.in. brytyjski piosenkarz Harry Styles, aktor Tom Cruise, a nawet prezydent USA Joe Biden.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-late-late-show-with-james-corden-ostani-odcinek-w-historii-programu-wystapili-min-harry-styles-tom-cruise-i-joe-biden-7018505?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:01:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapad\u0142a decyzja, czy o\u015bmioletni Kamil b\u0119dzie wybudzany ze \u015bpi\u0105czki", "description": "<img alt=\"Zapad\u0142a decyzja, czy o\u015bmioletni Kamil b\u0119dzie wybudzany ze \u015bpi\u0105czki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uyn4on-kamil-od-3-kwietnia-przebywa-w-gornoslaskim-centrum-zdrowia-dziecka-7018661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bmioletni ch\u0142opiec z Cz\u0119stochowy od 3 kwietnia przebywa w szpitalu w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej, kt\u00f3ra u\u015bmierza b\u00f3l i wymagana jest do przeprowadzania zabieg\u00f3w. 29 marca zosta\u0142 pobity i oblany wrz\u0105tkiem, mia\u0142 poparzone 25 procent powierzchni cia\u0142a i przez pierwsze pi\u0119\u0107 dni nikt nie wezwa\u0142 do niego pogotowia. Lekarze zapowiadali, \u017ce w tym tygodniu rozpocznie si\u0119 wybudzanie ch\u0142opca. Niestety, zosta\u0142o wstrzymane.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-kamil-z-czestochowy-nie-bedzie-wybudzany-ze-spiaczki-farmakologicznej-osmioletni-chlopiec-zostal-pobity-i-poparzony-przebywa-w-gornoslaskim-centrum-zdrowia-dziecka-7018365?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:00:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Erdogan i jego g\u0142\u00f3wny rywal z niemal r\u00f3wnym poparciem w wyborczym wy\u015bcigu", "description": "<img alt=\"Prezydent Erdogan i jego g\u0142\u00f3wny rywal z niemal r\u00f3wnym poparciem w wyborczym wy\u015bcigu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hmvkad-prezydent-erdogan-i-jego-glowny-rywal-z-niemal-rownym-poparciem-w-wyborczym-wyscigu-7015558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119duj\u0105cy prezydent Recep Tayyip Erdogan i jego g\u0142\u00f3wny konkurent Kemal Kilicdaroglu ciesz\u0105 si\u0119 niemal r\u00f3wnym poparciem spo\u0142ecznym - wynika z badania preferencji wyborczych portalu Al Monitor. Wybory planowane s\u0105 na 14 maja.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-sondaz-prezydent-erdogan-i-jego-glowny-rywal-z-niemal-rownym-poparciem-w-wyborczym-wyscigu-7015739?source=rss", "date_published": "2023-04-28 08:00:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: Rosja chcia\u0142a wykorzysta\u0107 ekolog\u00f3w do krytyki NATO", "description": "<img alt=\"Media: Rosja chcia\u0142a wykorzysta\u0107 ekolog\u00f3w do krytyki NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6ykjj-sztokholm-4699511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazeta \"Expressen\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyciek tajnego planu Kremla, ujawni\u0142a, \u017ce Rosjanie chcieli wykorzysta\u0107 ekolog\u00f3w z Centrum Morza Ba\u0142tyckiego Uniwersytetu Sztokholmskiego do krytyki NATO, a tak\u017ce sprzeciwu wobec rzekomej militaryzacji regionu i kraj\u00f3w ba\u0142tyckich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-media-rosja-chciala-wykorzystac-ekologow-ze-sztokholmu-do-krytyki-nato-7013140?source=rss", "date_published": "2023-04-28 07:47:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brak tego ubezpieczenia mo\u017ce s\u0142ono kosztowa\u0107. Rekordzista musi odda\u0107 ponad dwa miliony z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Brak tego ubezpieczenia mo\u017ce s\u0142ono kosztowa\u0107. Rekordzista musi odda\u0107 ponad dwa miliony z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4513042.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D\u0142u\u017cnik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 sprawcami wypadk\u00f3w jak i posiadaczami pojazd\u00f3w bez ubezpieczenia OC, jest w Polsce ju\u017c blisko 30 tysi\u0119cy. S\u0105 oni winni Funduszowi \u0142\u0105cznie ponad 340 milion\u00f3w z\u0142otych - przekaza\u0142 Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny. Rekordowy d\u0142ug wynosi 2,3 miliona z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/motoryzacja-milionowe-dlugi-kierowcow-bez-ubezpieczenia-oc-7018350?source=rss", "date_published": "2023-04-28 07:35:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrowersyjne decyzje, przed\u0142u\u017caj\u0105ce si\u0119 \u015bledztwa. Prokuratura \"politycznym narz\u0119dziem w r\u0119kach ministra\"", "description": "<img alt=\"Kontrowersyjne decyzje, przed\u0142u\u017caj\u0105ce si\u0119 \u015bledztwa. Prokuratura \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tygeim-zbigniew-ziobro-7009587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jak w\u0142adza u\u017cywa wymiaru sprawiedliwo\u015bci albo go nie u\u017cywa, gdy jest jej to na r\u0119k\u0119, wida\u0107 w obecnych czasach. Mo\u017cna nie podj\u0105\u0107 \u015bledztwa, spraw\u0119 umorzy\u0107 jak w przypadku wybor\u00f3w kopertowych, lot\u00f3w Marka Kuchci\u0144skiego, dw\u00f3ch wie\u017c czy innych spraw dotycz\u0105cych partii, kt\u00f3ra jest u w\u0142adzy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wymiar-sprawiedliwosci-pod-dyktando-prywatnych-interesow-kontrowersyjne-decyzje-przedluzajace-sie-sledztwa-7009604?source=rss", "date_published": "2023-04-28 07:35:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden odpowiada\u0142 na pytania dzieci. Zdradzi\u0142, jaki jest jego ulubiony film i przysmak", "description": "<img alt=\"Joe Biden odpowiada\u0142 na pytania dzieci. Zdradzi\u0142, jaki jest jego ulubiony film i przysmak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2j77d-joe-biden-przez-pol-godziny-odpowiadal-na-pytania-dzieci-7017536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w inicjatywie \"Zabierz swoje dziecko do pracy\" i w czwartek w Bia\u0142ym Domu odpowiada\u0142 na pytania dociekliwych maluch\u00f3w. Ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca zdradzi\u0142, \u017ce najbardziej lubi lody z kawa\u0142kami czekolady, a jego ostatnim ulubionym filmem jest \"Top Gun Maverick\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-odpowiadal-na-pytania-dzieci-zdradzil-jaki-jest-jego-ulubiony-film-kolor-i-przysmak-7018218?source=rss", "date_published": "2023-04-28 07:20:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Morawiecki: z\u0142o\u017cymy wniosek do UE o weryfikacj\u0119 naruszenia rynku w kilku obszarach", "description": "<img alt=\"Morawiecki: z\u0142o\u017cymy wniosek do UE o weryfikacj\u0119 naruszenia rynku w kilku obszarach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26bmkj-mateusz-morawiecki-na-konferencji-prasowej-w-warszawie-7018298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142o\u017cymy wniosek do Unii Europejskiej z pro\u015bb\u0105 o weryfikacj\u0119 naruszenia rynku w kilku obszarach, takich jak dr\u00f3b, jajka, artyku\u0142y mleczne - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do towar\u00f3w rolnych z Ukrainy. - Chcemy, aby w rzetelny spos\u00f3b zweryfikowa\u0107 wp\u0142yw tych produkt\u00f3w na rynek polski - oznajmi\u0142 szef rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukrainskie-towary-rolne-w-polsce-premier-mateusz-morawiecki-zlozymy-wniosek-do-ue-o-weryfikacje-naruszenia-rynku-7018314?source=rss", "date_published": "2023-04-28 06:16:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dostanie 50 tysi\u0119cy z\u0142otych za nies\u0142uszne zatrzymanie na nieca\u0142\u0105 dob\u0119", "description": "<img alt=\"Dostanie 50 tysi\u0119cy z\u0142otych za nies\u0142uszne zatrzymanie na nieca\u0142\u0105 dob\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-15guye-mezczyzna-zostal-nieslusznie-zatrzymany-zdjecie-ilustracyjne-7018262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skarb Pa\u0144stwa zap\u0142aci zado\u015b\u0107uczynienie m\u0119\u017cczy\u017anie pozbawionemu wolno\u015bci w czasie, kiedy musia\u0142 opiekowa\u0107 si\u0119 swoim nowo narodzonym, chorym dzieckiem - poda\u0142a w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-50-tysiecy-zlotych-za-niesluszne-zatrzymanie-na-niecala-dobe-7018261?source=rss", "date_published": "2023-04-28 05:55:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA nak\u0142adaj\u0105 sankcje na FSB i jednostk\u0119 wywiadu ira\u0144skiej Gwardii Rewolucyjnej", "description": "<img alt=\"USA nak\u0142adaj\u0105 sankcje na FSB i jednostk\u0119 wywiadu ira\u0144skiej Gwardii Rewolucyjnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sbamfw-fsb-shutterstock_1136443607-5141907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone og\u0142osi\u0142y sankcje na FSB oraz jednostk\u0119 wywiadu ira\u0144skiej Gwardii Rewolucyjnej. \"To elementem szerszej odpowiedzi na przypadki zatrzymywania Amerykan\u00f3w przez wrogie re\u017cimy i traktowania ich jako zak\u0142adnik\u00f3w\" - przekazali przedstawiciele administracji USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-oglosily-sankcje-na-fsb-i-iranski-korpus-straznikow-rewolucji-7011614?source=rss", "date_published": "2023-04-28 05:44:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa ba\u017canty na drodze. \"Wygl\u0105da to tak, jakby walczy\u0142y o 'kobiet\u0119' lub o teren\"", "description": "<img alt=\"Dwa ba\u017canty na drodze. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-li27r-bitwa-bazantow-7018270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Walcz\u0105ce ze sob\u0105 ba\u017canty uchwyci\u0142 na nagraniu w miejscowo\u015bci Jedlice, przy rzece Ma\u0142a Panew, Reporter 24 pan Tomasz. Jak pisz\u0105 Lasy Pa\u0144stwowe, w okresie l\u0119gowym samce pod wp\u0142ywem godowych emocji wkraczaj\u0105 na terytoria zajmowane przez innych samc\u00f3w. Kiedy dwa ptaki si\u0119 spotykaj\u0105, dochodzi do starcia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/dwa-bazanty-na-drodze-wyglada-to-tak-jakby-walczyly-o-kobiete-lub-o-teren-7018244?source=rss", "date_published": "2023-04-28 05:28:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a027 kwietnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a027 kwietnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W najbli\u017cszym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 7 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 27 kwietnia 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia270423-liczby-z-ostatniego-losowania-7018236?source=rss", "date_published": "2023-04-28 04:50:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105giem na maj\u00f3wk\u0119. Koleje Mazowieckie przed\u0142u\u017c\u0105 obowi\u0105zywanie biletu wycieczkowego", "description": "<img alt=\"Poci\u0105giem na maj\u00f3wk\u0119. Koleje Mazowieckie przed\u0142u\u017c\u0105 obowi\u0105zywanie biletu wycieczkowego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hp0qwx-koleje-mazowieckie-zdjecie-ilustracyjne-6986185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koleje Mazowieckie w maj\u00f3wk\u0119 zach\u0119caj\u0105 do podr\u00f3\u017cy poci\u0105gami. Przewo\u017anik wyd\u0142u\u017ca okres obowi\u0105zywania biletu wycieczkowego. Oferta b\u0119dzie wa\u017cna od 28 kwietnia do 3 maja. Na takim bilecie mo\u017cna przejecha\u0107 nawet 200 kilometr\u00f3w. Wa\u017cny jest on jeden dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowieckie-bilet-wycieczkowy-przez-cala-majowke-w-kolejach-mazowieckich-6986148?source=rss", "date_published": "2023-04-28 04:45:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jest wiosna i jest wi\u0119cej rower\u00f3w\". Ulicami Warszawy przejedzie Masa Krytyczna", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c562v9-masa-krytyczna-zdjecie-archiwalne-5727433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem odb\u0119dzie si\u0119 pierwszy z tegorocznych wieczornych przejazd\u00f3w rowerowych. Warszawska Masa Krytyczna tradycyjnie zbierze si\u0119 na placu Zamkowym, obok Kolumny Zygmunta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rowerowa-masa-krytyczna-termin-i-trasa-przejazdu-6997450?source=rss", "date_published": "2023-04-28 04:37:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -5 stopni. Alerty", "description": "<img alt=\"Temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -5 stopni. Alerty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5g8b7-przymrozki-mroz-7019576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przymrozki wyst\u0105pi\u0105 w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia. Temperatura przy gruncie mo\u017ce obni\u017cy\u0107 si\u0119 miejscami do -5 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-przymrozki-nawet-5-stopni-celsjusza-przy-gruncie-w-nocy-z-piatku-na-sobote-7018237?source=rss", "date_published": "2023-04-28 04:21:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa \u015bmig\u0142owce ameryka\u0144skiej armii rozbi\u0142y si\u0119 na Alasce. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Dwa \u015bmig\u0142owce ameryka\u0144skiej armii rozbi\u0142y si\u0119 na Alasce. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uuoebb-smiglowiec-apache-6103649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Alasce rozbi\u0142y si\u0119 w czwartek dwa \u015bmig\u0142owce AH-64 Apache ameryka\u0144skiej armii, wracaj\u0105ce z lotu szkoleniowego. Rzecznika si\u0142 zbrojnych USA poinformowa\u0142a, \u017ce \"trzy z czterech os\u00f3b, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 na pok\u0142adach dw\u00f3ch maszyn, nie \u017cyje\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/alaska-usa-wypadek-z-udzialem-dwoch-wojskowych-smiglowcow-apache-nie-zyja-trzy-osoby-7018235?source=rss", "date_published": "2023-04-28 03:58:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 28.04. Ch\u0142odno, miejscami pochmurno i deszczowo", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 28.04. Ch\u0142odno, miejscami pochmurno i deszczowo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ne24re-bedzie-chlodno-7009133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 28.04 up\u0142ynie pod znakiem zmiennego zachmurzenia. Gdzieniegdzie przelotnie popada deszcz. Temperatura maksymalna wyniesie od 10 do 15 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-2804-chlodno-miejscami-pochmurno-i-deszczowo-7009109?source=rss", "date_published": "2023-04-28 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]