[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Stra\u017c Graniczna dotar\u0142a do instrukcji dla \"kurier\u00f3w\" migrant\u00f3w dowo\u017conych na granic\u0119 z Polsk\u0105 [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/55/1c/z29708940M,Straz-Graniczna-dotarla-do-instrukcji-dla--kuriero.jpg\" vspace=\"2\" />Podlaski Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej opublikowa\u0142 film, kt\u00f3ry najprawdopodobniej jest instrukcj\u0105 organizator\u00f3w nielegalnej migracji dla \"kurier\u00f3w\", przewo\u017c\u0105cych na granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 uchod\u017ac\u00f3w. Osoby te pr\u00f3buj\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do Polski, a nast\u0119pnie - najcz\u0119\u015bciej - do Niemiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29708868,straz-graniczna-dotarla-do-instrukcji-dla-kurierow-migrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 22:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Samuel Pereira wiceszefem Telewizyjnej Agencji Informacyjnej. Pokieruje TVP Info. \"Witam z powrotem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/c9/17/z24943281M,Samuel-Pereira.jpg\" vspace=\"2\" />\"Witam z powrotem na placu\" - tymi s\u0142owami dyrektor Telewizyjnej Agencji Informacyjnej przywita\u0142 swojego nowo powo\u0142anego zast\u0119pc\u0119 Samuela Pereir\u0119. Do obowi\u0105zk\u00f3w wiceszefa TAI b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o kierowanie TVP Info. Przypomnijmy, \u017ce we wtorek nast\u0105pi\u0142a zmiana w kierownictwie TAI - Jaros\u0142awa Olechowskiego zast\u0105pi\u0142 Micha\u0142 Adamczyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29711816,samuel-pereira-wiceszefem-telewizyjnej-agencji-informacyjnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 15:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagadkowy incydent pod Bydgoszcz\u0105. Jest komentarz wojska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/53/1c/z29704093M,Okolice-Zamoscia-pod-Bydgoszcza--Nieopodal-osady-P.jpg\" vspace=\"2\" />- S\u0105 pewne hipotezy i badamy pewne w\u0105tki, kt\u00f3re mo\u017cna powi\u0105za\u0107 z tym, co si\u0119 sta\u0142o pod Bydgoszcz\u0105 - przekaza\u0142 w pi\u0105tek genera\u0142 broni Tomasz Piotrowski, odnosz\u0105c si\u0119 do zagadkowego incydentu pod Bydgoszcz\u0105. W poniedzia\u0142ek w pobliskim lesie znaleziono szcz\u0105tki powietrznego obiektu wojskowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29711605,zagadkowy-incydent-pod-bydgoszcza-jest-komentarz-wojska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 13:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"WP\" o nowych faktach w zwi\u0105zku z hejterskim kontem \"MS_Madzia\". Dziwna reakcja Kalety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/55/1c/z29710781M.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe fakty ws. konta atakuj\u0105cego opozycj\u0119, premiera i prezydenta, a tak\u017ce publikuj\u0105cego tre\u015bci antyukrai\u0144skie i prorosyjskie. \"MS_Madzia\" publikowa\u0142o tak\u017ce wpisy obra\u017caj\u0105ce pos\u0142ank\u0119 Magdalen\u0119 Filiks po \u015bmierci jej syna. Jak pisze Szymon Jadczak, dziennikarz Wirtualnej Polski, konto to u\u017cywa informacji, zdj\u0119\u0107 i imienia oraz fakt\u00f3w z \u017cycia Magdaleny S., kt\u00f3ra ma by\u0107 pracownic\u0105 gda\u0144skiej prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29710741,hejterskie-komentarze-ws-syna-filiks-nowe-fakty-w-zwiazku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 12:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na maj\u00f3wk\u0119. Ni\u017c Vasco przyniesie burze z gradem i ulewy. Kiedy b\u0119dzie ciep\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/55/1c/z29710659M,Burza---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nag\u0142e och\u0142odzenie, kt\u00f3re nasta\u0142o przed kilkoma dniami, zdaje si\u0119 dobiega\u0107 ju\u017c ko\u0144ca. Wszystko za spraw\u0105 ni\u017cu Vasco, kt\u00f3ry mocno namiesza na polskim niebie. Temperatura ulegnie stopniowemu podwy\u017cszeniu, a my musimy przygotowa\u0107 si\u0119 na ulewy, a nawet burze z gradem. Czeka nas wi\u0119c dynamiczna maj\u00f3wka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29710576,pogoda-na-majowke-niz-vasco-przyniesie-burze-z-gradem-i-ulewy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 12:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kalisz. Lekarz odm\u00f3wi\u0142 zabiegu pacjentowi, kt\u00f3ry mia\u0142 wyzywa\u0107 go w sieci. Szpital komentuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/55/1c/z29710454M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarz ze szpitala w Kaliszu mia\u0142 odm\u00f3wi\u0107 przeprowadzenia zabiegu u pacjenta, kt\u00f3ry regularnie obra\u017ca\u0142 go w internecie. Plac\u00f3wka wyda\u0142a o\u015bwiadczenie w tej sprawie, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce \"bezpo\u015brednim powodem odmowy by\u0142y jednoznaczne przeciwwskazania medyczne do przeprowadzenia zabiegu\". Szpital poinformowa\u0142 tak\u017ce, \u017ce medyk planuje skierowa\u0107 spraw\u0119 na drog\u0119 prawn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29710447,obrazal-lekarza-w-internecie-odmowil-pacjentowi-przeprowadzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowa umowa w sprawie wzmocnienia polskiej obrony przeciwlotniczej. \"Skokowy wzrost mo\u017cliwo\u015bci ra\u017cenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/89/1b/z28875759M.jpg\" vspace=\"2\" />Polska i Wielka Brytania podpisa\u0142y wart\u0105 blisko 10 mld z\u0142otych umow\u0119 na dostaw\u0119 wyrzutni iLauncher, pocisk\u00f3w CAMM i przeciwlotniczych system\u00f3w rakietowo-artyleryjskich PSR-A Pilica.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29710464,nowa-umowa-w-sprawie-wzmocnienia-polskiej-obrony-przeciwlotniczej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "To s\u0142owo w \"Wiadomo\u015bciach\" TVP nie pad\u0142o. \"Lektor chyba si\u0119 wstydzi\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/55/1c/z29710295M,Kadry-ze-srodowych--Wiadomosci--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" TVP pokaza\u0142y materia\u0142 o celebrytach reklamuj\u0105cych alkohole. Gdy lektor cytowa\u0142 tre\u015b\u0107 zwi\u0105zanej z takimi reklamami ustawy, pomin\u0105\u0142 jedno s\u0142owo. Niekt\u00f3rzy wi\u0105\u017c\u0105 to z katolickim, pruderyjnym \u015bwiatopogl\u0105dem promowanym w publicznych mediach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29709168,to-slowo-w-wiadomosciach-tvp-nie-padlo-lektor-chyba-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 10:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zbrodnia w Chodzie\u017cy. Przeprowadzono sekcj\u0119 zw\u0142ok. Prokuratura poda\u0142a jej wyniki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug wst\u0119pnej opinii bieg\u0142ych przyczyn\u0105 \u015bmierci wszystkich os\u00f3b w Chodzie\u017cy by\u0142y rany ci\u0119te szyi - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Poznaniu. \u015aledczy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce wed\u0142ug ustale\u0144 najpierw zgin\u0119li rodzice 41-letniego m\u0119\u017cczyzny, a p\u00f3\u017aniej jego \u017cona i czteromiesi\u0119czne dziecko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29710294,zbrodnia-w-chodziezy-przeprowadzono-sekcje-zwlok-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybudzanie 8-letniego Kamilka wstrzymane. Szpital: Chodzi o zaka\u017cenie organizmu ch\u0142opczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/4d/1c/z29675608M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />O\u015bmioletni Kamilek wci\u0105\u017c pozostaje w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. Jego wybudzenie nie jest na razie mo\u017cliwe. \"D\u0142ugo nieleczone, rozleg\u0142e oparzenia powoduj\u0105 zaka\u017cenie organizmu ch\u0142opczyka po\u0142\u0105czone z niewydolno\u015bci\u0105 wielonarz\u0105dow\u0105\" - przekaza\u0142 szpital, w kt\u00f3rym przebywa ch\u0142opiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29710068,wybudzanie-8-letniego-kamilka-wstrzymane-szpital-chodzi-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Tragiczny po\u017car w zoo w Borysewie. W p\u0142omieniach zgin\u0119\u0142o niemal 30 zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/55/1c/z29709411M,Pozar-zoo-w-Borysewie.jpg\" vspace=\"2\" />Do po\u017caru dosz\u0142o w pi\u0105tek 28 kwietnia przed 5:00 rano w jednym z drewnianych domk\u00f3w w zoo w Borysewie (woj. \u0142\u00f3dzkie). W wyniku zdarzenia sp\u0142on\u0119\u0142o 28 zwierz\u0105t - osiem ma\u0142p i 20 papug. - Wst\u0119pnie ustalono, \u017ce przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142o zwarcie instalacji wewn\u0105trz obiektu. Straty wyceniono na oko\u0142o milion z\u0142otych - przekaza\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl m\u0142. bryg. Rados\u0142aw Ogrodowczyk, rzecznik prasowy KP PSP w Podd\u0119bicach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29709266,lodzkie-pozar-w-zoo-w-borysewie-splonelo-osiem-malp-i-20-papug.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Maj\u00f3wka 2023. Czy 1, 2 i 3 maja sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Gdzie zrobi\u0107 zakupy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/53/1c/z29702261M,Zakupy-w-majowke--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Maj\u00f3wka w tym roku rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 ju\u017c 29 kwietnia i przy odpowiednio zaplanowanym urlopie, mo\u017ce potrwa\u0107 a\u017c pi\u0119\u0107 dni. Czy zrobimy wtedy zakupy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29698366,majowka-2023-czy-1-2-i-3-maja-sklepy-beda-otwarte-gdzie-zrobic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 06:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w maj\u00f3wk\u0119? Czasem s\u0142o\u0144ce, czasem deszcz, a nawet i burze. \"Przeplatanka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/50/1c/z29688172M,Pogoda-na-majowke--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w nadchodz\u0105cy d\u0142ugi weekend b\u0119dzie bardzo zmienna - nie zabraknie s\u0142o\u0144ca, deszczu oraz ch\u0142odniejszych dni. Pojawi\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c lokalne burze. Gdzie mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 najlepszej pogody?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29708568,jaka-bedzie-pogoda-w-majowke-czasem-slonce-czasem-deszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Sprawca wysokofunkcjonuj\u0105cy potrafi przekonywa\u0107 otoczenie\". Kmieciak komentuje wywiad z matk\u0105 skrzywdzonej kobiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/55/1c/z29708712M,Blazej-Kmieciak-z-Panstwowej-Komisji-ds--Pedofilii.jpg\" vspace=\"2\" />- Przedstawiona relacja dobitnie pokazuje spos\u00f3b dzia\u0142ania przest\u0119pcy, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 blisko ofiary, a jednocze\u015bnie jest sprawc\u0105 wysokofunkcjonuj\u0105cym - m\u00f3wi w Gazeta.pl prof. B\u0142a\u017cej Kmieciak. Cz\u0142onek Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii komentuje wywiad z matk\u0105 wykorzystywanej w dzieci\u0144stwie kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29708638,blazej-kmieciak-o-wywiadzie-z-matka-skrzywdzonej-kobiety-widzimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-28 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]