[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski bez ogr\u00f3dek o dzia\u0142aniach Rosji. \"Terror i absolutne z\u0142o\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-bez-ogrodek-o-dzialaniach-rosji-terror-i-absolutne-,nId,6746970\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski bez ogr\u00f3dek o dzia\u0142aniach Rosji. &quot;Terror i absolutne z\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-bez-ogrodek-o-dzialaniach-rosji-terror-i-absolutne/000H397S5QBDXK4S-C321.jpg\" /></a>Rosyjski atak rakietowy na Huma\u0144, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o 23 cywil\u00f3w, w tym czworo dzieci to terror, dokonywany przez absolutne z\u0142o - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Do tragedii w tym mie\u015bcie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci kraju dosz\u0142o w pi\u0105tek wczesnym rankiem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-bez-ogrodek-o-dzialaniach-rosji-terror-i-absolutne-,nId,6746970", "date_published": "2023-04-28 21:06:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meteoryt trafi\u0142 w dom w Niemczech. Przebi\u0142 dach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meteoryt-trafil-w-dom-w-niemczech-przebil-dach,nId,6746959\"><img align=\"left\" alt=\"Meteoryt trafi\u0142 w dom w Niemczech. Przebi\u0142 dach\" src=\"https://i.iplsc.com/meteoryt-trafil-w-dom-w-niemczech-przebil-dach/000H394EHC9APOCM-C321.jpg\" /></a>Meteoryt wielko\u015bci pi\u0142ki tenisowej uderzy\u0142 w dach domu w Elmshorn w Szlezwiku-Holsztynie na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. Naukowcy wiedz\u0105 o kilku przypadkach uderze\u0144 meteoryt\u00f3w w Niemczech w ostatnich dekadach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meteoryt-trafil-w-dom-w-niemczech-przebil-dach,nId,6746959", "date_published": "2023-04-28 20:29:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskoj\u0119zyczni Niemcy zapytani o wojn\u0119. Zaskakuj\u0105ce odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskojezyczni-niemcy-zapytani-o-wojne-zaskakujace-odpowie,nId,6746890\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskoj\u0119zyczni Niemcy zapytani o wojn\u0119. Zaskakuj\u0105ce odpowiedzi\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskojezyczni-niemcy-zapytani-o-wojne-zaskakujace-odpowie/000H38Z3Q24FRMS5-C321.jpg\" /></a>Rosyjskoj\u0119zyczni mieszka\u0144cy Niemiec zmienili z powodu wojny swoj\u0105 opini\u0119 o W\u0142adimirze Putinie, chc\u0105 jednak silniejszej wsp\u00f3\u0142pracy Niemiec z Rosj\u0105 - wynika z sonda\u017cu dla Deutsche Welle. Badani ocenili te\u017c, kto odpowiada za wywo\u0142anie wojny i kto wygra konflikt. Odpowiedzi ankietowanych s\u0105 zaskakuj\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskojezyczni-niemcy-zapytani-o-wojne-zaskakujace-odpowie,nId,6746890", "date_published": "2023-04-28 20:01:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "14. emerytura na sta\u0142e. Projekt ustawy trafi\u0142 do uzgodnie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-14-emerytura-na-stale-projekt-ustawy-trafil-do-uzgodnien,nId,6746908\"><img align=\"left\" alt=\"14. emerytura na sta\u0142e. Projekt ustawy trafi\u0142 do uzgodnie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/14-emerytura-na-stale-projekt-ustawy-trafil-do-uzgodnien/000H38U2DM5RH3XJ-C321.jpg\" /></a>Projekt ustawy o kolejnym dodatkowym rocznym \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w trafi\u0142 do uzgodnie\u0144. Chodzi o ustaw\u0119 wprowadzaj\u0105c\u0105 wyp\u0142at\u0119 tzw. 14. emerytury na sta\u0142e.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-14-emerytura-na-stale-projekt-ustawy-trafil-do-uzgodnien,nId,6746908", "date_published": "2023-04-28 19:28:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzucali kamieniami w p\u0119dz\u0105ce auta, zgin\u0119\u0142a 20-latka. \"Na pami\u0105tk\u0119\" zrobili zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzucali-kamieniami-w-pedzace-auta-zginela-20-latka-na-pamiat,nId,6746782\"><img align=\"left\" alt=\"Rzucali kamieniami w p\u0119dz\u0105ce auta, zgin\u0119\u0142a 20-latka. &quot;Na pami\u0105tk\u0119&quot; zrobili zdj\u0119cia \" src=\"https://i.iplsc.com/rzucali-kamieniami-w-pedzace-auta-zginela-20-latka-na-pamiat/000H38OLFXHMPM2F-C321.jpg\" /></a>20-letnia Amerykanka zgin\u0119\u0142a od uderzenia ci\u0119\u017ckim kamieniem, kt\u00f3ry rzucono w jej auto. Przedmiot rozbi\u0142 przedni\u0105 szyb\u0119. Po tygodniu poszukiwa\u0144 policja zatrzyma\u0142a odpowiedzialnych za zdarzenie trzech osiemnastolatk\u00f3w. Jeden z nich po rzuceniu w auto mia\u0142 powiedzie\u0107: &quot;Musimy wr\u00f3ci\u0107 i to zobaczy\u0107&quot;. Potem zrobi\u0142 zdj\u0119cie samochodu dwudziestolatki. Pomy\u015bla\u0142, \u017ce b\u0119dzie &quot;na pami\u0105tk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzucali-kamieniami-w-pedzace-auta-zginela-20-latka-na-pamiat,nId,6746782", "date_published": "2023-04-28 19:21:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ofiar sekty religijnej w Kenii to dzieci. G\u0142odzi\u0142y si\u0119 na \u015bmier\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiekszosc-ofiar-sekty-religijnej-w-kenii-to-dzieci-glodzily-,nId,6746828\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ofiar sekty religijnej w Kenii to dzieci. G\u0142odzi\u0142y si\u0119 na \u015bmier\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wiekszosc-ofiar-sekty-religijnej-w-kenii-to-dzieci-glodzily/000H38R0K4V2PEWC-C321.jpg\" /></a>Wstrz\u0105saj\u0105ce informacje nap\u0142ywaj\u0105 z Kenii. Liczba ofiar zwi\u0105zanych z ruchem Mi\u0119dzynarodowego Ko\u015bcio\u0142a Dobrej Nowiny przekroczy\u0142a 100 os\u00f3b. Jak przekaza\u0142 szef MSW tego kraju, wi\u0119kszo\u015b\u0107 ze 109 cia\u0142 znalezionych do tej pory w masowych grobach, stanowi\u0105 dzieci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiekszosc-ofiar-sekty-religijnej-w-kenii-to-dzieci-glodzily-,nId,6746828", "date_published": "2023-04-28 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Figurka Matki Boskiej bez g\u0142owy. Maj\u0105 sprawc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-figurka-matki-boskiej-bez-glowy-maja-sprawce,nId,6746791\"><img align=\"left\" alt=\"Figurka Matki Boskiej bez g\u0142owy. Maj\u0105 sprawc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/figurka-matki-boskiej-bez-glowy-maja-sprawce/000H38KS8EA8AS49-C321.jpg\" /></a>Policja z warszawskiego Mokotowa zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 figurk\u0119 Matki Boskiej, stoj\u0105c\u0105 w kaplicy za ko\u015bcio\u0142em przy ul. Czerniakowskiej. Na zdj\u0119ciach udost\u0119pnionych przez mundurowych wida\u0107 le\u017c\u0105cy na ziemi pos\u0105g z oderwan\u0105 g\u0142ow\u0105.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-figurka-matki-boskiej-bez-glowy-maja-sprawce,nId,6746791", "date_published": "2023-04-28 17:59:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na Alasce. Nie \u017cyje trzech ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-alasce-nie-zyje-trzech-amerykanskich-zo,nId,6746776\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na Alasce. Nie \u017cyje trzech ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-alasce-nie-zyje-trzech-amerykanskich-zo/000H38DTI0F5GXAL-C321.jpg\" /></a>Dwa helikoptery ameryka\u0144skiej armii rozbi\u0142y si\u0119 na Alasce. W ka\u017cdym ze \u015bmig\u0142owc\u00f3w Ah-64 Apache znajdowa\u0142y si\u0119 dwie osoby. Potwierdzono \u015bmier\u0107 trzech \u017co\u0142nierzy. &quot;To niewiarygodna strata dla rodzin tych \u017co\u0142nierzy, ich towarzyszy i dla dywizji&quot; \u2014 podkre\u015bli\u0142 genera\u0142 Brian Eifler, dow\u00f3dca 11. Dywizji Powietrznodesantowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-alasce-nie-zyje-trzech-amerykanskich-zo,nId,6746776", "date_published": "2023-04-28 17:38:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "UE: Zakaz importu pi\u0119ciu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ue-zakaz-importu-pieciu-produktow-rolnych-z-ukrainy,nId,6746763\"><img align=\"left\" alt=\"UE: Zakaz importu pi\u0119ciu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy \" src=\"https://i.iplsc.com/ue-zakaz-importu-pieciu-produktow-rolnych-z-ukrainy/000H38CR0DT3V6AW-C321.jpg\" /></a>Do Polski, S\u0142owacji, W\u0119gier, Rumunii i Bu\u0142garii nie b\u0119dzie mo\u017cna docelowo wwozi\u0107 z Ukrainy pi\u0119ciu produkt\u00f3w rolnych, m.in. pszenicy - przekaza\u0142 komisarz UE ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski. Mo\u017cliwe s\u0105 dalsze zakazy czy ograniczenia handlowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ue-zakaz-importu-pieciu-produktow-rolnych-z-ukrainy,nId,6746763", "date_published": "2023-04-28 17:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera na policji. Znikn\u0119\u0142y du\u017ce pieni\u0105dze z Pracowniczej Kasy Oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-afera-na-policji-zniknely-duze-pieniadze-z-pracowniczej-kasy,nId,6746766\"><img align=\"left\" alt=\"Afera na policji. Znikn\u0119\u0142y du\u017ce pieni\u0105dze z Pracowniczej Kasy Oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-na-policji-zniknely-duze-pieniadze-z-pracowniczej-kasy/000H388N6DDRO7VT-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w \u017byrardowie otrzyma\u0142a zawiadomienie od funkcjonariuszy tamtejszej policji. Z Pracowniczej Kasy Oszcz\u0119dno\u015bciowej mia\u0142o znikn\u0105\u0107 ok. 100 tys. z\u0142. - Wp\u0142yn\u0119\u0142o zawiadomienie, prokuratura okr\u0119gowa bada spraw\u0119 - potwierdzi\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 sier\u017c. Monika Michalczyk z KPP w \u017byrardowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-afera-na-policji-zniknely-duze-pieniadze-z-pracowniczej-kasy,nId,6746766", "date_published": "2023-04-28 16:48:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiosn\u0105 uwa\u017caj na tego grzyba. Nietrudno o \u015bmierteln\u0105 pomy\u0142k\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiosna-uwazaj-na-tego-grzyba-nietrudno-o-smiertelna-pomylke,nId,6743835\"><img align=\"left\" alt=\"Wiosn\u0105 uwa\u017caj na tego grzyba. Nietrudno o \u015bmierteln\u0105 pomy\u0142k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wiosna-uwazaj-na-tego-grzyba-nietrudno-o-smiertelna-pomylke/000H31R5W3N2DM19-C321.jpg\" /></a>Piestrzenica kasztanowata jest niezwykle truj\u0105ca. Pojawia si\u0119 wiosn\u0105 i zach\u0119ca do zebrania atrakcyjnym wygl\u0105dem. Grzyb wyst\u0119puje w okolicy las\u00f3w sosnowych, na zr\u0119bach i piaszczystych glebach. Mo\u017cna go te\u017c spotka\u0107 przy le\u015bnej drodze. Dlaczego trzeba na niego uwa\u017ca\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiosna-uwazaj-na-tego-grzyba-nietrudno-o-smiertelna-pomylke,nId,6743835", "date_published": "2023-04-28 16:32:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Nowa i stara formu\u0142a. Wa\u017cne informacje o arkuszach CKE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-nowa-i-stara-formula-wazne-informacje-o-arkuszac,nId,6746311\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Nowa i stara formu\u0142a. Wa\u017cne informacje o arkuszach CKE\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-nowa-i-stara-formula-wazne-informacje-o-arkuszac/000H35THW4TUSGV1-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym tygodniu rozpoczyna si\u0119 sesja matur 2023. W tym roku odb\u0119d\u0105 si\u0119 egzaminy w dw\u00f3ch formu\u0142ach: 2015 i 2023. Now\u0105 matur\u0119 napisz\u0105 absolwenci zreformowanych czteroletnich lice\u00f3w. CKE przygotowa\u0142a dwie wersje arkuszy. - Na pierwszej stronie arkusza znajduje si\u0119 kr\u00f3tka instrukcja dla zdaj\u0105cego, kt\u00f3ry ma sprawdzi\u0107, czy otrzyma\u0142 arkusz w odpowiedniej formu\u0142y - m\u00f3wi\u0142 Interii dyrektor CKE Marcin Smolik. Maturzy\u015bci musz\u0105 uwa\u017ca\u0107, by w razie pomy\u0142ki zaalarmowa\u0107 komisj\u0119 egzaminacyjn\u0105, \u017ce dostali z\u0142y arkusz. Kluczowe s\u0105 kolory.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-nowa-i-stara-formula-wazne-informacje-o-arkuszac,nId,6746311", "date_published": "2023-04-28 16:27:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalony rajd po chodniku. S\u0142ucha\u0142 piosenki o morderstwie i zabi\u0142 70-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalony-rajd-po-chodniku-sluchal-piosenki-o-morderstwie-i-za,nId,6746505\"><img align=\"left\" alt=\"Szalony rajd po chodniku. S\u0142ucha\u0142 piosenki o morderstwie i zabi\u0142 70-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/szalony-rajd-po-chodniku-sluchal-piosenki-o-morderstwie-i-za/000H37SLIWY6X61Q-C321.jpg\" /></a>16-letni Israel Muyaya Madimba ukrad\u0142 samoch\u00f3d i \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 spaceruj\u0105cego chodnikiem 70-latka (na zdj.). Podejrzany &quot;przyzna\u0142, \u017ce jecha\u0142 \u015bcie\u017ck\u0105 spacerow\u0105 i celowo uderzy\u0142 ofiar\u0119&quot; - poda\u0142a policja. Przed wypadkiem mia\u0142 s\u0142ucha\u0107 piosenki o morderstwie. Madimba zosta\u0142 oskar\u017cony o morderstwo pierwszego stopnia. Grozi mu do\u017cywotnie pozbawienie wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalony-rajd-po-chodniku-sluchal-piosenki-o-morderstwie-i-za,nId,6746505", "date_published": "2023-04-28 16:24:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o psa w centrum Poznania. Obok pentagramy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-cialo-psa-w-centrum-poznania-obok-pentagramy,nId,6746489\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o psa w centrum Poznania. Obok pentagramy\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-psa-w-centrum-poznania-obok-pentagramy/000H37VE4TW0CQO7-C321.jpg\" /></a>Na terenie opuszczonych zak\u0142ad\u00f3w w centrum Poznania znaleziono utopionego szczeniaka. W pomieszczeniu obok zauwa\u017cono pentagramy i g\u0142ow\u0119 lalki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-cialo-psa-w-centrum-poznania-obok-pentagramy,nId,6746489", "date_published": "2023-04-28 15:50:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c na W\u0119grzech. Orban ma ukryty cel w sprawie wojny w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-na-wegrzech-orban-ma-ukryty-cel-w-sprawie-wojny-w-ukr,nId,6746481\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c na W\u0119grzech. Orban ma ukryty cel w sprawie wojny w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-na-wegrzech-orban-ma-ukryty-cel-w-sprawie-wojny-w-ukr/000H37JO5W7AR34A-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierskie media okre\u015blaj\u0105 wizyt\u0119 papie\u017ca jako przyjazd tego, &quot;kto mi\u0142uje pok\u00f3j&quot;. Dlaczego pielgrzymka Ojca \u015awi\u0119tego jest wa\u017cna dla w\u0119gierskiego rz\u0105du? Jak wygl\u0105da chrze\u015bcija\u0144stwo na W\u0119grzech? Na ten temat Cezary Boryszewski rozmawia z doktorem Dominikiem H\u00e9jjem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-na-wegrzech-orban-ma-ukryty-cel-w-sprawie-wojny-w-ukr,nId,6746481", "date_published": "2023-04-28 15:44:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosja ma nowy plan manipulacji Zachodem. Pretekstem ochrona Ba\u0142tyku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-ma-nowy-plan-manipulacji-zachodem-pretekstem-och,nId,6746541\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja ma nowy plan manipulacji Zachodem. Pretekstem ochrona Ba\u0142tyku\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-ma-nowy-plan-manipulacji-zachodem-pretekstem-och/000H37SJABS2XIQ8-C321.jpg\" /></a>Rosja planuje mi\u0119dzynarodow\u0105 inicjatyw\u0119 naukow\u0105, by manipulowa\u0107 zachodnimi ekspertami - twierdz\u0105 niemieckie media. Moskwa chce wykorzysta\u0107 w tym celu temat zanieczyszczenia Ba\u0142tyku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-ma-nowy-plan-manipulacji-zachodem-pretekstem-och,nId,6746541", "date_published": "2023-04-28 15:36:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa chce manipulowa\u0107 Zachodem. Pretekstem ochrona Ba\u0142tyku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-chce-manipulowac-zachodem-pretekstem-ochrona-baltyku,nId,6746541\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa chce manipulowa\u0107 Zachodem. Pretekstem ochrona Ba\u0142tyku \" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-chce-manipulowac-zachodem-pretekstem-ochrona-baltyku/000H37SJABS2XIQ8-C321.jpg\" /></a>Rosja planuje poprzez wp\u0142ywy w \u015brodowisku naukowc\u00f3w manipulowa\u0107 Zachodem - ostrzegaj\u0105 niemieckie media. Moskwa chce wykorzysta\u0107 w tym celu temat zanieczyszczenia Ba\u0142tyku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-chce-manipulowac-zachodem-pretekstem-ochrona-baltyku,nId,6746541", "date_published": "2023-04-28 15:36:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przed wizyt\u0105 papie\u017ca u\u0142askawiono prawicowego aktywist\u0119. Odjecha\u0142 na koniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przed-wizyta-papieza-ulaskawiono-prawicowego-aktywiste-odjec,nId,6746394\"><img align=\"left\" alt=\"Przed wizyt\u0105 papie\u017ca u\u0142askawiono prawicowego aktywist\u0119. Odjecha\u0142 na koniu\" src=\"https://i.iplsc.com/przed-wizyta-papieza-ulaskawiono-prawicowego-aktywiste-odjec/000H36OR2KPT0KVO-C321.jpg\" /></a>Prezydent W\u0119gier Katalin Novak u\u0142askawi\u0142a skrajnie prawicowego aktywist\u0119 Gyorgya Budahazy\u2019ego, kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany za terroryzm. Decyzj\u0119 przekaza\u0142a tu\u017c przed przyjazdem papie\u017ca Franciszka do kraju. Po wyj\u015bciu z wi\u0119zienia Budahazy odcjecha\u0142 na koniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przed-wizyta-papieza-ulaskawiono-prawicowego-aktywiste-odjec,nId,6746394", "date_published": "2023-04-28 14:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry: U\u0142askawiono prawicowego aktywist\u0119. Z wi\u0119zienia odjecha\u0142 na koniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-ulaskawiono-prawicowego-aktywiste-z-wiezienia-odjechal,nId,6746394\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: U\u0142askawiono prawicowego aktywist\u0119. Z wi\u0119zienia odjecha\u0142 na koniu\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-ulaskawiono-prawicowego-aktywiste-z-wiezienia-odjechal/000H36OR2KPT0KVO-C321.jpg\" /></a>Prezydent W\u0119gier Katalin Novak u\u0142askawi\u0142a skrajnie prawicowego aktywist\u0119 Gyorgya Budahazy\u2019ego, kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany za terroryzm. Decyzj\u0119 przekaza\u0142a tu\u017c przed przyjazdem papie\u017ca Franciszka do kraju. Po wyj\u015bciu z wi\u0119zienia Budahazy odcjecha\u0142 na koniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-ulaskawiono-prawicowego-aktywiste-z-wiezienia-odjechal,nId,6746394", "date_published": "2023-04-28 14:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier dla Interii: Ha\u0144ba na zawsze pozostanie przy Tusku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-dla-interii-hanba-na-zawsze-pozostanie-przy-tusku,nId,6746421\"><img align=\"left\" alt=\"Premier dla Interii: Ha\u0144ba na zawsze pozostanie przy Tusku\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-dla-interii-hanba-na-zawsze-pozostanie-przy-tusku/000H36R2Q20XNHHY-C321.jpg\" /></a>- S\u0105dz\u0119, \u017ce pan Donald Tusk powinien sw\u00f3j marsz zorganizowa\u0107 w nocy, bo przecie\u017c w nocy w 1992 roku obala\u0142 pierwszy, wybrany w wolnych wyborach rz\u0105d premiera Jana Olszewskiego. I ta ha\u0144ba na zawsze pozostanie przy nim - m\u00f3wi Interii premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du odnosi si\u0119 tak\u017ce do najnowszych danych z polskiej gospodarki, a tak\u017ce docenia &quot;konstruktywn\u0105 postaw\u0119 Komisji Europejskiej&quot; w sprawie importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-dla-interii-hanba-na-zawsze-pozostanie-przy-tusku,nId,6746421", "date_published": "2023-04-28 13:38:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy obiekt pod Bydgoszcz\u0105. Nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tajemniczy-obiekt-pod-bydgoszcza-nowe-informacje,nId,6746369\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy obiekt pod Bydgoszcz\u0105. Nowe informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-obiekt-pod-bydgoszcza-nowe-informacje/000H378QOYVFLOOC-C321.jpg\" /></a>- Zastanawiamy si\u0119 bardzo intensywnie, badamy r\u00f3\u017cnego rodzaju scenariusze - powiedzia\u0142 gen. broni Tomasz Piotrowski na zwo\u0142anej w pi\u0105tek konferencji, komentuj\u0105c informacje o tajemniczym obiekcie znalezionym w lesie w okolicy Bydgoszczy. - Istotne jest to, \u017ce nie dosz\u0142o tam do wybuchu, eksplozji. W przeciwie\u0144stwie do tego, co sta\u0142o si\u0119 w Przewodowie, nikt nie zgin\u0105\u0142, nie ucierpia\u0142 - doda\u0142 Dow\u00f3dca Operacyjny Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tajemniczy-obiekt-pod-bydgoszcza-nowe-informacje,nId,6746369", "date_published": "2023-04-28 13:35:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kupi\u0142a popiersie za 35 dolar\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to staro\u017cytny artefakt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kupila-popiersie-za-35-dolarow-okazalo-sie-ze-to-starozytny-,nId,6746329\"><img align=\"left\" alt=\"Kupi\u0142a popiersie za 35 dolar\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to staro\u017cytny artefakt\" src=\"https://i.iplsc.com/kupila-popiersie-za-35-dolarow-okazalo-sie-ze-to-starozytny/000H35XP52XK2KNL-C321.jpg\" /></a>Laura Young kupi\u0142a rok temu popiersie za nieca\u0142e 35 dolar\u00f3w. W wyniku \u015bledztwa, kt\u00f3re przeprowadzi\u0142a z pomoc\u0105 specjalist\u00f3w, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce rze\u017aba to antyk sprzed 2000 lat, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 z niemieckiego Pompejanum po II wojnie \u015bwiatowej. Przez ostatni rok popiersie mo\u017cna by\u0142o ogl\u0105da\u0107 w Muzeum Sztuki w San Antonio. Za nieca\u0142y miesi\u0105c rze\u017aba wr\u00f3ci do Niemiec.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kupila-popiersie-za-35-dolarow-okazalo-sie-ze-to-starozytny-,nId,6746329", "date_published": "2023-04-28 13:16:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarne chmury nad jednym z najwa\u017cniejszych urz\u0119dnik\u00f3w w PIP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-czarne-chmury-nad-jednym-z-najwazniejszych-urzednikow-w-pip,nId,6746351\"><img align=\"left\" alt=\"Czarne chmury nad jednym z najwa\u017cniejszych urz\u0119dnik\u00f3w w PIP\" src=\"https://i.iplsc.com/czarne-chmury-nad-jednym-z-najwazniejszych-urzednikow-w-pip/000H36KWD7W1G5CD-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, \u0142\u00f3dzka prokuratura zainteresowa\u0142a si\u0119 Robertem Pietrzakiem, kierownikiem Sekcji Kontroli Wewn\u0119trznej w Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy. - Wszcz\u0119to \u015bledztwo o sk\u0142adanie fa\u0142szywych zezna\u0144 - przekaza\u0142 nam Krzysztof Kopania z Prokuratury Okr\u0119gowej w \u0141odzi. G\u0142\u00f3wny zainteresowany sprawy komentowa\u0107 nie chce. Jak s\u0142yszymy w kuluarach, Pietrzak to osoba, kt\u00f3rej metody pracy budz\u0105 kontrowersje w\u015br\u00f3d inspektor\u00f3w. G\u0142o\u015bno jest tak\u017ce o jego wyk\u0142adach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-czarne-chmury-nad-jednym-z-najwazniejszych-urzednikow-w-pip,nId,6746351", "date_published": "2023-04-28 12:52:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konfederacja ma powody do rado\u015bci. Najnowszy ranking nie daje z\u0142udze\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-konfederacja-ma-powody-do-radosci-najnowszy-ranking-nie-daje,nId,6746194\"><img align=\"left\" alt=\"Konfederacja ma powody do rado\u015bci. Najnowszy ranking nie daje z\u0142udze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/konfederacja-ma-powody-do-radosci-najnowszy-ranking-nie-daje/000H35Y4EU531UBX-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c po raz drugi S\u0142awomir Mentzen deklasuje konkurencj\u0119 i z wynikiem ponad trzech milion\u00f3w wy\u015bwietle\u0144 zdobytych w ci\u0105gu 24 godzin posiada najpopularniejsz\u0105 rolk\u0119 na TikToku w mijaj\u0105cym tygodniu. W\u015br\u00f3d partii triumfuje z kolei jego Konfederacja, kt\u00f3ra mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 najch\u0119tniej ogl\u0105danym filmikiem ze wszystkich polskich ugrupowa\u0144. Mija pierwszy miesi\u0105c od publikacji pierwszego politycznego przegl\u0105du TikToka Interii, dlatego czas na podsumowania i wnioski. Zapraszamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-konfederacja-ma-powody-do-radosci-najnowszy-ranking-nie-daje,nId,6746194", "date_published": "2023-04-28 12:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w Telewizji Publicznej. Samuel Pereira z nowym stanowiskiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-telewizji-publicznej-samuel-pereira-z-nowym-stanowi,nId,6746365\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Telewizji Publicznej. Samuel Pereira z nowym stanowiskiem  \" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-telewizji-publicznej-samuel-pereira-z-nowym-stanowi/000H366YREQF1RUY-C321.jpg\" /></a>Redaktor naczelny portalu tvp.info Samuel Pereira zosta\u0142 nowym zast\u0119pc\u0105 dyrektora Telewizyjnej Agencji Informacyjnej. To efekt zmian, jakie nast\u0105pi\u0142y po odwo\u0142aniu Jaros\u0142awa Olechowskiego z funkcji dyrektora TAI, a tak\u017ce TVP3 i TVP Warszawa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-telewizji-publicznej-samuel-pereira-z-nowym-stanowi,nId,6746365", "date_published": "2023-04-28 12:26:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c na W\u0119grzech. Ostrzega\u0142 przed nacjonalizmem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-na-wegrzech-ostrzegal-przed-nacjonalizmem,nId,6746273\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c na W\u0119grzech. Ostrzega\u0142 przed nacjonalizmem\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-na-wegrzech-ostrzegal-przed-nacjonalizmem/000H35OBGXFCF5FP-C321.jpg\" /></a>Przed siedzib\u0105 prezydenta W\u0119gier odby\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek oficjalna ceremonia powitania papie\u017ca Franciszka, kt\u00f3ry przyby\u0142 rano z trzydniowa wizyt\u0105 do tego kraju. W swoim przem\u00f3wieniu przestrzeg\u0142 Europ\u0119 przed niebezpiecze\u0144stwem rozwijaj\u0105cego si\u0119 nacjonalizmu i &quot;dzieci\u0119cej ch\u0119ci wojowania&quot;. Wezwa\u0142 te\u017c do poszukiwania bezpiecznych rozwi\u0105za\u0144 stawiaj\u0105cych czo\u0142o kryzysowi migracyjnemu, kt\u00f3rego nie mo\u017cna powstrzyma\u0107, nie przyjmuj\u0105c uchod\u017ac\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-na-wegrzech-ostrzegal-przed-nacjonalizmem,nId,6746273", "date_published": "2023-04-28 11:33:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ba\u0142szczak o nowym sprz\u0119cie dla Polski. \"Kolejny krok\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-balszczak-o-nowym-sprzecie-dla-polski-kolejny-krok,nId,6746257\"><img align=\"left\" alt=\"Ba\u0142szczak o nowym sprz\u0119cie dla Polski. &quot;Kolejny krok&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/balszczak-o-nowym-sprzecie-dla-polski-kolejny-krok/000H35JZSYGCF4B9-C321.jpg\" /></a>Minister Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142, \u017ce Polska podpisa\u0142a umowy na dostaw\u0119 brytyjskich wyrzutni iLaucher, pocisk\u00f3w CAMM i system\u00f3w rakietowo-artyleryjskich PSR-A Pilica. - Kolejny krok w programie Pilica Plus (...). To skokowy wzrost mo\u017cliwo\u015bci ra\u017cenia cel\u00f3w powietrznych i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci polskiej obrony powietrznej - napisa\u0142 B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-balszczak-o-nowym-sprzecie-dla-polski-kolejny-krok,nId,6746257", "date_published": "2023-04-28 10:52:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szojgu: \"Rosja zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105\". Wskaza\u0142 dwa kraje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-rosja-zwieksza-gotowosc-bojowa-wskazal-dwa-kraje,nId,6746237\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu: &quot;Rosja zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105&quot;. Wskaza\u0142 dwa kraje\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-rosja-zwieksza-gotowosc-bojowa-wskazal-dwa-kraje/000H35INAVLAPOBK-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu powiedzia\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone i ich sojusznicy pr\u00f3buj\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 wojskow\u0105 w Azji pod pretekstem walki z terroryzmem. Poinformowa\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z tym Rosja zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 swoich baz w dw\u00f3ch krajach. Zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce Zach\u00f3d &quot;rozpocz\u0105\u0142 pr\u00f3by wywierania wp\u0142ywu na partner\u00f3w Rosji w celu jej izolacji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-rosja-zwieksza-gotowosc-bojowa-wskazal-dwa-kraje,nId,6746237", "date_published": "2023-04-28 10:39:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina dzi\u015b krwawi. A jutro mo\u017ce by\u0107 dla nas realn\u0105 konkurencj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-ukraina-dzis-krwawi-a-jutro-moze-byc-dla-nas-realna-konkuren,nId,6746207\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina dzi\u015b krwawi. A jutro mo\u017ce by\u0107 dla nas realn\u0105 konkurencj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-dzis-krwawi-a-jutro-moze-byc-dla-nas-realna-konkuren/000H1MDE4I8LAOKT-C321.jpg\" /></a>Obecne k\u0142opoty polskich rolnik\u00f3w z ukrai\u0144skim zbo\u017cem to tylko zapowied\u017a przysz\u0142ych wyzwa\u0144. Wyobra\u017amy sobie, \u017ce Ukraina wst\u0119puje do Unii Europejskiej. Czy nasze rolnictwo nie przegra na tym?\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-ukraina-dzis-krwawi-a-jutro-moze-byc-dla-nas-realna-konkuren,nId,6746207", "date_published": "2023-04-28 10:26:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Chodzie\u017cy. Wyniki sekcji zw\u0142ok potwierdzi\u0142y najgorsze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-chodziezy-wyniki-sekcji-zwlok-potwierdzily-najgor,nId,6746233\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Chodzie\u017cy. Wyniki sekcji zw\u0142ok potwierdzi\u0142y najgorsze\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-chodziezy-wyniki-sekcji-zwlok-potwierdzily-najgor/000H35IJEU40ODWE-C321.jpg\" /></a>S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok rodziny z Chodzie\u017cy. Jak poinformowa\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Poznaniu, przyczyn\u0105 zgonu wszystkich by\u0142y rany ci\u0119te szyi. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb sprawc\u0105 zbrodni by\u0142 41-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 zamordowa\u0107 pozosta\u0142e cztery osoby, w tym niemowl\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-chodziezy-wyniki-sekcji-zwlok-potwierdzily-najgor,nId,6746233", "date_published": "2023-04-28 10:23:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w Zoo Safari Borysew. Zwierz\u0119ta sp\u0142on\u0119\u0142y \u017cywcem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pozar-w-zoo-safari-borysew-zwierzeta-splonely-zywcem,nId,6746221\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Zoo Safari Borysew. Zwierz\u0119ta sp\u0142on\u0119\u0142y \u017cywcem\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-zoo-safari-borysew-zwierzeta-splonely-zywcem/000H35E6BJP110YT-C321.jpg\" /></a>Po\u017car wybuch\u0142 na terenie Zoo Safari w Borysewie w nocy z czwartku na pi\u0105tek. Przyczyn\u0105 po\u017caru mog\u0142o by\u0107 zwarcie instalacji elektrycznej. Z uwagi na skal\u0119 po\u017caru nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 wielu zwierz\u0105t. Na ten moment wiadomo o \u015bmierci siedmiu ma\u0142p i 40 papug.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pozar-w-zoo-safari-borysew-zwierzeta-splonely-zywcem,nId,6746221", "date_published": "2023-04-28 10:12:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Co grozi za wej\u015bcie na egzamin z telefonem?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-grozi-za-wejscie-na-egzamin-z-telefonem,nId,6739075\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Co grozi za wej\u015bcie na egzamin z telefonem?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-co-grozi-za-wejscie-na-egzamin-z-telefonem/000H2SR341T1OCOE-C321.jpg\" /></a>Matury 2023 ju\u017c za chwil\u0119, jednak niekt\u00f3rzy uczniowie wci\u0105\u017c nie czuj\u0105 si\u0119 wystarczaj\u0105co przygotowani. Im mniej czasu, tym wi\u0119kszy stres, a do g\u0142owy mog\u0105 przychodzi\u0107 niezbyt dobre pomys\u0142y. Jednym z najgorszych jest pr\u00f3ba wniesienia na matur\u0119 telefonu kom\u00f3rkowego. Zabronione jest nawet posiadanie go przy sobie, nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c o pr\u00f3bie \u015bci\u0105gania. Konsekwencje mog\u0105 by\u0107 powa\u017cne, znacznie powa\u017cniejsze ni\u017c s\u0142aby wynik. Co grozi za zabranie telefonu na matur\u0119?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-grozi-za-wejscie-na-egzamin-z-telefonem,nId,6739075", "date_published": "2023-04-28 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wstrzymano wybudzanie maltretowanego Kamilka z Cz\u0119stochowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wstrzymano-wybudzanie-maltretowanego-kamilka-z-czestochowy,nId,6746188\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrzymano wybudzanie maltretowanego Kamilka z Cz\u0119stochowy \" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzymano-wybudzanie-maltretowanego-kamilka-z-czestochowy/000DHOR642YL768P-C321.jpg\" /></a>Wybudzanie ze \u015bpi\u0105czki o\u015bmioletniego, maltretowanego przez ojczyma, Kamila z Cz\u0119stochowy zosta\u0142o wstrzymane. Powodem problemy infekcyjne. - D\u0142ugo nieleczone, rozleg\u0142e oparzenia powoduj\u0105 zaka\u017cenie organizmu ch\u0142opczyka -  poinformowa\u0142 rzecznik G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach Wojciech Gumu\u0142ka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wstrzymano-wybudzanie-maltretowanego-kamilka-z-czestochowy,nId,6746188", "date_published": "2023-04-28 09:40:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamach na W\u0142adimira Putina. Dron dotar\u0142 pod Moskw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zamach-na-wladimira-putina-dron-dotarl-pod-moskwe,nId,6746176\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach na W\u0142adimira Putina. Dron dotar\u0142 pod Moskw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-na-wladimira-putina-dron-dotarl-pod-moskwe/000H357Z2WGKFI8M-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby w ostatni\u0105 niedziel\u0119 pr\u00f3bowa\u0142y zabi\u0107 prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina - przekaza\u0142 niemiecki dziennik &quot;Bild&quot;. Ukrai\u0144cy mieli wiedzie\u0107, gdzie b\u0119dzie przebywa\u0107 rosyjski prezydent i wys\u0142ali w to miejsce drona z \u0142adunkami wybuchowymi. Ostatecznie maszyna rozbi\u0142a si\u0119 zaraz pod Moskw\u0105, a otoczenie Putina mia\u0142o przeprowadzi\u0107 &quot;nag\u0142e&quot; zmiany w planie jego dnia. Spraw\u0119 skomentowa\u0142 rzecznik Putina Dimitrij Pieskow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zamach-na-wladimira-putina-dron-dotarl-pod-moskwe,nId,6746176", "date_published": "2023-04-28 09:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef BBC zrezygnowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-bbc-zrezygnowal,nId,6746143\"><img align=\"left\" alt=\"Szef BBC zrezygnowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bbc-zrezygnowal/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>- Mimo wsparcia zarz\u0105du BBC i ministra, dzisiaj rano zrezygnowa\u0142em z szefowania stacji - poinformowa\u0142 Richard Sharp, kt\u00f3rego cytuje Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-bbc-zrezygnowal,nId,6746143", "date_published": "2023-04-28 09:05:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef BBC zrezygnowa\u0142. W tle po\u017cyczka dla premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-bbc-zrezygnowal-w-tle-pozyczka-dla-premiera,nId,6746143\"><img align=\"left\" alt=\"Szef BBC zrezygnowa\u0142. W tle po\u017cyczka dla premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bbc-zrezygnowal-w-tle-pozyczka-dla-premiera/000H357BD7UQ6OT5-C321.jpg\" /></a>- Mimo wsparcia zarz\u0105du BBC i ministra, dzisiaj rano zrezygnowa\u0142em z szefowania stacji - poinformowa\u0142 Richard Sharp, kt\u00f3rego cytuje Reuters. W tle dymisji s\u0105 kontrowersje wok\u00f3\u0142 jego roli w organizowaniu po\u017cyczki dla \u00f3wczesnego premiera Borisa Johnsona, kt\u00f3ry mianowa\u0142 go na stanowisko. - Pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0105d i za to przepraszam - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-bbc-zrezygnowal-w-tle-pozyczka-dla-premiera,nId,6746143", "date_published": "2023-04-28 09:05:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski statek widziany pobli\u017cu Nord Stream tu\u017c przed sabota\u017cem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-statek-widziany-poblizu-nord-stream-tuz-przed-sabot,nId,6746142\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski statek widziany pobli\u017cu Nord Stream tu\u017c przed sabota\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-statek-widziany-poblizu-nord-stream-tuz-przed-sabot/000GFB15RFUYCSXC-C321.jpg\" /></a>Statek do zada\u0144 specjalnych SS-750 rosyjskiej marynarki zosta\u0142 zauwa\u017cony w pobli\u017cu gazoci\u0105gu Nord Stream nied\u0142ugo przed wybuchem \u2013 podaj\u0105 du\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Ministerstwo Obrony Danii. Resort ma dysponowa\u0107 zdj\u0119ciami okr\u0119tu, na kt\u00f3rych wida\u0107, \u017ce przewozi on ma\u0142\u0105 \u0142\u00f3d\u017a podwodn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-statek-widziany-poblizu-nord-stream-tuz-przed-sabot,nId,6746142", "date_published": "2023-04-28 09:04:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska logistyka w rozsypce? Wskazuj\u0105 na to ostre roszady w dow\u00f3dztwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-logistyka-w-rozsypce-wskazuja-na-to-ostre-roszady-w,nId,6746051\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska logistyka w rozsypce? Wskazuj\u0105 na to ostre roszady w dow\u00f3dztwie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-logistyka-w-rozsypce-wskazuja-na-to-ostre-roszady-w/000GJQ3YB017Y8AQ-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie dow\u00f3dztwo dokona\u0142o w swoich strukturach kolejnych zmian. Roszady maj\u0105 by\u0107 zwi\u0105zane z obawami przed ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0105, ale autorzy najnowszego raportu Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 stwierdzaj\u0105, \u017ce wynikaj\u0105 one tak\u017ce z powa\u017cnych problem\u00f3w logistycznych. \u017bo\u0142nierze na froncie mieli nie otrzymywa\u0107 broni czy niezb\u0119dnego zaopatrzenia. Powodem przetasowa\u0144 ma by\u0107 te\u017c brak godnych uwagi sukces\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-logistyka-w-rozsypce-wskazuja-na-to-ostre-roszady-w,nId,6746051", "date_published": "2023-04-28 08:46:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duszniki-Zdr\u00f3j: Akcja CBA. Aresztowani burmistrz i biznesmen", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-duszniki-zdroj-akcja-cba-aresztowani-burmistrz-i-biznesmen,nId,6746111\"><img align=\"left\" alt=\"Duszniki-Zdr\u00f3j: Akcja CBA. Aresztowani burmistrz i biznesmen\" src=\"https://i.iplsc.com/duszniki-zdroj-akcja-cba-aresztowani-burmistrz-i-biznesmen/000GF64AC3CGDEXH-C321.jpg\" /></a>Burmistrz miasta Duszniki-Zdr\u00f3j Piotr L., a tak\u017ce biznesmen zwi\u0105zany z bran\u017c\u0105 hotelarsk\u0105 Ryszard S. zostali zatrzymani, a nast\u0119pnie tymczasowo aresztowani z uwagi na post\u0119powanie dotycz\u0105ce korzystnych decyzji zwi\u0105zanych z budow\u0105 hotelu. Burmistrz, biznesmen i dwie inne osoby s\u0105 podejrzewane o dokonywanie przekr\u0119t\u00f3w administracyjnych, wydawanie nieuprawnionych decyzji czy przyjmowanie \u0142ap\u00f3wek. Zatrzymanym grozi do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-duszniki-zdroj-akcja-cba-aresztowani-burmistrz-i-biznesmen,nId,6746111", "date_published": "2023-04-28 08:38:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Muniek Staszczyk dla Interii: Trzecia kadencja PiS nie powinna si\u0119 zdarzy\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muniek-staszczyk-dla-interii-trzecia-kadencja-pis-nie-powinn,nId,6743262\"><img align=\"left\" alt=\"Muniek Staszczyk dla Interii: Trzecia kadencja PiS nie powinna si\u0119 zdarzy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/muniek-staszczyk-dla-interii-trzecia-kadencja-pis-nie-powinn/000H348H2YQU1JOS-C321.jpg\" /></a>Szeryf, ale z demokratycznym podej\u015bciem - tak m\u00f3wi o sobie Muniek Staszczyk, lider zespo\u0142u T. Love, w rozmowie z Piotrem Witwickim. - To by\u0142 zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3ry sporo jecha\u0142 po bandzie - wspomina. W videoca\u015bcie nie zabrak\u0142o w\u0105tk\u00f3w politycznych. - Nie chcia\u0142bym, \u017ceby PiS wygra\u0142o, bo trzecia kadencja mog\u0142aby doprowadzi\u0107 do jakiej\u015b totalnej pychy - powiedzia\u0142 muzyk. Zdradzi\u0142 tak\u017ce, kt\u00f3r\u0105 telewizj\u0119 newsow\u0105 ogl\u0105da najcz\u0119\u015bciej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muniek-staszczyk-dla-interii-trzecia-kadencja-pis-nie-powinn,nId,6743262", "date_published": "2023-04-28 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro: Jeste\u015bmy w ostatnim momencie, \u017ceby sprzeciwi\u0107 si\u0119 Berlinowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-jestesmy-w-ostatnim-momencie-zeby-sprzeciwic-sie-berl,nId,6745943\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Jeste\u015bmy w ostatnim momencie, \u017ceby sprzeciwi\u0107 si\u0119 Berlinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-jestesmy-w-ostatnim-momencie-zeby-sprzeciwic-sie-berl/000GHRP9JQ5GUW2H-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk forsowa\u0142 pakiet &quot;Fit for 55&quot;. Liczyli\u015bmy, \u017ce nasz rz\u0105d si\u0119 temu sprzeciwi, ale tak niestety si\u0119 nie sta\u0142o. Mam nadziej\u0119, \u017ce ustalimy z PiS-em odej\u015bcie od tego pakietu, bo on sprawi, \u017ce Polacy b\u0119d\u0105 mieli najdro\u017cszy pr\u0105d w Europie - m\u00f3wi\u0142 minister Zbigniew Ziobro w programie Salon Polityczny Tr\u00f3jki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-jestesmy-w-ostatnim-momencie-zeby-sprzeciwic-sie-berl,nId,6745943", "date_published": "2023-04-28 07:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Serbia: Prezydent przyj\u0119ty do szpitala w trybie pilnym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbia-prezydent-przyjety-do-szpitala-w-trybie-pilnym,nId,6746042\"><img align=\"left\" alt=\"Serbia: Prezydent przyj\u0119ty do szpitala w trybie pilnym\" src=\"https://i.iplsc.com/serbia-prezydent-przyjety-do-szpitala-w-trybie-pilnym/000H34KAEACT31WI-C321.jpg\" /></a>W trybie pilnym zosta\u0142 do szpitala przewieziony prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107 - poinformowa\u0142 serbski nadawca radiowy i telewizyjny B92. Cho\u0107 informacji oficjalnie nie potwierdzono, \u017cyczenia szybkiego powrotu do zdrowia z\u0142o\u017cy\u0142a g\u0142owie pa\u0144stwa wiceprzewodnicz\u0105ca jego partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbia-prezydent-przyjety-do-szpitala-w-trybie-pilnym,nId,6746042", "date_published": "2023-04-28 07:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdj\u0119cia europos\u0142\u00f3w na szubienicach. S\u0105d zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdjecia-europoslow-na-szubienicach-sad-zdecydowal,nId,6745569\"><img align=\"left\" alt=\"Zdj\u0119cia europos\u0142\u00f3w na szubienicach. S\u0105d zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zdjecia-europoslow-na-szubienicach-sad-zdecydowal/000H34E4BYWNKXXW-C321.jpg\" /></a>Przed krakowskim s\u0105dem zapad\u0142 wyrok w sprawie manifestacji narodowc\u00f3w zorganizowanej w 2017 roku w Katowicach, podczas kt\u00f3rej na symbolicznych szubienicach powieszono zdj\u0119cia sze\u015bciorga europos\u0142\u00f3w. Prowadz\u0105cego pikiet\u0119 Jerzego J. z Ruchu Narodowego uznano za winnego stosowania gr\u00f3\u017ab karalnych i skazano na kar\u0119 grzywny w wysoko\u015bci dziewi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdjecia-europoslow-na-szubienicach-sad-zdecydowal,nId,6745569", "date_published": "2023-04-28 07:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Posta\u0107 stworzona przez AI \"Osobowo\u015bci\u0105 Roku 2022\". Aktywistka ujawnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-postac-stworzona-przez-ai-osobowoscia-roku-2022-aktywistka-u,nId,6744128\"><img align=\"left\" alt=\"Posta\u0107 stworzona przez AI &quot;Osobowo\u015bci\u0105 Roku 2022&quot;. Aktywistka ujawnia\" src=\"https://i.iplsc.com/postac-stworzona-przez-ai-osobowoscia-roku-2022-aktywistka-u/000H32XAN73V531X-C321.jpg\" /></a>Agata B\u0105k, koordynatorka zespo\u0142u badawczego Invisible Woman in AI otrzyma\u0142a tytu\u0142 &quot;Osobowo\u015bci Roku 2022&quot; w kategorii biznes w plebiscycie organizowanym przez redakcje &quot;Dziennika Ba\u0142tyckiego&quot; i &quot;G\u0142osu Pomorza&quot;. Jak twierdzi jednak dzia\u0142aczka Sieci Obywatelskiej Watchdog Polska, B\u0105k nie istnieje - jest postaci\u0105 wykreowan\u0105 przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. W o\u015bwiadczeniu przekazanym mediom Polska Press nazwa\u0142a t\u0119 akcj\u0119 &quot;antyspo\u0142ecznym happeningiem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-postac-stworzona-przez-ai-osobowoscia-roku-2022-aktywistka-u,nId,6744128", "date_published": "2023-04-28 06:55:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Reklamowali mocne alkohole. By\u0142y polityk i dziennikarz oskar\u017ceni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reklamowali-mocne-alkohole-byly-polityk-i-dziennikarz-oskarz,nId,6745911\"><img align=\"left\" alt=\"Reklamowali mocne alkohole. By\u0142y polityk i dziennikarz oskar\u017ceni\" src=\"https://i.iplsc.com/reklamowali-mocne-alkohole-byly-polityk-i-dziennikarz-oskarz/000H34ER66AY03G0-C321.jpg\" /></a>Warszawska prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko by\u0142emu pos\u0142owi Januszowi Palikotowi, celebrycie Kubie Wojew\u00f3dzkiemu oraz ich wsp\u00f3lnikowi. M\u0119\u017cczy\u017ani odpowiedz\u0105 przed s\u0105dem za reklamowanie alkoholi wysokoprocentowych na swoich profilach w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reklamowali-mocne-alkohole-byly-polityk-i-dziennikarz-oskarz,nId,6745911", "date_published": "2023-04-28 06:54:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awiatowej klasy zabytek zniknie z Polski? \"Negocjacje trwaj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-swiatowej-klasy-zabytek-zniknie-z-polski-negocjacje-trwaja,nId,6744120\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiatowej klasy zabytek zniknie z Polski? &quot;Negocjacje trwaj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/swiatowej-klasy-zabytek-zniknie-z-polski-negocjacje-trwaja/000H3392J7GP6OXN-C321.jpg\" /></a>Dzi\u0119ki pasji i determinacji jednego cz\u0142owieka w Polsce mo\u017cna podziwia\u0107 wyj\u0105tkowy zabytek. Pozna\u0144, obok takich miast jak Nowy Jork, Londyn czy Pary\u017c, mo\u017ce pochwali\u0107 egipskim obeliskiem. Znajduje si\u0119 tam jako depozyt Muzeum Egipskiego w Berlinie. W jaki spos\u00f3b trafi\u0142 do Polski? Czy mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do Niemiec? O tym w rozmowie z Interi\u0105 opowiada dr hab. Agnieszka M\u0105czy\u0144ska z Muzeum Archeologicznego w Poznaniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-swiatowej-klasy-zabytek-zniknie-z-polski-negocjacje-trwaja,nId,6744120", "date_published": "2023-04-28 06:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Luksusowe apartamenty w ogniu. Ludzie skakali z balkon\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-luksusowe-apartamenty-w-ogniu-ludzie-skakali-z-balkon,nId,6745589\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Luksusowe apartamenty w ogniu. Ludzie skakali z balkon\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-luksusowe-apartamenty-w-ogniu-ludzie-skakali-z-balkon/000H346SQETUUR8W-C321.jpg\" /></a>Po\u017car luksusowego budynku mieszkalnego wybuch\u0142 w Izmirze w Turcji w czwartek p\u00f3\u017anym wieczorem. Walka z szybko rozprzestrzeniaj\u0105cym si\u0119 ogniem trwa\u0142a ca\u0142\u0105 noc. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w wielu mieszka\u0144c\u00f3w ucieka\u0142o, skacz\u0105c z balkon\u00f3w. Przyczyna po\u017caru nie jest znana. Brak te\u017c oficjalnych informacji o rannych czy ofiarach \u015bmiertelnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-luksusowe-apartamenty-w-ogniu-ludzie-skakali-z-balkon,nId,6745589", "date_published": "2023-04-28 06:21:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maj\u00f3wka 2023. Sze\u015b\u0107 niezwyk\u0142ych zamk\u00f3w do odwiedzenia w maj\u00f3wk\u0119. Nie tylko Malbork", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-majowka-2023-szesc-niezwyklych-zamkow-do-odwiedzenia-w-majow,nId,6729042\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u00f3wka 2023. Sze\u015b\u0107 niezwyk\u0142ych zamk\u00f3w do odwiedzenia w maj\u00f3wk\u0119. Nie tylko Malbork\" src=\"https://i.iplsc.com/majowka-2023-szesc-niezwyklych-zamkow-do-odwiedzenia-w-majow/000H1XQ31RTRH2V8-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 maj\u00f3wka 2023. Wielu Polak\u00f3w zastanawia si\u0119, jak j\u0105 sp\u0119dzi\u0107. \u015awietnym pomys\u0142em mo\u017ce by\u0107 wypad szlakiem polskich warowni. Zwiedzanie zamku to doskona\u0142y spos\u00f3b nie tylko na sp\u0119dzenie wolnego dnia, ale r\u00f3wnie\u017c poznanie ich historii. Kt\u00f3re z budowli s\u0105 warte szczeg\u00f3lnej uwagi i dlaczego? Sprawd\u017a sze\u015b\u0107 niezwyk\u0142ych i tajemniczych zamk\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna odwiedzi\u0107 w maj\u00f3wk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-majowka-2023-szesc-niezwyklych-zamkow-do-odwiedzenia-w-majow,nId,6729042", "date_published": "2023-04-28 06:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Le Monde\": Francja odm\u00f3wi\u0142a Ukrainie dost\u0119pu do wa\u017cnych informacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-francja-odmowila-ukrainie-dostepu-do-waznych-inform,nId,6741292\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Francja odm\u00f3wi\u0142a Ukrainie dost\u0119pu do wa\u017cnych informacji\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-francja-odmowila-ukrainie-dostepu-do-waznych-inform/000H2UA5QTW2MWR2-C321.jpg\" /></a>Francja odm\u00f3wi\u0142a Ukrainie dost\u0119pu do cyfrowej mapy Bia\u0142orusi. Pozwoli\u0142aby ona samolotom lub dronom na niezauwa\u017cone przeloty. Wed\u0142ug rozm\u00f3wcy &quot;Le Monde&quot; Ukraina potrzebuje cyfrowych map, by przeprowadzi\u0107 uderzenia na cele militarne na Bia\u0142orusi, sk\u0105d przeprowadzana s\u0105 ataki na Ukrain\u0119. Pary\u017c zapewnia, \u017ce jest got\u00f3w wspiera\u0107 obron\u0119 terytorium Ukrainy, ale udzia\u0142 w operacjach na obcej ziemi nie wchodzi w gr\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-francja-odmowila-ukrainie-dostepu-do-waznych-inform,nId,6741292", "date_published": "2023-04-28 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Deutsche Welle: Przyspieszenie w sprawie pomnika polskich ofiar wojny w Berlinie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deutsche-welle-przyspieszenie-w-sprawie-pomnika-polskich-ofi,nId,6743416\"><img align=\"left\" alt=\"Deutsche Welle: Przyspieszenie w sprawie pomnika polskich ofiar wojny w Berlinie\" src=\"https://i.iplsc.com/deutsche-welle-przyspieszenie-w-sprawie-pomnika-polskich-ofi/000H2ZUETRA87FIA-C321.jpg\" /></a>Wok\u00f3\u0142 plan\u00f3w budowy w Berlinie pomnika na cze\u015b\u0107 Polak\u00f3w, a tak\u017ce miejsca spotka\u0144 polsko-niemieckich panowa\u0142a ostatnio cisza. Zmarnowano czas, przyznaj\u0105 osoby zaanga\u017cowane w projekt. Teraz ma si\u0119 to zmieni\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deutsche-welle-przyspieszenie-w-sprawie-pomnika-polskich-ofi,nId,6743416", "date_published": "2023-04-28 05:55:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Spectator\": Dlaczego Fox News zwolni\u0142 swoj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 gwiazd\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-dlaczego-fox-news-zwolnil-swoja-najwieksza-gwi,nId,6741092\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Spectator&quot;: Dlaczego Fox News zwolni\u0142 swoj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 gwiazd\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/the-spectator-dlaczego-fox-news-zwolnil-swoja-najwieksza-gwi/000H2TC1PMXVNKVP-C321.jpg\" /></a>Zwolnienie Tuckera Carlsona jest jednoznaczne z pozbyciem si\u0119 najwi\u0119kszego atutu Fox News. Przez siedem lat prowokowa\u0142 on swoich widz\u00f3w innym sposobem patrzenia na \u015bwiat. Wprowadza\u0142 do krwiobiegu medi\u00f3w nowe opinie i idee. Nie stroni\u0142 przy tym od kontrowersji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-dlaczego-fox-news-zwolnil-swoja-najwieksza-gwi,nId,6741092", "date_published": "2023-04-28 05:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Kraj pe\u0142en surowc\u00f3w bankrutuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-kraj-pelen-surowcow-bankrutuje,nId,6739490\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Kraj pe\u0142en surowc\u00f3w bankrutuje\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-kraj-pelen-surowcow-bankrutuje/000H2ZCRT446JAR0-C321.jpg\" /></a>Bank centralny Boliwii przesta\u0142 publikowa\u0107 dane o swoich rezerwach walutowych, co sugeruje, \u017ce zosta\u0142o mu niebezpiecznie ma\u0142o got\u00f3wki, a ceny obligacji rz\u0105dowych spadaj\u0105 wraz z ucieczk\u0105 inwestor\u00f3w z kraju. Win\u0119 za koszmar Boliwii ponosz\u0105 kolejne rz\u0105dy, kt\u00f3re w latach dobrej koniunktury prowadzi\u0142y lekkomy\u015bln\u0105 polityk\u0119. Przes\u0142anie dla wszystkich jest takie, \u017ce istniej\u0105 jednak pewne ograniczenia w polityce gospodarczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-kraj-pelen-surowcow-bankrutuje,nId,6739490", "date_published": "2023-04-28 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Z\u0142o\u017cymy wniosek do KE o weryfikacj\u0119 naruszenia rynku w kilku obszarach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zlozymy-wniosek-do-ke-o-weryfikacje-naruszenia-rynku,nId,6745553\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Z\u0142o\u017cymy wniosek do KE o weryfikacj\u0119 naruszenia rynku w kilku obszarach\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-zlozymy-wniosek-do-ke-o-weryfikacje-naruszenia-rynku/000H342DTP4EN4LO-C321.jpg\" /></a>- Mo\u017cliwie szybko z\u0142o\u017cymy wniosek (do KE - red.) z pro\u015bb\u0105 o weryfikacj\u0119 naruszenia rynku w kilku obszarach, takich jak kurczaki, dr\u00f3b, jajka, artyku\u0142y mleczne - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tkowy poranek premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do produkt\u00f3w nap\u0142ywaj\u0105cych do Polski z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zlozymy-wniosek-do-ke-o-weryfikacje-naruszenia-rynku,nId,6745553", "date_published": "2023-04-28 05:38:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strefa z opadami zmierza nad Polsk\u0119. Kiedy zacznie pada\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strefa-z-opadami-zmierza-nad-polske-kiedy-zacznie-padac,nId,6745543\"><img align=\"left\" alt=\"Strefa z opadami zmierza nad Polsk\u0119. Kiedy zacznie pada\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/strefa-z-opadami-zmierza-nad-polske-kiedy-zacznie-padac/000H340D4YKVPXK0-C321.jpg\" /></a>Pogoda wci\u0105\u017c jest daleka od wiosennej. W niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju w pi\u0105tek rano wyst\u0105pi\u0105 przymrozki. Pocz\u0105tkowo b\u0119dzie pogodnie, ale z po\u0142udniowego zachodu nadejdzie nad Polsk\u0119 strefa z opadami, kt\u00f3re na dobre rozgoszcz\u0105 si\u0119 w kraju w sobot\u0119. W pi\u0105tek najcieplej b\u0119dzie na \u015al\u0105sku i Dolnym \u015al\u0105sku, najch\u0142odniej nad morzem i na Suwalszczy\u017anie. Wiatr b\u0119dzie s\u0142aby i umiarkowany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strefa-z-opadami-zmierza-nad-polske-kiedy-zacznie-padac,nId,6745543", "date_published": "2023-04-28 05:36:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczeg\u00f3\u0142y podr\u00f3\u017cy Franciszka na W\u0119gry. Spotka si\u0119 z uchod\u017acami i Orbanem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczegoly-podrozy-franciszka-na-wegry-spotka-sie-z-uchodzcam,nId,6745537\"><img align=\"left\" alt=\"Szczeg\u00f3\u0142y podr\u00f3\u017cy Franciszka na W\u0119gry. Spotka si\u0119 z uchod\u017acami i Orbanem\" src=\"https://i.iplsc.com/szczegoly-podrozy-franciszka-na-wegry-spotka-sie-z-uchodzcam/000H341NB02ACS0L-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek po raz pierwszy od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 odwiedzi kraj z ni\u0105 granicz\u0105cy. W pi\u0105tek rano wyrusza na W\u0119gry. W Budapeszcie sp\u0119dzi trzy dni. To jego 41. zagraniczna pielgrzymka, kt\u00f3rej has\u0142o brzmi &quot;Chrystus jest nasz\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczegoly-podrozy-franciszka-na-wegry-spotka-sie-z-uchodzcam,nId,6745537", "date_published": "2023-04-28 05:33:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatni moment na rozliczenie PIT. Co grozi za przekroczenie tego terminu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-moment-na-rozliczenie-pit-co-grozi-za-przekroczenie-,nId,6743385\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatni moment na rozliczenie PIT. Co grozi za przekroczenie tego terminu?\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatni-moment-na-rozliczenie-pit-co-grozi-za-przekroczenie/0009YDFMJSEO5P4F-C321.jpg\" /></a>Ostateczny termin sk\u0142adania zezna\u0144 podatkowych za rok 2022 mija 2 maja 2023 r. W tym roku mamy wi\u0119cej czasu ze wzgl\u0119du na weekend i \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe, kt\u00f3re przypada 1 Maja. PIT-y mo\u017cemy dostarczy\u0107 fiskusowi elektronicznie i w formie papierowej. Jakie kary gro\u017c\u0105 za sp\u00f3\u017anienie? Jakie druki zostan\u0105 rozliczone automatycznie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-moment-na-rozliczenie-pit-co-grozi-za-przekroczenie-,nId,6743385", "date_published": "2023-04-28 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maj\u00f3wka na drogach. Akcja policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-majowka-na-drogach-akcja-policji,nId,6745547\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u00f3wka na drogach. Akcja policji\" src=\"https://i.iplsc.com/majowka-na-drogach-akcja-policji/000H341LSEM03EQL-C321.jpg\" /></a>Policja zapowiada wzmo\u017cone dzia\u0142ania podczas d\u0142ugiego majowego weekendu. Ka\u017cdego dnia na drogi wyjedzie \u015brednio 4,5 tys. funkcjonariuszy, w tym policyjne grupy SPEED. Ich zadaniem b\u0119dzie przede wszystkim przeciwdzia\u0142anie niebezpiecznym zachowaniom na drodze, m.in. przekraczaniu pr\u0119dko\u015bci. Na baczno\u015bci musz\u0105 si\u0119 mie\u0107 tak\u017ce kierowcy, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 wyje\u017cd\u017ca\u0107 na drogi pod wp\u0142ywem alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-majowka-na-drogach-akcja-policji,nId,6745547", "date_published": "2023-04-28 05:16:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy dekret Putina. Sytuacja Ukrai\u0144c\u00f3w na okupowanych terenach coraz gorsza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dekret-putina-sytuacja-ukraincow-na-okupowanych-terenac,nId,6745517\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dekret Putina. Sytuacja Ukrai\u0144c\u00f3w na okupowanych terenach coraz gorsza\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dekret-putina-sytuacja-ukraincow-na-okupowanych-terenac/000H33Y3W09AQRQD-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media poinformowa\u0142y, \u017ce prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 nowy dekret. Dokument zezwala na deportowanie z teren\u00f3w okupowanych os\u00f3b bez rosyjskiego paszportu, kt\u00f3re zostan\u0105 uznane za &quot;zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dekret-putina-sytuacja-ukraincow-na-okupowanych-terenac,nId,6745517", "date_published": "2023-04-28 04:27:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmasowany atak na Ukrain\u0119. Rosjanie trafili w blok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-atak-na-ukraine-rosjanie-trafili-w-blok,nId,6745515\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany atak na Ukrain\u0119. Rosjanie trafili w blok\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-atak-na-ukraine-rosjanie-trafili-w-blok/000H33YWIQ8Y6VY6-C321.jpg\" /></a>Od 4:20 czasu lokalnego w ca\u0142ej Ukrainie s\u0142ycha\u0107 by\u0142o alarmy lotnicze. Nad ranem w wielu regionach rozleg\u0142y si\u0119 eksplozje. Jedna z rosyjskich rakiet trafi\u0142a w o\u015bmiopi\u0119trowy blok w Humaniu, w centralnej cz\u0119\u015bci kraju. S\u0105 pierwsze doniesienia o ofiarach. Z kolei w mie\u015bcie Dniepr zgin\u0119\u0142a m\u0142oda kobieta i trzyletnie dziecko. Obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a 21 z 23 rakiet oraz dwa drony - poinformowa\u0142o ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo. Jak podano, Rosja zaatakowa\u0142a z bombowc\u00f3w strategicznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-atak-na-ukraine-rosjanie-trafili-w-blok,nId,6745515", "date_published": "2023-04-28 04:19:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Katastrofa \u015bmig\u0142owc\u00f3w ameryka\u0144skiej armii. S\u0105 ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-katastrofa-smiglowcow-amerykanskiej-armii-sa-ofiary,nId,6745511\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Katastrofa \u015bmig\u0142owc\u00f3w ameryka\u0144skiej armii. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-katastrofa-smiglowcow-amerykanskiej-armii-sa-ofiary/000H33Y72390BJTJ-C321.jpg\" /></a>Dwa \u015bmig\u0142owce szturmowe ameryka\u0144skiej armii rozbi\u0142y si\u0119 w czwartek na Alasce - poinformowa\u0142o ministerstwo obrony Stan\u00f3w Zjednoczonych. Trzech pilot\u00f3w zgin\u0119\u0142o, a jeden zosta\u0142 ranny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-katastrofa-smiglowcow-amerykanskiej-armii-sa-ofiary,nId,6745511", "date_published": "2023-04-28 04:08:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 429. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-429-dzien-inwazji-rosji,nzId,4118,akt,280545\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 429. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-429-dzien-inwazji-rosji/000GVLJETOXQV56D-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-429-dzien-inwazji-rosji,nzId,4118,akt,280545", "date_published": "2023-04-28 03:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 429. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-429-dzien-inwazji-rosji,nzId,4118,akt,280639\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 429. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-429-dzien-inwazji-rosji/000GVLJETOXQV56D-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-429-dzien-inwazji-rosji,nzId,4118,akt,280639", "date_published": "2023-04-28 03:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]