[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nasdaq ponownie w g\u00f3r\u0119. Sp\u00f3\u0142ki technologiczne zn\u00f3w s\u0105 w cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/8bb557ce76f19c-908-545-60-17-908-545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, podobnie jak dzie\u0144 wcze\u015bniej. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-ponownie-w-gore-Spolki-technologiczne-znow-sa-w-cenie-8543305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecka optyka w rosyjskim wojsku. Leica kontynuuje dostawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/8e69561bb49b60-948-568-416-270-3693-2216.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 wiele zachodnich firm obiecywa\u0142o exodus. Jak si\u0119 jednak okazuje, na planach si\u0119 sko\u0144czy\u0142o, a w Rosji sprzedawane s\u0105 lornetki, celowniki i noktowizory jednej z najlepszych firm optycznych \u015bwiata - niemieckiej Leica Camera AG - poinformowa\u0142 w czwartek portal The Insider.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-optyka-w-rosyjskim-wojsku-Leica-kontynuuje-dostawy-8543259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 19:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz wy\u017csze koszty \u017cycia bij\u0105 w portfele Brytyjczyk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/21b1d5601a55a7-945-560-0-60-4800-2879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cyzna dotyka nie tylko Polak\u00f3w. Prawie 11 mln mieszka\u0144c\u00f3w Wielkiej Brytanii, czyli jedna pi\u0105ta wszystkich doros\u0142ych, ma problem z p\u0142aceniem na czas rachunk\u00f3w lub sp\u0142at\u0105 rat kredytu - wynika z opublikowanego w czwartek badania. To o 40 proc. wi\u0119cej w por\u00f3wnaniu z majem 2022 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowe-problemy-Brytyjczykow-Co-5-nie-placi-rachunkow-na-czas-8543239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 18:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GPW a dywidenda za 2022 rok. Znamy plany sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GPW chce, by z zysku netto za 2022 rok przeznaczy\u0107 113,3 mln z\u0142 na dywidend\u0119, co da\u0142oby wyp\u0142at\u0119 w wysoko\u015bci 2,7 z\u0142 na akcj\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w projektach uchwa\u0142 na ZWZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-chce-wyplacic-2-7-zl-dywidendy-na-akcje-za-22-8543236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwugodzinne filmy na Twitterze? Tym razem to nie \u017cart, a fakt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/6fbae2676e6b82-948-568-135-127-2865-1718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk robi prawdziw\u0105 rewolucj\u0119 na Twitterze. P\u0142atne znaczki,\u00a0d\u0142u\u017csze tweety, zwolnienie 3/4 pracownik\u00f3w, a to nie koniec zmian. W czwartkowy wiecz\u00f3r miliarder poinformowa\u0142 o nowej funkcji na Twitterze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-na-Twitterze-Musk-wprowadza-dwugodzinne-filmy-8543223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 17:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki czempion\u00f3w i s\u0142abn\u0105cy z\u0142oty. Mocna przecena tegorocznej gwiazdy GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/9e9105ed16dc3a-945-567-337-71-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Perspektywa ko\u0144ca sesji pokaza\u0142a kolejny dzie\u0144 bez wi\u0119kszych zmian na GPW. Jednak sam handel przyni\u00f3s\u0142 wi\u0119cej zmienno\u015bci, kt\u00f3ra z przewagi byk\u00f3w w pierwszej jego cz\u0119\u015bci sko\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 nied\u017awiedzi. Zn\u00f3w nie sprzyja\u0142 rynek walutowy i dalsze umocnienie dolara. Wyniki za pierwszy kwarta\u0142 pokazali gie\u0142dowi czempioni w swoich sektorach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-czempionow-i-slabnacy-zloty-Mocna-przecena-tegorocznej-gwiazdy-GPW-8543177.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 16:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak \u017ale w Rosji nie by\u0142o od 1996 roku. \"Brakuje pracownik\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/00b0d8c982e1f6-948-568-0-345-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna w Ukrainie w coraz wi\u0119kszym stopniu zaczyna dotyka\u0107 rosyjsk\u0105 gospodark\u0119. Ponad jedna trzecia rosyjskich przedsi\u0119biorstw przemys\u0142owych informuje o brakach w personelu, a ich powodem jest mobilizacjia - informuje w czwartek portal Politico.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mobilizacja-w-Rosji-Ponad-1-3-firm-zglasza-niedobory-pracownikow-8543172.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejski gaz walczy o 30 euro. Ceny najni\u017csze od 18 miesi\u0119cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek po godz. 17.00 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach na czerwiec stania\u0142 o 6,5 proc., do 29,87 euro za MWh, a w kontraktach na lipiec jego notowania spad\u0142y o 6,39 proc., do 30,33 euro za MWh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejski-gaz-walczy-o-30-euro-Ceny-najnizsze-od-18-miesiecy-8543166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 16:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rebelia w Sudanie. Ci\u0119\u017ckie walki w stolicy kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/660fee072ea2ee-948-568-0-102-3432-2059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ci\u0105gle trwa rebelia w Sudanie. W czwartek dosz\u0142o do ci\u0119\u017ckich walk w stolicy kraju - Chartumie pomi\u0119dzy armi\u0105 kraju a paramilitarnymi Si\u0142ami Szybkiego Wsparcia (RSF). Suda\u0144skie lotnictwo zaatakowa\u0142o bazy RSF - powiedzia\u0142 agencji Reutera \u015bwiadek zdarzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rebelia-w-Sudanie-Wojsko-przeprowadzilo-naloty-na-bazy-sil-paramilitarnych-8543160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Seniorka straci\u0142a 45 tys. z\u0142. Oszust mia\u0142 dobrze zainwestowa\u0107 jej pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8bfbfd697db7e3-948-568-0-95-954-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Seniorzy niestety s\u0105 \u0142atwym celem dla oszust\u00f3w, a ci nie pr\u00f3\u017cnuj\u0105. Prawie 45 tys. z\u0142 straci\u0142a 60-letnia mieszkanka powiatu kartuskiego, kt\u00f3ra uwierzy\u0142a oszustowi. Ten rzekomo mia\u0142 zainwestowa\u0107 jej pieni\u0105dze na gie\u0142dzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Seniorka-stracila-45-tys-zl-Oszust-mial-dobrze-zainwestowac-jej-pieniadze-8543126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 15:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo bierze si\u0119 za Odr\u0119. \"B\u0119dziemy mogli zakaza\u0107 zrzut\u00f3w nieczysto\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/3302040c7292cd-945-567-55-125-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przypadku niskiego poziomu wody w Odrze, a tak\u017ce je\u015bli parametry substancji zrzucanych do rzeki b\u0119d\u0105 przekracza\u0142y dopuszczalne normy, b\u0119dziemy mogli zakaza\u0107 na okre\u015blony czas zrzut\u00f3w \u015bciek\u00f3w lub cofn\u0105\u0107 pozwolenie na taki zrzut - informuje w rozmowie z PAP wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-bierze-sie-za-Odre-Bedziemy-mogli-zakazac-zrzutow-nieczystosci-8542712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korona Kielce dostanie dodatkowe miliony. Radni podjeli decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/4eab8d42cb256d-948-568-0-155-2835-1700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kieleccy radni zdecydowali, \u017ce Korona Kielce dostanie dodatkowe 4,5 mln z\u0142otych. Decyzj\u0119 o dokapitalizowaniu sp\u00f3\u0142ki popar\u0142o 15 z 25 radnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korona-Kielce-dostanie-dodatkowe-miliony-Radni-podjeli-decyzje-8543068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alibaba nie skorzysta\u0142a na chi\u0144skim o\u017cywieniu. Inteligentny chat sp\u00f3\u0142ki wkr\u00f3tce w jej aplikacjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/bbd49d66cd826b-948-568-0-46-3739-2243.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski gigant handlu e-commerce pokaza\u0142 wyniki za ostatni kwarta\u0142 swojego roku obrotowego. O\u017cywienie gospodarcze Chin raportowane w poprzednim kwartale nie prze\u0142o\u017cy\u0142o na popraw\u0119 wynik\u00f3w Alibaby. W raporcie sp\u00f3\u0142ka informuje, \u017ce chce wdro\u017cy\u0107 do swoich aplikacji w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 sztucznej inteligencji o nazwie \u201eTongyi Qianwen\u201d, co w wolnym t\u0142umaczeniu ma znaczy\u0107 \u201eprawda z tysi\u0105ca pyta\u0144\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alibaba-nie-skorzystala-na-chinskim-ozywieniu-Inteligentny-chat-spolki-wkrotce-w-jej-aplikacjach-8543043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 14:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bieda w Polsce. Bank \u015awiatowy nie ma najlepszych informacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/b93ac3a5689aff-948-568-0-48-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d cz\u0119sto lubi powtarza\u0107, \u017ce zwalczy\u0142 bied\u0119 w Polsce. Niestety nie jest to prawda. Mimo mechanizm\u00f3w wsparcia, liczba ludno\u015bci zagro\u017conej ub\u00f3stwem w Polsce pozostanie na poziomie od 1 do 2 punkt\u00f3w procentowych wy\u017cszym ni\u017c w 2021 r. \u2013 wynika z raportu Banku \u015awiatowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Swiatowy-Polacy-bardziej-zagrozeni-bieda-niz-w-2021-roku-8543035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d we\u017amie si\u0119 za po\u015brednik\u00f3w nieruchomo\u015bci. \"Uregulujemy patologie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/9db0931216a257-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowujemy rozwi\u0105zania, kt\u00f3re ureguluj\u0105 patologie na rynku po\u015brednik\u00f3w nieruchomo\u015bci - zapowiedzia\u0142 w czwartek w rozmowie z RMF FM minister rozwoju Waldemar Buda. Z jego s\u0142\u00f3w wynika, \u017ce ma by\u0107 zakaz reprezentowania przez po\u015brednik\u00f3w obu stron transakcji i pobierania od obu wynagrodzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wezmie-sie-za-posrednikow-nieruchomosci-Uregulujemy-patologie-8542977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 13:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak g\u0142osowa\u0142a RPP w kwietniu. Zn\u00f3w odrzucono wniosek o podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p o 100 pb.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/a60ba035b7c847-945-560-7-0-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kwietniu Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej pozostawi\u0142a stopy procentowe bez zmian. Ponownie odrzucono wnioski o podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p o 100 pb. i 25 pb. - podano na stronie internetowej NBP. Za wnioskiem o podwy\u017ck\u0119 o 100 pb. g\u0142osowa\u0142a jedynie Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-glosowala-RPP-w-kwietniu-Znow-odrzucono-wniosek-o-podwyzke-sto-o-100-pb-8542989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec \"Mieszkania Plus\" a wykup mieszka\u0144. Minister uchyla r\u0105bka tajemnicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/c72a3f89b7fada-945-560-393-753-3589-2153.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszym czasie, my\u015bl\u0119, \u017ce w ci\u0105gu kilku, kilkunastu dni, przedstawimy propozycj\u0119 wykupu lokali z Mieszkania Plus - zapowiedzia\u0142 w rozmowie z RMF FM minister rozwoju Waldemar Buda. Zapewni\u0142, \u017ce b\u0119dzie to atrakcyjna oferta, wspomagana dop\u0142at\u0105 ze strony rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-Mieszkania-Plus-a-wykup-mieszkan-MInister-uchyla-rabka-tajemnicy-8542949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "800+ czynnikiem proinflacyjnym. Mi\u0119dzynarodowy bank nie ma z\u0142udze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/55633f8b87214a-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcza \"bomba\" w postaci podwy\u017cki 500+ do kwoty 800 z\u0142otych oznacza wzrost wydatk\u00f3w o 24 mld z\u0142 rocznie, tj. o 0,6 proc. PKB. Podwy\u017cka \u015bwiadczenia od 2024 roku b\u0119dzie czynnikiem zwi\u0119kszaj\u0105cym inflacj\u0119 \u2013 ocenili analitycy z UBS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-od-2024-roku-czynnikiem-proinflacyjnym-UBS-nie-ma-zludzen-8542961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie zakaz \"wy\u015bcig\u00f3w s\u0142oni\". Koniec z wyprzedzaniem si\u0119 tir\u00f3w na autostradach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/a156e8447fe390-948-568-20-246-4087-2452.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wprowadzi zakaz wyprzedzania samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych przez \ninne samochody ci\u0119\u017carowe na drogach ekspresowych i autostradach - zapowiedzia\u0142 na antenie polskiego radia szef resortu infrastruktury Andrzej Adamczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-zakaz-wyscigow-sloni-Koniec-z-wyprzedzaniem-sie-tirow-na-autostradach-8542924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank BNP Paribas kusi rekordow\u0105 premi\u0105 w najnowszej promocji Konta Otwartego na Ciebie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/e4e1f2be6df151-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank BNP Paribas przyzwyczai\u0142 nas do sporej liczby atrakcyjnych promocji swojego flagowego konta osobistego \u2013 Konto Otwarte na\nCiebie. Nie do rzadko\u015bci nale\u017c\u0105 sytuacje, w kt\u00f3rych w jednym czasie mamy do\nwyboru przynajmniej dwie promocje tego samego konta. Tym razem do oferty\ndo\u0142\u0105czy\u0142a ju\u017c trzecia oferta bonusowa, kt\u00f3ra prawdopodobnie jest\nnajatrakcyjniejsza \u2013 500 z\u0142 w got\u00f3wce. Ale trzeba si\u0119 spieszy\u0107, bo\nszybko mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-BNP-Paribas-kusi-rekordowa-premia-w-najnowszej-promocji-Konta-Otwartego-na-Ciebie-8542874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u00f3lne inwestycje Orlenu i Saudi Aramco? Szczeg\u00f3\u0142y do ko\u0144ca roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/e5ca7a13813b96-948-568-17-61-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen prowadzi analizy i rozmowy ze stron\u0105 saudyjsk\u0105 na temat potencjalnej inwestycji petrochemicznej w Gda\u0144sku wsp\u00f3lnie z Saudi Aramco - poinformowa\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek. Wst\u0119pne kierunki tej inwestycji mog\u0105 by\u0107 og\u0142oszone do ko\u0144ca 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-moze-przedstawic-kierunki-inwestycji-petrochemicznej-z-Saudi-Aramco-do-konca-roku-8542930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Port Gda\u0144sk szykuje si\u0119 na zalew ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. \"Ma priorytet\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/a640f9a90b035a-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operatorzy w gda\u0144skim porcie w ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat planuj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 zdolno\u015bci prze\u0142adunkowe zb\u00f3\u017c do blisko 3 mln ton. Port przygotowuje dodatkowe miejsca i parkingi postojowe dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych - poda\u0142 w czwartek Port Gda\u0144sk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-Gdansk-szykuje-sie-na-zalew-ukrainskiego-zboza-Ma-priorytet-8542882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP zaoferuje pierwszy produkt oparty na WIRON w IV kw. Nie planuje w emisji pod MREL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/f1c13e48e2f531-948-568-156-3-1044-626.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP spe\u0142nia wymogi MREL na 2023 rok i nie planuje w tym roku kolejnych emisji pod ten wym\u00f3g. Pierwszy produkt oparty o WIRON bank chce zaoferowa\u0107 klientom korporacyjnym w IV kwartale 2023 roku - poinformowali w czwartek przedstawiciele banku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-nie-planuje-w-23-emisji-pod-MREL-zaoferuje-pierwszy-produkt-oparty-na-WIRON-w-IV-kw-8542854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koz\u0142owiski (McKinsey): Nakaz emisji list\u00f3w zastawnych przez KNF wp\u0142ynie na rynek obligacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/d43fc4550a091c-948-568-0-56-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poda\u017c hipotecznych list\u00f3w zastawnych b\u0119dzie zapewniona w nast\u0119pstwie wprowadzenia przez KNF wymog\u00f3w regulacyjnych, a o popyt na te instrumenty nie nale\u017cy si\u0119 martwi\u0107, b\u0119d\u0105 nimi zainteresowani instytucjonalni inwestorzy zagraniczni i krajowi. Na rynku detalicznym z kolei mog\u0105 one konkurowa\u0107 z obligacjami oszcz\u0119dno\u015bciowych Skarbu Pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 PAP Biznes ekspert McKinsey&amp;Company Rafa\u0142 Koz\u0142owski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kozlowiski-McKinsey-Nakaz-emisji-listow-zastawnych-przez-KNF-wplynie-na-rynek-obligacji-8542826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Patkowski: Zacz\u0119li\u015bmy wychodzi\u0107 z do\u0142ka pod wzgl\u0119dem wzrostu PKB", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/8486f2e073e44f-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od d\u0142u\u017cszego czasu ekonomi\u015bci s\u0105dz\u0105, \u017ce do\u0142kiem pod wzgl\u0119dem wzrostu gospodarczego by\u0142 pierwszy kwarta\u0142 2023 roku. I zacz\u0119li\u015bmy wychodzi\u0107 z tego do\u0142ka \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek w Polskim Radiu 24 wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patkowski-Zaczelismy-wychodzic-z-dolka-pod-wzgledem-wzrostu-PKB-8542804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki PKO Banku Polskiego za I kwarta\u0142 2023", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/9db1fa0049d0f3-948-568-0-510-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do ogl\u0105dania transmisji z konferencji prasowej, w ramach kt\u00f3rej Zarz\u0105d PKO Banku Polskiego przedstawi wyniki banku po I kwartale 2023 roku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-PKO-Banku-Polskiego-za-I-kwartal-2023-8542201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska zapowiada skarg\u0119 na Niemcy do TSUE. \"Za przywiezione do Polski \u015bmieci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/6108b0daefa44e-948-568-940-709-1141-684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba zapowiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce wkr\u00f3tce ma zosta\u0107 przygotowany i z\u0142o\u017cony wniosek do TSUE ze skarg\u0105 na Niemcy, kt\u00f3ra b\u0119dzie dotyczy\u0107 uchylania si\u0119 Niemiec od uprz\u0105tni\u0119cia 35 tys. ton odpad\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0142y do Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zapowiada-skarge-na-Niemcy-do-TSUE-Za-przywiezione-do-Polski-smieci-8542801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 09:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "25 proc. Polski z energi\u0105 j\u0105drow\u0105. Moskwa o prognozach na 2040 roko", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/80658c2c0c7854-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej jedna czwarta energii w 2040 b\u0119dzie pochodzi\u0107 z energetyki j\u0105drowej, 50 proc. z OZE, wi\u0119c prawie trzy czwarte energii b\u0119dzie ze \u017ar\u00f3de\u0142 zero i niskoemisyjnych - powiedzia\u0142a w czwartek w Radiu Lublin minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/25-proc-Polski-z-energia-jadrowa-Moskwa-o-prognozach-na-2040-roko-8542758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 09:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostra kontra na rynku z\u0142otego. Kurs euro mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/74f537d5dcb473-948-568-0-22-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119 o blisko 6 groszy po tym, jak\nwcze\u015bniej ustanowi\u0142 blisko dwuletnie minimum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-mocno-w-gore-Ostra-kontra-na-rynku-zlotego-8542752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 akcji PKN Orlen do 100 z\u0142 ze 110 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/a1619e5ffc94ca-948-568-0-24-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 10 maja, obni\u017cyli cen\u0119 docelow\u0105 akcji PKN Orlen do 100 z\u0142 ze 110 z\u0142 poprzednio, a tak\u017ce podtrzymali rekomendacje: fundamentaln\u0105 na poziomie \"kupuj\" oraz relatywn\u0105 na poziomie \"przewa\u017caj\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-cene-docelowa-akcji-PKN-Orlen-do-100-zl-ze-110-zl-8542746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kotecki (RPP): Dodatkowe wydatki socjalne oddalaj\u0105 obni\u017cki st\u00f3p co najmniej do ko\u0144ca 2025", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapowiadane dodatkowe wydatki socjalne oddalaj\u0105 obni\u017cki st\u00f3p procentowych co najmniej do ko\u0144ca 2025 r. - powiedzia\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki. Co wi\u0119cej, w obliczu wy\u017cszych wydatk\u00f3w nale\u017cy rozwa\u017cy\u0107 ich podwy\u017cki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Dodatkowe-wydatki-socjalne-oddalaja-obnizki-stop-co-najmniej-do-konca-2025-8542733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"To b\u0119dzie niewyczerpane \u017ar\u00f3d\u0142o hak\u00f3w na ka\u017cdego krytyka w\u0142adzy\". Aktywi\u015bci alarmuj\u0105 przed zmianami w Kodeksie karnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/bd4f675326a897-945-560-90-48-1410-845.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To b\u0119dzie niewyczerpane \u017ar\u00f3d\u0142o hak\u00f3w na ka\u017cdego \nkrytyka w\u0142adzy i zagro\u017cenie dla wolnych wybor\u00f3w \u2013 tak plany zmian w Kodeksie karnym autorstwa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci oceniaj\u0105 przedstawiciele Fundacji Panoptykon i Helsi\u0144skiej Fundacji Praw Cz\u0142owieka, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017cyli w Sejmie negatywn\u0105 opini\u0119 do tego\nprojektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-chce-zwiekszyc-uprawnienia-ABW-i-zmienic-definicje-szpiegostwa-Aktywisci-alarmuja-8542732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robinhood uruchamia ca\u0142odobowy handel akcjami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/b8849da059d9b9-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku czerwca wszyscy u\u017cytkownicy aplikacji Robinhood zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ca\u0142odobowego handlu akcjami przez 5 dni w tygodniu.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Robinhood-uruchamia-calodobowy-handel-akcjami-8542328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja spada, wi\u0119c ceny te\u017c? Wyborcy PiS nie rozumiej\u0105 zale\u017cno\u015bci pomi\u0119dzy inflacj\u0105 a poziomem cen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/09744bfa378eda-948-568-0-152-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 60% badanych Polak\u00f3w wie, \u017ce spadaj\u0105cy wska\u017anik inflacji oznacza, \u017ce ceny dalej rosn\u0105, tylko troch\u0119 \nwolniej. Najgorzej wypadaj\u0105 tu wyborcy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - wynika z badania przeprowadzonego dla projektu ciekaweliczby.pl na panelu Ariadna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-spada-wiec-ceny-tez-Wyborcy-PiS-nie-rozumieja-zaleznosci-pomiedzy-inflacja-a-poziomem-cen-8542713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyrowicz (RPP): Umocnienie PLN korzystne dla CPI, ale raczej kr\u00f3tkotrwa\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP nie mia\u0142a wyp\u0142ywu na ostatnie umocnienie PLN. Jest ono korzystne dla CPI, ale raczej b\u0119dzie to kr\u00f3tkotrwa\u0142e zjawisko - powiedzia\u0142a w radiu TOK FM cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Umocnienie-PLN-korzystne-dla-CPI-ale-raczej-krotkotrwale-8542723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 08:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 1500 nowych miejsc pracy. MAN otworzy\u0142 fabryk\u0119 pod Krakowem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/2d9f1e04dac395-948-568-139-0-1494-896.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MAN Trucks zako\u0144czy\u0142 rozbudow\u0119 fabryki w Niepo\u0142omicach. Zatrudnienie w podkrakowski zak\u0142adzie wzros\u0142o o 1500 os\u00f3b. Codziennie z linii monta\u017cowej mo\u017ce zje\u017cd\u017ca\u0107 300\u00a0pojazd\u00f3w i kabin.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-1500-nowych-miejsc-pracy-MAN-otworzyl-rozbudowana-fabryke-pod-Krakowem-8542690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budynki do wymiany lub termomodernizacji. Nadchodzi Europejski Zielony \u0141ad", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/a0920b03b991f5-948-568-0-56-2526-1515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Zielony \u0141ad stawia na energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 i niskoemisyjno\u015b\u0107. Na pierwszy ogie\u0144 p\u00f3jd\u0105 budynki. Z Funduszy Europejskich skorzystaj\u0105 zar\u00f3wno firmy prywatne, jak i sektor publiczny. Przeanalizowali\u015bmy, kto w praktyce mo\u017cne otrzyma\u0107 wsparcie oraz, na co mo\u017cna wyda\u0107 otrzymane pieni\u0105dze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budynki-do-wymiany-lub-termomodernizacji-Nadchodzi-Europejski-Zielony-Lad-8542659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "U\u017cywane zamiast nowe. Polacy szturmuj\u0105 lumpeksy i portale sprzeda\u017cowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/55eeb8d53c4318-945-560-0-24-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Platformy, takie jak Allegro, OLX czy Vinted, odnotowa\u0142y w I kwartale dwucyfrowy wzrost liczby ofert i dokonanych zakup\u00f3w. Polacy ruszyli po rzeczy z drugiej r\u0119ki, bo coraz cz\u0119\u015bciej nie sta\u0107 ich na nowe - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzywane-zamiast-nowe-Polacy-szturmuja-lumpeksy-i-portale-sprzedazowe-8542641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 06:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyspy Owcze wci\u0105\u017c udost\u0119pniaj\u0105 Rosji swoje porty. Idealne miejsce do planowania sabota\u017cu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/61b339cb14cba0-948-568-0-135-3585-2151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142o\u017cone strategicznie po\u015brodku p\u00f3\u0142nocnego Atlantyku Wyspy Owcze wci\u0105\u017c wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z Rosj\u0105 przy po\u0142owie ryb i uniezale\u017cniaj\u0105 si\u0119 od Danii. Jednocze\u015bnie rz\u0105d po naciskach Kopenhagi przygotowuje analiz\u0119 skutk\u00f3w ewentualnego wypowiedzenia rosyjskiej umowy. Wyspiarze s\u0105 w tej sprawie mocno podzieleni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyspy-Owcze-wciaz-udostepniaja-Rosji-swoje-porty-Idealne-miejsce-do-planowania-sabotazu-8542629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny rekord rz\u0105du. Setki interpelacji opozycji trafiaj\u0105 do kosza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/8eed6446650b14-948-568-0-108-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d bije rekordy w op\u00f3\u017anieniach w odpowiedzi na interpelacje poselskie; zdaniem opozycji czeka na koniec kadencji, by m\u00f3c uzna\u0107 je za nieby\u0142e - podaje w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-rekord-rzadu-Setki-interpelacji-opozycji-trafiaja-do-kosza-8542628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto PKO BP w I kw. 2023 wyni\u00f3s\u0142 1 454 mln z\u0142, powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/52ccc79052290c-948-568-0-179-2653-1591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy PKO BP w pierwszym kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 1.454 mln z\u0142 z 1.426 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 proc 6 proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 1.369,7 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-PKO-BP-w-I-kw-23-wyniosl-1-454-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8542614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIE: nadwy\u017cka handlowa Polski wynios\u0142a 2,9 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/ffca1e923bcacf-945-567-84-4-1760-1056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym kwartale 2023 roku nadwy\u017cka handlowa Polski wynios\u0142a 2,9 mld euro - wynika z wylicze\u0144 Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) na podstawie danych GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-nadwyzka-handlowa-Polski-wyniosla-2-9-mld-euro-8542611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dom Development mia\u0142 w I kw. 158,8 mln z\u0142 zysku netto j. d. wobec 169,5 mln z\u0142 konsensusu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/b37fed0b9708fb-948-568-34-138-4573-2744.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dom Development odnotowa\u0142 w I kw. 2023 roku 158,8 mln z\u0142 zysku netto przypadaj\u0105cego akcjonariuszom j.d. oraz 197,3 mln z\u0142 zysku operacyjnego - wynika z raportu kwartalnego. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142, \u017ce zysk netto wyniesie 169,5 mln z\u0142, a zysk operacyjny 211,6 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dom-Development-mial-w-I-kw-158-8-mln-zl-zysku-netto-j-d-wobec-169-5-mln-zl-konsensusu-8542600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142asny samoch\u00f3d to prze\u017cytek? Polacy decyduj\u0105 si\u0119 na wynajem auta, by za\u0142atwi\u0107 codzienne sprawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/befe151fe8e0f3-945-567-0-172-1870-1122.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co pi\u0105ty zmotoryzowany Polak wynajmowa\u0142 samoch\u00f3d do cel\u00f3w prywatnych, najcz\u0119\u015bciej na zagraniczny urlop lub przy przeprowadzce - wynika z badania \u201eCzas wynajmu aut\u201d. Dodano, \u017ce 23 proc. pytanych wynajmuje auto, by za\u0142atwi\u0107 codzienne sprawy, np. zakupy czy wizyt\u0119 u lekarza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasny-samochod-to-przezytek-Polacy-decyduja-sie-na-wynajem-auta-by-zalatwic-codzienne-sprawy-8542593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "250 z\u0142 za dzie\u0144 deszczu. Itaka wprowdza ubezpieczenie od pogody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/7d8ac313e50b4a-948-568-0-92-958-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kto nad polskim morzem sp\u0119dzi\u0142 cho\u0107 tydzie\u0144 urlopu, ten si\u0119 z tego ubezpieczenia nie \u015bmieje, a przywita je z otwartymi r\u0119kami. Niestety na razie jest ono dost\u0119pne tylko dla wybieraj\u0105cych si\u0119, o ironio, za granic\u0119. Itaka jako pierwsza zdecydowa\u0142a si\u0119 wyp\u0142aca\u0107 rekompensat\u0119 za ka\u017cdy dzie\u0144 wakacji z opadami.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/250-zl-za-dzien-deszczu-Itaka-wprowdza-ubezpieczenie-od-pogody-8542087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak zarobi\u0107 na funduszach europejskich, nie sk\u0142adaj\u0105c wniosku. Te sektory mog\u0105 ugra\u0107 najwi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/e4467fb3add526-948-569-0-25-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak zarobi\u0107 na Funduszach Europejskich, nie sk\u0142adaj\u0105c wniosku. Te sektory mog\u0105 ugra\u0107 najwi\u0119cej W powszechnym my\u015bleniu pokutuje swego rodzaju mit, \u017ce na funduszach europejskich korzystaj\u0105 przede wszystkim ci, kt\u00f3rzy potrafi\u0105 przygotowa\u0107 skuteczne wnioski o dofinansowanie. To prawda, cho\u0107 niepe\u0142na. Lista beneficjent\u00f3w nie ko\u0144czy si\u0119 bowiem jedynie na podmiotach, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 unijne \u015brodki na zakup us\u0142ug czy produkt\u00f3w \u2013 kto\u015b musi im bowiem te dobra sprzeda\u0107.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zarobic-na-funduszach-europejskich-nie-skladajac-wniosku-Te-sektory-moga-ugrac-najwiecej-8541058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Otw\u00f3rz dzi\u0119ki UE sw\u00f3j biznes na obieg zamkni\u0119ty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/300338cccee24d-948-568-2-67-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkty u\u017cywane przez nas na co dzie\u0144 zaprojektowane, wyprodukowane i\u00a0 u\u017cytkowane tak, by ka\u017cdy ich element m\u00f3g\u0142 by\u0107 w przysz\u0142o\u015bci ponownie wykorzystany... To w\u0142a\u015bnie idea gospodarki obiegu zamkni\u0119tego, kt\u00f3r\u0105 Unia Europejska ju\u017c wprowadza w \u017cycie i hojnie finansuje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otworz-dzieki-UE-swoj-biznes-na-obieg-zamkniety-8541166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia Europejska wspiera transformacj\u0119 cyfrow\u0105 i automatyzacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/563fbe615885cd-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowoczesne technologie i mechanizmy automatyzacyjne, ju\u017c uskrzydla biznes i poprawia jako\u015b\u0107 us\u0142ug administracji publicznej. \u015arodki zarezerwowane w nowej perspektywie finansowej UE przyspiesz\u0105 procesy cyfryzacji i automatyzacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-wspiera-transformacje-cyfrowa-i-automatyzacje-8541156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia inwestuje w zielon\u0105 rewolucj\u0119 w miastach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/9e0f86a0e24acf-948-568-1140-825-1600-960.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli w Europie ma zapanowa\u0107 Zielony \u0142ad, zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju musz\u0105 zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 w ka\u017cdym aspekcie funkcjonowania cz\u0142owieka i gospodarki, w tym tak\u017ce, a mo\u017ce przede wszystkim, w transporcie drogowym. To stawia przed europejskimi miastami ogromne wyzwanie \u2013 zarz\u0105dzanie mobilno\u015bci\u0105, czyli sposobami przemieszczania si\u0119 po mie\u015bcie, musi zacz\u0105\u0107 przebiega\u0107 w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony. Unia Europejska chce wspiera\u0107 t\u0119 transformacj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-inwestuje-w-zielona-rewolucje-w-miastach-8542077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zg\u0142o\u015b swoj\u0105 firm\u0119 do plebiscytu Bankier.pl", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/24bb33645af2fa-948-569-78-181-1036-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli zrealizowa\u0142e\u015b inwestycj\u0119 ze wsparciem \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej i zale\u017cy ci, by o twojej firmie us\u0142ysza\u0142y dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b, chcesz pochwali\u0107 si\u0119 swoim innowacyjnym rozwi\u0105zaniem, produktem lub us\u0142ug\u0105, szukasz nowych odbiorc\u00f3w i partner\u00f3w biznesowych, zg\u0142o\u015b si\u0119 do plebiscytu Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zglos-swoja-firme-do-plebiscytu-Bankier-pl-8541927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory w USA. Ron DeSantis, g\u0142\u00f3wny republika\u0144ski rywal Trumpa, b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o prezydentur\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/76bfa546807089-948-568-0-79-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gubernator Florydy Ron DeSantis ma w przysz\u0142ym tygodniu og\u0142osi\u0107, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o urz\u0105d prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych. B\u0119dzie g\u0142\u00f3wnym republika\u0144skim rywalem by\u0142ego prezydenta Donalda Trumpa, kt\u00f3ry go zdecydowanie wyprzedza w sonda\u017cach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-USA-Ron-DeSantis-glowny-republikanski-rywal-Trumpa-bedzie-ubiegal-sie-o-prezydenture-8542588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-18 04:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]