[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalony rajd kierowcy. Taranowa\u0142 punkty kontrolne i wjecha\u0142 do Watykanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalony-rajd-kierowcy-taranowal-punkty-kontrolne-i-wjechal-d,nId,6786256\"><img align=\"left\" alt=\"Szalony rajd kierowcy. Taranowa\u0142 punkty kontrolne i wjecha\u0142 do Watykanu\" src=\"https://i.iplsc.com/szalony-rajd-kierowcy-taranowal-punkty-kontrolne-i-wjechal-d/000H66BJVY9FA9D6-C321.jpg\" /></a>Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w Watykanie. 40-letni kierowca samochodu taranowa\u0142 punkty kontrolne i wdar\u0142 si\u0119 na zakazany teren. Pr\u00f3buj\u0105c go zatrzyma\u0107, jeden z \u017candarm\u00f3w odda\u0142 strza\u0142 w kierunku k\u00f3\u0142 pojazdu. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ostatecznie aresztowany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalony-rajd-kierowcy-taranowal-punkty-kontrolne-i-wjechal-d,nId,6786256", "date_published": "2023-05-18 21:39:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrwa\u017caj\u0105ce uj\u0119cia Bachmutu. Por\u00f3wnano miasto na przestrzeni roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zatrwazajace-ujecia-bachmutu-porownano-miasto-na-przestrzeni,nId,6786242\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrwa\u017caj\u0105ce uj\u0119cia Bachmutu. Por\u00f3wnano miasto na przestrzeni roku\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrwazajace-ujecia-bachmutu-porownano-miasto-na-przestrzeni/000H667YIYCT56I2-C321.jpg\" /></a>Maxar opublikowa\u0142 satelitarne zdj\u0119cia Bachmutu, por\u00f3wnuj\u0105ce stan miasta z dzi\u015b i sprzed roku. Skala zniszcze\u0144 widoczna na fotografiach zatrwa\u017ca - jednoznacznie pokazuje, czym jest wojna i jakie zniszczenie za sob\u0105 niesie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zatrwazajace-ujecia-bachmutu-porownano-miasto-na-przestrzeni,nId,6786242", "date_published": "2023-05-18 20:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski ekspert o \u0141ukaszence: Gra chorego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainski-ekspert-o-lukaszence-gra-chorego,nId,6786235\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski ekspert o \u0141ukaszence: Gra chorego\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-ekspert-o-lukaszence-gra-chorego/000H6619KUJ52XL4-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka mo\u017ce symulowa\u0107 swoj\u0105 chorob\u0119 - odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do doniesie\u0144 o rzekomym ci\u0119\u017ckim stanie bia\u0142oruskiego przyw\u00f3dcy ukrai\u0144ski ekspert polityczny Dmytro Wasiliew. - To pretekst, \u017ceby usprawiedliwi\u0107 brak odpowiedzi na kolejne rosyjskie pro\u015bby o pomoc militarn\u0105 - doda\u0142 specjalista w wywiadzie dla serwisu tsn.ua. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainski-ekspert-o-lukaszence-gra-chorego,nId,6786235", "date_published": "2023-05-18 19:51:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydano ostrze\u017cenia przed przymrozkami. Jest jeden wyj\u0105tek na mapie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydano-ostrzezenia-przed-przymrozkami-jest-jeden-wyjatek-na-,nId,6786182\"><img align=\"left\" alt=\"Wydano ostrze\u017cenia przed przymrozkami. Jest jeden wyj\u0105tek na mapie\" src=\"https://i.iplsc.com/wydano-ostrzezenia-przed-przymrozkami-jest-jeden-wyjatek-na/000H65W1O6P5JC29-C321.jpg\" /></a>Zawirowanie w pogodzie staje si\u0119 faktem. Noc z czwartku na pi\u0105tek przyniesie przymrozki na p\u00f3\u0142nocy Polski - g\u0142\u00f3wnie na wschodzie woj. zachodniopomorskie i przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci Pomorza. Temperatura spadnie przede wszystkim przy gruncie i mo\u017ce wynie\u015b\u0107 -1 stopnia. Pi\u0105tek minie z kolei pod znakiem miejscowych, przelotnych opad\u00f3w deszczu i porywistego wiatru.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydano-ostrzezenia-przed-przymrozkami-jest-jeden-wyjatek-na-,nId,6786182", "date_published": "2023-05-18 19:33:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Europol Gaz pozywa Gazprom. Chodzi o miliardy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-europol-gaz-pozywa-gazprom-chodzi-o-miliardy,nId,6786226\"><img align=\"left\" alt=\"Europol Gaz pozywa Gazprom. Chodzi o miliardy\" src=\"https://i.iplsc.com/europol-gaz-pozywa-gazprom-chodzi-o-miliardy/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>- Europol Gaz wyst\u0105pi\u0142 do arbitra\u017cu z pozwem przeciwko Gazpromowi o zwrot 850 mln z\u0142. zaleg\u0142ych nale\u017cno\u015bci za przesy\u0142 gazu - powiedzia\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-europol-gaz-pozywa-gazprom-chodzi-o-miliardy,nId,6786226", "date_published": "2023-05-18 19:29:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starbucks zmienia technologi\u0119 produkcji lodu. W sieci oburzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starbucks-zmienia-technologie-produkcji-lodu-w-sieci-oburzen,nId,6786211\"><img align=\"left\" alt=\"Starbucks zmienia technologi\u0119 produkcji lodu. W sieci oburzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/starbucks-zmienia-technologie-produkcji-lodu-w-sieci-oburzen/000H65U2MK0AE4GW-C321.jpg\" /></a>Starbucks zapowiedzia\u0142 zmian\u0119 w procesie produkcji lodu. Popularna sie\u0107 kawiarni przes\u0142a\u0142a w tej sprawie o\u015bwiadczenie redakcji &quot;New York Post&quot;. W sieci zawrza\u0142o, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 internaut\u00f3w skrytykowa\u0142a nowe rozwi\u0105zanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starbucks-zmienia-technologie-produkcji-lodu-w-sieci-oburzen,nId,6786211", "date_published": "2023-05-18 19:16:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lataj\u0105ce meble w Turcji. Silne wiatry poderwa\u0142y sof\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-latajace-meble-w-turcji-silne-wiatry-poderwaly-sofe,nId,6786183\"><img align=\"left\" alt=\"Lataj\u0105ce meble w Turcji. Silne wiatry poderwa\u0142y sof\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/latajace-meble-w-turcji-silne-wiatry-poderwaly-sofe/000H65OTWVPXM8AT-C321.jpg\" /></a>Silne wiatry w trakcie burz doprowadzi\u0142y do niecodziennych zdarze\u0144 w Ankarze stolicy Turcji. Podmuchy nie tylko zrywa\u0142y dachy, czy wyrywa\u0142y drzewa z korzeniami, ale tak\u017ce wyrzuca\u0142y meble w powietrze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-latajace-meble-w-turcji-silne-wiatry-poderwaly-sofe,nId,6786183", "date_published": "2023-05-18 18:41:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajne plany NATO wobec Rosji. \"Jeste\u015bmy gotowi do walki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-plany-nato-wobec-rosji-jestesmy-gotowi-do-walki,nId,6786162\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne plany NATO wobec Rosji. &quot;Jeste\u015bmy gotowi do walki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-plany-nato-wobec-rosji-jestesmy-gotowi-do-walki/000G9ZKLCODVBWK8-C321.jpg\" /></a>Jeste\u015bmy gotowi do walki nawet i dzi\u015b wieczorem. (...) Musimy by\u0107 w stanie walczy\u0107 dzi\u015b wieczorem, je\u015bli to konieczne, z tym, co mamy - podkre\u015bla gen. por. Hubert Cottereau. Wojskowy potwierdzi\u0142 doniesienia o przygotowywaniu przez NATO plan\u00f3w na ewentualny konflikt z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-plany-nato-wobec-rosji-jestesmy-gotowi-do-walki,nId,6786162", "date_published": "2023-05-18 18:22:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Zatwierdzono szczepionk\u0119 na RSV. \"Pomo\u017ce uratowa\u0107 wiele istnie\u0144 ludzkich\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zatwierdzono-szczepionke-na-rsv-pomoze-uratowac-wiele-is,nId,6786158\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zatwierdzono szczepionk\u0119 na RSV. &quot;Pomo\u017ce uratowa\u0107 wiele istnie\u0144 ludzkich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zatwierdzono-szczepionke-na-rsv-pomoze-uratowac-wiele-is/000GKWP4FBBL2IGP-C321.jpg\" /></a>Szczepionka przeciwko wirusowi RSV zosta\u0142a zatwierdzona przez Ameryka\u0144sk\u0105 Agencj\u0119 ds. \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w i najprawdopodobniej b\u0119dzie dost\u0119pna tej jesieni w aptekach i gabinetach lekarskich - donosi CNN. Jak wykaza\u0142y badania naukowc\u00f3w, preparat ma by\u0107 skuteczny w 83 proc. i niweluje ryzyko powstawania ci\u0119\u017ckich powik\u0142a\u0144. Ekspert ds. szczepionek podkre\u015bla jednak, \u017ce przetestowany i zatwierdzony specyfik przeznaczony jest wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b starszych i doros\u0142ych, a badania nad dawk\u0105 dla dzieci i niemowl\u0105t wci\u0105\u017c trwaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zatwierdzono-szczepionke-na-rsv-pomoze-uratowac-wiele-is,nId,6786158", "date_published": "2023-05-18 18:11:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Niepracuj\u0105ca matka tr\u00f3jki dzieci\". Burza w sieci, reaguje premier", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niepracujaca-matka-trojki-dzieci-burza-w-sieci-reaguje-premi,nId,6786133\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niepracuj\u0105ca matka tr\u00f3jki dzieci&quot;. Burza w sieci, reaguje premier\" src=\"https://i.iplsc.com/niepracujaca-matka-trojki-dzieci-burza-w-sieci-reaguje-premi/000H6548H7GQEPF0-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki odpowiedzia\u0142 na wpis wiceszefa wielkopolskiej Nowoczesnej Micha\u0142a Przybylaka o tym, \u017ce &quot;niepracuj\u0105ca matka tr\u00f3jki dzieci w przysz\u0142ym roku dostanie od pa\u0144stwa wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ni\u017c pocz\u0105tkuj\u0105cy nauczyciel, urz\u0119dnik czy pracownik socjalny&quot;. &quot;Niech Pan nie obra\u017ca kobiet, kt\u00f3re w pocie czo\u0142a pracuj\u0105 wychowuj\u0105c dzieci. Nigdy nie jest za p\u00f3\u017ano na lekcje szacunku i pokory&quot; - napisa\u0142 szef rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niepracujaca-matka-trojki-dzieci-burza-w-sieci-reaguje-premi,nId,6786133", "date_published": "2023-05-18 16:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk w S\u0142upsku. \"Codziennie m\u00f3g\u0142bym robi\u0107 stand-up\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-w-slupsku-codziennie-moglbym-robic-stand-up,nId,6785940\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk w S\u0142upsku. &quot;Codziennie m\u00f3g\u0142bym robi\u0107 stand-up&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-w-slupsku-codziennie-moglbym-robic-stand-up/000H64ZKJK66C851-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d i PiS ka\u017cdego dnia, a w\u0142a\u015bciwie ka\u017cdej godziny, daj\u0105 takie tematy, \u017ce m\u00f3g\u0142bym od rana do wieczora robi\u0107 stand-up, a nawet kabaret, gdyby te sprawy nie by\u0142y tak powa\u017cne, a wr\u0119cz dramatyczne - m\u00f3wi\u0142 Donald Tusk w trakcie spotkania otwartego z mieszka\u0144cami S\u0142upsku. Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej kontynuuje objazd po kraju pod has\u0142em &quot;Tu jest przysz\u0142o\u015b\u0107!&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-w-slupsku-codziennie-moglbym-robic-stand-up,nId,6785940", "date_published": "2023-05-18 15:24:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziewczynka odnalaz\u0142a si\u0119 po sze\u015bciu latach. Matka us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewczynka-odnalazla-sie-po-szesciu-latach-matka-uslyszala-,nId,6785927\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewczynka odnalaz\u0142a si\u0119 po sze\u015bciu latach. Matka us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewczynka-odnalazla-sie-po-szesciu-latach-matka-uslyszala/000H64YJCACXQSTQ-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska prokuratura postawi\u0142a zarzuty matce Kayli Unbehaun. Dziewczynka zagin\u0119\u0142a w 2017 roku i odnalaz\u0142a si\u0119 dopiero niedawno w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej. Heather Unbehaun zosta\u0142a oskar\u017cona o uprowadzenie c\u00f3rki i ukrywanie jej przed ojcem przez sze\u015b\u0107 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewczynka-odnalazla-sie-po-szesciu-latach-matka-uslyszala-,nId,6785927", "date_published": "2023-05-18 15:15:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy uczniowie pisz\u0105 matematyk\u0119? Co ich czeka?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-uczniowie-pisza-matematyke-c,nId,6785518\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy uczniowie pisz\u0105 matematyk\u0119? Co ich czeka?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-uczniowie-pisza-matematyke-c/000FDZVFCPIIYBQS-C321.jpg\" /></a>Podobnie jak w przypadku matur, najwi\u0119ksze emocje podczas egzamin\u00f3w \u00f3smoklasist\u00f3w wzbudza matematyka. Warto przygotowa\u0107 si\u0119 do niej jak najlepiej, bo cho\u0107 nie mo\u017cna jej nie zda\u0107, to od wyniku zale\u017cy, czy ucze\u0144 dostanie si\u0119 do wymarzonej szko\u0142y \u015bredniej. Kiedy uczniowie przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu \u00f3smoklasisty z matematyki w 2023? Ile potrwa egzamin i kto mo\u017ce liczy\u0107 na wyd\u0142u\u017cenie czasu pisania?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-uczniowie-pisza-matematyke-c,nId,6785518", "date_published": "2023-05-18 15:01:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b buduje \"z\u0119by smoka\". S\u0105 zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-buduje-zeby-smoka-sa-zdjecia,nId,6785924\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b buduje &quot;z\u0119by smoka&quot;. S\u0105 zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-buduje-zeby-smoka-sa-zdjecia/000H64SW0BL3O4H7-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 20 kilometr\u00f3w od granicy z Ukrain\u0105 rozpocz\u0119to budow\u0119 linii betonowych przeszk\u00f3d w kszta\u0142cie piramid - informuje na Telegramie grupa monitoruj\u0105ca &quot;Bia\u0142oru\u015b Gajun&quot;. To, zdaniem ekspert\u00f3w, kolejny w ostatnich godzinach sygna\u0142 z bia\u0142oruskiego wojska o przygotowaniach do dzia\u0142a\u0144 militarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-buduje-zeby-smoka-sa-zdjecia,nId,6785924", "date_published": "2023-05-18 14:46:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nestor najbogatszej rodziny w Wielkiej Brytanii nie \u017cyje. Mia\u0142 87 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nestor-najbogatszej-rodziny-w-wielkiej-brytanii-nie-zyje-mia,nId,6785860\"><img align=\"left\" alt=\"Nestor najbogatszej rodziny w Wielkiej Brytanii nie \u017cyje. Mia\u0142 87 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nestor-najbogatszej-rodziny-w-wielkiej-brytanii-nie-zyje-mia/000H64SFWHRFRN01-C321.jpg\" /></a>W wieku 87 lat zmar\u0142 nestor najbogatszej rodziny w Wielkiej Brytanii - Srichand Hinduja. W 2022 roku miliarder znalaz\u0142 si\u0119 na topowej li\u015bcie &quot;Sunday Times&quot;, a jego maj\u0105tek szacowano na 28,5 mld funt\u00f3w. Dochodowe przedsi\u0119biorstwo zosta\u0142o za\u0142o\u017cone przez jego ojca - startowa\u0142o od handlowania dywanami i suszonymi owocami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nestor-najbogatszej-rodziny-w-wielkiej-brytanii-nie-zyje-mia,nId,6785860", "date_published": "2023-05-18 14:34:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS zapowiada darmowe autostrady. Tyle \u017ce polski rz\u0105d obieca\u0142 Unii co innego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-pis-zapowiada-darmowe-autostrady-tyle-ze-polski-rzad-obiecal,nId,6785906\"><img align=\"left\" alt=\"PiS zapowiada darmowe autostrady. Tyle \u017ce polski rz\u0105d obieca\u0142 Unii co innego\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-zapowiada-darmowe-autostrady-tyle-ze-polski-rzad-obiecal/000H64QI0BHLHOYT-C321.jpg\" /></a>- W najkr\u00f3tszym mo\u017cliwym czasie zniesiemy op\u0142aty za drogi ekspresowe i autostrady - obieca\u0142 podczas konwencji PiS prezes partii Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Jak jednak ustali\u0142a Interia, w Krajowym Planie Odbudowy zapisano, \u017ce do 30 czerwca 2024 r. system op\u0142at drogowych zostanie rozszerzony, a nie zniesiony. Ma dotyczy\u0107 kolejnych 1400 km autostrad i dr\u00f3g ekspresowych. - Przyznaj\u0119, \u017ce nie znam dok\u0142adnie tych zapis\u00f3w z KPO, ale nasze obietnice, kt\u00f3re przedstawi\u0142 lider PiS, zostan\u0105 bezwzgl\u0119dnie zrealizowane - m\u00f3wi Interii Sylwester Tu\u0142ajew z PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-pis-zapowiada-darmowe-autostrady-tyle-ze-polski-rzad-obiecal,nId,6785906", "date_published": "2023-05-18 14:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "90-latka skoczy\u0142a ze spadochronem. Rok wcze\u015bniej us\u0142ysza\u0142a diagnoz\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-90-latka-skoczyla-ze-spadochronem-rok-wczesniej-uslyszala-di,nId,6785862\"><img align=\"left\" alt=\"90-latka skoczy\u0142a ze spadochronem. Rok wcze\u015bniej us\u0142ysza\u0142a diagnoz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/90-latka-skoczyla-ze-spadochronem-rok-wczesniej-uslyszala-di/000H63U6SLMANDYQ-C321.jpg\" /></a>U Shirley Robinson z Long Clawson w Leicesterhire (Wielka Brytania) lekarze w zesz\u0142ym roku zdiagnozowali przewlek\u0142\u0105 bia\u0142aczk\u0119. Jej marzeniem od zawsze by\u0142 skok z du\u017cej wysoko\u015bci na spadochronie. Gdy dowiedzia\u0142a si\u0119 o \u015bmiertelnej chorobie, pomy\u015bla\u0142a, \u017ce nadszed\u0142 czas na realizacj\u0119 tego celu. W ten spos\u00f3b kobieta uczci\u0142a swoje 90. urodziny, a przy okazji sw\u00f3j wyczyn wykorzysta\u0142a do zbi\u00f3rki pieni\u0119dzy na cele charytatywne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-90-latka-skoczyla-ze-spadochronem-rok-wczesniej-uslyszala-di,nId,6785862", "date_published": "2023-05-18 14:18:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie mo\u017ce podej\u015b\u0107 do kobiety przez 10 lat. To decyzja s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-moze-podejsc-do-kobiety-przez-10-lat-to-decyzja-sadu,nId,6785915\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mo\u017ce podej\u015b\u0107 do kobiety przez 10 lat. To decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-moze-podejsc-do-kobiety-przez-10-lat-to-decyzja-sadu/000H64QPVVTGRJEE-C321.jpg\" /></a>Abdulrizak Ali Hersi, kt\u00f3ry w poci\u0105gu londy\u0144skiego metra molestowa\u0142 13-letni\u0105 dziewczynk\u0119 us\u0142ysza\u0142 wyrok. M\u0119\u017cczyzna najbli\u017csze p\u00f3\u0142tora roku sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu, zap\u0142aci odszkodowanie, a dodatkowo przez dziesi\u0119\u0107 lat po wyj\u015bciu na wolno\u015b\u0107 nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 podej\u015b\u0107 do nieznajomej kobiety w miejscu publicznym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-moze-podejsc-do-kobiety-przez-10-lat-to-decyzja-sadu,nId,6785915", "date_published": "2023-05-18 14:18:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne odkrycie na wysypisku. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczne-odkrycie-na-wysypisku-prokuratura-wszczela-sledztw,nId,6785859\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne odkrycie na wysypisku. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-odkrycie-na-wysypisku-prokuratura-wszczela-sledztw/000H63SP8J2LVORT-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Cz\u0119stochowie wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci ok. 40-letniej kobiety. Zw\u0142oki ofiary znaleziono na wysypisku \u015bmieci w podmiejskiej Sobuczynie (woj. \u015bl\u0105skie). - Cia\u0142o zosta\u0142o przewiezione w \u015bmieciarce, prawdopobnie z Cz\u0119stochowy - poinformowa\u0142 Interi\u0119 prokurator Tomasz Ozimek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczne-odkrycie-na-wysypisku-prokuratura-wszczela-sledztw,nId,6785859", "date_published": "2023-05-18 13:55:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Ikona Rublowa wraca do Ko\u015bcio\u0142a. Zaniepokojenie po decyzji Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ikona-rublowa-wraca-do-kosciola-zaniepokojenie-po-decy,nId,6785868\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Ikona Rublowa wraca do Ko\u015bcio\u0142a. Zaniepokojenie po decyzji Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ikona-rublowa-wraca-do-kosciola-zaniepokojenie-po-decy/000H63UE5REO84XD-C321.jpg\" /></a>Ikona &quot;Tr\u00f3jca \u015awi\u0119ta&quot; Andrieja Rublowa decyzj\u0105 W\u0142adimira Putina na sta\u0142e opu\u015bci Galeri\u0119 Trietiakowsk\u0105 i zostanie przekazana Patriarchatowi Moskiewskiemu. Ruchem tym przera\u017ceni s\u0105 konserwatorzy, kt\u00f3rzy obawiaj\u0105 si\u0119 uszkodzenia dzie\u0142a sztuki. - Widz\u0119 pr\u00f3b\u0119 nadania ikonie wagi politycznej - komentuje rosyjski politolog Dmytro Oreszkin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ikona-rublowa-wraca-do-kosciola-zaniepokojenie-po-decy,nId,6785868", "date_published": "2023-05-18 13:30:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siewiera po naradzie BBN. M\u00f3wi\u0142 o \"konflikcie\" na linii wojsko-MON", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siewiera-po-naradzie-bbn-mowil-o-konflikcie-na-linii-wojsko-,nId,6785505\"><img align=\"left\" alt=\"Siewiera po naradzie BBN. M\u00f3wi\u0142 o &quot;konflikcie&quot; na linii wojsko-MON\" src=\"https://i.iplsc.com/siewiera-po-naradzie-bbn-mowil-o-konflikcie-na-linii-wojsko/000H63UG2N3G2XKY-C321.jpg\" /></a>- Wojsko nie zna takiego poj\u0119cia jak konflikt - powiedzia\u0142 Jacek Siewiera po naradzie Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego odnosz\u0105c si\u0119 do sporu mi\u0119dzy Ministerstwem Obrony Narodowej a Dow\u00f3dztwem Operacyjnym po incydencie pod Bydgoszcz\u0105, gdzie odkryto szcz\u0105tki rosyjskiej rakiety. Spotkanie zwo\u0142a\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda w zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 szczytem NATO, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Wilnie w dniach 11-12 lipca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siewiera-po-naradzie-bbn-mowil-o-konflikcie-na-linii-wojsko-,nId,6785505", "date_published": "2023-05-18 13:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrad\u0142 matce ma\u0142ego lisa i uwi\u0119zi\u0142 w kojcu. \"Za kar\u0119. Bo lisy robi\u0105 szkody\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-ukradl-matce-malego-lisa-i-uwiezil-w-kojcu-za-kare-bo-lisy-r,nId,6785777\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 matce ma\u0142ego lisa i uwi\u0119zi\u0142 w kojcu. &quot;Za kar\u0119. Bo lisy robi\u0105 szkody&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-matce-malego-lisa-i-uwiezil-w-kojcu-za-kare-bo-lisy-r/000H63DVHGW51OF1-C321.jpg\" /></a>Porwa\u0142 ma\u0142ego liska od matki, uwi\u0119zi\u0142 w prowizorycznym kojcu na w\u0142asnej dzia\u0142ce i chcia\u0142 utrzymywa\u0107 go jako pupila - donosi wroc\u0142awska Ekostra\u017c. Organizacji uda\u0142o si\u0119 uwolni\u0107 ma\u0142e zwierz\u0119, kt\u00f3re jest ju\u017c obecnie pod profesjonaln\u0105 opiek\u0105. Ma\u0142y lisek jest s\u0142abo od\u017cywiony i potrzebuje rehabilitacji. Dzia\u0142kowcowi, za jego bezprawne i niehumanitarne czyny, grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-ukradl-matce-malego-lisa-i-uwiezil-w-kojcu-za-kare-bo-lisy-r,nId,6785777", "date_published": "2023-05-18 13:07:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Uniwersytet Jagiello\u0144ski jest wizyt\u00f3wk\u0105 na ca\u0142y \u015bwiat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-uniwersytet-jagiellonski-jest-wizytowka-n,nId,6785771\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Uniwersytet Jagiello\u0144ski jest wizyt\u00f3wk\u0105 na ca\u0142y \u015bwiat\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-uniwersytet-jagiellonski-jest-wizytowka-n/000H63FIJK7DA9IR-C321.jpg\" /></a>Mimo wielu trudnych wydarze\u0144 w historii, Uniwersytet Jagiello\u0144ski jest ca\u0142y czas polsk\u0105 wizyt\u00f3wk\u0105 na ca\u0142y \u015bwiat - o\u015bwiadczy\u0142 Mateusz Morawiecki na czwartkowych uroczysto\u015bciach w Collegium Medicum UJ w Krakowie. - Krak\u00f3w odegra\u0142 bardzo pozytywn\u0105 rol\u0119 w walce z pandemi\u0105, dzi\u0119kuj\u0119 tak\u017ce bardzo serdecznie wszystkim medykom - zaznaczy\u0142 szef rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-uniwersytet-jagiellonski-jest-wizytowka-n,nId,6785771", "date_published": "2023-05-18 12:47:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kogo boi si\u0119 W\u0142adimir Putin? By\u0142y agent KGB wskaza\u0142 nazwiska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kogo-boi-sie-wladimir-putin-byly-agent-kgb-wskazal-nazwiska,nId,6785714\"><img align=\"left\" alt=\"Kogo boi si\u0119 W\u0142adimir Putin? By\u0142y agent KGB wskaza\u0142 nazwiska\" src=\"https://i.iplsc.com/kogo-boi-sie-wladimir-putin-byly-agent-kgb-wskazal-nazwiska/000H63GUV09D27VV-C321.jpg\" /></a>Rosyjski prezydent W\u0142adimir Putin boi si\u0119 i szanuje tylko dwie osoby: przyw\u00f3dc\u0119 Turcji Recepa Tayyipa Erdogana i prezydenta Chin Xi Jinpinga - twierdzi by\u0142y oficer KGB i rosyjskiego wywiadu zagranicznego Siergiej \u017byrnow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kogo-boi-sie-wladimir-putin-byly-agent-kgb-wskazal-nazwiska,nId,6785714", "date_published": "2023-05-18 12:42:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przywi\u0105za\u0142a do ogrodzenia i zostawi\u0142a. Policjanci odnale\u017ali w\u0142a\u015bcicielk\u0119 psa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-przywiazala-do-ogrodzenia-i-zostawila-policjanci-odnalezli-w,nId,6785757\"><img align=\"left\" alt=\"Przywi\u0105za\u0142a do ogrodzenia i zostawi\u0142a. Policjanci odnale\u017ali w\u0142a\u015bcicielk\u0119 psa\" src=\"https://i.iplsc.com/przywiazala-do-ogrodzenia-i-zostawila-policjanci-odnalezli-w/000H63CME7TJBVHT-C321.jpg\" /></a>Pozby\u0142a si\u0119 go, bo &quot;zacz\u0105\u0142 j\u0105 denerwowa\u0107, by\u0142 niepos\u0142uszny i gryz\u0142&quot;. Tak 57-letnia mieszkanka powiatu strzeleckiego (woj. opolskie) t\u0142umaczy\u0142a policji, dlaczego porzuci\u0142a w lesie swojego psa. Kobieta przywi\u0105za\u0142a zwierzaka do ogrodzenia na bardzo kr\u00f3tkiej smyczy i zostawi\u0142a na pastw\u0119 losu. Teraz grozi jej do trzech lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-przywiazala-do-ogrodzenia-i-zostawila-policjanci-odnalezli-w,nId,6785757", "date_published": "2023-05-18 12:34:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Agresywne i nieodpowiedzialne zachowanie. Kierowca nie mia\u0142 nawet uprawnie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-agresywne-i-nieodpowiedzialne-zachowanie-kierowca-nie-mial-n,nId,6785734\"><img align=\"left\" alt=\"Agresywne i nieodpowiedzialne zachowanie. Kierowca nie mia\u0142 nawet uprawnie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/agresywne-i-nieodpowiedzialne-zachowanie-kierowca-nie-mial-n/000H63G37WWVOT2R-C321.jpg\" /></a>Do 30 tys. z\u0142 grzywny i s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w grozi kierowcy z Chorzowa (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3ry nie potrafi\u0142 si\u0119 zachowa\u0107 na drodze. 42-latek, zmieniaj\u0105c pas ruchu, zacz\u0105\u0142 niepotrzebnie hamowa\u0107, co mog\u0142o spowodowa\u0107 kolizj\u0119. Z kolei w stron\u0119 kierowcy, jad\u0105cego za nim, pokaza\u0142 obra\u017aliwy gest. W toku \u015bledztwa okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do prowadzenia pojazd\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-agresywne-i-nieodpowiedzialne-zachowanie-kierowca-nie-mial-n,nId,6785734", "date_published": "2023-05-18 12:12:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyk\u0142adowca obla\u0142 wszystkich student\u00f3w. Skonsultowa\u0142 to z ChatemGPT", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wykladowca-oblal-wszystkich-studentow-skonsultowal-to-z-chat,nId,6785760\"><img align=\"left\" alt=\"Wyk\u0142adowca obla\u0142 wszystkich student\u00f3w. Skonsultowa\u0142 to z ChatemGPT\" src=\"https://i.iplsc.com/wykladowca-oblal-wszystkich-studentow-skonsultowal-to-z-chat/000H63C9WULFDM03-C321.jpg\" /></a>&quot;Wklei\u0142em wasze prace do ChatGPT, a on przekaza\u0142 mi, \u017ce podane odpowiedzi napisa\u0142 on sam&quot; - stwierdzi\u0142 w wiadomo\u015bci do student\u00f3w wyk\u0142adowca Texas A&amp;M University dr Jared Mumm. Zaj\u0119\u0107 z handlu nie zaliczy\u0142 w ten spos\u00f3b \u017caden student ucz\u0119szczaj\u0105cy na jego zaj\u0119cia. Jednak zar\u00f3wno internauci i dziennikarze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce ChatGPT nie jest w stanie wykry\u0107 podobnego plagiatu. By to udowodni\u0107, za\u017cartowano... z samego wyk\u0142adowcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wykladowca-oblal-wszystkich-studentow-skonsultowal-to-z-chat,nId,6785760", "date_published": "2023-05-18 11:55:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Kacper Tekieli. M\u0119\u017ca Justyny Kowalczyk porwa\u0142a lawina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-kacper-tekieli-meza-justyny-kowalczyk-porwala-lawin,nId,6785682\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Kacper Tekieli. M\u0119\u017ca Justyny Kowalczyk porwa\u0142a lawina \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-kacper-tekieli-meza-justyny-kowalczyk-porwala-lawin/000H638L7D7W1G4B-C321.jpg\" /></a>Wspinacz Kacper Tekieli, prywatnie m\u0105\u017c Justyny Kowalczyk-Tekieli, zgin\u0105\u0142 w szwajcarskich Alpach. Sp\u0142ywaj\u0105 nowe informacje ws. tragedii w Alpach. Jak si\u0119 okazuje, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 porwany przez lawin\u0119, jego cia\u0142o odnaleziono w czwartek rano. Mia\u0142 38 lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-kacper-tekieli-meza-justyny-kowalczyk-porwala-lawin,nId,6785682", "date_published": "2023-05-18 11:43:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow zmienia zdanie. Zaprzecza, \u017ce zap\u0142aci\u0142 ukrai\u0144skim s\u0142u\u017cbom za odzyskanie konia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-zmienia-zdanie-zaprzecza-ze-zaplacil-ukrainskim-sluz,nId,6785587\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow zmienia zdanie. Zaprzecza, \u017ce zap\u0142aci\u0142 ukrai\u0144skim s\u0142u\u017cbom za odzyskanie konia\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-zmienia-zdanie-zaprzecza-ze-zaplacil-ukrainskim-sluz/000H62WDEWD5NT5C-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow niezmiennie wychwala w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych swojego &quot;ukochanego przyjaciela&quot;, ale w historii o odzyskaniu konia, zmieni\u0142 istotny szczeg\u00f3\u0142. Czecze\u0144ski przyw\u00f3dca m\u00f3wi\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 ukrai\u0144skim s\u0142u\u017cbom bezpiecze\u0144stwa, by dosta\u0107 zwierz\u0119. Oznacza\u0142oby to, \u017ce z\u0142ama\u0142 rosyjskie prawo. Jak t\u0142umaczy si\u0119 teraz?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-zmienia-zdanie-zaprzecza-ze-zaplacil-ukrainskim-sluz,nId,6785587", "date_published": "2023-05-18 11:11:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska skar\u017cy Niemcy do TSUE. Chodzi o tysi\u0105ce ton odpad\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-skarzy-niemcy-do-tsue-chodzi-o-tysiace-ton-odpadow,nId,6785593\"><img align=\"left\" alt=\"Polska skar\u017cy Niemcy do TSUE. Chodzi o tysi\u0105ce ton odpad\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/polska-skarzy-niemcy-do-tsue-chodzi-o-tysiace-ton-odpadow/000H62SIGEO70G8U-C321.jpg\" /></a>Wkr\u00f3tce ma zosta\u0107 przygotowany i z\u0142o\u017cony wniosek do TSUE ze skarg\u0105 na Niemcy, kt\u00f3ra b\u0119dzie dotyczy\u0107 uchylania si\u0119 od uprz\u0105tni\u0119cia 35 tys. ton odpad\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0142y do Polski - zapowiedzia\u0142 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-skarzy-niemcy-do-tsue-chodzi-o-tysiace-ton-odpadow,nId,6785593", "date_published": "2023-05-18 11:05:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przysi\u0119ga abstynencka dla pierwszokomunijnych dzieci. Tego chce biskup", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przysiega-abstynencka-dla-pierwszokomunijnych-dzieci-tego-ch,nId,6785607\"><img align=\"left\" alt=\"Przysi\u0119ga abstynencka dla pierwszokomunijnych dzieci. Tego chce biskup\" src=\"https://i.iplsc.com/przysiega-abstynencka-dla-pierwszokomunijnych-dzieci-tego-ch/000H62VDEKNLY6VX-C321.jpg\" /></a>Zwyczaj sk\u0142adania przysi\u0119gi abstynenckiej podczas Pierwszej Komunii \u015awi\u0119tej jest praktykowany w wielu parafiach - przekonywa\u0142 na antenie Telewizji Trwam przewodnicz\u0105cy Zespo\u0142u ds. Apostolstwa Trze\u017awo\u015bci i Os\u00f3b Uzale\u017cnionych Konferencji Episkopatu Polski. Wieloletnia tradycja, zdaniem biskupa Tadeusza Bronakowskiego, ma du\u017ce znaczenie zar\u00f3wno dla dzieci, jak i ich rodzic\u00f3w, i powinna by\u0107 sta\u0142ym elementem pierwszokomunijnych uroczysto\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przysiega-abstynencka-dla-pierwszokomunijnych-dzieci-tego-ch,nId,6785607", "date_published": "2023-05-18 11:00:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Historia rozszerzona. Sprawd\u017a arkusz CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-historia-rozszerzona-sprawdz-arkusz-cke-i-odpowi,nId,6785537\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Historia rozszerzona. Sprawd\u017a arkusz CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-historia-rozszerzona-sprawdz-arkusz-cke-i-odpowi/000H62Q2WVOSXBPP-C321.jpg\" /></a>Matura z historii zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w po\u0142udnie. Co by\u0142o w arkuszu CKE? Przekonajcie si\u0119 sami. Poni\u017cej ju\u017c godz. 14 zostanie zamieszczony arkusz maturalny \u2013 historia, poziom rozszerzony wraz z propozycjami odpowiedzi do wszystkich zada\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-historia-rozszerzona-sprawdz-arkusz-cke-i-odpowi,nId,6785537", "date_published": "2023-05-18 10:49:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Restauracja z gwiazdk\u0105 Michelin zamyka si\u0119 po kilku tygodniach od wyr\u00f3\u017cnienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-restauracja-z-gwiazdka-michelin-zamyka-sie-po-kilku-tygodnia,nId,6785672\"><img align=\"left\" alt=\"Restauracja z gwiazdk\u0105 Michelin zamyka si\u0119 po kilku tygodniach od wyr\u00f3\u017cnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/restauracja-z-gwiazdka-michelin-zamyka-sie-po-kilku-tygodnia/000H632FEXJTMK0B-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciele restauracji Vanderveen w Amsterdamie zaledwie kilka tygodni temu cieszyli si\u0119 z otrzymania presti\u017cowej gwiazdki Michellin. Teraz jednak og\u0142osili, \u017ce zamykaj\u0105 lokal bezpowrotnie. &quot;Ci\u0105gn\u0105ce si\u0119 za nami problemy ostatecznie nas dogoni\u0142y&quot; - podkre\u015blili. Analityk ostrzega, \u017ce to zapowied\u017a niepokoj\u0105cego trendu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-restauracja-z-gwiazdka-michelin-zamyka-sie-po-kilku-tygodnia,nId,6785672", "date_published": "2023-05-18 10:46:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedna z najstarszych Biblii sprzedana. Ogromna kwota", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedna-z-najstarszych-biblii-sprzedana-ogromna-kwota,nId,6785568\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna z najstarszych Biblii sprzedana. Ogromna kwota\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-z-najstarszych-biblii-sprzedana-ogromna-kwota/000H62QVP3A8BWLA-C321.jpg\" /></a>38 milion\u00f3w dolar\u00f3w - w\u0142a\u015bnie za tyle dom aukcyjny Sotheby's sprzeda\u0142 w \u015brod\u0119 Kodeks Sassoona - jeden z najstarszych, a zarazem najpe\u0142niejszych egzemplarzy Biblii na \u015bwiecie. Tym samym ksi\u0119ga znalaz\u0142a si\u0119 w\u015br\u00f3d najdro\u017cszych dokument\u00f3w historycznych \u015bwiata. Dzie\u0142o powsta\u0142e mi\u0119dzy 880 a 960 rokiem trafi teraz do Muzeum Narodu \u017bydowskiego w Izraelu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedna-z-najstarszych-biblii-sprzedana-ogromna-kwota,nId,6785568", "date_published": "2023-05-18 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa narada BBN zwo\u0142ana przez Andrzeja Dud\u0119 przed szczytem NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-narada-bbn-zwolana-przez-andrzeja-dude-przed-szczytem-n,nId,6785465\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa narada BBN zwo\u0142ana przez Andrzeja Dud\u0119 przed szczytem NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-narada-bbn-zwolana-przez-andrzeja-dude-przed-szczytem-n/000H62IIHV1JJ69S-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 narada Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, kt\u00f3r\u0105 zwo\u0142a\u0142 w \u015brod\u0119 zwierzchnik si\u0142 zbrojnych prezydent Andrzej Duda. W spotkaniu udzia\u0142 bior\u0105 m.in. minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak i dow\u00f3dca operacyjny genera\u0142 Tomasz Piotrowski, kt\u00f3rzy po raz pierwszy skonfrontuj\u0105 si\u0119 po tym, jak szef resortu oskar\u017cy\u0142 wojskowego o niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w ws. meldunku dotycz\u0105cego rakiety znalezionej pod Bydgoszcz\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-narada-bbn-zwolana-przez-andrzeja-dude-przed-szczytem-n,nId,6785465", "date_published": "2023-05-18 10:34:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwyci\u0119\u017cy\u0142a w wyborach w Indiach dwa tygodnie po swojej \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwyciezyla-w-wyborach-w-indiach-dwa-tygodnie-po-swojej-smier,nId,6785462\"><img align=\"left\" alt=\"Zwyci\u0119\u017cy\u0142a w wyborach w Indiach dwa tygodnie po swojej \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/zwyciezyla-w-wyborach-w-indiach-dwa-tygodnie-po-swojej-smier/000H61XC7P1113CG-C321.jpg\" /></a>Kandydatka w wyborach do rady miejskiej w Hasanpur w indyjskim stanie Uttar Pradesh wygra\u0142a wy\u015bcig o stanowisko. Nie by\u0142oby w tym nic nadzwyczajnego, gdyby nie fakt, \u017ce kobieta zmar\u0142a niespe\u0142na dwa tygodnie wcze\u015bniej. Mimo to oddawano na ni\u0105 g\u0142osy, poniewa\u017c mia\u0142 by\u0107 to &quot;wyraz nale\u017cytego jej szacunku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwyciezyla-w-wyborach-w-indiach-dwa-tygodnie-po-swojej-smier,nId,6785462", "date_published": "2023-05-18 10:25:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kradzie\u017c najs\u0142ynniejszych but\u00f3w \u015bwiata. S\u0105 warte 3,5 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kradziez-najslynniejszych-butow-swiata-sa-warte-3-5-mln-dola,nId,6785552\"><img align=\"left\" alt=\"Kradzie\u017c najs\u0142ynniejszych but\u00f3w \u015bwiata. S\u0105 warte 3,5 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kradziez-najslynniejszych-butow-swiata-sa-warte-3-5-mln-dola/000H62M86FMVJ4XC-C321.jpg\" /></a>Charakterystyczne rubinowe pantofle, kt\u00f3re na planie filmu &quot;Czarnoksi\u0119\u017cnik z Krainy Oz&quot; (1939) nosi\u0142a Judy Garland, zosta\u0142y skradzione w 2005 roku i pozostawa\u0142y zaginione przez 13 lat, dop\u00f3ki FBI nie odzyska\u0142o ich podczas tajnej operacji w 2018 roku. O ich kradzie\u017c ameryka\u0144scy prokuratorzy oskar\u017cyli we wtorek 76-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 - poda\u0142o BBC.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kradziez-najslynniejszych-butow-swiata-sa-warte-3-5-mln-dola,nId,6785552", "date_published": "2023-05-18 10:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Gda\u0144sku zniszczono wystaw\u0119 o Janie Pawle II. Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-w-gdansku-zniszczono-wystawe-o-janie-pawle-ii-policja-zatrzy,nId,6785561\"><img align=\"left\" alt=\"W Gda\u0144sku zniszczono wystaw\u0119 o Janie Pawle II. Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/w-gdansku-zniszczono-wystawe-o-janie-pawle-ii-policja-zatrzy/000H62QO15MRXE6Q-C321.jpg\" /></a>Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia mo\u017ce grozi\u0107 dw\u00f3m m\u0142odym m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rych gda\u0144ska policja zatrzyma\u0142a za zniszczenie mienia. 19- oraz 22-latek podejrzewani s\u0105 o zdewastowanie wystawy przed gda\u0144skim budynkiem NSZZ &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot;, po\u015bwi\u0119conej Janowi Paw\u0142owi II.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-w-gdansku-zniszczono-wystawe-o-janie-pawle-ii-policja-zatrzy,nId,6785561", "date_published": "2023-05-18 10:19:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmasowany atak hakerski na polskie serwisy internetowe. Resort cyfryzacji potwierdza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmasowany-atak-hakerski-na-polskie-serwisy-internetowe-resor,nId,6785622\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany atak hakerski na polskie serwisy internetowe. Resort cyfryzacji potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-atak-hakerski-na-polskie-serwisy-internetowe-resor/000H62V3YFA5TSGW-C321.jpg\" /></a>W czwartek w godzinach porannych dosz\u0142o do ataku hakerskiego na polskie serwisy internetowe. - Przekazali\u015bmy z wyprzedzeniem informacje o planowanym ataku hakerskim typu DDOS do wszystkich redakcji - informuje Interi\u0119 Janusz Cieszy\u0144ski, minister cyfryzacji, dodaj\u0105c, \u017ce za atakiem stoj\u0105 rosyjskie grupy hakerskie. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmasowany-atak-hakerski-na-polskie-serwisy-internetowe-resor,nId,6785622", "date_published": "2023-05-18 09:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z historii zako\u0144czona. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-historii-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-,nId,6781175\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z historii zako\u0144czona. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-historii-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania/000H5Q61VDABQSTN-C321.jpg\" /></a>Egzamin z historii na poziomie rozszerzonym dobieg\u0142 ko\u0144ca. Jak spisali si\u0119 maturzy\u015bci? Arkusz CKE i rozwi\u0105zania zaproponowane przez naszych ekspert\u00f3w ju\u017c o godz. 14:00. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-historii-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-,nId,6781175", "date_published": "2023-05-18 09:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Kacper Tekieli, prywatnie m\u0105\u017c Justyny Kowalczyk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-kacper-tekieli-prywatnie-maz-justyny-kowalczyk,nId,6785608\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Kacper Tekieli, prywatnie m\u0105\u017c Justyny Kowalczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-kacper-tekieli-prywatnie-maz-justyny-kowalczyk/000H62TZ2MXWR1XM-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Kacper Tekieli, prywatnie m\u0105\u017c Justyny Kowalczyk-Tekieli, utytu\u0142owanej polskiej biegaczki narciarskiej. Informacj\u0119 jako pierwszy poda\u0142 portal DTS24. Kacper Tekieli by\u0142 czo\u0142owym polskim wspinaczem, osieroci\u0142 1,5-rocznego synka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-kacper-tekieli-prywatnie-maz-justyny-kowalczyk,nId,6785608", "date_published": "2023-05-18 09:41:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Armia \"duszami\". Rzecznik miejskiej sp\u00f3\u0142ki rezygnuje po skandalu na Facebooku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-armia-duszami-rzecznik-miejskiej-spolki-rezygnuje-po-skandal,nId,6785497\"><img align=\"left\" alt=\"Armia &quot;duszami&quot;. Rzecznik miejskiej sp\u00f3\u0142ki rezygnuje po skandalu na Facebooku\" src=\"https://i.iplsc.com/armia-duszami-rzecznik-miejskiej-spolki-rezygnuje-po-skandal/000H62RYII1JNOF4-C321.jpg\" /></a>Filip Szatanik, by\u0142y rzecznik prasowy Krakowa, mia\u0142 poprosi\u0107 przedstawiciela firmy PR o &quot;gaszenie emocji&quot; pod materia\u0142ami dotycz\u0105cymi dzia\u0142a\u0144 w\u0142adz miasta. Sugerowa\u0142 &quot;komentowanie duchami&quot; w przypadku negatywnych opinii na temat wysokich rang\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w oraz zaleca\u0142 obserwowanie wybranych mieszka\u0144c\u00f3w. - To tylko potwierdza domys\u0142y, kt\u00f3re pojawia\u0142y si\u0119 od lat - m\u00f3wi Interii \u0141ukasz Ma\u015blona, aktywista, a obecnie miejski radny, kt\u00f3rego dzia\u0142ania mia\u0142y by\u0107 \u015bledzone. &quot;Nigdy nie zleca\u0142em \u017cadnych negatywnych dzia\u0142a\u0144 komunikacyjnych w przestrzeni...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-armia-duszami-rzecznik-miejskiej-spolki-rezygnuje-po-skandal,nId,6785497", "date_published": "2023-05-18 09:40:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Objawienia fatimskie. Co Maryja przekaza\u0142a \u015bwiatu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-objawienia-fatimskie-co-maryja-przekazala-swiatu,nId,6781359\"><img align=\"left\" alt=\"Objawienia fatimskie. Co Maryja przekaza\u0142a \u015bwiatu?\" src=\"https://i.iplsc.com/objawienia-fatimskie-co-maryja-przekazala-swiatu/000H5R44THXBOJPY-C321.jpg\" /></a>Objawienia fatimskie to jedne z najbardziej popularnych objawie\u0144 zaakceptowanych przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki. Franciszek, Hiacynta i \u0141ucja - to tr\u00f3jka dzieci, kt\u00f3re do\u015bwiadczy\u0142y spotkania z Matk\u0105 Bo\u017c\u0105. Widzenia trwa\u0142y niespe\u0142na rok, ale pozostawi\u0142y dla wierz\u0105cych wiele wskaz\u00f3wek. Co Matka Bo\u017ca przekaza\u0142a dla \u015bwiata w tajemnicach fatimskich?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-objawienia-fatimskie-co-maryja-przekazala-swiatu,nId,6781359", "date_published": "2023-05-18 09:27:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymano sprawc\u0119 ataku na Polaka na Sycylii. To obcokrajowiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-sprawce-ataku-na-polaka-na-sycylii-to-obcokrajowi,nId,6785448\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano sprawc\u0119 ataku na Polaka na Sycylii. To obcokrajowiec\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-sprawce-ataku-na-polaka-na-sycylii-to-obcokrajowi/000H623V1KVNOHCA-C321.jpg\" /></a>Policja z Katanii (Sycylia) zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o atak na polskiego turyst\u0119. 35-letni Polak od kilku dni w ci\u0119\u017ckim stanie przebywa w szpitalu. M\u0119\u017cczyzna wielokrotnie zosta\u0142 uderzony w g\u0142ow\u0119 i powalony na ziemi\u0119 przez napastnika, kt\u00f3ry ukrad\u0142 mu telefon. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-sprawce-ataku-na-polaka-na-sycylii-to-obcokrajowi,nId,6785448", "date_published": "2023-05-18 09:17:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak maj\u0105 wygl\u0105da\u0107 \"perfekcyjni\" ludzie. Od razu nasuwa si\u0119 jedna my\u015bl", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tak-maja-wygladac-perfekcyjni-ludzie-od-razu-nasuwa-sie-jedn,nId,6785457\"><img align=\"left\" alt=\"Tak maj\u0105 wygl\u0105da\u0107 &quot;perfekcyjni&quot; ludzie. Od razu nasuwa si\u0119 jedna my\u015bl\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-maja-wygladac-perfekcyjni-ludzie-od-razu-nasuwa-sie-jedn/000H620C3V55A1AD-C321.jpg\" /></a>O gustach si\u0119 nie dyskutuje, a pi\u0119kno to rzecz sporna - jednak nie dla sztucznej inteligencji. Zdobywaj\u0105ce w ostatnim czasie coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 programy komputerowe tworz\u0105ce za pomoc\u0105 algorytm\u00f3w niemal ka\u017cd\u0105 zachciank\u0119 cz\u0142owieka, tym razem zaprezentowa\u0142y to, co wed\u0142ug algorytm\u00f3w ma uchodzi\u0107 za idealny wygl\u0105d kobiety i m\u0119\u017cczyzny. Ale wizerunki perfekcyjnych ludzi s\u0105 tak samo sztuczne, co ich kreatorka, a wyniki eksperymentu &quot;The Bulimia Project&quot; okaza\u0142y si\u0119 mocno niepokoj\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tak-maja-wygladac-perfekcyjni-ludzie-od-razu-nasuwa-sie-jedn,nId,6785457", "date_published": "2023-05-18 08:52:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja Francuz\u00f3w rozw\u015bcieczy\u0142a Zacharow\u0105. Reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-decyzja-francuzow-rozwscieczyla-zacharowa-reaguje,nId,6785432\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja Francuz\u00f3w rozw\u015bcieczy\u0142a Zacharow\u0105. Reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-francuzow-rozwscieczyla-zacharowa-reaguje/000H61DHWWWUI1M4-C321.jpg\" /></a>Marja Zacharowa zaatakowa\u0142a Francj\u0119, twierdz\u0105c \u017ce Pary\u017c celowo narusza obowi\u0105zuj\u0105ce zasady i prowadzi brutaln\u0105 polityk\u0119 wizow\u0105 w \u015blad za Waszyngtonem. W taki spos\u00f3b rzeczniczka rosyjskiego MSZ zareagowa\u0142a na odmow\u0119 wydania wiz rosyjskim delegatom, kt\u00f3rzy chcieli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w sesji UNESCO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-decyzja-francuzow-rozwscieczyla-zacharowa-reaguje,nId,6785432", "date_published": "2023-05-18 08:50:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojewoda opolski ostrzega: Nie \u0142\u00f3wcie ryb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wojewoda-opolski-ostrzega-nie-lowcie-ryb,nId,6785493\"><img align=\"left\" alt=\"Wojewoda opolski ostrzega: Nie \u0142\u00f3wcie ryb\" src=\"https://i.iplsc.com/wojewoda-opolski-ostrzega-nie-lowcie-ryb/000H626AFU4WBRYL-C321.jpg\" /></a>Wstrzymanie si\u0119 od \u0142owienia i spo\u017cywania ryb z rzeki K\u0142odnicy, Odry, Kana\u0142u Gliwickiego i K\u0119dzierzy\u0144skiego, nie wykorzystywanie wody do podlewania ro\u015blin i pojenia zwierz\u0105t oraz unikanie kontaktu z wod\u0105 - takie zalecenia wyda\u0142 wojewoda opolski w zwi\u0105zku z \u015brodow\u0105 awari\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gliwicach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wojewoda-opolski-ostrzega-nie-lowcie-ryb,nId,6785493", "date_published": "2023-05-18 08:35:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meksyk: Broni\u0142a si\u0119 przed gwa\u0142tem, zabi\u0142a napastnika. S\u0105d nie mia\u0142 lito\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-bronila-sie-przed-gwaltem-zabila-napastnika-sad-nie-m,nId,6785501\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Broni\u0142a si\u0119 przed gwa\u0142tem, zabi\u0142a napastnika. S\u0105d nie mia\u0142 lito\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-bronila-sie-przed-gwaltem-zabila-napastnika-sad-nie-m/000H629U8WX04NXP-C321.jpg\" /></a>Meksyka\u0144ski s\u0105d uzna\u0142, \u017ce Roxana Ruiz jest winna \u015bmierci swojego oprawcy. Kobieta, kt\u00f3ra udusi\u0142a gwa\u0142ciciela bluzk\u0105 w ocenie s\u0105du przekroczy\u0142a \u015brodki &quot;uzasadnionej obrony&quot; i trafi do wi\u0119zienia na sze\u015b\u0107 lat. Wysoko\u015b\u0107 wyroku krytykuj\u0105 zar\u00f3wno obro\u0144cy oskar\u017conej, jak i dzia\u0142acze na rzecz praw kobiet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-bronila-sie-przed-gwaltem-zabila-napastnika-sad-nie-m,nId,6785501", "date_published": "2023-05-18 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Kamilka z Cz\u0119stochowy. Prokuratura zmienia zarzuty ojczymowi i matce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-kamilka-z-czestochowy-prokuratura-zmienia-zarzuty-ojc,nId,6785509\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Kamilka z Cz\u0119stochowy. Prokuratura zmienia zarzuty ojczymowi i matce\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-kamilka-z-czestochowy-prokuratura-zmienia-zarzuty-ojc/000H628123A4SO27-C321.jpg\" /></a>Prokuratura zmieni\u0142a zarzut 27-letniemu Dawidowi B., ojczymowi Kamilka z Cz\u0119stochowy - dowiedzia\u0142 si\u0119 Polsat News. M\u0119\u017cczyzna odpowie za zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Prokuratura zdecydowa\u0142a te\u017c zmianie zarzutu dla Magdaleny B., matki ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-kamilka-z-czestochowy-prokuratura-zmienia-zarzuty-ojc,nId,6785509", "date_published": "2023-05-18 08:00:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa partia namiesza? Pose\u0142 Szramka kre\u015bli plany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowa-partia-namiesza-posel-szramka-kresli-plany,nId,6783544\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa partia namiesza? Pose\u0142 Szramka kre\u015bli plany\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-partia-namiesza-posel-szramka-kresli-plany/000H5XB3R4B9APRO-C321.jpg\" /></a>- Wykluczam wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PiS - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Pawe\u0142 Szramka, szef nowej liberalnej partii Dobry Ruch. Jak przekonuje, jego formacja jest gotowa na samodzielny start w wyborach, ale bierze pod uwag\u0119 rozmowy z innymi ugrupowaniami. O komentarz spytali\u015bmy Dariusza Klimczaka z PSL oraz Artura Dziambora z Wolno\u015bciowc\u00f3w. - Pogl\u0105dowo jeste\u015bmy mocno zbli\u017ceni, tak\u017ce wyobra\u017cam sobie wsp\u00f3\u0142prac\u0119 - m\u00f3wi nam lider grupy by\u0142ych pos\u0142\u00f3w Konfederacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowa-partia-namiesza-posel-szramka-kresli-plany,nId,6783544", "date_published": "2023-05-18 07:51:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kamilek z Cz\u0119stochowy nie \u017cyje. Prokuratura zmienia zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kamilek-z-czestochowy-nie-zyje-prokuratura-zmienia-zarzuty,nId,6785487\"><img align=\"left\" alt=\"Kamilek z Cz\u0119stochowy nie \u017cyje. Prokuratura zmienia zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/kamilek-z-czestochowy-nie-zyje-prokuratura-zmienia-zarzuty/000H628123A4SO27-C321.jpg\" /></a>27-letni Dawido B., ojczym Kamilka z Cz\u0119stochowy, odpowie za zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem - dowiedzia\u0142 si\u0119 Polsat News. Prokuratura zdecydowa\u0142a te\u017c o zmianie zarzutu dla Magdaleny B., matki ch\u0142opca. Wcze\u015bniej \u015bledztwo toczy\u0142o si\u0119 w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem, spowodowania obra\u017ce\u0144 zagra\u017caj\u0105cych \u017cyciu i zn\u0119cania si\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kamilek-z-czestochowy-nie-zyje-prokuratura-zmienia-zarzuty,nId,6785487", "date_published": "2023-05-18 07:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja na Krymie. Wstrzymano ruch kolejowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-na-krymie-wstrzymano-ruch-kolejowy,nId,6785458\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja na Krymie. Wstrzymano ruch kolejowy \" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-na-krymie-wstrzymano-ruch-kolejowy/000H61VXDF22127S-C321.jpg\" /></a>Na anektowanym przez Rosjan Krymie dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej zniszczona zosta\u0142a linia kolejowa. W efekcie wykolei\u0142 si\u0119 poci\u0105g przewo\u017c\u0105cy zbo\u017ce. Lokalne w\u0142adze twierdz\u0105, \u017ce za wybuch odpowiadaj\u0105 &quot;osoby trzecie&quot;. Na miejscu pojawi\u0107 si\u0119 mieli saperzy, a pod torami widoczny jest p\u00f3\u0142torametrowy lej. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze zdj\u0119cia i filmy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-na-krymie-wstrzymano-ruch-kolejowy,nId,6785458", "date_published": "2023-05-18 07:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Piki\" na wykresach promieniowania. Jest komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piki-na-wykresach-promieniowania-jest-komunikat,nId,6785403\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Piki&quot; na wykresach promieniowania. Jest komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/piki-na-wykresach-promieniowania-jest-komunikat/000H61HGM60JMM88-C321.jpg\" /></a>Zagro\u017cenie promieniowaniem w Polsce - takie niepokoj\u0105ce informacje pojawi\u0142y si\u0119 w ostatnim czasie w sieci. Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki wyda\u0142a specjalny komunikat w tej sprawie. Informuje o tzw. pikach i wyja\u015bnia, dlaczego na wykresach pojawi\u0142y si\u0119 podwy\u017cszone warto\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piki-na-wykresach-promieniowania-jest-komunikat,nId,6785403", "date_published": "2023-05-18 06:34:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda zaskoczy. Czeka nas uderzenie ciep\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczy-czeka-nas-uderzenie-ciepla,nId,6785407\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zaskoczy. Czeka nas uderzenie ciep\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-zaskoczy-czeka-nas-uderzenie-ciepla/000H61HVCSV3UX61-C321.jpg\" /></a>Po intensywnych opadach deszczu pogoda przygotowa\u0142a mi\u0142\u0105 niespodziank\u0119 na nadchodz\u0105cy weekend - czeka nas uderzenie ciep\u0142a, bo na zachodzie spodziewane jest do 25 stopni Celsjusza. Zanim to jednak nast\u0105pi, przez najbli\u017csze dni musimy zmaga\u0107 si\u0119 z utrzymuj\u0105cym si\u0119 zachmurzeniem i deszczem. W czwartek najzimniej b\u0119dzie na po\u0142udniowym wschodzie i na wschodzie do 10 stopni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczy-czeka-nas-uderzenie-ciepla,nId,6785407", "date_published": "2023-05-18 06:12:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziesi\u0105tki rzek wyst\u0105pi\u0142y z brzeg\u00f3w. Ro\u015bnie bilans ofiar powodzi we W\u0142oszech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-rzek-wystapily-z-brzegow-rosnie-bilans-ofiar-powo,nId,6785388\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0105tki rzek wyst\u0105pi\u0142y z brzeg\u00f3w. Ro\u015bnie bilans ofiar powodzi we W\u0142oszech\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiatki-rzek-wystapily-z-brzegow-rosnie-bilans-ofiar-powo/000H618FII1LY3KI-C321.jpg\" /></a>Takiego maja jeszcze nie by\u0142o - podkre\u015blaj\u0105 w\u0142oskie media, opisuj\u0105c gwa\u0142towne powodzie, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y region Emilia-Romania. Ro\u015bnie bilans ofiar. S\u0142u\u017cby potwierdzi\u0142y, \u017ce w skutek niszczycielskiego \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142o co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, z kolei 13 tys. musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje domy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-rzek-wystapily-z-brzegow-rosnie-bilans-ofiar-powo,nId,6785388", "date_published": "2023-05-18 05:02:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ju\u017c dzi\u015b matura rozszerzona z historii. Arkusze i odpowiedzi w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-juz-dzis-matura-rozszerzona-z-historii-arkusze-i-odpowiedzi-,nId,6781813\"><img align=\"left\" alt=\"Ju\u017c dzi\u015b matura rozszerzona z historii. Arkusze i odpowiedzi w Interii \" src=\"https://i.iplsc.com/juz-dzis-matura-rozszerzona-z-historii-arkusze-i-odpowiedzi/000H5TOYVX1CN9AQ-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 matury. Absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w zmierzyli si\u0119 ju\u017c z wi\u0119kszo\u015bci\u0105 przedmiot\u00f3w na poziomie podstawowym, teraz przyszed\u0142 czas na poziom rozszerzony. Ju\u017c dzi\u015b, 18 maja 2023 r. prawie 18 000 maturzyst\u00f3w w ca\u0142ej Polsce przyst\u0105pi do rozszerzonego egzaminu z historii. Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142, ile potrwa i co ze sob\u0105 zabra\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-juz-dzis-matura-rozszerzona-z-historii-arkusze-i-odpowiedzi-,nId,6781813", "date_published": "2023-05-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czworo dzieci prze\u017cy\u0142o katastrof\u0119 samolotu. Dwa tygodnie przetrwa\u0142y same w d\u017cungli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czworo-dzieci-przezylo-katastrofe-samolotu-dwa-tygodnie-prze,nId,6785390\"><img align=\"left\" alt=\"Czworo dzieci prze\u017cy\u0142o katastrof\u0119 samolotu. Dwa tygodnie przetrwa\u0142y same w d\u017cungli\" src=\"https://i.iplsc.com/czworo-dzieci-przezylo-katastrofe-samolotu-dwa-tygodnie-prze/000H6173CRTRFV50-C321.jpg\" /></a>Czworo dzieci, w tym niemowl\u0119, prze\u017cy\u0142o 15 dni w amazo\u0144skiej d\u017cungli, po tym, jak dosz\u0142o do katastrofy niewielkiego samolotu. Dzieci lecia\u0142y z matk\u0105, kt\u00f3ra nie prze\u017cy\u0142a zdarzenia. Podczas akcji poszukiwawczej natrafiono na rzeczy osobiste najm\u0142odszych oraz na prowizoryczny sza\u0142as. S\u0142u\u017cby nadawa\u0142y przez g\u0142o\u015bniki wiadomo\u015b\u0107 nagran\u0105 przez babci\u0119 do wnuk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czworo-dzieci-przezylo-katastrofe-samolotu-dwa-tygodnie-prze,nId,6785390", "date_published": "2023-05-18 04:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozje w Kijowie. \"Atak na stolic\u0119 trwa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-kijowie-atak-na-stolice-trwa,nId,6785382\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w Kijowie. &quot;Atak na stolic\u0119 trwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-kijowie-atak-na-stolice-trwa/000H616VT6C7X5XA-C321.jpg\" /></a>W czwartkowy poranek mieszka\u0144c\u00f3w Kijowa obudzi\u0142y eksplozje. Niespokojnie jest r\u00f3wnie\u017c w innych regionach kraju. Obwodowa Administracja Wojskowa w Odessie, poinformowa\u0142a, \u017ce co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a dwie zosta\u0142y ranne po tym, jak rosyjski pocisk trafi\u0142 w obiekt przemys\u0142owy. Alarm przeciwlotniczy trwa\u0142 w ca\u0142ym kraju oko\u0142o trzech godzin i zosta\u0142 odwo\u0142any po godz. 6 (godz. 5 w Polsce).\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-kijowie-atak-na-stolice-trwa,nId,6785382", "date_published": "2023-05-18 04:33:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180613\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji/000H614L2JMJSEN1-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180613", "date_published": "2023-05-18 03:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180728\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji/000H614L2JMJSEN1-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180728", "date_published": "2023-05-18 03:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180816\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji/000H614L2JMJSEN1-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180816", "date_published": "2023-05-18 03:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180924\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 449. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji/000H614L2JMJSEN1-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-449-dzien-inwazji-rosji,nzId,4208,akt,180924", "date_published": "2023-05-18 03:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]