[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Hetma\u0144ska: karambol z udzia\u0142em 9 samochod\u00f3w i motocykla. Kibice utkn\u0119li w korku w drodze na mecz", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 po godzinie 19:00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144257-hetmanska_karambol_z_udzialem_9_samochodow_i_motocykla_kibice_utkneli_w_korku_w_drodze_na_mecz?rss=1", "date_published": "2023-10-21T21:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Lech Pozna\u0144 wygra\u0142 z \u0141KS \u0141\u00f3d\u017a 3:1 Mecz rozpocz\u0119li minut\u0105 ciszy dla Maurycego", "description": "W sobot\u0119 na pozna\u0144skim stadionie przy Bu\u0142garskiej rozegra\u0142 si\u0119 mecz.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144256-lech_poznan_wygral_z_lks_lodz_31_mecz_rozpoczeli_minuta_ciszy_dla_maurycego?rss=1", "date_published": "2023-10-21T21:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nie \u017cyje Wojciech Korda", "description": "Wojciech Korda, wokalista zespo\u0142u Niebiesko-Czarni, zmar\u0142 w wieku 79 lat po d\u0142ugiej chorobie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144255-nie_zyje_wojciech_korda?rss=1", "date_published": "2023-10-21T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nie \u017cyje Wojciech Korda. Zaskakuj\u0105ce s\u0142owa c\u00f3rki", "description": "Wojciech Korda, wokalista zespo\u0142u Niebiesko-Czarni, zmar\u0142 w wieku 79 lat po d\u0142ugiej chorobie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144255-nie_zyje_wojciech_korda_zaskakujace_slowa_corki?rss=1", "date_published": "2023-10-21T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nikt nie przyszed\u0142 na nabo\u017ce\u0144stwo do ks. Wo\u017anickiego. Dziwna reakcja by\u0142ego ksi\u0119dza", "description": "O ksi\u0119dzu Michale Wo\u017anickim niejednokrotnie by\u0142o g\u0142o\u015bno.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144254-nikt_nie_przyszedl_na_nabozenstwo_do_ks_woznickiego_dziwna_reakcja_bylego_ksiedza?rss=1", "date_published": "2023-10-21T15:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jacek Ja\u015bkowiak posadzi\u0142 z mieszka\u0144cami oko\u0142o 715 ro\u015blin na Wildzie. Sk\u0105d je mieli?", "description": "Prezydent Poznania cz\u0119sto nazywany &quot;betonowym&quot;, dzi\u015b pokaza\u0142, \u017ce lubi ziele\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144253-jacek_jaskowiak_posadzil_z_mieszkancami_okolo_715_roslin_na_wildzie_skad_je_mieli?rss=1", "date_published": "2023-10-21T14:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u0141azarz: na miejscu, w kt\u00f3rym zosta\u0142 zabity 5-latek, postawiono mn\u00f3stwo zniczy i maskotek. Pojawi\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c tajemnicza kartka", "description": "&quot;Wczoraj p\u0119k\u0142o nasze i kilka milion\u00f3w serc. Spoczywaj Anio\u0142ku w pokoju, m\u00f3j Tato si\u0119 Tob\u0105 tam zaopiekuje.&quot;", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144252-lazarz_na_miejscu_w_ktorym_zostal_zabity_5_latek_postawiono_mnostwo_zniczy_i_maskotek_pojawila_sie_rowniez_tajemnicza_kartka?rss=1", "date_published": "2023-10-21T13:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W nocy spadek temperatury. Jutro zachmurzenie i deszczowo. Jesienna aura utrzyma si\u0119 do ko\u0144ca tygodnia", "description": "W nocy temperatura spadnie do 8 st. C.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144251-w_nocy_spadek_temperatury_jutro_zachmurzenie_i_deszczowo_jesienna_aura_utrzyma_sie_do_konca_tygodnia?rss=1", "date_published": "2023-10-21T13:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostatnia w tym roku noc w Palmiarni. Kolejne dopiero w przysz\u0142ym roku", "description": "Chodzi o nocne zwiedzanie Palmiarni Pozna\u0144skiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144250-ostatnia_w_tym_roku_noc_w_palmiarni_kolejne_dopiero_w_przyszlym_roku?rss=1", "date_published": "2023-10-21T12:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Wielkopolsce inwestor wybuduje spory obiekt. Zatrudnienie znajdzie tu oko\u0142o 300 os\u00f3b", "description": "Chodzi o firm\u0119 Alkyon, kt\u00f3ra wybuduje centrum logistyczne w Ob\u0142aczkowie (powiat wrzesi\u0144ski).", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144249-w_wielkopolsce_inwestor_wybuduje_spory_obiekt_zatrudnienie_znajdzie_tu_okolo_300_osob?rss=1", "date_published": "2023-10-21T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjanci z Wielkopolski wyst\u0119puj\u0105 w paradokumentalnym serialu", "description": "Chodzi o &quot;Policjant\u00f3w z s\u0105siedztwa&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144248-policjanci_z_wielkopolski_wystepuja_w_paradokumentalnym_serialu?rss=1", "date_published": "2023-10-21T11:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tych zbrodni mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107? Detektyw o pozna\u0144skiej i gdy\u0144skiej tragedii", "description": "Krew j\u0105 zala\u0142a, gdy przeczyta\u0142a relacje s\u0105siad\u00f3w o 44-letnim m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry zamordowa\u0142 swojego synka.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144247-tych_zbrodni_mozna_bylo_uniknac_detektyw_o_poznanskiej_i_gdynskiej_tragedii?rss=1", "date_published": "2023-10-21T10:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Remont na Staro\u0142\u0119ckiej: &quot;przecie\u017c mo\u017cna tam urwa\u0107 zawieszenie albo ko\u0142o&quot;", "description": "Czytelnik epoznan.pl zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na utrudnienia dla kierowc\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144246-remont_na_staroleckiej_przeciez_mozna_tam_urwac_zawieszenie_albo_kolo?rss=1", "date_published": "2023-10-21T09:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Lodowisko na Malcie ju\u017c czynne!", "description": "Mo\u017cna je znale\u017a\u0107, jak co roku, tu\u017c przy starcie Toru Regatowego na Malcie przy ul. Jana Paw\u0142a II.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144245-lodowisko_na_malcie_juz_czynne?rss=1", "date_published": "2023-10-21T09:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Juz jutro zamkni\u0119te ulice Poznania ze wzgl\u0119du na  22. Maraton", "description": "Biegacze przebiegn\u0105 przez miasto pokonuj\u0105c 42,195 kilometr\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144244-juz_jutro_zamkniete_ulice_poznania_ze_wzgledu_na_22_maraton?rss=1", "date_published": "2023-10-21T08:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]