[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Grzegorz Borys zaplanowa\u0142 zab\u0102\u0142jstwo 6-letniego syna. Trwa policyjna ob\u0142awa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/ec/1c/z30327690M,Poszukiwania-Grzegorza-Borysa.jpg\" vspace=\"2\" />Od pi\u0105tku trwaj\u0105 poszukiwania 44-letniego Grzegorza Borysa. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o zab\u0102\u0142jstwo ze szczeg\u0102\u0142lnym okrucie\u0144stwem swojego 6-letniego syna. W sobot\u0119 prokuratura wyda\u0142a za 44-latkiem list go\u0144czy. Jak ustali\u0142a nieoficjalnie \"Gazeta Wyborcza\", zab\u0102\u0142jstwo by\u0142o zaplanowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30327670,zabojstwo-6-latka-w-gdyni-trwaja-poszukiwania-44-letniego-grzegorza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T21:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brudzi\u0144ski ju\u017c zapowiada nowym rz\u0105dz\u0105cym, \u017ce \"lekko mie\u0107 nie b\u0119d\u0105\". Nitras: Ch\u0142opie! Co\u015b ci si\u0119 pomyli\u0142o!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/ec/1c/z30327652M,Konferencja-PiS-w-Szczecinie.jpg\" vspace=\"2\" />- B\u0119dziemy patrze\u0107 im na r\u0119ce, b\u0119dziemy rozlicza\u0107 z ka\u017cdej decyzji - zapowiada\u0142 w sobot\u0119 w Szczecinie szef sztabu wyborczego PiS Joachim Brudzi\u0144ski. \"Ch\u0142opie! Co\u015b ci si\u0119 pomyli\u0142o! To my teraz b\u0119dziemy si\u0119 wami zajmowa\u0107\" - zareagowa\u0142 w sieci pose\u0142 PO S\u0142awomir Nitras.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30327627,brudzinski-juz-zapowiada-nowym-rzadzacym-ze-lekko-miec-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T20:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pods\u0142uchiwali opozycj\u0119 przed wyborami? By\u0142y szef CBA Pawe\u0142 Wojtunik zadaje pytania ministrowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/ec/1c/z30327585M,Pawel-Wojtunik.jpg\" vspace=\"2\" />- Czy w trakcie odprawy CBA, kt\u0102\u0142ra odby\u0142a si\u0119 w Lucieniu tu\u017c przed wyborami parlamentarnymi, funkcjonariusze otrzymali polecenie pods\u0142uchiwania polityk\u0102\u0142w opozycji, a w szczeg\u0102\u0142lno\u015bci Trzeciej Drogi? - pyta\u0142 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y szef CBA Pawe\u0142 Wojtunik. Jest ju\u017c odpowied\u017a sekretarza stanu w KPRM Stanis\u0142awa \u017baryna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30327532,wojtunik-o-odprawie-cba-przed-wyborami-i-podsluchiwaniu-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T19:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest list go\u0144czy za Grzegorzem Borysem. \"Zab\u0102\u0142jstwo ze szczeg\u0102\u0142lnym okrucie\u0144stwem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/ec/1c/z30327511M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator ds. Wojskowych Prokuratury Rejonowej w Gdyni wyda\u0142 w sobot\u0119 list go\u0144czy za 44-letnim Grzegorzem Borysem. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o zab\u0102\u0142jstwo swojego 6-letniego syna. Cia\u0142o znalaz\u0142a w pi\u0105tek przed po\u0142udniem matka ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30327497,poszukiwania-grzegorza-borysa-prokurator-ds-wojskowych-wydal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T18:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ni\u017c nad Polsk\u0105 zrobi swoje. IMGW ostrzega przed burzami i deszczem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/ec/1c/z30327468M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Intensywne opady i burze mog\u0105 czeka\u0107 w niedziel\u0119 mieszka\u0144c\u0102\u0142w niekt\u0102\u0142rych region\u0102\u0142w Polski. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 szereg ostrze\u017ce\u0144. Ponadto, w nocy z sobot\u0119 na niedziel\u0119 oraz nad ranem na p\u0102\u0142\u0142nocy kraju b\u0119dzie wyst\u0119powa\u0107 g\u0119sta mg\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30327440,niz-nad-polska-zrobi-swoje-imgw-ostrzega-przed-burzami-i-deszczem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T18:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski wysnu\u0142 teori\u0119 spiskow\u0105 ws. Polski 2050. \"Niewyobra\u017calna bezczelno\u015b\u0107\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/ec/1c/z30327283M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas pi\u0105tkowego wyst\u0105pienia w Spale prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski sugerowa\u0142, \u017ce za Polsk\u0105 2050 Szymona Ho\u0142owni mog\u0105 sta\u0107 \"si\u0142y zewn\u0119trzne\". Wypowied\u017a wicepremiera odbi\u0142a si\u0119 szerokim echem w mediach. \"Kaczy\u0144ski zdobywa\u0142 w\u0142adz\u0119 na smole\u0144skim k\u0142amstwie. Ko\u0144czy za\u015b t\u0142umacz\u0105c pora\u017ck\u0119 wp\u0142ywem \"zewn\u0119trznych si\u0142\" na wybory. \u017ba\u0142osne? Historia zatoczy\u0142a ko\u0142o...\" - oceni\u0142 pose\u0142 PO Marcin Kierwi\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30327260,kaczynski-wysnul-teorie-spiskowa-ws-polski-2050-komentarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T16:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 6-latka. Trwa ob\u0142awa na Grzegorza Borysa. Policja zwraca si\u0119 z wa\u017cnym apelem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/ec/1c/z30327094M,Poszukiwania-Grzegorza-Borysa.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 44-letniego Grzegorza Borysa podejrzewanego o zab\u0102\u0142jstwo swojego 6-letniego syna. Jak przekaza\u0142a Komenda Wojew\u0102\u0142dzka Policji w Gda\u0144sku, w akcj\u0119 zaanga\u017cowanych jest obecnie blisko 1000 funkcjonariuszy. Wed\u0142ug policjant\u0102\u0142w odzew po publikacji wizerunku Grzegorza Borysa \"jest bardzo du\u017cy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30327065,zabojstwo-6-latka-trwa-oblawa-na-grzegorza-borysa-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T15:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo w hotelu w \u015awinouj\u015bciu. S\u0105 nowe informacje ws. zatrzymanego 27-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/ec/1c/z30327038M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zab\u0102\u0142jstwa 71-letniego pracownika hotelu, do kt\u0102\u0142rego dosz\u0142o w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w \u015awinouj\u015bciu. Prokuratura ujawnia kolejne informacje dotycz\u0105ce zdarzenia. Wiadomo, \u017ce 27-latek podejrzewany o zab\u0102\u0142jstwo by\u0142 zameldowany tej nocy w innym hotelu. Nieoficjalne doniesienia wskazuj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie mieszka na sta\u0142e w kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326851,zabojstwo-w-hotelu-w-swinoujsciu-nowe-informacje-ws-zatrzymanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T14:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy. Ksi\u0105dz stoczy\u0142 walk\u0119 z \"symbolami satanistycznego \u015bwi\u0119ta\". Zniszczy\u0142 dzieciom dynie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/ec/1c/z30326818M,Dynie-zniszczone-przez-proboszcza-z-Kurdejowa.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Kurdejowa, niewielkiej czeskiej miejscowo\u015bci niedaleko Brna, zorganizowali imprez\u0119 halloweenow\u0105 dla swoich dzieci. Podczas zabawy najm\u0142odsi przygotowali wyci\u0119te dynie, kt\u0102\u0142re mia\u0142y nast\u0119pnie przystroi\u0107 lokalny park. Ozdoby nie przetrwa\u0142y jednak nawet jednej nocy. Zosta\u0142y zniszczone przez proboszcza tocz\u0105cego walk\u0119 z \"symbolami satanistycznego \u015bwi\u0119ta\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30326729,czechy-ksiadz-stoczyl-walke-z-symbolami-satanistycznego-swieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 6-letniego Olka w Gdyni. \"Fakt\" o niepokoj\u0105cym obrazie mieszkania. \"Wra\u017cenie obsesji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/eb/1c/z30325769M,Oblawa-w-Gdyni.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 44-letniego Grzegorza Borysa, kt\u0102\u0142ry jest podejrzewany o zamordowanie 6-letniego syna w Gdyni. Dziennikarze \"Faktu\", kt\u0102\u0142rzy przyjechali na miejsce zbrodni, opisuj\u0105, \u017ce okna i taras mieszkania od jakiego\u015b czasu pozostawa\u0142y szczelnie zas\u0142oni\u0119te przed wzrokiem innych ludzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326848,zabojstwo-6-letniego-olka-w-gdyni-fakt-o-niepokojacym-obrazie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T14:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 53-latki w Suwa\u0142kach. Policja zatrzyma\u0142a Tadeusza Z.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/ec/1c/z30326960M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podlaska policja zatrzyma\u0142a w sobot\u0119 53-letniego Tadeusza Z. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o zab\u0102\u0142jstwo swojej ma\u0142\u017conki, do kt\u0102\u0142rego dosz\u0142o we wtorek. W ostatnich dniach prokuratura opublikowa\u0142a zdj\u0119cie 53-latka z apelem o pomoc w jego uj\u0119ciu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326903,zabojstwo-53-letniej-kobiety-w-suwalkach-po-kilku-dniach-poszukiwan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T14:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda zastanawia si\u0119 nad przysz\u0142ym premierem. Polacy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ec/1c/z30326837M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Kto zostanie wskazany przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 na kandydata na premiera? To pytanie zadaj\u0105 sobie dzi\u015b politycy zar\u0102\u0142wno Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, jak i obecnej opozycji. Prezydent ma na podj\u0119cie tej decyzji jeszcze kilka tygodni. Sonda\u017c SW Research dla rp.pl wskazuje jednak, \u017ce Polacy ju\u017c wiedz\u0105, co Duda powinien w tej sytuacji zrobi\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30326804,duda-zastanawia-sie-nad-przyszlym-premierem-a-polacy-juz-wiedza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T13:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy. Ci\u0119\u017car\u0102\u0142wka wjecha\u0142a pod p\u0119dz\u0105cy poci\u0105g. Na nagraniach wida\u0107 kul\u0119 ognia [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/ec/1c/z30326807M,Wjechal-wielka-ciezarowka-wprost-pod-pociag.jpg\" vspace=\"2\" />Ci\u0119\u017car\u0102\u0142wka wpad\u0142a pod p\u0119dz\u0105cy poci\u0105g w czeskim O\u0142omu\u0144cu. Na skutek zdarzenia wybuch\u0142 pot\u0119\u017cny po\u017car, a kamery monitoringu zarejestrowa\u0142y ogromn\u0105 kul\u0119 ognia. Jak informuje lokalna policja, kierowca ci\u0119\u017car\u0102\u0142wki zosta\u0142 zatrzymany i us\u0142ysza\u0142 zarzut przest\u0119pstwa zagro\u017cenia publicznego. Grozi mu osiem lat pozbawienia wolno\u015bci. Internauci, kt\u0102\u0142rzy komentuj\u0105 post s\u0142u\u017cb w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, twierdz\u0105, \u017ce samochodem kierowa\u0142 Polak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30326675,czechy-ciezarowka-wjechala-w-pedzacy-pociag-na-nagraniach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T13:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory w Polsce. Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka poza parlamentem pierwszy raz od 1991 roku. \"Ko\u0144czy si\u0119 pewna era\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/11/18/z25235959M.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwszy raz od 1991 r. mniejszo\u015b\u0107 niemiecka nie b\u0119dzie mia\u0142a swojego przedstawiciela w polskim parlamencie. Odchodz\u0105cy z Sejmu pose\u0142 Ryszard Galla analizuje przyczyny kl\u0119ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30326694,wybory-w-polsce-mniejszosc-niemiecka-poza-parlamentem-pierwszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T12:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bliski wsp\u0102\u0142\u0142pracownik Andrzeja Dudy odchodzi. Zast\u0105pi go by\u0142y wiceprezes Ekstraklasy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/eb/1c/z30326560M,Marcin-Mastalerek-i-Pawel-Szrot.jpg\" vspace=\"2\" />Kancelari\u0119 Prezydenta czeka powa\u017cna powyborcza zmiana. Szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot uzyska\u0142 mandat poselski, w zwi\u0105zku z czym nie b\u0119dzie ju\u017c m\u0102\u0142g\u0142 sprawowa\u0107 tej funkcji. Na stanowisku zast\u0105pi go Marcin Mastalerek - by\u0142y wiceprezes Ekstraklasy, dotychczasowy doradca spo\u0142eczny prezydenta i wsp\u0102\u0142\u0142tw\u0102\u0142rca kampanii wyborczych PiS z 2015 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30326489,bliski-wspolpracownik-andrzeja-dudy-odchodzi-zastapi-go-byly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T12:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Nieoficjalnie: Jest nagranie z kamer monitoringu. \"Pojawi\u0142a si\u0119 niepokoj\u0105ca hipoteza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/eb/1c/z30325767M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek (20 pa\u017adziernika) wczesnym rankiem kamery monitoringu zarejestrowa\u0142y Grzegorza Borysa, gdy bieg\u0142 w kierunku lasu. Ojciec 6-latka m\u0102\u0142g\u0142 skry\u0107 si\u0119 w lesie, kt\u0102\u0142ry jest mu bardzo dobrze znany - informuje \"Fakt\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326571,gdynia-nieoficjalnie-jest-nagranie-z-kamer-monitoringu-pojawila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awinouj\u015bcie. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w hotelu. \"M\u0102\u0142wi si\u0119, \u017ce nie ma twarzy\". Zarzut zab\u0102\u0142jstwa dla 27-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/eb/1c/z30326605M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z hoteli w \u015awinouj\u015bciu znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. To ok. 60-letni recepcjonista, kt\u0102\u0142ry pracowa\u0142 na nocnej zmianie. Przy ofierze zabezpieczono \u015blady walki. Zatrzymano osob\u0119 podejrzewan\u0105 o dokonanie zbrodni. - To klient hotelu. By\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu - przekaza\u0142 rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Szczecinie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326563,swinoujscie-cialo-mezczyzny-w-hotelu-mowi-sie-ze-nie-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T11:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden: Izrael powinien op\u0102\u0142\u017ani\u0107 inwazj\u0119 na Gaz\u0119. Wskaza\u0142 na inny priorytet", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/eb/1c/z30325841M,Prezydent-USA-Joe-Biden-podczas-oredzia-do-narodu.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Joe Biden uwa\u017ca, \u017ce inwazja na Stref\u0119 Gazy powinna zosta\u0107 op\u0102\u0142\u017aniona w czasie - informuje Reuters. Zdaniem ameryka\u0144skiego przyw\u0102\u0142dcy priorytetem powinno by\u0107 uwolnienie zak\u0142adnik\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rych przetrzymuje Hamas.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30326484,joe-biden-izrael-powinien-opoznic-inwazje-na-gaze-wskazal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T11:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziwne zdj\u0119cie W\u0142adimira Putina. Analizowa\u0142 post\u0119p na wojnie z pustych kartek?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/eb/1c/z30326457M,Wladimir-Putin-spotkal-sie-z-Walerijem-Gierasimowe.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin w sobot\u0119 pojawi\u0142 si\u0119 w Rostowie nad Donem, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z Walerijem Gierasimowem, szefem sztabu generalnego. Wizyta mia\u0142a na celu wys\u0142uchanie raportu na temat sytuacji rosyjskich wojsk w Ukrainie. Uwag\u0119 internaut\u0102\u0142w przyci\u0105gn\u0119\u0142o jednak zdj\u0119cie z \"dziwnymi mapami\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30326428,dziwne-zdjecie-wladimira-putina-analizowal-postep-na-wojnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T10:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Ob\u0142awa za Grzegorzem Borysem. W jednym miejscu psy podj\u0119\u0142y trop", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/eb/1c/z30325768M,Oblawa-w-Gdyni.jpg\" vspace=\"2\" />Nadal trwa ob\u0142awa za 44-letnim Grzegorzem Borysem, czynnym \u017co\u0142nierzem Wojska Polskiego, kt\u0102\u0142ry jest podejrzewany o brutalne zab\u0102\u0142jstwo swojego 6-letniego synka. W poszukiwania zaanga\u017cowano policjant\u0102\u0142w nie tylko z Pomorza, lecz tak\u017ce z \u0141odzi i Poznania, na miejscu pracuje te\u017c \u017candarmeria wojskowa. \"Fakt\" informuje, \u017ce psy podj\u0119\u0142y trop w Tr\u0102\u0142jmiejskim Parku Krajobrazowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326296,gdynia-oblawa-za-grzegorzem-borysem-w-jednym-miejscu-psy-podjely.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mejza pozwa\u0142 nastolatka, domaga\u0142 si\u0119 50 tys. z\u0142. Decyzja s\u0105du zapad\u0142a w 10 minut", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/eb/1c/z30326351M,Lukasz-Mejza.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ukasz Mejza pozwa\u0142 17-letniego Jakuba Wr\u0102\u0142blewskiego o znies\u0142awienie za wpisy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych na temat dzia\u0142alno\u015bci jego firmy, kt\u0102\u0142ra oferowa\u0142a chorym eksperymentalne i niepotwierdzone naukowo terapie. Pose\u0142 twierdzi\u0142, \u017ce to w\u0142a\u015bnie przez dzia\u0142alno\u015b\u0107 nastolatka poda\u0142 si\u0119 do dymisji ze stanowiska wiceministra sportu. S\u0105d ekspresowo podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o umorzeniu sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326252,mejza-pozwal-nastolatka-domagal-sie-50-tys-zl-decyzja-sadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T09:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski sugeruje, \u017ce za Polsk\u0105 2050 mog\u0105 sta\u0107 obce s\u0142u\u017cby. \"Prezesowi nie tylko peron odjecha\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/1c/z30322567M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w pierwszym publicznym wyst\u0105pieniu po wyborach zasugerowa\u0142, \u017ce za powstanie Polski2050 mo\u017ce odpowiada\u0107 \"pewna rozgrywka si\u0142 zewn\u0119trznych\". - One bardzo sprawnie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 formacjami, kt\u0102\u0142re dzia\u0142aj\u0105 na terenie Polski - m\u0102\u0142wi\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania klub\u0102\u0142w \"Gazety Polskiej\". Wystapienie prezesa PiS skomentowa\u0142 Micha\u0142 Kobosko z Polski2050.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30326180,kaczynski-sugeruje-ze-za-polska-2050-moga-stac-obce-sluzby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T08:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa. Policja ostrzega: Mo\u017ce by\u0107 uzbrojony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/eb/1c/z30325767M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />W Tr\u0102\u0142jmie\u015bcie trwa ob\u0142awa na Grzegorza Borysa, m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o zamordowanie swojego sze\u015bcioletniego syna. Policja opublikowa\u0142a w mi\u0119dzyczasie wizerunek poszukiwanego i prosi o kontakt osoby, kt\u0102\u0142re znaj\u0105 jego miejsce pobytu. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 jednocze\u015bnie o zachowanie ostro\u017cno\u015bci i niedzia\u0142anie na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119. Przypominaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce by\u0107 uzbrojony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326129,gdynia-oblawa-na-grzegorza-borysa-policja-ostrzega-moze-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T08:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wichury nad Polsk\u0105. Najtrudniejsza sytuacja na Podhalu. \"Drzewo spad\u0142o na tory kolejki na Guba\u0142\u0102\u0142wk\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/eb/1c/z30326173M,Skutki-wichur-na-Podhalu.jpg\" vspace=\"2\" />W ci\u0105gu minionej nocy stra\u017cacy odnotowali \u0142\u0105cznie 341 interwencji w zwi\u0105zku z podmuchami wiatru, kt\u0102\u0142re \u0142ama\u0142y drzewa i zrywa\u0142y elewacje. Najwi\u0119ksze straty odnotowano na Podhalu, gdzie m.in. drzewo spad\u0142o na tory kolejki na Guba\u0142\u0102\u0142wk\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326136,wichury-nad-polska-najtrudniejsza-sytuacja-na-podhalu-drzewo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T08:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spi\u0119cie Siemoniaka z B\u0142aszczakiem. Posz\u0142o o polsk\u0105 armi\u0119. \"Odejd\u017a ju\u017c, cz\u0142owieku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/6d/1c/z29810483M,Tomasz-Siemoniak--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Siemoniak na antenie RMF FM m\u0102\u0142wi\u0142 o zapowiedziach PiS dotycz\u0105cych budowy 300-tysi\u0119cznej armii. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce Polska nie ma wystarczaj\u0105cego potencja\u0142u demograficznego, by mo\u017cliwe by\u0142o zrealizowanie tych obietnic. \"Zaczyna si\u0119. S\u0142owa Tomasza Siemoniaka oznaczaj\u0105 zwolnienia w Si\u0142ach Zbrojnych RP\" - zarzuca by\u0142emu szefowi MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30326042,spiecie-siemoniaka-z-blaszczakiem-poszlo-o-polska-armie-odejdz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T07:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 pi\u0119ciolatka w Poznaniu. Mieszka\u0144cy o zab\u0102\u0142jcy: Podszed\u0142 do mnie i \u015bmia\u0142 mi si\u0119 prosto w twarz", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/ea/1c/z30320264M,Zabojstwo-pieciolatka-w-Poznaniu--Na-ul--Karwowski.jpg\" vspace=\"2\" />- Podszed\u0142 do mnie i si\u0119 \u015bmia\u0142 mi prosto w twarz, \u017ce mam papieros\u0102\u0142w nie pali\u0107, bo papierosy mnie nie zabij\u0105, ale on przyjdzie i to on mnie zabije. Takie rzeczy mi m\u0102\u0142wi\u0142, ja si\u0119 za\u015bmia\u0142am i m\u0102\u0142wi\u0119: \"to przyjd\u017a\" i wesz\u0142am do sklepu. Wysz\u0142am po dw\u0102\u0142ch minutach i widzia\u0142am ju\u017c, \u017ce tam le\u017cy dziecko - relacjonowa\u0142a w \"Interwencji\" ekspedientka sklepu, kt\u0102\u0142r\u0105 Zbys\u0142aw C. zaczepi\u0142 dos\u0142ownie kilka chwil przed atakiem na pi\u0119cioletniego Maurycego w Poznaniu. Jak relacjonuj\u0105 s\u0105siedzi, m\u0119\u017cczyzna wychodzi\u0142 z domu sam, najcz\u0119\u015bciej nocami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30326015,smierc-pieciolatka-w-poznaniu-mieszkancy-o-zabojcy-podszedl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T06:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanclerz Niemiec utwardza stanowisko. \"Ograniczamy nielegaln\u0105 migracj\u0119, przyje\u017cd\u017ca zbyt wielu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/eb/1c/z30326033M,Kanclerz-Niemiec-Olaf-Scholz.jpg\" vspace=\"2\" />Kanclerz Niemiec uderza w nowy, twardy ton w polityce migracyjnej. \"Musimy deportowa\u0107 wi\u0119cej i szybciej\" - m\u0102\u0142wi w wywiadzie z magazynem \"Der Spiegel\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30326026,kanclerz-niemiec-utwardza-stanowisko-ograniczamy-nielegalna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T05:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na cmentarzu mo\u017ce przyda\u0107 si\u0119 parasol. Prognoza d\u0142ugoterminowa na Wszystkich \u015awi\u0119tych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/ea/1c/z30322106M,Wszystkich-Swietych---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017ca si\u0119 pocz\u0105tek listopada, a wraz z nim Wszystkich \u015awi\u0119tych. Wed\u0142ug najnowszych prognoz tegoroczne obchody \u015bwi\u0119ta zmar\u0142ych up\u0142yn\u0105 pod znakiem z\u0142otej polskiej jesieni. Wybieraj\u0105c si\u0119 na cmentarz, nie u\u015bwiadczymy opad\u0102\u0142w \u015bniegu. Przydatna mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 jednak parasolka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30322018,na-cmentarzu-moze-przydac-sie-parasol-prognoza-dlugoterminowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T04:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - sobota 21 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/66/1c/z29779296M,Horoskop-dzienny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - sobota 21 pa\u017adziernika 2023 r. Pocz\u0105tek weekendu zapowiada si\u0119 ciekawie dla wszystkich Baran\u0102\u0142w, Byk\u0102\u0142w i Lw\u0102\u0142w. Pozosta\u0142e znaki zodiaku przekonaj\u0105 si\u0119, na kogo mog\u0105 naprawd\u0119 liczy\u0107. Co jeszcze przyniesie ten dzie\u0144?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30324101,horoskop-dzienny-sobota-21-pazdziernika-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-21T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]