[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c Centrum Lewady: 73 procent Rosjan popiera wojn\u0119", "description": "Wolno\u015b\u0107 wypowiedzi jest w Rosji praktycznie niemo\u017cliwa. Jednak ostatni niezale\u017cny instytut badania opinii publicznej przeprowadzi\u0142 sonda\u017c w ca\u0142ym kraju. Poparcie dla wojny Putina w Ukrainie jest wci\u0105\u017c silne.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39305631-sondaz-centrum-lewady-73-procent-rosjan-popiera-wojne", "date_published": "2023-10-21T19:28:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144ski wywiad: Kreml miesza w wyborach na ca\u0142ym \u015bwiecie", "description": "Rosja ingeruje w wielu krajach \u015bwiata w wybory, aby sabotowa\u0107 ich wiarygodno\u015b\u0107 \u2013 ostrzegaj\u0105 ameryka\u0144skie agencje wywiadowcze.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39305481-amerykanski-wywiad-kreml-miesza-w-wyborach-na-calym-swiecie", "date_published": "2023-10-21T17:43:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiatowi przyw\u00f3dcy na szczycie pokojowym w Kairze. Szukali sposobu na \"deeskalacj\u0119\"", "description": "Przyw\u00f3dcy i najwy\u017csi urz\u0119dnicy z kilkunastu kraj\u00f3w zebrali si\u0119 w Kairze na konferencji aby om\u00f3wi\u0107 sposoby \u201edeeskalacji\u201d wojny Izrael-Hamas w obliczu rosn\u0105cych obaw przed szerszym konfliktem na Bliskim Wschodzie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39305461-swiatowi-przywodcy-na-szczycie-pokojowym-w-kairze-szukali-sposobu-na-deeskalacje", "date_published": "2023-10-21T17:09:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmar\u0142 sir Bobby Charlton, legenda pi\u0142ki no\u017cnej", "description": "Sir Bobby Charlton, mistrz \u015bwiata i legenda Manchesteru United, zmar\u0142 w wieku 86 lat.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39305421-zmarl-sir-bobby-charlton-legenda-pilki-noznej", "date_published": "2023-10-21T15:41:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemiecka prasa: Dobry Donald (Tusk) kontra z\u0142y Donald (Trump)", "description": "Niemieccy komentatorzy omawiaj\u0105 skutki zwyci\u0119stwa Donalda Tuska dla UE. Ich zdaniem Polska stanie si\u0119 zapor\u0105 przed si\u0142ami nieliberalnymi, jednak prezydent Andrzej Duda mo\u017ce utrudnia\u0107 polityk\u0119 europejsk\u0105 nowego rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39305211-niemiecka-prasa-dobry-donald-tusk-kontra-zly-donald-trump", "date_published": "2023-10-21T14:19:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina obawia si\u0119 zm\u0119czenia wojn\u0105 na Zachodzie", "description": "Mi\u0119dzynarodowa uwaga przesun\u0119\u0142a si\u0119 z wojny w Ukrainie na konflikt na Bliskim Wschodzie. Jednocze\u015bnie w\u015br\u00f3d zachodnich sojusznik\u00f3w Ukrainy narasta uczucie wyczerpania. Czy kraj ten zostanie sam?", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39305161-ukraina-obawia-sie-zmeczenia-wojna-na-zachodzie", "date_published": "2023-10-21T13:28:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obecne ceny benzyny i diesla s\u0105 nie do utrzymania d\u0142ugofalowo", "description": "Przedwyborcze ceny paliw na wielu stacjach by\u0142y na tyle kusz\u0105ce dla wielu kierowc\u00f3w, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 miejsc musia\u0142a radzi\u0107 sobie z brakiem surowc\u00f3w lub \"awariami dystrybutor\u00f3w\". Jak d\u0142ugo utrzymaj\u0105 si\u0119 ta korzystne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i klient\u00f3w stawki?", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39302561-obecne-ceny-benzyny-i-diesla-sa-nie-do-utrzymania-dlugofalowo", "date_published": "2023-10-21T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka poza parlamentem. Koniec pewnej ery", "description": "Pierwszy raz od 1991 r. mniejszo\u015b\u0107 niemiecka nie b\u0119dzie mia\u0142a swojego przedstawiciela w polskim parlamencie. Odchodz\u0105cy z Sejmu pose\u0142 Ryszard Galla analizuje przyczyny kl\u0119ski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39305111-mniejszosc-niemiecka-poza-parlamentem-koniec-pewnej-ery", "date_published": "2023-10-21T12:55:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Powstaje 12 pakiet sankcji; ro\u015bnie nerwowo\u015b\u0107 na Kremlu", "description": "Za zamkni\u0119tymi drzwiami rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w Brukseli konsultacje w sprawie 12 pakietu antyrosyjskich sankcji. Propozycje republik ba\u0142tyckich i Polski wywo\u0142a\u0142y ostr\u0105 reakcj\u0119 Kremla. Zakaz na diamenty bliski wprowadzenia.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39304981-powstaje-12-pakiet-sankcji-rosnie-nerwowosc-na-kremlu", "date_published": "2023-10-21T11:55:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sztorm stulecia zaatakowa\u0142 Ba\u0142tyk. Wichury, powodzie, morska piana zala\u0142a miasta", "description": "Mieszka\u0144cy niemieckiego wybrze\u017ca Ba\u0142tyku walcz\u0105 ze skutkami najwi\u0119kszej od ponad stu lat powodzi sztormowej. Skutki sztormu Babet dotkn\u0119\u0142y tak\u017ce wybrze\u017cy Szwecji, Danii i Polski.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39304841-sztorm-stulecia-zaatakowal-baltyk-wichury-powodzie-morska-piana-zalala-miasta", "date_published": "2023-10-21T11:40:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Betonowa autostrada A18 wyremontowana i w ca\u0142o\u015bci przejezdna", "description": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad poinformowa\u0142a o zako\u0144czeniu prac na przebudowywanej po\u0142udniowej jezdni drogi DK18 od w\u0119z\u0142a Golnice (woj. Dolno\u015bl\u0105skie) do granicy pa\u0144stwa z Niemcami. Tym samym ca\u0142a droga o d\u0142ugo\u015bci 70 km zosta\u0142a oddana do u\u017cytku, a kierowcy mog\u0105 podr\u00f3\u017cowa\u0107 po pe\u0142noprawnej autostradzie.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39304971-betonowa-autostrada-a18-wyremontowana-i-w-calosci-przejezdna", "date_published": "2023-10-21T11:13:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekstraklasa. \u015al\u0105sk - Legia, czyli hit we Wroc\u0142awiu", "description": "Mecz wicelidera z czwart\u0105 dru\u017cyn\u0105 w tabeli powinien by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 atrakcj\u0105 pierwszego weekendu po przerwie na eliminacje Euro 2024.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39304681-ekstraklasa-slask-legia-czyli-hit-we-wroclawiu", "date_published": "2023-10-21T10:53:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Serbia chce do Unii Europejskiej, ale handluje z Chinami", "description": "Serbia, jeden z 8 kraj\u00f3w staraj\u0105cych si\u0119 o przyj\u0119cie do UE, podpisa\u0142 z Chinami umow\u0119 o wolnym handlu i kupi\u0142 za 54 mln euro 5 sk\u0142ad\u00f3w superszybkiej kolei chi\u0144skiej.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39304751-serbia-chce-do-unii-europejskiej-ale-handluje-z-chinami", "date_published": "2023-10-21T10:52:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "10-latek z Polski w \u015bwiatowej czo\u0142\u00f3wce kartingowej. To szko\u0142a kierowc\u00f3w F1", "description": "Polski sport motorowy kojarzy nam si\u0119 przede wszystkim z takimi nazwiskami jak Kubica, Ho\u0142owczyc, Bublewicz, Zasada, Kajetanowicz.  M\u0142odsze pokolenie interesuj\u0105ce si\u0119 \u015bciganie mo\u017ce zna Miko Marczyka. Jednak na scenie zaj\u0119tej przez starych mistrz\u00f3w coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe nazwiska.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39266671-10-latek-z-polski-w-swiatowej-czolowce-kartingowej-to-szkola-kierowcow-f1", "date_published": "2023-10-21T10:52:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Loty do Izraela.  Dolecie\u0107 mo\u017cna, ale bardzo drogo", "description": "Po\u0142\u0105czenia z Izraelem by\u0142y dla linii lotniczych stabilnym \u017ar\u00f3d\u0142em dochod\u00f3w.  Wojna z Hamasem spowodowa\u0142 ogromne zmiany.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39304731-loty-do-izraela-doleciec-mozna-ale-bardzo-drogo", "date_published": "2023-10-21T10:30:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny ograniczaj\u0105 eksport grafitu", "description": "Po og\u0142oszeniu przez USA zakazu eksportu mikroprocesor\u00f3w do Chin  i po \u015bledztwie w UE o subwencjach do chi\u0144skich e-aut Pekin wprowadzi\u0142 ograniczenia w eksporcie wyrob\u00f3w z grafitu, wprowadzaj\u0105c system zezwole\u0144 (licencji) eksportowych.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39304611-chiny-ograniczaja-eksport-grafitu", "date_published": "2023-10-21T10:19:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ford Kuga z namiotem: To nie SUV, to kamper", "description": "Lubicie by\u0107 niezale\u017cnym w wakacje czy w swoim wolnym czasie? Pojecha\u0107 przed siebie, nocowa\u0107 w r\u00f3\u017cnych miejscach i by\u0107 wolnym od pory wymeldowania, a nie sta\u0107 was czy te\u017c nie macie miejsca na du\u017cego kampera? Teraz jest na to dobre rozwi\u0105zanie.", "link": "https://moto.rp.pl/za-kierownica/art39304671-ford-kuga-z-namiotem-to-nie-suv-to-kamper", "date_published": "2023-10-21T10:19:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy regulacje naprawd\u0119 ochroni\u0105 konsument\u00f3w?", "description": "Same przepisy prawa nie wystarcz\u0105 bez odpowiednich dzia\u0142a\u0144 z jednej strony u\u015bwiadamiaj\u0105cych klient\u00f3w, na co powinni zwraca\u0107 uwag\u0119 np. w handlu elektronicznym, a z drugiej przekonuj\u0105cych przedsi\u0119biorc\u00f3w, \u017ce pr\u00f3by obchodzenia prawa si\u0119 nie op\u0142acaj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39303941-czy-regulacje-naprawde-ochronia-konsumentow", "date_published": "2023-10-21T09:34:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sprawy z Archiwum X: Wystarczy czapka lub w\u0142os, aby ustali\u0107 zab\u00f3jc\u0119 sprzed wielu lat", "description": "Przest\u0119pcy nie mog\u0105 spa\u0107 spokojnie. Sprawy w swoje r\u0119ce bior\u0105 policjanci z Archiwum X.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39304701-sprawy-z-archiwum-x-wystarczy-czapka-lub-wlos-aby-ustalic-zabojce-sprzed-wielu-lat", "date_published": "2023-10-21T09:28:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja chce od Indii p\u0142atno\u015bci w juanach. Rz\u0105d w Delhi m\u00f3wi \u201eniet\u201d.", "description": "Indie odrzucaj\u0105 presj\u0119 ze strony rosyjskich dostawc\u00f3w ropy, aby p\u0142acili za import ropy w chi\u0144skiej walucie.  Chc\u0105 pozosta\u0107 przy obecnych ustaleniach.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39304501-rosja-chce-od-indii-platnosci-w-juanach-rzad-w-delhi-mowi-niet", "date_published": "2023-10-21T09:21:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adca Pier\u015bcieni. Kim jest Thomas Bach, najpot\u0119\u017cniejszy cz\u0142owiek \u015bwiata sportu", "description": "Thomas Bach b\u0119dzie szefem Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Olimpijskiego (MKOl) do 2025 roku, ale niekt\u00f3rzy chc\u0105, \u017ceby pozosta\u0142 nim d\u0142u\u017cej i wyznaj\u0105 mu mi\u0142o\u015b\u0107, bo jako w\u0142adca pier\u015bcieni jest nie tylko adwokatem wielkich, ale tak\u017ce przyjacielem ubogich.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39299761-wladca-pierscieni-kim-jest-thomas-bach-najpotezniejszy-czlowiek-swiata-sportu", "date_published": "2023-10-21T09:08:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Startuje PlusLiga. Sebastian \u015awiderski: Kluby dosta\u0142y paliwo", "description": "- Przygotowania do igrzysk dawno si\u0119 ju\u017c zacz\u0119\u0142y - m\u00f3wi \"Rz\" prezes Polskiego Zwi\u0105zku Pi\u0142ki Siatkowej (PZPS) Sebastian \u015awiderski i obiecuje atrakcyjny sezon bogatej gwiazdami PlusLigi, kt\u00f3ra w\u0142a\u015bnie zaczyna nowy sezon.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39285961-startuje-plusliga-sebastian-swiderski-kluby-dostaly-paliwo", "date_published": "2023-10-21T08:53:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u017cyje Burkard Bovensiepen, za\u0142o\u017cyciel kultowej marki motoryzacyjnej Alpina", "description": "Zmar\u0142 za\u0142o\u017cyciel Alpiny, a marka traci niezale\u017cno\u015b\u0107 wchodz\u0105c w struktury BMW. Ko\u0144czy si\u0119 kolejny wspania\u0142y rozdzia\u0142 historii motoryzacji. Burkard Bovensiepen zmar\u0142 w wieku 87 lat.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39304351-nie-zyje-burkard-bovensiepen-zalozyciel-kultowej-marki-motoryzacyjnej-alpina", "date_published": "2023-10-21T08:18:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni akcent sezonu lekkoatletycznego organizuje Konrad Bukowiecki", "description": "Jurand Cup w Szczytnie b\u0119dzie ostatnim odcinkiem tegorocznego sezonu lekkoatletycznego. Pomys\u0142odawc\u0105 i organizatorem mityngu jest kulomiot Konrad Bukowiecki.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art39285331-ostatni-akcent-sezonu-lekkoatletycznego-organizuje-konrad-bukowiecki", "date_published": "2023-10-21T08:16:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miliony dolar\u00f3w na lodzie", "description": "Connor Bedard ma by\u0107 now\u0105 gwiazd\u0105 NHL. Klub Chicago Blackhawks sprzeda\u0142 bilety za 2,5 mln dol. w p\u00f3\u0142torej godziny, gdy tylko kibice dowiedzieli si\u0119, \u017ce Kanadyjczyk zagra dla ich klubu.", "link": "https://www.rp.pl/sporty-zimowe/art39297411-miliony-dolarow-na-lodzie", "date_published": "2023-10-21T08:14:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Henryk Kasperczak: Karuzela z selekcjonerami to katastrofa", "description": "- Nie rozumie si\u0119 u nas jednego: je\u017celi trener jest odpowiedzialny, to trzeba mu zaufa\u0107 i pom\u00f3c, a nie podwa\u017ca\u0107 autorytet - m\u00f3wi medalista mistrzostw \u015bwiata i igrzysk olimpijskich oraz selekcjoner kilku afryka\u0144skich reprezentacji Henryk Kasperczak.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39298411-henryk-kasperczak-karuzela-z-selekcjonerami-to-katastrofa", "date_published": "2023-10-21T08:02:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Isa\u0144ski: NSA bawi si\u0119 prawem, gdy nie chce b\u0105d\u017a nie umie go zrozumie\u0107", "description": "W ubieg\u0142ym tygodniu NSA wyrokiem II FSK 198/21 oddali\u0142 kolejn\u0105 skarg\u0119 na decyzj\u0119 odmawiaj\u0105c\u0105 stwierdzenia niewa\u017cno\u015bci decyzji nak\u0142adaj\u0105cej nieistniej\u0105cy podatek, czyli przyzwoli\u0142 na okradanie obywatela przez pa\u0144stwo. Kolejny raz NSA bawi\u0142 si\u0119 s\u0142owami z jakich sk\u0142ada si\u0119 przepis o stwierdzeniu niewa\u017cno\u015bci, zamiast stosowa\u0107 prawo.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39304411-marek-isanski-nsa-bawi-sie-prawem-gdy-nie-chce-badz-nie-umie-go-zrozumiec", "date_published": "2023-10-21T07:59:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Embargo na rop\u0119 dla Izraela? To nie problem, ale mog\u0105 by\u0107 inne k\u0142opoty", "description": "Iran wezwa\u0142 kraje muzu\u0142ma\u0144skie do na\u0142o\u017cenia embargo na rop\u0119 na Izrael. Ten pomys\u0142 je praktycznie niewykonalny. Problemem jest zabezpieczenie port\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39304341-embargo-na-rope-dla-izraela-to-nie-problem-ale-moga-byc-inne-klopoty", "date_published": "2023-10-21T07:49:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Komu prezydent powinien powierzy\u0107 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du? Jednoznaczna odpowied\u017a", "description": "\"Komu Pani/Pana zdaniem prezydent powinien powierzy\u0107 po wyborach misj\u0119 tworzenia rz\u0105du?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39304031-sondaz-komu-prezydent-powinien-powierzyc-misje-tworzenia-rzadu-jednoznaczna-odpowiedz", "date_published": "2023-10-21T07:39:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polka na obczy\u017anie: Joanna Sznajder \u2013 zara\u017caj\u0105ca szcz\u0119\u015bciem wedding planerka z Toskanii", "description": "Szcz\u0119\u015bcie jest zara\u017aliwe \u2013 przekonuje Joanna Sznajder, kt\u00f3ra organizuje \u015bluby i warsztaty kulinarne we w\u0142oskiej Toskanii. Mieszka tam z m\u0119\u017cem, dla kt\u00f3rego wywr\u00f3ci\u0142a ca\u0142e \u017cycie do g\u00f3ry nogami, i z dwiema c\u00f3rkami, dla kt\u00f3rych ma\u0142\u017ce\u0144stwo rodzic\u00f3w jest wzorem relacji. Do tej pory na \u015blubnym kobiercu postawi\u0142a ponad 150 par i ci\u0105gle jest gotowa na nowe wyzwania.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39304041-polka-na-obczyznie-joanna-sznajder-zarazajaca-szczesciem-wedding-planerka-z-toskanii", "date_published": "2023-10-21T07:22:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u017bulczyk wygra\u0142 z prezydentem, kr\u00f3luje w ksi\u0119garni i w streamingu", "description": "Po sukcesie serialu \u201eWarszawianka\u201d Jakuba \u017bulczyka z Borysem Szycem, do ksi\u0119garni trafi\u0142a nowa ksi\u0105\u017cka pisarza \u201eDawno temu w Warszawie\u201d. Nied\u0142ugo premiera serialu \u201eInformacja zwrotna\u201d z Arkadiuszem Jakubikiem.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39304291-zulczyk-wygral-z-prezydentem-kroluje-w-ksiegarni-i-w-streamingu", "date_published": "2023-10-21T07:22:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kamil Sikora: Je\u015bli ta opozycja by\u0142a totalna, to a\u017c strach pomy\u015ble\u0107, jak\u0105 opozycj\u0105 b\u0119dzie PiS", "description": "Je\u015bli nowa w\u0142adza b\u0119dzie traktowa\u0142a jednych wyborc\u00f3w lepiej od drugich i nie podejmie wysi\u0142ku, aby tych nieg\u0142osuj\u0105cych na listy opozycji zrozumie\u0107, to zmarnuje dziejow\u0105 szans\u0119 na to, aby 15 pa\u017adziernika 2023 roku oznacza\u0142 co\u015b wi\u0119cej, ni\u017c tylko zmian\u0119 w\u0142adzy politycznej.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39300471-kamil-sikora-jesli-ta-opozycja-byla-totalna-to-az-strach-pomyslec-jaka-opozycja-bedzie-pis", "date_published": "2023-10-21T06:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 605", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39303781-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-605", "date_published": "2023-10-21T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]