[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracowa\u0142 za du\u017co podczas pandemii, dosta\u0142... kar\u0119. Szef pogotowia musi zap\u0142aci\u0107 27 tys. euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kar\u0119 administracyjn\u0105 w wysoko\u015bci 27 tysi\u0119cy euro musi zap\u0142aci\u0107 dyrektor pogotowia w Bari na po\u0142udniu W\u0142och za to, \u017ce pracowa\u0142 za du\u017co podczas pandemii Covid-19 - poda\u0142y w sobot\u0119 media. Oburzony lekarz napisa\u0142 list do prezydenta Sergio Mattarellego, przypominaj\u0105c, \u017ce w jego szpitalu wyleczono w czasie tego kryzysu 8600 chorych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327520,pracowal-za-duzo-podczas-pandemii-dostal-kare-szef-pogotowia-musi-zaplacic-27-tys-euro.html", "date_published": "2023-10-21T20:50:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142u\u017cby w Hiszpanii rozbi\u0142y neonazistowsk\u0105 organizacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IliktkuTURBXy85NmIzNzZiMS1lMTUzLTQwZjQtYTBmOC1jOTlhYjEyNzMyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja krajowa Hiszpanii (Policia Nacional) we wsp\u00f3\u0142pracy z regionaln\u0105 policj\u0105 Katalonii (Mossos d'Esquadra) rozbi\u0142a neonazistowsk\u0105 organizacj\u0119 Combat 18, dzia\u0142aj\u0105c\u0105 na terenie tej wsp\u00f3lnoty autonomicznej, a tak\u017ce w kilku innych hiszpa\u0144skich miastach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327487,sluzby-w-hiszpanii-rozbily-neonazistowska-organizacje.html", "date_published": "2023-10-21T15:56:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polityka nie k\u0142ania si\u0119 historii. Dlaczego W\u0119gry tak \u0142atwo dogaduj\u0105 si\u0119 z Rosj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x_lktkuTURBXy8xNGVlMGQxZS00ZTBhLTQ4OTAtYTNjZS0yYWU5MzI0NzE5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na W\u0119grzech rozpoczyna si\u0119 przed\u0142u\u017cony weekend. W poniedzia\u0142ek, 23 pa\u017adziernika, obchodzone b\u0119dzie \u015bwi\u0119to narodowe upami\u0119tniaj\u0105ce walcz\u0105cych o wolno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107 w czasie powstania w 1956 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326892,polityka-nie-klania-sie-historii-dlaczego-wegry-tak-latwo-dogaduja-si.html", "date_published": "2023-10-21T15:23:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa Europa nad Zatok\u0105. Komu zaszkodzi wojna Izraela z Hamasem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qy8ktkuTURBXy8zM2YwYjRiNS0xYjVjLTRjMTktYWU3Zi03ZTc1NDhiMmY4ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liderzy \u201enowego\u201d Bliskiego Wschodu chc\u0105 si\u0119 prezentowa\u0107 \u015bwiatu jako pokojowo nastawieni aktorzy i gospodarczy wizjonerzy. Wojna Izraela z Hamasem mo\u017ce im w tym przeszkodzi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326877,nowa-europa-nad-zatoka-komu-zaszkodzi-wojna-izraela-z-hamasem.html", "date_published": "2023-10-21T15:16:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pad\u0142o 10 mld krab\u00f3w w Morzu Beringa. Naukowcy odkryli pow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n-1ktkuTURBXy9kNzkyNGI2MC1lNGZjLTQ1NTMtYjE5My00NzJjYTg4N2Q0YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost temperatury wody w Morzu Beringa spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 oko\u0142o dziesi\u0119ciu miliard\u00f3w krab\u00f3w - 90 procent populacji krab\u00f3w w tym regionie; ich populacja nigdy nie odzyska dawnej liczebno\u015bci - poinformowa\u0142o czasopismo naukowe &quot;Science&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327475,padlo-10-mld-krabow-w-morzu-beringa-naukowcy-odkryli-powod.html", "date_published": "2023-10-21T13:52:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obawy przed atakami w Niemczech. Media: \u015awi\u0119to spo\u0142eczno\u015bci \u017cydowskiej w Halle zosta\u0142o odwo\u0142ane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qGpktkuTURBXy8wZTlhMzQ3NC0zYTcyLTRmNDMtOGM3Zi04OGY5MjU2NDM4ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142ugo planowane \u015bwi\u0119to spo\u0142eczno\u015bci \u017cydowskiej w Halle zosta\u0142o odwo\u0142ane z obawy przed atakami - pisze w sobot\u0119 portal dziennika &quot;Bild&quot;. &quot;W tej chwili jest to po prostu zbyt niebezpieczne&quot; - wyja\u015bni\u0142 Max Privorozki z regionalnego stowarzyszenia gmin \u017cydowskich w Saksonii-Anhalt. Wiecz\u00f3r izraelski by\u0142 zaplanowany na niedziel\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327470,obawy-przed-atakami-w-niemczech-media-swieto-spolecznosci-zydowskiej-w-halle-zostalo-odwolane.html", "date_published": "2023-10-21T13:22:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe przepisy w Izraelu pozwol\u0105 na blokowanie zagranicznych kana\u0142\u00f3w informacyjnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sQCktkuTURBXy9jYjE2NWNjNy0zMzNiLTRjYTAtOGI1ZC0yZGNmYjU5ZWE0ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Izraelu zatwierdzono przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce tymczasowe zamykanie zagranicznych kana\u0142\u00f3w informacyjnych w sytuacjach kryzysowych. Ma to pozwoli\u0107 na zablokowanie katarskiej telewizji Al-D\u017cazira, kt\u00f3r\u0105 w\u0142adze oskar\u017caj\u0105 o pomaganie Hamasowi \u2013 poda\u0142 portal Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327464,nowe-przepisy-w-izraelu-pozwola-na-blokowanie-zagranicznych-kanalow-informacyjnych.html", "date_published": "2023-10-21T11:55:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iran wys\u0142a\u0142 do Strefy Gazy pierwszy konw\u00f3j humanitarny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_HsktkuTURBXy9kMTkxMjM5ZC04N2RiLTQ5N2UtYjMxZi1mNDg0YjkzMDlkZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Iranu og\u0142osi\u0142y w sobot\u0119, \u017ce wys\u0142a\u0142y do Strefy Gazy pierwszy kon\u00f3j humanitarny - poda\u0142a agencja IRNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327463,iran-wyslal-do-strefy-gazy-pierwszy-konwoj-humanitarny.html", "date_published": "2023-10-21T11:48:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przydacz: Plan federalizacji UE b\u0119dzie przedmiotem sporu i dyskusji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XDKktkuTURBXy8wMTIyYjQxNC1iZmY3LTQwNzItYWJmZi0yNGE4Mjc0YzNhZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Plan federalizacji Unii Europejskiej na pewno b\u0119dzie przedmiotem sporu i dyskusji. My, jako szeroko poj\u0119ty patriotyczno-konserwatywny ob\u00f3z, b\u0119dziemy stali na stra\u017cy pierwotnego projektu UE, czyli pa\u0144stw funkcjonuj\u0105cych w ramach UE, a nie tworzenia jakiego\u015b superpa\u0144stwa - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Polskim Radiu 24 prezydencki minister Marcin Przydacz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9327455,przydacz-plan-federalizacji-ue-bedzie-przedmiotem-sporu-i-dyskusji.html", "date_published": "2023-10-21T10:20:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy polska armia powinna by\u0107 modernizowana? Jest komentarz szefa klubu Lewicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tExktkuTURBXy9hZDQ0NzBkZC01ZjVmLTQwNDctYWIyMi05ZTdiNDBkOTM5YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niebezpiecze\u0144stwo na wschodzie i jednocze\u015bnie inne konflikty, kt\u00f3re tl\u0105 si\u0119 na \u015bwiecie, powoduj\u0105, \u017ce powinni\u015bmy mie\u0107 dobrze przygotowan\u0105 armi\u0119, zar\u00f3wno do dzia\u0142a\u0144 zaczepnych jak i hybrydowych. Jestem za tym, aby\u015bmy rozbudowywali polsk\u0105 armi\u0119 - powiedzia\u0142 PAP szef klubu Lewicy Krzysztof Gawkowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327452,czy-polska-armia-powinna-byc-modernizowana-jest-komentarz-szefa-klubu-lewicy.html", "date_published": "2023-10-21T10:00:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa wzmacnia podwodn\u0105 kontrol\u0119 terminalu LNG", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po uszkodzeniu gazoci\u0105gu Balticconnector, Litwa wzmacnia podwodn\u0105 kontrol\u0119 swego terminalu LNG. Laurynas Kaszcziunas, szef sejmowego Komitetu Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony poinformowa\u0142, \u017ce rozpocz\u0119to proces zakupu systemu, kt\u00f3ry \u201ewzmocni zdolno\u015b\u0107 do kontrolowania zagro\u017ce\u0144 pod wod\u0105&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327448,litwa-wzmacnia-podwodna-kontrole-terminalu-lng.html", "date_published": "2023-10-21T09:40:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Silny sztorm w Niemczech. Ewakuowano oko\u0142o 2 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 2 tys. os\u00f3b w Szlezwiku-Holsztynie zosta\u0142o przeniesionych w bezpieczne miejsce z powodu silnej fali sztormowej na wybrze\u017cu Morza Ba\u0142tyckiego. Poinformowa\u0142 o tym w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 szef s\u0142u\u017cb ratunkowych w ministerstwie spraw wewn\u0119trznych landu Szlezwik-Holsztyn Ralf Kirchhoff.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327434,silny-sztorm-w-niemczech-ewakuowano-okolo-2-tys-osob.html", "date_published": "2023-10-21T08:45:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PiS o s\u0142owach Siemoniaka ws. armii: Rosja z zadowoleniem przyjmuje takie dzia\u0142ania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NzHktkuTURBXy9hMjdmZmFjOS1hMjRlLTQxOTUtYTZmOS0xZTlmZTA5ZmFiYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To kuriozalna zapowied\u017a w obliczu niespokojnych czas\u00f3w w jakich \u017cyjemy; Rosja z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 z zadowoleniem przyjmuje takie dzia\u0142ania - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 PAP rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi b. ministra obrony Tomasza Siemoniaka (KO).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9327431,rzecznik-pis-o-slowach-siemoniaka-ws-armii-rosja-z-zadowoleniem-przyjmuje-takie-dzialania.html", "date_published": "2023-10-21T08:27:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak Rosja i Chiny chc\u0105 wykorzysta\u0107 wojn\u0119 Izraela z Hamasem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sopktkuTURBXy82NTlmMmQ0NC03YjhlLTQ3ZWYtYTFmNi1jZjVjNmZiNGVjZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelskie bombardowania w Strefie Gazy w odpowiedzi na atak bojownik\u00f3w Hamasu wywo\u0142uj\u0105 gniew na Bliskim Wschodzie. Chiny i Rosja widz\u0105 w tym szans\u0119 na powi\u0119kszenie swoich wp\u0142yw\u00f3w poprzez poparcie dla Palesty\u0144czyk\u00f3w, w przeciwie\u0144stwie do USA, kt\u00f3re stoj\u0105 po stronie Izraela \u2013 ocenia Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327428,jak-rosja-i-chiny-chca-wykorzystac-wojne-izraela-z-hamasem.html", "date_published": "2023-10-21T08:15:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142adze Portugalii podnios\u0142y stan zagro\u017cenia terrorystycznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJOktkuTURBXy9kNDUzYjYxNC0wZDFmLTQ3ZGMtOGJkZi1jY2UyNWI1NDlkNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Portugalii podnios\u0142y w pi\u0105tek wieczorem stan zagro\u017cenia terrorystycznego z poziomu &quot;umiarkowanego&quot; do \u201cznacz\u0105cego\u201d. Decyzja ta ma zwi\u0105zek z nasileniem si\u0119 konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327380,wladze-portugalii-podniosly-stan-zagrozenia-terrorystycznego.html", "date_published": "2023-10-21T06:30:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadchodzi era nowej klasy robotniczej: programist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSzktkuTURBXy80OTMwNzRkMy1hN2UwLTRkOWYtOTgwZS1kNDYxMTczYmIzNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rynku pracy zachodzi proces, kt\u00f3ry odmieni go bardziej ni\u017c wynalezienie maszyny parowej przez Watta i umasowienie produkcji przemys\u0142owej przez Forda", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9326976,nadchodzi-era-nowej-klasy-robotniczej-programistow.html", "date_published": "2023-10-21T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudeau: Decyzja Indii ws. kanadyjskich dyplomat\u00f3w gro\u017ana dla innych kraj\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d5ektkuTURBXy9jZTM4NTM4Zi1lZjQzLTRjNmEtYWQ4Ny1lZmQ2YTdiNzFmM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gro\u017aby Indii odwo\u0142ania immunitetu kanadyjskim dyplomatom s\u0105 niebezpieczne tak\u017ce dla innych kraj\u00f3w \u2013 ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek premier Kanady Justin Trudeau, odnosz\u0105c si\u0119 do wymuszonego wyjazdu kanadyjskich dyplomat\u00f3w z New Delhi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327396,trudeau-decyzja-indii-ws-kanadyjskich-dyplomatow-grozna-dla-innych-krajow.html", "date_published": "2023-10-21T04:33:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Osiem gwiazdek sta\u0142o si\u0119 has\u0142em i w\u0142a\u015bciwie odpowiedzi\u0105 na wszystkie pytania zwolennik\u00f3w KO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7OktkuTURBXy8yMDZmYjUxOC0yN2ExLTRkNWItYWI3OS1kNDhlODYxODM1ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nast\u0105pi\u0142a ogromna ofensywa wulgarno\u015bci. Po prostu niebywa\u0142ej w \u017cyciu publicznym wulgarno\u015bci, tak\u017ce w wypowiedziach polityk\u00f3w i wreszcie sta\u0142a si\u0119 has\u0142em. Te osiem gwiazdek sta\u0142o si\u0119 has\u0142em i w\u0142a\u015bciwie odpowiedzi\u0105 na wszystkie pytania zwolennik\u00f3w KO - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w telewizji Republika prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327378,kaczynski-osiem-gwiazdek-stalo-sie-haslem-i-wlasciwie-odpowiedzia-na-wszystkie-pytania-zwolennikow-ko.html", "date_published": "2023-10-21T04:30:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czerwone mi\u0119so sprzyja cukrzycy? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ce3ktkuTURBXy9iNmYyYTU0ZS0zMjAwLTRlYWEtOWY0MC04ZmNmM2ZjMzk4MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u017cycie czerwonego mi\u0119sa mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek ze zwi\u0119kszonym ryzykiem cukrzycy typu 2 - potwierdzaj\u0105 badania, o kt\u00f3rych informuje \u201eThe American Journal of Clinical Nutrition\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9327392,czerwone-mieso-sprzyja-cukrzycy-badanie.html", "date_published": "2023-10-21T04:27:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Wirusy zombie\". Jakie zagro\u017cenia mog\u0105 przynie\u015b\u0107 jeszcze zmiany klimatyczne?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2CwktkuTURBXy8yMGJjNWEwMS01MmY5LTQ4NzYtODdjMy1hY2MzZjlkMTNkYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eWirusy zombie\u201d budz\u0105 si\u0119 po 50 000 lat wraz ze wzrostem temperatur, co stanowi zagro\u017cenie dla zdrowia publicznego na ca\u0142ym \u015bwiecie. To szczeg\u00f3lnie niepokoj\u0105ce w obliczu rosn\u0105cych problem\u00f3w, jakie przynosz\u0105 zmiany klimatyczne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9324169,wirusy-zombie-jakie-zagrozenia-moga-przyniesc-jeszcze-zmiany-klimatyczne.html", "date_published": "2023-10-21T04:03:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Rz\u0105dowa uk\u0142adanka. Co zrobi\u0105 prezydent i PSL?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G60ktkuTURBXy8wZGVkMDc4Yy0yMjQ4LTRiY2EtOTE3Yi04YjZkNzdlODBhNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skala naszego zwyci\u0119stwa poka\u017ce, ile wolno nam zrobi\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0142 przed wyborami wa\u017cny polityk Platformy Obywatelskiej, gdy zapytali\u015bmy go o proces \u201esprz\u0105tania po PiS\u201d. Dzi\u015b ju\u017c wiadomo, \u017ce nowa wi\u0119kszo\u015b\u0107 b\u0119dzie mia\u0142a najsilniejszy mandat spo\u0142eczny do przeprowadzania zmian od czasu uchwalenia konstytucji z 1997 r. \u2013 i to w dw\u00f3ch wymiarach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326819,wybory-2023-rzadowa-ukladanka-co-zrobia-prezydent-i-psl.html", "date_published": "2023-10-21T03:55:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obawy przed nowym wy\u015bcigiem zbroje\u0144. Co zrobi\u0105 Rosja i USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jlXktkuTURBXy84OTdmYjJjNy0xYzMyLTQ3NjAtYmFkZi0wMjRhMDUzZWI1OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie przeprowadzili eksperyment z materia\u0142ami wybuchowymi na poligonie test\u00f3w nuklearnych w Nevadzie. Nast\u0105pi\u0142o to po ostrze\u017ceniu Rosji, \u017ce wycofa si\u0119 z globalnego porozumienia o zakazie przeprowadzania pr\u00f3b j\u0105drowych (CTBT). Wzbudza to obawy przed wy\u015bcigiem zbroje\u0144, napisa\u0142 w pi\u0105tek Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9327379,obawy-przed-nowym-wyscigiem-zbrojen-co-zrobia-rosja-i-usa.html", "date_published": "2023-10-21T03:30:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyborcy opozycji zag\u0142osowali za demokracj\u0105, a nie konkretnymi partiami [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JOzktkuTURBXy8xZjNlYTMyMy1kYzc1LTQ1ZmYtYjQ4NS03ZmQ1OWYwZjhlYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele os\u00f3b postrzega\u0142o te wybory jako g\u0142osowanie ostatniej szansy dla demokracji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326812,wyborcy-opozycji-zaglosowali-za-demokracja-a-nie-konkretnymi-partiami.html", "date_published": "2023-10-21T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk \"dzie\u0144 po wyborach\" nie pojecha\u0142 do Brukseli. Co dalej z pieni\u0119dzmi z KPO dla Polski?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3XhktkuTURBXy8wNzRhYjAwNy0wMzYzLTRhNTAtOTkyNS02NjlhNjMyNjkyYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez sp\u00f3r z Bruksel\u0105 i brak realizacji zobowi\u0105za\u0144 zapisanych w Krajowym Planie Odbudowy, Polska wci\u0105\u017c nie ma szans na uzyskanie pieni\u0119dzy, kt\u00f3re wiele kraj\u00f3w inwestuje od miesi\u0119cy. Do prze\u0142amania klinczu wci\u0105\u017c jeszcze d\u0142uga droga, mimo lepszej prasy w UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9327366,tusk-dzien-po-wyborach-nie-pojechal-do-brukseli-co-dalej-z-pieniedzmi-z-kpo-dla-polski.html", "date_published": "2023-10-21T03:13:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS jest nadal silny, ale mo\u017ce ju\u017c nigdy nie wygra\u0107 wybor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbRktkuTURBXy9jOWU3YjEzZC05ZjdkLTRhOTQtOGJlNC1hODMzMDY4ZTQyZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Internet jest teraz pe\u0142en mem\u00f3w natrz\u0105saj\u0105cych si\u0119 z Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i jego zwolennik\u00f3w. Cho\u0107by z komunikat\u00f3w rz\u0105dowej TVP Info, \u017ce to PiS wygra\u0142o wybory. Ale prawda jest taka, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 jest pierwsz\u0105 parti\u0105 w historii III RP, kt\u00f3ra po dw\u00f3ch pe\u0142nych kadencjach w kolejnym g\u0142osowaniu, trzecim z rz\u0119du, zaj\u0119\u0142a pierwsze miejsce. Co\u015b musi j\u0105 wi\u0119c wyr\u00f3\u017cnia\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326816,pis-jest-nadal-silny-ale-moze-juz-nigdy-nie-wygrac-wyborow.html", "date_published": "2023-10-21T03:11:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gierski dziennik: Mo\u017cliwe szybkie porozumienie Budapesztu z Bruksel\u0105 ws. \u015brodk\u00f3w unijnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Negocjacje mi\u0119dzy w\u0119gierskim rz\u0105dem a UE przyspieszy\u0142y, mo\u017cliwe jest szybkie porozumienie w sprawie zablokowanych funduszy \u2013 poinformowa\u0142 dziennik \u201eNepszava\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327375,wegierski-dziennik-mozliwe-szybkie-porozumienie-budapesztu-z-bruksela-ws-srodkow-unijnych.html", "date_published": "2023-10-21T00:00:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]