[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS wykorzysta\u0142 wizerunek dziennikarki w kontrowersyjnym spocie. Sprawa mo\u017ce trafi\u0107 do Strasburga", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/5d/19/z26596024M,Justyna-Sliwowska-Mroz.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142a dziennikarka TVP Info Justyna \u015aliwowska-Mr\u00f3z wygra\u0142a z PiS-em w S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Teraz sprawa mo\u017ce trafi\u0107 do Strasburga, bo partia mimo wyroku s\u0105du nadal nie przyznaje, \u017ce wykorzysta\u0142a jej wizerunek w kontrowersyjnym spocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29994362,pis-wykorzystal-wizerunek-dziennikarki-w-kontrowersyjnym-spocie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T20:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Usuni\u0119ty pomnik Jana Paw\u0142a II powr\u00f3ci\u0142 jako temat kampanii. \"Nie zadr\u017ca\u0142a r\u0119ka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/26/1a/z27419512M,Hiszpania--Wladze-usunely-pomnik-Jana-Pawla-II--Ks.jpg\" vspace=\"2\" />Prawicowe \u015brodowiska w Hiszpanii przypominaj\u0105 o usuni\u0119tym dwa lata temu pomniku Jana Paw\u0142a II, kt\u00f3ry znajdowa\u0142 si\u0119 nieopodal Santiago de Compostela. Demonta\u017c monumentu jest wykorzystywany do krytyki szefa Partii Ludowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994256,hiszpania-usuniety-dwa-lata-temu-pomnik-jana-pawla-ii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T20:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny. By\u0142y rolnik trzyma\u0142 siedem kr\u00f3w na balkonie na pi\u0105tym pi\u0119trze bloku. Ciel\u0119ta wa\u017cy\u0142y nawet 20 kg", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/9a/1c/z29994279M,W-Chinach-byly-rolnik-trzymal-siedem-krow-na-balko.jpg\" vspace=\"2\" />W Chinach m\u0119\u017cczyzna trzyma\u0142 w swoim mieszkaniu na pi\u0105tym pi\u0119trze bloku siedem kr\u00f3w. Ciel\u0119ta hodowane przez by\u0142ego rolnika wa\u017cy\u0142y od 10 do 20 kilogram\u00f3w. Media poinformowa\u0142y, \u017ce cho\u0107 zwierz\u0119ta zosta\u0142y usuni\u0119te z budynku, ich w\u0142a\u015bciciel pr\u00f3bowa\u0142 przemyci\u0107 je tam z powrotem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994169,chiny-byly-rolnik-trzymal-siedem-krow-na-balkonie-na-piatym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T19:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "24-latek prowadzi\u0142 samoch\u00f3d i stan\u0105\u0142 na drzwiach. Za\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 za nap\u00f3j energetyczny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/9a/1c/z29994277M,Za-napoj-energetyczny-zalozyl-sie-z-kolezankami--z.jpg\" vspace=\"2\" />24-latek z gminy Pu\u0142awy za\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 z kole\u017cankami, \u017ce za nap\u00f3j energetyczny podczas jazdy samochodem wysi\u0105dzie zza kierownicy i stanie nogami na drzwiach trzymaj\u0105c si\u0119 relingu dachowego. Wszystko to dzia\u0142o si\u0119 na oczach przechodni\u00f3w w centrum Pu\u0142aw. Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Grozi mu grzywna do 30 tysi\u0119cy z\u0142otych oraz zakaz kierowania pojazdami mechanicznymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994268,24-latek-prowadzil-samochod-i-stanal-na-drzwiach-zalozyl-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T19:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Adwokatka pani Joanny i policja odpowiadaj\u0105 sobie na Twitterze. \"Wprowadza pani opini\u0119 publiczn\u0105 w b\u0142\u0105d\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/9a/1c/z29994200M,Kamila-Ferenc-i-policja-komentuja-na-Twitterze-spr.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek wieczorem dosz\u0142o do wymiany zda\u0144 mi\u0119dzy policj\u0105 a adwokatk\u0105 pani Joanny - Kamil\u0105 Ferenc z fundacji FEDERA. Prawniczka udost\u0119pni\u0142a w sieci uzasadnienie s\u0105du, kt\u00f3re natychmiast skomentowali funkcjonariusze, oskar\u017caj\u0105c j\u0105, \u017ce wprowadza opini\u0119 publiczn\u0105 w b\u0142\u0105d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994167,adwokatka-pani-joanny-i-policja-odpowiadaja-sobie-na-twitterze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T19:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017baryn: Coraz wi\u0119cej kryminalist\u00f3w dociera na Bia\u0142oru\u015b. Grupa Wagnera \u0107wiczy przy granicy z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/9a/1c/z29994276M,Zaryn--Coraz-wiecej-kryminalistow-dociera-na-Bialo.jpg\" vspace=\"2\" />- Od pocz\u0105tku zak\u0142adali\u015bmy, \u017ce pojawienie si\u0119 wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce b\u0119d\u0105 oni zaanga\u017cowani w dzia\u0142ania przeciwko Polsce - powiedzia\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn. Doda\u0142, \u017ce grupa Wagnera coraz liczniej dociera na Bia\u0142oru\u015b, gdzie maj\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 \u0107wiczenia w Brze\u015bciu niedaleko granicy z Polsk\u0105. Obecnie cz\u0119\u015b\u0107 polskich \u017co\u0142nierzy jest wysy\u0142ana na wsch\u00f3d kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994164,grupa-wagnera-przy-granicy-z-polska-zaryn-coraz-wiecej-kryminalistow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T19:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna reaguje na konferencj\u0119 Szymczyka. \"Zosta\u0142am ok\u0142amana\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/9a/1c/z29993306M,Joanna-zazyla-tabletki-poronne--Na-SOR-trafila-w-a.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dzi\u015b tylko upewni\u0142am si\u0119, \u017ce policja urz\u0105dzi\u0142a na mnie polowanie w zwi\u0105zku z aborcj\u0105\" - m\u00f3wi w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" pani Joanna. Kobieta podkre\u015bla r\u00f3wnie\u017c, \u017ce zosta\u0142a ok\u0142amana przez swoj\u0105 lekark\u0119 psychiatrii. Wcze\u015bniej konferencj\u0119 prasow\u0105 w tej sprawie zorganizowa\u0142a Komenda G\u0142\u00f3wna Policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994106,joanna-reaguje-na-konferencje-szymczyka-zostalam-oklamana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T18:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. 24-letni rowerzysta pom\u00f3g\u0142 uratowa\u0107 odwodnionych turyst\u00f3w w g\u00f3rach w Kalifornii. Sam zgin\u0105\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/9a/1c/z29994160M,Rower-w-gorach--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W USA zgin\u0105\u0142 24-letni Kai, kt\u00f3ry przyczyni\u0142 si\u0119 do uratowania grupy odwodnionych turyst\u00f3w w g\u00f3rach. Rowerzysta pojecha\u0142 w kierunku ratownik\u00f3w, aby pom\u00f3c im w poszukiwaniach. Gdy wraca\u0142, oddzieli\u0142 si\u0119 od swojego kolegi i straci\u0142 przytomno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29993846,usa-24-letni-rowerzysta-pomogl-uratowac-odwodnionych-turystow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T18:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "SN oddali\u0142 kasacj\u0119 ws. rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy zag\u0142odzili dziecko. \"Na wysypisku \u015bmieci by\u0142aby lepsza sytuacja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/70/1c/z29819174M,Przemoc-domowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacje obro\u0144c\u00f3w rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali prawomocnie skazani na 25 lat wi\u0119zienia za doprowadzenie do \u015bmierci niepe\u0142noprawnej c\u00f3rki. 5-letnia Eliza by\u0142a g\u0142odzona i d\u0142ugotrwale zaniedbywana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994085,sn-oddalil-kasacje-ws-rodzicow-ktorzy-zaglodzili-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T18:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa Joanny. Przewodnicz\u0105cy KRRiT wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce ws. materia\u0142u TVN", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Szef KRRiT Maciej \u015awirski wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie materia\u0142\u00f3w TVN o panie Joannie. Jak informuje, chce sprawdzi\u0107, \"czy nie zosta\u0142o z\u0142amane prawo\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994136,sprawa-joanny-przewodniczacy-krrit-wszczal-postepowanie-wyjasniajace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T18:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy u\u017cyli zakazanej broni. Nie \u017cyje znany rosyjski bloger wojskowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/9a/1c/z29994056M,Rosyjski-bloger-zginal-od-broni-kasetowej-w-Ukrain.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie kana\u0142y informacyjne w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych informuj\u0105, \u017ce w czasie ostrza\u0142u zgin\u0105\u0142 rosyjski bloger i wojskowy Mychaj\u0142o \u0141uczyna. Wcze\u015bniej \"Washington Post\" i media ukrai\u0144skie wskazywa\u0142y na prawdopodobne u\u017cycie amunicji kasetowej przez wojsko przeciwko oprawcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994003,ukraincy-uzyli-zakazanej-broni-nie-zyje-znany-rosyjski-bloger.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T17:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapytali\u015bmy w sondzie o wybory. \"Ch\u0119tnie bym zag\u0142osowa\u0142 na konfederat\u00f3w, ale...\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/9a/1c/z29994049M,Sonda-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na kogo zag\u0142osujesz w wyborach?\" - z takim pytaniem do mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 reporter Gazeta.pl Bart\u0142omiej Marcinkowski. \"Na partie opozycyjne, wszystkie powinny si\u0119 po\u0142\u0105czy\u0107\", \"na nikogo\", \"ch\u0119tnie bym na konfederat\u00f3w zag\u0142osowa\u0142, ale...\" - odpowiadali uczestnicy naszej sondy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29993880,zapytalismy-w-sondzie-o-wybory-chetnie-bym-zaglosowal-na-konfederatow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T17:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze docieraj\u0105 do kolejnych rejon\u00f3w Polski. \"Teraz nat\u0119\u017cenie jest najwi\u0119ksze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/9a/1c/z29994020M,Kolejne-burze-przechodza-nad-Polska.jpg\" vspace=\"2\" />W wielu regionach Polski w ostatnich dniach pojawiaj\u0105 si\u0119 nag\u0142e zjawiska atmosferyczne. Burzom towarzysz\u0105 silne opady deszczu oraz grad. Podobnie jest w czwartkowe popo\u0142udnie, kt\u00f3re obfituje w opady szczeg\u00f3lnie w centrum kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29993789,pogoda-burze-docieraja-do-kolejnych-rejonow-polski-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T17:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa pani Joanny. Ekspertka: Tego typu przeszukania s\u0105 stosowane w zak\u0142adach karnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/99/1c/z29989977M,Pani-Joanna-zazyla-tabletke-poronna--Policjanci-es.jpg\" vspace=\"2\" />Specjalistka ds. kryminalistyki oceni\u0142a, \u017ce przeszukanie, kt\u00f3re chciano zastosowa\u0107 wobec pani Joanny \"s\u0105 niekiedy stosowane w zak\u0142adach karnych, gdy mamy do czynienia z gro\u017anym przest\u0119pc\u0105\". Doda\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce je\u015bli lekarz poinformowa\u0142 policj\u0119 o za\u017cytych przez pacjentk\u0119 tabletkach poronnych, powinno toczy\u0107 si\u0119 post\u0119powanie w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29993049,sprawa-pani-joanny-ekspertka-tego-typu-przeszukania-sa-stosowane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T17:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera finansowa w Watykanie. Inwestycja z b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem Franciszka przynios\u0142a 180 mln euro strat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/79/1c/z29857512M,Watykan---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Watykanie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kolejna ods\u0142ona procesu ws. nieprawid\u0142owo\u015bci finansowych w zwi\u0105zku z afer\u0105 wok\u00f3\u0142 zakupu nieruchomo\u015bci w Londynie. Z najnowszych informacji wynika, \u017ce Sekretariat Stanu Stolicy Apostolskiej poni\u00f3s\u0142 straty wysoko\u015bci mi\u0119dzy 139 a 189 milion\u00f3w euro.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29993722,afera-finansowa-w-watykanie-inwestycja-z-blogoslawienstwem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T16:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giertych o sprawie pani Joanny: Istot\u0105 przest\u0119pstwa by\u0142o przewiezienie jej do innego szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/84/1c/z29901387M,Roman-Giertych--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Istot\u0105 przest\u0119pstwa pope\u0142nionego na szkod\u0119 pani Joanny by\u0142o przewiezienie jej do innego szpitala\" - napisa\u0142 Roman Giertych. Prawnik odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do konferencji komendanta g\u0142\u00f3wnego policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29993756,giertych-o-sprawie-pani-joanny-istota-przestepstwa-bylo-przewiezienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T16:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Krakowie. Ujawniono wyniki sekcji zw\u0142ok. \"Fakt\": Patryk P. oraz dwie inne osoby by\u0142y pijane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/9a/1c/z29993797M,Auto-zniszczone-w-wypadku-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />\"Fakt\" dotar\u0142 do wynik\u00f3w sekcji zw\u0142ok ofiar wypadku w Krakowie. Dziennikarze ustalili, \u017ce trzej pasa\u017cerowie byli pijani. Z informacji przekazanych przez media wynika, \u017ce najwi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 alkoholu znajdowa\u0142a si\u0119 w organizmie Patryka P., kt\u00f3ry prawdopodobnie kierowa\u0142 samochodem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29993647,wypadek-w-krakowie-ujawniono-wyniki-sekcji-zwlok-fakt-patryk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T16:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105siedzi zobaczyli nagich ch\u0142opc\u00f3w, kt\u00f3rzy \"zachowywali si\u0119 jak jaskiniowcy\". Matka wi\u0119zi\u0142a ich latami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/9a/1c/z29993738M,Policja-w-USA---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dwaj ch\u0142opcy w wieku 7 i 9 lat byli latami wi\u0119zieni przez swoj\u0105 matk\u0119 i jej partnera. Dzieci nie potrafi\u0105 pisa\u0107, czyta\u0107, poprawnie si\u0119 wys\u0142awia\u0107 i korzysta\u0107 z toalety. Po wej\u015bciu do ich domu w Milwaukee policjanci zastali sceny jak z horroru.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29993437,sasiedzi-zobaczyli-nagich-chlopcow-ktorzy-zachowywali-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T16:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna za\u0142o\u017cy\u0142a nowy profil na Instagramie. \"Zale\u017cy mi na tym, by o pewnych sprawach m\u00f3wi\u0107 wprost\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/9a/1c/z29993307M.jpg\" vspace=\"2\" />Joanna z Krakowa postanowi\u0142a za\u0142o\u017cy\u0107 nowy profil w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, na kt\u00f3rym zapowiada aktualizacj\u0119 informacji o swojej sprawie s\u0105dowej. T\u0142umaczy r\u00f3wnie\u017c, \u017ce chcia\u0142aby m\u00f3wi\u0107 o \"pewnych sprawach'' wprost i bezpo\u015brednio.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29993331,joanna-zalozyla-nowy-profil-na-instagramie-zalezy-mi-na-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T15:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mewa ukrad\u0142a \u017co\u0142nierzowi dokumenty. Do sieci wyciek\u0142 nietypowy meldunek. Dow\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/9a/1c/z29993351M,Zolnierz-stracil-dokumenty-wojskowe--Zlodziejem-ok.jpg\" vspace=\"2\" />Mewa z Poznania ukrad\u0142a dokumenty oficerowi z jednostki w Wa\u0142czu. \u017bo\u0142nierz skierowa\u0142 pismo do swojego prze\u0142o\u017conego, w kt\u00f3rym zrelacjonowa\u0142 przebieg kradzie\u017cy. Kr\u00f3tko po tym nietypowy meldunek wyciek\u0142 do sieci. Dow\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29993202,mewa-ukradla-zolnierzowi-dokumenty-do-sieci-wyciekl-nietypowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T15:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe doniesienia na temat amunicji kasetowej od Amerykan\u00f3w. Ukrai\u0144cy ju\u017c jej u\u017cywaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/9a/1c/z29993321M,Wojna-w-Ukrainie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie wojsko ju\u017c stosuje amunicj\u0119 kasetow\u0105, kt\u00f3r\u0105 przekaza\u0142y Stany Zjednoczone - donosi \"The Washington Post\". Anonimowi przedstawiciele w\u0142adz w Kijowie twierdz\u0105, \u017ce wykorzystano je do zniszczenia dobrze umocnionych pozycji Rosjan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29993217,nowe-doniesienia-na-temat-amunicji-kasetowej-od-amerykanow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T14:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiadomo\u015bci TVP wym\u0119czy\u0142y materia\u0142 o Joannie z Krakowa. \"Nieznanego pochodzenia medykamenty\" i wielka troska o kobiec\u0105 psychik\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/9a/1c/z29992427M,Wiadomosci-TVP-o-sprawie-Joanny-z-Krakowa.jpg\" vspace=\"2\" />\"\u017beruj\u0105 na krzywdzie i k\u0142ami\u0105\" - takie oto has\u0142o wymy\u015bli\u0142 paskowy TVP, \u017ceby podsumowa\u0107 spraw\u0119 Joanny z Krakowa. W materiale wczorajszego g\u0142\u00f3wnego wydania \"Wiadomo\u015bci\" zmie\u015bci\u0142o si\u0119 zab\u00f3jstwo z Poznania, z\u0142y Tusk i dzielna policja. A tak\u017ce pochylenie si\u0119 z trosk\u0105 nad zdrowiem psychicznym kobiet. Dzi\u0119ki, kochana telewizjo, nie trzeba - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29991517,wiadomosci-tvp-wymeczyly-material-o-joannie-z-krakowa-nieznanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T14:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch nieszczelnej butli z gazem spowodowa\u0142 po\u017car w restauracji. 49-latka trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/9a/1c/z29993216M,Wybuch-butli-z-gazem-doprowadzil-do-pozaru-w-resta.jpg\" vspace=\"2\" />W restauracji w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim dosz\u0142o do po\u017caru. Doprowadzi\u0142 do niego wybuch nieszczelnej butli z gazem. W po\u017carze ucierpia\u0142a pracownica restauracji. Kobieta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala przez \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29992935,wybuch-nieszczelnej-butli-z-gazem-spowodowal-pozar-w-restauracji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T14:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142a legaln\u0105 aborcj\u0119 w Polsce, sytuacj\u0105 Joanny jest przera\u017cona. \"Zmierzamy w kierunku pa\u0144stwa wyznaniowego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/9a/1c/z29993241M.jpg\" vspace=\"2\" />Niewyobra\u017calny gniew i przera\u017cenie - to pierwsza reakcja Julii Krysztofiak-Szopy, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o przeprowadzeniu legalnej aborcji w 14. tygodniu ci\u0105\u017cy, na sytuacj\u0119 Joanny z Krakowa. - Kiedy przeczyta\u0142am o jej historii, w pierwszej chwili nie rozumia\u0142am, jak to jest w og\u00f3le mo\u017cliwe, \u017ce lekarz wzywa policj\u0119 do pacjenta. To lekarz powinien zadba\u0107 o \u017cycie pacjenta. Lekarz nie potrzebuje policji, aby uratowa\u0107 pacjenta przed samob\u00f3jstwem, jak to zosta\u0142o przedstawione w pierwszym komunikacie s\u0142u\u017cb - zaznaczy\u0142a w rozmowie z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992755,miala-legalna-aborcje-w-polsce-sytuacja-joanny-jest-przerazona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T14:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa pani Joanny. Pe\u0142nomocniczka: Policjanci przeszkadzali wr\u0119cz w kontakcie lekarzy z pacjentk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/9a/1c/z29993286M,Kamila-Ferenc-pelnomocniczka-pani-Joanny.jpg\" vspace=\"2\" />- \u017badne z tych dzia\u0142a\u0144 policji, kt\u00f3re mia\u0142y miejsce w stosunku do pani Joanny, nie mia\u0142y na celu pomocy tej pani - przekaza\u0142a Kamila Ferenc, pe\u0142nomocniczka pani Joanny z Krakowa. Kobieta skontaktowa\u0142a si\u0119 z lekark\u0105 po za\u017cyciu tabletek poronnych - ta zadzwoni\u0142a pod numer alarmowy, poniewa\u017c mia\u0142a stwierdzi\u0107, \u017ce zachodzi podejrzenie, \u017ce kobieta mo\u017ce targn\u0105\u0107 si\u0119 na w\u0142asne \u017cycie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29993174,sprawa-pani-joanny-pelnomocniczka-policjanci-przeszkadzali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T14:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozna\u0144. Narzeczona Konrada zdecydowa\u0142a, co zrobi z pieni\u0119dzmi ze zbi\u00f3rki. Julia odda cz\u0119\u015b\u0107 na inny cel", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/9a/1c/z29993138M,Poznan--Zbiorka-pieniedzy-dla-narzeczonej-Konrada-.jpg\" vspace=\"2\" />Zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy pocz\u0105tkowo zak\u0142ada\u0142a cel 30 tysi\u0119cy z\u0142otych, ale dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu darczy\u0144c\u00f3w uda\u0142o si\u0119 przekroczy\u0107 t\u0119 kwot\u0119. Julia zdecydowa\u0142a, na jaki cel zamierza przeznaczy\u0107 jej cz\u0119\u015b\u0107. Narzeczona zastrzelonego w Poznaniu Konrada potrzebuje wsparcia terapeutycznego, ale pomimo tego kobieta nie my\u015bli w tej sytuacji jedynie o sobie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29992888,poznan-narzeczona-konrada-zdecydowala-co-zrobi-z-pieniedzmi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T14:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa pani Joanny ze szpitala w Krakowie. S\u0105d: Ukarana za czyn, kt\u00f3ry nie mo\u017ce zosta\u0107 jej przypisany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/12/1c/z29434052M.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Krakowie, kt\u00f3ry rozpatrywa\u0142 za\u017calenie dotycz\u0105ce policyjnej interwencji wobec pani Joanny, stwierdzi\u0142, \u017ce zatrzymanie jej telefonu by\u0142o niezgodne z prawem - podaje tvn24.pl. Zdaniem s\u0105du kobieta zosta\u0142a \"de facto ukarana za czyn, kt\u00f3ry nie mo\u017ce zosta\u0107 jej przypisany\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992989,sprawa-pani-joanny-ze-szpitala-w-krakowie-sad-ukarana-za-czyn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kowalski i Bochenek na konferencjach PO. \"Kaczy\u0144ski wysy\u0142a boj\u00f3wkarzy, \u017ceby zakrzyczeli rzeczywisto\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/9a/1c/z29992993M,Poslowie-partii-rzadzacej-zaklocali-konferencje-po.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik partii rz\u0105dz\u0105cej Rafa\u0142 Bochenek oraz wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski zak\u0142\u00f3cili trzy konferencje prasowe pos\u0142\u00f3w Platformy Obywatelskiej. Zas\u0142aniali uczestnik\u00f3w wydarzenia, a tak\u017ce pr\u00f3bowali odbiera\u0107 im mikrofony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29992507,kowalski-i-bochenek-zaklocili-konferencje-po-wysylaja-awanturnikow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGP o sprawie pani Joanny. Jaros\u0142aw Szymczyk udost\u0119pni\u0142 nagrania policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/3a/1c/z29601591M,Komendant-Glowny-Policji-Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />- Lekarka zdecydowa\u0142a si\u0119 poinformowa\u0107 s\u0142u\u017cby w celu ratowania \u017cycia tej osoby (...). Patrol zasta\u0142 pani\u0105 Joann\u0119 w miejscu zamieszkania w bardzo z\u0142ym stanie psychicznym i fizycznym - powiedzia\u0142 w czwartek na konferencji prasowej Komendant G\u0142\u00f3wny Policji Jaros\u0142aw Szymczyk. Jak podkre\u015bli\u0142, g\u0142\u00f3wnym celem by\u0142o powstrzymanie kobiet\u0119 przed samob\u00f3jstwem, a ca\u0142a dramatyczna sytuacja nie jest win\u0105 policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992885,kgp-o-sprawie-pani-joanny-jaroslaw-szymczyk-udostepnil-nagrania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa pani Joanny. Jest komentarz lekarki: Nast\u0119pnym razem post\u0105pi\u0142abym tak samo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/9a/1c/z29993238M,Konferencja-KGP.jpg\" vspace=\"2\" />- S\u0142owa, kt\u00f3re wypowiedzia\u0142a pacjentka oraz wiedza, jak\u0105 posiada\u0142am, znaj\u0105c jej histori\u0119, sprawi\u0142y, \u017ce uzna\u0142am, \u017ce istnieje powa\u017cne zagro\u017cenie dla jej \u017cycia - t\u0142umaczy lekarka, kt\u00f3ra wezwa\u0142a s\u0142u\u017cby do pani Joanny z Krakowa. Psychiatrka przyznaje, \u017ce po nag\u0142o\u015bnieniu sprawy, \"wyla\u0142a si\u0119 na ni\u0105 fala hejtu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992956,sprawa-pani-joanny-jest-komentarz-lekarki-nastepnym-razem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gigantyczne \u015blimaki atakuj\u0105 Teneryf\u0119. Osi\u0105gaj\u0105 rozmiary kr\u00f3lika. Mog\u0105 te\u017c wywo\u0142a\u0107 zapalenie opon m\u00f3zgowych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/9a/1c/z29992997M,Na-zdjeciu-przyklad-slimaka-afrykanskiego-odmiany-.jpg\" vspace=\"2\" />Na Teneryfie (Wyspy Kanaryjskie) wykryto obecno\u015b\u0107 \u015blimaka afryka\u0144skiego. Miejscowe w\u0142adze przestrzegaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w wyspy i przyje\u017cd\u017caj\u0105cych na ni\u0105 turyst\u00f3w przed niebezpiecznym gatunkiem inwazyjnym. Kontakt z przedstawicielem lissachatina fulica mo\u017ce prowadzi\u0107 nawet do zapalenia opon m\u00f3zgowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29992539,gigantyczne-slimaki-atakuja-teneryfe-gatunek-inwazyjny-osiaga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marika w apelu do prezydenta: Gorzko \u017ca\u0142uj\u0119. Ten czas pozwoli\u0142 mi na g\u0142\u0119bok\u0105 refleksj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/9a/1c/z29992775M,Konferencja-Zbigniewa-Ziobry-w-sprawie-Mariki.jpg\" vspace=\"2\" />Cytowana przez Interi\u0119 Marika Matuszak przyznaje, \u017ce \"gorzko \u017ca\u0142uje\" czynu, kt\u00f3rego si\u0119 dopu\u015bci\u0142a. Jednocze\u015bnie wyrok s\u0105du nazywa niesprawiedliwym. - Ponad rok sp\u0119dzi\u0142am w zak\u0142adzie karnym po tym niesprawiedliwym wyroku. Ten czas pozwoli\u0142 mi na g\u0142\u0119bok\u0105 refleksj\u0119 nad moim zachowaniem - powiedzia\u0142a w apelu, kt\u00f3ry, jak podaje portal, nagra\u0142a w siedzibie Ordo Iuris.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992644,marika-w-apelu-do-prezydenta-gorzko-zaluje-ten-czas-pozwolil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce znalezisko na pla\u017cy. \"Czy to \u0142o\u017cysko\"? Niewiele os\u00f3b zgad\u0142o, co jest na zdj\u0119ciu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/9a/1c/z29992832M,Wielka-Brytania--Szokujace-znalezisko-na-plazy---C.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie wiedzia\u0142am, czy to globalne ocieplenie, czy dziwaczny incydent - powiedzia\u0142a kobieta, kt\u00f3ra natkn\u0119\u0142a si\u0119 na nietypowe zjawisko. Na pla\u017cy w Seaham (Wielka Brytania) r\u00f3wnie\u017c zauwa\u017cono podobne stworzenie. Be\u0142twa festonowa mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 w Morzu Ba\u0142tyckim. Czy jest pow\u00f3d do obaw?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29992512,szokujace-znalezisko-na-plazy-czy-to-lozysko-niewiele-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T13:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PSL powi\u0119kszy\u0142 si\u0119 o nowych cz\u0142onk\u00f3w. Do\u0142\u0105czyli pos\u0142owie Porozumienia. \"Silniejsza dru\u017cyna na wybory\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/9a/1c/z29992749M,PSL-z-wiekszym-klubem-w-Sejmie--Dolaczyli-poslowie.jpg\" vspace=\"2\" />Sejmowy klub Koalicji Polskiej powi\u0119kszy\u0142 si\u0119 o czworo parlamentarzyst\u00f3w. To pos\u0142owie Porozumienia. Decyzj\u0119 og\u0142osi\u0142a liderka ugrupowania Magdalena Sroka w czwartek na wsp\u00f3lnej konferencji z przewodnicz\u0105cym PSL W\u0142adys\u0142awem Kosiniakiem-Kamyszem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29992480,psl-z-wiekszym-klubem-w-sejmie-dolaczyli-poslowie-porozumienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T12:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pe\u0142nomocniczka pani Joanny: Przerwanie w\u0142asnej ci\u0105\u017cy nie powinno w og\u00f3le interesowa\u0107 policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/9a/1c/z29992363M.jpg\" vspace=\"2\" />- B\u0119dziemy domaga\u0107 si\u0119 rekompensaty i przeprosin dla pani Joanny. Dochodzi\u0107 odpowiedzialno\u015bci dyscyplinarnej funkcjonariuszy. Zostanie z\u0142o\u017cone zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa - poinformowa\u0142a w rozmowie z Gazeta.pl Kamila Ferenc, pe\u0142nomocniczka pani Joanny i wiceprezeska fundacji FEDERA. Prawniczka opowiedzia\u0142a te\u017c o sposobach legalnej aborcji w Polsce i kwestiach prawnych z tym zwi\u0105zanym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992187,pelnomocniczka-pani-joanny-przerwanie-wlasnej-ciazy-nie-powinno.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T12:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa pani Joanny z Krakowa. Komendant policji ma si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 ws. ujawnienia danych pacjentki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/99/1c/z29989977M,Pani-Joanna-zazyla-tabletke-poronna--Policjanci-es.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Obywatelskich poprosi\u0142 Komendanta Miejskiego Policji w Krakowie aby wyja\u015bni\u0142, na jakiej podstawie prawnej i z jakiej przyczyny ujawniono wra\u017cliwe dane pani Joanny. Pierwszy komunikat policji znikn\u0105\u0142 ze strony, zast\u0105pi\u0142 go nowy, sporo kr\u00f3tszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992091,sprawa-pani-joanny-z-krakowa-komendant-policji-ma-sie-tlumaczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T12:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa lotnicza w Chrcynnie. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok czterech ofiar", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/99/1c/z29990685M,Katastrofa-lotnicza-w-Chrcynnie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie przyczyn katastrofy samolotu w Chrcynnie. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok czterech ofiar - poinformowa\u0142a prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29992202,katastrofa-lotnicza-w-chrcynnie-sa-wyniki-sekcji-zwlok-czterech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T11:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael. Atak na Dom Polski w Jerozolimie. Siostra: Plucie i wyzwiska to codzienno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/9a/1c/z29992185M,Dzielnica-Me-a-Sze-arim--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy dzielnicy Me'a Sze'arim, gdzie po\u0142o\u017cony jest Nowy Dom Polski, nie odpuszczaj\u0105 siostrom el\u017cbietankom. Plucie, wyzwiska, rzucanie \u015bmieci czy niszczenie klasztoru s\u0105 codzienno\u015bci\u0105. Policja cz\u0119sto rozk\u0142ada r\u0119ce, a sprawcy czuj\u0105 si\u0119 bezkarni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29991676,izrael-atak-na-dom-polski-w-jerozolimie-siostra-roza-plucie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T11:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceniony lekarz z Rzeszowa zwolniony. Polityk PiS powiadomi\u0142 prokuratur\u0119 na podstawie podejrzanego donosu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/9a/1c/z29991105M.jpg\" vspace=\"2\" />Wicedyrektor szpitala w Rzeszowie zosta\u0142 zwolniony po fa\u0142szywych oskar\u017ceniach dotycz\u0105cych korupcji - donosi Onet. Prof. Krzysztof Gutkowski mia\u0142 sprzeciwi\u0107 si\u0119 pomys\u0142owi polityka PiS w zwi\u0105zku z zakupieniem do plac\u00f3wki nowoczesnego robota medycznego da Vinci. To w\u00f3wczas mia\u0142y pojawi\u0107 si\u0119 anonimowe donosy na lekarza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29990953,falszywe-skargi-na-lekarza-z-rzeszowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T10:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera \u0107wiczy przy granicy z Polsk\u0105. Rzecznik Kremla m\u00f3wi o \"niepokoju\". MON reaguje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/9a/1c/z29991992M,Szef-polskiego-MON-Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek poinformowano o wsp\u00f3lnych \u0107wiczeniach Grupy Wagnera przy granicy z Polsk\u0105. W sprawie g\u0142os zabra\u0142o polskie Ministerstwo Obrony Narodowej w rozmowie z PAP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29991967,ministerstwo-obrony-o-cwiczeniach-wagnera-przy-granicy-z-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T10:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MI6 o kulisach ko\u0144ca buntu Prigo\u017cyna. \"Putin musia\u0142 ratowa\u0107 w\u0142asn\u0105 sk\u00f3r\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/9a/1c/z29991656M,MI6-o-kulisach-porozumienia-Putin-Prigozyn---On-mu.jpg\" vspace=\"2\" />- Putin nie walczy\u0142 z Prigo\u017cynem. Zawar\u0142 umow\u0119, aby ratowa\u0107 w\u0142asn\u0105 sk\u00f3r\u0119 i wykorzysta\u0142 do tego us\u0142ugi przyw\u00f3dcy Bia\u0142orusi - oceni\u0142 rebeli\u0119 Grupy Wagnera szef agencji wywiadowczej MI6. Richard Moore potwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce kilka dni po \"Marszu na Moskw\u0119\" Prigo\u017cyn zosta\u0142 przyj\u0119ty na Kremlu i spotka\u0142 si\u0119 z Putinem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29991397,mi6-o-kulisach-porozumienia-putin-prigozyn-on-musial-ratowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T10:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alarm pod Berlinem. Helikoptery i my\u015bliwi w akcji. W lesie grasuje \"potencjalnie niebezpieczne zwierz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/9a/1c/z29991802M,Niemcy--Alarm-pod-Berlinem--W-lesie-grasuje--poten.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa niecodzienna ob\u0142awa w lasach pod Berlinem. S\u0142u\u017cby szukaj\u0105 \"potencjalnie niebezpiecznego zwierz\u0119cia\", najprawdopodobniej lwicy. Zaapelowano do mieszka\u0144c\u00f3w, aby nie wchodzi\u0107 do lasu i nie wypuszcza\u0107 zwierz\u0105t domowych. Trwaj\u0105 poszukiwania drapie\u017cnika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29991724,alarm-pod-berlinem-w-lesie-grasuje-potencjalnie-niebezpieczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T09:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik rz\u0105du o sprawie pani Joanny i interweniuj\u0105cych policjantach: Ka\u017cdy cz\u0142owiek mo\u017ce pope\u0142ni\u0107 b\u0142\u0105d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/9a/1c/z29991358M,Rzecznik-rzadu-Piotr-Muller.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u017celi dosz\u0142o do naruszenia przepis\u00f3w, to takie osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y wyci\u0105gni\u0119te odpowiednie konsekwencje - powiedzia\u0142 Piotr M\u00fcller, kt\u00f3ry by\u0142 go\u015bciem programu \"T\u0142it\". Rzecznik rz\u0105du rozmawia\u0142 w nim o sprawie pani Joanny, do kt\u00f3rej w jednym z krakowskich szpitali zosta\u0142 wezwany patrol policji. Polityk podkre\u015bli\u0142, \u017ce ostateczna ocena sytuacji nale\u017cy do odpowiednich organ\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29991184,rzecznik-rzadu-o-sprawie-pani-joanny-i-interweniujacych-policjantach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T09:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto b\u0119dzie wiceprezesem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego? S\u0105 nazwiska dw\u00f3ch kandydat\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/9a/1c/z29991877M,Kto-bedzie-wiceprezesem-Trybunalu-Konstytucyjnego-.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Konstytucyjny wytypowa\u0142 na czwartkowym posiedzeniu Zgromadzenia Og\u00f3lnego dw\u00f3ch kandydat\u00f3w na wiceprezesa. Z ubiegania si\u0119 o si\u0119 o stanowisko zrezygnowa\u0142a Krystyna Paw\u0142owicz. \"Dla dobra TK\" - napisa\u0142a by\u0142a pos\u0142anka PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29991625,kto-bedzie-wiceprezesem-trybunalu-konstytucyjnego-sa-nazwiska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T09:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Tajemnicza \u015bmier\u0107 20-letniego m\u0119\u017cczyzny. Media: Si\u0142\u0105 zosta\u0142 wyci\u0105gni\u0119ty z auta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/97/1c/z29979889M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum \u0141odzi w tajemniczych okoliczno\u015bciach zmar\u0142 20-letni m\u0119\u017cczyzna. Wcze\u015bniej dosz\u0142o do szarpaniny - poda\u0142o w czwartek radio RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29991442,lodz-tajemnicza-smierc-20-letniego-mezczyzny-media-sila-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T09:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski nie p\u00f3jdzie w tym roku na urlop? Pose\u0142 PiS: Namawiamy go. Zdrowie prezesa najwa\u017cniejsze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/97/1c/z29979333M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Partyjni koledzy prezesa PiS s\u0105 zgodni: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien zrobi\u0107 sobie wakacje - napisa\u0142 w czwartek \"Super Express\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na pos\u0142a Micha\u0142a Jacha. - Wszyscy go namawiaj\u0105, \u017ceby odpocz\u0105\u0142 chocia\u017c dwa, trzy dni. Zdrowie prezesa jest dla nas najwa\u017cniejsze - podkre\u015bli\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29991102,kaczynski-nie-pojdzie-w-tym-roku-na-urlop-posel-pis-namawiamy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cny \u015bwiadek w sprawie wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Prokuratura: \"Dalej si\u0119 nie zg\u0142osi\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/9a/1c/z29991406M.jpg\" vspace=\"2\" />Do tej pory nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 \u015bwiadek, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 przej\u015b\u0107 w niedozwolonym miejscu tu\u017c przed wypadkiem \u017c\u00f3\u0142tego renault przy mo\u015bcie D\u0119bnickim. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl w czwartek rano Leszek Brzegowy z Prokuratury Okr\u0119gowej w Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29991301,wazny-swiadek-w-sprawie-wypadku-na-moscie-debnickim-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T08:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest wyrok ws. \"Babci Kasi\". S\u0105d: Wina oskar\u017conej nie budzi w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/9a/1c/z29991436M,Jest-wyrok-ws---Babci-Kasi---Sad--Wina-oskarzonej-.jpg\" vspace=\"2\" />Winna naruszenia nietykalno\u015bci policjanta - to wyrok nakazowy w sprawie Katarzyny A., aktywistki znanej jako \"Babcia Kasia\". S\u0105d w Warszawie skaza\u0142 kobiet\u0119 na kar\u0119 grzywny oraz nawi\u0105zki na rzecz policjanta - informuje Polska Agencja Prasowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29991073,jest-wyrok-ws-babci-kasi-sad-wina-oskarzonej-nie-budzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T08:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Badania PiS: Nie jest r\u00f3\u017cowo. K\u0142opot z kobietami i wkurzonymi m\u0119\u017cczyznami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/91/1c/z29954769M,Jasna-Gora--9-lipca-2023--XXXII-Pielgrzymka-Rodzin.jpg\" vspace=\"2\" />PiS ma problemy z podstawowymi grupami wyborc\u00f3w. Z kim konkretnie? Jak ustali\u0142a Gazeta.pl w \u017ar\u00f3d\u0142ach w obozie rz\u0105dz\u0105cym: z kobietami wkurzonymi po zaostrzeniu prawa antyaborcyjnego i z wkurzonymi m\u0142odymi m\u0119\u017cczyznami, kt\u00f3rzy uznaj\u0105 PiS za mi\u0119kiszon\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29987653,badania-pis-nie-jest-rozowo-klopot-z-kobietami-i-wkurzonymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T08:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017cnik graniczny uratowa\u0142 topi\u0105ce si\u0119 dziewczynki na k\u0105pielisku w Jurkowie. \u015awiadkowie nie reagowali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/9a/1c/z29991259M,Straznik-Graniczny-uratowal-dwie-topiace-sie-dziew.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusz Stra\u017cy Granicznej przypadkiem sta\u0142 si\u0119 bohaterem k\u0105pieliska w Jurkowie (pow. brzeski, woj. ma\u0142opolskie). M\u0119\u017cczyzna rzuci\u0142 si\u0119 na pomoc dw\u00f3m topi\u0105cym si\u0119 dziewczynkom. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji, jednej z nich uda\u0142o si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 utracone czynno\u015bci \u017cyciowe. Akcji ratunkowej przygl\u0105da\u0142 si\u0119 bierny t\u0142um.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29990907,straznik-graniczny-uratowal-topiace-sie-dziewczynki-na-kapielisku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T08:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura w TVP. Pos\u0142anka Lewicy: \"Zabili\u015bcie dziecko\". Magdalena Og\u00f3rek: \"Wypraszam sobie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/9a/1c/z29991066M,Magdalena-Ogorek.jpg\" vspace=\"2\" />W programie \"Min\u0119\u0142a dwudziesta\" emitowanym na antenie TVP Info dosz\u0142o do ostrej wymiany zda\u0144 mi\u0119dzy prowadz\u0105c\u0105 Magdalen\u0105 Og\u00f3rek a Anit\u0105 Sowi\u0144sk\u0105. Pos\u0142anka Lewicy powiedzia\u0142a, \u017ce Telewizja Publiczna oraz politycy partii rz\u0105dz\u0105cej \"ju\u017c raz zabili dziecko\". - Mog\u0119 zaraz ja zacz\u0105\u0107 opowiada\u0107 na wizji o tym, jak wy zaszczuwacie moje dziecko, co robi\u0105 media, kt\u00f3re was wspieraj\u0105 - odpowiedzia\u0142a wzburzona dziennikarka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990806,awantura-w-tvp-poslanka-lewicy-zabiliscie-dziecko-magdalena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T07:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuriozalne s\u0142owa Kowalczyka o sprawie Joanny: Tusk na tej podstawie zwo\u0142uje jaki\u015b marsz, to obrzydliwe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/9a/1c/z29991016M,Kowalczyk-skandalicznie-o-sprawie-Joanny--Tusk-na-.jpg\" vspace=\"2\" />- Wykorzystywanie pani Joanny do cel\u00f3w politycznych nie jest godne. Tusk na tej podstawie zwo\u0142uje jaki\u015b marsz, to obrzydliwe - tak\u0105 opini\u0119 o historii pani Joanny i zachowaniu policjant\u00f3w wobec niej wyrazi\u0142 przedstawiciel Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Henryk Kowalczyk. W wywiadzie w TVN24 wyrazi\u0142 \"wielkie zdziwienie, \u017ce ta historia wybucha po trzech miesi\u0105cach\". Na rzeczowe argumenty dziennikarki odpowiada\u0142 w jeden spos\u00f3b: to wykorzystywanie sprawy do cel\u00f3w politycznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990799,kowalczyk-skandalicznie-o-sprawie-joanny-tusk-na-tej-podstawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T07:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera na Bia\u0142orusi. Najemnicy Prigo\u017cyna b\u0119d\u0105 \u0107wiczy\u0107 przy granicy z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruskie si\u0142y kontynuuj\u0105 wsp\u00f3lne szkolenie z bojownikami PMC \"Wagner\" - przekaza\u0142o w czwartek bia\u0142oruskie ministerstwo obrony. \u0106wiczenia maj\u0105 odby\u0107 si\u0119 w Brze\u015bciu, przy granicy z Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990968,grupa-wagnera-na-bialorusi-najemnicy-prigozyna-beda-cwiczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T06:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze z gradem, najwy\u017cej 25 stopni. Taka b\u0119dzie pogoda w czwartek. IMGW ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/99/1c/z29990855M,Burze-z-gradem--najwyzej-25-stopni--Taka-bedzie-po.jpg\" vspace=\"2\" />Czwartek 20 lipca b\u0119dzie wyra\u017anie ch\u0142odniejszy ni\u017c ostatnie dni - termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 25 stopni. W prawie ca\u0142ym kraju mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze z gradem. IMGW wyda\u0142 alerty pogodowe dla 12 wojew\u00f3dztw. Niebawem wr\u00f3ci te\u017c upa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990742,burze-z-gradem-najwyzej-25-stopni-taka-bedzie-pogoda-w-czwartek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O\u015bwiadczenie policji ws. Joanny znikn\u0119\u0142o ze strony. Pojawi\u0142o si\u0119 nowe. Ale co to? Jest inne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/99/1c/z29990771M.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowska policja wyda\u0142a nowe o\u015bwiadczenie w sprawie pani Joanny, kt\u00f3ra za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. Poprzedni komunikat znikn\u0105\u0142 ze strony. Tym razem s\u0142u\u017cby s\u0105 bardziej oszcz\u0119dne w przekazie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990760,wersja-policji-i-joanny-roznily-sie-od-siebie-z-czasem-opublikowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T06:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Irak. Szturm na szwedzk\u0105 ambasad\u0119 w Bagdadzie. Demonstranci podpalili budynek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/99/1c/z29990795M,Irak--Szturm-na-ambasade-Szwecji.jpg\" vspace=\"2\" />Setki demonstrant\u00f3w zaatakowa\u0142y szwedzk\u0105 ambasad\u0119 w Bagdadzie. Powodem jest kolejna zapowied\u017a palenia Koranu w Sztokholmie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990737,irak-szturm-na-szwedzka-ambasade-w-bagdadzie-demonstranci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T06:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Auckland przed Mistrzostwami \u015awiata. S\u0105 ofiary. FIFA z\u0142o\u017cy\u0142a \"najg\u0142\u0119bsze kondolencje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/99/1c/z29990789M,Strzelanina-w-Auckland-przed-Mistrzostwami-Swiata-.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a co najmniej sze\u015b\u0107 zosta\u0142o rannych w wyniku strzelaniny w centrum Auckland w Nowej Zelandii. Dosz\u0142o do niej na kilka godzin przed otwarciem Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet FIFA. Premier kraju podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie by\u0142 to atak terrorystyczny, a turniej odb\u0119dzie si\u0119 zgodnie z planem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990740,strzelanina-w-auckland-przed-mistrzostwami-swiata-w-pilce-noznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "13-latek poparzony olejem z frytownicy. Ciocia ch\u0142opca: Olej sp\u0142yn\u0105\u0142 po g\u0142owie, plecach, klatce piersiowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/63/1c/z29766012M,Smiglowiec-Lotniczego-Pogotowia-Ratunkowego.jpg\" vspace=\"2\" />13-letni Kuba ze \u015awinouj\u015bcia zosta\u0142 poparzony olejem z frytownicy, gdy siedzia\u0142 na pla\u017cy. - Zawia\u0142 wiatr, frytownica si\u0119 przechyli\u0142a. Rozgrzany olej chlusn\u0105\u0142 na Kub\u0119. Sp\u0142yn\u0105\u0142 po g\u0142owie, plecach, klatce piersiowej i r\u0119kach, a\u017c na udo - przekaza\u0142a Katarzyna Walczak, ciocia ch\u0142opca. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 nastolatek ma poparzenia trzeciego i czwartego stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29990419,13-latek-poparzony-olejem-z-frytownicy-ciocia-chlopca-olej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T05:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina. Pot\u0119\u017cny atak Rosjan. Rakiety spad\u0142y na Miko\u0142aj\u00f3w, Odess\u0119 i Sumy. Jest wielu rannych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/99/1c/z29990727M,Rosyjski-atak-rakietowy-na-Mikolajow.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy ze \u015brody na czwartek Rosjanie po raz kolejny zaatakowali ukrai\u0144skie miasta. Eksplozje odnotowano w Miko\u0142ajowie, Odessie oraz Sumach. To trzecia noc z rz\u0119du, kiedy wojska rosyjskie ostrzeliwuj\u0105 Odess\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990725,nocny-atak-na-ukraine-rakiety-spadly-na-centrum-mikolajowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T05:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Zagro\u017cony gatunek ptasznika chodzi\u0142 po \u015bcianie budynku. Akcja s\u0142u\u017cb nie sko\u0144czy\u0142a si\u0119 dobrze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/99/1c/z29990488M,Zagrozony-gatunek-ptasznika-chodzil-po-scianie-blo.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z budynk\u00f3w w Gdyni dostrze\u017cono ogromnego paj\u0105ka. Na miejsce wys\u0142ano dwa zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej i ekopatrol. Pomimo stara\u0144 akcja ratunkowa s\u0142u\u017cb nie przynios\u0142a szcz\u0119\u015bliwego zako\u0144czenia. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce paj\u0105k nie by\u0142 zwyczajny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29990388,gdynia-zagrozony-pajak-chodzil-po-scianie-budynku-akcja-sluzb.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Chrcynnie. Nie \u017cyje kolejna osoba. \"Znali\u015bmy si\u0119 jak \u0142yse konie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/99/1c/z29990683M,Katastrofa-lotnicza-w-Chrcynnie.jpg\" vspace=\"2\" />Pocz\u0105tkowo liczba ofiar katastrofy lotniczej w Chrcynnie wynosi\u0142a pi\u0119\u0107 os\u00f3b. W \u015brod\u0119 wieczorem poinformowano, \u017ce nie \u017cyje sz\u00f3sta osoba. To Artur Zieli\u0144ski, instruktor spadochronowy. Tragiczn\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych partnerka \u017cyciowa Zieli\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990680,katastrofa-samolotu-w-chrcynnie-nie-zyje-kolejna-osoba-znalismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T04:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostre spi\u0119cie w PiS o referendum. \"To jak otwieranie puszki Pandory\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/8f/1c/z29946086M,Jaroslaw-Kaczynski--PiS-chce-referendum-ws--uchodz.jpg\" vspace=\"2\" />Sztab PiS ostro spiera si\u0119 o referendum, czyli flagowy pomys\u0142 na kampani\u0119 wyborcz\u0105. Jedni chc\u0105 dodawa\u0107 nowe pytania, a inni w og\u00f3le zrezygnowa\u0107 z referendum w dniu wybor\u00f3w. Sztab posi\u0142kuje si\u0119 sonda\u017cami, czy zmobilizuj\u0105 one wyborc\u00f3w PiS i ma k\u0142opot, bo temat migrant\u00f3w nie rozpala wyborc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29990624,ostre-spiecie-w-pis-o-referendum-to-jak-otwieranie-puszki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T04:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pan od \"kuc\u00f3w\". S\u0142awomir Mentzen i jego rajd po w\u0142adz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/99/1c/z29989250M,Slawomir-Mentzen.jpg\" vspace=\"2\" />- Trzeba przyzna\u0107, \u017ce jak robimy otwarcie pubu, to nie ma wiecie czego we wsi - S\u0142awomir Mentzen podnosi kufel z piwem i opr\u00f3\u017cnia na raz. Na sali s\u0142ycha\u0107 doping: \"Pij do dna!\". Po chwili na stoliku obok l\u0105duje kolejne. - Ostatnio zupe\u0142nie odwyk\u0142em od m\u00f3wienia na trze\u017awo - przyznaje z rozbrajaj\u0105c\u0105 szczero\u015bci\u0105. Nie wiadomo, czy \u017cartuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29982042,pan-od-kucow-slawomir-mentzen-i-jego-rajd-po-wladze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T04:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "14-letni Marcel uton\u0105\u0142 w Wi\u015ble. Kolegom nie uda\u0142o si\u0119 mu pom\u00f3c. \"Wpad\u0142 w siedmiometrow\u0105 g\u0142\u0119bin\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/99/1c/z29990440M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0142o Torunia uton\u0105\u0142 14-letni Marcel. Gdy ch\u0142opak k\u0105pa\u0142 si\u0119 w Wi\u015ble, wpad\u0142 w siedmiometrow\u0105 g\u0142\u0119bin\u0119. Jego dwaj koledzy pr\u00f3bowali go uratowa\u0107, przez co sami omal nie stracili \u017cycia. Jeden z nastolatk\u00f3w pom\u00f3g\u0142 jednak wyj\u015b\u0107 ton\u0105cym ch\u0142opcom na brzeg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29990360,14-letni-marcel-utonal-w-wisle-koledzy-tez-mogli-zginac-bo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T04:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 20 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/82/1c/z29893507M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 20 lipca 2023 roku. Kto poczuje motyle w brzuchu, a kto odnajdzie wewn\u0119trzny spok\u00f3j? Czy Bli\u017ani\u0119ta odetn\u0105 si\u0119 od przesz\u0142o\u015bci? Nie zwlekaj. Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, co szykuje dla ciebie los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29988832,horoskop-dzienny-czwartek-20-lipca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-20T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]