[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nasdaq ponad 2% w d\u00f3\u0142. Ale Dow ju\u017c dziewi\u0105ty dzie\u0144 w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/d4b6b9268337b3-948-568-150-157-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale Dow zanotowa\u0142 dziewi\u0105ty wzrostowy dzie\u0144 z rz\u0119du. Ponad 2 proc. straci\u0142 natomiast Nasdaq. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-ponad-2-w-dol-Ale-Dow-juz-dziewiaty-dzien-w-gore-8582478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T21:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy dezerterzy dostan\u0105 we Francji status uchod\u017acy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/0c4979c417d9ae-948-568-0-70-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuski krajowy s\u0105d ds. prawa azylu (CDNA) poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce status uchod\u017acy b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 we Francji dezerterzy z rosyjskiej armii lub Rosjanie uciekaj\u0105cy przed mobilizacj\u0105, poniewa\u017c \"w spos\u00f3b bezpo\u015bredni lub po\u015bredni mogliby (po mobilizacji) pope\u0142ni\u0107 zbrodnie wojenne\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-dezerterzy-dostana-we-Francji-status-uchodzcy-8582457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T18:47:19.831576+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. S\u0105d Rejonowy w Warszawie og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/0707f9c20bdc2a-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Rejonowy w Warszawie og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku - podano w komunikacie na stronie internetowej s\u0105du.\u00a0Syndykiem zosta\u0142 Marcin Kubiczek, kt\u00f3ry jest te\u017c syndykiem Idea Banku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Rejonowy-w-Warszawie-oglosil-upadlosc-Getin-Noble-Banku-8582442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T18:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypas owiec w Gda\u0144sku. Urz\u0119dnik i biznesmen us\u0142yszeli zarzuty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/4ba17c7120257e-948-568-0-251-3872-2323.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Owce na terenie Gda\u0144ska pojawi\u0142y si\u0119 w ubieg\u0142ym roku. Prokuratura przedstawi\u0142a zarzuty dw\u00f3m osobom w sprawie przetargu na \"Piel\u0119gnacj\u0119 zieleni na terenie Op\u0142ywu Martwej Wis\u0142y poprzez wsiedlenie i wypas owiec\". Urz\u0119dnik i biznesmen odpowiedz\u0105 za \"ustawienie\" przetargu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wypas-owiec-w-Gdansku-Urzednik-i-biznesmen-uslyszeli-zarzuty-8582440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T18:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skarb\u00f3wka chce, by Ciech zap\u0142aci\u0142 kilkadziesi\u0105t mln z\u0142 zobowi\u0105zania podatkowego plus odsetki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a2d1785f5b419d-945-560-0-50-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naczelnik MUCS uzna\u0142 w wyniku kontroli, \u017ce Ciech nie mia\u0142 prawa do zaliczenia do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w ca\u0142o\u015bci wydatk\u00f3w poniesionych na nabycie udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce zale\u017cnej, kt\u00f3re powsta\u0142y w zwi\u0105zku ze zbyciem tych udzia\u0142\u00f3w w 2016 roku. Kwota potencjalnego zobowi\u0105zania podatkowego to ok. 31,5 mln z\u0142 plus odsetki wynosz\u0105ce ok. 13,5 mln z\u0142 - poda\u0142 Ciech w Komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MUSC-chce-by-Ciech-zaplacil-31-5-mln-zl-zobowiazania-podatkowego-plus-odsetki-8582413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T17:42:17.497184+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Borell: UE chce przeznaczy\u0107 20 mld euro na potrzeby obronne Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/8dd653c4eb987b-948-568-249-0-3443-2066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska chce zapewni\u0107 Ukrainie 20 mld euro na potrzeby obronne za po\u015brednictwem \"specjalnej sekcji\" w Europejskim Instrumencie na rzecz Pokoju (EPF) - poinformowa\u0142 w czwartek na konferencji prasowej w Brukseli szef unijnej dyplomacji Josep Borrell. Wyp\u0142aty do pi\u0119ciu miliard\u00f3w euro rocznie mia\u0142yby by\u0107 realizowane przez nast\u0119pne cztery lata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borell-UE-chce-przeznaczyc-20-mld-euro-na-potrzeby-obronne-Ukrainy-8582409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T17:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GPW pod r\u0119k\u0119 z Wall Street. Przerwana seria WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/6002bf98f2266b-945-560-25-56-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w na GPW zanotowa\u0142a nieznaczne spadki po kilku dniach nieprzerwanych wzrost\u00f3w. W Europie dominowa\u0142y wzrosty, ale Wall Street tak\u017ce zacz\u0119\u0142o dzie\u0144 od spadk\u00f3w, po rajdzie byk\u00f3w zw\u0142aszcza na sp\u00f3\u0142kach technologicznych. O\u017cywi\u0142 si\u0119 nieco kurs dolara, kt\u00f3ry do z\u0142otego by\u0142 w czwartek najmocniejszy od blisko tygodnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-pod-reke-z-Wall-Street-Przerwana-seria-WIG20-8582368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T16:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PFR przygotowuje pakiet us\u0142ug dla chc\u0105cych inwestowa\u0107 na Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/0b25b3d3884624-948-568-0-270-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PFR przygotowuje platform\u0119 z us\u0142ugami i instrumentami, przeznaczonymi dla polskich firm, chc\u0105cych inwestowa\u0107 na Ukrainie - poinformowa\u0142 w czwartek prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. Rz\u0105d poprawi\u0142 ju\u017c warunki biznesowej ekspansji na Ukrainie poprzez zmian\u0119 ustawy o ubezpieczeniach eksportowych - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PFR-przygotowuje-pakiet-uslug-dla-chcacych-inwestowac-na-Ukrainie-8582358.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T16:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna straszy USA. \"Warunki u\u017cycia broni j\u0105drowej mog\u0105 by\u0107 spe\u0142nione\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/7874233723d727-945-560-0-82-2715-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozmieszczenie ameryka\u0144skiego strategicznego okr\u0119tu podwodnego zdolnego do przenoszenia broni j\u0105drowej w Korei Po\u0142udniowej mo\u017ce \"spe\u0142nia\u0107 warunki do u\u017cycia broni j\u0105drowej\" \u2013 poda\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja informacyjna KCNA. Waszyngton i Seul \"przekroczy\u0142y czerwon\u0105 lini\u0119\" - doda\u0142 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski resort obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-straszy-USA-Warunki-uzycia-broni-jadrowej-moga-byc-spelnione-8582350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T16:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjscy lekarze-specjali\u015bci prowadz\u0105 najwi\u0119kszy strajk od prawie 50 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/1118f6b4e00a38-948-568-0-109-3989-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lekarze-specjali\u015bci w Anglii rozpocz\u0119li w czwartek dwudniowy strajk. Ostatni protest por\u00f3wnywalny do tego rozpocz\u0119tego w czwartek mia\u0142 miejsce w 1975 roku. Wed\u0142ug w\u0142adz publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia, z powodu trwaj\u0105cych od o\u015bmiu miesi\u0119cy strajk\u00f3w personelu medycznego odwo\u0142ano ponad 600 tys. zaplanowanych wizyt lekarskich i zabieg\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjscy-lekarze-specjalisci-prowadza-najwiekszy-strajk-od-prawie-50-lat-8582343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T16:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moody's wycofa\u0142 rating Cyfrowego Polsatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/54369714c4f1d3-945-560-112-142-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Moody's wycofa\u0142a rating Cyfrowego Polsatu z przyczyn biznesowych - poinformowa\u0142a agencja w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-wycofal-rating-Cyfrowego-Polsatu-8582316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T15:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tymczasowe prawo jazdy w mObywatelu. Jest termin, ale nie dla wszyskich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/478160f3e79927-948-568-0-59-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 sierpnia w aplikacji mObywatel rusza tymczasowe prawo jazdy - przekaza\u0142 w czwartek minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.\u00a0\u00a0\"Na pocz\u0105tku zaczniemy do ma\u0142ej grupy i stopniowo najp\u00f3\u017aniej 21 sierpnia udost\u0119pnimy t\u0119 funkcj\u0119 wszystkim\" - podkre\u015bli\u0142.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tymczasowe-prawo-jazdy-w-mObywatelu-Jest-termin-ale-nie-dla-wszyskich-8582282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T14:27:16.693970+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski MON: okr\u0119ty p\u0142yn\u0105ce do rosyjskich port\u00f3w uznajemy za jednostki wojskowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/ce7eab144658be-948-568-510-0-3040-1823.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystkie okr\u0119ty p\u0142yn\u0105ce na Morzu Czarnym w kierunku morskich port\u00f3w Rosji mog\u0105 by\u0107 od pi\u0105tku traktowane jako przewo\u017c\u0105ce \u0142adunki przeznaczone do cel\u00f3w wojskowych \u2013 poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Obrony Ukrainy w komunikacie. To lustrzany ruch na wcze\u015bniejsz\u0105 decyzj\u0119 Rosji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-MON-okrety-plynace-do-rosyjskich-portow-uznajemy-za-jednostki-wojskowe-8582255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T14:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobo\u0144: Ponad 13 mld z\u0142 trafi w tym roku do samorz\u0105d\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/78ee0f147cafe7-948-568-3-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 13 mld z\u0142 trafi w tym roku do samorz\u0105d\u00f3w; nawet te najubo\u017csze samorz\u0105dy otrzymaj\u0105 dodatkowe \u015brodki i b\u0119d\u0105 mog\u0142y realizowa\u0107 swoje inwestycje - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 w \u015awidniku (Lubelskie). Inwestycje samorz\u0105d\u00f3w w 2023 roku wynios\u0105 a\u017c 115 mld - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Ponad-13-mld-zl-trafi-w-tym-roku-do-samorzadow-8582248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T14:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjczycy nak\u0142adaj\u0105 sankcje na firmy i osoby powi\u0105zane z Grup\u0105 Wagnera w Afryce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/0d0a7526d27d3a-763-457-0-408-763-457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka Brytania doda\u0142a w czwartek do listy obj\u0119tych sankcjami o\u015bmiu obywateli Rosji zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Grupy Wagnera w Afryce oraz pi\u0119\u0107 powi\u0105zanych z ni\u0105 firm - poinformowa\u0142o ministerstwo spraw zagranicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-nakladaja-sankcje-na-firmy-i-osoby-powiazane-z-Grupa-Wagnera-w-Afryce-8582208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T13:22:15.079054+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania dostarczy Polsce okr\u0119ty podwodne? Jest potencjalny dostawca", "description": "<p>Hiszpa\u0144ska firma stoczniowa Navantia jest jednym z czterech potencjalnych dostawc\u00f3w trzech okr\u0119t\u00f3w podwodnych, kt\u00f3re zamierza zam\u00f3wi\u0107 polskie wojsko, twierdzi w czwartek madrycki portal Infodefensa. Polski MON ma by\u0107 zainteresowany okr\u0119tem klasy S-80 - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-dostarczy-Polsce-okrety-podwodne-Jest-potencjalny-dostawca-8582236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T13:22:15.074506+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceszef Komisji Europejskiej zapowiada rezygnacj\u0119 i powr\u00f3t do krajowej polityki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/5e556276cf13c0-945-560-0-31-1129-677.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamierzam wr\u00f3ci\u0107 do krajowej polityki i b\u0119d\u0119 si\u0119 ubiega\u0107 si\u0119 o stanowisko lidera po\u0142\u0105czonych si\u0142 lewicy w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych, powiedzia\u0142 w czwartek mediom holenderski komisarz Frans Timmermans. Wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej ma zrezygnowa\u0107 ze stanowiska w Brukseli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-Komisji-Europejskiej-Timmermans-zapowiada-rezygnacje-i-powrot-do-krajowej-polityki-8582197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T13:22:15.071769+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skok na kas\u0119? SP sk\u0142ada projekt o pozakonkursowym wsparciu dla stowarzysze\u0144 nawet do 500 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/2f96249a017703-945-560-22-37-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia pozakonkursowego kwot\u0105 do 500 tys. stowarzysze\u0144 licz\u0105cych ponad 5 tys. cz\u0142onk\u00f3w, takich jak np. Zwi\u0105zek Podhalan - to jedno z za\u0142o\u017ce\u0144 z\u0142o\u017conego w Sejmie projektu zmian w Prawie o stowarzyszeniach, o kt\u00f3rym poinformowa\u0142 w czwartek minister w KPRM, wiceprezes SP Micha\u0142 W\u00f3jcik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skok-na-kase-SP-sklada-projekt-o-pozakonkursowym-wsparciu-dla-stowarzyszen-nawet-do-500-tys-zl-8582241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T13:22:15.062798+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senacka komisja popiera podwy\u017ck\u0119 500+", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/9d3f8a61bb9642-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Rodziny, Polityki Senioralnej i Spo\u0142ecznej w czwartek opowiedzia\u0142a si\u0119 za przyj\u0119ciem bez poprawek ustawy podwy\u017cszaj\u0105cej \u015bwiadczenie \"500 plus\" do 800 z\u0142. Jednak podczas procedowania ustawy na posiedzeniu plenarnym Senatu zapowiedziano ponowne z\u0142o\u017cenie poprawek do projektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-Senacka-komisja-popiera-podwyzke-swiadczenia-500-plus-8582146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T12:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcy zn\u00f3w rozczarowuj\u0105 tempem \u201emonetarnego resetu\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/1c10e3e1f10240-948-568-67-127-2805-1682.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank centralny Turcji zdecydowa\u0142 si\u0119 na drug\u0105 z rz\u0119du siln\u0105\npodwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-stop-procentowych-w-Tucji-lipiec-2023-8582133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T12:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Program dofinansowania do zakupu samochodu b\u0119dzie bezterminowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/d609d2438858c0-948-568-0-18-2407-1444.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z wielkim zainteresowaniem programem dofinansowania do zakupu samochodu osobowego rada nadzorcza PFRON, po konsultacji z zarz\u0105dem, podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zmianach, kt\u00f3re przekszta\u0142caj\u0105 go w program bezterminowy \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek wiceszef MRiPS Pawe\u0142 Wd\u00f3wik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-dofinansowania-do-zakupu-samochodu-bedzie-bezterminowy-8582114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T11:12:07.627905+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie tylko Pu\u0142awy dla Orlenu? Pakiet akcji Azot\u00f3w odbierany Rosjanom w centrum zainteresowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/df9e2926c44e85-948-568-0-92-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug \u201eRzeczpospolitej\u201d jednym z potencjalnych nabywc\u00f3w pakietu akcji Grupy Azoty odbieranych rosyjskiemu Acronowi mo\u017ce by\u0107 Orlen. Wed\u0142ug cytowanego przez gazet\u0119 eksperta taki ruch ze strony multienergetycznego giganta nie przyni\u00f3s\u0142by wi\u0119kszych korzy\u015bci. W toku jest natomiast proces przej\u0119cia przez p\u0142ocki koncern Zak\u0142ad\u00f3w Azotowych w Pu\u0142awach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad chemicznej grupy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-Pulawy-dla-Orlenu-Pakiet-akcji-Azotow-odbierany-Rosjanom-w-centrum-zainteresowania-8582089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T11:12:07.611676+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spad\u0142a liczba kradzie\u017cy kart p\u0142atniczych, mimo \u017ce ch\u0119tniej p\u0142acimy bezgot\u00f3wkowo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/e5c08e8bf80c34-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja poda\u0142a nowe dane dotycz\u0105ce kradzie\u017cy kart p\u0142atniczych. Wynika z nich, \u017ce w pierwszym p\u00f3\u0142roczu liczba takich incydent\u00f3w spad\u0142a o ponad 20 proc. w por\u00f3wnaniu do danych sprzed roku. Mniej by\u0142o tak\u017ce oszustw internetowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadla-liczba-kradziezy-kart-platniczych-mimo-ze-chetniej-placimy-bezgotowkowo-8582082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T11:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisarz UE: Polska armia b\u0119dzie jedn\u0105 z najwi\u0119kszych w Europie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/4f0d01b50a2c05-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unijny komisarz ds. rynku wewn\u0119trznego Thierry Breton zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 w Parlamencie Europejskim na bardzo du\u017cy wzrost wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 w Polsce. Jak przypomnia\u0142, jest to a\u017c 4 procent PKB. \u201eArmia, kt\u00f3ra docelowo liczy\u0107 b\u0119dzie 340 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, to jedna z najwi\u0119kszych armii w Europie\u201d - m\u00f3wi\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-UE-Polska-armia-bedzie-jedna-z-najwiekszych-w-Europie-8582076.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T10:07:04.011488+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spore inwestycje na polskim rynku venture capital", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/10bba00e4f3694-948-568-7-12-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na polskim rynku venture capital w II kwartale br. 116 sp\u00f3\u0142ek pozyska\u0142o 429 mln z\u0142 od 69 funduszy - przekazano w raporcie PFR Ventures i Inovo VC. Dodano, \u017ce  18 proc. kapita\u0142u dla innowacyjnych przedsi\u0119biorstw pochodzi z inwestycji z udzia\u0142em funduszy PFR Ventures.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spore-inwestycje-na-polskim-rynku-venture-capital-8582057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T10:07:03.995530+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromne wahania cen lot\u00f3w w Polsce w por\u00f3wnaniu do innych pa\u0144stw UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/569136bc6734bc-948-568-9-9-3882-2329.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny bilet\u00f3w lotniczych w Polsce zmieniaj\u0105 si\u0119 prawie czterokrotnie mocniej ni\u017c w najwi\u0119kszych gospodarkach UE \u2013 wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny w opublikowanym w czwartek Tygodniku Gospodarczym. Wskazano, i\u017c du\u017ce wahania cen s\u0105 prawdopodobnie zwi\u0105zane z nisk\u0105 liczb\u0105 analizowanych po\u0142\u0105cze\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromne-wahania-cen-lotow-w-Polsce-w-porownaniu-do-innych-panstw-UE-8582032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T09:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "To koniec Viaplay? Platforma streamingowa wycofa si\u0119 z Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/561b8372c924a2-948-568-0-35-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Platforma streamingowa Viaplay planuje zamkn\u0105\u0107, sprzeda\u0107 lub znale\u017a\u0107 partnera dla dzia\u0142alno\u015bci w Polsce - poda\u0142a Viaplay Group w prezentacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platforma-streamingowa-Viaplay-planuje-wycofac-sie-z-Polski-8582024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T09:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkani\u00f3wka w do\u0142ku. Najmniej nowych bud\u00f3w od siedmiu lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/8bc8f084450b2f-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedynie niespe\u0142na 48 tys. nowych mieszka\u0144 rozpocz\u0119li budowa\u0107 deweloperzy w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. To najni\u017cszy wynik od siedmiu lat. Jeszcze gorzej spisali si\u0119 inwestorzy indywidualni, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li najmniej nowych bud\u00f3w od dekady.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkaniowka-w-dolku-Najmniej-nowych-budow-od-siedmiu-lat-8582017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T09:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powierzchnia Polski powi\u0119kszy\u0142a si\u0119. Nowe dane GUS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/ae2551e88cfe57-948-568-21-10-4328-2596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powierzchnia Polski powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 121.106 hektar\u00f3w w por\u00f3wnaniu do poprzedniego roku - poda\u0142 GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powierzchnia-Polski-powiekszyla-sie-Nowe-dane-GUS-8582014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T09:02:07.875234+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142ace realnie wzros\u0142y po raz pierwszy od blisko roku, ale zatrudnienie spad\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/924a3a11fdb1da-945-567-286-242-3180-1908.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czerwcu p\u0142ace w sektorze przedsi\u0119biorstw po raz pierwszy od 11 miesi\u0119cy ros\u0142y szybciej ni\u017c ceny w sklepach mierzone indeksem CPI. Ponownie spad\u0142a za to liczba zatrudnionych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-zatrudnienie-i-wynagrodzenie-w-Polsce-czerwiec-2023-8581967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T09:02:07.844562+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruska armia szkoli si\u0119 wsp\u00f3lnie z Grup\u0105 Wagnera przy granicy z Polsk\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/e662b8ecf0521b-948-568-0-50-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Armia bia\u0142oruska kontynuuje szkolenia wsp\u00f3lnie z rosyjsk\u0105 Grupy Wagnera, a ich miejscem ma by\u0107 poligon w pobli\u017cu Brze\u015bcia, przy granicy Bia\u0142orusi z Polsk\u0105 - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo obrony w Mi\u0144sku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialoruska-armia-szkoli-sie-wspolnie-z-Grupa-Wagnera-przy-granicy-z-Polska-8581972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T08:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eP\u0142aska korekta\u201d na rynku z\u0142otego. Kurs euro wci\u0105\u017c idzie w bok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/04badce75265c1-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 delikatny wzrost kursu euro. Jednak\nnie zmienia to szerszego obrazu \u2013 od czterech tygodni na rynku z\u0142otego mamy do\nczynienia z trendem bocznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plaska-korekta-na-rynku-zlotego-Kurs-euro-wciaz-idzie-w-bok-8581965.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T08:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzysowy kwarta\u0142 dla przemys\u0142u w Polsce. Dane GUS nie pozostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/400ecc91d4c0aa-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ka\u017cdym miesi\u0105cu drugiego kwarta\u0142u dane GUS o produkcji przemys\u0142owej pokazywa\u0142y spadek w uj\u0119ciu rok do roku. Co wi\u0119cej, najnowszy odczyt za czerwiec jest ju\u017c pi\u0105tym z rz\u0119du, w kt\u00f3rym roczna dynamika notuje ujemny wynik.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-przemyslowa-w-Polsce-czerwiec-2023-8581947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T08:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nale\u017c\u0105ca do PKO BP platforma Automarket planuje otworzy\u0107 pierwsze stacjonarne punkty sprzeda\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/d001eaf39811c3-948-568-41-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105ca do grupy PKO BP platforma internetowa do zakupu samochod\u00f3w Automarket w ci\u0105gu trzech lat swojej dzia\u0142alno\u015bci sprzeda\u0142a ponad 10 tys. samochod\u00f3w i do ko\u0144ca 2023 roku chce sprzeda\u0107 4,5 tys. aut. Platforma w ci\u0105gu roku planuje otworzy\u0107 pierwsze stacjonarne punkty sprzeda\u017cy - poinformowa\u0142 PKO Leasing w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nalezaca-do-PKO-BP-platforma-Automarket-planuje-otworzyc-pierwsze-stacjonarne-punkty-sprzedazy-8581938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T07:58:16.008622+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwie wielkie wygrane w Eurojackpot w jednej wsi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/92a07d690eefc3-945-567-11-0-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wie\u015b Kije w\nwojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim to wyj\u0105tkowo szcz\u0119\u015bliwe miejsce. Pad\u0142y tam\na\u017c dwie wygrane II stopnia w losowaniu Eurojackpot. W dodatku obie powy\u017cej 1\nmiliona z\u0142otych. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-wielkie-wygrane-w-Eurojackpot-w-jednej-wsi-8581945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T07:58:15.985364+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK karze kolejne firmy za system promocyjny typu piramida", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a7406df0770d66-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 156,5 tys. kary na Wisepro Foctral i Vital Trading - przekaza\u0142 w czwartek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Firmy by\u0142y odpowiedzialne za dzia\u0142anie niezgodnego z prawem systemu promocyjnego typu piramida - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-karze-kolejne-firmy-za-system-promocyjny-typu-piramida-8581935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T07:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tesla rozczarowa\u0142a inwestor\u00f3w. Akcje spad\u0142y pomimo rekordu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/946cfa00ad76ef-948-568-0-0-1833-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje Tesli spad\u0142y w handlu posesyjnym po publikacji wynik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. W drugim kwartale 2023 r. najpopularniejszy producent samochod\u00f3w elektrycznych odnotowa\u0142 rekordowy przych\u00f3d, wzrost zysk\u00f3w i kolejny spadek mar\u017cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Tesli-w-II-kwartale-2023-akcje-zareagowaly-spadkiem-8581914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T07:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna promocja na paliwo w Polsce. Mo\u017cna zaoszcz\u0119dzi\u0107 45 gr na litrze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/fc7c93d575d6a1-948-568-0-54-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gierska sie\u0107 stacji MOL ruszy\u0142a z programem MOL Move. Dzi\u0119ki aplikacji podczas wakacji litr paliwa mo\u017ce by\u0107 ta\u0144szy od 35 do 45 gr. Teraz z promocji na paliwo mo\u017cna korzysta\u0107 tak\u017ce za spraw\u0105 aplikacji i kart lojalno\u015bciowych sieci: Orlen, BP, Shell, Circle K, Amic oraz Moya.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-promocja-na-paliwo-w-Polsce-Mozna-zaoszczedzic-45-gr-na-litrze-8581915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T06:53:03.821897+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W ameryka\u0144skiej loterii pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Szansa wynosi\u0142a 1 do 292 milion\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/c1ab681221b525-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ameryka\u0144skiej loterii Powerboll w \u015brod\u0119 wreszcie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana - miliard dolar\u00f3w. Jednak je\u017celi gracz zdecyduje si\u0119 pobra\u0107 ca\u0142o\u015b\u0107 sumy na raz - alternatyw\u0105 s\u0105 doroczne wyp\u0142aty rat - na jego konto wp\u0142ynie 526,8 miliona USD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-amerykanskiej-loterii-padla-glowna-wygrana-Szansa-wynosila-1-do-292-milionow-8581896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T06:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017cy wzrost liczby udzielonych po\u017cyczek przez firmy po\u017cyczkowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/b4c90632ae05e8-948-568-0-230-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy po\u017cyczkowe w czerwcu 2023 r. udzieli\u0142y \u0142\u0105cznie 757,3 tys. nowych po\u017cyczek o warto\u015bci 1,188 mld z\u0142. W uj\u0119ciu warto\u015bciowym firmy te udzieli\u0142y po\u017cyczek na kwot\u0119 rdr wy\u017csz\u0105 o 46,0 proc., natomiast w uj\u0119ciu liczbowym udzieli\u0142y o 133,4 proc. wi\u0119cej po\u017cyczek - wynika z danych Biura Informacji Kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duzy-wzrost-liczby-udzielonych-pozyczek-przez-firmy-pozyczkowe-8581880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T05:48:16.422107+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska w\u015br\u00f3d lider\u00f3w pomocy dla region\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/6e235f01f27e25-945-560-0-192-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy jednym z g\u0142\u00f3wnych beneficjent\u00f3w wsparcia dla tzw. region\u00f3w sp\u00f3jno\u015bci \u2013 wynika z raportu EBI, kt\u00f3ry czwartkowa \"Rzeczpospolita\" przedstawia jako pierwsza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wsrod-liderow-pomocy-dla-regionow-8581861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T05:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy boj\u0105 si\u0119 wci\u0105\u017c inflacji. \"Niepok\u00f3j sta\u0142 si\u0119 powszechnym odczuciem\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/304a73cc950246-948-568-86-106-3774-2264.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 nadal wzrost cen wymieniany jest zdecydowanie najcz\u0119\u015bciej, to jednocze\u015bnie w p\u00f3\u0142 roku odsetek nim zaniepokojonych, nieznacznie, ale spad\u0142 - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-boja-sie-wciaz-inflacji-Niepokoj-stal-sie-powszechnym-odczuciem-8581859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T05:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zdecydowany ruch Portugalii. Wprowadza obowi\u0105zek wynajmu pustej nieruchomo\u015bci i zakaz podwy\u017cki czynszu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/9df31436f4770b-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Portugalski parlament zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem rz\u0105dowy projekt ustawy o mieszkalnictwie, kt\u00f3ry zobowi\u0105zuje posiadaczy pustych dom\u00f3w do ich wynaj\u0119cia. Za przyj\u0119ciem ustawy zag\u0142osowa\u0142a jedynie rz\u0105dz\u0105ca krajem Partia Socjalistyczna, maj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 w izbie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdecydowany-ruch-Portugalii-Wprowadza-obowiazek-wynajmu-pustej-nieruchomosci-i-zakaz-podwyzki-czynszu-8581847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T05:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "8 proc. zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119 dosta\u0142o cz\u0119\u015b\u0107 wynagrodzenia \"pod sto\u0142em\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/1661ac1d79b212-948-568-21-42-2106-1264.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 proc. pracownik\u00f3w zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119 dosta\u0142o w 2021 r. cz\u0119\u015b\u0107 wynagrodzenia \"pod sto\u0142em\" - oszacowa\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Wskaza\u0142, \u017ce od 20 do 27 proc. Polak\u00f3w zgodzi\u0142oby si\u0119 na otrzymywanie cz\u0119\u015bci pensji nieoficjalnie, je\u015bli wi\u0105za\u0142oby si\u0119 to z wy\u017csz\u0105 pensj\u0105 na r\u0119k\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/8-proc-zatrudnionych-na-umowe-o-prace-dostalo-czesc-wynagrodzenia-pod-stolem-8581492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Popularny szlak turystyczny znowu otwarty. Tym chce przyci\u0105gn\u0105\u0107 turyst\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/71bce21dad38df-948-568-0-450-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieniny to pasmo g\u00f3rskie le\u017c\u0105ce w \u0142a\u0144cuchu Karpat, kt\u00f3re regularnie przyci\u0105ga spore grono turyst\u00f3w. Teraz b\u0119d\u0105 oni mogli podziwia\u0107 wspania\u0142e widoki o wiele wygodniej i bezpieczniej, poniewa\u017c tydzie\u0144 temu otwarto po remoncie szlak \u0142\u0105cz\u0105cy Szczawnic\u0119 z Czerwonym Klasztorem na S\u0142owacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popularny-szlak-turystyczny-znowu-otwarty-Tym-chce-przyciagnac-turystow-8581499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T04:43:05.337734+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te miasta najlepiej dbaj\u0105 o infrastruktur\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/1105fcc8f70405-948-568-0-67-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie oko\u0142o 60 proc. populacji w Polsce mieszka w miastach. Miasta oferuj\u0105 wiele korzy\u015bci, jednak maj\u0105 one swoj\u0105 cen\u0119 tak\u017ce w wymiarze zdrowotnym. Indeks Zdrowych Miast przygotowany przez SGH, Fundacj\u0119 GAP oraz Grup\u0119 Lux Med opisuje szereg obszar\u00f3w, m.in. jako\u015b\u0107 infrastruktury w miastach. Kto jest wzorem do na\u015bladowania? Sprawdzamy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-miasta-najlepiej-dbaja-o-infrastrukture-8581505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T04:43:05.330446+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiennoprocentowe hipoteki wychodz\u0105 z cienia. Stawki ruszy\u0142y w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/39b2002fd33193-948-568-28-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od miesi\u0119cy wska\u017aniki WIBOR opu\u015bci\u0142y \u201ep\u0142askowy\u017c\u201d i kieruj\u0105 si\u0119 w d\u00f3\u0142. Na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych bazuj\u0105cych na zmiennym oprocentowaniu pojawi\u0142 si\u0119 tak\u017ce pierwszy produkt oparty na WIRON. Sprawdzamy, co zmienia si\u0119 w bankowych cennikach nieco zapomnianych \u201ezmiennoprocentowych\u201d hipotek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-lipiec-2023-8581535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T04:43:05.325316+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwaj\u0105 dywidendowe \u017cniwa. W wakacje najwi\u0119cej sp\u00f3\u0142ek podzieli si\u0119 zyskami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/4ffc7e7109117d-948-568-288-28-3552-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce trwaj\u0105 \u017cniwa, a na GPW najwi\u0119cej praw do dywidend zostanie przyznanych w okresie do ko\u0144ca wakacji. R\u00f3wnie du\u017co b\u0119dzie wyp\u0142at. Jednym s\u0142owem tak\u017ce akcjonariusze maj\u0105 okres dywidendowych \u017cniw, a my pokazujemy rozpisk\u0119 na najbli\u017csze tygodnie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwaja-dywidendowe-zniwa-W-wakacje-najwiecej-spolek-przyzna-i-wyplaci-ja-akcjonariuszom-8581645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T04:43:05.322974+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142uga droga powrotna do monetarnej normalno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/491833dfc39256-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez poprzednie 12 miesi\u0119cy zar\u00f3wno wska\u017aniki inflacji jak i\nstopy procentowe w bankach centralnych przesz\u0142y bardzo d\u0142ug\u0105 drog\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dluga-droga-powrotna-do-monetarnej-normalnosci-8581564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T04:43:05.320050+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Portugalia legalizuje narkotyki syntetyczne stosowane na w\u0142asny u\u017cytek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/c11e1de68a3ce3-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednoizbowy parlament Portugalii, tzw. Zgromadzenie Republiki, zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 stosowanie na w\u0142asny u\u017cytek narkotyk\u00f3w syntetycznych. Nowe prawo popar\u0142y niemal wszystkie ugrupowania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalia-legalizuje-narkotyki-syntetyczne-stosowane-na-wlasny-uzytek-8581835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-20T03:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]