[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Setki policjant\u00f3w w Berlinie i Brandenburgii szukaj\u0105 lwicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Z-ktkuTURBXy85NWJjNDQ3NC0zOWMzLTQ5OGQtYmMzMS00MzYzNTVlZjMzYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja w Berlinie i Brandenburgii kontynuuje poszukiwania lwicy, kt\u00f3r\u0105 w nocy ze \u015brody na czwartek widziano w miejscowo\u015bci Kleinmachnow ko\u0142o niemieckiej stolicy. W akcj\u0119 poszukiwawcz\u0105 zaanga\u017cowanych jest 220 berli\u0144skich policjant\u00f3w i oko\u0142o 100 z Brandenburgii - informuj\u0105 niemieckie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8871279,setki-policjantow-w-berlinie-i-brandenburgii-szukaja-lwicy.html", "date_published": "2023-07-20T21:14:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hezbollah: Wszystkie pa\u0144stwa muzu\u0142ma\u0144skie powinny wydali\u0107 ambasador\u00f3w Szwecji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JnMktkuTURBXy9jYTAwMDNkMy0zZmQ0LTRmNGUtYTg0MS1hZTU4MDcyOGM4YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Hezbollahu, radykalnego ugrupowania szyickiego w Libanie, Hasan Nasrallah wezwa\u0142 w czwartek pa\u0144stwa muzu\u0142ma\u0144skie, by posz\u0142y za przyk\u0142adem Iraku i wydali\u0142y ambasador\u00f3w Szwecji oraz wycofa\u0142y swoich ambasador\u00f3w z tego kraju w zwi\u0105zku z planami spalenia Koranu w Sztokholmie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8871198,hezbollah-wszystkie-panstwa-muzulmanskie-powinny-wydalic-ambasadorow.html", "date_published": "2023-07-20T21:08:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dezerterzy z rosyjskiej armii dostan\u0105 status uchod\u017acy we Francji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfQktkuTURBXy8zNjE0MjAwYy1jYjYzLTQ0YTUtOTA2MS0wMzA4ZDJkMzAyZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski krajowy s\u0105d ds. prawa azylu (CDNA) poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce status uchod\u017acy b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 we Francji dezerterzy z rosyjskiej armii lub Rosjanie uciekaj\u0105cy przed mobilizacj\u0105, poniewa\u017c &quot;w spos\u00f3b bezpo\u015bredni lub po\u015bredni mogliby (po mobilizacji) pope\u0142ni\u0107 zbrodnie wojenne&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8870589,dezerterzy-z-rosyjskiej-armii-dostana-status-uchodzcy-we-francji.html", "date_published": "2023-07-20T19:20:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podatnicy nadal b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0107 brytyjsk\u0105 rodzin\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105, ale w mniejszym stopniu. Na \u017cyczenie Karola III", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0bktkuTURBXy9iNmM0NjRjZS04YTZmLTRiOGEtODM5YS05NGJiYWI1MTU2ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d zapowiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce w przysz\u0142ym roku zmniejszy odsetek funduszy przekazywanych rodzinie kr\u00f3lewskiej z The Crown Estate, co jest zgodne z \u017cyczeniem kr\u00f3la Karola III, kt\u00f3ry chcia\u0142, by dodatkowe zyski z farm wiatrowych wykorzystane by\u0142y dla dobra publicznego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8869123,podatnicy-nadal-beda-utrzymywac-brytyjska-rodzine-krolewska-ale-w-mni.html", "date_published": "2023-07-20T17:05:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryanair chce odbudowywa\u0107 ukrai\u0144ski przemys\u0142 lotniczy. Zainwestuje 3 miliardy dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7lrktkuTURBXy81MGY3OTRiZi04MzBkLTRhNzMtYTgwOS02ZDE4NTA1ZDA0NjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ryanair planuje zainwestowa\u0107 ponad 3 mld dol. na Ukrainie w celu szybkiej odbudowy tamtejszego przemys\u0142u lotniczego po zako\u0144czeniu wojny - poinformowa\u0142 lotniczy przewo\u017anik w czwartkowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8869121,ryanair-chce-odbudowywac-ukrainski-przemysl-lotniczy-zainwestuje-3-mi.html", "date_published": "2023-07-20T17:00:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mleko od karaluch\u00f3w lepsze ni\u017c mleko od krowy? Zaskakuj\u0105ce ustalenia naukowc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GpGktkuTURBXy9hYWY0MjVmMS0yMzljLTQ0NGYtOGIzZC05ZTQyNGYyYjY0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce na li\u015bcie tzw. superfoods, czyli \u017cywno\u015bci o wyj\u0105tkowych warto\u015bciach od\u017cywczych, znajdzie si\u0119 mleko pochodz\u0105ce od karaluch\u00f3w - przewiduje hiszpa\u0144ski dziennik \u201eLa Razon\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8869082,mleko-od-karaluchow-lepsze-niz-mleko-od-krowy-zaskakujace-ustalenia-n.html", "date_published": "2023-07-20T16:56:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiatr w rejonie Zagrzebia by\u0142 najsilniejszy od rozpocz\u0119cia pomiar\u00f3w. Gigantyczne burze w Serbii i Chorwacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcRktkuTURBXy8xNGI1NWIyYy0zMGNlLTQxOGUtYjY4NC0yZmFjNmU0N2ZkMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na p\u00f3\u0142nocy Serbii wprowadzono w czwartek stan nadzwyczajny w zwi\u0105zku z konsekwencjami burzy, kt\u00f3ra poprzedniej nocy nawiedzi\u0142a region Ba\u0142kan\u00f3w. W s\u0105siedniej Chorwacji liczba ofiar \u015bmiertelnych wzros\u0142a do czterech. Pa\u0144stwowy Urz\u0105d Meteorologii (DHMZ) wskaza\u0142, \u017ce wiatr w rejonie Zagrzebia by\u0142 najsilniejszym od rozpocz\u0119cia pomiar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8868927,wiatr-w-rejonie-zagrzebia-byl-najsilniejszy-od-rozpoczecia-pomiarow-g.html", "date_published": "2023-07-20T16:45:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105d og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. Wiemy, kto b\u0119dzie syndykiem masy upad\u0142o\u015bciowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KydktkuTURBXy9iOWMxZjhkOC1jOWNhLTQ2ZjEtOTU0NC1kNzk2YTM4ZTBlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8868393,sad-oglosil-upadlosc-getin-noble-banku-wiemy-kto-bedzie-syndykiem-ma.html", "date_published": "2023-07-20T16:08:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty wobec euro bez zmian, wobec dolara traci, wobec franka zyskuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtoktkuTURBXy8yMDE0ZTBiMy0xNDZhLTQyMDgtYWRjMS1jYmI1OTE4MTYwMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kurs z\u0142otego w czwartek oko\u0142o godziny 17.30 nie zmieni\u0142 si\u0119 euro, z\u0142oty traci\u0142 wobec dolara, ale zyskiwa\u0142 do franka.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8868337,kursy-walut-zloty-wobec-euro-bez-zmian-wobec-dolara-traci-wobec-fra.html", "date_published": "2023-07-20T15:45:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny pakiet sankcji wobec Rosji. 120 podmiot\u00f3w i os\u00f3b zwi\u0105zanych z przemys\u0142em", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ak4ktkuTURBXy8wZDFmZDcwOC1kOTFhLTRlNzEtOTk0My1lMTQxYmUwNmJhNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Departament Stanu i resort skarbu (finans\u00f3w) og\u0142osi\u0142y w czwartek kolejny pakiet sankcji wobec niemal 120 rosyjskich podmiot\u00f3w i os\u00f3b z przemys\u0142u zbrojeniowego, wydobywczego, energetycznego i technologicznego. Sankcje obj\u0119\u0142y te\u017c m.in. firmy z Kirgistanu zaanga\u017cowane w omijanie restrykcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8868321,kolejny-pakiet-sankcji-wobec-rosji-120-podmiotow-i-osob-zwiazanych-z.html", "date_published": "2023-07-20T15:40:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna twierdzi, \u017ce USA \"przekroczy\u0142y czerwon\u0105 lini\u0119\". Warunki u\u017cycia broni j\u0105drowej mog\u0105 by\u0107 spe\u0142nione", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuLktkuTURBXy9lY2VjOTZkNC01NzkzLTQ4ZDItOGRmMi1iYzkxZjcwMGU5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmieszczenie ameryka\u0144skiego strategicznego okr\u0119tu podwodnego zdolnego do przenoszenia broni j\u0105drowej w Korei Po\u0142udniowej mo\u017ce &quot;spe\u0142nia\u0107 warunki do u\u017cycia broni j\u0105drowej&quot; \u2013 poda\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja informacyjna KCNA. P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski resort obrony o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Waszyngton i Seul &quot;przekroczy\u0142y czerwon\u0105 lini\u0119&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8868233,korea-polnocna-twierdzi-ze-usa-przekroczyly-czerwona-linie-warunki.html", "date_published": "2023-07-20T15:25:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz inwestowa\u0107 w Ukrainie? PFR przygotowuje specjaln\u0105 platform\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F46ktkuTURBXy9jMWU1OTFjNS0xYjVmLTRkNzEtODdjMi02Yjc1MDIyY2U0NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PFR przygotowuje platform\u0119 z us\u0142ugami i instrumentami, przeznaczonymi dla polskich firm, chc\u0105cych inwestowa\u0107 w Ukrainie - poinformowa\u0142 w czwartek prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8868209,chcesz-inwestowac-w-ukrainie-pfr-przygotowuje-specjalna-platforme.html", "date_published": "2023-07-20T15:21:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mariusz Ciep\u0142y ponownie powo\u0142any na prezesa LiveChat Software", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8867905,mariusz-cieply-ponownie-powolany-na-prezesa-livechat-software.html", "date_published": "2023-07-20T14:49:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Irak wydali\u0142 ambasadork\u0119 Szwecji. W Sztokholmie demonstranci niszcz\u0105 Koran", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uLIktkuTURBXy80NTdmYTI2Zi0wMGJkLTRiNjEtYTc2ZS1jZDlhNWE3YzMzYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Irak za\u017c\u0105da\u0142 w wydanym w czwartek o\u015bwiadczeniu, aby ambasador Szwecji Jessica Svaerdstroem opu\u015bci\u0142a Bagdad i powr\u00f3ci\u0142a do swojego kraju po tym, jak w Sztokholmie sprofanowano Koran - poda\u0142a agencja Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8867083,irak-wydalil-ambasadorke-szwecji-w-sztokholmie-demonstranci-niszcza-k.html", "date_published": "2023-07-20T13:36:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "APS Energia ma umow\u0119 na dostaw\u0119 system\u00f3w zasilania w Uzbekistanie za 2,9 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8866828,aps-energia-ma-umowe-na-dostawe-systemow-zasilania-w-uzbekistanie-za-2.html", "date_published": "2023-07-20T13:12:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kernel szacuje, \u017ce odbudowa zniszcze\u0144 po rosyjskim ataku potrwa co najmniej 12 miesi\u0119cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NzlktkuTURBXy9hNGY4MmNmNC02OTI3LTQzYTktYmY1MC1lOWJhNjMyZmQxNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8866794,kernel-szacuje-ze-odbudowa-zniszczen-po-rosyjskim-ataku-potrwa-co-naj.html", "date_published": "2023-07-20T13:02:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krka mia\u0142a 169,96 mln euro zysku netto, 288,56 mln euro zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8866787,krka-miala-16996-mln-euro-zysku-netto-28856-mln-euro-zysku-ebitda-w.html", "date_published": "2023-07-20T12:54:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGNiG OD zastosuje ni\u017csz\u0105 cen\u0119 gazu w prognozach dla konsument\u00f3w na 2024 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1lktkuTURBXy8xYTU2MTE3NS0wYTAwLTQ1ZmItYTkzMi1lZTg5OWZkNzE0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8866782,pgnig-od-zastosuje-nizsza-cene-gazu-w-prognozach-dla-konsumentow-na-20.html", "date_published": "2023-07-20T12:48:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Timmermans chce zrezygnowa\u0107 ze stanowiska wiceszefa KE i wr\u00f3ci\u0107 do krajowej polityki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bnFktkuTURBXy85NzMyZjhlYS00YjA5LTQwZjQtYjgyMi1mMjk3NzlhNzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamierzam wr\u00f3ci\u0107 do krajowej polityki i b\u0119d\u0119 si\u0119 ubiega\u0107 si\u0119 o stanowisko lidera po\u0142\u0105czonych si\u0142 lewicy w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych, powiedzia\u0142 w czwartek mediom holenderski komisarz Frans Timmermans. Wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej ma zrezygnowa\u0107 ze stanowiska w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8866704,timmermans-chce-zrezygnowac-ze-stanowiska-wiceszefa-ke-i-wrocic-do-kra.html", "date_published": "2023-07-20T12:27:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pos\u0142anki Lewicy: Przerywanie ci\u0105\u017cy b\u0119dzie legalne? Niech ka\u017cda partia z\u0142o\u017cy tak\u0105 deklaracj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/loRktkuTURBXy9mZGI1OTAwNC01NDQ5LTRjNDAtOTc5NC04NzA5OTdjYjM5OGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekujemy od innych si\u0142 politycznych jasnej deklaracji, \u017ce prawo do przerywania ci\u0105\u017cy b\u0119dzie zagwarantowane, b\u0119dzie legalne - zaapelowa\u0142y w czwartek pos\u0142anki Lewicy. &quot;Oka\u017ce si\u0119, kto stoi tak naprawd\u0119 po stronie kobiet&quot; - podkre\u015bli\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8866668,poslanki-lewicy-przerywanie-ciazy-bedzie-legalne-niech-kazda-partia.html", "date_published": "2023-07-20T12:22:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Neuca kupi\u0142a 51,26 proc. akcji PPH Ewa za ok. 10,5 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/arFktkuTURBXy82MWU4MDk4Ni1mMTY2LTRlNDItOTc1My1iMzUzNWUwMjZiZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8866582,neuca-kupila-5126-proc-akcji-pph-ewa-za-ok-105-mln-zl.html", "date_published": "2023-07-20T12:09:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atal z\u0142o\u017cy ofert\u0119 obj\u0119cia 4,5 mln akcji serii F po cenie emisyjnej 56 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ciktkuTURBXy8yZDMwNDMxYS03NTY4LTQ5YjQtYjdiOC05MDQ0YWNjM2VjNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8866567,atal-zlozy-oferte-objecia-45-mln-akcji-serii-f-po-cenie-emisyjnej-56.html", "date_published": "2023-07-20T12:07:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "D\u0105browski z RPP: Kontrolowany wzrost p\u0142ac w warunkach dezinflacji umo\u017cliwi obni\u017cki st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeyktkuTURBXy8zMGRhY2U0ZS05NWI0LTRlMjMtODk0Mi1kYjQwOGE5MGExMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8866462,dabrowski-z-rpp-kontrolowany-wzrost-plac-w-warunkach-dezinflacji-umoz.html", "date_published": "2023-07-20T11:56:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Ujemne dynamiki przemys\u0142u nie wr\u00f3\u017c\u0105 nic dobrego dla PKB w II kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9qktkuTURBXy9jZTEwNmFiZC1lMzMwLTRmMzItOWQ4ZS1hNTU2MThlNTVjNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ujemne dynamiki przemys\u0142u nie wr\u00f3\u017c\u0105 nic dobrego dla naszego PKB w drugim kwartale \u2013 oceni\u0142 ekspert ekonomiczny Konfederacji Lewiatan Mariusz Zielonka w komentarzu do czwartkowych danych GUS. Doda\u0142, \u017ce &quot;powa\u017cne minusy&quot; zaliczaj\u0105 bran\u017ce energoch\u0142onne, m.in. metale czy produkcja chemikali\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8865821,ekspert-ujemne-dynamiki-przemyslu-nie-wroza-nic-dobrego-dla-pkb-w-ii.html", "date_published": "2023-07-20T11:19:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja mocno si\u0119 chwieje, Londyn chce to wykorzysta\u0107. Niecodzienne s\u0142owa szefa brytyjskiego wywiadu [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jziktkuTURBXy9mNmMzNWI0Ni1hMDU5LTQyZjYtYTI2My05MDE3ZDU2ODg4YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin jest os\u0142abiony i pod presj\u0105 zawar\u0142 porozumienie z Prigo\u017cynem, by ocali\u0107 swoj\u0105 sk\u00f3r\u0119- przekonuje szef brytyjskiego wywiadu Richard Moore.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8865614,rosja-mocno-sie-chwieje-londyn-chce-to-wykorzystac-niecodzienne-slow.html", "date_published": "2023-07-20T11:09:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE wzywa Polsk\u0119 do wdro\u017cenia przepis\u00f3w ws. ujawniania informacji o CIT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8865101,ke-wzywa-polske-do-wdrozenia-przepisow-ws-ujawniania-informacji-o-cit.html", "date_published": "2023-07-20T10:51:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisarz UE o wydatkach na obronno\u015b\u0107 w Polsce: Armia z 340 tys. \u017co\u0142nierzy b\u0119dzie jedn\u0105 z najwi\u0119kszych w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDdktkuTURBXy8wN2QyZTFkYy00NjU1LTQ1MDMtODFmMS1kZjlkZjJiZTUyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijny komisarz ds. rynku wewn\u0119trznego Thierry Breton zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 w Parlamencie Europejskim na bardzo du\u017cy wzrost wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 w Polsce. Jak przypomnia\u0142, jest to a\u017c 4 procent PKB. \u201eArmia, kt\u00f3ra docelowo liczy\u0107 b\u0119dzie 340 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, to jedna z najwi\u0119kszych armii w Europie\u201d - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8864296,komisarz-ue-o-wydatkach-na-obronnosc-w-polsce-armia-z-340-tys-zolnie.html", "date_published": "2023-07-20T10:24:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W tej bran\u017cy odnotowano najlepsze wyniki. Jest komentarz PIE ws. danych w produkcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cREktkuTURBXy9mOWY5YWVmYy01ODNjLTQzMTQtOTdmMy1kMjE1ODc0ZGFmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja w przemy\u015ble lekko wzros\u0142a w czerwcu mdm; najlepsze wyniki odnotowano w bran\u017cy motoryzacyjnej, a najgorsze chemicznej - wskaza\u0142 analityk PIE Marcin Klucznik odnosz\u0105c si\u0119 do danych GUS. Doda\u0142, \u017ce badania koniunktury sugeruj\u0105 utrzymanie s\u0142abszych wynik\u00f3w w kolejnych miesi\u0105cach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8863386,w-tej-branzy-odnotowano-najlepsze-wyniki-jest-komentarz-pie-ws-danyc.html", "date_published": "2023-07-20T09:40:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING: Realne wynagrodzenia zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 po raz pierwszy od niemal roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Realne, czyli skorygowane o wzrost cen wynagrodzenia zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 w czerwcu po raz pierwszy od niemal roku - podkre\u015blili w czwartek analitycy ING. Ich zdaniem, w kolejnych miesi\u0105cach realny wzrost p\u0142ac powinien przyspiesza\u0107.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8863157,ing-realne-wynagrodzenia-zwiekszyly-sie-po-raz-pierwszy-od-niemal-rok.html", "date_published": "2023-07-20T09:27:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0106wiczenia Grupy Wagnera przy granicy polsko-bia\u0142oruskiej. MON: Jeste\u015bmy przygotowani na rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych scenariuszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na bie\u017c\u0105co monitorujemy sytuacj\u0119 i jeste\u015bmy przygotowani na rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych scenariuszy - poinformowa\u0142o w czwartek PAP Ministerstwo Obrony Narodowej, odnosz\u0105c si\u0119 do doniesie\u0144 prasowych o \u0142\u0105czonych \u0107wiczeniach armii bia\u0142oruskiej i Grupy Wagnera na poligonie w pobli\u017cu Brze\u015bcia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8863022,cwiczenia-grupy-wagnera-przy-granicy-polsko-bialoruskiej-mon-jestesm.html", "date_published": "2023-07-20T09:20:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Niebezpieczne dzikie zwierz\u0119\" na wolno\u015bci w pobli\u017cu Berlina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELkktkuTURBXy8yMDBkYzdlYy1mNDUyLTRlMDItYjlmNi1kNTkxYWQ3N2IyYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W oficjalnym komunikacie w\u0142adze okolic Kleinmachnow (Potsdam-Mittelmark) w pobli\u017cu Berlina ostrzegaj\u0105 przed &quot;niebezpiecznym dzikim zwierz\u0119ciem&quot; na wolno\u015bci. Wed\u0142ug informacji stacji rbb jest to lwica. Mieszka\u0144cy powinni pozosta\u0107 w domach i zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo zwierz\u0119tom domowym i hodowlanym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8862903,niebezpieczne-dzikie-zwierze-na-wolnosci-w-poblizu-berlina.html", "date_published": "2023-07-20T09:14:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny lot\u00f3w w Polsce. PIE: Zmieniaj\u0105 si\u0119 prawie 4-krotnie mocniej ni\u017c w najwi\u0119kszych gospodarkach UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuGktkuTURBXy9kODkzOTcxMi02NzI1LTQwOWUtOTUwZi02NmJkNDQyMTY0OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny bilet\u00f3w lotniczych w Polsce zmieniaj\u0105 si\u0119 prawie czterokrotnie mocniej ni\u017c w najwi\u0119kszych gospodarkach UE \u2013 wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny w opublikowanym w czwartek Tygodniku Gospodarczym. Wskazano, i\u017c du\u017ce wahania cen s\u0105 prawdopodobnie zwi\u0105zane z nisk\u0105 liczb\u0105 analizowanych po\u0142\u0105cze\u0144.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8862844,ceny-lotow-w-polsce-pie-zmieniaja-sie-prawie-4-krotnie-mocniej-niz-w.html", "date_published": "2023-07-20T09:11:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile by\u0142o mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytku w czerwcu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QL5ktkuTURBXy8zODMxOGY5YS02NDg5LTQ4ZmMtOGZhNC03NzZlODI2YmVlMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8862589,ile-bylo-mieszkan-oddanych-do-uzytku-w-czerwcu.html", "date_published": "2023-07-20T08:50:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 12 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 20.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 12 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym jedno ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 702 testy w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-12-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-07-20T08:42:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Powierzchnia Polski powi\u0119kszy\u0142a si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powierzchnia Polski powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 121.106 hektar\u00f3w w por\u00f3wnaniu do poprzedniego roku - poda\u0142 GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8862504,gus-powierzchnia-polski-powiekszyla-sie.html", "date_published": "2023-07-20T08:35:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w d\u00f3\u0142. GUS poda\u0142 dane za czerwiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nZoktkuTURBXy8xOGQyNDQ1Yi0wMjc5LTRhMWItOGRmOS1mMzgyMjJlMmY5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8862422,produkcja-przemyslowa-w-dol-gus-podal-dane-za-czerwiec.html", "date_published": "2023-07-20T08:18:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba pozwole\u0144 na budow\u0119 mieszka\u0144 spad\u0142a. S\u0105 dane GUS za czerwiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XfUktkuTURBXy8wZGM1NDljYi0yYzY0LTQ0YWItYmMyYi0zMjVhODZkNTU5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8862423,liczba-pozwolen-na-budowe-mieszkan-spadla-sa-dane-gus-za-czerwiec.html", "date_published": "2023-07-20T08:18:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Liczba mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to, spad\u0142a w czerwcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8862305,gus-liczba-mieszkan-ktorych-budowe-rozpoczeto-spadla-w-czerwcu.html", "date_published": "2023-07-20T08:12:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Armia bia\u0142oruska szkoli si\u0119 z Grup\u0105 Wagnera przy granicy z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia bia\u0142oruska kontynuuje szkolenia wsp\u00f3lnie z rosyjsk\u0105 Grupy Wagnera, a ich miejscem ma by\u0107 poligon w pobli\u017cu Brze\u015bcia, przy granicy Bia\u0142orusi z Polsk\u0105 - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo obrony w Mi\u0144sku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8862159,reuters-armia-bialoruska-szkoli-sie-z-grupa-wagnera-przy-granicy-z-po.html", "date_published": "2023-07-20T08:04:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142ace i zatrudnienie w Polsce. Oto najnowsze dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8862228,place-i-zatrudnienie-w-polsce-oto-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-07-20T08:00:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BIK: Niemal 66 proc. po\u017cyczek, udzielanych przez firmy, nie przekracza 1 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy po\u017cyczkowe w pierwszym p\u00f3\u0142roczu br. przyzna\u0142y w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu 2022 r. wi\u0119cej po\u017cyczek i na wy\u017csz\u0105 kwot\u0119 - poinformowa\u0142o w czwartek Biuro Informacji Kredytowej. Doda\u0142o, \u017ce 65,6 proc. stanowi\u0142y po\u017cyczki do 1 tys. z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8862067,bik-niemal-66-proc-pozyczek-udzielanych-przez-firmy-nie-przekracza.html", "date_published": "2023-07-20T07:55:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Spodziewamy si\u0119 prowokacji rosyjskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119 prowokacji rosyjskich, dlatego polskie s\u0142u\u017cby pracuj\u0105 nieustannie - powiedzia\u0142 w czwartek w Programie Pierwszym Polskiego Radia szef MON Mariusz B\u0142aszczak. &quot;Musimy mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 tego, \u017ce np. \u015bci\u0105gni\u0119cie na Bia\u0142oru\u015b kilku tysi\u0119cy wagnerowc\u00f3w r\u00f3wnie\u017c stanowi zagro\u017cenie dla naszego kraju&quot; - wskaza\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8861639,blaszczak-spodziewamy-sie-prowokacji-rosyjskich.html", "date_published": "2023-07-20T07:24:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System promocyjny typu piramida. UOKiK: Kary dla Wisepro Foctral i Vital Trading", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 156,5 tys. kary na Wisepro Foctral i Vital Trading - przekaza\u0142 w czwartek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Firmy by\u0142y odpowiedzialne za dzia\u0142anie niezgodnego z prawem systemu promocyjnego typu piramida - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8861474,system-promocyjny-typu-piramida-uokik-kary-dla-wisepro-foctral-i-vit.html", "date_published": "2023-07-20T07:14:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Katanii dzia\u0142a w ograniczonym zakresie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 lot\u00f3w przeniesiono na inne lotniska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A3jktkuTURBXy8xOGY0OWM4NC0yODZiLTQ4NDEtODdkOC1lMTQ4MTQ1NDg3NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed\u0142u\u017ca si\u0119 chaos na lotnisku w Katanii na Sycylii po po\u017carze, kt\u00f3ry mia\u0142 tam miejsce w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek. Dzia\u0142a tylko jeden terminal, a liczba przylot\u00f3w i odlot\u00f3w jest bardzo ograniczona. Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego i dyrekcja lotniska og\u0142osi\u0142y, \u017ce kluczowy terminal A b\u0119dzie zamkni\u0119ty jeszcze przez pi\u0119\u0107 dni, do 24 lipca.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8861442,lotnisko-w-katanii-dziala-w-ograniczonym-zakresie-wiekszosc-lotow-prz.html", "date_published": "2023-07-20T07:12:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie wojska ostrzela\u0142y po\u0142udniow\u0105 Ukrain\u0119. W Odessie i Miko\u0142ajowie s\u0105 zabici i ranni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JquktkuTURBXy82Y2Q4MDY3NS05MTExLTRiMGYtYTE0MC0zYTJlODVjNDJkY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z \u015brody na czwartek Rosjanie ostrzelali po\u0142udniowe regiony Ukrainy. W Odessie, trzeci\u0105 noc z rz\u0119du, s\u0142ycha\u0107 by\u0142o odg\u0142osy wybuch\u00f3w. W Miko\u0142ajowie w wyniku ataku zapali\u0142 si\u0119 budynek mieszkalny. Rannych zosta\u0142o 9 os\u00f3b, w tym 5 dzieci. &quot;S\u0105 te\u017c zabici&quot; - poinformowa\u0142 szef obwodu miko\u0142ajowskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8861268,rosyjskie-wojska-ostrzelaly-poludniowa-ukraine-w-odessie-i-mikolajowi.html", "date_published": "2023-07-20T07:00:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Posiadacze pustych dom\u00f3w zobowi\u0105zani do ich wynaj\u0119cia. Zmiany w Portugalii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L97ktkuTURBXy9lYWE5ZTUzMC05NWY0LTRkYTItYmRmYi04NTlkNDA2NmY4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Portugalski parlament zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem rz\u0105dowy projekt ustawy o mieszkalnictwie, kt\u00f3ry zobowi\u0105zuje posiadaczy pustych dom\u00f3w do ich wynaj\u0119cia. Za przyj\u0119ciem ustawy zag\u0142osowa\u0142a jedynie rz\u0105dz\u0105ca krajem Partia Socjalistyczna, maj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 w izbie.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8861264,posiadacze-pustych-domow-zobowiazani-do-ich-wynajecia-zmiany-w-portug.html", "date_published": "2023-07-20T06:58:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec umowy zbo\u017cowej. Rosja b\u0119dzie traktowa\u0107 cywilne statki kieruj\u0105ce si\u0119 do Ukrainy jako jednostki wojskowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iVJktkuTURBXy9hOTY3ZDBiZi0yMTE1LTQ5NTYtODQxMi0wZGUxMmNjNzI5M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy w posiadaniu informacji wskazuj\u0105cych na to, \u017ce Rosja zaminowa\u0142a podej\u015bcia do ukrai\u0144skich port\u00f3w na Morzu Czarnym - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Bia\u0142y Dom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8861258,koniec-umowy-zbozowej-rosja-bedzie-traktowac-cywilne-statki-kierujace.html", "date_published": "2023-07-20T06:51:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u017ce zanieczyszczenie w\u00f3d s\u0142odkich mikroplastikiem [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hOktkuTURBXy9hYjg4OTJiNC1lMWNiLTQwZTktODgxOC0xOThhZGY1Mzk1OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdego roku do ocean\u00f3w trafia oko\u0142o 14 mln ton plastiku, ale problem zanieczyszczenia dotyczy te\u017c w\u00f3d s\u0142odkich. Znale\u017ali\u015bmy mikroplastik w ka\u017cdym jeziorze, z kt\u00f3rego pobrali\u015bmy pr\u00f3bki - alarmuj\u0105 autorzy mi\u0119dzynarodowego badania z udzia\u0142em naukowc\u00f3w z Polski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8861246,duze-zanieczyszczenie-wod-slodkich-mikroplastikiem-badanie.html", "date_published": "2023-07-20T06:41:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny zielony dzie\u0144 na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSbktkuTURBXy8yYzk0Yjg0Yi0yOTUzLTQyMGEtYTRjNi0yYjkyYzUwZWQ2MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 po raz kolejny w ostatnich dniach wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Dow zyska\u0142 ju\u017c \u00f3smy dzie\u0144 z rz\u0119du. Uwag\u0119 inwestor\u00f3w przykuwa sezon publikacji wynik\u00f3w kwartalnych przez ameryka\u0144skie sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8861242,kolejny-zielony-dzien-na-wall-street.html", "date_published": "2023-07-20T06:36:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent \u0141otwy: Wagnerowcy na Bia\u0142orusi mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do aktywizacji wojny hybrydowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecno\u015b\u0107 wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi zwi\u0119ksza zagro\u017cenie aktywizacji wojny hybrydowej \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 w Wilnie prezydent \u0141otwy Edgars Rinkeviczs. Nie wykluczy\u0142 pr\u00f3b infiltracji najemnik\u00f3w do grup nielegalnych migrant\u00f3w usi\u0142uj\u0105cych przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8861239,prezydent-lotwy-wagnerowcy-na-bialorusi-moga-przyczynic-sie-do-aktywi.html", "date_published": "2023-07-20T06:31:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny \u017cywno\u015bci nie odpuszczaj\u0105. W tych krajach sytuacja jest najgorsza [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5ektkuTURBXy9jY2UxMDg0NS05ZDk0LTRmOGQtYjk2ZS00NTYxZTYzMGExZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ca\u0142ym \u015bwiecie inflacja cen \u017cywno\u015bci nadal pozostaje na wysokim poziomie. Z danych Banku \u015awiatowego wynika, \u017ce mieszka\u0144cy Wenezueli, Libanu, Zimbabwe, Argentyny i Surinamu s\u0105 szczeg\u00f3lnie dotkni\u0119ci tym zjawiskiem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8854676,ceny-zywnosci-nie-odpuszczaja-w-tych-krajach-sytuacja-jest-najgorsza.html", "date_published": "2023-07-20T04:55:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomidory na wag\u0119 z\u0142ota. Ich indyjscy producenci robi\u0105 interesy \u017cycia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LXktkuTURBXy9kZDU3OGNmZS04NWVjLTRhYTItOTE4NC01OTU5ZmRjYWM2MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew obiegowej opinii, pomidor jest owocem, a nie warzywem, kt\u00f3re w Indiach daje plony nawet trzy razy do roku. Charakterystyczna dla lipca i sierpnia pora monsunowa powoduje, \u017ce ich cena w tym okresie generalnie ro\u015bnie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8842459,pomidory-na-wage-zlota-ich-indyjscy-producenci-robia-interesy-zycia.html", "date_published": "2023-07-20T04:40:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomidory na wag\u0119 z\u0142ota. Ich producenci robi\u0105 interesy \u017cycia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LXktkuTURBXy9kZDU3OGNmZS04NWVjLTRhYTItOTE4NC01OTU5ZmRjYWM2MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew obiegowej opinii, pomidor jest owocem, a nie warzywem, kt\u00f3re w Indiach daje plony nawet trzy razy do roku. Charakterystyczna dla lipca i sierpnia pora monsunowa powoduje, \u017ce ich cena w tym okresie generalnie ro\u015bnie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8842459,pomidory-na-wage-zlota-ich-producenci-robia-interesy-zycia.html", "date_published": "2023-07-20T04:40:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys na rynku LNG. Niemcy postawi\u0142y na niew\u0142a\u015bciwych dostawc\u00f3w gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIDktkuTURBXy83OWZlZDcxYS03NTcxLTQwMDYtOWQxNi0wMzUzYmQ3Y2ZiNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe terminale odpowiadaj\u0105 za u\u0142amek importu gazu naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8856913,kryzys-na-rynku-lng-niemcy-postawily-na-niewlasciwych-dostawcow-gazu.html", "date_published": "2023-07-20T04:39:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska pustostan\u00f3w. Jak rz\u0105dz\u0105cy (nie)radz\u0105 sobie z kryzysem mieszkaniowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8L7ktkuTURBXy9iODkyZGI0YS1iZWEwLTRmZTAtODc3Mi0wMTdkMzZhMjU4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Temat niezamieszkanych mieszka\u0144 wraca w debacie publicznej co kilka miesi\u0119cy. Nie ma si\u0119 co dziwi\u0107 \u2013 wed\u0142ug danych Eurostatu w 2022 r. prawie 36 proc. Polak\u00f3w \u017cy\u0142o w przeludnionych lokalach. \u015arednia unijna wynosi\u0142a 16,8 proc.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8856874,polska-pustostanow-jak-rzadzacy-nieradza-sobie-z-kryzysem-mieszkani.html", "date_published": "2023-07-20T04:34:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konsumenci s\u0105 w coraz lepszych nastrojach. Czy to tylko efekt trwaj\u0105cych wakacji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mRRktkuTURBXy9lMjIwYTZhYy04MGUwLTQ3MzQtOTRiNy01NGMxMzQxM2U2YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z coraz wi\u0119ksz\u0105 nadziej\u0105 patrzymy w przysz\u0142o\u015b\u0107, ale nie przek\u0142ada si\u0119 to na razie na wi\u0119ksz\u0105 sk\u0142onno\u015b\u0107 do wydawania pieni\u0119dzy", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8856850,konsumenci-sa-w-coraz-lepszych-nastrojach-czy-to-tylko-efekt-trwajacy.html", "date_published": "2023-07-20T04:26:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konfederacja na celowniku koalicji rz\u0105dowej i... opozycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHaktkuTURBXy8yYjQzNzdhMy1lMDc5LTQzOWMtODYxZS03MDgzZmE2NDEzZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do tej pory ugrupowanie Mentzena i Bosaka ros\u0142o na tym, \u017ce dwie g\u0142\u00f3wne si\u0142y \u2013 PiS i PO \u2013 wzajemnie si\u0119 zwalcza\u0142y. Teraz Konfederacja cz\u0119\u015bciej trafia na celownik tych dw\u00f3ch ugrupowa\u0144", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8856816,konfederacja-na-celowniku-koalicji-rzadowej-i-opozycji.html", "date_published": "2023-07-20T04:20:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na kogo gra Trybuna\u0142 Konstytucyjny? Obecny rz\u0105d bez szans na pieni\u0105dze z KPO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxDktkuTURBXy9jYzVhNGZhMi0wMjU2LTQ1MmMtODAzNi00NjRkNjE0YjE4NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brak stanowiska Sejmu, zdaniem TK kluczowego dla rozstrzygni\u0119cia skargi premiera, mo\u017ce by\u0107 rezultatem wewn\u0119trznych spor\u00f3w w partii rz\u0105dz\u0105cej", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8856805,na-kogo-gra-trybunal-konstytucyjny-obecny-rzad-bez-szans-na-pieniadze.html", "date_published": "2023-07-20T04:15:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwa\u017cniejsza droga wodna w Ameryce wysycha. Straty id\u0105 w miliardy dolar\u00f3w [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BuMktkuTURBXy9jYzkyOGY5MC1lZDI3LTQ3NzAtODg5ZC1lNmJlMTI5MmZiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poziomy wody w rzekach Mississippi i Ohio spadaj\u0105 drugi rok z rz\u0119du. To zwi\u0119ksza perspektyw\u0119 problem\u00f3w z \u017ceglug\u0105 wzd\u0142u\u017c wszystkich wa\u017cnych szlak\u00f3w towarowych w USA.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8817760,najwazniejsza-droga-wodna-w-ameryce-wysycha-straty-ida-w-miliardy-dol.html", "date_published": "2023-07-20T04:15:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czego potrzebuje nauka, aby ocali\u0107 \u015bwiat przed katastrof\u0105 klimatyczn\u0105? Superkomputer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eFEktkuTURBXy85YWY3Mzg1NS03ODRiLTRjZmItYTQ1OS0zY2NiNWM0ZmE1ZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To bardzo proste \u017c\u0105danie. Naukowcy potrzebuj\u0105 Earth Visualization Engines (EVE), czyli sieci centr\u00f3w modelowania nowej generacji. Po co im to? Od lat pracuj\u0105 nad modelami klimatu globalnego, a teraz zabrak\u0142o im mocy obliczeniowej, \u017ceby przetwarza\u0107 coraz bardziej zniuansowane dane.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8795050,czego-potrzebuje-nauka-aby-ocalic-swiat-przed-katastrofa-klimatyczna.html", "date_published": "2023-07-20T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]