{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8640451,niemcy-czolgi-ukraina-usa.html", "title": "\"WSJ\": Berlin nie zezwoli na eksport niemieckich czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119, o ile swoich czo\u0142g\u00f3w nie wy\u015bl\u0105 USA", "date_published": "2023-01-18 20:59:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Berlin nie zezwoli na eksport niemieckich czo\u0142g\u00f3w Leopard na Ukrain\u0119, o ile swoich czo\u0142g\u00f3w nie wy\u015bl\u0105 tam USA - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokiej rangi niemieckich urz\u0119dnik\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8640432,mateusz-morawiecki-spor-z-ue-andrzej-duda.html", "title": "Morawiecki: Moim obowi\u0105zkiem jest z\u0142agodzi\u0107 niepotrzebny sp\u00f3r z Uni\u0105; zobaczymy, co zrobi prezydent Duda", "date_published": "2023-01-18 20:29:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CclktkuTURBXy8wYjc2ZTllOS1hNTg3LTRjYmMtYmJmYi03N2ZjZjc4ZmU3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moim obowi\u0105zkiem jest zrobi\u0107 wszystko, co mo\u017cna zrobi\u0107 w tych okoliczno\u015bciach, by z\u0142agodzi\u0107 i odstawi\u0107 na bok ten niepotrzebny sp\u00f3r z Uni\u0105 Europejsk\u0105, bo wr\u00f3g jest na wschodzie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w wywiadzie dla CNN premier Mateusz Morawiecki. Pytany o to, czy prezydent Andrzej Duda zawetuje ustaw\u0119 s\u0105dow\u0105, odpar\u0142: &quot;zobaczymy&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8640430,gry-komputerowe-uzaleznienie.html", "title": "PE wezwa\u0142 do wprowadzenia lepszej ochrony graczy komputerowych przed uzale\u017cnieniem", "date_published": "2023-01-18 20:25:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski wezwa\u0142 w \u015brod\u0119 do wprowadzenia lepszej ochrony graczy komputerowych przed uzale\u017cnieniem oraz manipulacj\u0105, podkre\u015blaj\u0105c jednak &quot;potencja\u0142 tego innowacyjnego sektora gospodarki&quot;, jakim jest sektor gier.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8640425,polsko-koreanska-elektrownia-jadrowa-uruchomienie-produkcji-energii-2036.html", "title": "Prezes PGE: W 2036 r. uruchomimy produkcj\u0119 energii z polsko-korea\u0144skiej elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2023-01-18 20:16:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wC8ktkuTURBXy9hNTcxZWU2Ni01YmE2LTQ4ZWUtODU3MS0zOGUwZjAzZTdmOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2036 r. uruchomimy produkcj\u0119 energii w realizowanej przez PGE, ZE PAK i KHNP elektrowni j\u0105drowej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PGE Wojciech D\u0105browski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce preferowan\u0105 lokalizacj\u0105 dla tej elektrowni jest P\u0105tn\u00f3w, cho\u0107 brane pod uwag\u0119 s\u0105 te\u017c inne miejsca, niedaleko od tego miasta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8640331,armenia-ue-kreml-rosja.html", "title": "Politico: UE wchodzi do Armenii, na obszar postrzegany przez Kreml jako sw\u00f3j", "date_published": "2023-01-18 20:11:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_AktkuTURBXy81MGRjMDdiZC0wMDA4LTQwZTgtOWViNS1jMDA3ZDFlYWM1ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obliczu rosyjskich kl\u0119sk na Ukrainie, Unia Europejska zwi\u0119ksza swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w Armenii, obszarze postrzeganym przez Kreml jako sw\u00f3j - poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal Politico, komentuj\u0105c planowane rozszerzenie misji UE monitoruj\u0105cej arme\u0144sko-azersk\u0105 granic\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8640184,przydacz-polska-chce-i-bedzie-odgrywac-znaczaca-role-w-odbudowie-ukrainy.html", "title": "Przydacz: Polska chce i b\u0119dzie odgrywa\u0107 znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w odbudowie Ukrainy", "date_published": "2023-01-18 19:54:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j7SktkuTURBXy85Zjk0NGQyYi0wNjM1LTQyYjktYjExMC02NTIyMmZlNTY0YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek w Davos odb\u0119d\u0105 si\u0119 kolejne dyskusje o bezpiecze\u0144stwie, b\u0119dzie te\u017c najpewniej mowa o odbudowie Ukrainy. Polska w naturalny spos\u00f3b chce i b\u0119dzie odgrywa\u0107 znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w tym procesie - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8640178,azyl-polityczny-w-belgii-rosjanie.html", "title": "\"De Standaard\": Coraz wi\u0119cej Rosjan stara si\u0119 o azyl polityczny w Belgii", "date_published": "2023-01-18 19:43:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8JktkuTURBXy9mOTU1N2E2YS1kYTU5LTQ4MDUtYTQ0My04YWQwY2E3MWYwN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie liczba Rosjan, kt\u00f3rzy ubiegaj\u0105 si\u0119 o azyl polityczny w Belgii, informuje dziennik \u201eDe Standaard\u201d. Gazeta podaje, \u017ce tylko w grudniu ub. roku z\u0142o\u017cono 96 takich wniosk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8640175,biden-uczcimy-pamiec-ministra-monastyrskiego-pomagajac-ukrainie.html", "title": "Biden: Uczcimy pami\u0119\u0107 ministra Monastyrskiego, pomagaj\u0105c Ukrainie", "date_published": "2023-01-18 19:36:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5HktkuTURBXy84OGY2MWMwYy00YTFhLTQ3ODQtOTZmZi1hOTE2Y2IyZjA3ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 w komunikacie, \u017ce USA uczcz\u0105 pami\u0119\u0107 Denysa Monastyrskiego, ukrai\u0144skiego ministra spraw wewn\u0119trznych, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w katastrofie \u015bmig\u0142owca, zobowi\u0105zuj\u0105c si\u0119 do pomocy dla Kijowa i zachowania demokracji na Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8640073,polsko-koreanska-umowa-w-projekcie-jadrowym-termin-podpisania.html", "title": "Polsko-korea\u0144ska umowa w projekcie j\u0105drowym. \"Okre\u015blili\u015bmy termin podpisania\"", "date_published": "2023-01-18 19:24:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KS8ktkuTURBXy9hMTdhYjFiZS1iNzBmLTRmMzQtOGRkZS1hM2E4ZjYwM2RiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier Jacek Sasin poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o rozmowach ze stron\u0105 korea\u0144sk\u0105 ws. wsp\u00f3\u0142pracy przy projekcie j\u0105drowym. Rozmawiali\u015bmy, o bardzo konkretnej umowie mi\u0119dzyrz\u0105dowej; okre\u015blili\u015bmy termin podpisania - marzec tego roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8640068,scholz-polityka-imperialna-rosji-poniosla-calkowita-porazke.html", "title": "Scholz: Polityka imperialna Rosji ponios\u0142a ca\u0142kowit\u0105 pora\u017ck\u0119", "date_published": "2023-01-18 19:17:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Po-ktkuTURBXy82ODI1OTQzMC02MWUyLTRlYzUtYjI3OC1iZjkxOWQ2NWMzMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polityka imperialna Rosji ponios\u0142a ca\u0142kowit\u0105 pora\u017ck\u0119; b\u0119dziemy wspiera\u0107 Ukrain\u0119, r\u00f3wnie\u017c militarnie, tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie trzeba - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 kanclerz Niemiec Olaf Scholz na dorocznym \u015awiatowym Forum Ekonomicznym w szwajcarskim Davos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8640065,gen-andrzejczak-stawka-wojny-na-ukrainie-jest-bezpieczenstwo-calego-nato.html", "title": "Gen. Andrzejczak: Stawk\u0105 wojny na Ukrainie jest bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ego NATO", "date_published": "2023-01-18 18:54:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stawk\u0105 wojny na Ukrainie jest bezpiecze\u0144stwo Rzeczpospolitej, wschodniej flanki, ca\u0142ego NATO - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP i Polskim Radiem Szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego gen. Rajmund Andrzejczak", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8640060,bialy-dom-usa-polska-bialorus-wsparcie-rosyjskiej-inwazji-na-ukrainie.html", "title": "Bia\u0142oru\u015b wspiera Rosj\u0119. Bia\u0142y Dom: Podzielamy niepok\u00f3j Polski", "date_published": "2023-01-18 18:37:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA podzielaj\u0105 niepok\u00f3j Polski o wspieranie przez Bia\u0142oru\u015b rosyjskiej inwazji na Ukrainie. Waszyngton uwa\u017cnie przygl\u0105da si\u0119 tej bliskiej militarnej wsp\u00f3\u0142pracy - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego przy Bia\u0142ym Domu John Kirby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8640032,stoltenberg-wojna-w-ukrainie-jak-sie-skonczy.html", "title": "Stoltenberg: Wojna najpewniej sko\u0144czy si\u0119 przy stole negocjacyjnym, ale musimy Ukrainie pom\u00f3c na polu bitwy", "date_published": "2023-01-18 17:51:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJoktkuTURBXy9iYTg3YWMzNi1iMGQyLTQ0MGEtODk3Ny0yZjQwMzlhYTk4YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna najpewniej sko\u0144czy si\u0119 przy stole negocjacyjnym, ale musimy Ukrainie pom\u00f3c na polu bitwy - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, bior\u0105c udzia\u0142 w panelu &quot;Przywracanie bezpiecze\u0144stwa i pokoju&quot; zorganizowanym w ramach \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w Davos w Szwajcarii.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8640029,prezydent-serbii-krym-i-donbas-to-ukraina-z-putinem-nie-rozmawialem-od-miesiecy.html", "title": "Prezydent Serbii: Krym i Donbas to Ukraina; z Putinem nie rozmawia\u0142em od miesi\u0119cy", "date_published": "2023-01-18 17:35:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QADktkuTURBXy81ODdhYWQxNS04ZTlkLTQ3ZTYtOGM3Ni00YzI1MzJjMDBiNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na Ukrainie nadszarpn\u0119\u0142a wi\u0119zi prezydenta W\u0142adimira Putina z jego serbskim sojusznikiem - ocenia w \u015brod\u0119 agencja Bloomberga. &quot;Krym i Donbas to dla nas Ukraina, tak pozostanie. Z prezydentem Putinem nie rozmawia\u0142em ju\u017c od miesi\u0119cy&quot; - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla agencji prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8640018,ukrainski-mononbank-uruchomi-w-polsce-serwis-bankowy-stereo.html", "title": "Ukrai\u0144ski mononbank uruchomi w Polsce serwis bankowy stereo", "date_published": "2023-01-18 17:27:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdIktkuTURBXy9jOGMzM2M1Ni02MDc1LTQ1NmItYjA4Zi02ZTQzMmUxYzUxMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesp\u00f3\u0142 monobanku, najwi\u0119kszego internetowego banku na Ukrainie, przygotowuje si\u0119 do uruchomienia w Polsce nowego serwisu bankowego: stereo, poda\u0142 bank. Aplikacja ma by\u0107 dost\u0119pna w I kw. 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8640016,zelenski-rosja-eksportuje-terror-swiat-musi-dzialac-szybciej-niz-ona.html", "title": "Ze\u0142enski: Rosja eksportuje terror; \u015bwiat musi dzia\u0142a\u0107 szybciej ni\u017c ona", "date_published": "2023-01-18 17:23:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH1ktkuTURBXy82Y2YzNzFhNi05M2NjLTRkMzgtYWNmOC0wZGQzOTQ4ODg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja eksportuje terror; \u015bwiat nie mo\u017ce si\u0119 waha\u0107, musi dzia\u0142a\u0107 szybciej ni\u017c ona. \u015awiat waha\u0142 si\u0119, gdy Rosja zaj\u0119\u0142a Krym. Tragedie wyprzedzaj\u0105 \u017cycie. Gdy wolny \u015bwiat si\u0119 zastanawia, terrory\u015bci wykorzystuj\u0105 ten czas, by zabija\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas przem\u00f3wienia online na \u015awiatowym Forum Ekonomicznym w szwajcarskim Davos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8640011,zloty-dolar-frank-euro-kurs-walut.html", "title": "Z\u0142oty zyskuje do dolara, traci w stosunku do euro", "date_published": "2023-01-18 16:56:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZSSktkuTURBXy80YTMxZDFlNC0yOGUxLTRmYTYtYTY2YS1lZGY0MzhkNDVlMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu zyskuje do dolara, ale w stosunku do euro traci. Ok. godz. 17 kurs euro wynosi\u0142 4,7 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8640005,pgnig-od-obnizylo-cene-gazu-dla-msp.html", "title": "PGNiG OD obni\u017cy\u0142o cen\u0119 gazu dla M\u015aP o ponad 19 proc.", "date_published": "2023-01-18 16:47:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pOIktkuTURBXy9hZjI0YjI2Ny1mMTEzLTRmYzktYmI2ZS1lNmQ5N2Y4YjQ1ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny, sp\u00f3\u0142ka z grupy Orlen, obni\u017ca od 18 stycznia br. cen\u0119 paliwa gazowego dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re rozliczaj\u0105 si\u0119 w oparciu o cennik &quot;Gaz dla Biznesu&quot;, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Obni\u017cka wyniesie 150 z\u0142/MWh, czyli ponad 19%.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8639999,seniorzy-rachunki-polska-obawy.html", "title": "Oko\u0142o 30 proc. senior\u00f3w obawia si\u0119 problem\u00f3w z p\u0142aceniem rachunk\u00f3w [RAPORT]", "date_published": "2023-01-18 16:30:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G11ktkuTURBXy9iMjBkNjZlNy1lOTBhLTRkYWUtOTdhNy0wYmMxZjNhZjJhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ok. 30 proc. os\u00f3b po 65 roku \u017cycia obawia si\u0119, \u017ce mo\u017ce mie\u0107 problem z p\u0142aceniem rachunk\u00f3w za pr\u0105d, ale jednocze\u015bnie 50 proc. z nich przyznaje, \u017ce po uregulowaniu wszystkich miesi\u0119cznych zobowi\u0105za\u0144, w portfelu zostaje im wi\u0119cej ni\u017c po\u0142owa dochod\u00f3w - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 raportu firmy Intrum.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8639987,najbogatsi-podatki-davos.html", "title": "List ponad 200 \u015bwiatowych miliarder\u00f3w i milioner\u00f3w: Trzeba podwy\u017cszy\u0107 podatki dla najbogatszych", "date_published": "2023-01-18 16:07:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eaJktkuTURBXy9jYjczY2NlNi00YTFiLTQ5MjMtYTFlZS00ZmU5MDczNTViMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecny system podatkowy jest niesprawiedliwy, korzystaj\u0105 na nim najbogatsi, co pog\u0142\u0119bia nier\u00f3wno\u015bci i podwa\u017ca zaufanie spo\u0142eczne; trzeba podwy\u017cszy\u0107 podatki dla najbogatszych - napisa\u0142o ponad 200 miliarder\u00f3w i milioner\u00f3w z 13 pa\u0144stw w li\u015bcie otwartym skierowanym do uczestnik\u00f3w \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w szwajcarskim Davos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8639960,microsotf-zwalnia-10-tys-pracownikow.html", "title": "Microsoft zwolni 10 tys. pracownik\u00f3w. Firma przygotowuje si\u0119 na chudy okres", "date_published": "2023-01-18 15:39:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5qoktkuTURBXy9lNDA4ZWVlYi04MjgzLTQ4MTgtYjgzYi0yYjMzZDhiN2IyODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Technologiczny gigant poinformowa\u0142, \u017ce zwolnienia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 do ko\u0144ca marca. To odpowied\u017a firmy na prognozowane spowolnienie wzrostu przychod\u00f3w - pisze CNBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639948,elektrownie-jadrowe-w-polsce-sasin.html", "title": "Sasin: Chcemy, by za 10-12 lat w Polsce dzia\u0142a\u0142y 3 elektrownie j\u0105drowe", "date_published": "2023-01-18 15:21:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nslktkuTURBXy9jNWFiNGU0My0yZWFiLTRiMDUtYjBkNy03ZmM4YTRkNzFlZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy, by za 10 do 12 lat w Polsce dzia\u0142a\u0142y 3 elektrownie j\u0105drowe, a jedn\u0105 z nich by\u0142a si\u0142ownia w P\u0105tnowie, zbudowana we wsp\u00f3\u0142pracy polsko-korea\u0144skiej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na Forum Ekonomicznym w Davos wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8639944,hor-klymenko-ukraina-po-szefa-msw.html", "title": "Premier Ukrainy: Ihor K\u0142ymenko zosta\u0142 p.o. szefa MSW", "date_published": "2023-01-18 15:10:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komendant ukrai\u0144skiej policji Ihor K\u0142ymenko zosta\u0142 nowym wiceministrem spraw wewn\u0119trznych oraz p.o. szefa MSW Ukrainy; K\u0142ymenko tymczasowo zast\u0105pi\u0142 w tej roli dotychczasowego ministra Denysa Monastyrskiego, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 rano w wypadku \u015bmig\u0142owca - powiadomi\u0142 premier Ukrainy Denys Szmyhal.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8639910,inflacja-w-wielkiej-brytanii-zwalnia-grudzien-2022.html", "title": "Inflacja na Wyspach zwalnia drugi miesi\u0105c z rz\u0105du, ale koszty \u017cywno\u015bci wci\u0105\u017c rosn\u0105 [WYKRESY]", "date_published": "2023-01-18 15:00:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCnktkuTURBXy8zZmY5OWZkMy0zMTNmLTQ0M2ItOGQ2OS0zNjU3MmIzNGJmMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja w Wielkiej Brytanii w grudniu spad\u0142a drugi miesi\u0105c z rz\u0105du, zwi\u0119kszaj\u0105c nadzieje, \u017ce najgorszy kryzys zwi\u0105zany z kosztami \u017cycia w tym pokoleniu mo\u017ce zacz\u0105\u0107 ust\u0119powa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8639933,ceny-zboz-w-polsce.html", "title": "Kowalczyk: Ceny zb\u00f3\u017c w Polsce zale\u017c\u0105 od cen \u015bwiatowych", "date_published": "2023-01-18 14:46:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4UWktkuTURBXy84YzVlYTE3MS1lOWE3LTRlZjgtYWNmMy1kOTY2ZDJlMDg4ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny zb\u00f3\u017c w Polsce s\u0105 mocno uzale\u017cnione od cen \u015bwiatowych, m.in. od notowa\u0144 na gie\u0142dzie Matif - stwierdzi\u0142 wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk podczas \u015brodowej debaty dotycz\u0105cej przysz\u0142o\u015bci polskiego sektora rolno-spo\u017cywczego w \u015bwietle rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8639930,olymp-zadebiutuje-na-newconnect-24-stycznia.html", "title": "Olymp zadebiutuje na NewConnect 24 stycznia", "date_published": "2023-01-18 14:43:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie (GPW) wyznaczy\u0142a pierwszy dzie\u0144 notowa\u0144 akcji Olymp na rynku NewConnect na wtorek, 24 stycznia br., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Olymp zapowiada dalszy rozw\u00f3j w Polsce i na rynkach zagranicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639924,duda-rosyjska-polityka-energetyczna-to-problem-polityczny-a-nie-biznesowy-czy-gospodarczy.html", "title": "Duda: Rosyjska polityka energetyczna to problem polityczny, a nie biznesowy czy gospodarczy", "date_published": "2023-01-18 14:32:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NfNktkuTURBXy9kN2YxZTI2OS0yMWFmLTQzMTktYWYxYi04ODJiNDBlZjYyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie doprowadzi\u0142a do zobrazowania czarnych scenariuszy, na kt\u00f3re wielu zachodnich ekspert\u00f3w tylko si\u0119 u\u015bmiecha\u0142o; rosyjska polityka energetyczna to nie jest \u017caden problem biznesowy, gospodarczy. To jest problem polityczny - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Davos prezydent Andrzej Duda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8639923,pkp-intercity-zyska-ponad-80-wagonow-przystosowanych-min-do-osob-z-dziecmi-i-niepelnosprawnoscia.html", "title": "PKP Intercity zyska ponad 80 wagon\u00f3w przystosowanych m.in. do os\u00f3b z dzie\u0107mi i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "date_published": "2023-01-18 14:17:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1nWktkuTURBXy9kNDRhMGU2Ni00ODhmLTQ0NDktYTgxZi1hMTVlNjUxYWVlYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolej otrzyma\u0142a ponad 80 nowoczesnych wagon\u00f3w odpowiadaj\u0105cych m.in. potrzebom os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister Infrastruktury Andrzej Adamczyk. Zapowiedzia\u0142, \u017ce kolej czeka na nast\u0119pne poci\u0105gi, wi\u0119c nie zabraknie pracy dla firm je produkuj\u0105cych i remontuj\u0105cych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8639916,europejska-turystyka-szybko-odrabia-straty-po-pandemii.html", "title": "Europejska turystyka szybko odrabia straty po pandemii", "date_published": "2023-01-18 14:15:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxrktkuTURBXy9mMzY4M2E5Ni01YTMzLTQ3OGEtODY1Zi0zNTgyM2Y5M2YwM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejska bran\u017ca turystyczna odnotowa\u0142a w 2022 r. silne odbicie. Liczba nocleg\u00f3w turystycznych w Unii Europejskiej wzros\u0142a o 48 procent, si\u0119gaj\u0105c 2,72 mld - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja DPA za urz\u0119dem statystycznym Eurostat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8639914,litwa-wspolpraca-graniczna-bialorus.html", "title": "Rz\u0105d Litwy: Zrywamy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 graniczn\u0105 z Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2023-01-18 14:14:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Litwy na wniosek MSW we \u015brod\u0119 podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zerwaniu umowy o wsp\u00f3\u0142pracy granicznej z Bia\u0142orusi\u0105, podpisanej przed 16 laty. Przed kilkoma miesi\u0105cami Litwa zerwa\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 w dziedzinie spraw wewn\u0119trznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8639915,prawie-30-proc-holendrow-obawia-sie-ze-nie-wystarczy-im-pieniedzy-na-jedzenie.html", "title": "Prawie 30 proc. Holendr\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce nie wystarczy im pieni\u0119dzy na jedzenie [BADANIE]", "date_published": "2023-01-18 14:11:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu7ktkuTURBXy8wYmU5MTE3YS0wYjA4LTQ3ZjQtOWQzNS05NmFhYWZkZmJiOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />28 proc. mieszka\u0144c\u00f3w Niderland\u00f3w martwi si\u0119, \u017ce nie wystarczy im \u015brodk\u00f3w finansowych na jedzenie - wynika z bada\u0144 holenderskiego Czerwonego Krzy\u017ca. Jednocze\u015bnie z powodu inflacji gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba nowych cz\u0142onk\u00f3w zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8639905,holandia-firmy-dzialalnosc-poza-granicami-kraju.html", "title": "Prawie 1/4 holenderskich firm rozwa\u017ca przeniesienie dzia\u0142alno\u015bci poza granice kraju [BADANIE]", "date_published": "2023-01-18 13:52:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEVktkuTURBXy8zZTY0Y2Y2YS1mOWJhLTRjMzktYjY4ZC1lODVjZjZhM2Y5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />23 proc. holenderskich firm rozwa\u017ca przeniesienie dzia\u0142alno\u015bci poza granice kraju, wynika z bada\u0144 uniwersytetu w Amsterdamie (UvA). Organizacja pracodawc\u00f3w VNO-NCW ostrzega, \u017ce przepisy coraz bardziej utrudniaj\u0105 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Niderlandach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8639896,goldman-sachs-podwyzszyl-prognoze-wzrostu-pkb-w-chinach.html", "title": "Goldman Sachs podwy\u017cszy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu PKB w Chinach", "date_published": "2023-01-18 13:44:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZzktkuTURBXy8wNWRjMmVlYi1iYTAwLTQ4MzQtOTdjYi1mM2FkM2VjZWJkYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost PKB w Chinach w IV kwartale 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 2,9 proc., przebijaj\u0105c konsensus rynkowy. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c nowe dane, podwy\u017cszamy prognoz\u0119 wzrostu PKB w Chinach z 5,2 proc do 5,5 proc. w 2023 r. \u2013 przekazali ekonomi\u015bci Goldman Sachs.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8639860,kurs-akcji-movie-games-wzrosl-o-701-na-debiucie-na-rynku-glownym-gpw.html", "title": "Kurs akcji Movie Games wzr\u00f3s\u0142 o 7,01% na debiucie na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW", "date_published": "2023-01-18 12:49:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcje sp\u00f3\u0142ki Movie Games zadebiutowa\u0142y dzisiaj na rynku g\u0142\u00f3wnym Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie (GPW). Na otwarciu kurs akcji wzr\u00f3s\u0142 wobec ceny odniesienia o 7,01% i wyni\u00f3s\u0142 29 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8639833,marc-angel-nowy-wiceprzewodniczacy-parlamentu-europejskiego.html", "title": "Wybrano nowego wiceprzewodnicz\u0105cego Parlamentu Europejskiego", "date_published": "2023-01-18 12:12:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tajnym g\u0142osowaniu luksemburski europose\u0142 Marc Angel (Socjali\u015bci i Demokraci) zosta\u0142 wybrany w \u015brod\u0119 na stanowisko wiceprzewodnicz\u0105cego Parlamentu Europejskiego. Nowo wybrany wiceprzewodnicz\u0105cy zast\u0119puje Greczynk\u0119 Ev\u0119 Kaili, kt\u00f3ra zosta\u0142a odwo\u0142ana po wybuchu skandalu korupcyjnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8639829,88-proc-ukraincow-mysli-pozytywnie-o-polsce-i-polakach-badanie.html", "title": "88 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w my\u015bli pozytywnie o Polsce i Polakach [BADANIE]", "date_published": "2023-01-18 12:08:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pQ3ktkuTURBXy9iYjlhZmIxNy1lOThmLTQ4ZTgtOGEzZi05NDE4YTc5ZDNlZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />88 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w my\u015bli o Polsce i Polakach pozytywnie lub bardzo pozytywnie - wynika z &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service. 63 proc. respondent\u00f3w zmieni\u0142o swoje nastawienie do naszego kraju na lepsze po wybuchu wojny - zaznaczono.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8639812,rzecznik-pis-wprowadzenie-euro-w-polsce-to-wprowadzenie-euro-drozyzny.html", "title": "Rzecznik PiS: Wprowadzenie euro w Polsce to wprowadzenie \"euro-dro\u017cyzny\"", "date_published": "2023-01-18 11:50:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-iktkuTURBXy9hYzUwNzMwNS00YWVhLTRiODctODczYS05ODA2MjIxYzdjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Politycy opozycji traktuj\u0105 walut\u0119 euro jak jakie\u015b nadzwyczajne dobrodziejstwo, a my jasno i stanowczo m\u00f3wimy - nie dla wprowadzenia waluty euro w Polsce - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Wed\u0142ug niego, wprowadzenie euro w Polsce, to tak naprawd\u0119 wprowadzenie &quot;euro-dro\u017cyzny&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639809,program-energia-dla-wsi-kto-moze-liczyc-na-wsparcie.html", "title": "Wkr\u00f3tce rusza program \"Energia dla wsi\". Kto mo\u017ce liczy\u0107 na wsparcie?", "date_published": "2023-01-18 11:47:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Adresowany do rolnik\u00f3w program &quot;Energia dla wsi&quot; dotycz\u0105cy wsparcia projekt\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) g\u0142\u00f3wnie w fotowoltaice i elektrowniach wiatrowych oraz uzupe\u0142niaj\u0105cego wsparcia magazyn\u00f3w energii rusza w przysz\u0142ym tygodniu, zapowiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Bud\u017cet programu ma si\u0119ga\u0107 1 mld z\u0142, ale - gdyby istnia\u0142a taka potrzeba - mo\u017cliwe jest jego zwi\u0119kszenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8639803,tajwan-inwazja-chin-coraz-bardziej-prawdopodobna.html", "title": "Inwazja Chin na Tajwan \"coraz bardziej prawdopodobna\". Podano dat\u0119", "date_published": "2023-01-18 11:44:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwazja Chin na Tajwan jest obecnie bardziej prawdopodobna, a jej mo\u017cliw\u0105 dat\u0105 jest rok 2027, gdy przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping b\u0119dzie si\u0119 stara\u0142 o przed\u0142u\u017cenie swojej w\u0142adzy i mo\u017ce zaatakowa\u0107 wysp\u0119, by zostawi\u0107 po sobie trwa\u0142e dziedzictwo - ostrzeg\u0142 szef tajwa\u0144skiej dyplomacji Joseph Wu w wywiadzie dla stacji Sky News.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8639799,opodatkowanie-dodatkowych-mieszkan-morawiecki-zapowiada-nowe-przepisy.html", "title": "Opodatkowanie dodatkowych mieszka\u0144. Morawiecki zapowiada nowe przepisy", "date_published": "2023-01-18 11:40:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt przepis\u00f3w dotycz\u0105cych opodatkowania dodatkowych mieszka\u0144 planujemy wkr\u00f3tce przed\u0142o\u017cy\u0107 pod obrady rz\u0105du - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce chodzi przede wszystkim o fundusze, kt\u00f3re skupuj\u0105 z rynku mieszkania i przez to podnosz\u0105 ceny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8639777,wiceprezes-pko-bp-dla-dgp-kredyty-hipoteczne-ze-stala-stopa-moga-byc-problemem-za-kilka-lat.html", "title": "Wiceprezes PKO BP dla DGP: Kredyty hipoteczne ze sta\u0142\u0105 stop\u0105 mog\u0105 by\u0107 problemem za kilka lat", "date_published": "2023-01-18 11:34:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXcktkuTURBXy8zYTMxNThjZS1jODI2LTQ0MzctOTQzYS00ZjVjYmE4NTVlYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO Bank Polski nie podj\u0105\u0142 jeszcze decyzji ws. ewentualnego zawieszenia udzielania kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmienn\u0105 stop\u0105 procentow\u0105, na co zdecydowa\u0142y si\u0119 ju\u017c niekt\u00f3re banki w Polsce - podkre\u015bla w rozmowie z DGP podczas \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w Davos Marcin Eckert, wiceprezes PKO Banku Polskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8639794,bnp-paribas-polska-gospodarke-czeka-relatywnie-miekkie-ladowanie.html", "title": "\"Mi\u0119kkie l\u0105dowanie\" dla polskiej gospodarki. S\u0105 nowe prognozy BNP Paribas", "date_published": "2023-01-18 11:31:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z uwagi na wysok\u0105 baz\u0119 por\u00f3wnawcz\u0105, w pierwszym kwartale dynamika PKB b\u0119dzie ujemna, ale w dalszej cz\u0119\u015bci roku powinna znajdowa\u0107 si\u0119 powy\u017cej 1 proc. Mimo os\u0142abienia koniunktury polsk\u0105 gospodark\u0119 czeka relatywnie mi\u0119kkie l\u0105dowanie \u2013 prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci banku BNP Paribas.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8639768,ilu-polakow-niepokoi-sie-stanem-gospodarki-nowy-raport-deloitte.html", "title": "Ilu Polak\u00f3w niepokoi si\u0119 stanem gospodarki? Nowy raport", "date_published": "2023-01-18 10:56:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqZktkuTURBXy82M2Y0NGUxNy0wNzFlLTRhNzUtOTU0MS1iZjU0MWRkYTUxOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odsetek Polak\u00f3w niepokoj\u0105cych si\u0119 og\u00f3lnym stanem gospodarki spad\u0142 w grudniu do 27 proc., o 5 p.p. mdm. Odsetek konsument\u00f3w dostrzegaj\u0105cych pogorszenie swojej sytuacji finansowej w ci\u0105gu roku spad\u0142 do 60 proc., o 2 p.p. mdm \u2013 wynika z udost\u0119pnionego w \u015brod\u0119 raportu firmy doradczej Deloitte.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8639756,francuzi-szykuja-protest-przeciw-reformie-emerytalnej-minister-to-bedzie-piekielny-czwartek.html", "title": "Francuzi szykuj\u0105 protest przeciw reformie emerytalnej. Minister: To b\u0119dzie piekielny czwartek", "date_published": "2023-01-18 10:43:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vzqktkuTURBXy8xMTgzM2ZmYS1jZjAzLTQ3ZTQtYjQwZS04ZTZiNGI3NWFkZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 10 tysi\u0119cy policjant\u00f3w i \u017candarm\u00f3w, w tym 3,5 tysi\u0105ca funkcjonariuszy w samym Pary\u017cu, zostanie zmobilizowanych w czwartek w celu nadzorowania strajk\u00f3w przeciwko reformie emerytalnej - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 szef MSW Francji Gerald Darmanin w wywiadzie dla radia RTL. Minister transportu Clement Beaune przewiduje &quot;piekielny czwartek&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8639749,najstarsze-runy-na-swiecie-norwegia-kamien.html", "title": "W Norwegii odkryto najstarszy na \u015bwiecie kamie\u0144 z pismem runicznym", "date_published": "2023-01-18 10:19:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1GHktkuTURBXy9mYzY0NmE3Ni01ZmM4LTQwOGItOWM0MS1mZWMxYTM5MThjYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Norwescy naukowcy poinformowali o odkryciu najstarszego na \u015bwiecie kamienia runicznego, mog\u0105cego mie\u0107 nawet 2000 lat. Wed\u0142ug archeolog\u00f3w nagrobny piaskowiec z inskrypcj\u0105, o wymiarach 31 na 32 cm., powsta\u0142 kilkaset lat wcze\u015bniej, ni\u017c inne znane tego rodzaju obiekty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8639741,inflacja-w-polsce-153-proc-eurostat-grudzien.html", "title": "15,3 proc. inflacji w Polsce. Eurostat poda\u0142 dane za grudzie\u0144", "date_published": "2023-01-18 10:09:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny liczone wed\u0142ug HICP w Polsce w grudniu 2022 r. w uj\u0119ciu rocznym wzros\u0142y o 15,3 proc. wobec 16,1 proc. w listopadzie - poda\u0142 wst\u0119pne dane Eurostat. Miesi\u0119cznie ceny wzros\u0142y o 0,2 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639728,ure-ok-30-proc-firm-wytwarzajacych-cieplo-podnioslo-ceny-o-ponad-40-proc.html", "title": "URE: Ok. 30 proc. firm wytwarzaj\u0105cych ciep\u0142o podnios\u0142o ceny o ponad 40 proc.", "date_published": "2023-01-18 09:45:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d5dktkuTURBXy8zNDQ4OTc4MC1lZDM3LTQ1ZDItYjI3YS05Y2RjMTUyYTdlNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 30 proc. firm wytwarzaj\u0105cych ciep\u0142o podnios\u0142o ceny o ponad 40 proc - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 prezes URE Rafa\u0142 Gawin. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi regulacjami maksymalna podwy\u017cka za ogrzewanie i ciep\u0142\u0105 wod\u0119 dla odbiorc\u00f3w indywidualnych ciep\u0142a systemowego nie powinna wynosi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 40 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8639725,wakacje-rachunkowe-niczym-wakacje-kredytowe-minister-moskwa-pracujemy-nad-takim-rozwiazaniem.html", "title": "Wakacje rachunkowe niczym wakacje kredytowe? Minister Moskwa: Pracujemy nad takim rozwi\u0105zaniem", "date_published": "2023-01-18 09:39:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracujemy nad rozwi\u0105zaniem dot. wakacji rachunkowych por\u00f3wnywalnych do wakacji kredytowych - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa odnosz\u0105c si\u0119 do os\u0142on w sprawie cen gazu dla biznesu. Oceni\u0142a, \u017ce by\u0142oby to pomocne szczeg\u00f3lnie dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8639718,kwiecinski-davos-inwestycje-w-zielona-gospodarke-niezalezne-od-szokow.html", "title": "Kwieci\u0144ski: Inwestycje w zielon\u0105 gospodark\u0119 s\u0105 i b\u0119d\u0105 niezale\u017cne od szok\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 09:35:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BM9ktkuTURBXy85M2FhZjgxNi05ZTVkLTRkNmEtODJkMS04MjI0NTI1YjcyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Inwestycje zwi\u0105zane z zielon\u0105 gospodark\u0105 s\u0105 i b\u0119d\u0105 kontynuowane niezale\u017cnie od szok\u00f3w, kt\u00f3re nas dotykaj\u0105&quot; - m\u00f3wi w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105&quot; Jerzy Kwieci\u0144ski, wiceprezes Banku Pekao, podczas \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w Davos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8639723,jak-bardzo-obawiamy-sie-inflacji-sa-wyniki-nowych-badan.html", "title": "Jak bardzo obawiamy si\u0119 inflacji? S\u0105 wyniki nowych bada\u0144", "date_published": "2023-01-18 09:34:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odsetek konsument\u00f3w obawiaj\u0105cych si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci wzrostu cen utrzyma\u0142 si\u0119 na poziomie 60 proc. w grudniu kolejny miesi\u0105c z rz\u0105du, wynika z badania &quot;Global State of the Consumer Tracker&quot;, opracowanego przez firm\u0119 doradcz\u0105 Deloitte.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8639713,solak-davos-inwestowanie-w-szkolnictwo-branzowe.html", "title": "Solak: Coraz wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 przyk\u0142adamy do tego, aby inwestowa\u0107 w szkolnictwo bran\u017cowe", "date_published": "2023-01-18 09:32:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c86ktkuTURBXy9hYTllNmE3ZC0zYWI5LTRiMDktYTMzYS02YTYyZjNmYjBhNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Coraz wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 przyk\u0142adamy, r\u00f3wnie\u017c w Polsce, do tego aby inwestowa\u0107 w szkolnictwo bran\u017cowe - m\u00f3wi Dawid Solak, zast\u0119pca dyrektora generalnego Fundacji Rozwoju Systemu Edukacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wideo/8639706,poszytek-davos-kompetencje-na-rynku-pracy-przyszlosci.html", "title": "Poszytek: Na rynku pracy przysz\u0142o\u015bci sprawdz\u0105 si\u0119 uniwersalne kompetencje spo\u0142eczne i cyfrowe", "date_published": "2023-01-18 09:23:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81jktkuTURBXy9iM2IzOTExMS05NzkzLTQ2OWYtYTNkZC0xMTkwODg1OWY2MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c teraz wiemy, jakiego zestawu kompetencji b\u0119d\u0105 potrzebowali m\u0142odzi ludzie bez wzgl\u0119du na to, jak bardzo technologia wyprzedzi \u017cycie czy wyprzedzi edukacj\u0119, powiedzia\u0142 dr hab. Pawe\u0142 Poszytek, podczas \u015bwiatowego Forum Ekonomicznego Davos 2023.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8639702,isw-druga-fala-mobilizacji-putin.html", "title": "ISW: By\u0107 mo\u017ce ju\u017c w \u015brod\u0119 Putin og\u0142osi drug\u0105 fal\u0119 mobilizacji w Rosji", "date_published": "2023-01-18 09:18:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jp9ktkuTURBXy9hMTAwNDQxMS1mOTkzLTRlNzAtOTVhNC0yNWI3ZGE4NDRlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0107 mo\u017ce ju\u017c w \u015brod\u0119 W\u0142adimir Putin og\u0142osi drug\u0105 fal\u0119 mobilizacji w Rosji; tego dnia ma on wyg\u0142osi\u0107 przem\u00f3wienie w Petersburgu z okazji 80. rocznicy prze\u0142amania przez wojska sowieckie niemieckiego obl\u0119\u017cenia Leningradu, rodzinnego miasta rosyjskiego dyktatora, a Putin lubi wykorzystywa\u0107 symboliczne daty do odezw do narodu - oceni\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8639696,oszczednosci-polakow-ile-chcemy-odkladac-w-czasach-rosnacych-kosztow-zycia-badanie.html", "title": "Oszcz\u0119dno\u015bci Polak\u00f3w. Ile chcemy odk\u0142ada\u0107 w czasach rosn\u0105cych koszt\u00f3w \u017cycia? [BADANIE]", "date_published": "2023-01-18 09:10:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZemktkuTURBXy9mNDBkMzE5Ni01NTVhLTQwOGUtYWEyNS03MmEyMmVmOGUwZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo rosn\u0105cych koszt\u00f3w \u017cycia, 55% Polak\u00f3w zamierza odk\u0142ada\u0107 co najmniej tyle samo, ile dotychczas, a niemal co czwarta osoba (23%) planuje oszcz\u0119dza\u0107 wi\u0119cej, wynika z badania ING Banku \u015al\u0105skiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8639691,nyt-usa-przekazuja-ukrainie-amunicje-ze-swoich-malo-znanych-magazynow-w-izraelu.html", "title": "\"NYT\": USA przekazuj\u0105 Ukrainie amunicj\u0119 ze swoich ma\u0142o znanych magazyn\u00f3w w Izraelu", "date_published": "2023-01-18 09:07:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon wykorzystuje ogromne, ale ma\u0142o znane ameryka\u0144skie magazyny wojskowe zlokalizowane w Izraelu, by dostarcza\u0107 amunicj\u0119 broni\u0105cej si\u0119 przed Rosj\u0105 Ukrainie - informuje dziennik &quot;New York Times&quot; na podstawie ameryka\u0144skich i izraelskich \u017ar\u00f3de\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639678,fotowoltaika-w-polsce-prognozy-raport.html", "title": "Fotowoltaik\u0119 w Polsce czekaj\u0105 t\u0142uste lata. Oto prognozy dla bran\u017cy [RAPORT]", "date_published": "2023-01-18 08:58:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski sektor fotowoltaiki jest stosunkowo m\u0142ody i b\u0119dzie rozwija\u0142 si\u0119 intensywnie w kolejnych latach. Tempo wzrostu b\u0119dzie uzale\u017cnione od cen energii. Im b\u0119d\u0105 wy\u017csze, tym mocy elektrowni s\u0142onecznych b\u0119dzie wi\u0119cej. Je\u015bli pr\u0105d na rynku b\u0119dzie drogi, do 2027 r. w instalacjach fotowoltaicznych w Polsce mo\u017ce by\u0107 zainstalowane nawet 34,1 GWp \u2013 wynika z raportu przygotowanego przez firmy Corab i PMR", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8639676,szef-re-za-dostawa-czolgow-na-ukraine.html", "title": "Szef RE za dostaw\u0105 czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-01-18 08:52:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HNMktkuTURBXy84NWJlOTc2ZS0yODk5LTRlYjYtYWJlZS04Zjg2NTVhYTFjNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel opowiedzia\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 podczas debaty w Parlamencie Europejskim w Strasburgu za dostarczeniem przez Zach\u00f3d czo\u0142g\u00f3w Ukrainie, aby pom\u00f3c jej stawi\u0107 czo\u0142a rosyjskiej inwazji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8639665,wiceprezes-mbanku-ds-finansow-andreas-boger-zlozyl-rezygnacje-ze-stanowiska.html", "title": "Wiceprezes mBanku ds. finans\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 ze stanowiska", "date_published": "2023-01-18 08:44:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAuktkuTURBXy8zMzUzZDNjMC0xYzEzLTRlOTYtOTZlNi04OTM2OTcwYWRkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceprezes mBanku ds. finans\u00f3w Andreas B\u00f6ger z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z pe\u0142nionej funkcji, poda\u0142 bank. Rezygnacja nast\u0105pi z dniem 30 kwietnia 2023 roku. Powodem rezygnacji s\u0105 plany obj\u0119cia przez Andreasa B\u00f6gera funkcji divisional board member - Group Finance w Commerzbank AG.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8639663,bnp-paribas-i-bank-pocztowy-ukarane-przez-uokik-za-naruszanie-zbiorowych-interesow-konsumentow.html", "title": "BNP Paribas i Bank Pocztowy ukarane przez UOKiK. \"Banki ogranicza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cenia wniosk\u00f3w o wakacje kredytowe\"", "date_published": "2023-01-18 08:39:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F4SktkuTURBXy9jYzhmOTE5MS0zNGVkLTQ0NmYtOTFkNS05NmJjNmVlMTU4YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 2,7 mln z\u0142 kary na BNP Paribas, a na Bank Pocztowy ukara\u0142 ponad 230 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 UOKiK. Doda\u0142, \u017ce oba banki bezprawnie ogranicza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cenia wniosk\u00f3w o wakacje kredytowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8639661,premier-jest-szansa-ze-od-marca-kwietnia-inflacja-bedzie-w-trendzie-spadajacym.html", "title": "Premier: Jest szansa, \u017ce od marca, kwietnia, inflacja b\u0119dzie w trendzie spadaj\u0105cym", "date_published": "2023-01-18 08:37:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydaje si\u0119, \u017ce dzi\u0119ki obni\u017ckom cen surowc\u00f3w jest szansa, i\u017c od marca, od kwietnia, inflacja b\u0119dzie w trendzie spadaj\u0105cym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP1 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8639658,ukraina-katastrofa-helikoptera-w-browarach-zginelo-kierownictwo-msw-ukrainy.html", "title": "Katastrofa helikoptera w Browarach. Zgin\u0119\u0142o kierownictwo MSW Ukrainy", "date_published": "2023-01-18 08:28:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W katastrofie \u015bmig\u0142owca, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 rano w Browarach w pobli\u017cu Kijowa, zgin\u0105\u0142 szef MSW Ukrainy Denys Monastyrski, jego pierwszy zast\u0119pca Jewhenij Jenin i jeszcze jeden wiceminister spraw wewn\u0119trznych Jurij \u0141ubkowycz. W tragedii zgin\u0119\u0142o 16 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci \u2013 poinformowa\u0142 komendant ukrai\u0144skiej policji Ihor K\u0142ymenko.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8639654,morawiecki-rosja-zaciska-kleszcze-wokol-ukrainy-a-zachod-chcialby-juz-normalnie-zyc.html", "title": "Morawiecki: Rosja zaciska kleszcze wok\u00f3\u0142 Ukrainy, a Zach\u00f3d chcia\u0142by ju\u017c normalnie \u017cy\u0107", "date_published": "2023-01-18 08:21:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CclktkuTURBXy8wYjc2ZTllOS1hNTg3LTRjYmMtYmJmYi03N2ZjZjc4ZmU3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rozmowach kuluarowych w Davos jestem najcz\u0119\u015bciej pytany, jak to mo\u017cliwe, \u017ce bez zwi\u0119kszenia deficytu potrafili\u015bmy, my Polacy, wygospodarowa\u0107 w bud\u017cecie pa\u0144stwa 4 punkty procentowe na wzmocnienie armii - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8639686,system-kaucyjny-butelki-opinia-wei.html", "title": "Co dalej z systemem kaucyjnym?", "date_published": "2023-01-18 08:15:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V3rktkuTURBXy84NzZhN2FjMS1lZjQ2LTRlMjgtOWVmZS00ZWMxMGJhM2Q3OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d powoli ko\u0144czy prace nad ustaw\u0105 wprowadzaj\u0105c\u0105 w Polsce system kaucyjny na opakowania po napojach. W ramach procesu legislacyjnego Ministerstwo \u015arodowiska i Klimatu uwzgl\u0119dniono szereg uwag zg\u0142oszonych w trakcie konsultacji. Zaproponowane rozwi\u0105zania, chocia\u017c potrzebne i w du\u017cej mierze adekwatne, wymagaj\u0105 jeszcze ostatnich szlif\u00f3w, kt\u00f3re zapewni\u0105 efektywne funkcjonowanie systemu. Odpowiednie poprawki nale\u017cy wprowadzi\u0107 niezw\u0142ocznie, \u017ceby projekt jak najszybciej trafi\u0142 do Sejmu - pisze w analizieKatarzyna Rumiancew, g\u0142\u00f3wny analityk WEI.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8639647,wyjazd-zimowy-ferie-14-polakow.html", "title": "Ponad 1/4 Polak\u00f3w planuje w tym roku zimowy wyjazd [BADANIE]", "date_published": "2023-01-18 08:13:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ShGktkuTURBXy81ODZkMGQzZS0wMmQ1LTQ4MmEtOTVkMi0zZTIwNmMzYmEyOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />26 proc. Polak\u00f3w ma w tym roku zimowe plany wyjazdowe, w tym 9 proc. wyjedzie tylko w trakcie ferii zimowych \u2013 wynika z badania dla Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Wyje\u017cd\u017caj\u0105cy w terminach innych ni\u017c ferie cz\u0119\u015bciej decyduj\u0105 si\u0119 na wypoczynek we w\u0142asnym zakresie, g\u0142\u00f3wnie w Polsce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8639642,mlodzi-amerykanie-chca-miec-dzieci-mimo-to-wskaznik-urodzen-spada.html", "title": "M\u0142odzi Amerykanie chc\u0105 mie\u0107 dzieci. Mimo to wska\u017anik urodze\u0144 spada", "date_published": "2023-01-18 08:08:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsVktkuTURBXy80YjJiZjAwYi1jYTM4LTQ3ZWYtOTFiMy0zMzEwMDRhMmZlOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie niech\u0119\u0107 do posiadania dzieci, ale troska m\u0142odych ludzi o przysz\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 op\u00f3\u017aniania rodzicielstwa w USA \u2013 informuj\u0105 naukowcy w pi\u015bmie &quot;Population and Development Review&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639646,budowa-elektrowni-jadrowej-sasin-koordynacja-dzialan-polski-i-korei-pld-jest-niezbedna.html", "title": "Budowa elektrowni j\u0105drowej. Sasin: Koordynacja dzia\u0142a\u0144 Polski i Korei P\u0142d. jest niezb\u0119dna", "date_published": "2023-01-18 08:06:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niezb\u0119dna jest koordynacja dzia\u0142a\u0144 i wsparcie rz\u0105d\u00f3w Polski i Korei Po\u0142udniowej ws. budowy elektrowni j\u0105drowej - podkre\u015bli\u0142 we wtorek w Davos wicepremier i ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8639641,wojna-w-ukrainie-a-ceny-zboz.html", "title": "Z\u0142e prognozy nie sprawdzi\u0142y si\u0119. Wp\u0142yw wojny w Ukrainie na ceny zb\u00f3\u017c by\u0142 niewielki", "date_published": "2023-01-18 08:04:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analiza cen skupu kukurydzy i pszenicy w okresie marzec-pa\u017adziernik 2022 r. pokazuje, \u017ce w wojew\u00f3dztwach: lubelskim, podlaskim i podkarpackim wp\u0142yw wojny w Ukrainie by\u0142 stosunkowo niewielki \u2013 przekaza\u0142 PAP dr Wies\u0142aw \u0141opaciuk z Instytutu Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8639640,nie-tylko-gadzi-mozg-czesc-dinozaurow-moglo-byc-rownie-inteligentnych-jak-naczelne.html", "title": "Nie tylko \"gadzi m\u00f3zg\". Cz\u0119\u015b\u0107 dinozaur\u00f3w mog\u0142o by\u0107 r\u00f3wnie inteligentnych jak naczelne", "date_published": "2023-01-18 08:02:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cEFktkuTURBXy9jMjQxY2QyMy0wYmZmLTQwZmUtOTc1OS1kYWIzZWI4NTE2YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pewne szczeg\u00f3\u0142y anatomiczne pozwalaj\u0105 na przypuszczenie, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 dinozaur\u00f3w mog\u0142a odznacza\u0107 si\u0119 inteligencj\u0105 na poziomie naczelnych \u2013 sugeruje zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w na \u0142amach pisma \u201eJournal of Comparative Neurology\u201d. Badania s\u0105 jednak na wst\u0119pnym etapie i do wniosk\u00f3w nale\u017cy podchodzi\u0107 ostro\u017cnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8639636,blinken-dostawy-broni-dla-ukrainy-sa-suwerenna-decyzja-kazdego-panstwa.html", "title": "Blinken: Dostawy broni dla Ukrainy s\u0105 suwerenn\u0105 decyzj\u0105 ka\u017cdego pa\u0144stwa", "date_published": "2023-01-18 07:53:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1NBktkuTURBXy9kOGQ0NTVmZC1kMjllLTRjYjEtOTk5Mi03MWUzNjE2YjE4ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dostawy broni Ukrainie s\u0105 suwerenn\u0105 decyzj\u0105 ka\u017cdego pa\u0144stwa - powiedzia\u0142 we wtorek w Waszyngtonie sekretarz stanu USA Antony Blinken na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z przebywaj\u0105cym z wizyt\u0105 w stolicy USA ministrem spraw zagranicznych Wielkiej Brytanii Jamesem Cleverly.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8639639,kiedy-witamina-d-dziala-najlepiej-to-moze-zalezec-od-masy-ciala-badanie.html", "title": "Kiedy witamina D dzia\u0142a najlepiej? To mo\u017ce zale\u017ce\u0107 od masy cia\u0142a [BADANIE]", "date_published": "2023-01-18 07:49:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGrktkuTURBXy8zZmMzYThhYS03YTY0LTQzNjYtYjBjNC1kMzJhY2M3ZTE4MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z przyjmowania witaminy D i jej metabolizm mog\u0105 zale\u017ce\u0107 od masy cia\u0142a \u2013 informuje Journal of the American Medical Association (JAMA).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8639632,chiny-szykuja-sie-na-wizyte-sekretarza-stanu-usa.html", "title": "Chiny szykuj\u0105 si\u0119 na wizyt\u0119 sekretarza stanu USA", "date_published": "2023-01-18 07:49:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8yktkuTURBXy81YzU4MDU1YS0xMWU5LTRkNTUtYmMyYi1lYWQ2MDFhNjI0YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny z zadowoleniem przyjmuj\u0105 informacje o zapowiadanej wizycie sekretarza stanu USA Antony'ego Blinkena w naszym kraju - powiedzia\u0142 rzecznik chi\u0144skiego MSZ Wang Wenbin na wtorkowym briefingu prasowym. Wed\u0142ug agencji Reutera Blinken ma przebywa\u0107 w Chinach 5 i 6 lutego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8639626,transport-chce-zatrudniac-raport.html", "title": "Prawie 1/3 tej bran\u017cy chce zatrudnia\u0107. \"Polska jest atrakcyjnym miejscem\"", "date_published": "2023-01-18 07:40:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1vJktkuTURBXy82MGZlYzIxNi1hNTUzLTQyMmItYjU4NS00MWY5ZTE5M2U3ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ok. 30 proc. firm z bran\u017cy transportowo - logistycznej zapowiada zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w w pierwszych miesi\u0105cach 2023 - wynika z najnowszego raportu ManpowerGroup. Zmniejszenie liczby etat\u00f3w przewiduje 24 proc. przedsi\u0119biorstwa z tego sektora.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8639622,wasik-samorzadowiec-bedzie-wdzieczny.html", "title": "W\u0105sik: Samorz\u0105dowiec b\u0119dzie wdzi\u0119czny", "date_published": "2023-01-18 07:38:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JzDktkuTURBXy9kNjg1MmE0My04NTUxLTQ2YzQtODIzNC1lMTYwNzQ2ZDk0MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kt\u00f3ry z w\u00f3jt\u00f3w zgodzi si\u0119 na to, by wysadzi\u0107 wa\u0142 i by woda zala\u0142a jego gmin\u0119 \u2013 po to, by nie zala\u0142o du\u017cego miasta? Kto\u015b musi za nich tak\u0105 arcytrudn\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0107. A wi\u0119c w pewnym sensie te\u017c zdejmujemy z nich odpowiedzialno\u015b\u0107 \u2013 m\u00f3wi DGP wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik o projekcie ustawy o ochronie ludno\u015bci", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8639617,na-wall-street-przewazaly-spadki.html", "title": "Na Wall Street przewa\u017ca\u0142y spadki", "date_published": "2023-01-18 07:37:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8ktkuTURBXy8yNDcwMTMzOS03MTZmLTQ2MzQtODAyNS1kYTY3ZGFlN2YwNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa, pierwsza w tym tygodniu, sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Nasdaq wzr\u00f3s\u0142 jednak si\u00f3dmy dzie\u0144 z rz\u0119du. W centrum uwagi jest sezon publikacji wynik\u00f3w przez ameryka\u0144skie sp\u00f3\u0142ki za czwarty kwarta\u0142 2022 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8639620,edf-francja-polski-atom-oferta-jest-caly-czas-aktualna.html", "title": "Francuzi wci\u0105\u017c zainteresowani polskim atomem. \"Oferta jest ca\u0142y czas aktualna\"", "date_published": "2023-01-18 07:36:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v_WktkuTURBXy9jOTFiYWJhYi1kZjUyLTRiZWQtYmM4NS0zYzM5OWZhMmM5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska oferta budowy w Polsce energetyki j\u0105drowej w oparciu o reaktory EPR jest ca\u0142y czas aktualna. Jak powiedzia\u0142 PAP wiceprezes koncernu EDF Vakis Ramany, rozmowy s\u0105 prowadzone. Wed\u0142ug ambasadora Francji w Warszawie, EDF ca\u0142y czas pozostaje w grze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8639652,kryzys-na-rynku-mieszkaniowym-podatek-od-funduszy-inwestycyjnych-nie-zmieni-sytuacji.html", "title": "Kryzys na rynku mieszkaniowym. Podatek od funduszy inwestycyjnych nie zmieni sytuacji", "date_published": "2023-01-18 07:36:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n4oktkuTURBXy84MjE4NzY0MC00YzFmLTQ5YzMtOGFkOS05ZDBmMjMxY2RlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 przed miesi\u0105cem Ministerstwo Finans\u00f3w zapewnia\u0142o, \u017ce nie prowadzi prac nad dodatkowym opodatkowaniem funduszy inwestuj\u0105cych w mieszkania, to w\u0142a\u015bnie zapowiedzia\u0142 to premier. Deweloperzy twierdz\u0105, \u017ce nie rozwi\u0105\u017ce to \u017cadnych problem\u00f3w", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8639616,niebezpieczny-e-wirus-atakuje-szpitale.html", "title": "Niebezpieczny e-wirus atakuje szpitale", "date_published": "2023-01-18 07:32:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy, szanta\u017ce, podszywanie si\u0119 pod inne osoby, blokowanie systemu \u2013 szpitale w zesz\u0142ym roku odnotowa\u0142y trzykrotny wzrost cyberatak\u00f3w. Zg\u0142oszono 43 takie zdarzenia. W 2021 r. by\u0142o ich 13", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8639615,fundusz-cvc-sprzeda-zabke-mozliwe-ze-siec-wejdzie-na-gielde.html", "title": "Fundusz CVC sprzeda \u017babk\u0119? Mo\u017cliwe, \u017ce sie\u0107 wejdzie na gie\u0142d\u0119", "date_published": "2023-01-18 07:32:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xtktkuTURBXy8zMTUzODAxYS1kMjBmLTQzMGYtOGU5MC0wZTMwMTU0NjdiOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundusz CVC, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem \u017babki od prawie sze\u015bciu lat, nie wyklucza wyj\u015bcia z inwestycji przez gie\u0142d\u0119 - pisze w \u015brod\u0119 &quot;Puls Biznesu&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8639612,clarck-ostatni-moment-na-przekazanie-ukrainie-czolgow-ofensywa-rosji.html", "title": "Prof. Clarck: To ostatni moment na przekazanie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w przed ofensyw\u0105 Rosji", "date_published": "2023-01-18 07:32:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rZzktkuTURBXy80ZTE0NTFmMi04YWNkLTQwYzgtYWVjMS1iOTM2NTliMWRjZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja o przekazaniu Ukrainie czo\u0142g\u00f3w musi zosta\u0107 podj\u0119ta w pi\u0105tek podczas spotkania jej sojusznik\u00f3w w Niemczech, bo inaczej ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze nie zd\u0105\u017c\u0105 nauczy\u0107 si\u0119 ich obs\u0142ugiwa\u0107 przed spodziewan\u0105 ofensyw\u0105 Rosji - ostrzeg\u0142 we wtorek brytyjski ekspert wojskowy prof. Michael Clarke.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8639609,davos-koalicja-ws-leopardow.html", "title": "Przydacz: Po Davos powstanie koalicja ws. Leopard\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 07:28:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E3ektkuTURBXy8xNDA5YzNmMS0zNDY5LTRjNGEtYWJkNy0zYjViODdjNmM0YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po forum w Davos powstanie koalicja kraj\u00f3w, kt\u00f3re przeka\u017c\u0105 Ukrainie nowoczesne czo\u0142gi, sfinalizowane zostanie to w pi\u0105tek w Ramstein - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Polskim Radiu 24 szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej KPRP Marcin Przydacz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8639605,ceny-ropy-w-gore-ile-dzis-trzeba-placic-za-barylke.html", "title": "Ceny ropy w g\u00f3r\u0119. Ile dzi\u015b trzeba p\u0142aci\u0107 za bary\u0142k\u0119?", "date_published": "2023-01-18 07:25:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105, a surowiec zmierza do zaliczenia najwy\u017cszego poziomu na zamkni\u0119ciu handlu od pocz\u0105tku grudnia 2022 - oceniaj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8639598,edynburg-konta-londyn-powodem-jest-szkocka-ustawa-o-uznaniu-plci.html", "title": "Edynburg konta Londyn. Powodem jest szkocka ustawa o uznaniu p\u0142ci", "date_published": "2023-01-18 07:23:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WXwktkuTURBXy83OTJiODkxZi01MGI2LTQyYTEtOWY0Ni1hMjNkYzQ2NDY2NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zablokowanie przez brytyjski rz\u0105d szkockiej ustawy o uznaniu p\u0142ci, kt\u00f3ra ma pozwala\u0107 na prawn\u0105 zmian\u0119 p\u0142ci na podstawie w\u0142asnej deklaracji, mocno komplikuje i tak trudne relacje mi\u0119dzy Londynem i Edynburgiem. Wbrew intencjom Londynu, da to te\u017c argument zwolennikom niepodleg\u0142o\u015bci Szkocji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8639580,widmo-swiatowej-recesji-nad-davos.html", "title": "Widmo \u015bwiatowej recesji nad Davos", "date_published": "2023-01-18 07:00:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xiktkuTURBXy82ZDlhY2Y0ZS02YTRmLTQyMDAtYWQ4MS1kMTIxMDdmZmYyMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szukanie sposob\u00f3w na ocalenie zdobyczy globalizacji w coraz bardziej podzielonym i trawionym przez kryzysy \u015bwiecie \u2013 to leitmotiv tegorocznej edycji najwi\u0119kszej konferencji gospodarczej \u015bwiata", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8639576,ubezpieczenie-zdrowotne-na-zyczenie-osoby-bezrobotnej.html", "title": "Ubezpieczenie zdrowotne \"na \u017cyczenie\" osoby bezrobotnej", "date_published": "2023-01-18 06:56:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WF8ktkuTURBXy80ZmE2MzI4OC1lMjM3LTQ0NjgtODJhYy1iNTAwNTVlNjFkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci ubezpieczenia si\u0119 \u201ena wniosek\u201d to otwarcie furtki do nadu\u017cy\u0107 \u2013 uwa\u017ca resort zdrowia. A eksperci alarmuj\u0105, \u017ce ich konsekwencji finansowych nadw\u0105tlony bud\u017cet NFZ mo\u017ce nie wytrzyma\u0107", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8639567,urzednicy-narzekaja-ale-nie-zmieniaja-pracodawcy.html", "title": "Urz\u0119dnicy narzekaj\u0105, ale nie zmieniaj\u0105 pracodawcy", "date_published": "2023-01-18 06:48:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7wJktkuTURBXy84NWFmYWUwZC1jOTYyLTRhMWQtOTg0My1iZjQxYTk2YzY1Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0119dnik\u00f3w najbardziej frustruj\u0105 zbyt niskie zarobki w odniesieniu do wymaganych od nich kwalifikacji. Maj\u0105 te\u017c zastrze\u017cenia do procedur zwi\u0105zanych z przyjmowaniem nowych pracownik\u00f3w", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8639558,w-polityce-bez-zmian-z-kaczynskim-rowna-sie-tylko-tusk.html", "title": "W polityce bez zmian. Z Kaczy\u0144skim r\u00f3wna si\u0119 tylko Tusk", "date_published": "2023-01-18 06:34:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A3CktkuTURBXy9hZjU5OTQ4Yi1mM2QzLTQ1ZjQtYjAwZi1hOTAwZWFkYWYyMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug trzech czwartych badanych Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski to najbardziej wp\u0142ywowy polityk obozu rz\u0105dz\u0105cego. Po stronie opozycji takie miano \u2013 z 64 proc. wskaza\u0144 \u2013 przypad\u0142o Donaldowi Tuskowi", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8639553,nad-wisla-przybywa-zolnierzy-i-sprzetu-z-nato.html", "title": "Nad Wis\u0142\u0105 przybywa \u017co\u0142nierzy i sprz\u0119tu z NATO", "date_published": "2023-01-18 06:31:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W6bktkuTURBXy81NGRiNjYzMC05MDllLTQ4MDEtYThmMC1iNjU4YmI2ZDRjMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontyngenty wojskowe pa\u0144stw Sojuszu w Polsce licz\u0105 ju\u017c ok. 12 tys. \u017co\u0142nierzy. Przybywa ludzi i sprz\u0119tu. Najwi\u0119cej jest Amerykan\u00f3w, ale nie brakuje r\u00f3wnie\u017c Brytyjczyk\u00f3w", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galerie/galeria/8638578,rzeszow-wojna-brama-do-ukrainy-wojsko-zdjecia.html", "title": "Wojna zamienia Rzesz\u00f3w w mi\u0119dzynarodow\u0105 bram\u0119 do Ukrainy [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2023-01-18 05:57:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/69IktkuTURBXy85ZTViNWQ3Zi0xNzRmLTRlODctYTdmZi01ZjljMWE4N2Q3ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzesz\u00f3w, oko\u0142o 200-tysi\u0119czne miasto, sta\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 bram\u0105 do Ukrainy w czasie wojny, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 prawie rok temu i wykazuje raczej oznaki nasilenia ni\u017c zako\u0144czenia. Fotoreporterzy Bloomberga sprawdzili, jak zmieni\u0142o si\u0119 to miasto na po\u0142udniu Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/galeria/8634085,dlugowiecznosc-niebieskie-strefy-gdzie-ludzie-zyja-najdluzej.html", "title": "\"Niebieskie strefy\" na \u015bwiecie. Odkryli sekret d\u0142ugowieczno\u015bci?", "date_published": "2023-01-18 05:57:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-jwktkuTURBXy9iODU2YmY3OS0xZWFiLTRlYTktYmE1Mi1hMTFiYjRmZWFiMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eNiebieskie strefy\u201d to miejsca na \u015bwiecie, gdzie ludzie \u017cyj\u0105 d\u0142u\u017cej, osi\u0105gaj\u0105c cz\u0119\u015bciej wiek 100 lat. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w ich diecie ogrywaj\u0105 m.in. warzywa, owoce oraz ryby. Wspomniane miejsca w 2005 r. w magazynie \u201eNational Geographic\u201d opisa\u0142 ameryka\u0144ski dziennikarz Dan Buettner. Przez lata powsta\u0142o wiele publikacji na temat stylu \u017cycia os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych te tereny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/galeria/8634085,dlugowiecznosc-sekret-niebieskie-strefy-gdzie-ludzie-zyja-najdluzej.html", "title": "Odkryli sekret d\u0142ugowieczno\u015bci? Oto miejsca, gdzie wi\u0119cej ludzi \u017cyje 100 lat", "date_published": "2023-01-18 05:57:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-jwktkuTURBXy9iODU2YmY3OS0xZWFiLTRlYTktYmE1Mi1hMTFiYjRmZWFiMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eNiebieskie strefy\u201d to miejsca na \u015bwiecie, gdzie ludzie \u017cyj\u0105 d\u0142u\u017cej, osi\u0105gaj\u0105c cz\u0119\u015bciej wiek 100 lat. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w ich diecie ogrywaj\u0105 m.in. warzywa, owoce oraz ryby. Wspomniane miejsca w 2005 r. w magazynie \u201eNational Geographic\u201d opisa\u0142 ameryka\u0144ski dziennikarz Dan Buettner. Przez lata powsta\u0142o wiele publikacji na temat stylu \u017cycia os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych te tereny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8634691,zielona-energia-juz-wkrotce-wyprzedzi-wegiel-w-wytwarzaniu-energii-elektrycznej.html", "title": "\u201eZielona energia\u201d ju\u017c wkr\u00f3tce wyprzedzi w\u0119giel w wytwarzaniu energii elektrycznej", "date_published": "2023-01-18 05:56:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TW7ktkuTURBXy9mNjJlMGI1NS1mNDcwLTQ5ZDgtOGI5NC0zZWE3NThlMDIxNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ograniczenie dostaw rosyjskiej ropy i gazu oraz zamkni\u0119cie cz\u0119\u015bci elektrowni atomowych zmusi\u0142y Niemcy do powrotu od energetyki w\u0119glowej. Przynajmniej w perspektywie kr\u00f3tko- i \u015brednioterminowej w\u0119gla ma pom\u00f3c naszemu zachodniemu s\u0105siadowi poradzi\u0107 sobie z wszechobecnym kryzysem energetycznym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8634717,budowa-mieszkan-i-domow-udzial-w-pkb-polski.html", "title": "Budowa mieszka\u0144 i dom\u00f3w to tylko 1,5 proc. PKB? Sprawdzamy", "date_published": "2023-01-18 05:54:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hlbktktTURBXy9jYmUzNDE4ZS02YjlkLTQyNDctOGRkOC05ZTljZDc0Njc2NTAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Warto sprawdzi\u0107, jaki wk\u0142ad w krajow\u0105 gospodark\u0119 ma budowa mieszka\u0144 i dom\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce najprostsze szacunki nie m\u00f3wi\u0105 nam wszystkiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8638961,demografia-regiony-ue-wsie-i-miasta-spadek-liczby-ludnosci.html", "title": "Europa miejska i wiejska. Jak wyludniaj\u0105 si\u0119 regiony UE? [MAPA]", "date_published": "2023-01-18 05:37:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LuktkuTURBXy81YTcxYWNkMC0zNzJjLTQxNGUtYmIwYy03YWE5MGY1NzdjNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug typologii miejsko-wiejskiej w 2021 r. regiony z przewag\u0105 obszar\u00f3w wiejskich stanowi\u0142y prawie po\u0142ow\u0119 (45 proc.) powierzchni Unii Europejskiej. Jednak wed\u0142ug danych dotycz\u0105cych ludno\u015bci na dzie\u0144 1 stycznia 2021 r. tylko 21 proc. ludno\u015bci UE mieszka\u0142o na obszarach wiejskich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8639006,praca-sluchanie-umiejetnosc-dobrych-szefow.html", "title": "Umiej\u0119tno\u015b\u0107 dobrych szef\u00f3w. Co pomaga zdobywa\u0107 pracownikom lepsze wyniki?", "date_published": "2023-01-18 05:32:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ls_ktkuTURBXy8wZWQ3NmJmYy1mOGU1LTQ5MmMtODhhOS0xZWYxOWI2ZjYwN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umiej\u0119tno\u015b\u0107 s\u0142uchania u szef\u00f3w nie tylko wp\u0142ywa pozytywnie na atmosfer\u0119 w firmie. To zdolno\u015b\u0107, kt\u00f3ra pomaga osi\u0105ga\u0107 lepsze wyniki w pracy, a tak\u017ce zmniejsza ryzyko wypalenia zawodowego w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8639114,alternatywne-nawozy-moga-obnizyc-koszty-produkcji-warzyw.html", "title": "Alternatywne nawozy mog\u0105 obni\u017cy\u0107 koszty produkcji warzyw", "date_published": "2023-01-18 05:30:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIGktkuTURBXy85ZWRiZjU4ZC05YzgzLTRmY2YtODE4Ny0xOGYxYTc2NzFhZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ce koszty produkcji nawoz\u00f3w sk\u0142aniaj\u0105 naukowc\u00f3w do poszukiwania alternatywnych jego \u017ar\u00f3de\u0142. Najnowsze badania pokazuj\u0105, \u017ce rozwi\u0105zanie problemu znajdziemy by\u0107 mo\u017ce... we w\u0142asnych toaletach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8637418,metale-ziem-rzadkich-najwieksze-zloza-na-swiecie.html", "title": "Metale ziem rzadkich. Te pa\u0144stwa maj\u0105 najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ca na \u015bwiecie", "date_published": "2023-01-18 05:02:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u6PktkuTURBXy9kNzFmODBkMy02OTYxLTQ3MjQtYWFiYS1mYTQzNjMyMjk5NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwiastki ziem rzadkich to metale stosowane w wielu kluczowych obecnie technologiach, takich jak turbiny wiatrowe, ekrany smartfon\u00f3w, a nawet silniki elektryczne. Niedawno w Szwecji odkryto najwi\u0119ksze w Europie z\u0142o\u017ca metali rzadkich. Czy to pozwoli UE uniezale\u017cni\u0107 si\u0119 od Chin? Oto grafika, kt\u00f3ra pokazuje, \u017ce nie b\u0119dzie to \u0142atwe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}