{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiepskie-dane-z-amerykanskiej-gospodarki-8474529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kiepskie dane z ameryka\u0144skiej gospodarki. Wall Street reaguje", "date_published": "2023-01-18 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/c8b5f17674f82e-948-568-41-56-1458-875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142a seria s\u0142abych danych makroekonomicznych z USA tym razem\nzadzia\u0142a\u0142a tak, jak nakazuj\u0105 klasyczne podr\u0119czniki inwestowania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Berlin-nie-wysle-Leopardow-Ukrainie-jesli-USA-nie-wysle-Abramsow-8474527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Berlin nie wy\u015ble Leopard\u00f3w Ukrainie, je\u015bli USA nie wy\u015ble Abrams\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 20:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/4412532ee0ffaf-948-568-0-52-3392-2035.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Berlin nie zezwoli na eksport niemieckich czo\u0142g\u00f3w Leopard na Ukrain\u0119, o ile swoich czo\u0142g\u00f3w nie wy\u015bl\u0105 tam USA - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \"The Wall Street Journal\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokiej rangi niemieckich urz\u0119dnik\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-polsko-koreanska-na-budowe-elektrowni-jadrowej-moze-zostac-podpisana-w-marcu-Sasin-8474519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Umowa polsko-korea\u0144ska na budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej b\u0119dzie podpisana w marcu", "date_published": "2023-01-18 19:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/81c2e39348e376-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych i Ministerstwo Handlu, Przemys\u0142u i Energii Korei P\u0142d. negocjuj\u0105 umow\u0119 na budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej. Termin podpisania umowy zosta\u0142 ustalony na marzec tego roku \u2013 powiedzia\u0142 Jacek Sasin, wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych w programie Go\u015b\u0107 Wydarze\u0144 Polsat News.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazna-zmiana-przed-wyborami-Komitety-wyborcze-beda-mialy-wiecej-pieniedzy-8474509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cna zmiana przed wyborami. Komitety wyborcze b\u0119d\u0105 mia\u0142y wi\u0119cej pieni\u0119dzy", "date_published": "2023-01-18 19:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/4a1e5a22f0bc6a-948-568-0-105-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komitety b\u0119d\u0105 mia\u0142y wi\u0119cej pieni\u0119dzy na kampanie wyborcze; w Dzienniku Ustaw opublikowano w \u015brod\u0119 pi\u0119\u0107 rozporz\u0105dze\u0144 ministerstwa finans\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych limity wydatk\u00f3w w wyborach prezydenckich, a tak\u017ce do Sejmu, Senatu, Parlamentu Europejskiego i organ\u00f3w jednostek samorz\u0105du.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sekretarz-Generalny-ONZ-skrytykowal-firmy-naftowe-za-ignorowanie-ich-wlasnych-badan-zmian-klimatu-8474481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sekretarz Generalny ONZ skrytykowa\u0142 firmy naftowe za ignorowanie ich w\u0142asnych bada\u0144 zmian klimatu", "date_published": "2023-01-18 18:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/e769247ed7c4eb-948-568-19-29-3878-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz Generalny ONZ Antonio Guterres skrytykowa\u0142 firmy naftowe za ignorowanie ich w\u0142asnych bada\u0144 zmian klimatu, por\u00f3wnuj\u0105c ich dzia\u0142ania do procederu przemys\u0142u tytoniowego. - Przemys\u0142 naftowy sprzedawa\u0142 \u015bwiatu wielkie k\u0142amstwo - o\u015bwiadczy\u0142 w przem\u00f3wieniu wyg\u0142oszonym w \u015brod\u0119 na \u015awiatowym Forum Ekonomicznym w Davos.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-Obrot-Detaliczny-obniza-ceny-gazu-dla-sektora-MSP-8474414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny obni\u017ca ceny gazu dla sektora M\u015aP", "date_published": "2023-01-18 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/b41392c9e627bf-948-568-4-0-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny od 18 stycznia obni\u017ca ceny gazu dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re rozliczaj\u0105 si\u0119 w oparciu o cennik \"Gaz dla Biznesu\" - poda\u0142a w \u015brod\u0119 sp\u00f3\u0142ka. Obni\u017cka wyniesie 150 z\u0142/MWh, czyli ponad 19 proc. mniej - dodano.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-odbicie-Bogdanki-i-producent-gier-ktory-idzie-w-OZE-8474385.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne odbicie Bogdanki i producent gier, kt\u00f3ry idzie w OZE", "date_published": "2023-01-18 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/12e4805778a99a-948-568-165-165-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmienn\u0105 sesj\u0119 maj\u0105 za sob\u0105 inwestorzy na GPW. WIG20 kolejny raz testowa\u0142 poziom pierwszego wsparcia, z kt\u00f3rego i tym razem nast\u0105pi\u0142a kontra popytu. Hamulcowym drugi dzie\u0144 z rz\u0119du okaza\u0142y si\u0119 banki, a wzrosty nap\u0119dza\u0142y sektory zwi\u0105zane z energi\u0105 i surowcami. Gwiazd\u0105 sesji okaza\u0142a si\u0119 Bogdanka, kt\u00f3rej kurs reagowa\u0142 na aktualizacj\u0119 rekomendacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sledztwo-w-sprawie-PKP-Cargo-na-koncowym-etapie-Prokuratura-moze-zmienic-zarzuty-8474380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015aledztwo w sprawie PKP Cargo na ko\u0144cowym etapie. Prokuratura mo\u017ce zmieni\u0107 zarzuty", "date_published": "2023-01-18 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/0be9aa410dc411-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura zgromadzi\u0142a materia\u0142 dowodowy w post\u0119powaniu dotycz\u0105cym niegospodarno\u015bci w sp\u00f3\u0142ce PKP Cargo; przyst\u0119pujemy do czynno\u015bci ko\u0144cowych, kt\u00f3re mog\u0105 polega\u0107 na zmianie dotychczasowych zarzut\u00f3w - poda\u0142 PAP rzecznik Prokuratury Regionalnej w Lublinie Andrzej Je\u017cy\u0144ski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opodatkujcie-nas-Najbogatsi-pisza-list-do-uczestnikow-Forum-w-Davos-8474371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Opodatkujcie nas!\" Najbogatsi pisz\u0105 list do uczestnik\u00f3w Forum w Davos", "date_published": "2023-01-18 15:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/40804b53d1f42f-948-568-2-62-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecny system podatkowy jest niesprawiedliwy, korzystaj\u0105 na nim najbogatsi, co pog\u0142\u0119bia nier\u00f3wno\u015bci i podwa\u017ca zaufanie spo\u0142eczne; trzeba podwy\u017cszy\u0107 podatki dla najbogatszych - napisa\u0142o ponad 200 miliarder\u00f3w i milioner\u00f3w z 13 pa\u0144stw w li\u015bcie otwartym skierowanym do uczestnik\u00f3w \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w szwajcarskim Davos.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Monobank-wchodzi-do-Polski-8474279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy bank internetowy wchodzi do Polski. Chodzi o Monobank", "date_published": "2023-01-18 14:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/bfee73e2b573d2-948-568-7-10-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ski bank internetowy Monobank, kt\u00f3ry na Ukrainie obs\u0142uguje oko\u0142o 6 mln os\u00f3b, wchodzi do Polski - poinformowa\u0142 serwis ukrai\u0144ski pap.pl, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciela Monobanku Olega Gorokhovskiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwa-zrywa-wspolprace-graniczna-z-Bialorusia-8474273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litwa zrywa wsp\u00f3\u0142prac\u0119 graniczn\u0105 z Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2023-01-18 13:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/86db86fc438e96-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Litwy na wniosek MSW we \u015brod\u0119 podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zerwaniu umowy o wsp\u00f3\u0142pracy granicznej z Bia\u0142orusi\u0105, podpisanej przed 16 laty. Przed kilkoma miesi\u0105cami Litwa zerwa\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 w dziedzinie spraw wewn\u0119trznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sposob-na-dobrze-platna-prace-Przebranzowienie-na-IT-8474245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spos\u00f3b na dobrze p\u0142atn\u0105 prac\u0119? Przebran\u017cowienie na IT", "date_published": "2023-01-18 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/82799241241e4c-948-567-0-9-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy wiele os\u00f3b poszukuje\nciekawych ofert zatrudnienia, IT jest jednym z obszar\u00f3w rynku pracy, kt\u00f3ry ca\u0142y\nczas cierpi na niedob\u00f3r pracownik\u00f3w. W dodatku oferuje bardzo dobre zarobki. St\u0105d\nte\u017c wiele os\u00f3b decyduje si\u0119 na przebran\u017cowienie i rozpocz\u0119cie nowej przygody\nzawodowej. Tym bardziej \u017ce nawet osoby stawiaj\u0105ce pierwsze kroki w \u015bwiecie\ntechnologii mog\u0105 liczy\u0107 na wysokie wynagrodzenie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europarlament-wezwal-kanclerza-Niemiec-do-bezzwlocznego-dostarczenia-Ukrainie-czolgow-Leopard-2-8474256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Europarlament wezwa\u0142 kanclerza Niemiec do bezzw\u0142ocznego dostarczenia Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2", "date_published": "2023-01-18 13:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/32b62c258280e1-948-568-10-100-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski w przyj\u0119tej w \u015brod\u0119 w Strasburgu rezolucji wezwa\u0142 kanclerza Niemiec Olafa Scholza do bezzw\u0142ocznego dostarczenia Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-polaczenie-Tallin-Warszawa-Katowice-Budapeszt-Podpisano-porozumienie-8474229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powstanie po\u0142\u0105czenie Tallin-Warszawa-Katowice-Budapeszt. Podpisano porozumienie", "date_published": "2023-01-18 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/42f23110a6526d-948-568-10-5-2037-1222.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele Centralnego Portu Komunikacyjnego, RB Rail AS i Sprava zeleznic, czyli kolejowi inwestorzy z Polski, Czech, Litwy, \u0141otwy i Estonii podpisali porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka CPK. Dzi\u0119ki wsp\u00f3lnym inwestycjom powstanie np. po\u0142\u0105czenie Tallin-Warszawa\u2013Katowice\u2013Budapeszt - dodano.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pielegniarki-znow-strajkuja-Minister-zdrowia-Nie-stac-nas-na-podwyzki-8474165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Piel\u0119gniarki zn\u00f3w strajkuj\u0105. Minister zdrowia: Nie sta\u0107 nas na podwy\u017cki", "date_published": "2023-01-18 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/f8b8ae01efa39e-948-568-15-22-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy piel\u0119gniarek w Anglii rozpocz\u0119\u0142o w \u015brod\u0119 kolejny strajk domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac. Brytyjski minister zdrowia Steve Barclay ostrzeg\u0142 jednak, \u017ce spe\u0142nienie postulat\u00f3w oznacza\u0142oby ci\u0119cia w wydatkach na \u015bwiadczenia medyczne dla pacjent\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Festiwal-Pizzy-drogi-jak-nigdy-Jesz-i-pijesz-ile-chcesz-uleglo-dwucyfrowej-inflacji-8474164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Festiwal Pizzy drogi jak nigdy. \u201eJesz i pijesz, ile chcesz\u201d uleg\u0142o dwucyfrowej inflacji", "date_published": "2023-01-18 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/b516a57bdfc2c5-945-567-161-0-1338-803.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Pizza Hut odbywa si\u0119 Festiwal Pizzy, kt\u00f3ry pod has\u0142em \u201ejesz i pijesz ile chcesz\u201d co rok przyci\u0105ga rzesz\u0119 klient\u00f3w. Tym razem oferta zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 tak\u017ce ze wzgl\u0119du na niespotykany dot\u0105d wzrost cen</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Tajwanu-Inwazja-Chin-coraz-bardziej-prawdopodobna-8474133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MSZ Tajwanu: Inwazja Chin coraz bardziej prawdopodobna", "date_published": "2023-01-18 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/8f79e42d423732-948-568-55-82-1519-911.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwazja Chin na Tajwan jest obecnie bardziej prawdopodobna, a jej mo\u017cliw\u0105 dat\u0105 jest rok 2027, gdy przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping b\u0119dzie si\u0119 stara\u0142 o przed\u0142u\u017cenie swojej w\u0142adzy i mo\u017ce zaatakowa\u0107 wysp\u0119, by zostawi\u0107 po sobie trwa\u0142e dziedzictwo - ostrzeg\u0142 szef tajwa\u0144skiej dyplomacji Joseph Wu w wywiadzie dla stacji Sky News.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-przewiduje-5-10-proc-wzrost-e-commerce-w-Polsce-w-23-wolumenowo-chce-rosnac-ponad-rynek-wywiad-8474103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost zak\u0142ada podwy\u017ck\u0119 cen. Sp\u00f3\u0142ka zaoferuje te\u017c us\u0142ugi p\u0142atnicze do test\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 11:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/8bb17104216222-948-568-0-80-3583-2149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost rynku e-commerce w Polsce w 2023 roku w uj\u0119ciu wolumenowym si\u0119gnie 5-10 proc. InPost chce rosn\u0105\u0107 ponad zwy\u017ck\u0119 rynku - poinformowa\u0142 PAP Biznes w wywiadzie w Davos prezes InPostu Rafa\u0142 Brzoska. Doda\u0142, \u017ce pod koniec pierwszego kwarta\u0142u tego roku InPost zaoferuje do test\u00f3w us\u0142ugi p\u0142atnicze.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefie-euro-grudzien-2022-finalne-dane-8474042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w eurolandzie zacz\u0119\u0142a opada\u0107, ale nie wszyscy mog\u0105 si\u0119 cieszy\u0107. W tych krajach nadal wynosi ponad 20 proc.", "date_published": "2023-01-18 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/58bcfe718f03d4-948-568-109-0-2559-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finalne dane potwierdzi\u0142y, \u017ce grudzie\u0144 by\u0142 drugim miesi\u0105cem\nz rz\u0119du spadku inflacji HICP w strefie euro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-rzadowego-smiglowca-w-Ukrainie-Nie-zyje-m-in-szef-MSW-8474066.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katastrofa rz\u0105dowego \u015bmig\u0142owca w Ukrainie. Nie \u017cyje m.in. szef MSW", "date_published": "2023-01-18 10:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/3dee95b9722968-948-568-15-15-2975-1785.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />17 os\u00f3b, w tym szef MSW Ukrainy Denys Monastyrski i \ndwaj jego zast\u0119pcy, oraz czworo dzieci zgin\u0119\u0142o w katastrofie \u015bmig\u0142owca, \nkt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 rano w mie\u015bcie Browary pod Kijowem \u2013 \npowiadomi\u0142a w \n\u015brod\u0119 Pa\u0144stwowa S\u0142u\u017cba ds. Sytuacji Nadzwyczajnych Ukrainy (DSNS). W\u015br\u00f3d\n ofiar jest szef MSW Denys Monastyrski i jego dwaj zast\u0119pcy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-ze-stopami-proc-i-inflacja-Ekonomisci-prognozuja-powrot-w-okolice-celu-troche-musimy-poczekac-8474063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej ze stopami proc. i inflacj\u0105? Ekonomi\u015bci prognozuj\u0105 powr\u00f3t w okolice celu - troch\u0119 musimy poczeka\u0107", "date_published": "2023-01-18 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/c245a4d2e963bd-948-568-0-68-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BNP Paribas prognozuje, \u017ce wzrost PKB Polski w 2023 r. wyniesie 0,5 proc., a w 2024 przyspieszy do ok. 3 proc. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w banku inflacja \u015bredniorocznie wyniesie 13,0 proc., przy ci\u0105gle podwy\u017cszonej inflacji bazowej, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie utrzymaniem st\u00f3p procentowych przez RPP w br. na niezmienionym poziomie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nagromadzenie-premier-gier-w-23-szansa-dla-sektora-ryzykiem-USD-i-makro-Rodak-DM-BOS-wywiad-8474038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaming na gie\u0142dzie. Analityk: Rok 2023 wygl\u0105da bardzo obiecuj\u0105co. Czeka nas du\u017ce nagromadzenie premier", "date_published": "2023-01-18 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/8e8bed7d70efab-948-568-0-32-1841-1104.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nagromadzenie premier sprawia, \u017ce 2023 r. wygl\u0105da ciekawie dla sektora growego, a towarzysz\u0105ce debiutom oczekiwania mog\u0105 pozytywnie wp\u0142ywa\u0107 na kursy akcji - ocenia Tomasz Rodak z DM BO\u015a. Ryzykiem jest dolar i makro, kt\u00f3re wp\u0142ywa na portfele graczy. Najlepiej mog\u0105 sobie radzi\u0107 Big Cheese Studio i Creepy Jar, a przed CD Projekt, Ten Square Games i CI Games to rok wyzwa\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryptogielda-FTX-ofiara-hakerow-Straty-ida-w-setki-milionow-dolarow-8474017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryptogie\u0142da FTX ofiar\u0105 haker\u00f3w. Straty id\u0105 w setki milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/362d83b580c256-948-568-0-161-4276-2565.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwa post\u0119powanie upad\u0142o\u015bciowe do niedawna jednej z \nnajwi\u0119kszych kryptogie\u0142d \u015bwiata. FTX poinformowa\u0142, \u017ce w wyniku atak\u00f3w \nhakerskich sp\u00f3\u0142ka straci\u0142a setki milion\u00f3w dolar\u00f3w. Jednak jej za\u0142o\u017cyciel\n Bankman-Fried powiedzia\u0142, \u017ce jest w stanie sp\u0142aci\u0107 ameryka\u0144skich \nklient\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-cieplo-Dzialania-rzadu-nie-pomogly-firmy-podwyzszyly-ceny-ponad-limit-8474024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie ciep\u0142o. Dzia\u0142ania rz\u0105du nie pomog\u0142y, firmy podwy\u017cszy\u0142y ceny ponad limit", "date_published": "2023-01-18 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/8ff937b9a27115-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 30 proc. firm wytwarzaj\u0105cych ciep\u0142o podnios\u0142o ceny o ponad 40 proc - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 prezes URE Rafa\u0142 Gawin. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi regulacjami maksymalna podwy\u017cka za ogrzewanie i ciep\u0142\u0105 wod\u0119 dla odbiorc\u00f3w indywidualnych ciep\u0142a systemowego nie powinna wynosi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 40 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Pepco-sprzedane-ze-znizka-Transakcja-warta-ponad-1-4-mld-zl-8473992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcje Pepco sprzedane ze zni\u017ck\u0105. Transakcja warta blisko 1,5 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-18 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/2cfa6d5e085a15-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak poinformowa\u0142 Bloomberg, Steinhoff jako wi\u0119kszo\u015bciowy w\u0142a\u015bciciel Pepco notowanego na GPW, sprzeda\u0142 w procedurze ABB 38 mln akcji sp\u00f3\u0142ki z niewielkim dyskontem w stosunku do ceny rynkowej</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-rachunkowe-porownywalne-do-kredytowych-Rzad-pracuje-nad-rozwiazaniem-8474005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wakacje rachunkowe por\u00f3wnywalne do kredytowych. Rz\u0105d pracuje nad rozwi\u0105zaniem", "date_published": "2023-01-18 09:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/a588c0f1d94707-948-568-0-25-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracujemy nad rozwi\u0105zaniem dot. wakacji rachunkowych por\u00f3wnywalnych do wakacji kredytowych - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa odnosz\u0105c si\u0119 do os\u0142on w sprawie cen gazu dla biznesu. Oceni\u0142a, \u017ce by\u0142oby to pomocne szczeg\u00f3lnie dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ile-Frank-znow-drozszy-od-euro-8473988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro dotar\u0142 do 4,70 z\u0142. Frank zn\u00f3w dro\u017cszy od wsp\u00f3lnotowej waluty", "date_published": "2023-01-18 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/2b0117ce206f73-948-568-0-200-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Globalnie frank szwajcarski umocni\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem\nwsp\u00f3lnotowej waluty i po kr\u00f3tkiej przerwie zn\u00f3w kosztuje wi\u0119cej ni\u017c euro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-kontynuuja-mocne-spadki-8473984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu w Europie kontynuuj\u0105 mocne spadki", "date_published": "2023-01-18 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 rano gaz w kontraktach lutowych w holenderskim hubie TTF stania\u0142 o ok. 4 proc., do 57,5 euro za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Microsoft-przeprowadzi-ogromne-zwolnienia-8473933.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Microsoft przeprowadzi ogromne zwolnienia", "date_published": "2023-01-18 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/ad01816694dbb6-948-568-0-235-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca technologiczna ma przed sob\u0105 trudne chwile i tnie zatrudnienie. Tym razem to Microsoft ma zwolni\u0107 nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy pracownik\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-proces-Musk-kontra-akcjonariusze-Tesli-Lawnicy-juz-podzieleni-8473928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk kontra akcjonariusze Tesli - rusza proces miliardera. \u0141awnicy ju\u017c s\u0105 podzieleni", "date_published": "2023-01-18 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/71d5d2ecb3083e-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rusza proces, kt\u00f3ry akcjonariusze Tesli wytoczyli Elonowi Muskowi. W pozwie zarzucili mu manipulowanie cen\u0105 akcji firmy poprzez m.in. wpisy na Twitterze. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d w San Francisco. W\u0142a\u015bnie zako\u0144czono dobieranie \u0142awnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w swoich opiniach o CEO Tesli s\u0105 podzieleni.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-Movie-Games-wzrosl-o-7-proc-w-dniu-debiutu-na-GPW-8473954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny debiutu sp\u00f3\u0142ki gamingowej na GPW. Kurs w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2023-01-18 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/69bddc4c4c6a2e-834-500-4-0-834-500.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji Movie Games na otwarciu w debiucie sp\u00f3\u0142ki na GPW wzr\u00f3s\u0142 o 7 proc. do 29 z\u0142. Wcze\u015bniej sp\u00f3\u0142ka by\u0142a notowana na NewConnect.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-ukaral-Bank-Pocztowy-i-BNP-Paribas-za-wakacje-kredytowe-8473955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK kontra banki. Pierwsze kary w zwi\u0105zku z wakacjami kredytowymi", "date_published": "2023-01-18 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/be9874cbd80761-948-568-0-8-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BNP Paribas Bank Polska oraz Bank Pocztowy bezprawnie ogranicza\u0142y w bankowo\u015bci elektronicznej mo\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cenia wniosk\u00f3w o wakacje kredytowe tylko do maksymalnie 2 lub 4 zamiast 8 miesi\u0119cy - poinformowa\u0142 UOKiK. Banki musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 blisko 3 mln z\u0142 kary\u00a0za naruszanie zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagraniczni-inwestorzy-rzucili-sie-na-chinskie-akcje-8473921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zagraniczni inwestorzy rzucili si\u0119 na chi\u0144skie akcje", "date_published": "2023-01-18 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/96f298888129c1-948-568-28-0-1184-710.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />12 sesji wystarczy\u0142o zagranicznym inwestorom, by zwi\u0119kszy\u0107 zaanga\u017cowanie\n w akcje notowane na gie\u0142dach w Chinach kontynentalnych bardziej ni\u017c w \nca\u0142ym ubieg\u0142ym roku. Optymizm nap\u0119dzaj\u0105 nadzieje na odbicie aktywno\u015bci \ngospodarczej po porzuceniu polityki \"zero Covid\", udro\u017cnieniu \nfinansowania dzia\u0142alno\u015bci deweloper\u00f3w i sygnalizacji przerwy \nregulacyjnej ofensywy w sektorze technologii konsumenckich.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Najprawdopodobniej-unikniemy-recesji-bedziemy-mieli-wzrost-gospodarczy-8473937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Najprawdopodobniej unikniemy recesji, b\u0119dziemy mieli wzrost gospodarczy", "date_published": "2023-01-18 07:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/a9bfe5f690646e-948-568-0-0-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najprawdopodobniej unikniemy recesji, b\u0119dziemy mieli wzrost gospodarczy - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Zdaniem szefa rz\u0105du \"twarde l\u0105dowanie\" mog\u0105 zaliczy\u0107 g\u0142\u00f3wne gospodarki europejskie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-posiada-podniebna-flote-Zatrudni-stewardow-8473910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix zatrudni... personel pok\u0142adowy do swojej floty. Mo\u017cna zarobi\u0107 niema\u0142e pieni\u0105dze", "date_published": "2023-01-18 07:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/5c0a3ea0ee2259-948-568-0-192-3352-2011.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zesz\u0142ym roku w obliczu spadku liczby abonent\u00f3w Netflix wstrzyma\u0142 zatrudnienie, a nawet ci\u0105\u0142 miejsca pracy. Teraz jednak pojawi\u0142o si\u0119 do\u015b\u0107 nietypowe og\u0142oszenie o prac\u0119 - platforma streamingowa zatrudni personel pok\u0142adowy do swoich prywatnych odrzutowc\u00f3w. Mog\u0105 oni zarobi\u0107 nawet 385 tys. dolar\u00f3w rocznie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Canal-podnosi-ceny-Inflacja-dopadla-tez-streaming-8473917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Canal+ podnosi ceny. Inflacja dopad\u0142a te\u017c streaming", "date_published": "2023-01-18 07:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/8dde0262420d90-948-568-0-27-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja dopada kolejne obszary. Na podwy\u017cki cen zdecydowa\u0142 si\u0119 Canal+. Tanio ju\u017c by\u0142o...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najtansze-konta-osobiste-z-kontem-oszczednosciowym-styczen-2023-r-8473277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najta\u0144sze konta osobiste z kontem oszcz\u0119dno\u015bciowym \u2013 stycze\u0144 2023 r.", "date_published": "2023-01-18 06:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/d11951263f9f08-948-568-282-183-2345-1407.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie stawki na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych s\u0105 zwykle zarezerwowane dla posiadaczy kont osobistych. Dla niekt\u00f3rych mo\u017ce to by\u0107 dodatkowy argument za zmian\u0105 rachunku. Co ciekawe, r\u00f3wnie\u017c tanie konta osobiste kusz\u0105 atrakcyjnym oprocentowaniem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-elektrowni-atomowej-Fukushima-Uniewinniono-bylych-dyrektorow-operatora-8473902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katastrofa elektrowni atomowej Fukushima. Uniewinniono by\u0142ych dyrektor\u00f3w operatora", "date_published": "2023-01-18 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/07632a9055861f-945-560-0-97-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d apelacyjny w Tokio utrzyma\u0142 w mocy w \u015brod\u0119 wyrok uniewinniaj\u0105cy trzech by\u0142ych dyrektor\u00f3w firmy TEPCO, operatora japo\u0144skiej elektrowni atomowej w Fukushimie, od zarzut\u00f3w zaniedbania, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do katastrofy w elektrowni w 2011 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-korupcyjna-z-udzialem-przedstawiciela-firmy-farmaceutycznej-psychiatrow-i-szefow-aptek-911-zarzutow-dla-12-osob-8473883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera korupcyjna z udzia\u0142em przedstawiciela firmy farmaceutycznej, psychiatr\u00f3w i szef\u00f3w aptek. 911 zarzut\u00f3w dla 12 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-18 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/ae6c93cc54296b-948-568-138-0-1740-1044.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 \u015bledztwo dotycz\u0105ce m.in. wr\u0119czania \u0142ap\u00f3wek i po\u015bwiadczania nieprawdy. W sumie 911 zarzut\u00f3w us\u0142ysza\u0142o 12 os\u00f3b: przedstawiciel firmy farmaceutycznej, w\u0142a\u015bciciele i kierownicy aptek w Warszawie oraz psychiatrzy z Otwocka i Ostro\u0142\u0119ki. Przez ich dzia\u0142ania NFZ m\u00f3g\u0142 straci\u0107 380 tys. z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Polski-rynek-akcji-ma-potencjal-do-wzrostow-8473880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Polski rynek akcji ma potencja\u0142 do wzrost\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/6cb7210aacd092-948-568-177-0-3770-2262.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynki wschodz\u0105ce w 2023 roku mog\u0105 przynie\u015b\u0107 wy\u017csze stopy zwrotu ni\u017c gie\u0142dy na rynkach rozwini\u0119tych - uwa\u017caj\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105cy VIG/C-Quadrat TFI. Ich zdaniem polski rynek akcji ma potencja\u0142 do wzrost\u00f3w, a wyceny polskich sp\u00f3\u0142ek utrzymuj\u0105 si\u0119 na niskim poziomie w uj\u0119ciu d\u0142ugoterminowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzenia-szantaze-czy-podszywanie-Szpitale-zanotowaly-duzy-wzrost-cyberatakow-8473878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u0142udzenia, szanta\u017ce czy podszywanie. Szpitale zanotowa\u0142y du\u017cy wzrost cyberatak\u00f3w", "date_published": "2023-01-18 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/a352137ff3ca2e-948-568-0-0-2911-1746.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy, szanta\u017ce, podszywanie si\u0119 pod inne osoby, blokowanie systemu \u2013 szpitale w zesz\u0142ym roku zanotowa\u0142y trzykrotny wzrost cyberatak\u00f3w. Zg\u0142oszono 43 takie zdarzenia, wobec 13 w 2021 r. \u2013 informuje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbardziej-wplywowi-politycy-w-Polsce-Liderzy-umocnili-swoje-pozycje-8473870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najbardziej wp\u0142ywowi politycy w Polsce. Liderzy umocnili swoje pozycje", "date_published": "2023-01-18 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/0b27c7f3e00e62-948-568-25-34-3419-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug 74,4 proc. badanych Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski to najbardziej wp\u0142ywowy polityk obozu rz\u0105dz\u0105cego. Po stronie opozycji takie miano \u2013 z 63,7 proc. wskaza\u0144 \u2013 przypad\u0142o Donaldowi Tuskowi - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla \"Dziennika Gazety Prawnej\" i RMF FM.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIBOR-owcy-ruszaja-do-sadow-Pierwsze-postanowienia-zmniejszaja-raty-8473864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIBOR-owcy ruszaj\u0105 do s\u0105d\u00f3w. \"Pierwsze postanowienia zmniejszaj\u0105 raty\"", "date_published": "2023-01-18 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost st\u00f3p procentowych NBP i\u00a0rynkowych WIBOR spowodowa\u0142 w\u00a02022 roku skokowe podwy\u017cszenie rat do comiesi\u0119cznej sp\u0142aty. Rz\u0105d pr\u00f3bowa\u0142 pom\u00f3c zad\u0142u\u017conym, wprowadzaj\u0105c wakacje kredytowe i\u00a0zast\u0119puj\u0105c WIBOR w nowych umowach wska\u017anikiem WIRON., jednak do s\u0105d\u00f3w trafiaj\u0105 ju\u017c pierwsze pozwy przeciw bankom, kwestionuj\u0105ce konstrukcj\u0119 um\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-polskim-atomem-Sasin-o-budowie-elektrowni-jadrowej-w-Polsce-8473854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z polskim atomem? Sasin o budowie elektrowni j\u0105drowej w Polsce", "date_published": "2023-01-18 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/a6c6bc5cd5bf12-948-568-262-0-1028-616.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niezb\u0119dna jest koordynacja dzia\u0142a\u0144 i wsparcie rz\u0105d\u00f3w Polski i Korei Po\u0142udniowej ws. budowy elektrowni j\u0105drowej - podkre\u015bli\u0142 we wtorek w Davos wicepremier i ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-1-4-pensji-trafi-do-budzetu-panstwa-Od-tego-nie-uciekniesz-8473408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blisko 1/4 pensji trafi do bud\u017cetu pa\u0144stwa. Od tego nie uciekniesz", "date_published": "2023-01-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/c93e10863f4c5b-948-568-260-0-2635-1581.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co miesi\u0105c z minimalnej pensji do pa\u0144stwowej kasy odprowadzane jest ok. 23 proc. Wi\u0119cej pieni\u0119dzy odliczane jest w ramach danin publicznych dla pracownik\u00f3w zarabiaj\u0105cych w granicach \u015bredniej krajowej. Policzyli\u015bmy, jaki procent miesi\u0119cznego wynagrodzenia trafia do bud\u017cetu pa\u0144stwa w ramach obowi\u0105zkowych sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne i zdrowotne oraz podatku dochodowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-wart-jest-1-zl-od-Getinu-Domy-maklerskie-wyjasniaja-8473458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile wart jest 1 z\u0142 od Getinu? Domy maklerskie wyja\u015bniaj\u0105", "date_published": "2023-01-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/e60f3e321c8ca0-945-560-7-29-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zasygnalizowany problem z r\u00f3\u017cnym poziomem wyp\u0142at z tytu\u0142u obni\u017cenia kapita\u0142u zak\u0142adowego Getin Holdingu ma sw\u00f3j ci\u0105g dalszy.\u00a0Przy wi\u0119kszych pakietach akcji, r\u00f3\u017cnice w przelewie mog\u0142y si\u0119ga\u0107 nawet kilku tysi\u0119cy z\u0142otych, w zale\u017cno\u015bci od brokera prowadz\u0105cego rachunek inwestycyjny.\u00a0Domy maklerskie przewiduj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ponownego wyliczenia podatku i skorygowania kont klient\u00f3w.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Filipinska-laureatka-Pokojowej-Nagrody-Nobla-uniewinniona-z-zarzutu-oszustw-podatkowych-8473843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Filipi\u0144ska laureatka Pokojowej Nagrody Nobla uniewinniona z zarzutu oszustw podatkowych", "date_published": "2023-01-18 03:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/58e18955485551-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Filipi\u0144ska laureatka Pokojowej Nagrody Nobla Maria Ressa zosta\u0142a w \u015brod\u0119 uniewinniona przez s\u0105d z zarzutu oszustw podatkowych, kt\u00f3ry od pocz\u0105tku okre\u015bla\u0142a jako maj\u0105cy charakter \"nieuzasadnionych prze\u015bladowa\u0144 na tle politycznym\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Mamy-juz-zagwarantowane-trzy-baterie-obrony-powietrznej-Patriot-ale-to-dopiero-poczatek-8473841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski: Mamy ju\u017c zagwarantowane trzy baterie obrony powietrznej Patriot, ale to dopiero pocz\u0105tek", "date_published": "2023-01-18 01:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/f76a999c1b4a64-948-568-10-0-3950-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po deklaracji premiera Holandii Marka Rutte Ukraina ma ju\u017c  zagwarantowane trzy baterie obrony powietrznej Patriot. Ale to dopiero pocz\u0105tek - powiedzia\u0142 we wtorek w wieczornym wyst\u0105pieniu wideo prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Doda\u0142, \u017ce liczy na wi\u0119ksze poparcie dla powo\u0142ania Trybuna\u0142u ds. os\u0105dzenia rosyjskiej agresji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}