[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump przed s\u0105dem. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-uslyszal-zarzuty,nId,6942059\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump przed s\u0105dem. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-przed-sadem-uslyszal-zarzuty/000B0FZ9YT8NNCRT-C321.jpg\" /></a>Donald Trump w czwartek stawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie federalnym w Waszyngtonie, gdzie us\u0142ysza\u0142 zarzuty w sprawie dotycz\u0105cej pr\u00f3b odwr\u00f3cenia wynik\u00f3w wybor\u00f3w. By\u0142emu prezydentowi USA postawiono cztery zarzuty, do kt\u00f3rych si\u0119 nie przyzna\u0142. Trump po us\u0142yszeniu zarzut\u00f3w nie zosta\u0142 zatrzymany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-uslyszal-zarzuty,nId,6942059", "date_published": "2023-08-03T20:42:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden zamie\u015bci\u0142 nietypowe nagranie. \"Lubi\u0119, kiedy kawa jest ciemna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-zamiescil-nietypowe-nagranie-lubie-kiedy-kawa-jest,nId,6942068\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden zamie\u015bci\u0142 nietypowe nagranie. &quot;Lubi\u0119, kiedy kawa jest ciemna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-zamiescil-nietypowe-nagranie-lubie-kiedy-kawa-jest/000HHLU3K4YFB9EA-C321.jpg\" /></a>Joe Biden opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nietypowe nagranie. Przyw\u00f3dca Stan\u00f3w Zjednoczonych pije na filmie nap\u00f3j z kubka ze swoj\u0105 podobizn\u0105. - Lubi\u0119, kiedy moja kawa jest ciemna - m\u00f3wi. To nawi\u0105zanie do serii prze\u015bmiewczych mem\u00f3w z prezydentem, ale te\u017c zach\u0119ta do wp\u0142acania pieni\u0119dzy na przysz\u0142oroczn\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-zamiescil-nietypowe-nagranie-lubie-kiedy-kawa-jest,nId,6942068", "date_published": "2023-08-03T20:31:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Jordanowie. Nie \u017cyje dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-jordanowie-nie-zyje-dwoch-nastolatkow,nId,6942063\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Jordanowie. Nie \u017cyje dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-jordanowie-nie-zyje-dwoch-nastolatkow/000HHLRTR8WTGUVV-C321.jpg\" /></a>18-latek i jego o rok starszy kolega zostali w czwartek znalezieni nieprzytomni w jednym z dom\u00f3w w Jordanowie w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. W tamtym momencie jeden z nich ju\u017c nie \u017cy\u0142, podj\u0119to natomiast pr\u00f3b\u0119 reanimacji drugiego z m\u0119\u017cczyzn. Mimo pomocy medycznej nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-jordanowie-nie-zyje-dwoch-nastolatkow,nId,6942063", "date_published": "2023-08-03T19:51:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Stalinowski wyrok\". Nawalny czeka na werdykt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stalinowski-wyrok-nawalny-czeka-na-werdykt,nId,6942049\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Stalinowski wyrok&quot;. Nawalny czeka na werdykt\" src=\"https://i.iplsc.com/stalinowski-wyrok-nawalny-czeka-na-werdykt/000HHLM8K53XFERK-C321.jpg\" /></a>Aleksiej Nawalny spodziewa si\u0119 &quot;stalinowskiego wyroku&quot; - dodatkowych 18 lat pozbawienia wolno\u015bci - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera. W pi\u0105tek zapadnie wyrok w sprawie nowych zarzut\u00f3w postawionych krytykowi Kremla. Rosyjska prokuratura za\u017c\u0105da\u0142a 20 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stalinowski-wyrok-nawalny-czeka-na-werdykt,nId,6942049", "date_published": "2023-08-03T19:36:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ataki ira\u0144skich dron\u00f3w. Ze\u0142enski podaje liczby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ataki-iranskich-dronow-zelenski-podaje-liczby,nId,6942046\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki ira\u0144skich dron\u00f3w. Ze\u0142enski podaje liczby\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-iranskich-dronow-zelenski-podaje-liczby/000G7QO4HKFERO6S-C321.jpg\" /></a>Niemal dwa tysi\u0105ce bojowych dron\u00f3w Shahed Rosja wystrzeli\u0142a ju\u017c przeciwko Ukrainie - podsumowa\u0142 w czwartek Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, m\u00f3wi\u0105c tak\u017ce o sytuacji na froncie. Zgodnie ze s\u0142owami ukrai\u0144skiego prezydenta, znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 z nich uda\u0142o si\u0119 str\u0105ci\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ataki-iranskich-dronow-zelenski-podaje-liczby,nId,6942046", "date_published": "2023-08-03T19:32:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Co taki cz\u0142owiek robi jeszcze w polityce?\". Burza po s\u0142owach Sikorskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-taki-czlowiek-robi-jeszcze-w-polityce-burza-po-slowach-si,nId,6942024\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Co taki cz\u0142owiek robi jeszcze w polityce?&quot;. Burza po s\u0142owach Sikorskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/co-taki-czlowiek-robi-jeszcze-w-polityce-burza-po-slowach-si/000HHLNA51T1N71M-C321.jpg\" /></a>- Uwa\u017cam, \u017ce naruszaj\u0105ce polskie niebo ruskie rakiety i uzbrojone bia\u0142oruskie helikoptery nale\u017cy zestrzeliwa\u0107 - przekaza\u0142 w czwartek europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski, odnosz\u0105c si\u0119 do pojawienia bia\u0142oruskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w nad Polsk\u0105. Jak zaznaczy\u0142, &quot;podczas 10 minutowej obecno\u015bci helikopter\u00f3w, by\u0142o mn\u00f3stwo czasu, \u017ceby je zestrzeli\u0107&quot;. Pomys\u0142 Sikorskiego wywo\u0142a\u0142 poruszenie w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w PiS. &quot;PO rozp\u0119ta\u0142aby wojn\u0119, ulegaj\u0105c prowokacji Putina&quot; - oceni\u0142 Patryk Jaki. &quot;To scenariusz, na kt\u00f3ry gra Putin. Prowokacje by\u0142y, s\u0105 i b\u0119d\u0105&quot; - napisa\u0142 rzecznik...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-taki-czlowiek-robi-jeszcze-w-polityce-burza-po-slowach-si,nId,6942024", "date_published": "2023-08-03T19:11:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Krakowie. Nowe ustalenia prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-w-krakowie-nowe-ustalenia-prokuratury,nId,6942025\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Krakowie. Nowe ustalenia prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-krakowie-nowe-ustalenia-prokuratury/000HHLD9Y16RDJNO-C321.jpg\" /></a>Prokuratura pozyska\u0142a szczeg\u00f3\u0142owe opinie bieg\u0142ych na temat wypadku na mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. W wypadku \u017c\u00f3\u0142tego Renault M\u00e9gane RS zgin\u0119\u0142y cztery osoby. \u015aledczy poinformowali, \u017ce wci\u0105\u017c poszukiwany jest pieszy, kt\u00f3ry tu\u017c przed zdarzeniem wtargn\u0105\u0142 na jezdni\u0119 w niedozwolonym miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-w-krakowie-nowe-ustalenia-prokuratury,nId,6942025", "date_published": "2023-08-03T18:45:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mi\u0119dzynarod\u00f3wka\" w godzin\u0119 \"W\". Armator z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-miedzynarodowka-w-godzine-w-armator-zlozyl-wyjasnienia,nId,6942036\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mi\u0119dzynarod\u00f3wka&quot; w godzin\u0119 &quot;W&quot;. Armator z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzynarodowka-w-godzine-w-armator-zlozyl-wyjasnienia/000HHLH877DBGEMW-C321.jpg\" /></a>Podczas uroczystej parady statk\u00f3w na Wi\u015ble z okazji obchod\u00f3w 79. rocznicy wybuchu Powstania Warszawskiego, z promu turystycznego S\u0142onka odtworzono melodi\u0119 socjalistycznej &quot;Mi\u0119dzynarod\u00f3wki&quot;. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w tej sprawie do armatora statku. - Otrzymali\u015bmy wyja\u015bnienia, \u017ce by\u0142o to samowolne dzia\u0142anie pracownika - poinformowa\u0142 \u0141ukasz Majchrzyk z miejskiej sp\u00f3\u0142ki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-miedzynarodowka-w-godzine-w-armator-zlozyl-wyjasnienia,nId,6942036", "date_published": "2023-08-03T18:37:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje przyw\u00f3dca Pa\u0144stwa Islamskiego. Oficjalne potwierdzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-przywodca-panstwa-islamskiego-oficjalne-potwierdzen,nId,6942017\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje przyw\u00f3dca Pa\u0144stwa Islamskiego. Oficjalne potwierdzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-przywodca-panstwa-islamskiego-oficjalne-potwierdzen/000752I6WJWY3LPR-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwo Islamskie potwierdzi\u0142o w czwartek \u015bmier\u0107 swojego przyw\u00f3dcy Abu Husseina al-Husseiniego al-Qurashiego. O tym, \u017ce zosta\u0142 on zabity, prezydent Turcji Recep Tayyip Erdo\u011fan informowa\u0142 w kwietniu. Opr\u00f3cz oficjalnej informacji w tej sprawie przekazano tak\u017ce, \u017ce wyznaczono nast\u0119pc\u0119. Jest nim Abu Hafs al-Hashimi al-Quraishi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-przywodca-panstwa-islamskiego-oficjalne-potwierdzen,nId,6942017", "date_published": "2023-08-03T18:32:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144scy marynarze mieli szpiegowa\u0107 dla Chin. Zatrzymano ich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanscy-marynarze-mieli-szpiegowac-dla-chin-zatrzymano-i,nId,6942031\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144scy marynarze mieli szpiegowa\u0107 dla Chin. Zatrzymano ich\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanscy-marynarze-mieli-szpiegowac-dla-chin-zatrzymano-i/000HHLG71F0S0NAI-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie w\u0142adze zatrzyma\u0142y dw\u00f3ch marynarzy podejrzanych o dostarczanie wra\u017cliwych informacji przedstawicielom ChRL - poda\u0142a w czwartek agencja Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a w administracji USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanscy-marynarze-mieli-szpiegowac-dla-chin-zatrzymano-i,nId,6942031", "date_published": "2023-08-03T18:22:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziewczynka wypad\u0142a z okna. Pilnowa\u0142a jej pijana matka. W akcji LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-dziewczynka-wypadla-z-okna-pilnowala-jej-pijana-matka-w-akcj,nId,6942006\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewczynka wypad\u0142a z okna. Pilnowa\u0142a jej pijana matka. W akcji LPR \" src=\"https://i.iplsc.com/dziewczynka-wypadla-z-okna-pilnowala-jej-pijana-matka-w-akcj/000HHL8GUDACVFH4-C321.jpg\" /></a>P\u00f3\u0142toraroczna dziewczynka wypad\u0142a z pierwszego pi\u0119tra domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Jasie\u0144 (woj.pomorskie). Dziecko trafi\u0142o do szpitala. Do zdarzenia dosz\u0142o, gdy ni\u0105, a tak\u017ce czworgiem innych ma\u0142oletnich opiekowa\u0142a si\u0119 matka. Kobieta by\u0142a pijana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-dziewczynka-wypadla-z-okna-pilnowala-jej-pijana-matka-w-akcj,nId,6942006", "date_published": "2023-08-03T17:36:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Stos\" morskich stworze\u0144 na Florydzie. \"Pi\u0119trz\u0105 si\u0119\" tu\u017c przy brzegu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stos-morskich-stworzen-na-florydzie-pietrza-sie-tuz-przy-brz,nId,6941998\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Stos&quot; morskich stworze\u0144 na Florydzie. &quot;Pi\u0119trz\u0105 si\u0119&quot; tu\u017c przy brzegu\" src=\"https://i.iplsc.com/stos-morskich-stworzen-na-florydzie-pietrza-sie-tuz-przy-brz/000HHL5A0T7HVY9B-C321.jpg\" /></a>U wybrze\u017cy Florydy zaobserwowano grup\u0119 morskich stworze\u0144 w nietypowej konfiguracji. Zauwa\u017cone przy brzegu manaty le\u017c\u0105 na sobie w &quot;stosach&quot;. Komunikat w sprawie wyda\u0142a miejscowa policja. &quot;Nie dzwo\u0144cie do nas, zapewniamy \u017ce nic im nie jest&quot; - napisano we wpisie na Facebooku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stos-morskich-stworzen-na-florydzie-pietrza-sie-tuz-przy-brz,nId,6941998", "date_published": "2023-08-03T17:24:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Manaty nagrali kamer\u0105. Nietypowe zachowanie tu\u017c przy brzegu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manaty-nagrali-kamera-nietypowe-zachowanie-tuz-przy-brzegu,nId,6941998\"><img align=\"left\" alt=\"Manaty nagrali kamer\u0105. Nietypowe zachowanie tu\u017c przy brzegu\" src=\"https://i.iplsc.com/manaty-nagrali-kamera-nietypowe-zachowanie-tuz-przy-brzegu/000HHL5A0T7HVY9B-C321.jpg\" /></a>U wybrze\u017cy Florydy zaobserwowano grup\u0119 morskich stworze\u0144 w nietypowej konfiguracji. Zauwa\u017cone przy brzegu manaty le\u017c\u0105 na sobie w &quot;stosach&quot;. Komunikat w sprawie wyda\u0142a miejscowa policja. &quot;Nie dzwo\u0144cie do nas, zapewniamy \u017ce nic im nie jest&quot; - napisano we wpisie na Facebooku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manaty-nagrali-kamera-nietypowe-zachowanie-tuz-przy-brzegu,nId,6941998", "date_published": "2023-08-03T17:24:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie w pogodzie. Burze ju\u017c trwaj\u0105, mo\u017cliwe podtopienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpiecznie-w-pogodzie-burze-juz-trwaja-mozliwe-podtopien,nId,6941978\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie w pogodzie. Burze ju\u017c trwaj\u0105, mo\u017cliwe podtopienia\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-w-pogodzie-burze-juz-trwaja-mozliwe-podtopien/000HHL6CJEFXGI7H-C321.jpg\" /></a>W pogodzie szykuj\u0105 si\u0119 zmiany, kt\u00f3re mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 niebezpieczne. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed burzami z gradem, porywami wiatru i intensywnymi opadami deszczu. Mowa tak\u017ce o sztormie na Ba\u0142tyku i mo\u017cliwych podtopieniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpiecznie-w-pogodzie-burze-juz-trwaja-mozliwe-podtopien,nId,6941978", "date_published": "2023-08-03T17:19:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142u\u017cby medyczne alarmuj\u0105. Ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na tr\u0105d w USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sluzby-medyczne-alarmuja-rosnie-liczba-zachorowan-na-trad-w-,nId,6941979\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby medyczne alarmuj\u0105. Ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na tr\u0105d w USA \" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-medyczne-alarmuja-rosnie-liczba-zachorowan-na-trad-w/000HHL2955B5TQ7R-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska rz\u0105dowa agencja Centrum Kontroli Zaka\u017ce\u0144 i ich Zapobiegania (CDC) wyda\u0142a ostrze\u017cenie w zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 przypadk\u00f3w chorych na tr\u0105d wyst\u0119puj\u0105cych na Florydzie - podaje portal Sun Sentinel. S\u0142u\u017cby medyczne uczulaj\u0105 turyst\u00f3w wybieraj\u0105cych si\u0119 do USA, by jeszcze przed podr\u00f3\u017c\u0105 zwr\u00f3cili uwag\u0119 informacj\u0119 o zachorowaniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sluzby-medyczne-alarmuja-rosnie-liczba-zachorowan-na-trad-w-,nId,6941979", "date_published": "2023-08-03T16:59:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek ko\u0142o Krosna. Z kabiny niewiele zosta\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tragiczny-wypadek-kolo-krosna-z-kabiny-niewiele-zostalo,nId,6941988\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek ko\u0142o Krosna. Z kabiny niewiele zosta\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-kolo-krosna-z-kabiny-niewiele-zostalo/000HHL4D9QWC16Q8-C321.jpg\" /></a>49-letni kierowca tira zgin\u0105\u0142 w wypadku w miejscowo\u015bci Nowa Wie\u015b w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Podczas zdarzenia samoch\u00f3d marki DAF spad\u0142 ze skarpy, a naczepa pojazdu przygniot\u0142a kabin\u0119 kierowcy. Droga krajowa nr 19 po zdarzeniu zosta\u0142a zablokowana w obu kierunkach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tragiczny-wypadek-kolo-krosna-z-kabiny-niewiele-zostalo,nId,6941988", "date_published": "2023-08-03T16:48:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces naukowc\u00f3w z Wroc\u0142awia. Odkryli nowy gatunek grzyba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-sukces-naukowcow-z-wroclawia-odkryli-nowy-gatunek-grzyba,nId,6941822\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces naukowc\u00f3w z Wroc\u0142awia. Odkryli nowy gatunek grzyba\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-naukowcow-z-wroclawia-odkryli-nowy-gatunek-grzyba/000HHKP8HP4G0N75-C321.jpg\" /></a>Na drzewach na Dolnym \u015al\u0105sku znaleziono now\u0105 odmian\u0119 grzyba. Gatunek zosta\u0142 po raz pierwszy opisany przez badaczy z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu. - To najprawdopodobniej pierwsze odkrycie jakiegokolwiek organizmu w dziejach miasta - podkre\u015bli\u0142a w rozmowie z &quot;Gazet\u0105 Wroc\u0142awsk\u0105&quot; rzecznik uczelni Ma\u0142gorzata Moczulska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-sukces-naukowcow-z-wroclawia-odkryli-nowy-gatunek-grzyba,nId,6941822", "date_published": "2023-08-03T16:39:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roman Giertych zg\u0142oszony na senatora. To ruch Ho\u0142owni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-zgloszony-na-senatora-to-ruch-holowni,nId,6941973\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Giertych zg\u0142oszony na senatora. To ruch Ho\u0142owni\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-giertych-zgloszony-na-senatora-to-ruch-holowni/000HHL4CQJGMVHUT-C321.jpg\" /></a>- Roman Giertych zosta\u0142 zg\u0142oszony przeze mnie i przez Micha\u0142a Kobosko jako kandydat do Senatu. On nie jest kandydatem Polski 2050. Po\u0142o\u017cy\u0142em oficjalnie jego nazwisko na pakcie senackim jako kandydata niezale\u017cnego - powiedzia\u0142 w czwartek lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-zgloszony-na-senatora-to-ruch-holowni,nId,6941973", "date_published": "2023-08-03T16:35:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydenty na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. SG obrzucona kamieniami i petardami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-incydenty-na-granicy-polsko-bialoruskiej-sg-obrzucona-kamien,nId,6941815\"><img align=\"left\" alt=\"Incydenty na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. SG obrzucona kamieniami i petardami\" src=\"https://i.iplsc.com/incydenty-na-granicy-polsko-bialoruskiej-sg-obrzucona-kamien/000HHKORVR7MK1HB-C321.jpg\" /></a>Cudzoziemcy na granicy po stronie bia\u0142oruskiej zaatakowali polskie s\u0142u\u017cby, rzucaj\u0105c w nie petardami - informuje za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych Stra\u017c Graniczna. To kolejne ataki na patrole na granicy. SG poda\u0142a tak\u017ce, \u017ce w \u015brod\u0119 86 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie z Bia\u0142orusi do Polski. W\u015br\u00f3d nich byli m.in. obywatele Indii i Egiptu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-incydenty-na-granicy-polsko-bialoruskiej-sg-obrzucona-kamien,nId,6941815", "date_published": "2023-08-03T15:43:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 szefa MSW Ukrainy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b z zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-szefa-msw-ukrainy-piec-osob-z-zarzutami,nId,6941789\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 szefa MSW Ukrainy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b z zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-szefa-msw-ukrainy-piec-osob-z-zarzutami/000HHKKGFYL4RH44-C321.jpg\" /></a>Przyczyn\u0105 katastrofy \u015bmig\u0142owca, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 szef MSW Ukrainy Denys Monastyrski, by\u0142o naruszenie procedur bezpiecze\u0144stwa lot\u00f3w - powiadomi\u0142y w czwartek ukrai\u0144ska Prokuratura Generalna i Pa\u0144stwowe Biuro \u015aledcze (DBR). Jak podano, pi\u0119ciu przedstawicieli Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby ds. Sytuacji Nadzwyczajnych (DSNS) us\u0142ysza\u0142o zarzuty karne. Do katastrofy dosz\u0142o w Browarach pod Kijowem w styczniu tego roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-szefa-msw-ukrainy-piec-osob-z-zarzutami,nId,6941789", "date_published": "2023-08-03T15:29:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Problemy z receptami w hospicjach. Ministerstwo odpowiada na oskar\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-receptami-w-hospicjach-ministerstwo-odpowiada-na-,nId,6941776\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy z receptami w hospicjach. Ministerstwo odpowiada na oskar\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-z-receptami-w-hospicjach-ministerstwo-odpowiada-na/000HHKHZQ6NRXCXM-C321.jpg\" /></a>W przypadku hospicj\u00f3w lekarze zawsze maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z opcji wystawienia recepty na cito - tak\u017ce na leki psychotropowe - przekaza\u0142o w czwartek Ministerstwo Zdrowia. Jak podkre\u015blono, wystawianie takiej recepty nast\u0119puje w ramach procedury ratowania \u017cycia. Resort odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b o doniesieniach, \u017ce w niekt\u00f3rych domach hospicyjnych lekarze nie s\u0105 w stanie wypisywa\u0107 recept na leki narkotyczne i psychotropowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-receptami-w-hospicjach-ministerstwo-odpowiada-na-,nId,6941776", "date_published": "2023-08-03T15:17:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na basenach topless i w burkini. W\u0142adze Katalonii przypominaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-basenach-topless-i-w-burkini-wladze-katalonii-przypominaj,nId,6941785\"><img align=\"left\" alt=\"Na basenach topless i w burkini. W\u0142adze Katalonii przypominaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/na-basenach-topless-i-w-burkini-wladze-katalonii-przypominaj/000GVCQLLR5CAFA8-C321.jpg\" /></a>Na basenach publicznych w Katalonii mo\u017cna pojawi\u0107 si\u0119 zar\u00f3wno topless, jak i ubranym w zakrywaj\u0105ce ca\u0142e cia\u0142o burkini. Jak przypomina lokalny rz\u0105d Katalonii, obowi\u0105zuj\u0105ca ustawa o r\u00f3wnym traktowaniu i niedyskryminacji nie zezwala na ograniczanie dost\u0119pu do basen\u00f3w publicznych kobietom ubranym w ten spos\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-basenach-topless-i-w-burkini-wladze-katalonii-przypominaj,nId,6941785", "date_published": "2023-08-03T15:06:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy lot z Moskwy. Zdj\u0119cia satelitarne potwierdzaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-lot-z-moskwy-zdjecia-satelitarne-potwierdzaja,nId,6941689\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy lot z Moskwy. Zdj\u0119cia satelitarne potwierdzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-lot-z-moskwy-zdjecia-satelitarne-potwierdzaja/000HHJE6FEOCNAGF-C321.jpg\" /></a>Rosyjski samolot wojskowy polecia\u0142 z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 do Korei P\u00f3\u0142nocnej - podaje portal NK News. Do tajemniczej podr\u00f3\u017cy dosz\u0142o kilka dni po wizycie rosyjskiego ministra obrony Siergieja Szojgu. Maszyna, kt\u00f3ra lecia\u0142a z Moskwy do Pjongjangu zosta\u0142a wy\u015bledzona na podstawie danych lotniczych i zdj\u0119\u0107 satelitarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-lot-z-moskwy-zdjecia-satelitarne-potwierdzaja,nId,6941689", "date_published": "2023-08-03T14:55:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ultimatum pisane na Kremlu. Ujawniono niemoc rosyjskiego MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ultimatum-pisane-na-kremlu-ujawniono-niemoc-rosyjskiego-msz,nId,6941777\"><img align=\"left\" alt=\"Ultimatum pisane na Kremlu. Ujawniono niemoc rosyjskiego MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/ultimatum-pisane-na-kremlu-ujawniono-niemoc-rosyjskiego-msz/000HHKFWJ1LUIYCT-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie MSZ nie tylko pos\u0142usznie wykonuje polecenia Kremla. Dyplomaci zamienili si\u0119 w propagandyst\u00f3w i &quot;roboty&quot;, kt\u00f3re nie s\u0105 w stanie wp\u0142yn\u0105\u0107 na stanowisko W\u0142adimira Putina - wynika z materia\u0142u rosyjskoj\u0119zycznego serwisu BBC. Dziennikarze zwr\u00f3cili uwag\u0119 na drastyczn\u0105 zmian\u0119 retoryki u prominentnych dyplomat\u00f3w Moskwy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ultimatum-pisane-na-kremlu-ujawniono-niemoc-rosyjskiego-msz,nId,6941777", "date_published": "2023-08-03T14:37:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"I taki go\u015b\u0107 mnie zast\u0105pi\u0142\". Waszczykowski komentuje wypowied\u017a Czaputowicza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-i-taki-gosc-mnie-zastapil-waszczykowski-komentuje-wypowiedz-,nId,6941761\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;I taki go\u015b\u0107 mnie zast\u0105pi\u0142&quot;. Waszczykowski komentuje wypowied\u017a Czaputowicza\" src=\"https://i.iplsc.com/i-taki-gosc-mnie-zastapil-waszczykowski-komentuje-wypowiedz/000HHKDEKS9VOSYH-C321.jpg\" /></a>&quot;Taki go\u015b\u0107 mnie zast\u0105pi\u0142! Warto by\u0142o?&quot; - tak by\u0142y minister spraw zagranicznych Witold Waszczykowski skomentowa\u0142 wypowied\u017a swojego nast\u0119pcy Jacka Czaputowicza. - S\u0105 pa\u0144stwa silne jak lwy, s\u0105 pa\u0144stwa przebieg\u0142e jak lisy i s\u0105 pa\u0144stwa jak hieny i szakale. I my prowadzimy tak\u0105 polityk\u0119 hien i szakali - m\u00f3wi\u0142 Czaputowicz w czwartek w Polsat News, odnosz\u0105c si\u0119 do napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy Polsk\u0105 i Ukrain\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-i-taki-gosc-mnie-zastapil-waszczykowski-komentuje-wypowiedz-,nId,6941761", "date_published": "2023-08-03T14:29:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda mia\u0142 l\u0105dowa\u0107 w Gdyni. Plany prezydenta pokrzy\u017cowa\u0142a pogoda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-mial-ladowac-w-gdyni-plany-prezydenta-pokrzyzow,nId,6941721\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda mia\u0142 l\u0105dowa\u0107 w Gdyni. Plany prezydenta pokrzy\u017cowa\u0142a pogoda\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-mial-ladowac-w-gdyni-plany-prezydenta-pokrzyzow/000HHJI5YIKEA8CY-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda mia\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w konferencji prasowej w Gdyni, by odnie\u015b\u0107 si\u0119 do kwestii rosyjskich manewr\u00f3w na Ba\u0142tyku. Plany prezydenta pokrzy\u017cowa\u0142a jednak pogoda. Samolot zmuszono do zawr\u00f3cenia do Warszawy. - Wizyta odb\u0119dzie si\u0119 w najbli\u017cszym czasie, gdy tylko warunki pogodowe na to pozwol\u0105 - przekaza\u0142 w kr\u00f3tkim komunikacie szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-mial-ladowac-w-gdyni-plany-prezydenta-pokrzyzow,nId,6941721", "date_published": "2023-08-03T13:57:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piorun uderzy\u0142 w ludzi w Rozewiu. Dwie osoby powa\u017cnie ranne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-piorun-uderzyl-w-ludzi-w-rozewiu-dwie-osoby-powaznie-ranne,nId,6941747\"><img align=\"left\" alt=\"Piorun uderzy\u0142 w ludzi w Rozewiu. Dwie osoby powa\u017cnie ranne\" src=\"https://i.iplsc.com/piorun-uderzyl-w-ludzi-w-rozewiu-dwie-osoby-powaznie-ranne/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>W dwie osoby w Rozewiu (woj. pomorskie) uderzy\u0142 piorun - poinformowa\u0142a stra\u017c po\u017carna w Pucku. Jedna osoba dozna\u0142a powa\u017cnych poparze\u0144. U drugiej ratownicy stwierdzili zatrzymanie akcji serca. Prowadzona jest akcja reanimacyjna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-piorun-uderzyl-w-ludzi-w-rozewiu-dwie-osoby-powaznie-ranne,nId,6941747", "date_published": "2023-08-03T13:51:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z. Ziobro kieruje skarg\u0119 na TVN do KRRiT. \"Stacja \u0142amie zasady\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-ziobro-kieruje-skarge-na-tvn-do-krrit-stacja-lamie-zasady,nId,6941679\"><img align=\"left\" alt=\"Z. Ziobro kieruje skarg\u0119 na TVN do KRRiT. &quot;Stacja \u0142amie zasady&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/z-ziobro-kieruje-skarge-na-tvn-do-krrit-stacja-lamie-zasady/000HHJ7QG9Y4N00Y-C321.jpg\" /></a>- Zdecydowa\u0142em si\u0119 skierowa\u0107 skarg\u0119 na TVN do KRRiT - poinformowa\u0142 w czwartek minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Jego zdaniem stacja &quot;w spos\u00f3b ra\u017c\u0105cy \u0142amie zasady bezstronnego relacjonowania wydarze\u0144&quot;. - Przyzwalanie, przemilczanie takich fakt\u00f3w jest tak naprawd\u0119 promowaniem zachowa\u0144 agresywnych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter bandycki, kt\u00f3re eskaluj\u0105, kt\u00f3rych jest coraz wi\u0119cej - wskaza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-ziobro-kieruje-skarge-na-tvn-do-krrit-stacja-lamie-zasady,nId,6941679", "date_published": "2023-08-03T13:42:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z mem\u00f3w na magnesy. \"Kto\u015b przekroczy\u0142 normy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-memow-na-magnesy-ktos-przekroczyl-normy,nId,6941658\"><img align=\"left\" alt=\"Z mem\u00f3w na magnesy. &quot;Kto\u015b przekroczy\u0142 normy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/z-memow-na-magnesy-ktos-przekroczyl-normy/000HHJ5AD6SFRLPP-C321.jpg\" /></a>Jego wizerunek od d\u0142u\u017cszego czasu kr\u0105\u017cy po sieci i wykorzystywany jest w wielu memach, praktycznie zawsze zwi\u0105zanych z prac\u0105 w korporacji. Mowa o podlaskim radnym Stanis\u0142awie Derehajle, kt\u00f3rego twarz pojawi\u0142a si\u0119 teraz na magnesach lod\u00f3wkowych. By\u0142y wicemarsza\u0142ek przyznaje, \u017ce nie godzi si\u0119 na takie zachowanie i zapowiada podj\u0119cie krok\u00f3w prawnych. - Kto\u015b przekroczy\u0142 pewne normy i zarabia na moim wizerunku - m\u00f3wi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-z-memow-na-magnesy-ktos-przekroczyl-normy,nId,6941658", "date_published": "2023-08-03T13:39:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wjecha\u0142 prosto w rozpadlin\u0119. Dramatyczne nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wjechal-prosto-w-rozpadline-dramatyczne-nagranie,nId,6941727\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 prosto w rozpadlin\u0119. Dramatyczne nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-prosto-w-rozpadline-dramatyczne-nagranie/000HHJIP9MD11281-C321.jpg\" /></a>Gigantyczne ulewy spustoszy\u0142y okolice Pekinu. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwo nagra\u0144 dokumentuj\u0105cych dramatyczne skutki przej\u015bcia \u017cywio\u0142u. Na jednym z nich mo\u017cna zobaczy\u0107 samoch\u00f3d, kt\u00f3ry z rozp\u0119dem wpada w ogromn\u0105 wyrw\u0119 w jezdni zmytej przez wod\u0119. Zobacz dramatyczne wideo z Chin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wjechal-prosto-w-rozpadline-dramatyczne-nagranie,nId,6941727", "date_published": "2023-08-03T13:29:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef komisji obrony: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce otworz\u0105 ogie\u0144 na granicy z Polsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-komisji-obrony-nie-mozna-wykluczyc-ze-otworza-ogien-na-,nId,6941587\"><img align=\"left\" alt=\"Szef komisji obrony: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce otworz\u0105 ogie\u0144 na granicy z Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-komisji-obrony-nie-mozna-wykluczyc-ze-otworza-ogien-na/000HHJA82VBXPRQG-C321.jpg\" /></a>We wtorek dwa bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y polsk\u0105 stref\u0119 powietrzn\u0105 w okolicach Bia\u0142owie\u017cy, na Bia\u0142orusi stacjonuj\u0105 najemnicy z Grupy Wagnera, a na Morzu Ba\u0142tyckim Rosja prowadzi \u0107wiczenia. Czy mamy si\u0119 czego obawia\u0107? - Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 ostrzelania naszych s\u0142u\u017cb. Jednak nie ma tu mowy o wywo\u0142aniu awantury wojennej - uwa\u017ca Micha\u0142 Jach z PiS, szef sejmowej komisji obrony i zapewnia, \u017ce nasza wschodnia granica jest bezpieczna jak &quot;nigdy dot\u0105d&quot;. - Wydarzenia z 1 sierpnia k\u0142ad\u0105 si\u0119 cieniem na wypowiedziach rz\u0105dz\u0105cych - ripostuje gen....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-komisji-obrony-nie-mozna-wykluczyc-ze-otworza-ogien-na-,nId,6941587", "date_published": "2023-08-03T13:18:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wesz\u0142a na stacj\u0119, po chwili odjecha\u0142a. Dokonano makabrycznego odkrycia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-weszla-na-stacje-po-chwili-odjechala-dokonano-makabrycznego-,nId,6941700\"><img align=\"left\" alt=\"Wesz\u0142a na stacj\u0119, po chwili odjecha\u0142a. Dokonano makabrycznego odkrycia\" src=\"https://i.iplsc.com/weszla-na-stacje-po-chwili-odjechala-dokonano-makabrycznego/000HHJE2HTOWK63Y-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda kobieta wesz\u0142a na stacj\u0119 benzynow\u0105 w Houston, skorzysta\u0142a z toalety, a nieca\u0142e 15 minut p\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142a do swojego auta i odjecha\u0142a. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej inny klient stacji odkry\u0142 w toalecie zw\u0142oki noworodka. Kobiety, kt\u00f3ra prawdopodobnie urodzi\u0142a i zostawi\u0142a dziecko na stacji szukano miesi\u0105cami - bezskutecznie. Prze\u0142om w sprawie nast\u0105pi\u0142 po opublikowaniu kilkunastosekundowego materia\u0142u w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-weszla-na-stacje-po-chwili-odjechala-dokonano-makabrycznego-,nId,6941700", "date_published": "2023-08-03T13:09:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaiskrzy\u0142o na linii Polska-Ukraina. \"Zbyt emocjonalne reakcje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaiskrzylo-na-linii-polska-ukraina-zbyt-emocjonalne-reakcje,nId,6941660\"><img align=\"left\" alt=\"Zaiskrzy\u0142o na linii Polska-Ukraina. &quot;Zbyt emocjonalne reakcje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaiskrzylo-na-linii-polska-ukraina-zbyt-emocjonalne-reakcje/000HHJ6R71KSA4MW-C321.jpg\" /></a>Sprawa ukrai\u0144skiego zbo\u017ca dzieli Polsk\u0119 i Ukrain\u0119 i wywo\u0142uje powa\u017cny dyplomatyczny zgrzyt. - Ukraina musi sprzedawa\u0107 swoje zbo\u017ce, bo potrzebuje pieni\u0119dzy. Polska z kolei musi dba\u0107 o polskich rolnik\u00f3w - wyja\u015bnia Jan Piek\u0142o, by\u0142y ambasador RP w Ukrainie. Apeluje o uspokojenie emocji i przekonuje: - To nie jest dobry moment na domaganie si\u0119 rozliczenia zbrodni wo\u0142y\u0144skiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaiskrzylo-na-linii-polska-ukraina-zbyt-emocjonalne-reakcje,nId,6941660", "date_published": "2023-08-03T12:51:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy broni\u0105 si\u0119 i atakuj\u0105 na czterech kierunkach. \"Chc\u0105 nas odci\u0105gn\u0105\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-bronia-sie-i-atakuja-na-czterech-kierunkach-chca-na,nId,6941550\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy broni\u0105 si\u0119 i atakuj\u0105 na czterech kierunkach. &quot;Chc\u0105 nas odci\u0105gn\u0105\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-bronia-sie-i-atakuja-na-czterech-kierunkach-chca-na/000HHIVR92JJ53YM-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie broni\u0105 si\u0119 w okolicach miejscowo\u015bci Awdijiwka i Marjinka w obwodzie donieckim. Z kolei w pobli\u017cu Berdia\u0144ska i Melitopola w obwodzie zaporoskim trwaj\u0105 dzia\u0142ania ofensywne. Jak poinformowa\u0142 zast\u0119pca dow\u00f3dcy zgrupowania wojsk Tauryda Serhij Kuzmin, przeciwnik stale pr\u00f3buje atakowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-bronia-sie-i-atakuja-na-czterech-kierunkach-chca-na,nId,6941550", "date_published": "2023-08-03T12:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa wypadki na \u015aDM. Nie \u017cyje katechetka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-wypadki-na-sdm-nie-zyje-katechetka,nId,6941664\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa wypadki na \u015aDM. Nie \u017cyje katechetka\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-wypadki-na-sdm-nie-zyje-katechetka/000HHJ7J6OT6FJIW-C321.jpg\" /></a>Dwoje pielgrzym\u00f3w przyby\u0142ych na \u015awiatowe Dni M\u0142odzie\u017cy w Lizbonie uleg\u0142o powa\u017cnym wypadkom. Ofiar\u0105 \u015bmierteln\u0105 jednego z nich jest kobieta, kt\u00f3ra przyby\u0142a na spotkanie katolik\u00f3w z Francji.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-wypadki-na-sdm-nie-zyje-katechetka,nId,6941664", "date_published": "2023-08-03T12:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy \"Trzasku\" poka\u017ce \"cojones\"?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-czy-trzasku-pokaze-cojones,nId,6941663\"><img align=\"left\" alt=\"Czy &quot;Trzasku&quot; poka\u017ce &quot;cojones&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-trzasku-pokaze-cojones/000HHJ634FQH6FNY-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Trzaskowski powinien - r\u0119ka w r\u0119k\u0119 z pisowcami - domaga\u0107 si\u0119 od Niemiec reparacji za wojenne barbarzy\u0144stwo. M\u00f3g\u0142by na tym tylko wygra\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-czy-trzasku-pokaze-cojones,nId,6941663", "date_published": "2023-08-03T12:25:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes PiS ws. bia\u0142oruskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w: Nie damy si\u0119 zastraszy\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-ws-bialoruskich-smiglowcow-nie-damy-sie-zastraszy,nId,6941645\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS ws. bia\u0142oruskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w: Nie damy si\u0119 zastraszy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-ws-bialoruskich-smiglowcow-nie-damy-sie-zastraszy/000FY1STQERP7X2J-C321.jpg\" /></a>To by\u0142a trwaj\u0105ca kr\u00f3tko prowokacja; prowokacje zza naszej wschodniej granicy s\u0105 i pewnie b\u0119d\u0105, ale nie damy si\u0119 zastraszy\u0107. Putin i \u0141ukaszenka s\u0105 bezradni - oceni\u0142 w czwartek prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla PAP. We wtorek MON powiadomi\u0142, \u017ce polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 przekroczy\u0142y dwa bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-ws-bialoruskich-smiglowcow-nie-damy-sie-zastraszy,nId,6941645", "date_published": "2023-08-03T12:11:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Edward Miszczak dla Interii: Zrealizowali\u015bmy marzenie wielu dyrektor\u00f3w programowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-edward-miszczak-dla-interii-zrealizowalismy-marzenie-wielu-d,nId,6941420\"><img align=\"left\" alt=\"Edward Miszczak dla Interii: Zrealizowali\u015bmy marzenie wielu dyrektor\u00f3w programowych\" src=\"https://i.iplsc.com/edward-miszczak-dla-interii-zrealizowalismy-marzenie-wielu-d/000HHHX6QA740NBL-C321.jpg\" /></a>- Robimy\u00a0porz\u0105dki. Na rewolucj\u0119 przyjdzie jeszcze czas - m\u00f3wi Edward Miszczak, Dyrektor Programowy Telewizji Polsat, w dniu prezentacji jesiennej ram\u00f3wki Telewizji Polsat.\u00a0W rozmowie z Redaktorem Naczelnym Interii Piotrem Witwickim Edward Miszczak opowiada m.in. o zmianach kadrowych i nowym programie \u015bniadaniowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-edward-miszczak-dla-interii-zrealizowalismy-marzenie-wielu-d,nId,6941420", "date_published": "2023-08-03T12:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "UE nak\u0142ada nowe sankcje na Bia\u0142oru\u015b. \"Zakaz eksportu towar\u00f3w i technologii\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ue-naklada-nowe-sankcje-na-bialorus-zakaz-eksportu-towarow-i,nId,6941626\"><img align=\"left\" alt=\"UE nak\u0142ada nowe sankcje na Bia\u0142oru\u015b. &quot;Zakaz eksportu towar\u00f3w i technologii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ue-naklada-nowe-sankcje-na-bialorus-zakaz-eksportu-towarow-i/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a nowe sankcje na Bia\u0142oru\u015b m.in. za jej zaanga\u017cowanie w agresj\u0119 przeciwko Ukrainie. Nowe restrykcje wprowadzaj\u0105 zakaz eksportu towar\u00f3w i technologii, kt\u00f3re przyczyniaj\u0105 si\u0119 do militarnego wzmocnienia Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ue-naklada-nowe-sankcje-na-bialorus-zakaz-eksportu-towarow-i,nId,6941626", "date_published": "2023-08-03T11:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcieli zaoszcz\u0119dzi\u0107 na parkingu. Jednego nie wzi\u0119li pod uwag\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcieli-zaoszczedzic-na-parkingu-jednego-nie-wzieli-pod-uwag,nId,6941546\"><img align=\"left\" alt=\"Chcieli zaoszcz\u0119dzi\u0107 na parkingu. Jednego nie wzi\u0119li pod uwag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chcieli-zaoszczedzic-na-parkingu-jednego-nie-wzieli-pod-uwag/000HHIUZ8TFN4IAU-C321.jpg\" /></a>Tury\u015bci sp\u0119dzaj\u0105cy wakacje w Chorwacji, chcieli skorzysta\u0107 z okazji na darmowy parking, wi\u0119c zostawili swoje samochody na pla\u017cy. Nie przewidzieli mo\u017cliwego przyp\u0142ywu, dlatego pojazdy wkr\u00f3tce znalaz\u0142y si\u0119 pod wod\u0105. Zdj\u0119cia zalanych aut opublikowano w sieci, pod wpisem pojawi\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwo komentarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcieli-zaoszczedzic-na-parkingu-jednego-nie-wzieli-pod-uwag,nId,6941546", "date_published": "2023-08-03T11:39:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y wiceminister na Bia\u0142orusi. \"Polska nie jest suwerenna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-wiceminister-na-bialorusi-polska-nie-jest-suwerenna,nId,6941613\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y wiceminister na Bia\u0142orusi. &quot;Polska nie jest suwerenna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-wiceminister-na-bialorusi-polska-nie-jest-suwerenna/000HHIU647OS0M3M-C321.jpg\" /></a>W bia\u0142oruskim Grodnie pojawi\u0142 si\u0119 szef prorosyjkiej i probia\u0142oruskiej partii Front Krzysztof To\u0142wi\u0144ski. Re\u017cimowe media Alaksandra \u0141ukaszenki przedstawi\u0142y by\u0142ego wiceministra skarbu pa\u0144stwa jako przedstawiciela &quot;delegacji z wojew\u00f3dztwa podlaskiego&quot;. - Pa\u0144stwo polskie nie jest suwerenne politycznie - m\u00f3wi\u0142 na oficjalnym spotkaniu To\u0142wi\u0144ski.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-wiceminister-na-bialorusi-polska-nie-jest-suwerenna,nId,6941613", "date_published": "2023-08-03T11:34:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ruch r\u0119cznik\u00f3w\" w Grecji. Kolejne wyspy w\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 w akcj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruch-recznikow-w-grecji-kolejne-wyspy-wlaczaja-sie-w-akcje,nId,6941548\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ruch r\u0119cznik\u00f3w&quot; w Grecji. Kolejne wyspy w\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 w akcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ruch-recznikow-w-grecji-kolejne-wyspy-wlaczaja-sie-w-akcje/000HHINBX8D4I9S5-C321.jpg\" /></a>Paros - to na tej greckiej wyspie na Morzu Egejskim dosz\u0142o do pierwszych protest\u00f3w tzw. ruchu r\u0119cznik\u00f3w. Powodem by\u0142 sprzeciw mieszka\u0144c\u00f3w wobec obszar\u00f3w zaj\u0119tych przez le\u017caki, za kt\u00f3re trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107. Przez to przestrze\u0144 dla wypoczywaj\u0105cych, chc\u0105cych za darmo pole\u017ce\u0107 na pla\u017cy, by\u0142 bardzo ograniczony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruch-recznikow-w-grecji-kolejne-wyspy-wlaczaja-sie-w-akcje,nId,6941548", "date_published": "2023-08-03T11:28:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"\u017bonglerka bankowa\". Przest\u0119pcy wskakuj\u0105 ludziom do samochod\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zonglerka-bankowa-przestepcy-wskakuja-ludziom-do-samochodow,nId,6941479\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u017bonglerka bankowa&quot;. Przest\u0119pcy wskakuj\u0105 ludziom do samochod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zonglerka-bankowa-przestepcy-wskakuja-ludziom-do-samochodow/000HHISI9D5NS1T3-C321.jpg\" /></a>Policja z Florydy informuje o powtarzaj\u0105cych si\u0119 przypadkach &quot;bank jugging'u&quot;, czyli tzw. \u017conglerki bankowej. Przest\u0119pcy obserwuj\u0105 swoje ofiary podczas wyp\u0142acania pieni\u0119dzy z bankomat\u00f3w, a nast\u0119pnie pod\u0105\u017caj\u0105 za nimi i dokonuj\u0105 kradzie\u017cy got\u00f3wki. - Od lutego w Orlando sta\u0142o si\u0119 to trendem przest\u0119pczym - powiedzia\u0142 detektyw policji Aaron Goss. Szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na takie ataki mog\u0105 by\u0107 osoby starsze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zonglerka-bankowa-przestepcy-wskakuja-ludziom-do-samochodow,nId,6941479", "date_published": "2023-08-03T11:13:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Pogorszenie relacji na linii Warszawa-Kij\u00f3w. \"S\u0105 w konflikcie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-pogorszenie-relacji-na-linii-warszawa-kijow-sa-w-konfl,nId,6941571\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Pogorszenie relacji na linii Warszawa-Kij\u00f3w. &quot;S\u0105 w konflikcie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-pogorszenie-relacji-na-linii-warszawa-kijow-sa-w-konfl/000HHILXJ3QH7K9K-C321.jpg\" /></a>Niemiecka prasa rozpisuje si\u0119 o konflikcie na linii Warszawa-Kij\u00f3w. To pok\u0142osie s\u0142\u00f3w szefa prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcina Przydacza, kt\u00f3ry broni\u0105c dalszego embarga na ukrai\u0144skie zbo\u017ce, domaga\u0142 si\u0119 wdzi\u0119czno\u015bci Ukrainy za du\u017ce wsparcie Polski. &quot;Oba pa\u0144stwa s\u0105 w konflikcie&quot; - ocenia &quot;TAZ&quot;. Dodaje jednak, \u017ce cho\u0107 Polska i Ukraina s\u0105 dobrymi partnerami, to wraz z anulowaniem przez W\u0142adimira Putina umowy zbo\u017cowej &quot;rosyjskiemu pod\u017cegaczowi wojennemu uda\u0142o si\u0119 zasia\u0107 niezgod\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-pogorszenie-relacji-na-linii-warszawa-kijow-sa-w-konfl,nId,6941571", "date_published": "2023-08-03T10:59:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. \"Powa\u017cne obawy\" Brukseli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-ds-badania-rosyjskich-wplywow-powazne-obawy-brukseli,nId,6941570\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. &quot;Powa\u017cne obawy&quot; Brukseli\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-badania-rosyjskich-wplywow-powazne-obawy-brukseli/000HHIPEK4YGCG9V-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska uzna\u0142a, \u017ce sprawa powo\u0142ania komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w Polsce &quot;wci\u0105\u017c wzbudza powa\u017cne obawy&quot; - donosi Reuters. Zdaniem rzeczniczki KE, istnieje ryzyko, \u017ce nowe prawo postawi\u0142oby Polsk\u0119 w sytuacji niezgodno\u015bci z unijnym prawem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-ds-badania-rosyjskich-wplywow-powazne-obawy-brukseli,nId,6941570", "date_published": "2023-08-03T10:54:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pose\u0142 pozwa\u0142 swoj\u0105 parti\u0119. S\u0105d nie oszcz\u0119dzi\u0142 Czarzastego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pozwal-swoja-partie-sad-nie-oszczedzil-czarzastego,nId,6939676\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 pozwa\u0142 swoj\u0105 parti\u0119. S\u0105d nie oszcz\u0119dzi\u0142 Czarzastego\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-pozwal-swoja-partie-sad-nie-oszczedzil-czarzastego/000HHID18D94V3RM-C321.jpg\" /></a>W trakcie tworzenia Nowej Lewicy pose\u0142 Bogus\u0142aw Wontor zosta\u0142 bezprawnie zawieszony przez W\u0142odzimierza Czarzastego - orzek\u0142 pod koniec maja s\u0105d. Interii jako pierwszej uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do pisemnego uzasadnienia tego wyroku. Jest mia\u017cd\u017c\u0105ce dla wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cego. - To sprawa o honor, prawnie i politycznie bez znaczenia - komentuje rzecznik Nowej Lewicy Marek Kacprzak. A to nie koniec s\u0105dowej batalii dzia\u0142aczy przeciwko Czarzastemu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-pozwal-swoja-partie-sad-nie-oszczedzil-czarzastego,nId,6939676", "date_published": "2023-08-03T10:50:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa akcja Ekopatrolu w Warszawie. Stra\u017cnicy uratowali \u015blimaki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nietypowa-akcja-ekopatrolu-w-warszawie-straznicy-uratowali-s,nId,6941521\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa akcja Ekopatrolu w Warszawie. Stra\u017cnicy uratowali \u015blimaki\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-akcja-ekopatrolu-w-warszawie-straznicy-uratowali-s/000HHIJLEH8R5HXB-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cnicy warszawskiego Ekopatrolu interweniowali w jednym z budynk\u00f3w na Pradze P\u00f3\u0142noc. Tam na klatce schodowej mieszkanka zauwa\u017cy\u0142a dwa wielkie \u015blimaki. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to egzotyczne okazy \u017cyj\u0105ce w Afryce. Mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 d\u0142ugo\u015b\u0107 do 30 cm i wa\u017cy\u0107 nawet p\u00f3\u0142 kilograma.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nietypowa-akcja-ekopatrolu-w-warszawie-straznicy-uratowali-s,nId,6941521", "date_published": "2023-08-03T10:15:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odpali\u0142 granat na klatce schodowej. Mieszka\u0144cy byli przera\u017ceni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-odpalil-granat-na-klatce-schodowej-mieszkancy-byli-przerazen,nId,6941417\"><img align=\"left\" alt=\"Odpali\u0142 granat na klatce schodowej. Mieszka\u0144cy byli przera\u017ceni\" src=\"https://i.iplsc.com/odpalil-granat-na-klatce-schodowej-mieszkancy-byli-przerazen/000HHHNJSG0KUNQO-C321.jpg\" /></a>43-latek odpali\u0142 granat hukowo-b\u0142yskowy na klatce schodowej w bloku. Zaniepokojeni mieszka\u0144cy wezwali policj\u0119, na widok kt\u00f3rej m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107 przez balkon. W jego mieszkaniu znaleziono r\u00f3wnie\u017c magazynki, kolejny granat oraz bro\u0144 i amunicj\u0119, na kt\u00f3re wymagane jest pozwolenie. Najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce 43-latek sp\u0119dzi w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-odpalil-granat-na-klatce-schodowej-mieszkancy-byli-przerazen,nId,6941417", "date_published": "2023-08-03T09:55:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogrzewasz dom w\u0119glem? Nowe przepisy wesz\u0142y w \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-weglem-nowe-przepisy-weszly-w-zycie,nId,6941513\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom w\u0119glem? Nowe przepisy wesz\u0142y w \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-weglem-nowe-przepisy-weszly-w-zycie/000HHI93O9CWMCU8-C321.jpg\" /></a>Wa\u017cne informacje dla os\u00f3b wykorzystuj\u0105cych w\u0119giel jako opa\u0142 w gospodarstwach domowych. Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska przed\u0142u\u017cy\u0142o zniesienie norm jako\u015bciowych do ko\u0144ca 2023 r. Resort zapewnia, \u017ce decyzja podyktowana jest rosyjsk\u0105 napa\u015bci\u0105 na Ukrain\u0119 i ma na wzgl\u0119dzie zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Przepisy pozwol\u0105 na wykorzystanie w\u0119gla zalegaj\u0105cego na gminnych sk\u0142adowiskach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-weglem-nowe-przepisy-weszly-w-zycie,nId,6941513", "date_published": "2023-08-03T09:53:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie wracaj\u0105 z frontu. \"Zaburzeni i uzale\u017cnieni od narkotyk\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wracaja-z-frontu-zaburzeni-i-uzaleznieni-od-narkoty,nId,6941410\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wracaj\u0105 z frontu. &quot;Zaburzeni i uzale\u017cnieni od narkotyk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wracaja-z-frontu-zaburzeni-i-uzaleznieni-od-narkoty/000HHI4NR5FRJGLP-C321.jpg\" /></a> &quot;Agresywne zombie wkr\u00f3tce zape\u0142ni\u0105 ulice naszych miast. B\u0119d\u0105 bi\u0107, a nawet zabija\u0107 przechodni\u00f3w&quot; - m\u00f3wi\u0142 anonimowy pracownik ochrony zdrowia z obwodu kemerowskiego w publikacji magazynu &quot;Nowa karta&quot;. To fragment o rosyjskich \u017co\u0142nierzach, kt\u00f3rzy wracaj\u0105 z frontu. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich, wed\u0142ug miejscowych lekarzy, jest uzale\u017cniona od narkotyk\u00f3w i ma zaburzenia psychiczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wracaja-z-frontu-zaburzeni-i-uzaleznieni-od-narkoty,nId,6941410", "date_published": "2023-08-03T09:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cela w gara\u017cu, szokuj\u0105ce notatki. Oprawca ma \u017con\u0119 i dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cela-w-garazu-szokujace-notatki-oprawca-ma-zone-i-dziecko,nId,6941453\"><img align=\"left\" alt=\"Cela w gara\u017cu, szokuj\u0105ce notatki. Oprawca ma \u017con\u0119 i dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/cela-w-garazu-szokujace-notatki-oprawca-ma-zone-i-dziecko/000HHHYXVQ24CF4C-C321.jpg\" /></a>Powiedzia\u0142, \u017ce jest policjantem, a swojej ofierze pokaza\u0142 fa\u0142szyw\u0105 odznak\u0119. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej kobieta, kt\u00f3r\u0105 za cel obra\u0142 29-letni Negasi Zuberi le\u017ca\u0142a na tylnym siedzeniu auta skuta kajdankami. Po wielogodzinnej podr\u00f3\u017cy, porywacz umie\u015bci\u0142 j\u0105 w prowizorycznej celi w gara\u017cu w domu w Oregonie. Dzi\u0119ki ogromnemu po\u015bwi\u0119ceniu kobiecie uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107 na wolno\u015b\u0107 i powiadomi\u0107 s\u0142u\u017cby. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce porwanie to tylko wierzcho\u0142ek g\u00f3ry lodowej, a ofiar mo\u017ce by\u0107 znacznie wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cela-w-garazu-szokujace-notatki-oprawca-ma-zone-i-dziecko,nId,6941453", "date_published": "2023-08-03T08:52:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Estonii chcia\u0142 odwiedzi\u0107 Australi\u0119. W kasie zabrak\u0142o pieni\u0119dzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-estonii-chcial-odwiedzic-australie-w-kasie-zabrakl,nId,6941405\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Estonii chcia\u0142 odwiedzi\u0107 Australi\u0119. W kasie zabrak\u0142o pieni\u0119dzy \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-estonii-chcial-odwiedzic-australie-w-kasie-zabrakl/000HHHNDS9VMJUOT-C321.jpg\" /></a>Prezydent Estonii Alar Karis znalaz\u0142 si\u0119 w trudnej sytuacji i musia\u0142 zmieni\u0107 swoje plany. Polityk planowa\u0142 wizyt\u0119 w Australii, ale z powodu problem\u00f3w finansowych jego kancelarii, podr\u00f3\u017c nie dosz\u0142a do skutku. - Po ocenie realnych mo\u017cliwo\u015bci urz\u0119du podj\u0119to decyzj\u0119 o chwilowym prze\u0142o\u017ceniu wizyty - powiedzia\u0142a rzeczniczka Epp-Mare Kukemelk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-estonii-chcial-odwiedzic-australie-w-kasie-zabrakl,nId,6941405", "date_published": "2023-08-03T08:48:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier przy przesmyku suwalskim: Putin chce wywo\u0142a\u0107 chaos", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-przy-przesmyku-suwalskim-putin-chce-wywolac-chaos,nId,6941425\"><img align=\"left\" alt=\"Premier przy przesmyku suwalskim: Putin chce wywo\u0142a\u0107 chaos \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-przy-przesmyku-suwalskim-putin-chce-wywolac-chaos/000HHHYGU0E0S2WD-C321.jpg\" /></a>- Grupa Wagnera by\u0142a niedoceniana - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Litwy Gitanasem Naused\u0105, cytuj\u0105c brytyjskich ekspert\u00f3w. Szef rz\u0105du podkre\u015bli\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin chce wywo\u0142a\u0107 chaos w Polsce i krajach ba\u0142tyckich. - Wiemy, do czego jest zdolny dyktator bia\u0142oruski \u0141ukaszenka, maj\u0105c za sob\u0105 jeszcze takiego sojusznika, jakim jest Putin - zaznaczy\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-przy-przesmyku-suwalskim-putin-chce-wywolac-chaos,nId,6941425", "date_published": "2023-08-03T08:46:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocne drifty w Wieliczce. Oburzeni mieszka\u0144cy dzwonili na policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nocne-drifty-w-wieliczce-oburzeni-mieszkancy-dzwonili-na-pol,nId,6941397\"><img align=\"left\" alt=\"Nocne drifty w Wieliczce. Oburzeni mieszka\u0144cy dzwonili na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nocne-drifty-w-wieliczce-oburzeni-mieszkancy-dzwonili-na-pol/000HHHNGURB73TUW-C321.jpg\" /></a>24-letni kierowca na terenie Wieliczki urz\u0105dzi\u0142 sobie tor wy\u015bcigowy. M\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 &quot;podriftowa\u0107&quot; swoim bmw na jednym z rond w mie\u015bcie. Zachowanie kierowcy nagra\u0142 przechodzie\u0144. Policjanci ukarali kierowc\u0119 wysokim mandatem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nocne-drifty-w-wieliczce-oburzeni-mieszkancy-dzwonili-na-pol,nId,6941397", "date_published": "2023-08-03T07:59:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Babcia zapomnia\u0142a o wnuczce, zostawi\u0142a j\u0105 w aucie. Tragiczny fina\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-babcia-zapomniala-o-wnuczce-zostawila-ja-w-aucie-tragiczny-f,nId,6941396\"><img align=\"left\" alt=\"Babcia zapomnia\u0142a o wnuczce, zostawi\u0142a j\u0105 w aucie. Tragiczny fina\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/babcia-zapomniala-o-wnuczce-zostawila-ja-w-aucie-tragiczny-f/000HHHJAGLOL072P-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka ameryka\u0144skiego Smithtown na Long Island by\u0142a przekonana, \u017ce odwioz\u0142a swoj\u0105 14-miesi\u0119czn\u0105 wnuczk\u0119 do \u017c\u0142obka. Kobieta przyjecha\u0142a do pracy, a gdy sko\u0144czy\u0142a zmian\u0119 ponownie wsiad\u0142a do auta i wr\u00f3ci\u0142a po dziecko. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce tego dnia dziewczynka nigdy nie trafi\u0142a do opiekunek, a babcia zapomnia\u0142a wyj\u0105\u0107 j\u0105 z fotelika. Na ratunek by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-babcia-zapomniala-o-wnuczce-zostawila-ja-w-aucie-tragiczny-f,nId,6941396", "date_published": "2023-08-03T07:33:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0106wiczenia Rosji na Ba\u0142tyku. Prezydent pilnie udaje si\u0119 do Gdyni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cwiczenia-rosji-na-baltyku-prezydent-pilnie-udaje-sie-do-gdy,nId,6941342\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wiczenia Rosji na Ba\u0142tyku. Prezydent pilnie udaje si\u0119 do Gdyni\" src=\"https://i.iplsc.com/cwiczenia-rosji-na-baltyku-prezydent-pilnie-udaje-sie-do-gdy/000HHHN7JY9D4FW7-C321.jpg\" /></a>&quot;Prezydent Andrzej Duda w czwartek uda si\u0119 z wizyt\u0105 do Centrum Operacji Morskich oraz 3. Flotylli Okr\u0119t\u00f3w w Gdyni&quot; - poda\u0142o Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. To odpowied\u017a na \u0107wiczenia Marynarki Wojennej Rosji na Morzu Ba\u0142tyckim, kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cwiczenia-rosji-na-baltyku-prezydent-pilnie-udaje-sie-do-gdy,nId,6941342", "date_published": "2023-08-03T07:29:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Do ta\u0144ca i do r\u00f3\u017ca\u0144ca\". Nagranie z ksi\u0119dzem hitem sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-do-tanca-i-do-rozanca-nagranie-z-ksiedzem-hitem-sieci,nId,6941373\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Do ta\u0144ca i do r\u00f3\u017ca\u0144ca&quot;. Nagranie z ksi\u0119dzem hitem sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/do-tanca-i-do-rozanca-nagranie-z-ksiedzem-hitem-sieci/000HHHF9P24FTV09-C321.jpg\" /></a>Wydarzenia religijnie nie musz\u0105 opiera\u0107 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie na modlitwie, co udowodni\u0142 jeden z ksi\u0119\u017cy podczas pielgrzymki na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119. Nagranie, na kt\u00f3rym duchowny porywa to ta\u0144ca kobiety podbi\u0142o serca u\u017cytkownik\u00f3w i zyska\u0142o tysi\u0105ce pochlebnych komentarzy. O popularno\u015bci filmiku \u015bwiadcz\u0105 r\u00f3wnie\u017c jego wy\u015bwietlenia - wideo obejrzano blisko 3,5 miliona razy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-do-tanca-i-do-rozanca-nagranie-z-ksiedzem-hitem-sieci,nId,6941373", "date_published": "2023-08-03T07:21:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tury\u015bci w Zakopanem mocno si\u0119 zdziwi\u0105. Miasto wprowadza podwy\u017cki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-w-zakopanem-mocno-sie-zdziwia-miasto-wprowadza-podwy,nId,6941333\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci w Zakopanem mocno si\u0119 zdziwi\u0105. Miasto wprowadza podwy\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-w-zakopanem-mocno-sie-zdziwia-miasto-wprowadza-podwy/000HHHF7R5GTUP26-C321.jpg\" /></a>Zakopane wprowadzi\u0142o zmiany w Strefie P\u0142atnego Parkowania. Od pocz\u0105tku sierpnia zap\u0142acimy zdecydowanie wi\u0119cej za post\u00f3j swoich samochod\u00f3w. - Utrzymanie parking\u00f3w kosztuje wi\u0119cej - m\u00f3wi burmistrz Leszek Dorula i zwraca uwag\u0119 na ograniczon\u0105 liczb\u0119 miejsc postojowych w mie\u015bcie. Ratusz zach\u0119ca do posiadania Zakopia\u0144skiej Karty Mieszka\u0144ca, kt\u00f3ra upowa\u017cnia do p\u0142acenia za parkowanie wed\u0142ug poprzedniego taryfikatora. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-w-zakopanem-mocno-sie-zdziwia-miasto-wprowadza-podwy,nId,6941333", "date_published": "2023-08-03T07:11:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister odpowiada na rewelacje Dzikiego Trenera. \"Obja\u015bniam szczeg\u00f3\u0142y\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-odpowiada-na-rewelacje-dzikiego-trenera-objasniam-s,nId,6941341\"><img align=\"left\" alt=\"Minister odpowiada na rewelacje Dzikiego Trenera. &quot;Obja\u015bniam szczeg\u00f3\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-odpowiada-na-rewelacje-dzikiego-trenera-objasniam-s/000HHH8E4LMD24EO-C321.jpg\" /></a>Popularny influencer Dziki Trener postanowi\u0142 skomentowa\u0107 rz\u0105dowy program Bezpieczny kredyt 2 proc. - U\u015bwiadomcie sobie teraz, \u017ce o hipotek\u0119 z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa polskiego na zakup pierwszego mieszkania mog\u0105 wnioskowa\u0107 nie tylko Polacy, ale r\u00f3wnie\u017c cudzoziemcy - m\u00f3wi\u0142 na nagraniu. Na te s\u0142owa w nietypowy spos\u00f3b zareagowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-odpowiada-na-rewelacje-dzikiego-trenera-objasniam-s,nId,6941341", "date_published": "2023-08-03T06:56:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krzycza\u0142, bi\u0142 nastolatk\u00f3w, biega\u0142 bez ubra\u0144. \"To posterunkowy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-krzyczal-bil-nastolatkow-biegal-bez-ubran-to-posterunkowy,nId,6941326\"><img align=\"left\" alt=\"Krzycza\u0142, bi\u0142 nastolatk\u00f3w, biega\u0142 bez ubra\u0144. &quot;To posterunkowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krzyczal-bil-nastolatkow-biegal-bez-ubran-to-posterunkowy/000HHH1YR2224H31-C321.jpg\" /></a>Krzycza\u0142, zaczepia\u0142, szarpa\u0142 i rozbiera\u0142 si\u0119 - w taki spos\u00f3b zachowywa\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna w stosunku do przechodni\u00f3w, w tym nastolatk\u00f3w. Z relacji \u015bwiadk\u00f3w wynika, \u017ce agresor m\u00f3g\u0142 by\u0107 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Kiedy ostatecznie uda\u0142o si\u0119 powstrzyma\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest to pijany 23-letni posterunkowy z Komendy Powiatowej Policji w My\u015bliborzu, kt\u00f3ry odbywa kurs w s\u0142upskiej Szkole Policji. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-krzyczal-bil-nastolatkow-biegal-bez-ubran-to-posterunkowy,nId,6941326", "date_published": "2023-08-03T06:20:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Po cichu, ale z zyskiem\". Niejasne stanowisko Austrii wobec Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-po-cichu-ale-z-zyskiem-niejasne-stanowisko-austrii-wobec-ros,nId,6941312\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Po cichu, ale z zyskiem&quot;. Niejasne stanowisko Austrii wobec Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/po-cichu-ale-z-zyskiem-niejasne-stanowisko-austrii-wobec-ros/000HHGZNSKGLMDWK-C321.jpg\" /></a>&quot;Wiede\u0144 odmawia przyj\u0119cia ostrzejszego stanowiska wobec Kremla, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoj\u0105 neutralno\u015b\u0107&quot; - pisze niemiecki portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Podobne obserwacje pojawi\u0142y si\u0119 w innych europejskich mediach. W\u015br\u00f3d argument\u00f3w wymienia si\u0119 m.in. fakt, \u017ce obecnie do Austrii trafia prawie tyle samo gazu ziemnego, co przed wojn\u0105. Kontrowersje wzbudza te\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 Raiffeisen Banku, kt\u00f3ry obs\u0142uguje ju\u017c blisko po\u0142ow\u0119 mi\u0119dzynarodowych transakcji p\u0142atniczych z Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-po-cichu-ale-z-zyskiem-niejasne-stanowisko-austrii-wobec-ros,nId,6941312", "date_published": "2023-08-03T06:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajne spotkanie w Bia\u0142ym Domu. Barack Obama ostrzega\u0142 Joe Bidena", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-spotkanie-w-bialym-domu-barack-obama-ostrzegal-joe-bid,nId,6941308\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne spotkanie w Bia\u0142ym Domu. Barack Obama ostrzega\u0142 Joe Bidena\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-spotkanie-w-bialym-domu-barack-obama-ostrzegal-joe-bid/000HHGXR4XFCF37P-C321.jpg\" /></a>Barack Obama przestrzega\u0142 Joe Bidena przed mocnymi stronami Donalda Trumpa w nadchodz\u0105cej kampanii przed wyborami prezydenckimi - informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Podczas nieformalnego spotkania zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na kilka czynnik\u00f3w, kt\u00f3re wzmacniaj\u0105 pozycj\u0119 polityka Partii Republika\u0144skiej. Wymieni\u0142 m.in. utrzymuj\u0105ce si\u0119 oddane grono zwolennik\u00f3w oraz przychylno\u015b\u0107 prawicowych medi\u00f3w. Prosi\u0142, aby nie lekcewa\u017cy\u0107 Trumpa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-spotkanie-w-bialym-domu-barack-obama-ostrzegal-joe-bid,nId,6941308", "date_published": "2023-08-03T05:57:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Rosji wrze. Oskar\u017cenia propagandyst\u00f3w: Jeste\u015bcie imbecylami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-wrze-oskarzenia-propagandystow-jestescie-imbecylami,nId,6941300\"><img align=\"left\" alt=\"W Rosji wrze. Oskar\u017cenia propagandyst\u00f3w: Jeste\u015bcie imbecylami\" src=\"https://i.iplsc.com/w-rosji-wrze-oskarzenia-propagandystow-jestescie-imbecylami/000HHGZCLON869PU-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 ujawni\u0142, \u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 rosyjskich bloger\u00f3w wojskowych jest podzielona. Powodem s\u0105 informacje o niepowodzeniach Moskwy na Krymie i w ca\u0142ej Ukrainie. Jeden z czo\u0142owych propagandyst\u00f3w nazwa\u0142 innych dzia\u0142aczy &quot;imbecylami&quot;, poniewa\u017c ci opublikowali zdj\u0119cia, kt\u00f3re maj\u0105 przedstawia\u0107 nast\u0119pstwa ostatnich atak\u00f3w w pobli\u017cu Sewastopola i na mo\u015bcie Czonharskim. Zdaniem oburzonego Rosjanina, takie informacje &quot;nieodpowiedzialnie szerz\u0105 panik\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-wrze-oskarzenia-propagandystow-jestescie-imbecylami,nId,6941300", "date_published": "2023-08-03T05:41:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Taki telefon mo\u017ce przerwa\u0107 urlop. Grozi dyscyplinarne zwolnienie z pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-taki-telefon-moze-przerwac-urlop-grozi-dyscyplinarne-zwolnie,nId,6939522\"><img align=\"left\" alt=\"Taki telefon mo\u017ce przerwa\u0107 urlop. Grozi dyscyplinarne zwolnienie z pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/taki-telefon-moze-przerwac-urlop-grozi-dyscyplinarne-zwolnie/000HHCQBC0013EQK-C321.jpg\" /></a>Kodeks pracy pozwala pracodawcom na odwo\u0142anie pracownika z urlopu wypoczynkowego i bezp\u0142atnego w szczeg\u00f3lnych sytuacjach. By pracodawcy mogli to zrobi\u0107, powinni przestrzega\u0107 procedur. Sprawdzamy, kiedy i w jaki spos\u00f3b pracodawca mo\u017ce odwo\u0142a\u0107 pracownika z urlopu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-taki-telefon-moze-przerwac-urlop-grozi-dyscyplinarne-zwolnie,nId,6939522", "date_published": "2023-08-03T05:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chc\u0105 uwolni\u0107 ork\u0119 po 53 latach w niewoli. W planach u\u017cycie samolotu transportowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-uwolnic-orke-po-53-latach-w-niewoli-w-planach-uzycie-sa,nId,6939966\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 uwolni\u0107 ork\u0119 po 53 latach w niewoli. W planach u\u017cycie samolotu transportowego\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-uwolnic-orke-po-53-latach-w-niewoli-w-planach-uzycie-sa/000HHFNI0YT8Q20U-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 dzia\u0142ania w celu uwolnienia orki Tokitae z Miami Seaquarium. Koszt takiej akcji, kt\u00f3r\u0105 wspiera jeden z miliarder\u00f3w i filantrop\u00f3w, mia\u0142by wynie\u015b\u0107 20 milion\u00f3w dolar\u00f3w i zak\u0142ada przetransportowanie zwierz\u0119cia wa\u017c\u0105cego osiem tysi\u0119cy funt\u00f3w za pomoc\u0105 samolotu przez Stany Zjednoczone, a nast\u0119pnie wypuszczenie jej w zatoce niedaleko Seattle. Zgodnie z szacunkami, przeniesienie orki mia\u0142oby nast\u0105pi\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszych 18-24 miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-uwolnic-orke-po-53-latach-w-niewoli-w-planach-uzycie-sa,nId,6939966", "date_published": "2023-08-03T04:44:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbrodnia w synagodze. S\u0105d wymierzy\u0142 najwy\u017csz\u0105 kar\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbrodnia-w-synagodze-sad-wymierzyl-najwyzsza-kare,nId,6941299\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia w synagodze. S\u0105d wymierzy\u0142 najwy\u017csz\u0105 kar\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-w-synagodze-sad-wymierzyl-najwyzsza-kare/000HHGWORA2JK530-C321.jpg\" /></a>\u0141awa przysi\u0119g\u0142ych orzek\u0142a kar\u0119 \u015bmierci dla Roberta Bowersa. M\u0119\u017cczyzna w pa\u017adzierniku 2018 r. wszed\u0142 do synagogi na przedmie\u015bciach Pittsburgha i strzela\u0142 z karabinu do zgromadzonych tam wiernych. Zgin\u0119\u0142o 11 os\u00f3b, siedem kolejnych zosta\u0142o rannych, w tym interweniuj\u0105cy policjanci. - To najgorsza antysemicka masowa strzelanina w historii USA - podkre\u015bli\u0142 oskar\u017cyciel Eric Olshan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbrodnia-w-synagodze-sad-wymierzyl-najwyzsza-kare,nId,6941299", "date_published": "2023-08-03T04:33:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny nalot na Kij\u00f3w. Obrona powietrzna zniszczy\u0142a 18 dron\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-nalot-na-kijow-obrona-powietrzna-zniszczyla-18-dronow,nId,6941293\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny nalot na Kij\u00f3w. Obrona powietrzna zniszczy\u0142a 18 dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-nalot-na-kijow-obrona-powietrzna-zniszczyla-18-dronow/000HHGVDHHW4W9HO-C321.jpg\" /></a>Na podej\u015bciu do Kijowa obrona powietrzna zniszczy\u0142a oko\u0142o 18 rosyjskich dron\u00f3w. Bezza\u0142ogowce atakowa\u0142y w nocy stolic\u0119 Ukrainy. Jak poda\u0142 szef wojskowej administracji Kijowa Serrhij Popko, by\u0142 to 820. alarm lotniczy og\u0142oszony w mie\u015bcie od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na pe\u0142n\u0105 skal\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-nalot-na-kijow-obrona-powietrzna-zniszczyla-18-dronow,nId,6941293", "date_published": "2023-08-03T04:11:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pokona\u0142a tysi\u0105ce kilometr\u00f3w, by p\u00f3j\u015b\u0107 na randk\u0119. Tragiczny fina\u0142 znajomo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pokonala-tysiace-kilometrow-by-pojsc-na-randke-tragiczny-fin,nId,6939943\"><img align=\"left\" alt=\"Pokona\u0142a tysi\u0105ce kilometr\u00f3w, by p\u00f3j\u015b\u0107 na randk\u0119. Tragiczny fina\u0142 znajomo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/pokonala-tysiace-kilometrow-by-pojsc-na-randke-tragiczny-fin/000HHFAULR36JARY-C321.jpg\" /></a>Meksykanka straci\u0142a \u017cycie w dramatycznych okoliczno\u015bciach po tym, jak zdecydowa\u0142a si\u0119 na randk\u0119 z poznanym przez internet m\u0119\u017cczyzn\u0105 i pokona\u0142a tysi\u0105ce kilometr\u00f3w, by si\u0119 z nim spotka\u0107. Sp\u0119dzi\u0142a z nim tydzie\u0144, a potem znikn\u0119\u0142a. Wkr\u00f3tce potem jej cia\u0142o odnalaz\u0142y s\u0142u\u017cby. Zabezpieczone \u015blady i dowody wskazywa\u0142y na jej wybranka. 37-latka aresztowano i postawiono mu zarzuty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pokonala-tysiace-kilometrow-by-pojsc-na-randke-tragiczny-fin,nId,6939943", "date_published": "2023-08-03T04:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]