[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w Jordanowie. Nie \u017cyje dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w. \"Pobrano krew do bada\u0144\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/a6/1c/z30042245M,Tragedia-w-Jordanowie--Nie-zyje-dwoch-nastolatkow-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rych cia\u0142a w jednym z dom\u00f3w w Jordanowie (woj. ma\u0142opolskie), odnalaz\u0142a matka m\u0142odszego z nich. Okoliczno\u015bci ich \u015bmierci wyja\u015bnia policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042233,tragedia-w-jordanowie-nie-zyje-dwoch-nastolatkow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T19:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje ws. wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Przeprowadzono dodatkowe ogl\u0119dziny auta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/97/1c/z29979155M,Auto-zniszczone-w-wypadku-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura ujawni\u0142a nowe informacje w sprawie \u015bmiertelnego wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Jak przekazano w rozmowie z \"Faktem\", przeprowadzono mi\u0119dzy innymi dodatkowe ogl\u0119dziny samochodu z udzia\u0142em psa tropi\u0105cego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042061,nowe-informacje-ws-wypadku-przy-moscie-debnickim-w-krakowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T19:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ile pieni\u0119dzy p\u0142ynie z ministerstw do o. Rydzyka? S\u0105 wyliczenia resortu Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/91/1c/z29954830M,Tadeusz-Rydzyk-2-10-2011-Sokolka.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie 150 tysi\u0119cy z\u0142otych od pocz\u0105tku tego roku ministerstwo edukacji i nauki przekaza\u0142o Akademii Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej, nale\u017c\u0105cej do fundacji ojca Tadeusza Rydzyka. O szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce dotacji przekazywanych do Torunia wnioskowa\u0142a Hanna Gill-Pi\u0105tek. Pos\u0142anka niezrzeszona zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z tym pytaniem do wszystkich resort\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30041665,ile-pieniedzy-plynie-z-ministerstw-do-o-rydzyka-sa-wyliczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T17:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "1,5-roczna dziewczynka wypad\u0142a z okna. Matka mia\u0142a by\u0107 pijana, w domu znajdowa\u0142o si\u0119 jeszcze 4 dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/5e/1c/z29747474M,Smiglowiec-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Jasie\u0144 (woj. pomorskie) 1,5-roczna dziewczynka wypad\u0142a z okna pierwszego pi\u0119tra bloku. Jak donosz\u0105 media, w chwili zdarzenia matka, kt\u00f3ra opiekowa\u0142a si\u0119 c\u00f3rk\u0105 i czw\u00f3rk\u0105 jej rodze\u0144stwa, znajdowa\u0142a si\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30041739,1-5-roczna-dziewczynka-wypadla-z-okna-matka-miala-byc-pijana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T17:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pol'and Rock Festival 2023. Dosz\u0142o do zawalenia si\u0119 konstrukcji, trzy osoby poszkodowane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/a6/1c/z30041442M,Pierwszy-dzien-festiwalu-Pol-and-rock-w-2023-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas trwaj\u0105cego Pol'and Rock Festival dosz\u0142o do wypadku. W wyniku podmuchu wiatru zawali\u0142a si\u0119 metalowa konstrukcja pokryta plandekami - informuje Onet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30041819,pol-and-rock-festival-2023-doszlo-do-zawalenia-sie-konstrukcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T16:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wnuk podejrzany o wypchni\u0119cie babci z 9. pi\u0119tra. Prokuratura chce umorzy\u0107 post\u0119powanie ws. zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a6/1c/z30041267M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a do s\u0105du wniosek o umorzenie post\u0119powania ws. zab\u00f3jstwa seniorki. Zarzut pope\u0142nienia przest\u0119pstwa us\u0142ysza\u0142 wnuk kobiety. Teraz \u015bledczy chc\u0105, aby 24-latek trafi\u0142 nie do wi\u0119zienia, lecz do zak\u0142adu psychiatrycznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30040975,wnuk-podejrzany-o-wypchniecie-babci-z-9-pietra-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T15:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Incydent z udzia\u0142em samolotu z prezydentem na pok\u0142adzie. Maszyna nie mog\u0142a wyl\u0105dowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 na pok\u0142adzie nie m\u00f3g\u0142 wyl\u0105dowa\u0107. Pilot zawr\u00f3ci\u0142 po czterech pr\u00f3bach - przekaza\u0142 szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30041475,incydent-z-udzialem-samolotu-z-prezydentem-na-pokladzie-onet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T14:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pol'and'Rock Festival. Jerzy Owsiak: Je\u015bli kto\u015b nie p\u00f3jdzie na wybory, dostanie ode mnie kopa w d***", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/a6/1c/z30041141M,Lotnisko-Czaplinek-Broczyno--Jerzy-Owsiak-w-czasie.jpg\" vspace=\"2\" />Lotnisko Czaplinek-Broczyno do soboty b\u0119dzie go\u015bci\u0107 uczestnik\u00f3w 29. Pol'and'Rock Festivalu, kt\u00f3ry oficjalnie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w czwartek. Ci, kt\u00f3rzy do zachodniopomorskiego dotarli rano, uczestniczyli w spotkaniach w namiocie ASP. Pierwszy go\u015b\u0107 - Jerzy Kryszak - i zapowiadaj\u0105cy go Jerzy Owsiak zaapelowali do festiwalowicz\u00f3w, aby poszli jesieni\u0105 na wybory. Szef WO\u015aP postawi\u0142 im warunek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30041098,pol-and-rock.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T14:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Upa\u0142y wedr\u0105 si\u0119 do Polski od wschodu. Synoptycy zapowiadaj\u0105 nawet 35 stopni Celsjusza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/a6/1c/z30040997M,Kiedy-wroca-upaly--Pogoda-w-Polsce-zaskoczy--Synop.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski wr\u00f3ci s\u0142oneczna pogoda. Towarzyszy\u0107 jej b\u0119dzie wysoka temperatura. Synoptycy zapowiadaj\u0105, \u017ce nadejdzie ona ju\u017c niebawem od wschodu, a termometry mog\u0105 wskaza\u0107 nawet 35 stopni. Na razie jednak w cz\u0119\u015bci kraju burze, wiatry i deszcze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30040579,synoptycy-zapowiadaja-35-stopniowy-upal-niedaleko-granic-z-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T14:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Burza na Pomorzu. W Rozewiu piorun uderzy\u0142 w grup\u0119 os\u00f3b. U jednej z os\u00f3b dosz\u0142o do zatrzymania kr\u0105\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/7a/1c/z29860237M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek po po\u0142udniu w pomorskim Rozewiu dosz\u0142o do tragicznego zdarzenia. W grup\u0119 os\u00f3b stoj\u0105cych pod drzewem uderzy\u0142 piorun. Poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby, z czego jedna wymaga\u0142a reanimacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30041260,burza-na-pomorzu-w-rozewiu-piorun-uderzyl-w-grupe-osob-u-jednej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T14:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sebastian Gle\u0144 nie b\u0119dzie ju\u017c d\u0142u\u017cej rzecznikiem ma\u0142opolskiej policji. \"Trzeba by\u0142o koz\u0142a ofiarnego\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/a6/1c/z30040689M,Ml--insp--Sebastian-Glen.jpg\" vspace=\"2\" />Rozstaj\u0119 si\u0119 z funkcj\u0105 rzecznika prasowego ma\u0142opolskiej policji - poinformowa\u0142 dotychczas pracuj\u0105cy na tym stanowisku m\u0142. insp. Sebastian Gle\u0144. W oficjalnym komunikacie policjant nie przedstawi\u0142 powod\u00f3w swojego odej\u015bcia. Wed\u0142ug informator\u00f3w krakowskiej \"Gazety Wyborczej\" nag\u0142a rezygnacja mia\u0142a bezpo\u015bredni zwi\u0105zek z o\u015bwiadczeniem, jakie wyda\u0142a ma\u0142opolska policja po nag\u0142o\u015bnieniu sprawy pani Joanny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30040143,sebastian-glen-nie-bedzie-juz-dluzej-rzecznikiem-malopolskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T14:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. M\u0119\u017cczyzna odpali\u0142 granat hukowy w bloku mieszkalnym. Prokuratura postawi\u0142a mu zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/a6/1c/z30040777M,Funkcjonariusze-policji-prowadza-podejrzanego.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa Warszawa Praga-Po\u0142udnie postawi\u0142a zarzuty 43-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry wyrzuci\u0142 granat hukowo-b\u0142yskowy na klatk\u0119 schodow\u0105 bloku mieszkalnego. M\u0119\u017cczyzna najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30040665,warszawa-wawer-mezczyzna-odpalil-granat-hukowy-w-bloku-mieszkalnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T13:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda w ostatnich dniach nie rozpieszcza. Czy to koniec lata? IMGW odpowiada", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/a4/1c/z30034074M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Patrz\u0105c na aktualn\u0105 pogod\u0119, mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce lato si\u0119 sko\u0144czy\u0142o. Brak s\u0142o\u0144ca, pochmurne dni i ch\u0142odne powietrze to codzienno\u015b\u0107 ostatnich dni. Czy to zwiastun kr\u00f3tszego lata? O najnowsze przewidywanie pogodowe zapytali\u015bmy Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30039704,pogoda-w-ostatnich-dniach-nie-rozpieszcza-czy-to-koniec-lata.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Ukryte kamery w szpitalu po\u0142o\u017cniczym. Dyrekcja przyzna\u0142a, \u017ce by\u0142y zainstalowane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/7b/1c/z29867558M,Oddzial-ginekologiczno-polozniczy--Zdjecie-ilustra.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrekcja krakowskiego szpitala po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznego zdecydowa\u0142a, aby na jednym z oddzia\u0142\u00f3w zamontowa\u0107 kamery. O urz\u0105dzeniach nie wiedzia\u0142 ani personel, ani pacjenci. \"Mia\u0142y mikrofon, co jest zabronione. O ich instalacji nie byli\u015bmy w \u017caden spos\u00f3b poinformowani\" - przekaza\u0142a informatorka redakcji OKO.press, po\u0142o\u017cna z tego szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30039122,krakow-ukryte-kamery-w-szpitalu-polozniczym-dyrekcja-przyznala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T12:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co to jest przesmyk suwalski? Czy jest zagro\u017cenie ze strony wagnerowc\u00f3w?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/f6/1a/z28272268M,Przesmyk-suwalski.jpg\" vspace=\"2\" />Przesmyk suwalski jest, wg armii USA, najbardziej zapalnym punktem Europy. To strategiczny punkt wschodniej flanki NATO: obszar graniczny Polski z Litw\u0105, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie oddziela obw\u00f3d kaliningradzki (kr\u00f3lewiecki) Rosji od Bia\u0142orusi b\u0119d\u0105c\u0105 jej sojusznikiem. Przesmyk suwalski odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w geopolityce regionu. Niedawno pojawi\u0142y si\u0119 informacje o najemnikach z Grupy Wagnera, kt\u00f3rzy przemieszczali si\u0119 w stron\u0119 przesmyku. Czy istnieje realne zagro\u017cenie naruszenia polskiej granicy? Jakie znaczenie ma przesmyk suwalski dla Rosji?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30039162,co-to-jest-przesmyk-suwalski-czy-istnieje-zagrozenie-ze-strony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T12:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosja z rozmachem \u0107wiczy na Morzu Ba\u0142tyckim. BBN: Prezydent Andrzej Duda pilnie jedzie do Gdyni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/a5/1c/z30037229M,Andrzej-Duda--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja rozpocz\u0119\u0142a spektakularne \u0107wiczenia \"Ocean Shield-2023\" na Morzu Ba\u0142tyckim - 30 okr\u0119t\u00f3w wojennych, 30 samolot\u00f3w lotnictwa morskiego, 20 okr\u0119t\u00f3w pomocniczych i 9 tys. wojskowych. Polskie Ministerstwo Obrony Narodowej \"na bie\u017c\u0105co i wnikliwie\" monitoruje sytuacj\u0119. Prezydent Andrzej Duda pilnie jedzie do Gdyni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30039285,rosja-cwiczy-na-morzu-baltyckim-bbn-andrzej-duda-pilnie-jedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T09:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce nad Polsk\u0105. \"To nie incydent. Gdzie by\u0142y patrole Stra\u017cy Granicznej?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/a5/1c/z30039131M,Byly-komendant-Strazy-Granicznej-skomentowal-spraw.jpg\" vspace=\"2\" />Przekroczenie przez bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce polskiej przestrzeni powietrznej i brak reakcji ze strony Stra\u017cy Granicznej nadal budz\u0105 niepok\u00f3j. - Je\u015bli bia\u0142oruscy piloci wlecieli na g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 2-3 kilometr\u00f3w w g\u0142\u0105b Polski i przebywali w powietrzu kilkana\u015bcie minut, to nie jest incydent. A oni wykonywali zlecone im zadania - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105 gen. Dominik Tracz, by\u0142y komendant Stra\u017cy Granicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038622,gdzie-byly-patrole-strazy-granicznej-kolejne-pytania-ws-bialoruskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T09:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Kupi\u0142 w dyskoncie na Pradze P\u00f3\u0142noc stacj\u0119 pogodow\u0105, na kasie nabi\u0142 jab\u0142ka. Nie uniknie kary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/a5/1c/z30038859M,Aresztowanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 oszuka\u0107 sklep dyskontowy na Pradze P\u00f3\u0142noc w Warszawie zatrzyma\u0142a policja przy kasie samoobs\u0142ugowej. Zamiast stacji pogodowej za kilkadziesi\u0105t z\u0142otych m\u0119\u017cczyzna nabi\u0142 jab\u0142ka o warto\u015bci ni\u017cszej ni\u017c trzy z\u0142ote.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038637,praga-polnoc-do-osmiu-lat-wiezienia-za-oszustwo-przy-kasie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T08:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Omy\u0142kowo dosta\u0142a emerytur\u0119 s\u0105siadki. Nie chcia\u0142a odda\u0107 pieni\u0119dzy, bo \"te\u017c ich potrzebuje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/a5/1c/z30038632M,Kobieta--do-ktorej-przez-pomylke-trafila-emerytura.jpg\" vspace=\"2\" />Z absurdalnym t\u0142umaczeniem spotkali si\u0119 policjanci z komendy na warszawskim Mokotowie wyja\u015bniaj\u0105cy spraw\u0119 przyw\u0142aszczenia pieni\u0119dzy. 64-latka, do kt\u00f3rej przez pomy\u0142k\u0119 trafi\u0142a emerytura s\u0105siadki, nie chcia\u0142a przysta\u0107 na pro\u015bb\u0119 o oddanie \u015bwiadczenia. Za pope\u0142nione przest\u0119pstwo kobiecie grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038567,warszawa-omylkowo-dostala-emeryture-sasiadki-nie-chciala-oddac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T08:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0105d w Olsztynie utrzyma\u0142 wyrok. Po p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia dla rolnik\u00f3w za zn\u0119canie si\u0119 nad krowami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/a5/1c/z30038584M,Krowy-w-oborze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Olsztynie utrzyma\u0142 wyrok s\u0105du pierwszej instancji wobec Ewy P. oraz Wojciecha P. Kobieta i jej syn zostali skazani za zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad co najmniej 90 krowami w prowadzonym przez nich gospodarstwie rolnym w gminie Pisz. Wyrok s\u0105du jest prawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038512,sad-w-olsztynie-podjal-decyzje-poltora-roku-wiezienia-za-znecanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T08:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tymochowicz uniewinniony od zarzutu posiadania dzieci\u0119cej pornografii. \"Pojawi\u0142 si\u0119 szereg w\u0105tpliwo\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/a5/1c/z30038789M,Sedzia-Jozef-Bieganski.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr Tymochowicz, niegdy\u015b najbardziej znany doradca polityk\u00f3w ds. wizerunku, mierzy\u0142 si\u0119 z zarzutem posiadania w celu rozpowszechniania pornografii dzieci\u0119cej. W czwartek s\u0105d go z tych zarzut\u00f3w oczy\u015bci\u0142, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce \"pojawi\u0142 si\u0119 szereg w\u0105tpliwo\u015bci\", a \"oskar\u017cyciel nie udowodni\u0142 oskar\u017conemu winy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038786,tymochowicz-uniewinniony-od-zarzutu-posiadania-dzieciecej-pornografii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T07:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ni\u017c genue\u0144ski sprowadzi do Polski ulewy i burze. Zrobi si\u0119 niebezpiecznie. IMGW ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/a5/1c/z30038589M,Ulewy-dotra-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach Polska znajdzie si\u0119 pod wp\u0142ywem g\u0142\u0119bokiego ni\u017cu, kt\u00f3rego skutki b\u0119d\u0105 odczuwalne dla mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ego kraju. Ju\u017c w nadchodz\u0105cy pi\u0105tek zwi\u0105zana z nim strefa opad\u00f3w dotrze do po\u0142udniowych kra\u0144c\u00f3w Polski, sk\u0105d w trakcie dnia przemieszcza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na pozosta\u0142e regiony. W zwi\u0105zku z mo\u017cliwym niebezpiecze\u0144stwem synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej wydali prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144. Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 nawet alerty drugiego stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038430,niz-genuenski-sprowadzi-do-polski-ulewy-zrobi-sie-niebezpiecznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T06:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Agresywny 23-letni posterunkowy zatrzymany przez policj\u0119. Atakowa\u0142 dzieci, potem rozebra\u0142 si\u0119 do naga", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/a5/1c/z30038499M,23-letni-posterunkowy.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a 23-letniego posterunkowego, kt\u00f3ry we wtorek wieczorem grasowa\u0142 na s\u0142upskich ulicach. - Ten m\u0119\u017cczyzna bez powodu zaatakowa\u0142 mojego 14-letniego syna, kt\u00f3ry wraca\u0142 z koleg\u0105 ze sklepu. Co\u015b do nich krzycza\u0142, warcza\u0142, potem szarpa\u0142 i uderzy\u0142 mojego syna w twarz - relacjonowa\u0142 w Radiu Gda\u0144sk mieszkaniec miasta. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038461,agresywny-23-letni-posterunkowy-zatrzymany-przez-policje-atakowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T06:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kierowca wjecha\u0142 samochodem na cmentarz. Kilka nagrobk\u00f3w uleg\u0142o uszkodzeniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/a5/1c/z30038117M,Opole-Lubelskie--Kierowca-wjechal-w-cmentarz--Poli.jpg\" vspace=\"2\" />W Opolu Lubelskim dosz\u0142o do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego zdarzenia. Kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem i wjecha\u0142 w cmentarz. Uszkodzeniu uleg\u0142o kilka nagrobk\u00f3w. Policja ustali\u0142a okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038085,opole-lubelskie-kierowca-wjechal-w-cmentarz-policja-ustalila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T04:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Opolskie. 31-latek grozi\u0142 s\u0105siadom siekier\u0105 i goni\u0142 dzieci. Zosta\u0142 postrzelony przez policjant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/a5/1c/z30038247M.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Kielcza (woj. opolskie) dosz\u0142o do niebezpiecznego incydentu. 31-letni m\u0119\u017cczyzna grozi\u0142 innym siekier\u0105. Policjanci pr\u00f3bowali go ubezw\u0142asnowolni\u0107, jednak m\u0119\u017cczyzna nadal by\u0142 agresywny i pr\u00f3bowa\u0142 zaatakowa\u0107 funkcjonariuszy. Zosta\u0142 postrzelony w nog\u0119 i przetransportowany do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038186,opolskie-31-latek-grozil-sasiadom-siekiera-zostal-postrzelony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T03:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Babcia wioz\u0142a samochodem pi\u0119cioro wnucz\u0105t na wakacje. Tak si\u0119 rozp\u0119dzi\u0142a, \u017ce straci\u0142a prawo jazdy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/a5/1c/z30038112M.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Jeleniej G\u00f3ry zatrzymali kobiet\u0119, kt\u00f3ra przekroczy\u0142a dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 52 kilometry na godzin\u0119. 54-latka wioz\u0142a pi\u0119cioro wnucz\u0105t na wakacje do Karpacza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30038111,babcia-wiozla-samochodem-piecioro-wnuczat-na-wakacje-stracila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-03T02:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]