[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwo Islamskie wybra\u0142o nowego przyw\u00f3dc\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mi5ktkuTURBXy82YTRhNmU5Ni1kYTg4LTRhODQtYjVkZS00OWQ5NjJkNWJhNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u017cihadystyczna organizacja Pa\u0144stwo Islamskie (IS) potwierdzi\u0142a w czwartek \u015bmier\u0107 swojego lidera Abu al-Husajna al-Husajniego al-Kurajsziego i wybra\u0142a na nowego przyw\u00f3dc\u0119 Abu Hafsa al-Haszimiego al-Kurajsziego, o czym to ugrupowanie terrorystyczne powiadomi\u0142o na Telegramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9120476,panstwo-islamskie-wybralo-nowego-przywodce.html", "date_published": "2023-08-03T20:32:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump stawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie. Cztery zarzuty dla by\u0142ego prezydenta USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Trump stawi\u0142 si\u0119 w czwartek w budynku s\u0105du federalnego w Waszyngtonie, by us\u0142ysze\u0107 zarzuty w sprawie dotycz\u0105cej pr\u00f3b odwr\u00f3cenia wynik\u00f3w wybor\u00f3w. By\u0142emu prezydentowi USA przedstawione zostan\u0105 cztery zarzuty oraz zdj\u0119te odciski palc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9120362,trump-stawil-sie-w-sadzie-cztery-zarzuty-dla-bylego-prezydenta-usa.html", "date_published": "2023-08-03T20:25:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz z najni\u017cszym poparciem od obj\u0119cia w\u0142adzy w Niemczech [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j9DktkuTURBXy8xYTJiYzhhOC04NzdhLTRjYzQtYTdiNi1lZmJiMDE2ODM4M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opinia Niemc\u00f3w na temat ich rz\u0105du jest nadal w przewa\u017caj\u0105cej mierze negatywna. Tylko 21 procent obywateli wyra\u017ca obecnie zadowolenie z pracy gabinetu tworzonego przez SPD, Zielonych i FDP - wynika z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu ARD-DeutschlandTrend. Kanclerz Olaf Scholz ma najni\u017cszy wska\u017anik poparcia od czasu obj\u0119cia urz\u0119du - 31 proc.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9120246,scholz-z-najnizszym-poparciem-od-objecia-wladzy-w-niemczech-sondaz.html", "date_published": "2023-08-03T20:17:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto \"najgorsze mo\u017cliwe scenariusze\". Co ujawnia najnowszy brytyjski raport ws. zagro\u017ce\u0144?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FksktkuTURBXy8zOGUzYmJmNC0zMWQ4LTQxMTYtOTY4NC1iNTg5NzgzNzkxMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy rz\u0105dowy raport na temat zagro\u017ce\u0144, z jakimi musi si\u0119 liczy\u0107 Wielka Brytania g\u0142osi, \u017ce szczeg\u00f3lne ryzyko wi\u0105\u017ce si\u0119 z wybuchem kolejnej pandemii i ekstremalnymi zjawiskami pogodowymi - relacjonuje w czwartek BBC. Raporty ws. niebezpiecze\u0144stw przygotowywane s\u0105 od 2008 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9119220,oto-najgorsze-mozliwe-scenariusze-co-ujawnia-najnowszy-brytyjski-ra.html", "date_published": "2023-08-03T18:53:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przekazywali wra\u017cliwe informacje Chinom? Zatrzymano dw\u00f3ch marynarzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzbktkuTURBXy8wZjNmNzZiZi00OTg0LTQ3OGItOTViZS1mMzE0M2VjNDVkZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie w\u0142adze zatrzyma\u0142y dw\u00f3ch marynarzy podejrzanych o dostarczanie wra\u017cliwych informacji przedstawicielom ChRL - poda\u0142a w czwartek agencja Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a w ameryka\u0144skiej administracji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9118928,przekazywali-wrazliwe-informacje-chinom-zatrzymano-dwoch-marynarzy.html", "date_published": "2023-08-03T18:32:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gerwel: Dzia\u0142ania Rosji to agresja ekonomiczna wobec Globalnego Po\u0142udnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8TktkuTURBXy8wMGQ4Mjg4Zi01YWQ3LTQ2NjQtYjY0NS03MDJkNmYxZDNkN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja celowo wywo\u0142a\u0142a kryzys \u017cywno\u015bciowy, prowadzi ekonomiczn\u0105 agresj\u0119 wobec pa\u0144stw Globalnego Po\u0142udnia i chce za wszelk\u0105 cen\u0119 przed\u0142u\u017ca\u0107 swoj\u0105 wojn\u0119 przeciwko Ukrainie - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister spraw zagranicznych RP Wojciech Gerwel podczas debaty w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9118527,gerwel-dzialania-rosji-to-agresja-ekonomiczna-wobec-globalnego-poludn.html", "date_published": "2023-08-03T18:04:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja zach\u0119ca w Kazachstanie do wst\u0105pienia w szeregi swojej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWKktkuTURBXy9kN2Q0NzgxOC01ODNkLTQ4OGQtOTYyOS1jYzYzNzQ3NjljNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kazachstanie rosyjskie reklamy w internecie zach\u0119caj\u0105 do wst\u0119powania w szeregi armii Rosji - informuje w czwartek Reuters. Zainteresowanym oferuje si\u0119 r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 oko\u0142o 5,3 tys. USD w charakterze jednorazowej wyp\u0142aty oraz 2 tys. USD miesi\u0119cznego \u017co\u0142du.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9117670,rosja-zacheca-w-kazachstanie-do-wstapienia-w-szeregi-swojej-armii.html", "date_published": "2023-08-03T16:31:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Indii zakaza\u0142 importu komputer\u00f3w, laptop\u00f3w i tablet\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EnKktkuTURBXy8yOTIwMTdmOC0yMDczLTQ4M2UtODg3YS0zYjRhYjljNjUyMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Indii zakaza\u0142 ze skutkiem natychmiastowym importu komputer\u00f3w, laptop\u00f3w i tablet\u00f3w. Od tej pory sprowadzanie tego sprz\u0119tu z zagranicy b\u0119dzie mo\u017cliwe tylko po uzyskaniu specjalnej licencji - poda\u0142 w czwartek portal dziennika &quot;Indian Express&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat rz\u0105dowy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9117302,rzad-indii-zakazal-importu-komputerow-laptopow-i-tabletow.html", "date_published": "2023-08-03T15:58:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za euro, dolara i franka szwajcarskiego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po po\u0142udniu polska waluta traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro wyceniane by\u0142o na 4,46 z\u0142, frank na 4,66 z\u0142, a dolar na 4,07 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9117117,kurs-walut-ile-trzeba-zaplacic-za-euro-dolara-i-franka-szwajcarskieg.html", "date_published": "2023-08-03T15:45:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Sukcesem zako\u0144czy\u0142y si\u0119 testy samolot\u00f3w bojowych FA-50", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYRktkuTURBXy82ZTUyMTUzYS05ZWYyLTRjNzMtODVjMC0zZjcwOTQxZDAyYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sukcesem zako\u0144czy\u0142y si\u0119 testy samolot\u00f3w bojowych FA-50 - poinformowa\u0142 w czwartek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Doda\u0142, \u017ce to ostatni krok przed przekazaniem Si\u0142om Zbrojnym RP nowych samolot\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9116959,szef-mon-sukcesem-zakonczyly-sie-testy-samolotow-bojowych-fa-50.html", "date_published": "2023-08-03T15:33:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamieszki na festiwalu w Szwecji; dosz\u0142o do podpale\u0144, s\u0105 ranni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KgrktkuTURBXy80YjNhZjQ4MC04ZmUwLTRhMzktYTNjYS1jOWJhZWRhYTI2NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Sztokholmie dosz\u0142o w czwartek do zamieszek na festiwalu kultury erytrejskiej. Kilkuset Erytrejczyk\u00f3w zaatakowa\u0142o uczestnik\u00f3w plenerowej imprezy z powodu ich zwi\u0105zk\u00f3w z re\u017cimem w Erytrei. Dosz\u0142o do podpale\u0144, co najmniej kilka os\u00f3b zosta\u0142o rannych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9116886,zamieszki-na-festiwalu-w-szwecji-doszlo-do-podpalen-sa-ranni.html", "date_published": "2023-08-03T15:27:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: Rosja stanowi g\u0142\u00f3wny hub transportowy dla migrant\u00f3w, szturmuj\u0105cych nasz\u0105 granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od wielu miesi\u0119cy Rosja stanowi g\u0142\u00f3wny hub transportowy dla migrant\u00f3w, szturmuj\u0105cych nasz\u0105 granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Cudzoziemcy przybywaj\u0105 na Bia\u0142oru\u015b przez Rosj\u0119 - podkre\u015bli\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9116667,zaryn-rosja-stanowi-glowny-hub-transportowy-dla-migrantow-szturmujac.html", "date_published": "2023-08-03T15:11:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Anglii podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe. Najwy\u017cszy poziom od ponad 15 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HH2ktkuTURBXy9hNTc1NjgwYy0xZDYwLTRjNjctODM4ZS1iNDYyNDUyNTFmMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 5,25 proc. (o 25 pb) Bank Anglii podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 \u2013 wynika z komunikatu, przedstawionego w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9116214,bank-anglii-podniosl-stopy-procentowe-najwyzszy-poziom-od-ponad-15-la.html", "date_published": "2023-08-03T14:57:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla us\u0142ug USA spad\u0142 w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxMktkuTURBXy83MTYzMDA4OC02MDc3LTQ1ZTktYmQ0Ny1kODgyNjNkODAyNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9115830,wskaznik-pmi-dla-uslug-usa-spadl-w-lipcu.html", "date_published": "2023-08-03T14:05:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iran pracuje nad przej\u0119ciem syryjskiego sektora produkcji broni chemicznej [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eihktkuTURBXy9mN2FjNDM4Zi1mZjc0LTRkYzQtOGUxNy0xNTRlYmJjNTA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran d\u0105\u017cy do przej\u0119cia kluczowych cz\u0119\u015bci syryjskiego przemys\u0142u obronnego, w tym produkcji broni chemicznej - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 najnowszego raportu izraelskiego Centrum Bada\u0144 i Edukacji Alma.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9115816,iran-pracuje-nad-przejeciem-syryjskiego-sektora-produkcji-broni-chemic.html", "date_published": "2023-08-03T14:00:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz zwiedzi\u0107 Akropol? Grecja wprowadzi dzienny limit dla turyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PhiktkuTURBXy9kZGI5M2EzNy0yMWNiLTRlZTItODFmZi0yODczN2ZiZGJmOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od wrze\u015bnia limit odwiedzaj\u0105cych Akropol zostanie ograniczony do 20 tys. os\u00f3b dziennie - poinformowa\u0142 grecki rz\u0105d. Jest to o 3 tys. mniej ni\u017c dotychczas. Potrzebne s\u0105 kontrole, aby zapobiec przeludnianiu si\u0119 miejsca wpisanego na List\u0119 \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9115546,chcesz-zwiedzic-akropol-grecja-wprowadzi-dzienny-limit-dla-turystow.html", "date_published": "2023-08-03T13:38:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017car statku Fremantle Highway; na pok\u0142adzie by\u0142o prawie 4 tys. aut. Straty na ponad 300 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G4jktkuTURBXy9hZWM5NTdkMC04ZDEwLTQ1ZGItYjQyNi03MDEwMjg1Mjc0ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Straty spowodowane po\u017carem frachtowca Fremantle Highway wynosz\u0105 ponad 300 mln euro - ocenia ameryka\u0144ski ekonomista Patrick Anderson na \u0142amach magazynu \u201eAutomotive News\u201d. Statek przewo\u017c\u0105cy prawie 4 tys. samochod\u00f3w, kt\u00f3ry zapali\u0142 si\u0119 w ubieg\u0142ym tygodniu u wybrze\u017cy Holandii, jest obecnie odholowywany do portu Eemshaven na p\u00f3\u0142noc od Groningen.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9115331,pozar-statku-fremantle-highway-na-pokladzie-bylo-prawie-4-tys-aut-s.html", "date_published": "2023-08-03T13:23:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Starcie szefowej KE z liderem EPL \"b\u0119dzie mia\u0142o kluczowe znaczenie dla kszta\u0142towania przysz\u0142o\u015bci Europy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sf1ktkuTURBXy80YmE1M2U2ZC00YWRiLTQyYzAtOTk2OS1kNmNmNDQyMDNjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniewa\u017c centroprawica ma wygra\u0107 wybory do Parlamentu Europejskiego w przysz\u0142ym roku, starcie szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen z liderem EPL Manfredem Weberem b\u0119dzie mia\u0142o kluczowe znaczenie dla kszta\u0142towania przysz\u0142o\u015bci Europy w nadchodz\u0105cych latach; von der Leyen walczy o konserwatywn\u0105 dusz\u0119 Europy - pisze portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9115187,politico-starcie-szefowej-ke-z-liderem-epl-bedzie-mialo-kluczowe-zna.html", "date_published": "2023-08-03T13:13:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zap\u0142acimy za nowe mieszkanie? S\u0105 najnowsze dane za lipiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj8ktkuTURBXy8yYzZiMmEzYS00NDY3LTRlYTMtOTQ1NS00OTA5NmRjYmVlMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu 2023 r. \u015brednia cena metra kwadratowego nowych mieszka\u0144 w Krakowie przebi\u0142a pu\u0142ap 14 tys. z\u0142 \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych BIG DATA RynekPierwotny.pl. Z kolei w \u0141odzi i Poznaniu lipiec przyni\u00f3s\u0142 jej niewielki spadek.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9110057,ceny-mieszkan-lipiec-2023-nowe-dane.html", "date_published": "2023-08-03T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unijne us\u0142ugi w coraz gorszej kondycji. Poznali\u015bmy wa\u017cny odczyt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9114595,unijne-uslugi-w-coraz-gorszej-kondycji-poznalismy-wazny-odczyt.html", "date_published": "2023-08-03T12:24:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef szwedzkiego MSZ: nie ma ryzyka, \u017ce Turcja nie ratyfikuje szwedzkiego cz\u0142onkostwa w NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu8ktkuTURBXy83NzYwNzQwOS0yNjczLTQzNWEtYjE0MS1lMGZlYzRhMDA3ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma ryzyka, \u017ce Turcja nie ratyfikuje szwedzkiego cz\u0142onkostwa w NATO - oznajmi\u0142 w czwartek szef dyplomacji Szwecji Tobias Billstroem. Doda\u0142, \u017ce Ankara nie wyrazi\u0142a \u017c\u0105dania wprowadzenia przez szwedzkie w\u0142adze zakazu palenia Koranu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9114462,szef-szwedzkiego-msz-nie-ma-ryzyka-ze-turcja-nie-ratyfikuje-szwedzki.html", "date_published": "2023-08-03T12:15:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a nowe sankcje na Bia\u0142oru\u015b. Oto najwa\u017cniejsze z nich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tjzktkuTURBXy9iYmM3NmJkNS04ZTNkLTQ1OTUtYTBjMy0yYWFhMWNkYmY1Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a nowe sankcje na Bia\u0142oru\u015b m.in. za jej zaanga\u017cowanie w agresj\u0119 przeciwko Ukrainie. Nowe restrykcje wprowadzaj\u0105 zakaz eksportu na Bia\u0142oru\u015b towar\u00f3w i technologii, kt\u00f3re przyczyniaj\u0105 si\u0119 do militarnego wzmocnienia Bia\u0142orusi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9114436,unia-europejska-nalozyla-nowe-sankcje-na-bialorus-oto-najwazniejsze-z.html", "date_published": "2023-08-03T12:13:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ziobro: Zdecydowa\u0142em skierowa\u0107 skarg\u0119 na stacj\u0119 TVN do KRRiT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kfkktkuTURBXy9kMjBhMWYyZi1kZTk4LTQyOWQtOTE5Mi1hNzhhZWMyOTg2NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdecydowa\u0142em skierowa\u0107 skarg\u0119 na stacj\u0119 TVN do KRRiT - poinformowa\u0142 w czwartek minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. W jego ocenie, stacja \u0142amie zasad\u0119 bezstronnego relacjonowania wydarze\u0144 o charakterze przest\u0119pczym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9114423,ziobro-zdecydowalem-skierowac-skarge-na-stacje-tvn-do-krrit.html", "date_published": "2023-08-03T12:12:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty liczy na wzrost sprzeda\u017cy r/r w segmencie system\u00f3w aluminiowych w II po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9113910,grupa-kety-liczy-na-wzrost-sprzedazy-rr-w-segmencie-systemow-aluminio.html", "date_published": "2023-08-03T11:31:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty planuje aktualizacj\u0119 strategii w okolicach po\u0142owy 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2XktkuTURBXy9lZjE4OTFhNC01MmYxLTRjMmUtOTg0My1mYmVjNmYzOGUxZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9113873,grupa-kety-planuje-aktualizacje-strategii-w-okolicach-polowy-2024-r.html", "date_published": "2023-08-03T11:29:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hydro Aluminium og\u0142osi\u0142o przymusowy wykup pozosta\u0142ych 3,22 proc. akcji Alumetalu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9113833,hydro-aluminium-oglosilo-przymusowy-wykup-pozostalych-322-proc-akcji.html", "date_published": "2023-08-03T11:26:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozleg\u0142e powodzie na p\u00f3\u0142nocy Chin. Ewakuowano 850 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMQktkuTURBXy9lZjZkZDZhMS02ZjZjLTQ5ZWMtOWVjYS1lY2RiNmIzMGVmYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ulewne deszcze i woda sp\u0142ywaj\u0105ca z Pekinu, w kt\u00f3rym odnotowano rekordowe opady, zmusi\u0142a do ewakuacji 850 tys. mieszka\u0144c\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cej ze stolic\u0105 prowincji Hebei \u2013 podaje w czwartek agencja AP. W\u015br\u00f3d najbardziej dotkni\u0119tych obszar\u00f3w jest miassto Zhuozhou, wa\u017cne centrum logistyczne bran\u017cy wydawniczej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9113549,rozlegle-powodzie-na-polnocy-chin-ewakuowano-850-tys-osob.html", "date_published": "2023-08-03T11:06:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ULC: Polskie lotniska w I kw. 2023 r. obs\u0142u\u017cy\u0142y 9,4 mln pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRzktkuTURBXy9jNTRhZjI5Mi1iMGMyLTQ2ODQtOGUwYS1hOWYwNjUyNGI1NjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W I kw. br. polskie porty lotnicze obs\u0142u\u017cy\u0142y 9,4 mln pasa\u017cer\u00f3w; to o 0,6 proc. wi\u0119cej ni\u017c w I kw. 2019 r. i o 65,5 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie 2022 r. - poda\u0142 Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego. Najwi\u0119cej os\u00f3b obs\u0142u\u017cy\u0142o Lotnisko Chopina - 3,5 mln podr\u00f3\u017cnych.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9113220,ulc-polskie-lotniska-w-i-kw-2023-r-obsluzyly-94-mln-pasazerow.html", "date_published": "2023-08-03T10:26:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci \u2014 oddawanie d\u0142ug\u00f3w to dla Polak\u00f3w moralny obowi\u0105zek [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />89 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce oddawanie d\u0142ug\u00f3w jest obowi\u0105zkiem moralnym - wynika z opublikowanego w czwartek raportu Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorstw Finansowych. Jednocze\u015bnie ponad po\u0142owa usprawiedliwia m.in. przepisywanie maj\u0105tku na rodzin\u0119, aby uciec przed wierzycielem lub komornikiem.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9113194,nie-ma-watpliwosci--oddawanie-dlugow-to-dla-polakow-moralny-obowiazek.html", "date_published": "2023-08-03T10:24:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mirbud ma umow\u0119 na realizacj\u0119 budynk\u00f3w handlowo-us\u0142ug. pod Warszaw\u0105 za 69,3 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112941,mirbud-ma-umowe-na-realizacje-budynkow-handlowo-uslug-pod-warszawa-za.html", "date_published": "2023-08-03T10:00:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Cargo mia\u0142o szac. 109,7 mln z\u0142 zysku netto, 611,2 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3oektkuTURBXy8xYjdlM2RlMC04Njk3LTQ2ZWItYjg0MS02MjY3M2EyN2FhODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112937,pkp-cargo-mialo-szac-1097-mln-zl-zysku-netto-6112-mln-zl-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-08-03T09:56:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski mia\u0142 1 099,4 mln z\u0142 zysku netto w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112933,ing-bank-slaski-mial-1-0994-mln-zl-zysku-netto-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-08-03T09:53:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arctic Paper mia\u0142 wst\u0119pnie 60-70 mln z\u0142 EBITDA, ok. 836 mln z\u0142 przychod\u00f3w w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkHktkuTURBXy9iMTA3ZjM0Ni05ZmQ0LTRmMzktOGIzZi1jMWJkNmZjYmRjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112931,arctic-paper-mial-wstepnie-60-70-mln-zl-ebitda-ok-836-mln-zl-przycho.html", "date_published": "2023-08-03T09:51:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Bank Pekao mia\u0142 1 693,37 mln z\u0142 zysku netto w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GlsktkuTURBXy9jODkwNjkwOS1lMjhhLTQ1Y2UtYTJmZi0xY2ZmNDhjNTQ4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112920,bank-bank-pekao-mial-1-69337-mln-zl-zysku-netto-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-08-03T09:49:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Podpisali\u015bmy umow\u0119 na dostaw\u0119 przeciwpancernych pocisk\u00f3w kierowanych Spike-LR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vssktkuTURBXy8wMjJhZjhmMi1kYjcwLTRkNjgtODMzNy1jNjliZTU5NjljZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konsekwentnie wzmacniamy zdolno\u015bci przeciwpancerne naszego wojska. Dzi\u015b z polskim przemys\u0142em obronnym podpisali\u015bmy kolejn\u0105 umow\u0119 na dostaw\u0119 w najbli\u017cszych latach kilkuset przeciwpancernych pocisk\u00f3w kierowanych Spike-LR \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek na Twitterze szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9112774,szef-mon-podpisalismy-umowe-na-dostawe-przeciwpancernych-pociskow-kie.html", "date_published": "2023-08-03T09:39:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wielu Wagnerowc\u00f3w znajduje si\u0119 na Ukrainie? Premier zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHyktkuTURBXy9lYTYzMDQ3My1iOWI2LTRkOGMtYTQ2ZS1kMmFjNDc2YWM4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z naszymi danymi na terytorium Bia\u0142orusi jest ok. 4 tys. Wagnerowc\u00f3w, a wed\u0142ug informacji od prezydenta Litwy nawet odrobin\u0119 wi\u0119cej - przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry w czwartek odwiedzi\u0142 Przesmyk Suwalski, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Gitanasem Naused\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9112755,jak-wielu-wagnerowcow-znajduje-sie-na-ukrainie-premier-zabral-glos.html", "date_published": "2023-08-03T09:37:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W zaproszeniu Best do sprzeda\u017cy 151 515 akcji redukcja zapis\u00f3w wynios\u0142a 98,11 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112726,w-zaproszeniu-best-do-sprzedazy-151-515-akcji-redukcja-zapisow-wyniosl.html", "date_published": "2023-08-03T09:35:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ferro otrzyma 19,53 mln z\u0142 dywidendy od sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Termet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112681,ferro-otrzyma-1953-mln-zl-dywidendy-od-spolki-zaleznej-termet.html", "date_published": "2023-08-03T09:32:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ferro naby\u0142o sp\u00f3\u0142k\u0119 Heating Polska za 9,65 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112646,ferro-nabylo-spolke-heating-polska-za-965-mln-zl.html", "date_published": "2023-08-03T09:30:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco SEE mia\u0142o 47,11 mln z\u0142 zysku netto, 75,22 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y_AktkuTURBXy9kM2UzMjg4NS1kMTA0LTRjZDgtODFkZi0yMzMyZWNmNWFjNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112596,asseco-see-mialo-4711-mln-zl-zysku-netto-7522-mln-zl-zysku-ebitda-w.html", "date_published": "2023-08-03T09:26:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty mia\u0142a 150,96 mln z\u0142 zysku netto, 240,08 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gGqktkuTURBXy8wNGVkNWE5NC0yYjk0LTRlNWUtOWRiNC02YTBlMmZkYzM5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9112560,grupa-kety-miala-15096-mln-zl-zysku-netto-24008-mln-zl-zysku-ebitda.html", "date_published": "2023-08-03T09:23:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015blinno\u015b\u0107 zarastaj\u0105ca nieu\u017cytki spowalnia walki na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFektkuTURBXy83NDU4N2JmZC0zNmIyLTQ3MTEtOTU5Mi01OWQ2MTZmNzE5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015blinno\u015b\u0107 zarastaj\u0105ca nieu\u017cytki rolne jest prawdopodobnym czynnikiem spowalniaj\u0105cym walki na po\u0142udniu Ukrainy - poinformowa\u0142o w czwartek na Twitterze brytyjskie ministerstwo obrony w codziennej aktualizacji wywiadowczej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9112088,roslinnosc-zarastajaca-nieuzytki-spowalnia-walki-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-08-03T08:44:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Departament Stanu USA nakaza\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 ewakuacj\u0119 personelu ambasady w Nigrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SxoktkuTURBXy9kYmI3ZTQyOC05ODNhLTQyNzgtODk2MC1hOTZlMDQ4ZmM3YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA nakaza\u0142 w \u015brod\u0119 cz\u0119\u015bciow\u0105 ewakuacj\u0119 pracownik\u00f3w ambasady w Nigrze oraz cz\u0142onk\u00f3w rodzin personelu. Przed tygodniem w\u0142adz\u0119 w kraju przej\u0119\u0142o wojsko. Niger jest kluczowym sojusznikiem Zachodu w walce z islamskimi rebeliantami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9111495,departament-stanu-usa-nakazal-czesciowa-ewakuacje-personelu-ambasady-w.html", "date_published": "2023-08-03T07:56:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Nie wykluczamy zamkni\u0119cia wszystkich przej\u015b\u0107 granicznych z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FqjktkuTURBXy9iZmQwN2M5Mi0xNmY1LTRkMzktYjQ3ZC1mM2ZiNmIwYWQyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wykluczamy \u017cadnych rozwi\u0105za\u0144 - powiedzia\u0142 w czwartek w Polast News szef MRiT Waldemar Buda, pytany o to, czy rz\u0105d rozwa\u017ca zamkni\u0119cie granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Doda\u0142, \u017ce premier Mateusz Morawiecki b\u0119dzie rozmawia\u0142 na ten temat w czwartek z prezydentem Litwy Gitanasem Naused\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9110852,buda-nie-wykluczamy-zamkniecia-wszystkich-przejsc-granicznych-z-bialo.html", "date_published": "2023-08-03T07:11:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kogo chc\u0105 firmy? Oto najbardziej poszukiwany rodzaj pracownika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuvktkuTURBXy9iMWRlZmVjOC1mYmVkLTQ3NjAtYTkxNC02ZjhhNjljOTA3YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Robotnik nale\u017cy do najcz\u0119\u015bciej poszukiwanych profili pracownik\u00f3w - wynika z informacji Gremi Personal. Dodano, \u017ce aby zape\u0142ni\u0107 luki na rynku pracy, agencje rekrutuj\u0105 ich nie tylko z Uzbekistanu czy Kazachstanu, ale tak\u017ce z Boliwii i Kolumbii.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9110776,kogo-chca-firmy-oto-najbardziej-poszukiwany-rodzaj-pracownika.html", "date_published": "2023-08-03T06:59:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czystki w chi\u0144skich si\u0142ach rakietowych. Ekspert: By\u0107 mo\u017ce celem jest minister obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping mianowa\u0142 w poniedzia\u0142ek nowego dow\u00f3dc\u0119 i komisarza politycznego si\u0142 rakietowych, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c arsena\u0142em nuklearnym. Jego poprzednik nie by\u0142 widziany publicznie od tygodni. Dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW) m\u00f3wi PAP, \u017ce chocia\u017c wymiar polityczny tej sprawy jest nieznany, celem czystek mo\u017ce by\u0107 by\u0142y minister obrony Wei Fenghe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9110640,czystki-w-chinskich-silach-rakietowych-ekspert-byc-moze-celem-jest-m.html", "date_published": "2023-08-03T06:48:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja d\u0105\u017cy do przymusowej naturalizacji Ukrai\u0144c\u00f3w na okupowanych terytoriach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1plktkuTURBXy9hMzhlNDQ3ZS03M2Y2LTRhM2MtYjZiMS01ZDY5ODE2MDhkMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja prowadzi systematyczne wysi\u0142ki zmierzaj\u0105ce do zmuszenia mieszka\u0144c\u00f3w okupowanych teren\u00f3w Ukrainy, by przyj\u0119li rosyjskie obywatelstwo - napisa\u0142o w opublikowanym w \u015brod\u0119 raporcie Obserwatorium Konfliktu na Ukrainie Uniwersytetu Yale. Wed\u0142ug fundowanego przez Departament Stanu o\u015brodka jest to cz\u0119\u015b\u0107 programu konsolidacji w\u0142adzy Rosji na tych terenach i stanowi zbrodni\u0119 wojenn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9110631,rosja-dazy-do-przymusowej-naturalizacji-ukraincow-na-okupowanych-teryt.html", "date_published": "2023-08-03T06:48:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKW zwi\u0119kszy\u0142a diety dla cz\u0142onk\u00f3w obwodowych komisji wyborczych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza zwi\u0119kszy\u0142a diety dla cz\u0142onk\u00f3w obwodowych komisji wyborczych w wyborach do Sejmu i Senatu. Przewodnicz\u0105cy komisji zarobi\u0105 800 z\u0142, a nie jak dotychczas 500 z\u0142, ich zast\u0119pcy - 700 z\u0142 zamiast 400 z\u0142, a cz\u0142onkowie obwodowych komisji wyborczych \u2013 600 z\u0142 zamiast 350 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9110604,pkw-zwiekszyla-diety-dla-czlonkow-obwodowych-komisji-wyborczych.html", "date_published": "2023-08-03T06:46:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RND: Austria sta\u0142a si\u0119 \u201epo\u017cytecznym idiot\u0105 Putina i jego bankomatem w strefie euro\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bmktkuTURBXy81ZmQwNWYxNy02NjQwLTQ0ZjMtYjZiNC0zOTM1ODc5OGVlMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Austria odmawia przyj\u0119cia ostrzejszego stanowiska wobec Kremla, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoj\u0105 neutralno\u015b\u0107. Obecnie do Austrii trafia prawie tyle samo rosyjskiego gazu ziemnego, co przed wojn\u0105. Od czasu rozpocz\u0119cia inwazji z Austrii pop\u0142yn\u0119\u0142o do Moskwy 7 mld euro tylko za sam gaz. Inn\u0105 kontrowersyjn\u0105 spraw\u0105 jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 austriackiego Raiffeisen Banku, kt\u00f3ry obs\u0142uguje ju\u017c blisko po\u0142ow\u0119 mi\u0119dzynarodowych transakcji p\u0142atniczych z Rosji \u2013 ujawnia niemiecki portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9110578,rnd-austria-stala-sie-pozytecznym-idiota-putina-i-jego-bankomatem-w.html", "date_published": "2023-08-03T06:44:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja mo\u017ce wkr\u00f3tce zaj\u0105\u0107 miejsce Rosji. Chodzi o eksport broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja mo\u017ce wkr\u00f3tce zaj\u0105\u0107 miejsce Rosji jako drugiego \u015bwiatowego eksportera broni - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal France 24, zwracaj\u0105c uwag\u0119 na spadek sprzeda\u017cy rosyjskiego uzbrojenia i nowe kontrakty eksportowe Pary\u017ca.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9110526,francja-moze-wkrotce-zajac-miejsce-rosji-chodzi-o-eksport-broni.html", "date_published": "2023-08-03T06:41:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekao SA pokaza\u0142o wyniki za pierwsze p\u00f3\u0142rocze 2023 roku. Imponuj\u0105cy zysk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0ZktkuTURBXy80NjViOTVkYS1lNTFjLTQ1YmEtOGZlYi0xNmQxYzNlZWMzMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk Pekao SA w I p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 3 mld 235 mln z\u0142, czyli by\u0142 wy\u017cszy o 1 mld 774,5 mln z\u0142 wobec I p\u00f3\u0142rocza 2022 r. - poinformowa\u0142 w czwartek bank. Doda\u0142, \u017ce zysk osi\u0105gni\u0119to m.in. dzi\u0119ki wy\u017cszym dochodom, ni\u017cszym sk\u0142adkom na BFG.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9110507,pekao-sa-pokazalo-wyniki-za-pierwsze-polrocze-2023-roku-imponujacy-zy.html", "date_published": "2023-08-03T06:40:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podatek od nieruchomo\u015bci w 2024 r. uderzy po kieszeni. Wzrost stawki mo\u017ce by\u0107 rekordowy [WYLICZENIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9koktkuTURBXy83ZmZlMjQwNi00ZjcyLTRkNmEtYTVlNC0yNjY2NDQ0OWFkODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miliony w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144 dostanie pod koniec roku decyzj\u0119 o podwy\u017cce podatku od nieruchomo\u015bci w 2024 r. Minister finans\u00f3w poda\u0142 w\u0142a\u015bnie maksymalne stawki, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 a\u017c o 15-16 proc. wy\u017csze od tegorocznych. Ostatnie s\u0142owo w tej sprawie nale\u017cy jednak do gmin.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9110064,podatek-od-nieruchomosci-w-2024-r-uderzy-po-kieszeni-wzrost-stawki-m.html", "date_published": "2023-08-03T06:24:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy pracodawca mo\u017ce odwo\u0142a\u0107 pracownika z urlopu? Oto g\u0142\u00f3wne warunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy pracodawca mo\u017ce odwo\u0142a\u0107 pracownika z urlopu? Odpowied\u017a na to pytanie daj\u0105 przepisy kodeksu pracy oraz orzecznictwo s\u0105dowe.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9100274,kiedy-pracodawca-moze-odwolac-pracownika-z-urlopu-oto-glowne-warunki.html", "date_published": "2023-08-03T06:16:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polscy pracownicy zaczn\u0105 walczy\u0107 o astronomiczne kwoty? B\u0119d\u0105 ca\u0142kowicie zwolnieni z op\u0142at s\u0105dowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SWGktkuTURBXy85ODc3ZDIwMy1iZmU0LTRiYWYtYTgzZi02NzE0MDMzZjcyMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pos\u0142owie nieoczekiwanie zmienili przepisy o op\u0142atach s\u0105dowych w sprawach pracowniczych. Nowe zasady nie tylko odblokuj\u0105 pracownikom drog\u0119 do s\u0105d\u00f3w, ale wr\u0119cz zach\u0119c\u0105 ich do walki o astronomiczne kwoty", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9100163,polscy-pracownicy-zaczna-walczyc-o-astronomiczne-kwoty-beda-calkowici.html", "date_published": "2023-08-03T06:06:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budownictwo komunalne w najwi\u0119kszych miastach jest w zapa\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Budowa mieszka\u0144 czynszowych to kosztowne przedsi\u0119wzi\u0119cie, na kt\u00f3re nie wszystkie miasta mog\u0105 sobie pozwoli\u0107. Do najbiedniejszych z pewno\u015bci\u0105 nie nale\u017c\u0105 miasta wojew\u00f3dzkie. Eksperci portalu Gethome.pl sprawdzili wi\u0119c, jak dbaj\u0105 one o potrzeby mieszkaniowe swoich najmniej zamo\u017cnych mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9109996,budownictwo-komunalne-w-najwiekszych-miastach-jest-w-zapasci.html", "date_published": "2023-08-03T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dziemy mieli drugiego Polaka w kosmosie. To ju\u017c pewne [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sk\u0142adka, kt\u00f3r\u0105 wp\u0142acamy do Europejskiej Agencji Kosmicznej, niemal w 100 proc. wraca do kraju w postaci zam\u00f3wie\u0144 dla rodzimych firm \u2013 zapewnia Grzegorz Wrochna, prezes Polskiej Agencji Kosmicznej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9099942,bedziemy-mieli-drugiego-polaka-w-kosmosie-to-juz-pewne-wywiad.html", "date_published": "2023-08-03T05:57:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaz dla biznesu potanieje, ale nie b\u0119dzie tak tanio, jak na rynkach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f2nktkuTURBXy80ZDQ1ZWM4Zi1jYmE3LTRlMDktYjdjNi1lMTM1NDI5NThhMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen obni\u017ca ceny b\u0142\u0119kitnego paliwa firmom. I to po raz kolejny. To jednak nie odzwierciedla skali spadk\u00f3w na gie\u0142dzie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9099900,gaz-dla-biznesu-potanieje-ale-nie-bedzie-tak-tanio-jak-na-rynkach.html", "date_published": "2023-08-03T05:51:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy z przekopu Mierzei Wi\u015blanej zaczn\u0105 korzysta\u0107 statki handlowe? Rz\u0105d pog\u0142\u0119bi port i wesprze inwestor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6bkktkuTURBXy81OTVjYzgzYS1kZGQyLTRiYTktYTI5MS03OTg2YjUwMWM1YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest szansa, \u017ce z przekopu Mierzei Wi\u015blanej zaczn\u0105 korzysta\u0107 statki handlowe. Wiceminister Marek Gr\u00f3barczyk deklaruje, \u017ce b\u0119d\u0105 pieni\u0105dze na udro\u017cnienie ostatniego odcinka toru wodnego \u0142\u0105cz\u0105cego zalew z Elbl\u0105giem.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9099924,kiedy-z-przekopu-mierzei-wislanej-zaczna-korzystac-statki-handlowe-rz.html", "date_published": "2023-08-03T05:46:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy powinny odby\u0107 si\u0119 wybory? Polacy wskazali najlepszy termin [SONDA\u017b DGP I RMF FM]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najnowszym sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM zadali\u015bmy dwa pytania: po pierwsze, czy wybory odb\u0119d\u0105 si\u0119 w konstytucyjnym terminie, i po drugie, kt\u00f3ry z wynikaj\u0105cych z kalendarza termin\u00f3w preferuj\u0105 wyborcy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9099863,termin-wyborow-polacy-wskazali-najlepszy-termin-sondaz-dgp-i-rmf-fm.html", "date_published": "2023-08-03T05:41:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zbrojeniowy zawr\u00f3t g\u0142owy za ponad 100 mld z\u0142. Polska podpisze nowe kontrakty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FxjktkuTURBXy9jMjc2ZWYxZi0yYmNhLTQyYTktODhmZi0zYzI5NzFiNjdhMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejne baterie systemu przeciwrakietowego Patriot, porozumienie ramowe na system HIMARS czy zakup \u015bmig\u0142owc\u00f3w S-70i Black Hawk \u2013 to niekt\u00f3re z kontrakt\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 zosta\u0107 zawarte w najbli\u017cszych tygodniach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9099871,zbrojeniowy-zawrot-glowy-za-ponad-100-mld-zl-polska-podpisze-nowe-kon.html", "date_published": "2023-08-03T05:32:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ka\u017cde pa\u0144stwo ma prawo do walki o w\u0142asne interesy. Nie tylko Ukraina [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMhktkuTURBXy8xOGNmZWFkYy03OWVmLTQ5YjctOGRhMi03NjU1ZGJlOWE1NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie Marcin Przydacz rozpocz\u0105\u0142 sp\u00f3r na s\u0142owa. Zacz\u0119li go ukrai\u0144scy dyplomaci, kt\u00f3rzy \u2013 jak to si\u0119 m\u00f3wi \u2013 \u201estrzelali z ucha\u201d na Polsk\u0119 w Brukseli w sprawie zamkni\u0119cia polskiego rynku dla ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9099842,kazde-panstwo-ma-prawo-do-walki-o-wlasne-interesy-nie-tylko-ukraina-.html", "date_published": "2023-08-03T05:28:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Roboty w \u017cyciu codziennym. Kt\u00f3re kraje korzystaj\u0105 z nich najcz\u0119\u015bciej? [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGrktkuTURBXy9iMWU0Mzg4Mi00M2UwLTQ5YTEtOWI0My0yOTMyOWYyOGJhNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sektorze przemys\u0142owym od dawna roboty przej\u0119\u0142y od ludzi du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pracy, ale jak cz\u0119sto przeci\u0119tny cz\u0142owiek w \u017cyciu codziennym wchodzi w interakcje z robotami lub produktami sterowanymi przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9079658,roboty-w-zyciu-codziennym-ktore-kraje-korzystaja-z-nich-najczesciej.html", "date_published": "2023-08-03T04:30:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indie zakazuj\u0105 eksportu ry\u017cu. Odczuj\u0105 to miliony ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-hoktkuTURBXy9kYzQ3OTVhOS1kNDlkLTQ2YjMtOThkNC1mZWRlYjNiOTM3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indie wprowadzaj\u0105 zakaz eksportu ry\u017cu, co mo\u017ce odbi\u0107 si\u0119 na globalnych rynkach ry\u017cu i wp\u0142yn\u0105\u0107 na miliony konsument\u00f3w. Najbardziej indyjski zakaz odczuj\u0105 konsumenci z Azji i Afryki \u2013 poda\u0142 portal CNBC.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9097174,indie-zakazuja-eksportu-ryzu-odczuja-to-miliony-ludzi-na-calym-swieci.html", "date_published": "2023-08-03T04:30:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]