[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Susza w Hiszpanii. Trudna sytuacja w Katalonii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/e7c872ede142c8-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d regionalny Katalonii og\u0142osi\u0142 stan wyj\u0105tkowy w 24 gminach Girony i Tarragony, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Hiszpanii. Jest to odpowied\u017a na trwaj\u0105c\u0105 od 30 miesi\u0119cy susz\u0119 i bezprecedensowy brak wody - poinformowa\u0142a katalo\u0144ska firma zarz\u0105dzaj\u0105ca zasobami wodnymi (ACA).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Susza-w-Hiszpanii-Trudna-sytuacja-w-Katalonii-8589470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T17:07:26.232023+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych w Senacie? Ho\u0142ownia og\u0142osi\u0142 wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/d8a7432884811a-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roman Giertych zosta\u0142 zg\u0142oszony przeze mnie i przez Micha\u0142a Kobosko, jako kandydat do Senatu - powiedzia\u0142 w czwartek lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. On nie jest kandydatem Polski 2050. Po\u0142o\u017cy\u0142em oficjalnie jego nazwisko na pakcie senackim, jako kandydata niezale\u017cnego - podkre\u015bla\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Roman-Giertych-w-Senacie-Holownia-oglosil-wazna-decyzje-8589465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T16:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie wojsko: Rosjanie mierz\u0105 si\u0119 z powa\u017cnym brakiem amunicji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/45a386300a57c1-948-568-0-116-1728-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie mierz\u0105 si\u0119 z powa\u017cnym brakiem amunicji - powiedzia\u0142a w czwartek Natalia Humeniuk, rzeczniczka wojsk ukrai\u0144skich na po\u0142udniu kraju. Ma by\u0107 to wynikiem niszczenia znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Ukrainy rosyjskich magazyn\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-wojsko-Rosjanie-mierza-sie-z-powaznym-brakiem-amunicji-8589419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T16:02:21.015556+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Techniczna rewolucja w Indiach. Zakaz importu komputer\u00f3w, laptop\u00f3w i tablet\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/bffc7807f032e8-948-568-0-168-1978-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Indii zakaza\u0142 ze skutkiem natychmiastowym importu komputer\u00f3w, laptop\u00f3w i tablet\u00f3w - poda\u0142 w czwartek portal dziennika \"Indian Express\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat rz\u0105dowy.\u00a0 Od tej pory sprowadzanie tego sprz\u0119tu z zagranicy b\u0119dzie mo\u017cliwe tylko po uzyskaniu specjalnej licencji - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Techniczna-rewolucja-w-Indiach-Zakaz-importu-komputerow-laptopow-i-tabletow-8589452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T16:02:20.983279+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miliardowe zyski bank\u00f3w pomog\u0142y sektorowi na GPW. Sp\u00f3\u0142kowa symetria na WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/81cda3041213b2-948-568-0-59-3997-2398.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek na GPW dominowa\u0142y spadki, kt\u00f3rych jednak skala na g\u0142\u00f3wnych indeksach by\u0142a mniejsza ni\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej. Dwa du\u017ce banki pochwali\u0142y si\u0119, \u017ce w poprzednim kwartale zarobi\u0142y na czysto ponad miliard z\u0142otych ka\u017cdy, bij\u0105c rynkowe oczekiwania. Dzi\u0119ki temu bran\u017cowy indeks zyska\u0142 po dw\u00f3ch dniach spadk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardowe-zyski-bankow-pomogly-sektorowi-na-GPW-Spolkowa-symetria-na-WIG20-8589438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T16:02:20.973692+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spada sprzeda\u017c dziennik\u00f3w. Puls Biznesu i Przegl\u0105d Sportowy poprawi\u0142 wyniki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/dc602bc503e701-948-568-60-293-2861-1716.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c og\u00f3lnopolskich dziennik\u00f3w w drugim kwartale 2023 roku wynios\u0142a blisko 350 tys. sztuk - wynika z danych PBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-dziennikow-w-II-kw-2023-r-wyniosla-blisko-350-tys-sztuk-8589400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T14:57:19.137945+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doch\u00f3d obywatelski nie dzia\u0142a? W\u0142oski rz\u0105d si\u0119 wycofuje, a obywatele protestuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/1c5f9e8b514873-945-560-0-145-3416-2049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Doch\u00f3d obywatelski kosztowa\u0142 W\u0142och\u00f3w 25 mld euro w ci\u0105gu trzech lat, nie przynosz\u0105c oczekiwanych rezultat\u00f3w\" - o\u015bwiadczy\u0142a w czwartkowym wywiadzie w \"La Stampa\" minister pracy Marina Elvira Calderone.\u00a0Nie uda\u0142o si\u0119 m.in. ani ograniczy\u0107 ub\u00f3stwa, ani wspom\u00f3c rynku pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dochod-obywatelski-nie-dziala-Wloski-rzad-sie-wycofuje-a-obywatele-protestuja-8589386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T14:57:19.115144+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do 450 z\u0142 za konto od BNP Paribas. Samo otwarcie to ju\u017c 50 z\u0142 premii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/0d98a8e80ee5fb-948-568-0-0-2874-1724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery premie daj\u0105ce w sumie 450 z\u0142 \u2013 to najnowsza propozycja BNP Paribas Banku Polska skierowana do nowych klient\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 nagrody przypadnie ju\u017c za samo otwarcie konta wraz z kart\u0105 i dost\u0119pem do bankowo\u015bci internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-450-zl-za-konto-od-BNP-Paribas-Samo-otwarcie-konta-to-juz-50-zl-premii-8589355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T14:57:19.103488+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ataki na Most Krymski. Ukraina przyznaje si\u0119 do udzia\u0142u", "description": "<p>Przedstawiciele S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) brali udzia\u0142 w obu atakach na Most Krymski - potwierdzi\u0142 sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) O\u0142eksij Dani\u0142ow, cytowany w czwartek przez agencj\u0119 UNIAN. Chodzi o ataki\u00a0jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku\u00a0oraz niedawny\u00a0w lipcu tego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ataki-na-Most-Krymski-Ukraina-przyznaje-siedo-udzialu-8589365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T14:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obni\u017cka ratingu USA bez wi\u0119kszego wp\u0142ywu na rynki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ff8860c2ef3b98-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja agencji Fitch o obni\u017ceniu ratingu USA z \"AAA' do \"AA+\" zostanie przyj\u0119ta lepiej ni\u017c podobna decyzja S&amp;P przed 12 laty, gdy\u017c wtedy zbieg\u0142a si\u0119 w czasie z europejskim kryzysem zad\u0142u\u017ceniowym - uwa\u017caj\u0105 eksperci firmy Schroders. Z czasem wysoki deficyt bud\u017cetu USA wywrze jednak presj\u0119 na USD - dodaj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizka-ratingu-USA-bez-wiekszego-wplywu-na-rynki-8589362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T14:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car statku Fremantle Highway spowodowa\u0142 straty na ponad 300 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/5eacf194464d26-780-467-0-1-780-467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Straty spowodowane po\u017carem frachtowca Fremantle Highway wynosz\u0105 ponad 300 mln euro - ocenia ameryka\u0144ski ekonomista Patrick Anderson na \u0142amach magazynu \u201eAutomotive News\u201d. Jednostka jest obecnie odholowywana do portu Eemshaven na p\u00f3\u0142noc od Groningen. Statek przeowiz\u0142 prawie 4 tys. samochod\u00f3w, a na jego podk\u0142adzie dosz\u0142o do zapalenia auta elektrycznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-statku-Fremantle-Highway-spowodowal-straty-ponad-300-mln-euro-8589327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T13:52:22.102707+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad po\u0142owa S\u0142owak\u00f3w nie popiera dalszej pomocy wojskowej dla Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/dcc4348fb24c6b-948-568-0-330-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna w Ukrainie coraz bardziej m\u0119czy zachodnie spo\u0142ecze\u0144stwa? Ponad po\u0142owa S\u0142owak\u00f3w przeciwna jest dalszemu wspieraniu Ukrainy - wynika z sonda\u017cu opublikowanego w czwartek przez dziennik \"Sme\". Nastawienie poszczeg\u00f3lnych grup do pomocy dla Kijowa zale\u017cy od tego, kt\u00f3re partie polityczne popieraj\u0105 - powiedzia\u0142 Petr Bardy, redaktor naczelny portalu Aktuality.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-polowa-Slowakow-nie-popiera-dalszej-pomocy-wojskowej-dla-Ukrainy-8589345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T13:52:22.100528+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W lipcu ceny mieszka\u0144 posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 w 4 z 7 najwi\u0119kszych metropolii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/b79ae3677b8474-948-568-0-120-4808-2884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu\n2023 r. \u015brednia cena metra kwadratowego nowych mieszka\u0144 w Krakowie przebi\u0142a\npu\u0142ap 14 tys. z\u0142 \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych BIG DATA RynekPierwotny.pl. Z\nkolei w \u0141odzi \u00a0i Poznaniu lipiec\nprzyni\u00f3s\u0142 jej niewielki spadek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-lipcu-ceny-mieszkan-poszly-w-gore-w-4-z-7-najwiekszych-metropolii-8589028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T13:52:22.081931+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe sankcje UE na Bia\u0142oru\u015b. \"Jest zaanga\u017cowana w agresj\u0119 przeciwko Ukrainie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/d3016c0873eb0c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a nowe sankcje na Bia\u0142oru\u015b m.in. za jej zaanga\u017cowanie w agresj\u0119 przeciwko Ukrainie. Wprowadzono m.in. zakaz eksportu na Bia\u0142oru\u015b towar\u00f3w i technologii, kt\u00f3re przyczyniaj\u0105 si\u0119 do militarnego wzmocnienia Bia\u0142orusi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-sankcje-UE-na-Bialorus-Jest-zaangazowana-w-agresje-przeciwko-Ukrainie-8589248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T12:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszukany na \"gie\u0142dowych inwestycjach\" straci\u0142 blisko 350 tysi\u0119cy z\u0142otych, mieszkanie i samoch\u00f3d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/58142316de14c5-948-568-0-50-1680-1007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkaniec wojew\u00f3dztwa podlaskiego straci\u0142 blisko 350 tys. z\u0142. By\u0142 przekonany, \u017ce pomna\u017ca oszcz\u0119dno\u015bci za po\u015brednictwem platformy inwestycyjnej. 75-latek da\u0142 oszustom zdalny dost\u0119p do w\u0142asnego konta; sprzeda\u0142 mieszkanie i samoch\u00f3d. Niedawno inna osoba z regionu, w podobny spos\u00f3b, straci\u0142a 700 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszukany-na-gieldowych-inwestycjach-stracil-blisko-350-tysiecy-zlotych-mieszkanie-i-samochod-8589208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T11:42:11.607848+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Panie Areczku\". S\u0142ynny szef z mem\u00f3w idzie do s\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/57eefaa01dd370-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kto korzysta z internetu, ten zapewne cho\u0107 raz widzia\u0142 mema ze s\u0142ynnym \nszefem wypowiadaj\u0105cym kwesti\u0119 rozpoczynaj\u0105c\u0105 si\u0119 od \"Panie Areczku...\". \nM\u0119\u017cczyzna ze zdj\u0119cia to by\u0142y wicemarsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa podlaskiego Stanis\u0142aw Derehaj\u0142o. I teraz idzie do s\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panie-Areczku-Slynny-szef-z-memow-idzie-do-sadu-8589186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T11:42:11.595940+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopy najwy\u017cej od ponad 15 lat. Decyzja Banku Anglii zgodna z prognozami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/fde7f2d1c68d14-948-568-0-253-3470-2082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii nie zatrzymuje si\u0119 w zacie\u015bnianiu polityki monetarnej i po raz kolejny podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o podniesieniu st\u00f3p procentowych. Oznacza to, \u017ce s\u0105 one obecnie najwy\u017csze od ponad 15 lat. Wobec ni\u017cszego, ostatniego odczytu inflacji, rynkowe oczekiwania zak\u0142ada\u0142y powr\u00f3t do ni\u017cszego tempa podwy\u017cek, co potwierdzi\u0142a decyzja Banku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-najwyzej-od-ponad-15-lat-Decyzja-Banku-Anglii-zgodna-z-prognozami-8589089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T11:42:11.579143+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista: Inflacja na koniec roku mo\u017ce wynie\u015b\u0107 ok. 7 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/565350c9b19a1a-930-557-0-2-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Polsce spada bardzo szybko, na koniec roku powinna wynie\u015b\u0107 7 proc. - powiedzia\u0142 na czwartkowej konferencji g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Pekao Ernest Pytlarczyk. Doda\u0142, \u017ce w sierpniu lub wrze\u015bniu inflacja powinna spa\u015b\u0107 do poziomu jednocyfrowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Inflacja-na-koniec-roku-moze-wyniesc-ok-7-proc-8589193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T11:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrost przemytu migrant\u00f3w do Niemiec. \"Szmuglerzy s\u0105 coraz bardziej brutalni i bezwzgl\u0119dni\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/4cacf8bd7f40e5-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej po\u0142owie bie\u017c\u0105cego roku niemiecka policja odnotowa\u0142a wzrost przemytu migrant\u00f3w. \"Przemytnicy s\u0105 coraz bardziej brutalni i bezwzgl\u0119dni, zar\u00f3wno wobec migrant\u00f3w, jak i policji\" \u2013 podkre\u015bli\u0142 szef zwi\u0105zku zawodowego policjant\u00f3w, uzasadniaj\u0105c konieczno\u015b\u0107 znacznego zwi\u0119kszenia liczby pracownik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-przemytu-migrantow-do-Niemiec-Szmuglerzy-sa-coraz-bardziej-brutalni-i-bezwzgledni-8589167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T10:37:09.655082+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Buda kontra Dziki Trener w starciu o \u201cBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/ddcf31be678805-913-548-47-2-913-548.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program \u201cBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d od kilku tygodni jest bardzo popularny. To powoduje, \u017ce wok\u00f3\u0142 tego zagadnienia powsta\u0142o sporo mit\u00f3w i niedom\u00f3wie\u0144. G\u0142os w tej sprawie zabieraj\u0105 te\u017c ludzie, kt\u00f3rzy nie s\u0105 kojarzeni ze \u015bwiatem finans\u00f3w. Tak by\u0142o w przypadku influencera Dzikiego Trenera, do kt\u00f3rego s\u0142\u00f3w postanowi\u0142 odnie\u015b\u0107 si\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Buda-kontra-Dziki-Trener-w-starciu-o-Bezpieczny-kredyt-2-proc-8589144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T10:37:09.643672+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING wprowadzi kredyty dla firm oparte o WIRON w sierpniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/991dbdb2c5d929-948-568-0-33-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ING Bank \u015al\u0105ski ocenia, \u017ce najbardziej negatywne scenariusze w sektorze bankowym nie powinny si\u0119 zmaterializowa\u0107. Bank w sierpniu wprowadzi do oferty kredyty dla firm oparte o wska\u017anik WIRON - poinformowa\u0142 prezes banku Brunon Bartkiewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-w-sierpniu-wprowadzi-kredyty-dla-firm-oparte-o-WIRON-8589134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T10:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowo niskie bezrobocie w Krakowie. Coraz wi\u0119cej pracownik\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/78dd728c839d45-948-568-0-48-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w Krakowie spad\u0142a w czerwcu br. do rekordowo niskiego poziomu i wynios\u0142a 2 proc. - poda\u0142 w czwartek Grodzki Urz\u0105d Pracy. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w to najni\u017csze bezrobocie w ostatnich dekadach. Zatrudnianych jest te\u017c coraz wi\u0119cej pracownik\u00f3w z Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowo-niskie-bezrobocie-w-Krakowie-Coraz-wiecej-pracownikow-z-Ukrainy-8589130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T10:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy bank w Polsce wdro\u017cy\u0142 przelewy natychmiastowe w euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/11010b3f75f6ff-948-568-0-428-4037-2422.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Santander Bank Polska jako pierwszy wdro\u017cy\u0142 pilota\u017cowo now\u0105 us\u0142ug\u0119. Chodzi o przelewy natychmiastowe w walucie euro. Na razie klienci mog\u0105 je tylko odbiera\u0107, ale bank pracuje ju\u017c przelewami wychodz\u0105cymi. W pierwszej kolejno\u015bci skorzystaj\u0105 z nich klienci korporacyjni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-Express-Elixir-Santander-z-nowoscia-przelewy-natychmiastowe-w-euro-8589121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T10:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja pogr\u0105\u017cona w kryzysie. Inflacja ju\u017c nie spada - wystrzeli\u0142a i b\u0119dzie rosn\u0105\u0107 dalej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/9ba8907e010973-948-568-312-355-1329-797.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Turcji wraca na \u015bcie\u017ck\u0119 wzrostu. Zmiana kierownictwa banku centralnego i skutki ostatnich decyzji b\u0119d\u0105 widoczne dopiero za kilka kwarta\u0142\u00f3w, tymczasem ceny nad Bosforem zn\u00f3w wystrzeli\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Turcji-wystrzelila-i-bedzie-rosnac-Koniec-dezinflacji-8589068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T09:32:07.609534+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro daleko od ostatnich do\u0142k\u00f3w. \u201eDolar ameryka\u0144ski utrzyma warto\u015b\u0107\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/ea1d5e565158ef-948-568-40-190-3640-2183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po dynamicznej dwudniowej korekcie na z\u0142otym w czwartek kurs\nna parze z euro stabilizuje si\u0119 na podwy\u017cszonych poziomach, natomiast ci\u0105gle\ns\u0142abnie wzgl\u0119dem dolara. Wed\u0142ug najnowszych opinii ekspert\u00f3w \"zielony\"\nmo\u017ce trzyma\u0107 warto\u015b\u0107 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut w najbli\u017cszych miesi\u0105cach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-daleko-od-ostatnich-dolkow-Dolar-amerykanski-utrzyma-wartosc-8589056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T08:27:12.170096+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny \u015bwiatowych atrakcji turystycznych w g\u00f3r\u0119. Polska w czo\u0142\u00f3wce zestawienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/630d226be3faf8-945-560-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet o jedn\u0105 trzeci\u0105 wzros\u0142y ceny\nbilet\u00f3w wst\u0119pu do atrakcji turystycznych w niekt\u00f3rych krajach w por\u00f3wnaniu z\n2019 rokiem. Jednym z tych, gdzie podwy\u017cki by\u0142y najwi\u0119ksze, jest Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-swiatowych-atrakcji-turystycznych-w-gore-Polska-w-czolowce-zestawienia-8589052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T08:27:12.160496+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sk\u0142adki ZUS b\u0119d\u0105 ni\u017csze, ale nie dla wszystkich. \"Ma\u0142y ZUS Plus\" przed\u0142u\u017cony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/068699c28ab3b1-948-568-0-181-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ulga \"Ma\u0142y ZUS Plus\" zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona o kolejne 12 miesi\u0119cy. Przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy spe\u0142niaj\u0105 okre\u015blone warunki, zap\u0142ac\u0105 ni\u017csze sk\u0142adki ZUS przez dodatkowy rok. Nowe przepisy ju\u017c wesz\u0142y w \u017cycie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maly-ZUS-Plus-przedluzony-Skladki-ZUS-beda-nizsze-dla-czesci-firm-8589021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T08:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d nie wyklucza zamkni\u0119cia wszystkich przej\u015b\u0107 granicznych z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/bc854b83cb3e68-948-568-0-59-4724-2834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wykluczamy \u017cadnych rozwi\u0105za\u0144 - powiedzia\u0142 w czwartek w Polast News szef MRiT Waldemar Buda, pytany o to, czy rz\u0105d rozwa\u017ca zamkni\u0119cie granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Doda\u0142, \u017ce premier Mateusz Morawiecki b\u0119dzie rozmawia\u0142 na ten temat w czwartek z prezydentem Litwy Gitanasem Naused\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-wyklucza-zamkniecia-wszystkich-przejsc-granicznych-z-Bialorusia-8589016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T07:22:02.702021+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dze za deszcz\u00f3wk\u0119. Rusza nowa edycja programu z wi\u0119kszymi dotacjami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/cea00d81ba768e-948-568-0-300-3950-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek rusza nowa ods\u0142ona programu \"Moja woda\" z bud\u017cetem 130 mln z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a w rozmowie z PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w b\u0119d\u0105 mogli dosta\u0107 do 6 tys. z\u0142 na utworzenie na swoich nieruchomo\u015bciach system\u00f3w zatrzymywania w\u00f3d opadowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moja-woda-Pieniadze-za-deszczowke-Rusza-nowa-edycja-programu-z-wiekszymi-dotacjami-8589007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T07:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Popyt na hipoteki wystrzeli\u0142. To najwy\u017cszy wynik od 2008 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/56d1e92d0d99ff-948-568-29-139-3967-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popyt na kredyty mieszkaniowe w lipcu wzr\u00f3s\u0142 o 273,1 proc. rdr - poda\u0142 BIK w komunikacie. Liczba wnioskuj\u0105cych o kredyt mieszkaniowy w lipcu wzros\u0142a o 208,3 proc. rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-hipoteki-wystrzelil-To-najwyzszy-wynik-od-2008-roku-8588971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T07:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek \"energetyk\u00f3w\" wart miliardy z\u0142otych. Zakaz sprzeda\u017cy dzieciom nie podoba si\u0119 handlowi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/d1876a3b60fa6e-948-568-8-70-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Energetyki w ostatnich latach zacz\u0119\u0142y si\u0119 rozp\u0119dza\u0107. Ich sprzeda\u017c w czasie pandemii wzros\u0142a a\u017c o miliard z\u0142otych. Zakaz sprzeda\u017cy dzieciom nie podoba si\u0119 handlowi - pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-energetykow-wart-miliardy-zlotych-Zakaz-sprzedazy-dzieciom-nie-podoba-sie-handlowi-8588972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T07:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobo\u0144: Inflacja jednocyfrowa na 100 procent we wrze\u015bniu; mo\u017cliwe, \u017ce w sierpniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/58df0ded9f0301-948-568-0-28-3820-2291.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja CPI w Polsce we wrze\u015bniu na pewno spadnie do jednocyfrowego poziomu, s\u0105 szanse, \u017ce nast\u0105pi to ju\u017c w sierpniu - oceni\u0142 w Radiu Zet wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Inflacja-jednocyfrowa-na-100-procent-we-wrzesniu-mozliwe-ze-w-sierpniu-8589003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T07:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buda: Obni\u017cka st\u00f3p proc. w Polsce o 50 pb. jest realna jeszcze w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/a265aa777585b2-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obni\u017cka st\u00f3p procentowych w Polsce o 0,5 pkt. proc. jeszcze w tym roku jest realnym rozwi\u0105zaniem - oceni\u0142 w Polsat News minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Obnizka-stop-proc-w-Polsce-o-50-pb-jest-realna-jeszcze-w-tym-roku-8588997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T07:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0144stwa europejskie znosz\u0105 ograniczenia importu \u017cywno\u015bci z Japonii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/1e6a0a6f794f55-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska, Norwegia i Islandia znios\u0142y w czwartek ograniczenia importowe na\u0142o\u017cone na produkty spo\u017cywcze z niekt\u00f3rych region\u00f3w Japonii po katastrofie elektrowni j\u0105drowej w Fukushimie z 2011 r. - poinformowa\u0142a agencja Kyodo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwa-europejskie-znosza-ograniczenia-importu-zywnosci-z-Japonii-8588993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T06:17:05.579995+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski pokaza\u0142 wyniki. Zysk przebi\u0142 granic\u0119 miliarda z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/4472f5192a1f4e-915-548-85-82-915-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy ING Banku \u015al\u0105skiego w drugim kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 1.099,4 mln z\u0142 z 573 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Wynik okaza\u0142 si\u0119 8 proc. wy\u017cszy od oczekiwa\u0144 rynku na poziomie 1.017 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-ING-BSK-w-II-kw-wyniosl-1-1-mld-zl-powyzej-oczekiwan-8588992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T06:17:05.563680+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestycji z zagranicy w Polsce mniej, ale i tak jest rekord. Pom\u00f3g\u0142 Intel", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/e3d064abd6ba92-948-568-0-255-4081-2448.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Og\u0142oszone w czerwcu przedsi\u0119wzi\u0119cie Intela podbi\u0142o warto\u015b\u0107 zagranicznych inwestycji w Polsce pomimo mniejszej ni\u017c w 2022 r. liczby projekt\u00f3w. Kolejne kwarta\u0142y powinny przynie\u015b\u0107 ich wzrost - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycji-z-zagranicy-w-Polsce-mniej-ale-i-tak-jest-rekord-Pomogl-Intel-8588981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T06:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie media: Austria sta\u0142a si\u0119 \"bankomatem w strefie euro\" Putina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6233874f7674d6-948-568-0-98-3924-2354.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Austria odmawia przyj\u0119cia ostrzejszego stanowiska wobec Kremla, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoj\u0105 neutralno\u015b\u0107. Obecnie do Austrii trafia prawie tyle samo rosyjskiego gazu ziemnego, co przed wojn\u0105. Od czasu rozpocz\u0119cia inwazji z Austrii pop\u0142yn\u0119\u0142o do Moskwy 7 mld euro tylko za sam gaz. Inn\u0105 kontrowersyjn\u0105 spraw\u0105 jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 austriackiego Raiffeisen Banku, kt\u00f3ry obs\u0142uguje ju\u017c blisko po\u0142ow\u0119 mi\u0119dzynarodowych transakcji p\u0142atniczych z Rosji \u2013 ujawnia niemiecki portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-Austria-stala-sie-bankomatem-w-strefie-euro-Putina-8588974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia Europejska wspiera Polsk\u0119 ws. incydentu z bia\u0142oruskimi \u015bmig\u0142owcami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/db18f04dca6577-948-568-58-88-2799-1679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska w pe\u0142ni wspiera Polsk\u0119 i pozostajemy z ni\u0105 w \u015bcis\u0142ym kontakcie w sprawie tego incydentu - powiedzia\u0142a PAP rzeczniczka Komisji Europejskiej Nabila Massrali pytana o incydent z bia\u0142oruskimi \u015bmig\u0142owcami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-wspiera-Polske-ws-incydentu-z-bialoruskimi-smiglowcami-8588961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T06:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przepis na sukces? Dyrektorzy marketingu wskazali najwa\u017cniejszy czynnik", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/9e14b8b136eef5-945-560-0-108-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />89 proc. dyrektor\u00f3w dzia\u0142\u00f3w marketingu wskaza\u0142o, \u017ce zdolno\u015b\u0107 do wspierania nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 stanowi kluczowy czynnik d\u0142ugofalowego sukcesu firmy \u2013 wynika z raportu \"2023 Global Marketing Trends\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przepis-na-sukces-Dyrektorzy-marketingu-wskazali-najwazniejszy-czynnik-8588943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czystki w si\u0142ach rakietowych Chin. Zajmuj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c arsena\u0142em nuklearnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/4509fb1e3b10a8-948-568-271-126-3354-2012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping mianowa\u0142 w poniedzia\u0142ek nowego dow\u00f3dc\u0119 i komisarza politycznego si\u0142 rakietowych, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c arsena\u0142em nuklearnym. Jego poprzednik nie by\u0142 widziany publicznie od tygodni. Dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW) m\u00f3wi PAP, \u017ce chocia\u017c wymiar polityczny tej sprawy jest nieznany, celem czystek mo\u017ce by\u0107 by\u0142y minister obrony Wei Fenghe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czystki-w-silach-rakietowych-Chin-Zajmuja-sie-rowniez-arsenalem-nuklearnym-8588949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:12:04.397949+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk Banku Pekao powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/0074710cddcbbf-948-568-0-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Pekao SA w drugim kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 1.693 mln z\u0142 z 468 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 3 proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 1.648 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-Pekao-SA-w-II-kw-23-wyniosl-1-693-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8588950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:12:04.390539+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0142onkowie komisji wyborczych zarobi\u0105 wi\u0119cej. PKW zwi\u0119kszy\u0142a diety", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/94af7a04158295-948-568-8-168-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza zwi\u0119kszy\u0142a diety dla cz\u0142onk\u00f3w obwodowych komisji wyborczych w wyborach do Sejmu i Senatu. Przewodnicz\u0105cy komisji zarobi\u0105 800 z\u0142, a nie jak dotychczas 500 z\u0142, ich zast\u0119pcy - 700 z\u0142 zamiast 400 z\u0142, a cz\u0142onkowie obwodowych komisji wyborczych \u2013 600 z\u0142 zamiast 350 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czlonkowie-komisji-wyborczych-zarobia-wiecej-PKW-zwiekszyla-diety-8588960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:12:04.387766+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u00f3rnicy martwi\u0105 si\u0119 o inwestycje w JSW. Podatek i nagroda gor\u0105cym tematem w\u015br\u00f3d za\u0142ogi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/a8ec395bbe6c7b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyznana ostatnio nagroda dla g\u00f3rnik\u00f3w z JSW\nwywo\u0142a\u0142a sporo kontrowersji. Mniej dostali m.in. honorowi dawcy krwi. Prezes\ng\u00f3rniczej sp\u00f3\u0142ki m\u00f3wi, \u017ce sprawa robi si\u0119 kuriozalna, ale w\u015br\u00f3d za\u0142ogi rozbrzmiewa\nju\u017c nowy temat zwi\u0105zany z podatkiem od nadmiarowych zysk\u00f3w, kt\u00f3ry ostatecznie\nmo\u017ce dotkn\u0105\u0107 tylko JSW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gornicy-martwia-sie-o-inwestycje-w-JSW-Podatek-i-nagroda-goracym-tematem-wsrod-zalogi-8588639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klient nie chce czerwonej karty od PKO BP. Co na to bank?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/74e5eac239cf56-948-568-7-39-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piszecie do nas ze sprawami\nr\u00f3\u017cnej wagi. Tym razem odezwa\u0142 si\u0119 do nas jeden z czytelnik\u00f3w, kt\u00f3ry ma do\u015b\u0107\nciekawy problem. Nie chce \u201eczerwonej\u201d karty od PKO Banku Polskiego. Chce w\nkolorze niebieskim, ale bank nie daje mu wyboru. Sprawdzi\u0142em dlaczego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klient-nie-chce-czerwonej-karty-od-PKO-BP-Co-na-to-bank-8588660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TOP5 kont oszcz\u0119dno\u015bciowych na rynku. Wci\u0105\u017c mo\u017cna otrzyma\u0107 10 proc. rocznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/4f5555cdd7afb2-948-568-5-15-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z analiz\u0105 Bankier.pl w czo\u0142\u00f3wce rankingu najlepszych kont oszcz\u0119dno\u015bciowych znalaz\u0142y si\u0119 oferty, kt\u00f3rych oprocentowanie si\u0119ga od 7 do 10 proc. w skali roku. Dwucyfrowe oprocentowanie jest dost\u0119pne w jednym banku, jednak pod warunkiem otwarcia konta osobistego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-sierpien-2023-Najlepsze-konto-oszczednosciowe-8588653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-03T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]