{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agencja-Fitch-potwierdzila-rating-Polski-na-poziomie-A-z-perspektywa-stabilna-8472160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Agencja Fitch zabra\u0142 g\u0142os. \"Solidne perspektywy wzrostu polskiej gospodarki\"", "date_published": "2023-01-13 22:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/500cf4c959fd8b-945-560-67-22-1406-843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Fitch Ratings potwierdzi\u0142a w pi\u0105tek wieczorem d\u0142ugoterminowy rating Polski w walucie obcej na poziomie \"A-\" z perspektyw\u0105 stabiln\u0105 - poda\u0142a agencja w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pomogla-Ukrainie-w-zakupie-osmiu-tysiecy-terminali-Starlink-8472143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska pomog\u0142a Ukrainie w zakupie o\u015bmiu tysi\u0119cy terminali Starlink", "date_published": "2023-01-13 20:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/d7b14143b400f4-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska pomog\u0142a Ukrainie w zakupie o\u015bmiu tysi\u0119cy terminali Starlink; dzi\u0119kuj\u0119 premierowi Mateuszowi Morawieckiemu i pe\u0142nomocnikowi rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa Januszowi Cieszy\u0144skiemu - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Telegramie minister ds. transformacji cyfrowej Ukrainy Mychaj\u0142o Fedorow.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Inflacja-mdm-moze-zwiekszyc-sie-w-styczniu-o-6-8-proc-8472122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki: Inflacja mdm mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 si\u0119 w styczniu o 6-8 proc.", "date_published": "2023-01-13 19:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu 2023 roku inflacja w Polsce mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 o oko\u0142o 6-8 proc. mdm - powiedzia\u0142 cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ludwik Kotecki w Polsat News.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafako-wzywa-Tauron-Wytwarzanie-i-Tauron-PE-lacznie-o-zaplate-857-6-mln-zl-8472094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rafako wzywa Tauron Wytwarzanie i Tauron PE \u0142\u0105cznie o zap\u0142at\u0119 857,6 mln z\u0142", "date_published": "2023-01-13 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/5c1bcc9df1580c-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rafako wezwa\u0142o Tauron Wytwarzanie o zap\u0142at\u0119  606,5 mln z\u0142, a Tauron Polska Energia o zap\u0142at\u0119 251,1 mln z\u0142 - poda\u0142o Rafako w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuch-gazociagu-laczacego-Litwe-z-Lotwa-8472083.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybuch gazoci\u0105gu \u0142\u0105cz\u0105cego Litw\u0119 z \u0141otw\u0105", "date_published": "2023-01-13 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/eb1d1e058055aa-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Litewski operator przesy\u0142u gazu Amber Grid poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce dosz\u0142o do eksplozji gazoci\u0105gu \u0142\u0105cz\u0105cego Litw\u0119 i \u0141otw\u0119 na odcinku w okolicach litewskiego miasta Paswol na p\u00f3\u0142nocy kraju..</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-Platforma-zaglosowala-za-ustawa-o-SN-Tusk-tlumaczy-8472079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dlaczego Platforma zag\u0142osowa\u0142a za ustaw\u0105 o SN? Tusk t\u0142umaczy", "date_published": "2023-01-13 17:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/dc3ccade9160fb-948-568-0-65-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieni\u0105dze KPO s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Polek i Polak\u00f3w, a nie tej czy innej ekipy rz\u0105dowej; podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119, \u017ceby zag\u0142osowa\u0107 za pieni\u0119dzmi europejskimi, bo mieli\u015bmy \u015bwiadomo\u015b\u0107 - i najbli\u017csze dni poka\u017c\u0105 to - \u017ce mieli\u015bmy racj\u0119, \u017ce ta propozycja mo\u017ce odblokowa\u0107 \u015brodki europejskie - podkre\u015bli\u0142 lider PO Donald Tusk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Von-der-Leyen-KE-oceni-polska-ustawe-o-SN-gdy-nowe-prawo-zostanie-wdrozone-8472070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Von der Leyen: KE oceni polsk\u0105 ustaw\u0119 o SN, gdy nowe prawo zostanie wdro\u017cone", "date_published": "2023-01-13 17:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d019aca6f5700c-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska oceni, czy ostatnie zmiany w polskim s\u0105downictwie mog\u0105 doprowadzi\u0107 do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z Funduszu Odbudowy dopiero wtedy, gdy nowe prawo zostanie wdro\u017cone - przekaza\u0142a przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen w pi\u0105tek w szwedzkiej Kirunie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-Kanclerz-Scholz-opowiada-sie-za-importem-gazu-z-Iraku-8472043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanclerz Scholz opowiada si\u0119 za importem gazu z Iraku", "date_published": "2023-01-13 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/ff3e42d39ba0e6-948-569-190-35-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz opowiedzia\u0142 si\u0119 za importem gazu z Iraku. \"Irak by\u0142by dla nas bardzo mile widzianym partnerem do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie importu gazu i ropy do Niemiec\" - powiedzia\u0142 Scholz w pi\u0105tek na konferencji prasowej z nowym premierem Iraku Mohammedem Szia al-Sudanim w Berlinie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-Donalda-Trumpa-ukarana-za-oszustwa-podatkowe-8472042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firma Donalda Trumpa ukarana za oszustwa podatkowe", "date_published": "2023-01-13 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/5e0635acb2afd4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d najwy\u017cszy stanu Nowy Jork nakaza\u0142 w pi\u0105tek Trump Organization - grupie sp\u00f3\u0142ek by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa - zap\u0142at\u0119 maksymalnej kary 1,61 mln dolar\u00f3w za trwaj\u0105ce przez 15 lat oszustwa podatkowe. Wcze\u015bniej dyrektor finansowy konglomeratu Allan Weisselberg zosta\u0142 skazany na pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wi\u0119zienia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadkowy-koniec-wzrostowego-tygodnia-Ostroznie-z-bankami-przed-TSUE-8472008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadkowy koniec wzrostowego tygodnia. Ostro\u017cnie z bankami przed TSUE", "date_published": "2023-01-13 15:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/9e9105ed16dc3a-945-567-337-71-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek indeksy na GPW zaliczy\u0142y nieznaczne cofni\u0119cie, kt\u00f3re jednak nie przeszkodzi\u0142o zaliczy\u0107 ca\u0142ego tygodnia na solidnych plusach. Spokojniejszy handel w portfelach du\u017cych i \u015brednich sp\u00f3\u0142ek zosta\u0142 zrekompensowany wi\u0119kszymi zmianami cen poszczeg\u00f3lnych akcji na szerokim rynku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polki-nie-planuja-dzieci-Szefowa-resortu-rodziny-komentuje-wyniki-badania-CBOS-8471945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polki nie planuj\u0105 dzieci. Szefowa resortu rodziny komentuje wyniki badania CBOS", "date_published": "2023-01-13 14:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/7fa09fd20d5e0f-948-568-0-78-4500-2700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polityka demograficzna wymaga dzia\u0142a\u0144 d\u0142ugofalowych. Nie sprzyjaj\u0105 jednak zapowiedzi polityk\u00f3w opozycji o mo\u017cliwym ograniczeniu program\u00f3w spo\u0142ecznych - przekaza\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g, komentuj\u0105c najnowsze badanie CBOS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komputronik-szacuje-dodatkowy-zysk-wiekszy-niz-swoja-kapitalizacja-Kurs-wystrzelil-8471923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komputronik szacuje dodatkowy zysk wi\u0119kszy ni\u017c w\u0142asna kapitalizacja. Kurs wystrzeli\u0142", "date_published": "2023-01-13 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/bcda8db9549b8f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs Komputronika zalicza kolejny dzie\u0144 mocnych wzrost\u00f3w. Po informacji z czwartku, o zako\u0144czeniu post\u0119powania restrukturyzacyjnego, w pi\u0105tek sp\u00f3\u0142ka poda\u0142a jej szacunkowy wp\u0142yw na wynik w 2022 r. Nadzwyczajny zysk ma by\u0107 kilka razy wi\u0119kszy ni\u017c kapitalizacja sp\u00f3\u0142ki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-pierwszym-tygodniu-ferii-na-stacje-moga-wrocic-podwyzki-8471903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W pierwszym tygodniu ferii na stacje mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 podwy\u017cki", "date_published": "2023-01-13 13:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/72a7704e66d2de-948-568-11-0-4596-2757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym tygodniu ferii na stacje mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 kilkugroszowe podwy\u017cki - przewiduj\u0105 analitycy Refleksu. W przypadku benzyny i diesla to b\u0119dzie efekt wzrostu cen hurtowych od 13 stycznia i ewentualnych dalszych podwy\u017cek - wyja\u015bnili.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-BP-Pekao-ING-BNP-8471894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przerwy weekendowe w du\u017cych bankach. Mo\u017cesz mie\u0107 problem z kart\u0105", "date_published": "2023-01-13 13:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/f4e4b8444cf2a4-948-568-30-119-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przerwy techniczne, technologiczne, modernizacyjne czy serwisowe \u2013 pod takim has\u0142em banki informuj\u0105 klient\u00f3w o planowanych pracach nad systemami, kt\u00f3re zwykle wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z brakiem dost\u0119pu do niekt\u00f3rych us\u0142ug.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesi-wybieraja-prezydenta-Byly-premier-wsrod-faworytow-8471889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czesi wybieraj\u0105 prezydenta. By\u0142y premier w\u015br\u00f3d faworyt\u00f3w", "date_published": "2023-01-13 13:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/32f4433372bd09-945-560-18-168-3722-2233.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O godz. 14. w pi\u0105tek w Czechach rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 bezpo\u015brednie wybory prezydenckie, w kt\u00f3rych uczestniczy o\u015bmioro kandydat\u00f3w. Prezydent Milosz Zeman ko\u0144czy drug\u0105 kadencj\u0119 i nie m\u00f3g\u0142 ju\u017c kandydowa\u0107. Lokale wyborcze zostan\u0105 zamkni\u0119te o godz. 22 i ponownie b\u0119d\u0105 czynne w sobot\u0119 od godz. 8 do 14.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-2022-Specjalne-wydanie-Bankier-pl-17-stycznia-8471585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pora rozliczy\u0107 PIT. Jak po\u0142apa\u0107 si\u0119 w zmianach? Specjalne wydanie Bankier.pl ju\u017c 17 stycznia", "date_published": "2023-01-13 12:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/55b237d87e9b1b-948-568-87-35-3266-1960.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c dawno \u017caden okres rozlicze\u0144 podatkowych nie wydawa\u0142 si\u0119 tak trudny, \njak ten. Zmiany w zakresie PIT-\u00f3w nie omin\u0105 ani Kowalskiego, ani \nprzedsi\u0119biorcy. Do jakich wybor\u00f3w zmusi\u0142y podatnik\u00f3w rz\u0105dowe decyzje i \njak najlepiej przygotowa\u0107 si\u0119 do z\u0142o\u017cenia PIT-\u00f3w - o tym b\u0119dziemy \ninformowali przez ca\u0142y dzie\u0144 we wtorek 17 stycznia, podczas specjalnego \nwydania Bankier.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-juz-w-Kodeksie-pracy-Sejm-zaglosowal-8471815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca zdalna ju\u017c w Kodeksie pracy. Sejm zag\u0142osowa\u0142", "date_published": "2023-01-13 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5b329e752b5445-948-568-0-100-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm odrzuci\u0142 w pi\u0105tek cztery poprawki Senatu do nowelizacji Kodeksu pracy, kt\u00f3ra na sta\u0142e wprowadza do przepis\u00f3w prac\u0119 zdaln\u0105. Nowelizacja trafi teraz do podpisu prezydenta.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-kto-trzyma-sie-mocno-8471747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: kto trzyma si\u0119 mocno?", "date_published": "2023-01-13 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trzecim tygodniu stycznia przekonamy si\u0119, jak szybko spadaj\u0105 realne p\u0142ace w Polsce, jak z wybuchem pandemii Covid-19 poradzi\u0142a sobie chi\u0144ska gospodarka oraz czy Japo\u0144czycy ugn\u0105 si\u0119 pod naporem si\u0142 rynkowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-wiatrakowa-wyjeta-z-zamrazaki-Sejm-zajmie-sie-nia-na-kolejnym-posiedzeniu-8471805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ustawa wiatrakowa wyj\u0119ta z zamra\u017carki? Sejm zajmie si\u0119 ni\u0105 na kolejnym posiedzeniu", "date_published": "2023-01-13 11:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/2282695a763155-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyj\u0119ty przez rz\u0105d w lipcu projekt ustawy odleg\u0142o\u015bciowej otrzyma\u0142 w pi\u0105tek numer druku i zosta\u0142 skierowany do I czytania w komisjach sejmowych - podano na stronie Sejmu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwaja-prace-przy-budowie-drogi-wodnej-przez-Mierzeje-Wislana-8471801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trwaj\u0105 prace przy budowie drogi wodnej przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105", "date_published": "2023-01-13 11:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/82e1a335167eff-948-568-53-0-1172-703.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oddanie do u\u017cytku Kana\u0142u \u017beglugowego, nie zako\u0144czy\u0142o budowy 23-kilometrowej drogi wodnej \u0142\u0105cz\u0105cej Zatok\u0119 Gda\u0144sk\u0105 z Zalewem Wi\u015blanym. Trwaj\u0105 prace na rzece Elbl\u0105g, gdzie zaawansowanie rob\u00f3t wynosi 80 proc. Z powod\u00f3w atmosferycznych wstrzymane tymczasowo s\u0105 prace na Zalewie Wi\u015blanym, ale post\u0119p prac w tej cz\u0119\u015bci jest taki sam - poda\u0142 w pi\u0105tek Urz\u0105d Morski w Gdyni.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-pilot-idzie-przez-Sejm-Kanaly-TVP-zaprogramowane-na-pilocie-do-TV-8471757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Lex pilot\" idzie przez Sejm. Kana\u0142y TVP zaprogramowane na pilocie do TV", "date_published": "2023-01-13 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/36b93a44086e28-948-568-38-9-3789-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm skierowa\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105dowy projekt ustawy Prawo komunikacji elektronicznej oraz przepisy wprowadzaj\u0105ce ustaw\u0119 do Komisji Cyfryzacji, Innowacyjno\u015bci i Nowoczesnych Technologii. Sejm nie zgodzi\u0142 si\u0119 na odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu oraz na skierowanie go dodatkowo do Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kasjan-Wyligala-nowym-prezesem-zarzadu-LW-Bogdanka-8471748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogdanka ma nowego prezesa", "date_published": "2023-01-13 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/a1b863de20af70-948-568-39-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Nadzorcza LW Bogdanka powo\u0142a\u0142a Kasjana Wyliga\u0142\u0119 na stanowisko prezesa zarz\u0105du LW Bogdanka - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Wielkiej-Brytanii-zaskoczyl-Gospodarka-najprawdopodobniej-nie-jest-jeszcze-w-recesji-8471719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKB Wielkiej Brytanii zaskoczy\u0142. \"Gospodarka najprawdopodobniej nie jest jeszcze w recesji\"", "date_published": "2023-01-13 10:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/f9615f4959e7e1-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W listopadzie gospodarka Wielkiej Brytanii zanotowa\u0142a wzrost, a nie spadek PKB, kt\u00f3rego spodziewali si\u0119 analitycy, co znaczy, \u017ce wbrew podnoszonym od kilku tygodni obawom kraj najprawdopodobniej nie jest jeszcze w recesji - poda\u0142 w pi\u0105tek urz\u0105d statystyczny ONS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sa-szanse-na-wzrosty-na-rynku-obligacji-i-koniec-bessy-na-akcjach-8471700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105 szanse na wzrosty na rynku obligacji i koniec bessy na akcjach", "date_published": "2023-01-13 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TFI PZU w 2023 roku w Polsce i na \u015bwiecie oczekuje spadku inflacji, co wraz ze spowolnieniem gospodarczym oznacza zielone \u015bwiat\u0142o dla obligacji. Na horyzoncie wida\u0107 tak\u017ce koniec bessy na rynku akcji, ale w najbli\u017cszych miesi\u0105cach negatywny wp\u0142yw na indeksy mog\u0105 mie\u0107 spadaj\u0105ce zyski sp\u00f3\u0142ek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-blizej-KPO-Sejm-uchwalil-nowelizacje-ustawy-o-Sadzie-Najwyzszym-8471680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz bli\u017cej KPO. Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2023-01-13 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/8e4c8569866203-948-568-0-61-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemoc-ekonomiczna-i-cyberprzemoc-uwzglednione-w-przepisach-dot-przeciwdzialaniu-przemocy-w-rodzinie-8471675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przemoc ekonomiczna i cyberprzemoc uwzgl\u0119dnione w przepisach dot. przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie", "date_published": "2023-01-13 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/13641be0ba5a97-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie. Regulacja zak\u0142ada m.in. uwzgl\u0119dnienie w przepisach przemocy ekonomicznej i cyberprzemocy, rozszerza te\u017c kr\u0105g os\u00f3b obj\u0119tych ochron\u0105 na by\u0142ych partner\u00f3w i dzieci b\u0119d\u0105ce \u015bwiadkami przemocy domowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-dostana-wieksze-emerytury-Sejm-znowelizowal-ustawe-o-ubezpieczeniu-spolecznym-rolnikow-8471664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rolnicy dostan\u0105 wi\u0119ksze emerytury. Sejm znowelizowa\u0142 ustaw\u0119 o ubezpieczeniu spo\u0142ecznym rolnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-13 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/1eb45b3c4685ab-945-560-240-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w pi\u0105tek uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o ubezpieczeniu spo\u0142ecznym rolnik\u00f3w. Zmiany maj\u0105 spowodowa\u0107 podniesienie wysoko\u015bci emerytur rolniczych, chodzi o zmian\u0119 sposobu waloryzacji emerytur z KRUS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Niemiec-w-2022-r-Dane-lepsze-od-oczekiwan-8471613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecka gospodarka ro\u015bnie w ci\u0119\u017ckich czasach. PKB lepsze od oczekiwa\u0144", "date_published": "2023-01-13 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/3217e27a1eda96-905-542-12-15-905-542.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szok energetyczny zepchn\u0105\u0142 Niemcy na skraj recesji, \nale\nproblemy gospodarcze wydaj\u0105 si\u0119 by\u0107 mniej dotkliwe, ni\u017c pocz\u0105tkowo si\u0119 \nobawiano. PKB naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w r\u00f3s\u0142 w 2022 r. szybciej, ni\u017c \nspodziewali si\u0119 ekonomi\u015bci, chocia\u017c zwolni\u0142 wzgl\u0119dem roku 2021. Najbli\u017csza\nprzysz\u0142o\u015b\u0107 gospodarcza ma zale\u017ce\u0107 przede wszystkim od cen energii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-w-grudniu-2022-dane-finalne-8471617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dezinflacja w Polsce potwierdzona przez GUS. Ale wzrost cen jeszcze przyspieszy", "date_published": "2023-01-13 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/74ddb9afe5b0fb-948-568-0-102-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaledwie o 0,1 proc. wzros\u0142y w grudniu ceny towar\u00f3w i\n us\u0142ug konsumpcyjnych w stosunku do listopada - wynika z wylicze\u0144 GUS-u.\n Niestety w uj\u0119ciu rocznym inflacja pozostaje bardzo wysoka, a w \nnajbli\u017cszym czasie zn\u00f3w przyspieszy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-W-zgodzie-z-prognozami-8471626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: W zgodzie z prognozami", "date_published": "2023-01-13 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/f61dd188e29a72-945-560-0-40-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co dalej po zgodnym z oczekiwaniami odczycie ameryka\u0144skiej inflacji?\u00a0Kto jeszcze wierzy w umocnienie z\u0142otego i czy krytykuj\u0105c WIBOR\u00a0wspieramy Putina?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-sklep-PGG-sprzedal-tyle-ton-wegla-2022-rok-byl-rekordowy-8471642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "E-sklep PGG sprzeda\u0142 tyle ton w\u0119gla. 2022 rok by\u0142 rekordowy", "date_published": "2023-01-13 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/e37c6b0245d6a2-948-568-0-44-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku w sklepie internetowym Polskiej Grupy G\u00f3rniczej z\u0142o\u017cono prawie p\u00f3\u0142 miliona zam\u00f3wie\u0144 na ok. 1,5 miliona ton w\u0119gla i mia\u0142\u00f3w w\u0119glowych - wynika z informacji sp\u00f3\u0142ki. 2022 rok by\u0142 rekordowy dla e-sklepu najwi\u0119kszego krajowego producenta w\u0119gla.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-na-Wegrzech-przechodzi-w-galop-8471588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja na W\u0119grzech przechodzi w galop", "date_published": "2023-01-13 08:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/8716147c2c644f-948-568-4-137-1742-1045.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci pa\u0144stw Unii Europejskiej inflacja \nzaczyna hamowa\u0107, na W\u0119grzech nadal przyspiesza i jest zdecydowanie \nnajwy\u017csza w UE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Ograniczymy-podwyzki-cen-ciepla-dla-obywateli-i-zapewnimy-rekompensaty-8471599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Ograniczymy podwy\u017cki cen ciep\u0142a dla obywateli i zapewnimy rekompensaty", "date_published": "2023-01-13 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/565c5fc6e3e261-948-568-0-163-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wkr\u00f3tce przedstawimy dodatkowe przepisy maj\u0105ce jeszcze mocniej chroni\u0107 odbiorc\u00f3w ciep\u0142a; zapewnimy rekompensaty i ograniczymy podwy\u017cki dla obywateli - przekaza\u0142a w pi\u0105tek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-USA-brakuje-jajek-gwaltownie-rosna-ich-ceny-Sklepy-racjonuja-te-najtansze-8471591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W USA brakuje jajek, gwa\u0142townie rosn\u0105 ich ceny. Sklepy racjonuj\u0105 te najta\u0144sze", "date_published": "2023-01-13 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/003230e934559b-948-568-0-415-4494-2696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Ameryce wyst\u0119puje niedob\u00f3r jajek. W niekt\u00f3rych sklepach wida\u0107 puste p\u00f3\u0142ki. Brakuje zw\u0142aszcza najta\u0144szych jajek i s\u0105 one przedmiotem racjonowania. Jednocze\u015bnie gwa\u0142townie rosn\u0105 ceny. Powodem brak\u00f3w jest przede wszystkim ptasia grypa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-eksport-i-import-w-2022-r-Partnerzy-handlowi-i-najwazniejsze-towary-8471525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Historyczna nadwy\u017cka Chin", "date_published": "2023-01-13 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/8f79e42d423732-948-568-55-82-1519-911.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142aby popyt wewn\u0119trzny i silny popyt za granic\u0105 \nwywindowa\u0142y w minionym roku nadwy\u017ck\u0119 handlow\u0105 Chin do rekordowego \npoziomu. W tym roku gospodarka Pa\u0144stwa \u015arodka b\u0119dzie za to musia\u0142a sobie\n radzi\u0107 w zupe\u0142nie innych warunkach. Na razie zmaga si\u0119 z konsekwencjami\n nag\u0142ego porzucenia polityki zero Covid.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-wystawi-nazwy-uzytkownikow-Twittera-na-aukcje-8471544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk ma kolejny kontrowersyjny pomys\u0142, jak zarobi\u0107 na Twitterze", "date_published": "2023-01-13 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/b3a2bfb6de56ac-948-569-30-87-966-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk wpad\u0142 na kolejny kontrowersyjny pomys\u0142 zarobienia dodatkowych pieni\u0119dzy na Twitterze. Po fiasku op\u0142aty za \"niebieski znaczek\" na celownik wzi\u0105\u0142 nazwy u\u017cytkownik\u00f3w. Przyjdzie za nie zap\u0142aci\u0107.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przekret-gieldy-kryptowalut-FTX-Odzyskano-miliardy-zaginionych-dolarow-8471550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przekr\u0119t gie\u0142dy kryptowalut FTX. Odzyskano miliardy zaginionych dolar\u00f3w", "date_published": "2023-01-13 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/70361c2ce7410f-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Upadek jednej z najwi\u0119kszych gie\u0142dy kryptowalut FTX wstrz\u0105sn\u0105\u0142 rynkami, a klienci zostali z pustymi kieszeniami. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 zaginione... 5 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-Wyplata-z-KPO-to-perspektywa-maja-czerwca-8471547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Wyp\u0142ata z KPO to perspektywa maja-czerwca", "date_published": "2023-01-13 06:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/3ba76eca8421b3-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi proces legislacyjny ws. ustawy o SN zako\u0144czy si\u0119 w ci\u0105gu p\u00f3\u0142 miesi\u0105ca, p\u00f3\u0142tora, to p\u00f3\u017aniej sk\u0142adamy wniosek do KE; wyp\u0142ata z KPO, to perspektywa maja, czerwca - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-RPP-Mozliwe-niewielkie-podwyzki-stop-proc-w-I-kwartale-8471541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wnorowski (RPP): Mo\u017cliwe niewielkie podwy\u017cki st\u00f3p proc. w I kwartale", "date_published": "2023-01-13 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/9e0e16bb90b8fa-948-568-0-86-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy silnym impulsie inflacyjnym w I kwartale mo\u017cliwa jest jedna lub dwie niewielkie podwy\u017cki st\u00f3p  - powiedzia\u0142 w telewizji BIZNES 24 cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-poluje-na-start-upy-za-granica-Dokonal-najwiekszej-z-dotychczasowych-inwestycji-8471523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen poluje na start-upy za granic\u0105. Dokona\u0142 najwi\u0119kszej z dotychczasowych inwestycji", "date_published": "2023-01-13 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/7b2fb12ad7d3f8-948-568-20-10-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142ocki koncern zainwestowa\u0142 w innowacyjn\u0105 francusk\u0105 platform\u0119 logistyczn\u0105 Shippeo - podaje w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\". Gazeta zauwa\u017ca jednocze\u015bnie, \u017ce rynek technologicznych transakcji w Polsce i Europie wyra\u017anie s\u0142abnie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-Polacy-robia-zakupy-Patrza-juz-teraz-tylko-na-rosnace-ceny-8471521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak Polacy robi\u0105 zakupy? Patrz\u0105 ju\u017c teraz tylko na rosn\u0105ce ceny", "date_published": "2023-01-13 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/0820e00b389082-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy patrz\u0105 ju\u017c teraz tylko na rosn\u0105ce ceny. Znaczenie innych kryteri\u00f3w na zakupach spada. Do tego ju\u017c ponad 80 proc. regularnie czyta gazetki reklamowe sieci, by wyszukiwa\u0107 oferty i planowa\u0107 zakupy \u2013 czytamy w pi\u0105tek w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-coraz-bardziej-zaluja-brexitu-Wiekszosc-podwyzek-podatkow-nie-bylaby-potrzebna-8471517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjczycy coraz bardziej \u017ca\u0142uj\u0105 brexitu. \"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 podwy\u017cek podatk\u00f3w nie\u00a0by\u0142aby potrzebna\"", "date_published": "2023-01-13 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/d4a1e36106d5c4-948-568-0-190-1414-848.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strajki pracownik\u00f3w kolei i\u00a0brytyjskiej s\u0142u\u017cby zdrowia czy znacz\u0105ce podwy\u017cki podatk\u00f3w na Wyspach mog\u0142yby nigdy nie\u00a0doj\u015b\u0107 do skutku, gdyby nie\u00a0brexit - wyliczyli analitycy londy\u0144skiego think tanku...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-nieuczciwymi-praktykami-podczas-pokazow-UOKiK-Klienci-nie-beda-z-nich-wychodzic-z-kredytami-8471511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z nieuczciwymi praktykami podczas pokaz\u00f3w. UOKiK: Klienci nie b\u0119d\u0105 z nich wychodzi\u0107 z kredytami", "date_published": "2023-01-13 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/cb731fb02e449a-948-568-0-175-1671-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadu\u017cycia zwi\u0105zane ze sprzeda\u017c\u0105 na pokazach, wycieczkach lub podczas wizyt akwizytor\u00f3w od lat stanowi\u0142y jeden z\u00a0powa\u017cniejszych problem\u00f3w rynku konsumenckiego. Tym bardziej \u017ce najcz\u0119\u015bciej ich ofiar\u0105 pada\u0142y...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zuzycie-gazu-w-Polsce-w-2022-roku-mocno-spadlo-Nie-ma-ryzyka-wprowadzenia-ograniczen-8471510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zu\u017cycie gazu w Polsce w 2022 roku mocno spad\u0142o. \"Nie ma ryzyka wprowadzenia ogranicze\u0144\"", "date_published": "2023-01-13 05:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/e12ccca91e324b-948-568-0-168-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug wst\u0119pnych szacunk\u00f3w zu\u017cycie gazu ziemnego w 2022 r. mog\u0142o spa\u015b\u0107 o ok. 16-17 proc. wzgl\u0119dem roku poprzedniego \u2013 przekaza\u0142 PAP resort klimatu i \u015brodowiska. Podkre\u015blono, \u017ce system jest przygotowany na najmro\u017aniejsz\u0105 zim\u0119, a ryzyka wprowadzenia ogranicze\u0144 w poborze gazu na dzi\u015b nie ma.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-nie-wierzy-w-spadek-cen-zywnosci-w-sklepach-8471507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie wierzy w spadek cen \u017cywno\u015bci w sklepach", "date_published": "2023-01-13 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/afe54f07cf5262-948-568-0-230-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 63 proc. Polak\u00f3w nie wierzy, \u017ce w tym roku dojdzie do spadku cen \u017cywno\u015bci w sklepach. Przesz\u0142o 36 proc. ankietowanych w og\u00f3le nie uwa\u017ca, aby mo\u017cliwy by\u0142 spadek cen kiedykolwiek - wynika z przekazanego PAP badania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowojorskie-pielegniarki-zakonczyly-strajk-dostana-podwyzki-i-lepsze-warunki-pracy-8471499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowojorskie piel\u0119gniarki zako\u0144czy\u0142y strajk; dostan\u0105 podwy\u017cki i lepsze warunki pracy", "date_published": "2023-01-13 05:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/55afd075dcc97d-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek ponad siedem tysi\u0119cy piel\u0119gniarek z dw\u00f3ch du\u017cych szpitali nowojorskich zako\u0144czy\u0142o strajk. Wst\u0119pne porozumienie z pracodawcami obejmuje m.in. podwy\u017ck\u0119 p\u0142ac i popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-Dolina-Krzemowa-Sprawdz-gdzie-sie-znajduje-8471312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce te\u017c mamy Dolin\u0119 Krzemow\u0105", "date_published": "2023-01-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/815d8f84463b2f-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dolina\nKrzemowa\u00a0to zlokalizowane w Kalifornii, legendarne centrum ameryka\u0144skiego\nsektora zaawansowanych\u00a0technologii. Coraz cz\u0119\u015bciej tym mianem nazywana\njest r\u00f3wnie\u017c stolica Dolnego \u015al\u0105ska. Potwierdzaj\u0105 to nie tylko mi\u0119dzynarodowe\nrankingi, ale przede wszystkim przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy ulokowali tu swoje firmy.\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}