{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ustawa-o-sadownictwie-a-wyplata-pieniedzy-z-kpo-borys-budka-opozycja-musiala-powiedziec-sprawdzam-6628749?source=rss", "title": "Budka: Opozycja musia\u0142a powiedzie\u0107 \"sprawdzam\". Wymiar sprawiedliwo\u015bci naprawimy po wygranych wyborach", "date_published": "2023-01-13 19:17:33+00:00", "description": "<img alt=\"Budka: Opozycja musia\u0142a powiedzie\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44480r-13-1930-fpf-cl-0026-6628732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby ustawa o s\u0105downictwie zosta\u0142a zablokowana, to premier Mateusz Morawiecki m\u00f3g\u0142by dalej m\u00f3wi\u0107, \u017ce mia\u0142 wszystko gotowe do odblokowania \u015brodk\u00f3w z KPO, ale niestety opozycja totalna zablokowa\u0142a pieni\u0105dze dla Polski. M\u00f3wimy sprawdzam. Wymiar sprawiedliwo\u015bci naprawimy po wygranych wyborach - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" szef klubu Koalicji Obywatelskiej Borys Budka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-w-sobote-tramwaje-nie-pojada-jagiellonska-i-ratuszowa-6627414?source=rss", "title": "W sobot\u0119 wy\u0142\u0105cz\u0105 ruch tramwaj\u00f3w na dw\u00f3ch ulicach", "date_published": "2023-01-13 19:14:18+00:00", "description": "<img alt=\"W sobot\u0119 wy\u0142\u0105cz\u0105 ruch tramwaj\u00f3w na dw\u00f3ch ulicach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vka573-w-sobote-tramwaje-nie-pojada-jagiellonska-i-ratuszowa-zdj-ilustracyjne-6627408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119, 14 stycznia wy\u0142\u0105czony zostanie ruch tramwaj\u00f3w na Jagiello\u0144skiej i Ratuszowej, mi\u0119dzy rondem Starzy\u0144skiego a 11 listopada. Linie numer 6, 20 i 28 pojad\u0105 objazdami. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego poinformowa\u0142, \u017ce tymczasowe zmiany s\u0105 zwi\u0105zane z prowadzeniem prac piel\u0119gnacyjnych w Parku Praskim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-1401-w-nocy-deszcz-w-dzien-pogodniej-do-8-stopni-na-termometrach-6628651?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 14.01. W nocy deszcz, w dzie\u0144 pogodniej, do 8 stopni na termometrach", "date_published": "2023-01-13 18:40:22+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 14.01. W nocy deszcz, w dzie\u0144 pogodniej, do 8 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fiyn55-noc-deszcz-opady-deszczu-6628653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli sobot\u0119 14.01.\u00a0W nocy towarzyszy\u0107 nam b\u0119dzie pochmurna, w prawie ca\u0142ym kraju deszczowa aura. Sobota oka\u017ce si\u0119 nieco \u0142askawsza - niebo ma si\u0119 przeja\u015bnia\u0107, a strefa opad\u00f3w odsunie si\u0119 prawie znad ca\u0142ego kraju. W ci\u0105gu dnia towarzyszy\u0107 nam b\u0119d\u0105 neutralne warunki biometeorologiczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/milanowek-duzy-pozar-drewnianego-domu-6628690?source=rss", "title": "Du\u017cy po\u017car drewnianego domu w Milan\u00f3wku", "date_published": "2023-01-13 18:34:12+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017cy po\u017car drewnianego domu w Milan\u00f3wku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bhlnr0-pozar-domu-w-milanowku-6628686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Milan\u00f3wku wybuch\u0142 po\u017car drewnianego domu. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 ca\u0142y budynek. Jak podaje stra\u017c po\u017carna, dwoje mieszka\u0144c\u00f3w zd\u0105\u017cy\u0142o ewakuowa\u0107 si\u0119 jeszcze przed przybyciem s\u0142u\u017cb ratunkowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/covid-19-cejrowski-udostepnia-wprowadzajace-w-blad-statystyki-6626922?source=rss", "title": "Cejrowski o zapaleniu mi\u0119\u015bnia sercowego po szczepieniach przeciw COVID-19. Sprawdzamy", "date_published": "2023-01-13 17:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cejrowski o zapaleniu mi\u0119\u015bnia sercowego po szczepieniach przeciw COVID-19. Sprawdzamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a5y16o-falsz-16-6627979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Cejrowski podaje dalej nagranie z lekarzem, kt\u00f3ry stwierdza, \u017ce liczba przypadk\u00f3w zapalenia mi\u0119\u015bnia sercowego radykalnie wzros\u0142a  u os\u00f3b zaszczepionych na COVID-19, w stosunku do okresu sprzed pandemii. Lekarz wielokrotnie dezinformowa\u0142 ju\u017c na temat pandemii i szczepionek. Pokazujemy te\u017c, dlaczego nie nale\u017cy zestawia\u0107 przytoczonych przez niego bada\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/sieradz-wandalin-mial-ponad-25-promila-i-jechal-autobusem-wezykiem-policji-tlumaczyl-ze-stalo-sie-6628386?source=rss", "title": "Mia\u0142 ponad 2,5 promila i jecha\u0142 autobusem \"w\u0119\u017cykiem\". Policji t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \"sta\u0142o si\u0119\"", "date_published": "2023-01-13 17:10:29+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 ponad 2,5 promila i jecha\u0142 autobusem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ghkya5-jechal-autobusem-mial-ponad-25-promila-alkoholu-w-organizmie-6628208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 2,5 promila alkoholu w organizmie mia\u0142 kierowca autobusu z okolic Sieradza (\u0141\u00f3dzkie). O tym, \u017ce 50-latek mo\u017ce prowadzi\u0107 pojazd na \"podw\u00f3jnym gazie\", policjant\u00f3w poinformowa\u0142 \u015bwiadek, kt\u00f3ry zauwa\u017cy\u0142, \u017ce autobus jecha\u0142 \"w\u0119\u017cykiem\". Kierowcy grozi kara do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia, utrata uprawie\u0144 i wysoka grzywna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sroda-wielkopolska-16-latek-ukradl-auto-z-garazu-dziadkow-pozniej-z-kolegami-uciekal-przed-policja-6628505?source=rss", "title": "16-latek ukrad\u0142 auto z gara\u017cu dziadk\u00f3w. P\u00f3\u017aniej z kolegami ucieka\u0142 przed policj\u0105", "date_published": "2023-01-13 16:52:41+00:00", "description": "<img alt=\"16-latek ukrad\u0142 auto z gara\u017cu dziadk\u00f3w. P\u00f3\u017aniej z kolegami ucieka\u0142 przed policj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qikqv2-samochod-16-latek-ukradl-dziadkom-6628506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uciekali przed policj\u0105, auto porzucili, a sami pr\u00f3bowali ukry\u0107 si\u0119 pod betonowym p\u0142otem. Jak si\u0119 okaza\u0142o, samochodem po \u015arodzie Wielkopolskiej jecha\u0142a grupa nastolatk\u00f3w. Pojazd - jak informuje policja - 16-latek ukrad\u0142 z gara\u017cu swoich dziadk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-michalowo-z-nagroda-im-prezydenta-pawla-adamowicza-wiceburmistrz-nagroda-dla-wszystkich-mieszkancow-6628476?source=rss", "title": "Gmina Micha\u0142owo laureatem drugiej edycji Nagrody im. Prezydenta Paw\u0142a Adamowicza", "date_published": "2023-01-13 16:51:11+00:00", "description": "<img alt=\"Gmina Micha\u0142owo laureatem drugiej edycji Nagrody im. Prezydenta Paw\u0142a Adamowicza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4bs32p-13-1249-lvu-gdansk120230113105250-0011-6628587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gmina Micha\u0142owo (Podlaskie) zosta\u0142a laureatem II edycji Nagrody im. Prezydenta Paw\u0142a Adamowicza. - To jest nagroda dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 zast\u0119pca burmistrza Micha\u0142owa. Kandydatur\u0119 gminy zg\u0142osi\u0142y Krak\u00f3w i Wroc\u0142aw", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wosp-2023-kosmiczne-aukcje-na-31-final-mozna-strzelic-laserem-w-satelite-i-zwiedzic-centrum-astronautow-6626613?source=rss", "title": "Kosmiczne aukcje WO\u015aP. Mo\u017cna strzeli\u0107 laserem w satelit\u0119 i zwiedzi\u0107 centrum astronaut\u00f3w", "date_published": "2023-01-13 16:46:59+00:00", "description": "<img alt=\"Kosmiczne aukcje WO\u015aP. Mo\u017cna strzeli\u0107 laserem w satelit\u0119 i zwiedzi\u0107 centrum astronaut\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwbh1t-aukcja-borowiec-6628459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WO\u015aP 2023 ju\u017c wkr\u00f3tce. Z tej okazji obserwatorium astrogeodynamiczne w Bor\u00f3wcu pod Poznaniem wystawi\u0142o na licytacj\u0119 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy wyj\u0105tkow\u0105 atrakcj\u0119. Ten, kto wygra aukcj\u0119, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 strzeli\u0107 laserem do satelit\u00f3w i \u015bmieci kosmicznych. Na innej licytacji mo\u017cna powalczy\u0107 o prywatn\u0105 wycieczk\u0119 po Europejskim Centrum Astronaut\u00f3w w Kolonii (Niemcy).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-pogoda-na-5-dni-pogoda-na-ferie-zimowe-2023-6628247?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: system front\u00f3w przyniesie pochmurn\u0105 i deszczow\u0105 aur\u0119. Na horyzoncie powr\u00f3t lekkiej zimy", "date_published": "2023-01-13 16:33:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: system front\u00f3w przyniesie pochmurn\u0105 i deszczow\u0105 aur\u0119. Na horyzoncie powr\u00f3t lekkiej zimy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fflzeg-miejscami-popada-snieg-6628413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weekend zapowiada si\u0119 pochmurny z opadami deszczu, w g\u00f3rach spadnie do 10 centymetr\u00f3w \u015bnieg. Powieje te\u017c do\u015b\u0107 silny wiatr, w porywach nawet do 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Nowy tydzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c przyniesie deszcz, a tak\u017ce deszcz ze \u015bniegiem i sam \u015bnieg.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-estakada-na-skrzyzowaniu-zolnierskiej-i-marsa-gotowa-ratusz-w-przyszlym-tygodniu-otwarcie-6628416?source=rss", "title": "Jest pozwolenie, w przysz\u0142ym tygodniu otwarcie estakady Marsa - \u017bo\u0142nierska", "date_published": "2023-01-13 15:48:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jest pozwolenie, w przysz\u0142ym tygodniu otwarcie estakady Marsa - \u017bo\u0142nierska\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dtbxfc-wiadukt-na-skrzyzowaniu-marsa-z-zolnierska-6628484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto uzyska\u0142o pozwolenie na u\u017cytkowanie nowej estakady na skrzy\u017cowaniu Marsa i \u017bo\u0142nierskiej. Ratusz zapowiada, \u017ce pierwsze auta przejad\u0105 ni\u0105 ju\u017c w przysz\u0142ym tygodniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-pogody-na-ferie-zimowe-2023-czy-spadnie-snieg-6616232?source=rss", "title": "Prognoza pogody na ferie zimowe 2023. Czy spadnie \u015bnieg?", "date_published": "2023-01-13 15:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prognoza pogody na ferie zimowe 2023. Czy spadnie \u015bnieg?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eaicrn-pogoda-na-ferie-zimowe-6616437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaka pogoda w ferie zimowe? Czy jest szansa na \u015bnieg? Formalnie od poniedzia\u0142ku, a faktycznie ju\u017c od weekendu rusza pierwsza tura ferii zimowych w szko\u0142ach. Obejmuje pi\u0119\u0107 wojew\u00f3dztw. Pocz\u0105tkowo uczniowie z tych region\u00f3w - je\u015bli pozostan\u0105 w miejscu zamieszkania - mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 du\u017cego zachmurzenia, ale miejscami jest szansa na rozpogodzenia. Pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem i \u015bniegu. Temperatura spadnie poni\u017cej zera.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/grecja-ceny-ile-kosztuja-wakacje-w-grecji-6628419?source=rss", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych do Grecji", "date_published": "2023-01-13 15:15:39+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142e wie\u015bci dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych do Grecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kz9km6-rodos-grecja-shutterstock1565612872-6064235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny zorganizowanych wakacji w Grecji wzros\u0142y \u015brednio o 12 procent w sezonie turystycznym 2023 w stosunku do zesz\u0142ego roku. Z kolei prywatne rezerwacje mog\u0105 by\u0107 dro\u017csze nawet 100 procent - poda\u0142 grecki portal Ekathimerini.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-ukradl-samochod-do-rozwozenia-pizzy-wpadl-po-policyjnym-poscigu-6628030?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 samoch\u00f3d do rozwo\u017cenia pizzy, wpad\u0142 po policyjnym po\u015bcigu", "date_published": "2023-01-13 14:54:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 samoch\u00f3d do rozwo\u017cenia pizzy, wpad\u0142 po policyjnym po\u015bcigu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4w3w3-mezczyzna-wykorzystal-fakt-ze-w-samochodzie-byly-kluczyki-i-ukradl-auto-6628055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za kradzie\u017c samochodu do rozwo\u017cenia pizzy odpowie 43-latek z Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie). - Wykorzysta\u0142 fakt pozostawienia kluczyk\u00f3w we wn\u0119trzu auta - informuje policja. Podczas po\u015bcigu porzuci\u0142 auto i pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107 pieszo. W chwili zatrzymania mia\u0142 ponad p\u00f3\u0142tora promila alkoholu w organizmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lech-walesa-po-glosowaniu-w-sprawie-nowelizacji-ustawy-o-sn-postanowilem-wycofac-swoje-sympatyzowanie-z-po-6628296?source=rss", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa: postanowi\u0142em wycofa\u0107 swoje sympatyzowanie z PO. W zwi\u0105zku z g\u0142osowaniem w Sejmie", "date_published": "2023-01-13 14:37:38+00:00", "description": "<img alt=\"Lech Wa\u0142\u0119sa: postanowi\u0142em wycofa\u0107 swoje sympatyzowanie z PO. W zwi\u0105zku z g\u0142osowaniem w Sejmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5kbof-pap202212020x6-6628299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lech Wa\u0142\u0119sa poinformowa\u0142, \u017ce ko\u0144czy z \"sympatyzowaniem\" z Platform\u0105 Obywatelsk\u0105. Jak wyja\u015bni\u0142, ma to zwi\u0105zek z g\u0142osowaniem klubu KO w sprawie zmian zapis\u00f3w w ustawie o s\u0105downictwie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-nozownik-w-parku-tysiaclecia-tydzien-wczesniej-mial-grozic-kobiecie-bronia-palna-6628218?source=rss", "title": "Mia\u0142 grozi\u0107 kobietom napotkanym w parku broni\u0105 paln\u0105 i no\u017cem. Zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2023-01-13 14:07:50+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 grozi\u0107 kobietom napotkanym w parku broni\u0105 paln\u0105 i no\u017cem. Zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8sqti-pan-1-6628203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 przysi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 do kobiety w Parku Tysi\u0105clecia w Krakowie, z\u0142apa\u0107 j\u0105 za udo i przy\u0142o\u017cy\u0107 bro\u0144 paln\u0105 do g\u0142owy, a po tygodniu grozi\u0107 dw\u00f3m innym kobietom no\u017cem. Do 10 lat wi\u0119zienia grozi zatrzymanemu w Krakowie 30-latkowi, kt\u00f3ry swoj\u0105 list\u0119 zarzut\u00f3w dope\u0142ni\u0142 rzuceniem no\u017cem w interweniuj\u0105cego policjanta. M\u0119\u017cczyzna sp\u0119dzi najbli\u017csze miesi\u0105ce w areszcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-na-dawnej-linii-kolejowej-chca-stworzyc-park-linearny-podobny-jak-high-line-w-nowym-jorku-6628152?source=rss", "title": "Pozna\u0144 jak Nowy Jork. Na dawnej linii kolejowej chc\u0105 stworzy\u0107 park linearny", "date_published": "2023-01-13 14:03:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pozna\u0144 jak Nowy Jork. Na dawnej linii kolejowej chc\u0105 stworzy\u0107 park linearny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jjna8g-tak-w-zalozeniu-ma-wygladac-nowy-poznanski-park-6628285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Park linearny mo\u017ce powsta\u0107 na terenie po dawnych torach \"kolei berli\u0144skiej\" na pozna\u0144skim G\u00f3rczynie. Taka koncepcja znalaz\u0142a si\u0119 w projekcie miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego. \"Tego typu za\u0142o\u017cenia tworzy si\u0119 na terenach, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0142y niegdy\u015b funkcje komunikacyjne, np. High Line, czyli dawna estakada kolejowa w Nowym Jorku\" - pisz\u0105 urz\u0119dnicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/najmadrzejszy-pies-swiata-testy-smartdog-wskazaly-najinteligentniejsza-rase-6628163?source=rss", "title": "Najm\u0105drzejszy pies \u015bwiata. Testy smartDOG wskaza\u0142y najinteligentniejsz\u0105 ras\u0119", "date_published": "2023-01-13 14:02:39+00:00", "description": "<img alt=\"Najm\u0105drzejszy pies \u015bwiata. Testy smartDOG wskaza\u0142y najinteligentniejsz\u0105 ras\u0119  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5nq6ay-rasy-psow-6628224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy ocenili, \u017ce najinteligentniejsz\u0105 ras\u0105 psa jest owczarek belgijski malinois \u2013 poinformowa\u0142o czasopismo \"Scientific Reports\". Zwyci\u0119zc\u0119 zidentyfikowano za pomoc\u0105 zestawu test\u00f3w smartDOG, w kt\u00f3rych oceniano zar\u00f3wno inteligencj\u0119, jak i funkcje poznawcze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/pobiel-16-letni-ministrant-rozbil-sie-samochodem-ksiedza-wjechal-w-dom-6628154?source=rss", "title": "Ksi\u0105dz poszed\u0142 z kol\u0119d\u0105, 16-letni ministrant \"postanowi\u0142 przejecha\u0107 si\u0119\" jego autem. Wjecha\u0142 w dom", "date_published": "2023-01-13 13:37:44+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105dz poszed\u0142 z kol\u0119d\u0105, 16-letni ministrant \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2r1hmv-16-letni-ministrant-rozbil-sie-samochodem-ksiedza-6628146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105dz ruszy\u0142 z kol\u0119d\u0105, a w jego aucie zosta\u0142 16-letni ministrant. Jak informuje policja, w pewnym momencie \"postanowi\u0142 przejecha\u0107 si\u0119 samochodem\". Ruszy\u0142 przed siebie, straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w budynek mieszkalny. Nastolatek zosta\u0142 ranny, a spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/twardogora-uciekl-wlascicielom-wszedl-do-pustostanu-i-nie-mogl-z-niego-wyjsc-policjanci-i-strazacy-pomogli-psu-6628059?source=rss", "title": "Uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielom, wszed\u0142 do pustostanu i nie m\u00f3g\u0142 z niego wyj\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-13 13:26:36+00:00", "description": "<img alt=\"Uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielom, wszed\u0142 do pustostanu i nie m\u00f3g\u0142 z niego wyj\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hrd2ir-pies-siedziala-w-pustostanie-uratowali-go-policjanci-i-strazacy-6628019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142o\u015bno szczeka\u0142 i skomla\u0142, w ko\u0144cu jeden z mieszka\u0144c\u00f3w poinformowa\u0142 s\u0142u\u017cby. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce niewielki pies wszed\u0142 do pustostanu w Twardog\u00f3rze (Dolno\u015bl\u0105skie) i nie m\u00f3g\u0142 z niego wyj\u015b\u0107. Wystraszonego i wycie\u0144czonego czworonoga wydostali stra\u017cacy i policjanci. Zwierz\u0119, jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby, uciek\u0142o z jednej z posesji i by\u0142o poszukiwane od kilku dni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pijany-59-latek-rzucil-sie-z-ostrzem-na-ratownika-zostal-obezwladniony-6628064?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Rzuci\u0142 si\u0119 z ostrzem na ratownika, zosta\u0142 obezw\u0142adniony", "date_published": "2023-01-13 13:18:21+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Rzuci\u0142 si\u0119 z ostrzem na ratownika, zosta\u0142 obezw\u0142adniony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9m6w85-atak-na-ratownika-medycznego-6628068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut czynnej napa\u015bci i kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych us\u0142ysza\u0142 59-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142\u00a0scyzorykiem ratownika medycznego w karetce. - Napastnik by\u0142\u00a0tak pijany, \u017ce nie nadawa\u0142 si\u0119 do transportu przez stra\u017c miejsk\u0105. W czasie przejazdu z zespo\u0142em ratownictwa ockn\u0105\u0142 si\u0119, wyci\u0105gn\u0105\u0142 scyzoryk i zaatakowa\u0142 - m\u00f3wi rzecznik \u0142\u00f3dzkiego pogotowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mezczyzna-mial-48-razy-ukrasc-paliwo-6627661?source=rss", "title": "Mia\u0142 na koncie 48 kradzie\u017cy paliwa. Wpad\u0142 przez niew\u0142a\u015bciwe \u015bwiat\u0142a w aucie", "date_published": "2023-01-13 13:01:32+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 na koncie 48 kradzie\u017cy paliwa. Wpad\u0142 przez niew\u0142a\u015bciwe \u015bwiat\u0142a w aucie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6yj1rh-policjant-przesluchuje-podejrzanego-mezczyzne-6627693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali na Kijowskiej 33-latka, bo jego auto mia\u0142o nieprzepisowe \u015bwiat\u0142a. Szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na tym nie ko\u0144cz\u0105 si\u0119 problemy z samochodem. Tablice rejestracyjne by\u0142y podmienione, a w baga\u017cniku kierowca przewozi\u0142 kilka kanistr\u00f3w z paliwem. Jego pochodzenie zainteresowa\u0142o policjant\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/perspektywy-2023-najlepsze-licea-i-technika-w-warszawie-ranking-6627838?source=rss", "title": "Najlepsze licea i technika w Warszawie. Ranking Perspektywy 2023", "date_published": "2023-01-13 12:42:20+00:00", "description": "<img alt=\"Najlepsze licea i technika w Warszawie. Ranking Perspektywy 2023\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-psn17y-zespol-szkol-licealnych-i-technicznych-nr-1-w-tym-technikum-mechatronicznego-nr-1-przy-ul-wisniowej-w-warszawie-6628073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zar\u00f3wno w kategorii lice\u00f3w, jak i technik\u00f3w w og\u00f3lnopolskim rankingu Perspektywy 2023 na pierwszych miejscach znalaz\u0142y si\u0119 warszawskie szko\u0142y: XIV Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica oraz Technikum Mechatroniczne nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Technicznych nr 1. Oto dwadzie\u015bcia najlepszych lice\u00f3w i dziesi\u0119\u0107 najlepszych technik\u00f3w w stolicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-media-grupa-wagnera-transportuje-ciala-najemnikow-przy-uzyciu-zwyklych-ciezarowek-6627549?source=rss", "title": "Media: cia\u0142a wagnerowc\u00f3w przewo\u017cone ci\u0119\u017car\u00f3wkami. Op\u0142ata w got\u00f3wce, bez \"dobijania targu\"", "date_published": "2023-01-13 12:26:37+00:00", "description": "<img alt=\"Media: cia\u0142a wagnerowc\u00f3w przewo\u017cone ci\u0119\u017car\u00f3wkami. Op\u0142ata w got\u00f3wce, bez \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38ettb-rosyjska-ciezarowka-6627564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prywatna firma wojskowa Grupa Wagnera, rekrutuj\u0105ca najemnik\u00f3w do walk w Ukrainie, transportuje cia\u0142a \u017co\u0142nierzy z tego kraju do Rosji przy pomocy zwyk\u0142ych ci\u0119\u017car\u00f3wek. Za dostaw\u0119 \"\u0142adunku 200\" trzeba zap\u0142aci\u0107 60 tysi\u0119cy rubli\u00a0- przekaza\u0142y rosyjskie niezale\u017cne media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pulawy-mial-zazadac-od-nastolatkow-pieniedzy-policjantowi-grozic-smiercia-36-latek-z-zarzutami-6627817?source=rss", "title": "Mia\u0142 za\u017c\u0105da\u0107 od nastolatk\u00f3w pieni\u0119dzy. \"Zagrozi\u0142, \u017ce przestrzeli jednemu z nich kolano\"", "date_published": "2023-01-13 12:17:39+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 za\u017c\u0105da\u0107 od nastolatk\u00f3w pieni\u0119dzy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 12 lat wi\u0119zienia grozi 36-letniemu mieszka\u0144cowi Pu\u0142aw (woj. lubelskie), kt\u00f3ry zagrozi\u0142 przestrzeleniem kolana jednemu z nastolatk\u00f3w, od kt\u00f3rego za\u017c\u0105da\u0142 pieni\u0119dzy, a policjantowi mia\u0142 grozi\u0107 zab\u00f3jstwem. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty usi\u0142owania dokonania rozboju, wymuszenia rozb\u00f3jniczego oraz kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych. Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/bilety-kolejowe-ile-biletow-pkp-za-srednia-krajowa-w-2015-i-2023-roku-cos-tu-sie-nie-zgadza-6626235?source=rss", "title": "Ile bilet\u00f3w PKP za \u015bredni\u0105 krajow\u0105 w 2015 i 2023 roku? \"Co\u015b tu si\u0119 nie zgadza\"", "date_published": "2023-01-13 12:13:28+00:00", "description": "<img alt=\"Ile bilet\u00f3w PKP za \u015bredni\u0105 krajow\u0105 w 2015 i 2023 roku? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5kl9a-ile-biletow-pkp-za-srednia-krajowa-w-2015-roku-6625906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityk PSL opublikowa\u0142 zestawienie pokazuj\u0105ce, \u017ce w 2015 roku za \u015bredni\u0105 pensj\u0119 mo\u017cna by\u0142o kupi\u0107 dwa razy wi\u0119cej bilet\u00f3w kolejowych ni\u017c w tym roku. \"Co\u015b tu si\u0119 nie zgadza\" - komentowali internauci. Sprawdzili\u015bmy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/delfiny-przekrzykuja-sie-aby-przebic-sie-przez-halas-wytwarzany-przez-czlowieka-6627623?source=rss", "title": "Delfiny \"przekrzykuj\u0105 si\u0119\", aby przebi\u0107 si\u0119 przez ha\u0142as wytwarzany przez cz\u0142owieka", "date_published": "2023-01-13 12:05:35+00:00", "description": "<img alt=\"Delfiny \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z5e79h-delfiny-butlonose-6627656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ha\u0142as zwi\u0105zany z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 cz\u0142owieka pogarsza wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i komunikacj\u0119 u delfin\u00f3w butlonosych - donosi mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 badawczy pod kierownictwem ekspert\u00f3w z Uniwersytetu w Bristolu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-policjanci-przejeli-narkotyki-bron-i-materialy-wybuchowe-6627644?source=rss", "title": "Akcja policji w kilku miejscach jednocze\u015bnie. Znaleziono materia\u0142y wybuchowe, bro\u0144 i narkotyki", "date_published": "2023-01-13 12:03:32+00:00", "description": "<img alt=\"Akcja policji w kilku miejscach jednocze\u015bnie. Znaleziono materia\u0142y wybuchowe, bro\u0144 i narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzku3d-policjanci-przejeli-narkotyki-bron-i-materialy-wybuchowe-6627583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015al\u0105scy policjanci zatrzymali 28-letniego mieszka\u0144ca Chorzowa, a w mieszkaniach i gara\u017cu w kilku miastach w regionie zabezpieczyli bro\u0144 paln\u0105, amunicj\u0119, narkotyki warte p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych i materia\u0142y wybuchowe. Jak podaje policja, to pierwsza tak du\u017ca akcja \u015bl\u0105skich kryminalnych w tym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/s8-sieradz-zloczew-bus-uderzyl-w-tyl-ciezarowki-jedna-osoba-ciezko-ranna-droga-zablokowana-6627874?source=rss", "title": "Bus uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Kierowca mia\u0142 zasn\u0105\u0107 za kierownic\u0105, jest powa\u017cnie ranny", "date_published": "2023-01-13 11:46:04+00:00", "description": "<img alt=\"Bus uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Kierowca mia\u0142 zasn\u0105\u0107 za kierownic\u0105, jest powa\u017cnie ranny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xxh25y-bus-uderzyl-w-tyl-ciezarowki-jedna-osoba-ciezko-ranna-droga-s8-zablokowana-6627839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna w wypadku samochodu dostawczego z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na drodze ekspresowej S8 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Z\u0142oczew i Sieradz Wsch\u00f3d (\u0141\u00f3dzkie). Droga w kierunku Warszawy jest zablokowana. Policja wyznaczy\u0142a objazdy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/s8-sieradz-zloczew-bus-uderzyl-w-tyl-ciezarowki-jedna-osoba-ciezko-ranna-droga-byla-zablokowana-6627874?source=rss", "title": "Bus uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Kierowca mia\u0142 zasn\u0105\u0107 za kierownic\u0105, jest powa\u017cnie ranny", "date_published": "2023-01-13 11:46:04+00:00", "description": "<img alt=\"Bus uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Kierowca mia\u0142 zasn\u0105\u0107 za kierownic\u0105, jest powa\u017cnie ranny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xxh25y-bus-uderzyl-w-tyl-ciezarowki-jedna-osoba-ciezko-ranna-droga-s8-zablokowana-6627839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna w wypadku samochodu dostawczego z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na drodze ekspresowej S8 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Z\u0142oczew i Sieradz Wsch\u00f3d (\u0141\u00f3dzkie). Droga w kierunku Warszawy by\u0142a zablokowana blisko cztery godziny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jaslo-ksiadz-chodzil-po-koledzie-zostal-napadniety-i-okradziony-37-latek-z-zarzutami-za-rozboj-przyznal-sie-do-ataku-na-ksiedza-6627701?source=rss", "title": "Ksi\u0105dz chodzi\u0142 po kol\u0119dzie, zosta\u0142 napadni\u0119ty i okradziony. Maj\u0105 podejrzanego o atak", "date_published": "2023-01-13 11:43:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105dz chodzi\u0142 po kol\u0119dzie, zosta\u0142 napadni\u0119ty i okradziony. Maj\u0105 podejrzanego o atak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e28cyf-37-latek-ktory-zaatakowal-ksiedza-trzy-najblizsze-miesiace-spedzi-w-areszcie-6627745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w Ja\u015ble (woj. podkarpackie) zaatakowa\u0142 i okrad\u0142 ksi\u0119dza chodz\u0105cego po\u00a0kol\u0119dzie. 37-latek us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty, do kt\u00f3rych si\u0119 przyzna\u0142. Decyzj\u0105 s\u0105du trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-regularne-przyjmowanie-witaminy-d-moze-zmniejszac-ryzyko-nowotworow-skory-6627824?source=rss", "title": "Regularne przyjmowanie witaminy D mo\u017ce zmniejsza\u0107 ryzyko nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry", "date_published": "2023-01-13 11:31:08+00:00", "description": "<img alt=\"Regularne przyjmowanie witaminy D mo\u017ce zmniejsza\u0107 ryzyko nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n58dbd-witamina-d-6627880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fi\u0144scy badacze przeprowadzili analiz\u0119, kt\u00f3ra wykaza\u0142a, \u017ce dzi\u0119ki regularnemu przyjmowaniu witaminy D, spada ryzyko zachorowania na nowotw\u00f3r sk\u00f3ry. W badaniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 prawie 500 os\u00f3b, wszystkich uczestnik\u00f3w podzielono na grupy w zale\u017cno\u015bci od tego, jak cz\u0119sto stosowali suplementacj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-przekaze-ukrainie-wozy-bojowe-amx-10-rc-6627857?source=rss", "title": "Francja przeka\u017ce Ukrainie wozy bojowe AMX-10 RC", "date_published": "2023-01-13 11:23:51+00:00", "description": "<img alt=\"Francja przeka\u017ce Ukrainie wozy bojowe AMX-10 RC \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftki6j-bojowe-wozy-rozpoznawcze-amx-10-rc-6627879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuskie ministerstwo obrony poinformowa\u0142o w pi\u0105tek, \u017ce si\u0142y zbrojne kraju planuj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie bojowe wozy rozpoznawcze AMX-10 RC w ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch miesi\u0119cy. Biuro prasowe prezydenta Emmanuela Macrona przekaza\u0142o wcze\u015bniej, \u017ce Pary\u017c dostarczy Ukrainie wozy AMX-10 RC, \"chc\u0105c wzmocni\u0107 pomoc wojskow\u0105, kt\u00f3ra zosta\u0142a ju\u017c udzielona Kijowowi\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-mijaja-cztery-lata-od-ataku-na-prezydenta-pawla-adamowicza-6627779?source=rss", "title": "Mijaj\u0105 cztery lata od ataku na Paw\u0142a Adamowicza. Gda\u0144sk upami\u0119tni zmar\u0142ego prezydenta", "date_published": "2023-01-13 11:10:51+00:00", "description": "<img alt=\"Mijaj\u0105 cztery lata od ataku na Paw\u0142a Adamowicza. Gda\u0144sk upami\u0119tni zmar\u0142ego prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie03136fd91cf4ba869ebad2074d51264b-rocznica-smierci-pawla-adamowicza-5020370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mijaj\u0105 cztery lata od 27. Fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy, podczas kt\u00f3rego zaatakowany zosta\u0142 Pawe\u0142 Adamowicz, prezydent Gda\u0144ska. Samorz\u0105dowiec zmar\u0142 nast\u0119pnego dnia. W ge\u015bcie pami\u0119ci na ulicach miasta ponownie rozbrzmi utw\u00f3r \"The Sound of Silence\". Miasto zaplanowa\u0142o r\u00f3wnie\u017c szereg wydarze\u0144 upami\u0119tniaj\u0105cych rocznic\u0119 \u015bmierci swojego prezydenta. Proces zab\u00f3jcy jest w toku, grozi mu do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-grudniu-komentarze-kazimierza-krupy-i-dr-malgorzaty-starczewskiej-krzysztoszek-6627655?source=rss", "title": "\"To jest tak, jakby cz\u0142owiek mia\u0142 39,5 stopnia temperatury, a spad\u0142o mu do 39\"", "date_published": "2023-01-13 11:09:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vdmy51-ludzie-ulica-maski-covid-5591867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z pewno\u015bci\u0105 powod\u00f3w do zadowolenia nie ma \u017cadnych - wyja\u015bni\u0142 w TVN24 Kazimierz Krupa, dziennikarz ekonomiczny, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy Drawbridge komentuj\u0105c najnowsze dane o inflacji. W jego ocenie \"z ka\u017cdym miesi\u0105cem b\u0119dziemy biednieli\". dr Ma\u0142gorzata Starczewska-Krzysztoszek z Uniwersytetu Warszawskiego odnios\u0142a si\u0119 do wzrostu wynagrodze\u0144. - Je\u015bli por\u00f3wnamy przeci\u0119tne wynagrodzenia w mikofirmach i w firmach nieco wi\u0119kszych, to tam te wynagrodzenia s\u0105 istotnie mniejsze i wolniej rosn\u0105, je\u015bli w og\u00f3le rosn\u0105 - zaznaczy\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/natalie-portman-pyta-olge-tokarczuk-w-wywiadzie-o-ksiazki-i-role-kobiet-6627802?source=rss", "title": "Natalie Portman przepytuje Olg\u0119 Tokarczuk. \"Wci\u0105\u017c jestem pod wielkim wra\u017ceniem\"", "date_published": "2023-01-13 11:08:32+00:00", "description": "<img alt=\"Natalie Portman przepytuje Olg\u0119 Tokarczuk. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zs7ks9-olga-tokarczuk-w-rozmowie-z-natalie-portman-6627757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Natalie Portman i Olga Tokarczuk rozmawia\u0142y o ksi\u0105\u017ckach, roli kobiet, a tak\u017ce znaczeniu ich wieku. Hollywoodzka gwiazda, w ramach swojego klubu ksi\u0105\u017cki, pyta\u0142a polsk\u0105 pisark\u0119 o jej powie\u015b\u0107 \"Prowad\u017a sw\u00f3j p\u0142ug przez ko\u015bci umar\u0142ych\". Ale nie tylko o ni\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pijany-uderzyl-w-zaparkowane-auta-mial-dozywotni-zakaz-zarzuty-i-areszt-dla-kierowcy-6627443?source=rss", "title": "Mia\u0142 do\u017cywotni zakaz prowadzenia, pijany uderzy\u0142 w zaparkowane auta. Zarzuty i areszt dla kierowcy", "date_published": "2023-01-13 11:03:44+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 do\u017cywotni zakaz prowadzenia, pijany uderzy\u0142 w zaparkowane auta. Zarzuty i areszt dla kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5faw48-kolizja-na-ulicy-gotarda-6623383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek pijany kierowca uszkodzi\u0142 trzy zaparkowane na ulicy Gotarda samochody. W pi\u0105tek policja poinformowa\u0142a, \u017ce jazda w stanie nietrze\u017awo\u015bci, to nie jedyna obci\u0105\u017caj\u0105ca go okoliczno\u015b\u0107. - Na swoim koncie ma do\u017cywotni s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w - przekaza\u0142a mokotowska komenda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bogdanka-kopalnia-polityk-pis-michal-moskal-mial-oswiadczyc-sie-pod-ziemia-komentarze-politykow-6627707?source=rss", "title": "Zar\u0119czyny polityka PiS w kopalni. \"Przekraczaj\u0105 granic\u0119 \u015bmieszno\u015bci\"", "date_published": "2023-01-13 10:54:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zar\u0119czyny polityka PiS w kopalni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ca0ci0-en015283790004-6625861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naprawd\u0119 odjechali na ca\u0142ej prostej i sko\u0144cz\u0105 \u017ale. Przekraczaj\u0105 granic\u0119 \u015bmieszno\u015bci, a to w polityce jest granica zab\u00f3jcza - powiedzia\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu Piotr Zgorzelski (PSL) o zar\u0119czynach Micha\u0142a Moskala, polityka PiS. Ten bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego poprosi\u0142 wybrank\u0119 serca o r\u0119k\u0119 w lubelskiej kopalni Bogdanka, 960 metr\u00f3w pod ziemi\u0105. Wed\u0142ug rzecznika rz\u0105du Piotra Muellera \"nic si\u0119 z\u0142ego nie sta\u0142o, je\u015bli zosta\u0142y zachowane procedury\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-u-zbiegu-stawki-i-jana-pawla-ii-kierowca-pijany-6627528?source=rss", "title": "Kolizja na Muranowie. Jeden z kierowc\u00f3w mia\u0142 prawie dwa promile", "date_published": "2023-01-13 10:51:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja na Muranowie. Jeden z kierowc\u00f3w mia\u0142 prawie dwa promile\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vj8pdb-kolizja-na-muranowie-6627538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kolizji dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych dosz\u0142o w czwartek wieczorem u zbiegu ulicy i alei Jana Paw\u0142a II. Jeden z kierowc\u00f3w okaza\u0142 si\u0119 pijany. Jak poda\u0142a policja, mia\u0142 prawie dwa promile alkoholu w organizmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/borkowo-wjechal-rowerem-na-przejazd-kolejowy-na-czerwonym-swietle-policjanci-ruszyli-za-nim-nagranie-6627638?source=rss", "title": "Rogatki si\u0119 podnosi\u0142y, \u015bwiat\u0142o wci\u0105\u017c by\u0142o czerwone. Rowerzysta pojecha\u0142, radiow\u00f3z ruszy\u0142 za nim. Nagranie", "date_published": "2023-01-13 10:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"Rogatki si\u0119 podnosi\u0142y, \u015bwiat\u0142o wci\u0105\u017c by\u0142o czerwone. Rowerzysta pojecha\u0142, radiow\u00f3z ruszy\u0142 za nim. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-356a4t-rowerzysta-przejechal-na-czerwonym-swietle-przez-przejazd-kolejowy-6627630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rogatki si\u0119 dopiero podnosi\u0142y, a sygnalizator przed przejazdem kolejowym w Borkowie (woj. kujawsko-pomorskie) wci\u0105\u017c nadawa\u0142 czerwone \u015bwiat\u0142o. Nie przeszkadza\u0142o to rowerzy\u015bcie, kt\u00f3ry ruszy\u0142 przed siebie. Za nim sta\u0142 radiow\u00f3z. Policjanci zatrzymali 64-latka i ukarali go mandatem. M\u0119\u017cczyzna musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 dwa tysi\u0105ce z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jak-warszawa-praga-bratyslawa-budapeszt-pomagaja-ukrainskim-miastom-6627750?source=rss", "title": "Warszawa przeka\u017ce poci\u0105gi metra, Praga tramwaje i autobusy", "date_published": "2023-01-13 10:26:04+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawa przeka\u017ce poci\u0105gi metra, Praga tramwaje i autobusy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i85r8n-po-wizycie-w-ukrainie-6627793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski i burmistrzowie Bratys\u0142awy, Budapesztu oraz Pragi zako\u0144czyli wizyt\u0119 w Ukrainie. W pi\u0105tek spotkali si\u0119 z dziennikarzami, by podzieli\u0107 si\u0119 swoimi wnioskami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/izrael-znalezli-pozostalosci-strusich-jaj-moga-miec-nawet-75-tysiaca-lat-6627650?source=rss", "title": "Znale\u017ali pozosta\u0142o\u015bci strusich jaj. Mog\u0105 liczy\u0107 nawet 7,5 tysi\u0105ca lat", "date_published": "2023-01-13 10:22:13+00:00", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali pozosta\u0142o\u015bci strusich jaj. Mog\u0105 liczy\u0107 nawet 7,5 tysi\u0105ca lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g0j2ox-znaleziono-fragmenty-strusich-jaj-liczacych-4-tysiace-lat-6627554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupie izraelskich archeolog\u00f3w uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 doskonale zachowane pozosta\u0142o\u015bci strusich jaj, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 od 4 do 7,5 tysi\u0105ca lat. Skorupy by\u0142y pot\u0142uczone, ale dobrze zakonserwowane dzi\u0119ki pustynnym warunkom. Jak przekazali naukowcy, w tamtych czasach cz\u0119st\u0105 praktyk\u0105 by\u0142o wykorzystywanie jaj jako po\u017cywienia, dekoracji czy\u00a0do obrz\u0105dk\u00f3w religijnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/portugalia-rzad-wprowadza-kwestionariusz-dla-urzednikow-w-celu-wyeliminowania-konfliktow-interesow-6627180?source=rss", "title": "Rz\u0105d w Portugalii wprowadza kwestionariusz dla urz\u0119dnik\u00f3w w celu wyeliminowania konflikt\u00f3w interes\u00f3w", "date_published": "2023-01-13 09:59:02+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d w Portugalii wprowadza kwestionariusz dla urz\u0119dnik\u00f3w w celu wyeliminowania konflikt\u00f3w interes\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0t4yqp-parlament-portugalii-przyjal-ustawe-o-depenalizacji-eutanazji-6596203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Portugalskie w\u0142adze zdecydowa\u0142y, \u017ce przyszli urz\u0119dnicy zanim zostan\u0105 mianowani na swoje funkcje, b\u0119d\u0105 musieli odpowiedzie\u0107 na pytania zawarte w kwestionariuszu. Test ten, wprowadzony po serii skandali ma udowodni\u0107, \u017ce nadaj\u0105 si\u0119 na urz\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-lula-zarzucil-czlonkom-sil-porzadkowych-wspoludzial-w-szturmie-na-urzedy-panstwowe-6627283?source=rss", "title": "Prezydent Brazylii zarzuci\u0142 cz\u0142onkom si\u0142 porz\u0105dkowych wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w szturmie na urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "date_published": "2023-01-13 09:41:58+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Brazylii zarzuci\u0142 cz\u0142onkom si\u0142 porz\u0105dkowych wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w szturmie na urz\u0119dy pa\u0144stwowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1x0f8g-sad-najwyzszy-nakazal-aresztowanie-szefa-bezpieczenstwa-publicznego-andersona-torresa-6623579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylijski prezydent zarzuca si\u0142om porz\u0105dkowym wspieranie zwolennik\u00f3w Jaira Bolsonaro podczas niedzielnych zamieszek i ataku na urz\u0119dy pa\u0144stwowe w stolicy kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-w-polsce-epidemia-ile-zachorowan-liczba-przypadkow-w-pierwszym-tygodniu-stycznia-6627301?source=rss", "title": "Grypa w Polsce. Ogromna liczba przypadk\u00f3w w pierwszym tygodniu roku. Prawie 3000 skierowa\u0144 do szpitali", "date_published": "2023-01-13 08:53:21+00:00", "description": "<img alt=\"Grypa w Polsce. Ogromna liczba przypadk\u00f3w w pierwszym tygodniu roku. Prawie 3000 skierowa\u0144 do szpitali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xj41p-szpital-6550348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu grypy od 1 do 7 stycznia zmar\u0142o w Polsce siedem os\u00f3b. Wszystkie z nich mia\u0142y powy\u017cej 65 lat - wynika z najnowszych danych epidemiologicznych. W pierwszym tygodniu 2023 roku zanotowano w Polsce 306 637 przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144. Wystawiono z tego powodu 2891 skierowa\u0144 do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-rosja-rekordowa-wymiana-handlowa-w-2022-roku-6627534?source=rss", "title": "Rekordowa wymiana handlowa mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105", "date_published": "2023-01-13 08:49:36+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowa wymiana handlowa mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5jy1w-wladimir-putin-i-xi-jinping-w-uzbekistanie-wrzesien-2022-6622197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wymiana handlowa mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105 w 2022 roku osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowy poziom 1,28 biliona juan\u00f3w, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 190 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek w\u0142adze w Pekinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/orlen-inwestuje-zagranica-i-stawia-na-start-upy-orlen-zainwestowal-we-francuska-platforme-logistyczna-shippeo-6627475?source=rss", "title": "Orlen inwestuje za granic\u0105 i stawia na start-upy", "date_published": "2023-01-13 07:56:49+00:00", "description": "<img alt=\"Orlen inwestuje za granic\u0105 i stawia na start-upy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qntevx-daniel-obajtek-6226621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142ocki koncern zainwestowa\u0142 we francusk\u0105 platform\u0119 logistyczn\u0105 Shippeo - podaje w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\". PKN Orlen zapowiada usprawnienie proces\u00f3w dostaw we wszystkich obszarach swojej dzia\u0142alno\u015bci. I temu ma s\u0142u\u017cy\u0107 nowa inwestycja. Jak podaje dziennik nowatorska platforma technologiczna ma s\u0142u\u017cy\u0107 do zarz\u0105dzania \u0142a\u0144cuchami dostaw, monitoruje ponad 32 mln przesy\u0142ek rocznie w 110 krajach. Gazeta zauwa\u017ca jednocze\u015bnie, \u017ce rynek technologicznych transakcji w Polsce i Europie wyra\u017anie s\u0142abnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-a-zmiany-w-sadownictwie-elzbieta-bienkowska-rzad-ktory-opowiada-ze-broni-racji-stanu-nagle-mowi-ze-nie-mozna-zmienic-przecinka-6627406?source=rss", "title": "El\u017cbieta Bie\u0144kowska: rz\u0105d, kt\u00f3ry opowiada o tym, \u017ce broni racji stanu, nagle m\u00f3wi, \u017ce nie mo\u017cna zmieni\u0107 przecinka", "date_published": "2023-01-13 07:16:20+00:00", "description": "<img alt=\"El\u017cbieta Bie\u0144kowska: rz\u0105d, kt\u00f3ry opowiada o tym, \u017ce broni racji stanu, nagle m\u00f3wi, \u017ce nie mo\u017cna zmieni\u0107 przecinka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fro9lo-elzbieta-bienkowska-6627371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska nie pisze krajom ustaw. Rz\u0105d, kt\u00f3ry opowiada o tym, \u017ce broni polskiej racji stanu, wstaje z kolan, walczy z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, nagle m\u00f3wi, \u017ce nie mo\u017cna zmieni\u0107 przecinka - zwraca\u0142a uwag\u0119 w \"Jeden na Jeden\" El\u017cbieta Bie\u0144kowska, by\u0142a wicepremier oraz by\u0142a komisarz europejska. Odnios\u0142a si\u0119 do kwestii ustawy o s\u0105downictwie, kt\u00f3rej przyj\u0119cie - w ocenie autor\u00f3w - ma odblokowa\u0107 \u015brodki z Krajowego Planu Odbudowy. Premier Mateusz Morawiecki oceni\u0142, \u017ce przyj\u0119cie projektu w pierwotnej formie \"daje nam wzgl\u0119dn\u0105 gwarancj\u0119 tego, \u017ce ten proces zostanie zako\u0144czony\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-180-tysiecy-nielegalnych-tabletek-na-potencje-w-przesylce-z-chin-6627349?source=rss", "title": "Przechwycili 180 tysi\u0119cy tabletek na potencj\u0119. Przesy\u0142ka z Chin mia\u0142a trafi\u0107 do warszawskiej firmy", "date_published": "2023-01-13 06:37:40+00:00", "description": "<img alt=\"Przechwycili 180 tysi\u0119cy tabletek na potencj\u0119. Przesy\u0142ka z Chin mia\u0142a trafi\u0107 do warszawskiej firmy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l2o5zj-w-przesylce-z-chin-bylo-180-tysiecy-tabletek-na-potencje-6627340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecka Krajowa Administracja Skarbowa zatrzyma\u0142a na warszawskim Lotnisku Chopina przesy\u0142k\u0119 z Chin. Kartony zawiera\u0142y prawie 180 tysi\u0119cy tabletek na potencj\u0119. Nielegalne leki s\u0105 warte nawet osiem milion\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ferie-zimowe-2023-kontrole-policji-lista-miejsc-prowadzenia-kontroli-autobusow-6627302?source=rss", "title": "Startuj\u0105 ferie zimowe. Policja opublikowa\u0142a list\u0119 miejsc prowadzenia kontroli autobus\u00f3w", "date_published": "2023-01-13 05:53:16+00:00", "description": "<img alt=\"Startuj\u0105 ferie zimowe. Policja opublikowa\u0142a list\u0119 miejsc prowadzenia kontroli autobus\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lnox9z-autokar-kontrola-6627315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zapowiada wi\u0119cej patroli na drogach w ca\u0142ym kraju. Powodem s\u0105 rozpoczynaj\u0105ce si\u0119 ferie zimowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Funkcjonariusze b\u0119d\u0105 zwraca\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 mi\u0119dzy innymi na spos\u00f3b przewo\u017cenia pasa\u017cer\u00f3w i baga\u017cu. B\u0119d\u0105 te\u017c sprawdza\u0107 autobusy wioz\u0105ce m\u0142odzie\u017c na zimowy wypoczynek - zapowiedzia\u0142 poinformowa\u0142 nadkomisarz Robert Opas z Biura Ruchu Drogowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/bemowo-nielegalna-fabryka-papierosow-w-mieszkaniu-6626450?source=rss", "title": "Nielegalna fabryka papieros\u00f3w w mieszkaniu", "date_published": "2023-01-13 05:43:31+00:00", "description": "<img alt=\"Nielegalna fabryka papieros\u00f3w w mieszkaniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d75iyb-fabryka-papierosow-dzialala-w-mieszkaniu-na-bemowie-6626448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mieszkaniu na Bemowie dzia\u0142a\u0142a nielegalna fabryka papieros\u00f3w. Policjanci zatrzymali trzy osoby, przej\u0119li maszyny do produkcji oraz urz\u0105dzenia do pakowania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-porywy-moga-siegac-75-kilometrow-na-godzine-6627300?source=rss", "title": "Silny wiatr na p\u00f3\u0142nocy Polski. Porywy mog\u0105 si\u0119ga\u0107 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119", "date_published": "2023-01-13 05:33:48+00:00", "description": "<img alt=\"Silny wiatr na p\u00f3\u0142nocy Polski. Porywy mog\u0105 si\u0119ga\u0107 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9ri8gc-silny-wiatr-6559607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali alarmy pierwszego stopnia przed silnymi porywami wiatru. Z komunikatu wynika, \u017ce w porywach mo\u017ce wia\u0107 do 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Obowi\u0105zuje te\u017c prognoza zagro\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-13-stycznia-6627289?source=rss", "title": "Ze\u0142enski zwraca si\u0119 do \u015bwiata. Ma propozycj\u0119 dla Afryki", "date_published": "2023-01-13 04:14:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski zwraca si\u0119 do \u015bwiata. Ma propozycj\u0119 dla Afryki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7o9toj-zaladowane-zbozem-ukrainskie-statki-6189630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 324. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Nasz\u0105 bardzo wa\u017cn\u0105 inicjatyw\u0105 jest utworzenie hub\u00f3w \u017cywno\u015bciowych w Afryce. Mieszka\u0144cy kraj\u00f3w tego kontynentu ju\u017c zrozumieli, \u017ce bezpiecze\u0144stwo r\u00f3\u017cnych pa\u0144stw bezpo\u015brednio zale\u017cy od eksportu ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci - oznajmi\u0142 w czwartek w wieczornym wyst\u0105pieniu na Facebooku prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-1301-przez-polske-przejdzie-strefa-opadow-deszczu-6626918?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 13.01. Przez Polsk\u0119 przejdzie strefa opad\u00f3w deszczu", "date_published": "2023-01-13 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 13.01. Przez Polsk\u0119 przejdzie strefa opad\u00f3w deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egsoiq-popada-deszcz-5558356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W pi\u0105tek 13.01 strefa opad\u00f3w deszczu b\u0119dzie przemieszcza\u0107 si\u0119 z zachodu na wsch\u00f3d kraju. W g\u00f3rach sypnie \u015bniegiem. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 5 do 10 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}