{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-w-gdansku-nie-bede-tego-pokornie-znosil-nie-nastawie-dr,nId,6532641", "title": "Tusk w Gda\u0144sku: Nie b\u0119d\u0119 tego pokornie znosi\u0142, nie nastawi\u0119 drugiego policzka", "date_published": "2023-01-13 16:55:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-w-gdansku-nie-bede-tego-pokornie-znosil-nie-nastawie-dr,nId,6532641\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk w Gda\u0144sku: Nie b\u0119d\u0119 tego pokornie znosi\u0142, nie nastawi\u0119 drugiego policzka\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-w-gdansku-nie-bede-tego-pokornie-znosil-nie-nastawie-dr/000GM833R0QQIDCK-C321.jpg\" /></a>Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119, by zag\u0142osowa\u0107 za ustaw\u0105 o SN, bo mieli\u015bmy \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce ta propozycja mo\u017ce odblokowa\u0107 \u015brodki europejskie. Nazywaj\u0105c rzecz po imieniu, g\u0142osowali\u015bmy za ustaw\u0105, kt\u00f3ra jest z\u0142a i by\u0107 mo\u017ce niekonstytucyjna, ale obiektywnie lepsza ni\u017c status quo, ziobrowe status quo, pogwa\u0142cenie systemu sprawiedliwo\u015bci w Polsce - stwierdzi\u0142 Donald Tusk w Gda\u0144sku, podczas spotkania z m\u0142odzie\u017c\u0105. M\u00f3wi\u0105c o poziomie debaty publicznej, podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;opozycja ju\u017c nie mo\u017ce pozwala\u0107, ale musi oddawa\u0107&quot;. - Nie odpuszcz\u0119 nogi, nie b\u0119d\u0119 tego pokornie...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trafila-do-pkn-orlen-kim-jest-janina-goss,nId,6532120", "title": "Trafi\u0142a do PKN Orlen. Kim jest Janina Goss?", "date_published": "2023-01-13 14:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trafila-do-pkn-orlen-kim-jest-janina-goss,nId,6532120\"><img align=\"left\" alt=\"Trafi\u0142a do PKN Orlen. Kim jest Janina Goss? \" src=\"https://i.iplsc.com/trafila-do-pkn-orlen-kim-jest-janina-goss/000GM55FXMBRTX8D-C321.jpg\" /></a>Janina Goss to polska radczyni prawna, o kt\u00f3rej g\u0142o\u015bno zrobi\u0142o si\u0119 za spraw\u0105 nominacji do rady nadzorczej PKN Orlen. Zwi\u0105zana z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 jest jednocze\u015bnie jedn\u0105 z najbardziej zaufanych wsp\u00f3\u0142pracownic Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Kim jest Janina Goss?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wydarzenia Interia - Polska"}}