[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Orlen rusza z pierwszym automatycznym punktem sprzeda\u017cy bez obs\u0142ugi", "description": "Na warszawskim Dworcu Zachodnim Grupa Orlen uruchomi\u0142a pierwszy punkt automatycznej sprzeda\u017cy pod mark\u0105 \"Orlen w ruchu\". Stoisko jest czynne 24 godziny na dob\u0119, 7 dni w tygodniu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/orlen-sklep-bez-obslugi-jak-dziala", "date_published": "2023-10-25T10:58:51.998230+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Spotify ma ponad 574 mln u\u017cytkownik\u00f3w, przychody o 11 proc. w g\u00f3r\u0119", "description": "Serwis streamingowy audio Spotify odnotowa\u0142 w trzecim kwartale roku zysk operacyjny w wysoko\u015bci 32 mln euro (34,1 mln dolar\u00f3w). To pierwszy kwartalny zysk firmy od 2021 r. Platforma odnotowa\u0142a wzrost liczby aktywnych u\u017cytkownik\u00f3w do 574 mln, o 26 proc. rok do roku.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-zamowic-spotify-cena-574-mln-uzytkownikow-miesiecznie-przychody-o-11-proc-w-gore", "date_published": "2023-10-25T08:45:42.344746+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W nocy z soboty na niedziel\u0119 zmieniamy czas z letniego na zimowy", "description": "W nocy z 28 na 29 pa\u017adziernika zmieniamy czas z letniego na zimowy - po\u015bpimy przez to o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej. W niedziel\u0119 nad ranem wskaz\u00f3wki zegar\u00f3w przesuniemy z godz. 3.00 na 2.00.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kiedy-zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy", "date_published": "2023-10-25T06:01:35.758760+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Raport Banku Pekao o aktywno\u015bci fizycznej dzieci. Zdaniem rodzic\u00f3w za du\u017co czasu sp\u0119dzaj\u0105 przed ekranami", "description": "Jak wynika z najnowszego raportu Banku Pekao, dotycz\u0105cego aktywno\u015bci fizycznej dzieci z klas 4-8 szk\u00f3\u0142 podstawowych a\u017c 85 proc. dzieci deklaruje, \u017ce lubi \u0107wiczenia i sport. Jednocze\u015bnie dla a\u017c 32 proc. uczni\u00f3w najcz\u0119stszym sposobem sp\u0119dzania wolnego czasu jest granie w gry komputerowe na konsoli. Zdaniem 74 proc. rodzic\u00f3w to od doros\u0142ych zale\u017cy, czy dziecko jest aktywne fizycznie. Zar\u00f3wno rodzicie, jak i dzieci s\u0105 zgodni, \u017ce spoiwem \u0142\u0105cz\u0105cym oba pokolenia, je\u015bli chodzi o form\u0119 sp\u0119dzania czasu wolnego, jest rower.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bank-pekao-aktywnosc-fizyczna-dzieci-zdaniem-rodzicow-za-duzo-czasu-spedzaja-przed-ekranami", "date_published": "2023-10-25T04:57:47.310552+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UOKiK chce walczy\u0107 z reklamami w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Po spotkaniu z Met\u0105, Googlem i TikTokiem", "description": "Prezes UOKiK razem z czterema pa\u0144stwowymi instytucjami rozmawia\u0142 z przedstawicielami platform spo\u0142eczno\u015bciowych - Met\u0105, Googlem i TikTokiem na temat skuteczniejszej eliminacji niezgodnych z prawem reklam. W spotkaniu w formule okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u uczestniczyli r\u00f3wnie\u017c przedstawiciele bran\u017cy reklamowej i uniwersytet\u00f3w. - Podczas spotkania panowa\u0142o przekonanie, \u017ce gramy do jednej bramki. Nie chodzi o nak\u0142adanie kar czy bycie \"policjantem wychodz\u0105cym zza krzaka\", ale o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 - m\u00f3wi portalowi Wirtualnemedia.pl ekspert znaj\u0105cy szczeg\u00f3\u0142y konsultacji.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uokik-reklamy-social-media-facebook-instagram-tiktok-google", "date_published": "2023-10-25T04:57:47.309480+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Palikot: straci\u0142em dwa domy za d\u0142ugi firmy alkoholowej, inwestorzy by\u0107 mo\u017ce nic nie odzyskaj\u0105", "description": "Za przyj\u0119ciem porozumienia uk\u0142adowego Manufaktury Piwa W\u00f3dki i Wina opowiedzia\u0142o si\u0119 pi\u0119ciu jej najwi\u0119kszych wierzycieli. Prezes i g\u0142\u00f3wny akcjonariusz sp\u00f3\u0142ki Janusz Palikot zach\u0119ca do tego samego tych mniejszych. - Inwestorzy by\u0107 mo\u017ce nie odzyskaj\u0105 nic. A na pewno nie odzyskaj\u0105 nic, je\u017celi pa\u0144stwo nie uzyskacie - powiedzia\u0142 wierzycielom. I ujawni\u0142, \u017ce na sp\u0142at\u0119 d\u0142ug\u00f3w sp\u00f3\u0142ki przeznaczy\u0142 swoje dwa domy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/janusz-palikot-dlugi-upadek-spolka-postepowanie-ukladowe-kuba-wojewodzki-zalegle-pensje", "date_published": "2023-10-25T03:51:48.929265+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]