[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie ma czasu na reakcj\u0119\". Rosjanie pod Awdijiwk\u0105 o \"cichej\" broni z Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-ma-czasu-na-reakcje-rosjanie-pod-awdijiwka-o-cichej-bron,nId,7109444\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie ma czasu na reakcj\u0119&quot;. Rosjanie pod Awdijiwk\u0105 o &quot;cichej&quot; broni z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-ma-czasu-na-reakcje-rosjanie-pod-awdijiwka-o-cichej-bron/000HVLUR8L8FEQH8-C321.jpg\" /></a>Polskie mo\u017adzierze sprawdzaj\u0105 si\u0119 w walce przeciwko Rosjanom na froncie pod Awdijiwk\u0105 i siej\u0105 spustoszenie -wynika z relacji jednego z rosyjskich okupant\u00f3w. Wojskowy poskar\u017cy\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce lekkie pociski mo\u017adzierzowe kalibru 60 mm &quot;nie daj\u0105 czasu na ucieczk\u0119&quot;, bo s\u0105 ciche i nie generuj\u0105 typowego \u015bwistu. Polska przekaza\u0142a w 2022 roku oko\u0142o 100 sztuk mo\u017adzierzy odpowiadaj\u0105cych opisowi \u017co\u0142nierza i za\u0142\u0105czonym zdj\u0119ciom. To lekkie mo\u017adzierze piechoty LMP-2017 wyprodukowane w Tarnowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-ma-czasu-na-reakcje-rosjanie-pod-awdijiwka-o-cichej-bron,nId,7109444", "date_published": "2023-10-25T21:31:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po Europie kr\u0105\u017cy podrobiony lek. Pierwsze osoby trafiaj\u0105 do szpitali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-europie-krazy-podrobiony-lek-pierwsze-osoby-trafiaja-do-s,nId,7109445\"><img align=\"left\" alt=\"Po Europie kr\u0105\u017cy podrobiony lek. Pierwsze osoby trafiaj\u0105 do szpitali\" src=\"https://i.iplsc.com/po-europie-krazy-podrobiony-lek-pierwsze-osoby-trafiaja-do-s/000HVLQ160F7Q5J7-C321.jpg\" /></a>Kilka os\u00f3b w Austrii trafi\u0142o do szpitala po za\u017cyciu podrobionej wersji popularnego leku Ozempic, stosowanego w leczeniu cukrzycy typu II - poinformowa\u0142 Austriacki Federalny Urz\u0105d ds. Bezpiecze\u0144stwa w Opiece Zdrowotnej. Tamtejsza policja ostrzega, \u017ce fa\u0142szywy lek mo\u017ce nadal znajdowa\u0107 si\u0119 w obiegu. Podobne ostrze\u017cenia pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce w Polsce, Niemczech i Francji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-europie-krazy-podrobiony-lek-pierwsze-osoby-trafiaja-do-s,nId,7109445", "date_published": "2023-10-25T21:16:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy. Aresztowano ksi\u0119dza, kt\u00f3ry za\u017c\u0105da\u0142 100 euro za pogrzeb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-aresztowano-ksiedza-ktory-zazadal-100-euro-za-pogrzeb,nId,7109449\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy. Aresztowano ksi\u0119dza, kt\u00f3ry za\u017c\u0105da\u0142 100 euro za pogrzeb\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-aresztowano-ksiedza-ktory-zazadal-100-euro-za-pogrzeb/000HVLT6KTFO80F4-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz Vincenzo Cafra, proboszcza ko\u015bcio\u0142a w Sortino (Sycylia) zosta\u0142 aresztowany, kiedy za\u017c\u0105da\u0142 100 euro za organizacj\u0119 pogrzebu. Duchowny odpowie za wy\u0142udzanie pieni\u0119dzy, poniewa\u017c za udzielanie sakrament\u00f3w nie m\u00f3g\u0142 wyznacza\u0107 konkretnych op\u0142at - te powinny by\u0107 dobrowolnym datkiem od wiernego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-aresztowano-ksiedza-ktory-zazadal-100-euro-za-pogrzeb,nId,7109449", "date_published": "2023-10-25T20:35:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na scenie zostali tylko oni. Stali si\u0119 dla Szwecji \"g\u0142\u00f3wn\u0105 przeszkod\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-scenie-zostali-tylko-oni-stali-sie-dla-szwecji-glowna-prz,nId,7109406\"><img align=\"left\" alt=\"Na scenie zostali tylko oni. Stali si\u0119 dla Szwecji &quot;g\u0142\u00f3wn\u0105 przeszkod\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/na-scenie-zostali-tylko-oni-stali-sie-dla-szwecji-glowna-prz/000HVLI2G1QQG2WH-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierski parlament, zdominowany przez cz\u0142onk\u00f3w partii Fidesz premiera Viktora Orbana, odrzuci\u0142 we wtorek wniosek o przeprowadzenie g\u0142osowania w sprawie akcesji Szwecji do NATO. Problemem maj\u0105 by\u0107 wypowiedzi szwedzkich polityk\u00f3w o stanie demokracji na W\u0119grzech. Wcze\u015bniej wniosek do tureckiego parlamentu przes\u0142a\u0142 prezydent Recep Tayyip Erdogan. Zdaniem szefa w\u0119gierskiego MSZ Petera Szijjarto to jednak &quot;sytuacji na W\u0119grzech nie zmienia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-scenie-zostali-tylko-oni-stali-sie-dla-szwecji-glowna-prz,nId,7109406", "date_published": "2023-10-25T20:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W alkomacie zabrak\u0142o skali. Auto kierowcy zawis\u0142o na kamieniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-w-alkomacie-zabraklo-skali-auto-kierowcy-zawislo-na-kamieniu,nId,7109417\"><img align=\"left\" alt=\"W alkomacie zabrak\u0142o skali. Auto kierowcy zawis\u0142o na kamieniu\" src=\"https://i.iplsc.com/w-alkomacie-zabraklo-skali-auto-kierowcy-zawislo-na-kamieniu/000HVLKTN4LQV7C4-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Kolna zatrzymali 52-latka, kt\u00f3ry zjecha\u0142 na pobocze, a jego auto zawis\u0142o na kamieniu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy. St\u0119\u017cenie alkoholu w wydychanym przez niego powietrzu by\u0142o tak wysokie, \u017ce na alkomacie zabrak\u0142o skali. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-w-alkomacie-zabraklo-skali-auto-kierowcy-zawislo-na-kamieniu,nId,7109417", "date_published": "2023-10-25T20:23:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Youtuber chwali\u0142 si\u0119 oszustwami w podr\u00f3\u017cy po Japonii. Internauci chc\u0105 kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-youtuber-chwalil-sie-oszustwami-w-podrozy-po-japonii-interna,nId,7109367\"><img align=\"left\" alt=\"Youtuber chwali\u0142 si\u0119 oszustwami w podr\u00f3\u017cy po Japonii. Internauci chc\u0105 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/youtuber-chwalil-sie-oszustwami-w-podrozy-po-japonii-interna/000HVL8XQ7UP1XPR-C321.jpg\" /></a>Nie tego zapewne spodziewa\u0142 si\u0119 jeden z popularnych youtuber\u00f3w, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 w sieci nagranie pt. &quot;Podr\u00f3\u017cowa\u0142em po Japonii za darmo&quot;. Zamiast uznania fan\u00f3w zyska\u0142 z\u0142o\u015b\u0107 miejscowych oraz wezwania z \u017c\u0105daniem aresztowania. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna na filmie pokazywa\u0142, w jaki spos\u00f3b uda\u0142o mu si\u0119 oszuka\u0107 konduktor\u00f3w poci\u0105g\u00f3w czy obs\u0142ug\u0119 hotelow\u0105, dzi\u0119ki czemu unikn\u0105\u0142 p\u0142acenia za bilet czy \u015bniadanie. Tw\u00f3rca internetowy nagranie usun\u0105\u0142 i wystosowa\u0142 przeprosiny, jednak to mo\u017ce nie wystarczy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-youtuber-chwalil-sie-oszustwami-w-podrozy-po-japonii-interna,nId,7109367", "date_published": "2023-10-25T20:08:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Szykujmy si\u0119 do walki\". Ziobro reaguje na unijne propozycje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szykujmy-sie-do-walki-ziobro-reaguje-na-unijne-propozycje,nId,7109358\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Szykujmy si\u0119 do walki&quot;. Ziobro reaguje na unijne propozycje\" src=\"https://i.iplsc.com/szykujmy-sie-do-walki-ziobro-reaguje-na-unijne-propozycje/000HVL4O60E392ID-C321.jpg\" /></a>&quot;To pocz\u0105tek ko\u0144ca silnej i wolnej Polski&quot; - napisa\u0142 Zbigniew Ziobro w reakcji na przyj\u0119cie projektu zmian unijnych traktat\u00f3w przez Komisj\u0119 Spraw Konstytucyjnych Parlamentu Europejskiego. Minister sprawiedliwo\u015bci oceni\u0142, \u017ce &quot;teraz chc\u0105 nam zabra\u0107 nie tylko prawo weta&quot;, ale decydowa\u0107 o &quot;niemal wszystkim&quot;. Zawyrokowa\u0142 te\u017c, \u017ce Polska zostanie zdegradowana do roli taniej si\u0142y roboczej, bo nowy rz\u0105d Donalda Tuska tych zmian nie zablokuje. &quot;Szykujmy si\u0119 do walki&quot; - zaapelowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szykujmy-sie-do-walki-ziobro-reaguje-na-unijne-propozycje,nId,7109358", "date_published": "2023-10-25T19:56:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec parali\u017cu. Jest nowy spiker Izby Reprezentant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-paralizu-jest-nowy-spiker-izby-reprezentantow,nId,7109386\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec parali\u017cu. Jest nowy spiker Izby Reprezentant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-paralizu-jest-nowy-spiker-izby-reprezentantow/000HVLD8I8K7BXS5-C321.jpg\" /></a>Mike Johnson zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wybrany na nowego spikera Izby Reprezentant\u00f3w. To 51-letni republika\u0144ski kongresmen z Luizjany, kt\u00f3rego wyb\u00f3r ko\u0144czy trwaj\u0105cy trzy tygodnie parali\u017c Izby i umo\u017cliwi uchwalenie bud\u017cetu oraz \u015brodk\u00f3w na pomoc dla Ukrainy i Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-paralizu-jest-nowy-spiker-izby-reprezentantow,nId,7109386", "date_published": "2023-10-25T19:34:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mocne wstrz\u0105sy w pobli\u017cu ukrai\u0144skiej elektrowni j\u0105drowej. Agencja ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-mocne-wstrzasy-w-poblizu-ukrainskiej-elektrowni-jadrowej-age,nId,7109341\"><img align=\"left\" alt=\"Mocne wstrz\u0105sy w pobli\u017cu ukrai\u0144skiej elektrowni j\u0105drowej. Agencja ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/mocne-wstrzasy-w-poblizu-ukrainskiej-elektrowni-jadrowej-age/000HVLK7XIRBBM89-C321.jpg\" /></a>W wyniku rosyjskiego ataku dronowego zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia w pobli\u017cu ukrai\u0144skiej elektrowni j\u0105drowej Chmielnicki. Eksplozje wyrz\u0105dzi\u0142y szkody - m.in. liczne wybite okna w obiekcie. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafael Mariano Grossi. &quot;Nast\u0119pnym razem mo\u017cemy nie mie\u0107 tyle szcz\u0119\u015bcia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-mocne-wstrzasy-w-poblizu-ukrainskiej-elektrowni-jadrowej-age,nId,7109341", "date_published": "2023-10-25T19:23:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalne: Grzegorz Borys wci\u0105\u017c ukrywa si\u0119 w lesie. Policja ma dowody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nieoficjalne-grzegorz-borys-wciaz-ukrywa-sie-w-lesie-policja,nId,7109385\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalne: Grzegorz Borys wci\u0105\u017c ukrywa si\u0119 w lesie. Policja ma dowody\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalne-grzegorz-borys-wciaz-ukrywa-sie-w-lesie-policja/000HVLCLRI6EJGP9-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze poszukuj\u0105cy Grzegorza Borysa dwukrotnie spostrzegli ludzk\u0105 posta\u0107 w lesie - wynika z nieoficjalnych informacji. S\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105, \u017ce 44-latek podejrzany o zab\u00f3jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna wci\u0105\u017c \u017cyje i ukrywa si\u0119 w gdy\u0144skim lesie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nieoficjalne-grzegorz-borys-wciaz-ukrywa-sie-w-lesie-policja,nId,7109385", "date_published": "2023-10-25T18:44:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr Wawrzyk przerwa\u0142 milczenie. Nawi\u0105za\u0142 do afery wizowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-wawrzyk-przerwal-milczenie-nawiazal-do-afery-wizowej,nId,7109369\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Wawrzyk przerwa\u0142 milczenie. Nawi\u0105za\u0142 do afery wizowej\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-wawrzyk-przerwal-milczenie-nawiazal-do-afery-wizowej/000HQ3CSGTTP26NR-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wiceminister spraw zagranicznych Piotr Wawrzyk zabra\u0142 po raz pierwszy g\u0142os w kontek\u015bcie tzw. afery wizowej. Polityk zaznaczy\u0142, \u017ce liczy na wyja\u015bnienie tej sprawy. &quot;Mam nadziej\u0119, \u017ce prawda pozwoli oczy\u015bci\u0107 moje nazwisko&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-wawrzyk-przerwal-milczenie-nawiazal-do-afery-wizowej,nId,7109369", "date_published": "2023-10-25T18:39:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "14-latka zas\u0142ab\u0142a przed szko\u0142\u0105. Tragiczny fina\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-14-latka-zaslabla-przed-szkola-tragiczny-final,nId,7109361\"><img align=\"left\" alt=\"14-latka zas\u0142ab\u0142a przed szko\u0142\u0105. Tragiczny fina\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/14-latka-zaslabla-przed-szkola-tragiczny-final/000HVLFBO5NWLBRY-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 14-letnia dziewczynka, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 rano zas\u0142ab\u0142a przed jedn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 w G\u0142ogowie - informuj\u0105 lokalne media. \u017bycia uczennicy, mimo pr\u0119dkiej akcji ratunkowej, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Zmar\u0142a cierpia\u0142a na powa\u017cn\u0105 chorob\u0119 serca i mo\u017cliwe, \u017ce o niej nie wiedzia\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-14-latka-zaslabla-przed-szkola-tragiczny-final,nId,7109361", "date_published": "2023-10-25T18:34:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w G\u0142ogowie. 14-latka zmar\u0142a przed szko\u0142\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragedia-w-glogowie-14-latka-zmarla-przed-szkola,nId,7109361\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w G\u0142ogowie. 14-latka zmar\u0142a przed szko\u0142\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-glogowie-14-latka-zmarla-przed-szkola/000HVL71AF9073V4-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 14-letnia dziewczynka, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 rano zas\u0142ab\u0142a przed jedn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 w G\u0142ogowie - informuj\u0105 lokalne media. \u017bycia uczennicy, mimo pr\u0119dkiej akcji ratunkowej, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Zmar\u0142a cierpia\u0142a na powa\u017cn\u0105 chorob\u0119 serca i mo\u017cliwe, \u017ce o niej nie wiedzia\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragedia-w-glogowie-14-latka-zmarla-przed-szkola,nId,7109361", "date_published": "2023-10-25T18:34:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jad\u0142 \"\u017cyw\u0105 o\u015bmiornic\u0119\". Zmar\u0142 w czasie degustacji", "description": "<p>Nie \u017cyje 82-letni m\u0119\u017cczyzna z Korei Po\u0142udniowej, kt\u00f3ry zjad\u0142 lokalny przysmak san-nakji, czyli &quot;\u017cyw\u0105 o\u015bmiornic\u0119&quot;. Nie jest do ko\u0144ca jasne, co spowodowa\u0142o zgon seniora - m\u00f3g\u0142 umrze\u0107 przez uduszenie lub na skutek zawa\u0142u serca, kt\u00f3rego dozna\u0142 podczas posi\u0142ku. Do zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek w Kwand\u017cu na po\u0142udniu kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jadl-zywa-osmiornice-zmarl-w-czasie-degustacji,nId,7109334", "date_published": "2023-10-25T18:29:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecia Droga osobno w Sejmie. Powstan\u0105 dwa kluby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-osobno-w-sejmie-powstana-dwa-kluby,nId,7109163\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga osobno w Sejmie. Powstan\u0105 dwa kluby\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-osobno-w-sejmie-powstana-dwa-kluby/000HVLDZJAVLE5I6-C321.jpg\" /></a>- Pracowa\u0107 w parlamencie b\u0119dziemy w formule dw\u00f3ch klub\u00f3w w ramach Trzeciej Drogi, bo ten projekt b\u0119dzie kontynuowany - zapowiedzia\u0142 lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia na spotkaniu ze swoimi przysz\u0142ymi parlamentarzystami. Zdradzi\u0142 te\u017c kulisy konsultacji z prezydentem Andrzejem Dud\u0105, na kt\u00f3rych wraz z W\u0142adys\u0142awem Kosiniakiem-Kamyszem rozmawiali o sformu\u0142owaniu nowego rz\u0105du. Stwierdzi\u0142, \u017ce g\u0142owa pa\u0144stwa &quot;da\u0142a jasny sygna\u0142&quot;, i\u017c na premiera niekoniecznie desygnuje Mateusza Morawieckiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-osobno-w-sejmie-powstana-dwa-kluby,nId,7109163", "date_published": "2023-10-25T18:17:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja testuje \"zmasowany atak atomowy\". Na l\u0105dzie, morzu i w powietrzu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-testuje-zmasowany-atak-atomowy-na-ladzie-morzu-i-w-pow,nId,7109182\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja testuje &quot;zmasowany atak atomowy&quot;. Na l\u0105dzie, morzu i w powietrzu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-testuje-zmasowany-atak-atomowy-na-ladzie-morzu-i-w-pow/000HVKWERKIX62ST-C321.jpg\" /></a>- Rosja przetestowa\u0142a swoj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do przeprowadzenia zmasowanego odwetowego ataku nuklearnego - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w rosyjskiej pa\u0144stwowej telewizji minister obrony Siergiej Szojgu. O\u015bwiadczenie w tej sprawie wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c Kreml, w kt\u00f3rym czytamy m.in. o wystrzeleniu mi\u0119dzykontynentalnego pocisku balistycznego Jars.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-testuje-zmasowany-atak-atomowy-na-ladzie-morzu-i-w-pow,nId,7109182", "date_published": "2023-10-25T18:12:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ranking zaufania do polityk\u00f3w. Zwyci\u0119zca obroni\u0142 tytu\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ranking-zaufania-do-politykow-zwyciezca-obronil-tytul,nId,7109159\"><img align=\"left\" alt=\"Ranking zaufania do polityk\u00f3w. Zwyci\u0119zca obroni\u0142 tytu\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/ranking-zaufania-do-politykow-zwyciezca-obronil-tytul/000HVLDKNWJX63U3-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda jest politykiem, kt\u00f3remu ufa najwi\u0119cej Polak\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu CBOS. Na drugim miejscu uplasowa\u0142 si\u0119 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski, a za nim - ex aequo - wsp\u00f3\u0142lider Trzeciej Drogi Szymon Ho\u0142ownia i premier Mateusz Morawiecki. Najwi\u0119ksz\u0105 nieufno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w budz\u0105 kolejno Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, Donald Tusk, Zbigniew Ziobro i Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ranking-zaufania-do-politykow-zwyciezca-obronil-tytul,nId,7109159", "date_published": "2023-10-25T18:11:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie ma ju\u017c nadziei dla zaginionych. Koniec akcji na Morzu P\u00f3\u0142nocnym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-ma-juz-nadziei-dla-zaginionych-koniec-akcji-na-morzu-pol,nId,7109352\"><img align=\"left\" alt=\"Nie ma ju\u017c nadziei dla zaginionych. Koniec akcji na Morzu P\u00f3\u0142nocnym\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-ma-juz-nadziei-dla-zaginionych-koniec-akcji-na-morzu-pol/000HVLB2MXVJ40M8-C321.jpg\" /></a>Akcja ratunkowa na miejscu kolizji dw\u00f3ch statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym zosta\u0142a odwo\u0142ana - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Niemieckie Centralne Dow\u00f3dztwo ds. Sytuacji Kryzysowych na Morzu. Z siedmioosobowej za\u0142ogi statku &quot;Verity&quot; uratowano dwie osoby, a jedna zgin\u0119\u0142a. Czterech marynarzy uznano za zaginionych, lecz do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 ich odnale\u017a\u0107. S\u0142u\u017cby uzna\u0142y, \u017ce nie mieli szans prze\u017cy\u0107 tak d\u0142ugo w morskiej wodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-ma-juz-nadziei-dla-zaginionych-koniec-akcji-na-morzu-pol,nId,7109352", "date_published": "2023-10-25T17:50:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek pod Zgierzem. Zgin\u0119\u0142a m\u0142oda kobieta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-smiertelny-wypadek-pod-zgierzem-zginela-mloda-kobieta,nId,7109146\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek pod Zgierzem. Zgin\u0119\u0142a m\u0142oda kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-pod-zgierzem-zginela-mloda-kobieta/000HVL4K0HFQG335-C321.jpg\" /></a>34-letnia kobieta straci\u0142a \u017cycie w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o nieopodal Zgierza (woj. \u0142\u00f3dzkie). Prowadzony przez ni\u0105 samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo. Kieruj\u0105c\u0105 pr\u00f3bowano reanimowa\u0107, jednak wysi\u0142ki mundurowych nie pomog\u0142y. Okoliczno\u015bci zdarzenia zbada policja pod nadzorem prokuratora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-smiertelny-wypadek-pod-zgierzem-zginela-mloda-kobieta,nId,7109146", "date_published": "2023-10-25T17:08:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe stanowisko dla Marleny Mal\u0105g. \"To niezwyk\u0142y zaszczyt\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stanowisko-dla-marleny-malag-to-niezwykly-zaszczyt,nId,7109057\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe stanowisko dla Marleny Mal\u0105g. &quot;To niezwyk\u0142y zaszczyt&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-stanowisko-dla-marleny-malag-to-niezwykly-zaszczyt/000HVHU65RFV66B3-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki uzna\u0142, \u017ce minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g przez nast\u0119pny rok powinna szefowa\u0107 Radzie Dialogu Spo\u0142ecznego. Polityk PiS zast\u0105pi na tym stanowisku \u0141ukasza Bernatowicza z Business Center Club. &quot;To dla mnie niezwyk\u0142y zaszczyt i honor oraz ogromna przyjemno\u015b\u0107. Dzi\u0119kuj\u0119 Panu Premierowi za zaufanie&quot; - przekaza\u0142a Mal\u0105g.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stanowisko-dla-marleny-malag-to-niezwykly-zaszczyt,nId,7109057", "date_published": "2023-10-25T16:50:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uczelnia chce usun\u0105\u0107 Bo\u017ce Narodzenie. Woli \"r\u00f3wno\u015b\u0107 etniczn\u0105 i rasow\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uczelnia-chce-usunac-boze-narodzenie-woli-rownosc-etniczna-i,nId,7109121\"><img align=\"left\" alt=\"Uczelnia chce usun\u0105\u0107 Bo\u017ce Narodzenie. Woli &quot;r\u00f3wno\u015b\u0107 etniczn\u0105 i rasow\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uczelnia-chce-usunac-boze-narodzenie-woli-rownosc-etniczna-i/000HVJ8U9GGYINPP-C321.jpg\" /></a>Chrze\u015bcija\u0144skie odniesienie w terminie &quot;Bo\u017ce Narodzenie&quot; nie podoba si\u0119 kadrze presti\u017cowego Europejskiego Instytutu Uniwersyteckiego w Fiesole ko\u0142o Florencji. Zaproponowano, aby u\u017cywa\u0107 innego okre\u015blenia, jak chocia\u017cby &quot;\u015bwi\u0119to zimy&quot;, by zachowa\u0107 &quot;r\u00f3wno\u015b\u0107 etniczn\u0105 i rasow\u0105&quot;. Pad\u0142a te\u017c sugestia, aby taka zmiana wykroczy\u0142a poza progi uczelni i obowi\u0105zywa\u0142a w ca\u0142ej Europie. Idea nie podoba si\u0119 m.in. szefowi w\u0142oskiego MSZ. &quot;Jeste\u015bmy dumni z poszanowania naszych chrze\u015bcija\u0144skich korzeni&quot; - zapewni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uczelnia-chce-usunac-boze-narodzenie-woli-rownosc-etniczna-i,nId,7109121", "date_published": "2023-10-25T16:40:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk ujawni\u0142 kulisy spotkania z prezydentem. \"Wtedy u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 do mnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-ujawnil-kulisy-spotkania-z-prezydentem-wtedy-usm,nId,7109139\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk ujawni\u0142 kulisy spotkania z prezydentem. &quot;Wtedy u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 do mnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-ujawnil-kulisy-spotkania-z-prezydentem-wtedy-usm/000HVJK4Q38WVOSY-C321.jpg\" /></a>- Prezydent zapewni\u0142, \u017ce b\u0119dzie respektowa\u0142 wynik wybor\u00f3w i \u017ce je\u015bli si\u0119 potwierdzi, i\u017c dotychczasowa opozycja dysponuje wi\u0119kszo\u015bci\u0105 w parlamencie, nie b\u0119dzie si\u0119 waha\u0142 ani chwili i powierzy misj\u0119 (premiera jej kandydatowi) - m\u00f3wi\u0142 we wtorek lider KO Donald Tusk, wskazany przez swoj\u0105 formacj\u0119, Lewic\u0119 i Trzeci\u0105 Drog\u0119 do pe\u0142nienia roli szefa rz\u0105du. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o ge\u015bcie Andrzeja Dudy wobec niego, kt\u00f3ry wykona\u0142 podczas konsultacji w Pa\u0142acu Prezydenckim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-ujawnil-kulisy-spotkania-z-prezydentem-wtedy-usm,nId,7109139", "date_published": "2023-10-25T16:11:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oburzenie po s\u0142owach Erdogana o Hamasie. \"Obrzydliwe\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-oburzenie-po-slowach-erdogana-o-hamasie-obrzydliwe,nId,7109124\"><img align=\"left\" alt=\"Oburzenie po s\u0142owach Erdogana o Hamasie. &quot;Obrzydliwe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oburzenie-po-slowach-erdogana-o-hamasie-obrzydliwe/000H5B4UDKS9XXUJ-C321.jpg\" /></a>- Hamas nie jest organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105, to grupa narodowowyzwole\u0144cza - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 Recep Tayyip Erdogan. Na te s\u0142owa zareagowa\u0142 wicepremier W\u0142och Matteo Salvini, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce s\u0105 one &quot;straszne i obrzydliwe&quot; oraz \u017ce &quot;nie pomagaj\u0105 w deeskalacji konfliktu&quot;. Komentarze g\u0142owy tureckiego pa\u0144stwa pot\u0119pi\u0142o r\u00f3wnie\u017c ministerstwo spraw zagranicznych Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-oburzenie-po-slowach-erdogana-o-hamasie-obrzydliwe,nId,7109124", "date_published": "2023-10-25T15:54:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrole na granicy Niemiec i Polski. Znamy decyzj\u0119 Berlina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrole-na-granicy-niemiec-i-polski-znamy-decyzje-berlina,nId,7109122\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrole na granicy Niemiec i Polski. Znamy decyzj\u0119 Berlina\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrole-na-granicy-niemiec-i-polski-znamy-decyzje-berlina/000HVJ3PU69UGP7X-C321.jpg\" /></a>MSW Niemiec zamierza przed\u0142u\u017cy\u0107 o kolejne 20 dni stacjonarne kontrole na granicy z Polsk\u0105, Czechami i Szwajcari\u0105. O planach tych poinformowa\u0142a na konferencji prasowej niemiecka minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser. Niemiecka policja kontrole na granicy z Polsk\u0105 przeprowadza od 16 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrole-na-granicy-niemiec-i-polski-znamy-decyzje-berlina,nId,7109122", "date_published": "2023-10-25T15:40:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 migranta w Bia\u0142owie\u017cy. Zmar\u0142 w aucie Stra\u017cy Granicznej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-smierc-migranta-w-bialowiezy-zmarl-w-aucie-strazy-granicznej,nId,7109089\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 migranta w Bia\u0142owie\u017cy. Zmar\u0142 w aucie Stra\u017cy Granicznej\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-migranta-w-bialowiezy-zmarl-w-aucie-strazy-granicznej/000HVIPSVLE7SDJK-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje oko\u0142o 20-letni migrant, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 nielegalnie przekroczy\u0107 polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119 w Podlaskiem. M\u0119\u017cczyzn\u0119 w bardzo z\u0142ym stanie uj\u0119to w niedziel\u0119, po czym samochodem Stra\u017cy Granicznej przetransportowano do Bia\u0142owie\u017cy. Tam przej\u0105\u0107 mieli go ratownicy medyczni, lecz cudzoziemiec - najpewniej pochodz\u0105cy z Afryki - zmar\u0142 kilka minut po dotarciu do miasta. W sprawie wszcz\u0119to \u015bledztwo dotycz\u0105ce nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-smierc-migranta-w-bialowiezy-zmarl-w-aucie-strazy-granicznej,nId,7109089", "date_published": "2023-10-25T15:14:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wr\u00f3ci\u0142a sprawa wypadku Beaty Szyd\u0142o. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocila-sprawa-wypadku-beaty-szydlo-jest-decyzja-sadu,nId,7109040\"><img align=\"left\" alt=\"Wr\u00f3ci\u0142a sprawa wypadku Beaty Szyd\u0142o. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/wrocila-sprawa-wypadku-beaty-szydlo-jest-decyzja-sadu/000HVHNNVTI3V7B1-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy w Poznaniu zdecydowa\u0142 o odmowie podj\u0119cia warunkowo umorzonego post\u0119powania, poniewa\u017c oskar\u017cony - Sebastian Ko\u015bcielnik, kierowca fiata seicento, kt\u00f3re zderzy\u0142o si\u0119 z rz\u0105dow\u0105 kolumn\u0105 Beaty Szyd\u0142o - zap\u0142aci\u0142 zas\u0105dzone poszkodowanym nawi\u0105zki. - Prokurator by\u0142 zgodny z naszym stanowiskiem, je\u015bli chodzi o niepodejmowanie post\u0119powania - przekaza\u0142 W\u0142adys\u0142aw Pociej, adwokat Ko\u015bcielnika. Obro\u0144ca zapowiedzia\u0142 jednak, \u017ce wci\u0105\u017c trwa walka o uniewinnienie, bo w sprawie zosta\u0142a z\u0142o\u017cona kasacja do S\u0105du Najwy\u017cszego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocila-sprawa-wypadku-beaty-szydlo-jest-decyzja-sadu,nId,7109040", "date_published": "2023-10-25T14:45:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ks. Wo\u017anicki zn\u00f3w oburza. \"G\u0142upie baby zag\u0142osuj\u0105 na Bosaka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-woznicki-znow-oburza-glupie-baby-zaglosuja-na-bosaka,nId,7108958\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Wo\u017anicki zn\u00f3w oburza. &quot;G\u0142upie baby zag\u0142osuj\u0105 na Bosaka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-woznicki-znow-oburza-glupie-baby-zaglosuja-na-bosaka/000HVHD2W2JNKX09-C321.jpg\" /></a>Ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki, kt\u00f3remu grozi wydalenie ze stanu duchownego, kolejny raz podzieli\u0142 si\u0119 &quot;z\u0142otymi my\u015blami&quot;. Tym razem na celownik wzi\u0105\u0142 kobiety, uznaj\u0105c, \u017ce skoro otrzyma\u0142y prawa wyborcze, to &quot;zag\u0142osuj\u0105 na Bosaka&quot;. Nazwa\u0142 je z tego wzgl\u0119du &quot;g\u0142upimi babami&quot;. To nie pierwsze kontrowersyjne kazanie duchownego. Kilka dni temu uderzy\u0142 w osoby niepe\u0142nosprawne, a jeszcze wcze\u015bniej w inne grupy spo\u0142eczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-woznicki-znow-oburza-glupie-baby-zaglosuja-na-bosaka,nId,7108958", "date_published": "2023-10-25T14:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142a korekta rozk\u0142adu jazdy poci\u0105g\u00f3w. PKP zapowiada szybsze po\u0142\u0105czenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagla-korekta-rozkladu-jazdy-pociagow-pkp-zapowiada-szybsze-,nId,7109059\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142a korekta rozk\u0142adu jazdy poci\u0105g\u00f3w. PKP zapowiada szybsze po\u0142\u0105czenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nagla-korekta-rozkladu-jazdy-pociagow-pkp-zapowiada-szybsze/000HVIPFPN87AUGO-C321.jpg\" /></a>PKP Intercity wprowadza na ostatni\u0105 chwil\u0119 korekt\u0119 rozk\u0142adu na przysz\u0142y rok. Cz\u0119\u015b\u0107 ze sk\u0142ad\u00f3w ma pojecha\u0107 szybciej na wyznaczonych trasach. Powodem s\u0105 braki kadrowe, cho\u0107 jak zaznacza rzecznik narodowego przewo\u017anika - &quot;niewielkie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagla-korekta-rozkladu-jazdy-pociagow-pkp-zapowiada-szybsze-,nId,7109059", "date_published": "2023-10-25T14:13:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew z \"ofert\u0105\" dla Czech\u00f3w. Proponuje rewizj\u0119 granic", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-miedwiediew-z-oferta-dla-czechow-proponuje-rewizje-granic,nId,7109035\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew z &quot;ofert\u0105&quot; dla Czech\u00f3w. Proponuje rewizj\u0119 granic\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-z-oferta-dla-czechow-proponuje-rewizje-granic/000GL7PAJMHKEBF7-C321.jpg\" /></a>&quot;Tam, w Czechach, podejmijcie decyzj\u0119 o zwr\u00f3ceniu Sudet\u00f3w Niemcom i przywr\u00f3ceniu Sudetenland&quot; - pisze Dmitrij Miedwiediew. By\u0142y prezydent Rosji wyrazi\u0142 oburzenie stanowiskiem szefa MSZ Czech, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce jego kraj nigdy nie uzna nielegalnej aneksji Krymu przez Federacj\u0119 Rosyjsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-miedwiediew-z-oferta-dla-czechow-proponuje-rewizje-granic,nId,7109035", "date_published": "2023-10-25T14:06:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koby\u0142ka: Auto z impetem wjecha\u0142o w sklep. Poszkodowana klientka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kobylka-auto-z-impetem-wjechalo-w-sklep-poszkodowana-klientk,nId,7109054\"><img align=\"left\" alt=\"Koby\u0142ka: Auto z impetem wjecha\u0142o w sklep. Poszkodowana klientka\" src=\"https://i.iplsc.com/kobylka-auto-z-impetem-wjechalo-w-sklep-poszkodowana-klientk/000GPRFYP5MMAJVT-C321.jpg\" /></a>Osobowa lancia wjecha\u0142a w witryn\u0119 sklepu w mazowieckiej Koby\u0142ce. Poszkodowana zosta\u0142a jedna z klientek, opr\u00f3cz tego zniszczone s\u0105 drzwi do budynku oraz cz\u0119\u015b\u0107 asortymentu, w tym ozdoby bo\u017conarodzeniowe. Jak wst\u0119pnie ustali\u0142a policja, kieruj\u0105cy autem pomyli\u0142 peda\u0142 gazu z hamulcem. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia z miejsca zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kobylka-auto-z-impetem-wjechalo-w-sklep-poszkodowana-klientk,nId,7109054", "date_published": "2023-10-25T13:56:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napi\u0119ta sytuacja w gda\u0144skim porcie. Tworzy si\u0119 korek kontenerowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-napieta-sytuacja-w-gdanskim-porcie-tworzy-sie-korek-kontener,nId,7109015\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119ta sytuacja w gda\u0144skim porcie. Tworzy si\u0119 korek kontenerowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/napieta-sytuacja-w-gdanskim-porcie-tworzy-sie-korek-kontener/000HVGY6TREM03FX-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105cy od pocz\u0105tku pa\u017adziernika strajk w\u0142oski pracownik\u00f3w sparali\u017cowa\u0142 prac\u0119 gda\u0144skiego Baltic Hubu. 400-metrowe kontenerowce stoj\u0105 na redzie i oczekuj\u0105 na wej\u015bcie do portu. Du\u0144ski Maersk poinformowa\u0142 o przeniesieniu cz\u0119\u015bci kontener\u00f3w z Gda\u0144ska do Gdyni. Natomiast polscy przewo\u017anicy zapowiadaj\u0105 protest i domagaj\u0105 si\u0119 jak najszybszego rozwi\u0105zania sporu pracowniczego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-napieta-sytuacja-w-gdanskim-porcie-tworzy-sie-korek-kontener,nId,7109015", "date_published": "2023-10-25T13:53:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konsultacje Lewicy z prezydentem. \"Z kancelarii wzi\u0105\u0142em d\u0142ugopis\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-lewicy-z-prezydentem-z-kancelarii-wzialem-dlugop,nId,7108996\"><img align=\"left\" alt=\"Konsultacje Lewicy z prezydentem. &quot;Z kancelarii wzi\u0105\u0142em d\u0142ugopis&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/konsultacje-lewicy-z-prezydentem-z-kancelarii-wzialem-dlugop/000HVH3Z3XINS1QO-C321.jpg\" /></a>- My\u015bl\u0119, \u017ce ten d\u0142ugopis, kt\u00f3ry jest po cz\u0119\u015bci symbolem tej prezydentury, przyniesie du\u017co szcz\u0119\u015bcia dla Polek i Polak\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 jeden z lider\u00f3w Lewicy Robert Biedro\u0144, kt\u00f3ry z innymi politykami tej formacji by\u0142 na konsultacjach z Andrzejem Dud\u0105 w Pa\u0142acu Prezydenckim. Jak natomiast doda\u0142a Magdalena Biejat, g\u0142owa pa\u0144stwa nie podj\u0119\u0142a jeszcze decyzji, kogo desygnuje na nowego premiera. - Przyjmujemy to za dobr\u0105 monet\u0119 - zapewni\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-lewicy-z-prezydentem-z-kancelarii-wzialem-dlugop,nId,7108996", "date_published": "2023-10-25T13:06:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na A1. Kierowca bmw broni si\u0119 przed ekstradycj\u0105. Podaje trzy powody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-kierowca-bmw-broni-sie-przed-ekstradycja-podaj,nId,7108990\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. Kierowca bmw broni si\u0119 przed ekstradycj\u0105. Podaje trzy powody\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-kierowca-bmw-broni-sie-przed-ekstradycja-podaj/000HPWMLHGVYBNBK-C321.jpg\" /></a>Sebastian M. - kierowca bmw podejrzany o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1 - wci\u0105\u017c przebywa w Zjednoczonych Emiratach Arabskich. Jak ustali\u0142y media, m\u0119\u017cczyzna za wszelk\u0105 cen\u0119 chce unikn\u0105\u0107 ekstradycji, a jego obro\u0144ca wci\u0105\u017c domaga si\u0119 listu \u017celaznego dla klienta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-kierowca-bmw-broni-sie-przed-ekstradycja-podaj,nId,7108990", "date_published": "2023-10-25T13:04:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarmuj\u0105cy sonda\u017c dla W\u0142adimira Putina. Biedniej\u0105ce spo\u0142ecze\u0144stwo zm\u0119czone wojn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-alarmujacy-sondaz-dla-wladimira-putina-biedniejace-spoleczen,nId,7108872\"><img align=\"left\" alt=\"Alarmuj\u0105cy sonda\u017c dla W\u0142adimira Putina. Biedniej\u0105ce spo\u0142ecze\u0144stwo zm\u0119czone wojn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/alarmujacy-sondaz-dla-wladimira-putina-biedniejace-spoleczen/000HVGYB6J68MJTI-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nie &quot;specjalna operacja wojskowa&quot; (rosyjskie okre\u015blenie napa\u015bci na Ukrain\u0119 - red.), a problemy ekonomiczne najbardziej trapi\u0105 rosyjskie spo\u0142ecze\u0144stwo - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez niezale\u017cnych analityk\u00f3w. Ankietowani zmierzyli si\u0119 tak\u017ce z kwesti\u0105 poparcia ewentualnego ataku Rosji na pa\u0144stwa ba\u0142tyckie oraz Polsk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-alarmujacy-sondaz-dla-wladimira-putina-biedniejace-spoleczen,nId,7108872", "date_published": "2023-10-25T12:56:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emett wybra\u0142 wolno\u015b\u0107. W\u0105\u017c zadziwi\u0142 specjalist\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emett-wybral-wolnosc-waz-zadziwil-specjalistow,nId,7108993\"><img align=\"left\" alt=\"Emett wybra\u0142 wolno\u015b\u0107. W\u0105\u017c zadziwi\u0142 specjalist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/emett-wybral-wolnosc-waz-zadziwil-specjalistow/000HVGUQ7EF0M73X-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142a historia ze Szkocji. Rok temu pewien w\u0105\u017c uciek\u0142 z terrarium, przeciskaj\u0105c si\u0119 przez niewielk\u0105 szczelin\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zwierz\u0119 prze\u017cy\u0142o ca\u0142y ten czas na wolno\u015bci i poradzi\u0142o sobie ze srog\u0105 pogod\u0105 panuj\u0105c\u0105 na p\u00f3\u0142nocy Wysp Brytyjskich. Emett wr\u00f3ci\u0142 ju\u017c do swojego w\u0142a\u015bciciela. Eksperci zastanawiaj\u0105 si\u0119, jak uda\u0142o mu si\u0119 przetrwa\u0107 w tak wymagaj\u0105cych warunkach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emett-wybral-wolnosc-waz-zadziwil-specjalistow,nId,7108993", "date_published": "2023-10-25T12:55:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kukiz spotka\u0142 si\u0119 z Andrzejem Dud\u0105. \"W trosce o Polsk\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-spotkal-sie-z-andrzejem-duda-w-trosce-o-polske,nId,7108965\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz spotka\u0142 si\u0119 z Andrzejem Dud\u0105. &quot;W trosce o Polsk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-spotkal-sie-z-andrzejem-duda-w-trosce-o-polske/000H0ZCF80BNBNCR-C321.jpg\" /></a>&quot;Prywatno-polityczn\u0105&quot; rozmow\u0119 przeprowadzi\u0142 Pawe\u0142 Kukiz, kt\u00f3ry do Sejmu dosta\u0142 si\u0119 z listy PiS, z prezydentem Andrzejem Dud\u0105. Lider Kukiz'15 zapewni\u0142, \u017ce bardzo dobre relacje z Pa\u0142acem Prezydenckim ma od pocz\u0105tku pierwszej kadencji g\u0142owy pa\u0144stwa, czyli 2015 roku. Jak przekaza\u0142 Pawe\u0142 Kukiz, spotkanie dotyczy\u0142o m.in. kszta\u0142tu przysz\u0142ego parlamentu oraz &quot;w kt\u00f3r\u0105 stron\u0119 p\u00f3jdzie Polska&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-spotkal-sie-z-andrzejem-duda-w-trosce-o-polske,nId,7108965", "date_published": "2023-10-25T12:46:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023. Ceny zniczy i kwiat\u00f3w poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-2023-ceny-zniczy-i-kwiatow-poszybowaly-w,nId,7106722\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023. Ceny zniczy i kwiat\u00f3w poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-2023-ceny-zniczy-i-kwiatow-poszybowaly-w/000HV4DM6DG5B6W5-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. To ju\u017c ostatni dzwonek, \u017ceby kupi\u0107 znicze, wk\u0142ady do zniczy i kwiaty w dobrych cenach. Popularne markety w Polsce prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w promocjach. Warto ju\u017c teraz rozejrze\u0107 si\u0119 za ozdobami cmentarnymi, pami\u0119taj\u0105c o tym, \u017ce im bli\u017cej do \u015bwi\u0105t, tym ceny b\u0119d\u0105 wy\u017csze. Ile kosztuj\u0105 znicze w 2023 roku i gdzie najlepiej je kupi\u0107? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-2023-ceny-zniczy-i-kwiatow-poszybowaly-w,nId,7106722", "date_published": "2023-10-25T12:34:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napad na bank w Kurowie. Trwa ob\u0142awa za kobiet\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-napad-na-bank-w-kurowie-trwa-oblawa-za-kobieta,nId,7108973\"><img align=\"left\" alt=\"Napad na bank w Kurowie. Trwa ob\u0142awa za kobiet\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/napad-na-bank-w-kurowie-trwa-oblawa-za-kobieta/000HVHEE0G9WR8R9-C321.jpg\" /></a>Na Lubelszczy\u017anie trwa ob\u0142awa za oko\u0142o 40-letni\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra dokona\u0142a napadu na bank w Kurowie - informuje tamtejsza policja. Przest\u0119pczyni grozi\u0142a pracownicy no\u017cem, po czym ukrad\u0142a pieni\u0105dze z kasy. S\u0142u\u017cby pracuj\u0105 nad ustaleniem to\u017csamo\u015bci sprawczyni i jej zatrzymaniem. Jest te\u017c ostrze\u017cenie dla okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w, poniewa\u017c poszukiwana &quot;mo\u017ce stanowi\u0107 realne zagro\u017cenie dla \u017cycia i zdrowia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-napad-na-bank-w-kurowie-trwa-oblawa-za-kobieta,nId,7108973", "date_published": "2023-10-25T12:33:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych pod parasolem. Ekspert ostrzega przed intensywnymi opadami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-pod-parasolem-ekspert-ostrzega-przed-int,nId,7108924\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych pod parasolem. Ekspert ostrzega przed intensywnymi opadami \" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-pod-parasolem-ekspert-ostrzega-przed-int/000HVFPBLE6P0XPR-C321.jpg\" /></a>Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych mo\u017ce da\u0107 si\u0119 nam we znaki. W du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie intensywnie pada\u0107 deszcz. Niewykluczone, \u017ce najlepszym momentem na odwiedzenie cmentarzy wcale nie b\u0119dzie 1 listopada - m\u00f3wi w rozmowie z Interia.pl rzecznik Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Grzegorz Walijewski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-pod-parasolem-ekspert-ostrzega-przed-int,nId,7108924", "date_published": "2023-10-25T12:04:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabi\u0142 pi\u0119ciolatka w Poznaniu. Nowe informacje s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabil-pieciolatka-w-poznaniu-nowe-informacje-sluzb,nId,7108917\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 pi\u0119ciolatka w Poznaniu. Nowe informacje s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-pieciolatka-w-poznaniu-nowe-informacje-sluzb/000HVFQLGBBKY72O-C321.jpg\" /></a>Zbys\u0142aw C., podejrzany o zabicie pi\u0119cioletniego ch\u0142opca w Poznaniu, zosta\u0142 przes\u0142uchany przez prokuratur\u0119. - M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do pope\u0142nienia tego czynu i korzysta z prawa do odmowy sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144 - przekaza\u0142 Interii rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu prok. \u0141ukasz Wawrzyniak. Podejrzany o\u015bwiadczy\u0142 tak\u017ce, \u017ce nie pami\u0119ta tego, co si\u0119 sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabil-pieciolatka-w-poznaniu-nowe-informacje-sluzb,nId,7108917", "date_published": "2023-10-25T11:52:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na przej\u015bciu dla pieszych. Nie \u017cyje znany lekarz. Nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-znany-lekarz-now,nId,7108916\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na przej\u015bciu dla pieszych. Nie \u017cyje znany lekarz. Nowe informacje \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-znany-lekarz-now/000HVFPVBM9D5JC5-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe informacje ws. tragicznego wypadku w Kaliskach Ko\u015bcierskich, w wyniku kt\u00f3rego \u017cycie straci\u0142 znany lekarz z Ko\u015bcierzyny. Okaza\u0142o si\u0119 bowiem, \u017ce kierowca, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 Rados\u0142awa Fisikowskiego na przej\u015bciu dla pieszych, by\u0142 pod wp\u0142ywem amfetaminy. Prokuratura postawi\u0142a mu zarzuty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-na-przejsciu-dla-pieszych-nie-zyje-znany-lekarz-now,nId,7108916", "date_published": "2023-10-25T11:42:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski biznesmen zarabia\u0142 na wojnie, pomagaj\u0105c Rosjanom. Wpad\u0142 w r\u0119ce s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-biznesmen-zarabial-na-wojnie-pomagajac-rosjanom-wp,nId,7108884\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski biznesmen zarabia\u0142 na wojnie, pomagaj\u0105c Rosjanom. Wpad\u0142 w r\u0119ce s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-biznesmen-zarabial-na-wojnie-pomagajac-rosjanom-wp/000HVF7BCQO70DT4-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy poinformowa\u0142a o zatrzymaniu zakarpackiego biznesmena kolaboruj\u0105cego z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105. M\u0119\u017cczyzna w czasie trwania wojny pomaga\u0142 rosyjskim wojskom w produkcji stacji radarowych wykorzystywanych na okr\u0119tach wojennych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-biznesmen-zarabial-na-wojnie-pomagajac-rosjanom-wp,nId,7108884", "date_published": "2023-10-25T11:33:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o wizycie Tuska w Brukseli. \"Zobaczymy, z czym wr\u00f3ci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-wizycie-tuska-w-brukseli-zobaczymy-z-czym-wroci,nId,7108861\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o wizycie Tuska w Brukseli. &quot;Zobaczymy, z czym wr\u00f3ci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-wizycie-tuska-w-brukseli-zobaczymy-z-czym-wroci/000HVFBG99JX3KLC-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk obieca\u0142, \u017ce pojedzie do Brukseli ju\u017c dzie\u0144 po wyborach i odblokuje \u015brodki KPO. Zobaczymy, z czym wr\u00f3ci - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, komentuj\u0105c wizyt\u0119 lider PO w stolicy Unii Europejskiej. Szef rz\u0105du nie odpowiedzia\u0142 na pytania dotycz\u0105ce odpowiedzialno\u015bci za pora\u017ck\u0119 wyborcz\u0105 PiS, ale przyzna\u0142, \u017ce partia liczy\u0142a na lepszy wynik. - Jeszcze nie wiadomo, kto otrzyma misj\u0119 tworzenia rz\u0105du - zastrzeg\u0142 Morawiecki i stwierdzi\u0142, \u017ce opozycja pr\u00f3buje &quot;oszuka\u0107 Polak\u00f3w w sprawie stanu bud\u017cetu pa\u0144stwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-wizycie-tuska-w-brukseli-zobaczymy-z-czym-wroci,nId,7108861", "date_published": "2023-10-25T11:32:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ho\u0142ownia wprost. \"Prezydent da\u0142 jasno do zrozumienia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-holownia-wprost-prezydent-dal-jasno-do-zrozumienia,nId,7108905\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia wprost. &quot;Prezydent da\u0142 jasno do zrozumienia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-wprost-prezydent-dal-jasno-do-zrozumienia/000HVF87W1G7NQN5-C321.jpg\" /></a>- Prezydent jasno da\u0142 do zrozumienia, \u017ce zwo\u0142a pierwsze posiedzenie Sejmu prawdopodobnie w ostatnim momencie. U\u017cy\u0142 frazy, \u017ce nie chce skraca\u0107 kadencji tego Sejmu - zaznaczy\u0142 na konferencji po konsultacjach w Pa\u0142acu Prezydenckim Szymon Ho\u0142ownia. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Trzeciej Drogi doda\u0142, \u017ce wraz z W\u0142adys\u0142awem Kosiniakiem-Kamyszem s\u0105 zadowoleni z przebiegu rozmowy, ale dopiero &quot;czas zweryfikuje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-holownia-wprost-prezydent-dal-jasno-do-zrozumienia,nId,7108905", "date_published": "2023-10-25T11:12:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany w PiS po wyborach. Dymisja, awanse i nowa rola Mateusza Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-duze-zmiany-w-pis-po-wyborach-dymisja-awanse-i-nowa-rola-mat,nId,7108869\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w PiS po wyborach. Dymisja, awanse i nowa rola Mateusza Morawieckiego\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-pis-po-wyborach-dymisja-awanse-i-nowa-rola-mat/000HVFDO7X3KPSUU-C321.jpg\" /></a>PiS szykuje si\u0119 do funkcjonowania w opozycji i robi porz\u0105dki w partii. Szefem klubu ma zosta\u0107 Mariusz B\u0142aszczak, do prezydi\u00f3w Sejmu i Senatu wytypowano El\u017cbiet\u0119 Witek i Stanis\u0142awa Karczewskiego. W partii ma powsta\u0107 zesp\u00f3\u0142 odpowiedzialny za rozliczanie dzia\u0142a\u0144 i obietnic rz\u0105du Donalda Tuska. Na jego czele stanie Mateusz Morawiecki. W wyniku rozlicze\u0144 po kampanii wyborczej z funkcji sekretarza generalnego odchodzi Krzysztof Sobolewski. Prezes sk\u0142ania si\u0119 te\u017c ku kolejnej reformie w strukturach partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-duze-zmiany-w-pis-po-wyborach-dymisja-awanse-i-nowa-rola-mat,nId,7108869", "date_published": "2023-10-25T11:03:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziwaczne wzory na sosnach. Le\u015bnicy wyja\u015bniaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziwaczne-wzory-na-sosnach-lesnicy-wyjasniaja,nId,7108812\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwaczne wzory na sosnach. Le\u015bnicy wyja\u015bniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwaczne-wzory-na-sosnach-lesnicy-wyjasniaja/000HVEK0YL1EYNCQ-C321.jpg\" /></a>Jeszcze 50 lat temu Polska by\u0142a \u017cywiczarsk\u0105 pot\u0119g\u0105, a przy pozyskiwaniu \u017cywicy w szczycie pracowa\u0142o nawet 10 tys. \u017cywiczarzy - opisuj\u0105 Lasy Pa\u0144stwowe. Pozosta\u0142o\u015bci\u0105 minionej epoki s\u0105 tzw. spa\u0142y \u017cywiczarskie. Te dziwne wzory na sosnach to efekt nacinania pnia w celu pozyskania \u017cywicy. Gdzieniegdzie mo\u017cna je jeszcze zobaczy\u0107. &quot;Pr\u00f3cz lokalnej ciekawostki to kawa\u0142 historii polskich las\u00f3w&quot; - zauwa\u017caj\u0105 le\u015bnicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziwaczne-wzory-na-sosnach-lesnicy-wyjasniaja,nId,7108812", "date_published": "2023-10-25T11:00:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opozycja dzieli stanowiska. Marsza\u0142ek Sejmu wci\u0105\u017c w grze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-dzieli-stanowiska-marszalek-sejmu-wciaz-w-grze,nId,7108795\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja dzieli stanowiska. Marsza\u0142ek Sejmu wci\u0105\u017c w grze\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-dzieli-stanowiska-marszalek-sejmu-wciaz-w-grze/000HVEH657LFCG8S-C321.jpg\" /></a>Dotychczasowa opozycja wkr\u00f3tce prawdopodobnie przejmie rz\u0105dy w Polsce. Na marginesie konsultacji w Pa\u0142acu Prezydenckim trwa podzia\u0142 najwa\u017cniejszych stanowisk w pa\u0144stwie. Jedn\u0105 z kluczowych funkcji w kolejnej kadencji b\u0119dzie marsza\u0142ek Sejmu. Kto jest w grze o urz\u0105d i dlaczego jest to a\u017c tak wa\u017cna funkcja? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-dzieli-stanowiska-marszalek-sejmu-wciaz-w-grze,nId,7108795", "date_published": "2023-10-25T10:53:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ob\u0142awa za Grzegorzem Borysem. Do akcji wkracza Krzysztof Rutkowski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oblawa-za-grzegorzem-borysem-do-akcji-wkracza-krzysztof-rutk,nId,7108829\"><img align=\"left\" alt=\"Ob\u0142awa za Grzegorzem Borysem. Do akcji wkracza Krzysztof Rutkowski\" src=\"https://i.iplsc.com/oblawa-za-grzegorzem-borysem-do-akcji-wkracza-krzysztof-rutk/000HVF8LUC5NVJ0G-C321.jpg\" /></a>Trwa sz\u00f3sty dzie\u0144 ob\u0142awy za Grzegorzem Borysem podejrzanym o zab\u00f3jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna. Policja przeczesuje teren zar\u00f3wno z l\u0105du, jak i z powietrza. W \u015brod\u0119 przekazano, \u017ce zosta\u0142 rozszerzony obszar poszukiwa\u0144. &quot;Policjanci skupiaj\u0105 si\u0119 na sektorze mi\u0119dzy Witominem a Karwinami&quot; - dodano. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 Krzysztof Rutkowski, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce s\u0142u\u017cby wykazuj\u0105 si\u0119 &quot;brakiem efektywnego dzia\u0142ania&quot;, dlatego postanowi\u0142 w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 do poszukiwa\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oblawa-za-grzegorzem-borysem-do-akcji-wkracza-krzysztof-rutk,nId,7108829", "date_published": "2023-10-25T10:39:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144ski przyw\u00f3dca gra na dwa fronty. Wyci\u0105ga r\u0119k\u0119 do USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinski-przywodca-gra-na-dwa-fronty-wyciaga-reke-do-usa,nId,7108840\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144ski przyw\u00f3dca gra na dwa fronty. Wyci\u0105ga r\u0119k\u0119 do USA\" src=\"https://i.iplsc.com/chinski-przywodca-gra-na-dwa-fronty-wyciaga-reke-do-usa/000HVF73BQSQDLY2-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping zaapelowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych o rozpocz\u0119cie rozm\u00f3w i zbudowanie porozumienia w kluczowych sprawach polityki mi\u0119dzynarodowej. Stanowisko Przewodnicz\u0105cego Chi\u0144skiej Republiki Ludowej wyg\u0142oszone zosta\u0142o zaledwie kilka dni po wizycie w Pekinie W\u0142adimira Putina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinski-przywodca-gra-na-dwa-fronty-wyciaga-reke-do-usa,nId,7108840", "date_published": "2023-10-25T10:38:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie statk\u00f3w u wybrze\u017cy Niemiec. Nowy komunikat s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zderzenie-statkow-u-wybrzezy-niemiec-nowy-komunikat-sluzb,nId,7108776\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie statk\u00f3w u wybrze\u017cy Niemiec. Nowy komunikat s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-statkow-u-wybrzezy-niemiec-nowy-komunikat-sluzb/000HVCXYFJD97ATC-C321.jpg\" /></a>Poszukiwania czterech zaginionych po zderzeniu polskiego frachtowca &quot;Polesie&quot; z brytyjskim &quot;Verity&quot; zosta\u0142y przerwane. Do wypadku dosz\u0142o u wybrze\u017cy Niemiec we wtorek. Jak informowa\u0142y s\u0142u\u017cby, w wyniku kolizji zgin\u0119\u0142a jedna osoba, uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 dwie. Za\u0142odze polskiego statku nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zderzenie-statkow-u-wybrzezy-niemiec-nowy-komunikat-sluzb,nId,7108776", "date_published": "2023-10-25T10:36:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja PE przyj\u0119\u0142a sprawozdanie. Chodzi o propozycje zmian traktatowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-pe-przyjela-sprawozdanie-chodzi-o-propozycje-zmian-t,nId,7108782\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja PE przyj\u0119\u0142a sprawozdanie. Chodzi o propozycje zmian traktatowych\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-pe-przyjela-sprawozdanie-chodzi-o-propozycje-zmian-t/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Komisja Spraw Konstytucyjnych Parlamentu Europejskiego (AFCO) przyj\u0119\u0142a sprawozdanie prac pi\u0119ciu grup parlamentarnych o jednej z mo\u017cliwych zmian traktatowych Unii Europejskiej. Dokument zosta\u0142 wypracowany na podstawie &quot;Konferencji w sprawie przysz\u0142o\u015bci Europy&quot;, podczas kt\u00f3rej wypracowano 49 propozycji zmian i ponad 300 rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych zacie\u015bnieniu integracji europejskiej. Sprawozdanie trafi teraz na sal\u0119 plenarn\u0105 PE, a jego wnioski b\u0119d\u0105 dyskutowane podczas debaty europos\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-pe-przyjela-sprawozdanie-chodzi-o-propozycje-zmian-t,nId,7108782", "date_published": "2023-10-25T09:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Duda walczy o przej\u0119cie PiS-u. Opozycja mo\u017ce na tym skorzysta\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezydent-duda-walczy-o-przejecie-pis-u-opozycja-moze-na-tym,nId,7108750\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Duda walczy o przej\u0119cie PiS-u. Opozycja mo\u017ce na tym skorzysta\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-duda-walczy-o-przejecie-pis-u-opozycja-moze-na-tym/000HVCLJQH9TFLS5-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska, Trzecia Droga i Lewica id\u0105 na konsultacje do prezydenta z mocnym przekazem: mamy kandydata na premiera i jeste\u015bmy gotowi od zaraz przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 w kraju. Jednocze\u015bnie rozm\u00f3wcy Interii podkre\u015blaj\u0105, \u017ce s\u0105 gotowi na najgorszy scenariusz, czyli wyniszczaj\u0105c\u0105 &quot;wojn\u0119 na g\u00f3rze&quot; z Andrzejem Dud\u0105. - Je\u015bli zdecyduje si\u0119 na walk\u0119, to przegrana b\u0119dzie po jego stronie - zapowiada Tomasz Siemoniak, wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej. Jednocze\u015bnie przysz\u0142a koalicja rz\u0105dz\u0105ca chce wykorzysta\u0107 fakt, \u017ce prezydent w\u0142a\u015bnie rozpocz\u0105\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezydent-duda-walczy-o-przejecie-pis-u-opozycja-moze-na-tym,nId,7108750", "date_published": "2023-10-25T09:25:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk w Brukseli. \"Urszulo, czekali\u015bmy na to osiem lat\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-w-brukseli-urszulo-czekalismy-na-to-osiem-lat,nId,7108822\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk w Brukseli. &quot;Urszulo, czekali\u015bmy na to osiem lat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-w-brukseli-urszulo-czekalismy-na-to-osiem-lat/000HVE11I7GQA78I-C321.jpg\" /></a>- 10 lat temu przyjecha\u0142em do Brukseli z silnym poczuciem misji. Mog\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 te s\u0142owa i dzi\u015b. Ta misja dzi\u015b to odbudowa pozycji mojej ojczyzny w Europie i wzmocnienie ca\u0142ej Unii Europejskiej - m\u00f3wi\u0142 w Brukseli Donald Tusk. Lider PO uda\u0142 si\u0119 na spotkanie z przewodnicz\u0105c\u0105 KE Ursul\u0105 von der Leyen w sprawie odblokowania \u015brodk\u00f3w z KPO. Jak doda\u0142, na ten moment &quot;czeka\u0142 osiem lat&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-w-brukseli-urszulo-czekalismy-na-to-osiem-lat,nId,7108822", "date_published": "2023-10-25T09:23:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek w Ma\u0142opolsce. Nie \u017cyje matka pos\u0142a i znanego ksi\u0119dza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-malopolsce-nie-zyje-matka-posla-i-znane,nId,7108806\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek w Ma\u0142opolsce. Nie \u017cyje matka pos\u0142a i znanego ksi\u0119dza\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-w-malopolsce-nie-zyje-matka-posla-i-znane/000HVDC2XHNVEDM2-C321.jpg\" /></a>W ma\u0142opolskim Bobrku dosz\u0142o do potr\u0105cenia rowerzystki przez kierowc\u0119 samochodu osobowego. 84-latka trafi\u0142a do szpitala, jednak po kilku godzinach zmar\u0142a w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142a ona matk\u0105 pos\u0142a KO Marka Sowy i ks. Kazimierza Sowy, by\u0142ego dyrektora kana\u0142u Religia.tv. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-malopolsce-nie-zyje-matka-posla-i-znane,nId,7108806", "date_published": "2023-10-25T09:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ramzan Kadyrow uderza w propagand\u0119 Kremla. Tworzy now\u0105 jednostk\u0119 wojskow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ramzan-kadyrow-uderza-w-propagande-kremla-tworzy-nowa-jednos,nId,7108778\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow uderza w propagand\u0119 Kremla. Tworzy now\u0105 jednostk\u0119 wojskow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-uderza-w-propagande-kremla-tworzy-nowa-jednos/000HVCNIQA8BUC70-C321.jpg\" /></a>&quot;Dobiega ko\u0144ca tworzenie nowego batalionu Ministerstwa Obrony Federacji Rosyjskiej, kt\u00f3ry b\u0119dzie nosi\u0142 imi\u0119 Szejka Mansura, wybitnego przedstawiciela narodu czecze\u0144skiego, Pierwszego Imama Kaukazu&quot; - poinformowa\u0142 Ramzan Kadyrow. To kolejny zaskakuj\u0105cy ruch ze strony przyw\u00f3dcy Czeczenii z uwagi na fakt, \u017ce Szejk Mansur to posta\u0107 wybitnie antyrosyjska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ramzan-kadyrow-uderza-w-propagande-kremla-tworzy-nowa-jednos,nId,7108778", "date_published": "2023-10-25T09:13:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Wanda P\u00f3\u0142tawska. \"Wielka osobowo\u015b\u0107 w drobnej budowie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-wanda-poltawska-wielka-osobowosc-w-drobnej-budowie,nId,7108787\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Wanda P\u00f3\u0142tawska. &quot;Wielka osobowo\u015b\u0107 w drobnej budowie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-wanda-poltawska-wielka-osobowosc-w-drobnej-budowie/000HVCM5VSCCOF35-C321.jpg\" /></a>W wieku 101 lat zmar\u0142a Wanda P\u00f3\u0142tawska. By\u0142a lekark\u0105 i przyjaci\u00f3\u0142k\u0105 papie\u017ca Polaka, Jana Paw\u0142a II. Doniesienia o jej \u015bmierci skomentowa\u0142 prezydent Andrzej Duda. &quot;Niez\u0142omna obro\u0144czyni \u017cycia. Wielka Osobowo\u015b\u0107 w drobnej budowy Kobiecie&quot; - napisa\u0142. Z kolei premier Mateusz Morawiecki stwierdzi\u0142, \u017ce P\u00f3\u0142tawska by\u0142a &quot;wzorem wielkiej szlachetno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-wanda-poltawska-wielka-osobowosc-w-drobnej-budowie,nId,7108787", "date_published": "2023-10-25T09:11:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koszta demokracji rosn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-koszta-demokracji-rosna,nId,7108753\"><img align=\"left\" alt=\"Koszta demokracji rosn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/koszta-demokracji-rosna/000HVDCEXL76B2CI-C321.jpg\" /></a>W rz\u0105dzie Donalda Tuska Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak lider AgroUnii ma by\u0107 ministrem rolnictwa. A\u017c \u0142za si\u0119 w oku kr\u0119ci na my\u015bl, \u017ce do Sejmu nie dosta\u0142 si\u0119 kierowca Seicento, kt\u00f3re zderzy\u0142o si\u0119 z kolumn\u0105 Beaty Szyd\u0142o, bo m\u00f3g\u0142by zosta\u0107 ministrem transportu, za\u015b ministrem edukacji m\u00f3g\u0142by zosta\u0107 by\u0142y komunistyczny nauczyciel znany tylko z tego, \u017ce po latach naplu\u0142 na swojego by\u0142ego ucznia Mateusza Morawieckiego. Mimo tych niepowetowanych strat szykuje si\u0119 ekipa, z kt\u00f3r\u0105 nudzi\u0107 si\u0119 nie b\u0119dziemy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-koszta-demokracji-rosna,nId,7108753", "date_published": "2023-10-25T09:06:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mastalerek o prezesie PiS. Wskaza\u0142 win\u0119 Kaczy\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mastalerek-o-prezesie-pis-wskazal-wine-kaczynskiego,nId,7108700\"><img align=\"left\" alt=\"Mastalerek o prezesie PiS. Wskaza\u0142 win\u0119 Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/mastalerek-o-prezesie-pis-wskazal-wine-kaczynskiego/000HVCI2U2M1BGEM-C321.jpg\" /></a>- Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski jest odpowiedzialny za pora\u017ck\u0119 wyborcz\u0105 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - stwierdzi\u0142 nowy szef gabinetu prezydenta Marcin Mastalerek. Polityk z otoczenia Andrzeja Dudy powiedzia\u0142, \u017ce radzi\u0142by teraz politykom PiS, by &quot;stan\u0119li w prawdzie&quot;, wyci\u0105gn\u0119li wnioski, zmienili si\u0119 i ruszyli bardzo mocno do przodu. - Stara\u0142em si\u0119 im podpowiedzie\u0107, alarmowa\u0107. Robi\u0142em to jako cz\u0142owiek, kt\u00f3ry na nich g\u0142osuje i zawsze by\u0142 blisko tej formacji - podkre\u015bli\u0142 Mastalerek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mastalerek-o-prezesie-pis-wskazal-wine-kaczynskiego,nId,7108700", "date_published": "2023-10-25T08:25:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mocne s\u0142owa Orbana o UE. Borrell: Nikt was nie zmusza do cz\u0142onkostwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mocne-slowa-orbana-o-ue-borrell-nikt-was-nie-zmusza-do-czlon,nId,7108728\"><img align=\"left\" alt=\"Mocne s\u0142owa Orbana o UE. Borrell: Nikt was nie zmusza do cz\u0142onkostwa\" src=\"https://i.iplsc.com/mocne-slowa-orbana-o-ue-borrell-nikt-was-nie-zmusza-do-czlon/000HVBVT6Q8WWVLG-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban wykorzysta\u0142 rocznic\u0119 w\u0119gierskiej rewolucji z 1956 r. do ataku na Uni\u0119 Europejsk\u0105. W jego przem\u00f3wieniu pojawi\u0142o si\u0119 por\u00f3wnanie do czas\u00f3w sowieckich. S\u0142owa te skomentowa\u0142 unijny komisarz ds. polityki zagranicznej i polityki bezpiecze\u0144stwa Josep Borrell. - Nikt nie zmusza W\u0119gier do cz\u0142onkostwa w UE - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mocne-slowa-orbana-o-ue-borrell-nikt-was-nie-zmusza-do-czlon,nId,7108728", "date_published": "2023-10-25T08:01:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmasowany atak Rosjan. Rzucili \u017co\u0142nierzy na niemal wszystkie kierunki frontu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmasowany-atak-rosjan-rzucili-zolnierzy-na-niemal-wszystkie-,nId,7108727\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany atak Rosjan. Rzucili \u017co\u0142nierzy na niemal wszystkie kierunki frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-atak-rosjan-rzucili-zolnierzy-na-niemal-wszystkie/000HVBW83WAQU40O-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie Si\u0142y Zbrojne prowadz\u0105 dzia\u0142ania ofensywna na niemal wszystkich kierunkach frontu - informuje ukrai\u0144ski Sztab Generalny. Tylko podczas ostatniej doby dosz\u0142o do blisko 80 star\u0107 obydwu armii. Jednocze\u015bnie Rosjanie zmienili taktyk\u0119 na kierunku Awdijiwka, gdzie ponosz\u0105 wyniszczaj\u0105ce straty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmasowany-atak-rosjan-rzucili-zolnierzy-na-niemal-wszystkie-,nId,7108727", "date_published": "2023-10-25T07:56:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zostawi\u0142 media, zosta\u0142 listonoszem. \"Praca okaza\u0142a si\u0119 kosmosem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostawil-media-zostal-listonoszem-praca-okazala-sie-kosmosem,nId,7108677\"><img align=\"left\" alt=\"Zostawi\u0142 media, zosta\u0142 listonoszem. &quot;Praca okaza\u0142a si\u0119 kosmosem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zostawil-media-zostal-listonoszem-praca-okazala-sie-kosmosem/000HVBGG5H1PHB6U-C321.jpg\" /></a>Po blisko trzech dekadach Pawe\u0142 Czado po\u017cegna\u0142 si\u0119 z mediami sportowymi i zmieni\u0142 swoje \u017cycie o 180 stopni. &quot;Na pocz\u0105tku my\u015bla\u0142em, \u017ce przez rok nie b\u0119d\u0119 nic robi\u0142, czy te\u017c b\u0119d\u0119 robi\u0142 nic, szybko jednak zmieni\u0142em zdanie&quot; - relacjonuje w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Dziennikarz sprawdza swoich si\u0142 w Poczcie Polskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostawil-media-zostal-listonoszem-praca-okazala-sie-kosmosem,nId,7108677", "date_published": "2023-10-25T07:46:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "30-stopniowe upa\u0142y. W pa\u017adzierniku. W Europie. Nowe ju\u017c tu jest - i ma swoj\u0105 cen\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-30-stopniowe-upaly-w-pazdzierniku-w-europie-nowe-juz-tu-jest,nId,7108685\"><img align=\"left\" alt=\"30-stopniowe upa\u0142y. W pa\u017adzierniku. W Europie. Nowe ju\u017c tu jest - i ma swoj\u0105 cen\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/30-stopniowe-upaly-w-pazdzierniku-w-europie-nowe-juz-tu-jest/000HVBX4NF7Q2393-C321.jpg\" /></a>Nawet 38 stopni Celsjusza zanotowano w pa\u017adzierniku w Hiszpanii. Pracownicy z bran\u017cy turystycznej przekonuj\u0105, \u017ce tak d\u0142ugiego sezonu nie mieli nigdy. Skutkiem &quot;ubocznym&quot; mo\u017ce by\u0107 jednak permanentna susza i kryzys rolnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-30-stopniowe-upaly-w-pazdzierniku-w-europie-nowe-juz-tu-jest,nId,7108685", "date_published": "2023-10-25T07:42:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarz stwierdzi\u0142 zgon z przyczyn naturalnych. Tego nie zauwa\u017cy\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-lekarz-stwierdzil-zgon-z-przyczyn-naturalnych-tego-nie-zauwa,nId,7108672\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz stwierdzi\u0142 zgon z przyczyn naturalnych. Tego nie zauwa\u017cy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-stwierdzil-zgon-z-przyczyn-naturalnych-tego-nie-zauwa/0005S0NGG1QPACWJ-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 74-latka odnalaz\u0142a c\u00f3rka m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ra zawiadomi\u0142a zesp\u00f3\u0142 ratownictwa medycznego. To w\u0142a\u015bnie lekarz, kt\u00f3ry przyjecha\u0142 do wezwania, stwierdzi\u0142 zgon z przyczyn naturalnych. Dopiero pracownicy zak\u0142adu pogrzebowego zauwa\u017cyli n\u00f3\u017c w ciele m\u0119\u017cczyzny i wezwali policj\u0119. Wst\u0119pnie wyklucza si\u0119 udzia\u0142 os\u00f3b trzecich w tym zdarzeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-lekarz-stwierdzil-zgon-z-przyczyn-naturalnych-tego-nie-zauwa,nId,7108672", "date_published": "2023-10-25T07:38:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister obrony Chin znikn\u0105\u0142 na kilka miesi\u0119cy. Teraz straci\u0142 stanowisko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-chin-zniknal-na-kilka-miesiecy-teraz-stracil,nId,7108695\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Chin znikn\u0105\u0142 na kilka miesi\u0119cy. Teraz straci\u0142 stanowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-chin-zniknal-na-kilka-miesiecy-teraz-stracil/000HVBBE3DJMKY6Y-C321.jpg\" /></a>Na najwy\u017cszych szczeblach w\u0142adzy w Chinach dosz\u0142o do przetasowa\u0144. Li Shangfu, kt\u00f3ry od ko\u0144ca sierpnia nie by\u0142 widziany publicznie, utraci\u0142 posad\u0119 ministra obrony kraju. Chi\u0144ska Republika Ludowa nie poda\u0142a oficjalnej przyczyny dymisji, a na zast\u0119pc\u0119 Li jeszcze nikogo nie wyznaczono. Zmiany w tym sektorze mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do wznowienia rozm\u00f3w ze Stanami Zjednoczonymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-chin-zniknal-na-kilka-miesiecy-teraz-stracil,nId,7108695", "date_published": "2023-10-25T07:18:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cisza wywo\u0142uje niepok\u00f3j. Polki o \u017cyciu w Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-cisza-wywoluje-niepokoj-polki-o-zyciu-w-izraelu,nId,7106882\"><img align=\"left\" alt=\"Cisza wywo\u0142uje niepok\u00f3j. Polki o \u017cyciu w Izraelu\" src=\"https://i.iplsc.com/cisza-wywoluje-niepokoj-polki-o-zyciu-w-izraelu/000HV6XLSSMQV7EE-C321.jpg\" /></a>- Wiele os\u00f3b wie, \u017ce tutaj mieszkamy i wykorzystuje ten fakt, \u017ceby si\u0119 na nas wy\u017cy\u0107. W internecie jest wylew jadu - opowiada Interii mieszkaj\u0105ca w Tel Awiwie Karolina. Kobieta od pocz\u0105tku wojny w Izraelu dostaje antysemickie wiadomo\u015bci. - Kiedy panuje cisza, wszyscy s\u0105 zaniepokojeni. Gdy przez ca\u0142y dzie\u0144 nie dochodzi do atak\u00f3w, spodziewamy si\u0119, \u017ce co\u015b mo\u017ce wydarzy\u0107 si\u0119 w nocy - m\u00f3wi o \u017cyciu w centrum tocz\u0105cego wojn\u0119 kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-cisza-wywoluje-niepokoj-polki-o-zyciu-w-izraelu,nId,7106882", "date_published": "2023-10-25T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krytykowa\u0142a sankcje na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119. Wskazano, jakie ma poparcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytykowala-sankcje-nalozone-na-rosje-wskazano-jakie-ma-popa,nId,7108621\"><img align=\"left\" alt=\"Krytykowa\u0142a sankcje na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119. Wskazano, jakie ma poparcie\" src=\"https://i.iplsc.com/krytykowala-sankcje-nalozone-na-rosje-wskazano-jakie-ma-popa/000HVB2QGA071LUJ-C321.jpg\" /></a>Sahra Wagenknecht, by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca postkomunistycznej partii Die Linke, zapowiedzia\u0142a, \u017ce za\u0142o\u017cy w\u0142asne ugrupowanie w Niemczech. Polityczka po wybuchu wojny w Ukrainie wielokrotnie krytykowa\u0142a kraje zachodnie za na\u0142o\u017cenie sankcji na Rosj\u0119. Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu, partii Wagenknecht nie popiera wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytykowala-sankcje-nalozone-na-rosje-wskazano-jakie-ma-popa,nId,7108621", "date_published": "2023-10-25T05:43:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ceny studni\u00f3wek zwalaj\u0105 z n\u00f3g. \"To za du\u017co\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-studniowek-zwalaja-z-nog-to-za-duzo,nId,7106863\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny studni\u00f3wek zwalaj\u0105 z n\u00f3g. &quot;To za du\u017co&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-studniowek-zwalaja-z-nog-to-za-duzo/000HV6V1ITKD7VVR-C321.jpg\" /></a>Od kilkuset do nawet 1100 z\u0142 za osob\u0119 zap\u0142ac\u0105 przysz\u0142oroczni maturzy\u015bci za zabaw\u0119 studni\u00f3wkow\u0105. Nie ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 sobie pozwoli\u0107 na to, aby w niej uczestniczy\u0107. - Jeden z moich uczni\u00f3w \u017cali\u0142 si\u0119, \u017ce to dla niego za du\u017co. On i jego znajomi zrezygnowali z udzia\u0142u w tej zabawie - m\u00f3wi Interii polonistka z Bia\u0142egostoku. S\u0105 te\u017c maturzy\u015bci, kt\u00f3rzy id\u0105 bez osoby towarzysz\u0105cej. Wszystko po to, aby wydatki obni\u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-studniowek-zwalaja-z-nog-to-za-duzo,nId,7106863", "date_published": "2023-10-25T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmar\u0142a Wanda P\u00f3\u0142tawska. Przyjaci\u00f3\u0142ka Jana Paw\u0142a II mia\u0142a prawie 102 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarla-wanda-poltawska-przyjaciolka-jana-pawla-ii-miala-praw,nId,7108634\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a Wanda P\u00f3\u0142tawska. Przyjaci\u00f3\u0142ka Jana Paw\u0142a II mia\u0142a prawie 102 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarla-wanda-poltawska-przyjaciolka-jana-pawla-ii-miala-praw/000HVB4V4H2U69R4-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Wanda P\u00f3\u0142tawska. Lekarka, dzia\u0142aczka antyaborcyjna i przyjaci\u00f3\u0142ka Jana Paw\u0142a II zmar\u0142a w Krakowie - poinformowa\u0142 rzecznik krakowskiej kurii ks. \u0141ukasz Michalczewski. P\u00f3\u0142tawska mia\u0142a prawie 102 lata. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarla-wanda-poltawska-przyjaciolka-jana-pawla-ii-miala-praw,nId,7108634", "date_published": "2023-10-25T05:28:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maj\u0105 do\u015b\u0107 Celine Dion. Mieszka\u0144cy pisz\u0105 petycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maja-dosc-celine-dion-mieszkancy-pisza-petycje,nId,7107277\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u0105 do\u015b\u0107 Celine Dion. Mieszka\u0144cy pisz\u0105 petycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/maja-dosc-celine-dion-mieszkancy-pisza-petycje/000HVA5E74YIQ4BB-C321.jpg\" /></a>W nowozelandzkim mie\u015bcie Porirua cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w ma ju\u017c do\u015b\u0107 piosenek Celine Dion. Wszystkiemu winni s\u0105 kierowcy, kt\u00f3rzy o 2 nad ranem puszczaj\u0105 g\u0142o\u015bno jej ballady. &quot;Sen jest podstawowym prawem cz\u0142owieka&quot; - argumentuj\u0105 sygnatariusze petycji o zakazie nocnych koncert\u00f3w. &quot;Ka\u017cdy ma swoje hobby&quot; - odpowiadaj\u0105 amatorzy g\u0142o\u015bnych piosenek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maja-dosc-celine-dion-mieszkancy-pisza-petycje,nId,7107277", "date_published": "2023-10-25T04:51:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia pod Awdijiwk\u0105. Wszystko z powodu nawigacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tragedia-pod-awdijiwka-wszystko-z-powodu-nawigacji,nId,7107291\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia pod Awdijiwk\u0105. Wszystko z powodu nawigacji\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-pod-awdijiwka-wszystko-z-powodu-nawigacji/000HVADFSW9J0BNB-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Sewastopola, kt\u00f3rego nawigacja poprowadzi\u0142a przez okupowane po\u0142udnie Ukrainy, tu\u017c przy Awdijiwce, gdzie tocz\u0105 si\u0119 obecnie ci\u0119\u017ckie walki. Samoch\u00f3d 40-latka, podr\u00f3\u017cuj\u0105cego z matk\u0105, eksplodowa\u0142 na przedmie\u015bciach Doniecka. Wskutek wybuchu m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tragedia-pod-awdijiwka-wszystko-z-powodu-nawigacji,nId,7107291", "date_published": "2023-10-25T04:26:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]