[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rosyjska ofensywa pod Awdijiwk\u0105 nabiera mocy. Ukrai\u0144cy zmuszeni do odwrotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjska-ofensywa-pod-awdijiwka-nabiera-mocy-ukraincy-zmusze,nId,7108964\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska ofensywa pod Awdijiwk\u0105 nabiera mocy. Ukrai\u0144cy zmuszeni do odwrotu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-ofensywa-pod-awdijiwka-nabiera-mocy-ukraincy-zmusze/000HVH5MSI7GNYWP-C321.jpg\" /></a>- W niekt\u00f3rych miejscach ukrai\u0144ska armia jest zmuszona do odwrotu pod znacznym naporem przewa\u017caj\u0105cych si\u0142 wroga. Niekiedy stosunek si\u0142 wynosi jeden do 10 lub wi\u0119cej - m\u00f3wi Siergiej Grabskij. Ekspert wojskowy przyzna\u0142, \u017ce obecnie cz\u0119\u015b\u0107 jednostek Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy musia\u0142a wycofa\u0107 si\u0119 z zajmowanych pozycji obronnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjska-ofensywa-pod-awdijiwka-nabiera-mocy-ukraincy-zmusze,nId,7108964", "date_published": "2023-10-25T13:24:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Huragan najwy\u017cszej kategorii uderza w s\u0142ynne pla\u017ce. Prezydent ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-najwyzszej-kategorii-uderza-w-slynne-plaze-prezydent,nId,7108784\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan najwy\u017cszej kategorii uderza w s\u0142ynne pla\u017ce. Prezydent ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-najwyzszej-kategorii-uderza-w-slynne-plaze-prezydent/000HVCUUCYS337Q2-C321.jpg\" /></a>W Meksyk uderza Otis - huragan najwy\u017cszej kategorii. Prezydent kraju zaalarmowa\u0142 obywateli i zaleci\u0142 im szukanie schronienia. Wed\u0142ug specjalist\u00f3w \u017cywio\u0142 mo\u017ce spowodowa\u0107 katastrofalne zniszczenia. Mieszka\u0144cy s\u0142ynnego kurortu turystycznego zamieszczaj\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pierwsze nagrania ukazuj\u0105ce si\u0142\u0119 \u017cywio\u0142u. Jedno z nich pochodzi z miejscowego szpitala. To kolejny huragan, kt\u00f3ry dotar\u0142 do Meksyku w ostatnich dniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-najwyzszej-kategorii-uderza-w-slynne-plaze-prezydent,nId,7108784", "date_published": "2023-10-25T09:00:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Doceniony w ca\u0142ej Ukrainie. Polski ambasador ko\u0144czy swoj\u0105 misj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-doceniony-w-calej-ukrainie-polski-ambasador-konczy-swoja-mis,nId,7108648\"><img align=\"left\" alt=\"Doceniony w ca\u0142ej Ukrainie. Polski ambasador ko\u0144czy swoj\u0105 misj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/doceniony-w-calej-ukrainie-polski-ambasador-konczy-swoja-mis/000HVB8Y1KR6KE7V-C321.jpg\" /></a>Ambasador RP w Ukrainie Bartosz Cichocki ko\u0144czy swoj\u0105 misj\u0119 dyplomatyczn\u0105 i wraca do kraju. Szef polskiej plac\u00f3wki zas\u0142yn\u0105\u0142 w lutym 2022 roku, gdy mimo atakuj\u0105cej armii rosyjskiej i intensywnych bombardowa\u0144 nie opu\u015bci\u0142 Kijowa, za co zosta\u0142 doceniony przez Ukrainki i Ukrai\u0144c\u00f3w. - My reprezentujemy przede wszystkim pa\u0144stwo s\u0105siednie, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 defibrylatorem, bez kt\u00f3rego ta wojna na pewno mia\u0142aby inny przebieg - m\u00f3wi\u0142 po czasie Bartosz Cichocki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-doceniony-w-calej-ukrainie-polski-ambasador-konczy-swoja-mis,nId,7108648", "date_published": "2023-10-25T06:36:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]