[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy trac\u0105 na atrakcyjno\u015bci dla wykwalifikowanych pracownik\u00f3w z zagranicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy trac\u0105 popularno\u015b\u0107 w globalnej konkurencji o wykwalifikowanych pracownik\u00f3w. Jak wynika z badania Fundacji Bertelsmanna, od 2019 roku Niemcy spad\u0142y z 12. na 15. miejsce w\u015br\u00f3d 38 kraj\u00f3w OECD, klasyfikowanych pod wzgl\u0119dem atrakcyjno\u015bci dla wykwalifikowanych migrant\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8678107,niemcy-traca-na-atrakcyjnosci-dla-wykwalifikowanych-pracownikow-z-zagranicy.html", "date_published": "2023-03-09 20:31:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wywiad wojskowy: Rosja planuje prowokacj\u0119 na terytorium Bia\u0142orusi i oskar\u017cenie o ni\u0105 Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kreml planuje przeprowadzi\u0107 na Bia\u0142orusi prowokacj\u0119, kt\u00f3ra mo\u017ce spowodowa\u0107 ofiary w\u015br\u00f3d cywil\u00f3w; zdarzenie ma zosta\u0107 zrelacjonowane przez propagandowe rosyjskie media - powiadomi\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy w czwartek. Dodano, \u017ce celem Rosjan jest oskar\u017cenie o incydent Ukrainy i wci\u0105gni\u0119cie Bia\u0142orusi w wojn\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8678023,wywiad-wojskowy-rosja-planuje-prowokacje-na-terytorium-bialorusi-i-oskarzenie-o-nia-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-09 20:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja zgodzi\u0142a si\u0119 na dalsze rozmowy ze Szwecj\u0105 i Finlandi\u0105 o przyj\u0119ciu tych kraj\u00f3w do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PUsktkuTURBXy81MTY5MWJjNy1mZTY5LTQ5NmItYTI5OC0xYzM1NDdmZWExYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turcja uzna\u0142a, \u017ce Szwecja i Finlandia podj\u0119\u0142y konkretne kroki, aby odpowiedzie\u0107 na zastrze\u017cenia Ankary dotycz\u0105ce przyj\u0119cia tych dw\u00f3ch pa\u0144stw do NATO i zgodzi\u0142a si\u0119 na kolejne rozmowy w tej sprawie - poinformowa\u0142 w czwartek negocjator strony szwedzkiej Oscar Stenstroem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8678022,turcja-zgodzila-sie-na-dalsze-rozmowy-ze-szwecja-i-finlandia-o-przyjeciu-tych-krajow-do-nato.html", "date_published": "2023-03-09 20:02:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak rakietowy na Kij\u00f3w. W co trzecim mieszkaniu nie ma ogrzewania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zmasowanym ataku rakietowym Rosji na Kij\u00f3w w nocy ze \u015brody na czwartek w\u0142adze miasta koncentruj\u0105 si\u0119 na naprawianiu szk\u00f3d, spowodowanych ostrza\u0142em. Oko\u0142o 30 proc. kijowskich mieszka\u0144 nie ma obecnie ogrzewania, jednak dostawy wody i elektryczno\u015bci, kt\u00f3re w czwartek zosta\u0142y wstrzymane do cz\u0119\u015bci mieszka\u0144, ju\u017c zosta\u0142y przywr\u00f3cone.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8678009,atak-rakietowy-na-kijow-w-co-trzecim-mieszkaniu-nie-ma-ogrzewania.html", "date_published": "2023-03-09 18:48:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144skie wojska nie pozwoli\u0142y na okr\u0105\u017cenie Bachmutu, ale sytuacja jest bardzo trudna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYbktkuTURBXy8wOTgwNTcwNC04N2I2LTRmZmUtYmM1ZS1hNzhmOTc3Y2Q5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obrona Bachmutu trwa siedem miesi\u0119cy; wojska ukrai\u0144skie podj\u0119\u0142y szereg dzia\u0142a\u0144 taktycznych, kt\u00f3re na chwil\u0119 obecn\u0105 uniemo\u017cliwi\u0142y wrogowi operacyjne otoczenie miasta, sytuacja jest jednak bardzo trudna \u2013 oznajmi\u0142 w czwartek dow\u00f3dca si\u0142 l\u0105dowych Ukrainy gen. O\u0142eksandr Syrski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677990,ukrainskie-wojska-nie-pozwolily-na-okrazenie-bachmutu-ale-sytuacja-jest-bardzo-trudna.html", "date_published": "2023-03-09 17:50:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y prezes Shella zarobi\u0142 w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu lat ponad 100 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBiktkuTURBXy8zYTlmOTk3ZS02ZDk1LTQ3MDUtOTRkZi02YTFkMDI1NDkyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holender Ben van Beurden, by\u0142y prezes koncernu Shell, kt\u00f3ry odszed\u0142 z firmy w 2021 roku, zarobi\u0142 na swoim stanowisku ponad 100 mln euro w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu lat - wynika z opublikowanego w czwartek raportu firmy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677975,byly-prezes-shella-zarobil-w-ciagu-dziewieciu-lat-ponad-100-mln-euro.html", "date_published": "2023-03-09 17:23:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Westinghouse: Trzeci blok elektrowni j\u0105drowej Vogtle osi\u0105gn\u0105\u0142 stan krytyczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7FWktkuTURBXy85NWFjYTNiNC1kYzc2LTRkNDAtODUyOS02Yjg4MzFkZjExMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Westinghouse Electric Company z partnerami projektu potwierdzi\u0142a, \u017ce trzeci blok elektrowni j\u0105drowej Vogtle osi\u0105gn\u0105\u0142 stan krytyczny - poinformowa\u0142 w czwartek Westinghouse Polska. Kolejny w etap to synchronizacja bloku z sieci\u0105 elektryczn\u0105 a po niej pe\u0142na, komercyjna eksploatacja.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677973,westinghouse-trzeci-blok-elektrowni-jadrowej-vogtle-osiagnal-stan-krytyczny.html", "date_published": "2023-03-09 17:22:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ARP: Niewielki wzrost cen na europejskim rynku w\u0119gla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lutym br. europejski rynek w\u0119gla by\u0142 dobrze zaopatrzony, a popyt w formie transakcji spot - niewielki. Koniec miesi\u0105ca przyni\u00f3s\u0142 niewielki wzrost cen; wzros\u0142y te\u017c zapasy w\u0119gla w europejskich portach - wynika z opracowania Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677962,arp-niewielki-wzrost-cen-na-europejskim-rynku-wegla.html", "date_published": "2023-03-09 16:42:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE zaproponuje pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim dalsze dobrowolne ograniczenie zu\u017cycia gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWRktkuTURBXy84MWFkNGQ2Mi1hNjEwLTRmNDQtYTg4MC1lYTRmZWU3ZTA0ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zaproponuje pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim Unii Europejskiej odnowienie przed nast\u0119pn\u0105 zim\u0105 zobowi\u0105zania do dobrowolnej redukcji zu\u017cycia gazu, przyj\u0119tego w zesz\u0142ym roku w efekcie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 - zapowiedzia\u0142a w czwartek unijna komisarz ds. energii Kadri Simson.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677961,ke-zaproponuje-panstwom-czlonkowskim-dalsze-dobrowolne-ograniczenie-zuzycia-gazu.html", "date_published": "2023-03-09 16:40:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy to pocz\u0105tek exodusu sp\u00f3\u0142ek z GPW? Wyj\u015bcie Ciechu i Kernela kolejnymi niepokoj\u0105cymi sygna\u0142ami dla warszawskiego parkietu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lk3ktktTURBXy81NDQ3MzM1ZC1hYjg3LTQ2NzMtOGIyMy1hYTkxZjRiYTQzMWQucG5nkZMFzQEdzKA\" />Do niedawna Warszawa by\u0142a magnesem dla debiut\u00f3w gie\u0142dowych. Kernel pojawi\u0142 si\u0119 na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie w 2007 roku i jako pierwszy przeciera\u0142 szlaki dla kolejnych ukrai\u0144skich sp\u00f3\u0142ek szukaj\u0105cych dofinansowania na gie\u0142dzie. Z\u0142o\u017cona w tym tygodniu oferta wykupu wszystkich pozosta\u0142ych akcji Kernel Holding SA mo\u017ce by\u0107 pierwszym sygna\u0142em coraz s\u0142abszej pozycji warszawskiego parkietu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677958,poczatek-exodusu-spolek-wyjscie-ciech-kernel-slabosc-gpw.html", "date_published": "2023-03-09 16:27:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedzielski: W 2024 r. sie\u0107 kardiologiczna obejmie ca\u0142y kraj", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J3QktkuTURBXy8xN2Y5YzRiNS0yMjNmLTQ5MzYtOTA2MC1hNzA3MWRjZjlmY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Zdrowia planuje, \u017ce wdra\u017cana obecnie pilota\u017cowo w wybranych wojew\u00f3dztwach Krajowa Sie\u0107 Kardiologiczna w 2024 obejmie ca\u0142y kraj \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek w Katowicach minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8677946,niedzielski-w-2024-r-siec-kardiologiczna-obejmie-caly-kraj.html", "date_published": "2023-03-09 15:46:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: 52 proc. firm podnios\u0142o pensje pracownikom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />52 proc. firm jednorazowo podnios\u0142o pensje pracownikom, a 48 proc. firm deklaruje, \u017ce podnosi je adekwatnie do wzrostu inflacji - poda\u0142 w czwartek Polski Instytut Ekonomiczny. Du\u017ce firm ch\u0119tniej ni\u017c ma\u0142e wspieraj\u0105 pracownik\u00f3w - dodano.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8677929,pie-52-proc-firm-podnioslo-pensje-pracownikom.html", "date_published": "2023-03-09 14:57:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Przypuszczamy, \u017ce inflacja w lutym wynios\u0142a jakie\u015b 18,5 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ncYktkuTURBXy84YWQ4ZjJmNC02MTU5LTRkZTUtYTA3Ny0wMDhlYzFkZDYyNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przypuszczamy, \u017ce inflacja w lutym b\u0119dzie poni\u017cej 20 proc., przypuszczamy, \u017ce wynios\u0142a jakie\u015b 18,5 proc. - wskaza\u0142 w czwartek prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8677927,glapinski-przypuszczamy-ze-inflacja-w-lutym-wyniosla-jakies-185-proc.html", "date_published": "2023-03-09 14:55:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: RPP nie podj\u0119\u0142a decyzji o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DJXktkuTURBXy9lYzcyM2I4ZS1jMzMwLTQxNTctYWQyNS0xNGZjNjYyZjhlODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) nie podj\u0119\u0142a decyzji o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych; zaczn\u0105 one spada\u0107, kiedy inflacja szybko b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do celu inflacyjnego NBP - podkre\u015bli\u0142 w czwartek podczas konferencji prasowej prezes NBP Adam Glapi\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8677926,glapinski-rpp-nie-podjela-decyzji-o-zakonczeniu-cyklu-podwyzek-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-03-09 14:54:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u00fcller: Jeste\u015bmy blisko przekonania UE do na\u0142o\u017cenia na Bia\u0142oru\u015b analogicznych sankcji jak na Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zh_ktktTURBXy81NTJiNTRmYi02Zjg1LTQwMjctYmFiMC0yZjJhZmU4OGFmYWUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Uznajemy, \u017ce dzia\u0142ania Bia\u0142orusi wobec opozycjonist\u00f3w s\u0105 wystarczaj\u0105ce do tego, aby w ramach UE obj\u0105\u0107 ten kraj analogicznymi sankcjami gospodarczymi jak Rosj\u0119; jeste\u015bmy bliscy przekonania do tego naszych europejskich sojusznik\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w czwartek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8677895,muller-jestesmy-blisko-przekonania-ue-do-nalozenia-na-bialorus-analogicznych-sankcji-jak-na-rosje.html", "date_published": "2023-03-09 14:15:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador USA wezwany do MSZ. Chodzi o \"dzia\u0142ania jednej ze stacji telewizyjnych\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNGktkuTURBXy8xYjUwZmE3MC0yYjRiLTRmNmMtYWU3OC0xMmE0MTBmZDM0ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami jednej ze stacji telewizyjnych, b\u0119d\u0105cej inwestorem na polskim rynku, MSZ zaprosi\u0142o ambasadora Stan\u00f3w Zjednoczonych - poinformowa\u0142 resort spraw zagranicznych w komunikacie. Pocz\u0105tkowa wersja komunikatu m\u00f3wi\u0142a o &quot;wezwaniu&quot; ambasadora, dopiero po chwili wpis na stronie MSZ zosta\u0142 zaktualizowany, a jego wyd\u017awi\u0119k z\u0142agodzony.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8677893,ambasador-usa-wezwany-do-msz-dzialania-jednej-ze-stacji-telewizyjnych.html", "date_published": "2023-03-09 14:10:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski portal: Rosja przygotowuje si\u0119 do ewakuacji na Krymie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lxvktkuTURBXy9hM2VlMzYzYS1kM2YzLTRlYTQtYTIzMC0zN2M2MzMwYjVkOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niekt\u00f3rych miastach na kontrolowanym przez Rosj\u0119 Krymie zatwierdzono ju\u017c plany ewakuacyjne na wypadek ukrai\u0144skiej ofensywy; okupanci tworz\u0105 te\u017c listy pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, kt\u00f3rzy podlegaj\u0105 priorytetowej ewakuacji - powiadomi\u0142 w czwartek portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, prowadzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677878,ukrainski-portal-rosja-przygotowuje-sie-do-ewakuacji-na-krymie.html", "date_published": "2023-03-09 13:42:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Krakowie powstanie centrum odbudowy silnik\u00f3w. Warto\u015b\u0107 inwestycji? 10 mln dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0rFktkuTURBXy9jYTlkNTU5Yi1iMGIzLTQxZGQtOWNkMC05MTkyNGQzZTQ1MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />10 mln dolar\u00f3w zainwestuje ameryka\u0144ski producent silnik\u00f3w Cummins w utworzenie centrum odbudowy silnik\u00f3w o du\u017cej mocy w Krakowie. Nowy obiekt rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 pod koniec roku i b\u0119dzie pierwszym tego typu specjalistycznym o\u015brodkiem firmy w Europie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8677858,cummins-krakow-centrum-odbudowy-silnikow.html", "date_published": "2023-03-09 13:08:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec z \"zadzwo\u0144 i wynegocjuj\". Ceny mieszka\u0144 maj\u0105 by\u0107 podawane w og\u0142oszeniach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np3ktkuTURBXy8yNWU2MzM1OC1mODc4LTRmYWQtOWY1OC1iNWE2OGZjN2Y4YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8677840,mrit-deweloperzy-jawne-ceny-mieszkan.html", "date_published": "2023-03-09 12:34:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zak\u0142adasz pierwszy biznes? B\u0119dzie na ciebie czeka\u0107 \"wsparcie na starcie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q7hktkuTURBXy8yNmMyMjExNC00NzkzLTQ0ZWQtYTNhMS00ZTI5OTRhN2I1ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 900 mln z\u0142 wyniesie bud\u017cet programu &quot;Pierwszy biznes - wsparcie na starcie&quot; og\u0142oszonego w czwartek przez szefow\u0105 MRiPS Marlen\u0119 Mal\u0105g, ministra funduszy i polityki regionalnej Grzegorza Pud\u0119 i cz\u0142onka zarz\u0105du BGK Tomasza Robaczy\u0144skiego. Jest on skierowany do os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8677829,wsparcie-na-starcie-pierwszy-biznes-program-mrips.html", "date_published": "2023-03-09 12:25:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dobre imi\u0119\" Wojty\u0142y b\u0119dzie chronione uchwa\u0142ami? Trwa pierwsze czytanie poselskich projekt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EYwktkuTURBXy9hMWJhY2QyZC00YWNlLTQ4N2MtYjhiZi01NGUxZTRkMmU2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na sejmowej Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu trwa pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie obrony dobrego imienia \u015bw. Jana Paw\u0142a II oraz pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie upami\u0119tnienia \u015bwi\u0119tego Jana Paw\u0142a II. Te pomys\u0142y to reakcja na ustalenia reportera TVN24 Marcina Gutowskiego, autora opublikowanego 6 marca materia\u0142u &quot;Czarno na bia\u0142ym&quot;, w kt\u00f3rym ujawni\u0142, \u017ce Wojty\u0142a wiedzia\u0142 o nadu\u017cyciach seksualnych w ko\u015bciele jeszcze zanim zosta\u0142 papie\u017cem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8677823,karol-wojtyla-uchwaly-ochrona-wizerunku.html", "date_published": "2023-03-09 12:17:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sojusz AUKUS dzia\u0142a. Australia coraz bli\u017cej pozyskania atomowych okr\u0119t\u00f3w podwodnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xaxktkuTURBXy8zM2RlNTczMS1kNmFhLTQ1ODItODNkNy05ZWIyOGRhYmQ5YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa flota australijskich okr\u0119t\u00f3w podwodnych o nap\u0119dzie j\u0105drowym b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0107 o zmodyfikowany brytyjski projekt przy wykorzystaniu ameryka\u0144skich cz\u0119\u015bci i ulepsze\u0144 \u2013 wynika z informacji agencji Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8677813,aukus-australia-atomowe-okrety-podwodne.html", "date_published": "2023-03-09 12:02:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpieczne przewozy na aplikacj\u0119? Tylko, je\u015bli uszczelnimy system weryfikacji [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NwpktkuTURBXy81NDZiMTdmMy1iZWNjLTQzODQtYWEyZi00Njc4Y2VhMDJkMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo przewoz\u00f3w os\u00f3b na aplikacj\u0119 potrzebne jest uszczelnienia systemu weryfikacji kierowc\u00f3w oraz bezpo\u015brednia kontrola ich identyfikator\u00f3w, a tak\u017ce stworzenie cyfrowych rejestr\u00f3w licencji pojazd\u00f3w i kierowc\u00f3w - wynika z raportu Zespo\u0142u Doradc\u00f3w Gospodarczych TOR.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8677801,przejazdy-na-aplikacje-system-weryfikacji-zdg-tor.html", "date_published": "2023-03-09 11:49:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBA zrobi\u0142o nalot na prywatny gabinet ginekologiczny w Szczecinie, cho\u0107 w\u0142a\u015bcicielce nie przedstawiono \u017cadnych zarzut\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/loRktkuTURBXy9mZGI1OTAwNC01NDQ5LTRjNDAtOTc5NC04NzA5OTdjYjM5OGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Na polecenie prokuratora (agenci) zabrali stamt\u0105d karty medyczne pacjentek i historie ich chor\u00f3b z niemal 30 lat, skonfiskowali te\u017c dwa laptopy i telefon kom\u00f3rkowy. Podczas nalotu CBA pacjentki czeka\u0142y w poczekalni na wizyt\u0119 u lekarki&quot; \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek w Sejmie Wanda Nowicka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8677755,szczecin-nalot-cba-gabinet-ginekologiczny.html", "date_published": "2023-03-09 10:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rafako i Tauron przed\u0142u\u017cy\u0142y okres gwarancji nale\u017cytego wykonania dot. Jaworzna do 24 III", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ2ktkuTURBXy82NjBkOTU3MS1mZjZlLTQzZDEtYTM2NS05NTA1ZmNiYzYzOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677745,rafako-i-tauron-przedluzyly-okres-gwarancji-nalezytego-wykonania-dot-jaworzna-do-24-iii.html", "date_published": "2023-03-09 10:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pandemia sprawi\u0142a, \u017ce niemieccy uczniowie stali si\u0119 mniej inteligentni? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oJgktkuTURBXy9lMmVlNTUyMi03ZjYzLTRiODAtYTcyYi03ODljMGFjZDRhZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pandemia sprawi\u0142a, \u017ce niemieccy uczniowie stali si\u0119 mniej inteligentni. W te\u015bcie przeprowadzonym w tym czasie m\u0142odzi Niemcy wypadli znacznie gorzej, ni\u017c grupy referencyjne z lat 2002 oraz 2012. Wnioski z bada\u0144 niemieckich naukowc\u00f3w, opublikowano w specjalistycznym czasopi\u015bmie &quot;Plos One&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677743,niemcy-uczniowie-pandemia-inteligencja-badanie.html", "date_published": "2023-03-09 10:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa AB mia\u0142a 98,97 mln z\u0142 zysku netto, 173,21 mln z\u0142 EBITDA w I po\u0142. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677741,grupa-ab-wyniki-finansowe-zysk-netto-ebitda-w-polowie-roku-obrotowego-20222023.html", "date_published": "2023-03-09 10:40:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pepees mia\u0142 wst\u0119pnie 9,87 mln z\u0142 zysku netto, 22,82 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677737,pepees-wstepne-wyniki-finansowe-zysk-netto-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-09 10:37:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KI Chemistry og\u0142osi\u0142 wezwanie delistingowe na 48,86% akcji Ciechu po cenie 49 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677734,ki-chemistry-oglosil-wezwanie-delistingowe-na-4886-akcji-ciechu-po-cenie-49-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-03-09 10:34:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polenergia mia\u0142a wst\u0119pnie 54,3 mln z\u0142 skorygowanego zysku netto w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677726,polenergia-wstepne-wyniki-finansowe-skorygowany-zysk-netto-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-09 10:24:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco Poland mia\u0142o wst\u0119pnie 126,2 mln z\u0142 zysku netto w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677723,asseco-poland-wstepne-wyniki-finansowe-zysku-netto-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-09 10:20:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Janusz Palikot nowym w\u0142a\u015bcicielem browaru w Le\u017cajsku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KrpktkuTURBXy9iYzU2MDg3Yi02ZDEyLTQ0NjYtOTYzMy03M2RlNGI1N2FlYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8677680,janusz-palikot-browar-lezajsk-grupa-zywiec.html", "date_published": "2023-03-09 09:19:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty wyj\u0105tkowo odporny na wydarzenia na \u015bwiatowych rynkach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8677672,kurs-zlotego-9-marca.html", "date_published": "2023-03-09 09:12:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "eBilet, Eventim i Ticketmaster pod lup\u0105 UOKiK. Chodzi o nieprawid\u0142owe prezentowanie cen bilet\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yi9ktkuTURBXy80YjUyMGIwNS0zMjAzLTQ3M2UtYjg1Ni1iODcyZThiODBlNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK postawi\u0142 sp\u00f3\u0142ce eBilet zarzut nieprawid\u0142owego prezentowania cen bilet\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w w czwartek. Podobne problemy zauwa\u017cono w serwisach Eventim i Ticketmaster. Urz\u0105d oczekuje wyja\u015bnie\u0144 i zmiany praktyk.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8677658,uokik-ebilet-eventim-ticketmaster-ceny-biletow.html", "date_published": "2023-03-09 08:50:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obywatelski projekt ustawy ws. likwidacji TVP Info. PiS z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek o odrzucenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vUWktkuTURBXy8yOWU0OGU3Yi04OTc5LTRkMTctOTFmZi03ODgxYWI4ZGI4YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Obywatelski projekt ws. likwidacji TVP Info jest motywowany politycznie, jest czysto polityczny&quot; - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, pytany, dlaczego PiS z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek o odrzucenie tego projektu mimo wcze\u015bniejszych zapowiedzi nieodrzucania obywatelskich projekt\u00f3w w pierwszym czytaniu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8677647,likwidacja-tvp-info-projekt-obywatelski-wniosek-o-odrzucenie.html", "date_published": "2023-03-09 08:26:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skarbiec Holding odst\u0105pi\u0142 od umowy z NCBR. Inteligentny rozw\u00f3j b\u0119dzie realizowa\u0107 z OpenAI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pROktkuTURBXy8yY2Q2NDg4Yi1kOWY2LTQ5NmYtOTA1Zi04YWZlYmJmY2YwZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8677641,skarbiec-holding-ncbr-openai.html", "date_published": "2023-03-09 08:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blackouty i problemy ws. eksportu.  Najgor\u0119tsze lato w historii Argentyny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAjktkuTURBXy9lMzZiNWY3NC02MGQzLTQ2YjYtYWM4Ny1mOWZlOGMyMjlmYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015aroda, 8 marca, by\u0142a w Buenos Aires, federalnej stolicy Argentyny, \u00f3smym kolejnym dniem najwi\u0119kszych upa\u0142\u00f3w odk\u0105d w 1906 roku rozpocz\u0119to systematyczne odnotowywanie temperatur w tym kraju: upa\u0142 przekracza\u0142 w\u00f3wczas 32 stopnie Celsjusza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677608,argentyna-blackouty-najgoretsze-lato-eksport-problemy.html", "date_published": "2023-03-09 08:07:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kraj kart kredytowych. NPR o USA i rekordowych d\u0142ugach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UdwktkuTURBXy80OGViNjAzYi1mZTc5LTRmOWEtYThlZi0wYTg2ZTlmNDZjZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka w ci\u0105gu zaledwie dw\u00f3ch lat sta\u0142a si\u0119 krajem ludzi od maj\u0105cych rekordowe oszcz\u0119dno\u015bci do rekordowo zad\u0142u\u017conych. Jest krajem kart kredytowych, twierdzi radio publiczne NPR.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8677635,usa-rekordowe-dlugi.html", "date_published": "2023-03-09 08:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja, W\u0119gry i Bu\u0142garia blokuj\u0105 sankcje na rosyjski sektor energii atomowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l--ktkuTURBXy9mOWNkMzAyNS1kNWYyLTQ5NTUtODI0Yy1hYjUyOTFlY2M3MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja, W\u0119gry i Bu\u0142garia blokuj\u0105 sankcje UE na rosyjski sektor energii atomowej, w tym na koncern Rosatom \u2013 wynika ze \u017ar\u00f3de\u0142 PAP. Chodzi m.in. o paliwo j\u0105drowe. O obj\u0119cie tego sektora rosyjskiej gospodarki unijnymi restrykcjami apeluje Ukraina. Na\u0142o\u017cenie restrykcji by\u0142o te\u017c jednym z warunk\u00f3w poparcia przez Polsk\u0119 10. pakietu sankcji wobec Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677630,francja-wegry-bulgaria-blokada-sankcji.html", "date_published": "2023-03-09 08:00:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy ChatGPT rozumie \u017carty, emocje i sarkazm? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z PWr sprawdzili, czy ChatGPT rozumie \u017carty, wychwytuje b\u0142\u0119dy j\u0119zykowe, sarkazm i agresj\u0119, rozpoznaje spam. Poprosili program o wykonanie ponad 38 tys. zada\u0144. Na razie wypada on gorzej ni\u017c nowoczesne wyspecjalizowane w tym programy, nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c o ludziach - wynika z niezrecenzowanych jeszcze bada\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8677626,chatgpt-zarty-emocje-sarkazm.html", "date_published": "2023-03-09 07:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Senackie poprawki do nowelizacji kodeksu pracy. Stuprocentowa odp\u0142atno\u015b\u0107 zasi\u0142ku macierzy\u0144skiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRnktkuTURBXy85ZTY0ZjFjYi1lMTNmLTQ1YjYtYTFjZS02ZWNjYTVjOWU5YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8677625,senat-poprawki-nowelizacja-kodeks-pracy.html", "date_published": "2023-03-09 07:55:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obiecuj\u0105ce wyniki \"suchej\" szczepionki przeciw gru\u017alicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Badanie kliniczne testuj\u0105ce liofilizowan\u0105, stabiln\u0105 temperaturowo eksperymentaln\u0105 szczepionk\u0119 przeciw gru\u017alicy (TB) u zdrowych os\u00f3b doros\u0142ych wykaza\u0142o, \u017ce jest ona bezpieczna i stymuluje zar\u00f3wno przeciwcia\u0142a, jak i odpowied\u017a kom\u00f3rkow\u0105 uk\u0142adu odporno\u015bciowego - informuje \u201eNature Communications\u201c.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8677624,sucha-szczepionka-gruzlica.html", "date_published": "2023-03-09 07:50:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bilet na poci\u0105g kupisz w kiosku i na stacji benzynowej? PKP Intercity szuka wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mw3ktkuTURBXy9mODI0Njk4Zi04NjQ3LTQ1NGItYTlhZS0zZmQ4ZTNmZTIzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity oferuje nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprzeda\u017cy bilet\u00f3w przewo\u017anika firmom obs\u0142uguj\u0105cym stacjonarne punkty sprzeda\u017cy, jak sklepy, kioski czy stacje benzynowe - poinformowa\u0142a PAP sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8677618,pkp-intercity-bilety-kiosk-sklep-stacja-benzynowa.html", "date_published": "2023-03-09 07:45:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpania zwi\u0119kszy\u0142a import gazu z Rosji o ponad 190 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfOktkuTURBXy82YmM1M2ZjYS04NDg3LTQ2OTYtYWU5YS1kOGE2NmM5NjNmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo deklaracji rz\u0105du Pedro Sancheza pot\u0119piaj\u0105cych Moskw\u0119 za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 import gazu ziemnego z Rosji do Hiszpanii zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 od stycznia 2022 r. o ponad 190 proc, poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Korporacja Rezerw Strategicznych (Cores).", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677621,hiszpania-zwiekszyla-import-gazu-z-rosji.html", "date_published": "2023-03-09 07:45:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Sztuczna inteligencja \"drastycznie zmieni nasze \u017cycie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja radykalnie zmieni nasze \u017cycie i musimy si\u0119 zastanowi\u0107, jak kszta\u0142towa\u0107 \u015bwiat nap\u0119dzany przez AI - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Kongresie prof. Aleksander M\u0105dry, pochodz\u0105cy z Polski dyrektor o\u015brodka zajmuj\u0105cego si\u0119 sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 na Massachussetts Insitute of Technology (MIT). Ostrzeg\u0142 te\u017c przed ryzykami zwi\u0105zanymi z masowym u\u017cywaniem tej technologii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8677617,sztuczna-inteligencja.html", "date_published": "2023-03-09 07:43:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protesty poskutkowa\u0142y. W\u0142adze Gruzji wycofuj\u0105 si\u0119 z ustawy  o \"agentach zagranicznych\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FrZktkuTURBXy9iMDAzYmY4OC00ZjRjLTRjOTQtODhkMC1lYmQyZTRmMDJjOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dz\u0105ca partia Gruzi\u0144skie Marzenie poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce po masowych protestach na ulicach Tbilisi rezygnuje z uchwalenia kontrowersyjnej ustawy o &quot;agentach zagranicznych&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677613,gruzja-ustawa-o-agentach-zagranicznych-wycofanie.html", "date_published": "2023-03-09 07:40:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Londynie mied\u017a tanieje po niepokoj\u0105cych informacjach z Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7RktkuTURBXy8xMjAyNjRiOS05Y2E5LTRmNGYtODEzYi00NmM2NzUxYmE0OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie spadaj\u0105 po niepokoj\u0105cych doniesieniach z Chin. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana ni\u017cej o 0,7 proc. - po 8.850,00 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8677605,londyn-cena-miedzi-9-marca.html", "date_published": "2023-03-09 07:36:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nocny atak rakietowy 145 kilometr\u00f3w od polskiej granicy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MR5ktkuTURBXy80MTkzYTVkYS0zZDI5LTQyMjktYWVlYy00OTEwOGE3OGZkZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zabili Rosjanie w zmasowanym ataku rakietowym, kt\u00f3ry przypu\u015bcili w godzinach nocnych i porannych na cele w Ukrainie. Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w rejonie Z\u0142oczowa w obwodzie lwowskim, oko\u0142o 145 km od granicy z Polsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677595,nocny-atak-rakietowy-rejon-zloczowa.html", "date_published": "2023-03-09 07:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holandia i W\u0142ochy chc\u0105 powstrzyma\u0107 nap\u0142yw migrant\u00f3w z Afryki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LwgktkuTURBXy8xODMzMTUzYi0yMTQ0LTQwMGMtYmM2Yi1mZDdjMTc5ODczMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3lnie z premier W\u0142och wybior\u0119 si\u0119 do Afryki, aby zawrze\u0107 porozumienie z tamtejszymi krajami w celu powstrzymania nap\u0142ywu azylant\u00f3w, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem premier Mark Rutte po spotkaniu z szefow\u0105 w\u0142oskiego gabinetu Giorgi\u0105 Meloni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677593,holandia-wlochy-naplyw-migrantow-z-afryki.html", "date_published": "2023-03-09 07:29:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjscy komandosi  b\u0119d\u0105 mieli baz\u0119 na p\u00f3\u0142nocy Norwegii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HeyktkuTURBXy9jNDgwY2YzNi1kM2YyLTQzNDktYTdiNy05MDc4ZjFlMjcwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 o otwarciu bazy dla swoich komandos\u00f3w na dalekiej p\u00f3\u0142nocy Norwegii, co ma wzmocni\u0107 mo\u017cliwo\u015bci NATO w Arktyce w zwi\u0105zku ze zwi\u0119kszonym zagro\u017ceniem po inwazji Rosji na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8677580,brytyjscy-komandosi-baza-na-polnocy-norwegii.html", "date_published": "2023-03-09 07:19:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Rz\u0105d Niemiec chce kupi\u0107 tysi\u0105ce rur od Nord Stream 2", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uc4ktkuTURBXy8wOTdjMDJlZC0zNjkzLTRmMzYtOWViMi1lNWFhMjQ4YmQyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brzmi to jak \u017cart historii, \u017ce akurat rz\u0105d Niemiec chce kupi\u0107 tysi\u0105ce rur od Nord Stream 2 AG. Pierwotnie rury mia\u0142y by\u0107 przeznaczone na gazoci\u0105g, kt\u00f3ry zosta\u0142 uko\u0144czony, ale nigdy nie zosta\u0142 oddany do u\u017cytku. Na drodze do zawarcia umowy nie stoj\u0105 sankcje - podaje w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677579,nord-stream-2-niemcy-rosja.html", "date_published": "2023-03-09 07:15:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zaporoska Elektrownia Atomowa odci\u0119ta od pr\u0105du; gro\u017aba awarii z \"nast\u0119pstwami radiacyjnymi dla ca\u0142ego \u015bwiata\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9lktkuTURBXy9jM2VmMjk4MC0xMmFlLTQyNDktYWYxOS0zMmI5ZDg0OTVmOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku zmasowanego ataku rakietowego Rosji na Ukrain\u0119 od pr\u0105du ca\u0142kowicie zosta\u0142a odci\u0119ta Zaporoska Elektrownia Atomowa. Zapas\u00f3w paliwa dla agregat\u00f3w, kt\u00f3re podtrzymuj\u0105 jej prac\u0119, wystarczy na 10 godzin \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek rano pa\u0144stwowy koncern Enerhoatom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677644,zaporoska-elektrownia-atomowa.html", "date_published": "2023-03-09 07:08:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie warto czeka\u0107, a\u017c wska\u017anik WIBOR przestanie funkcjonowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eRBktkuTURBXy8wYjMzN2ZmYi1hZTk0LTRkMDEtOGU2OC1hZjNjOTI5OTM1NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedsi\u0119biorcy ju\u017c teraz powinni dokona\u0107 przegl\u0105du kontrakt\u00f3w, w kt\u00f3rych wska\u017anikiem referencyjnym jest WIBOR. Dzi\u0119ki temu b\u0119d\u0105 mieli lepsz\u0105 pozycj\u0119 negocjacyjn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8677385,wibor-przedsiebiorcy.html", "date_published": "2023-03-09 07:03:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141\u0105czenie etatu i biznesu mo\u017ce by\u0107 ryzykowne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n-vktkuTURBXy9jYTYxZTBhNC05ZjVjLTRlMDktYjFhYi05YWMxNDQyN2UzNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w nie planuje zmian w przepisach, kt\u00f3re zabraniaj\u0105 podatnikom wykonywania us\u0142ug na rzecz by\u0142ego lub obecnego pracodawcy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8677377,etat-i-biznes-laczenie-ryzyko.html", "date_published": "2023-03-09 06:55:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leczenie na kredyt, sp\u0142aca\u0107 b\u0119dzie kolejna w\u0142adza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4mktkuTURBXy84YmEzODAwOC04MzU1LTQ4M2EtOGY0Mi1hYjc0MjI2ZjQwNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 2 mld do ponad 4 mld z\u0142 mo\u017ce kosztowa\u0107 NFZ kolejna tura podwy\u017cek wynagrodzenia dla medyk\u00f3w. Bud\u017cet na leczenie i tak jest ju\u017c na minusie 10 mld z\u0142. Co to znaczy dla pacjent\u00f3w? W tym roku nie powinno si\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0107 na dost\u0119p do leczenia. K\u0142opoty mog\u0105 si\u0119 zacz\u0105\u0107 w przysz\u0142ym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8677439,leczenie-nfz-koszty-polska.html", "date_published": "2023-03-09 06:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 nierejestrowana tylko dla handlu i tw\u00f3rczo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OsUktkuTURBXy83NWVkM2E0Ny01YmFiLTQxN2UtODFhMC1lYmIzODVmZDI1ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Rozwoju i Technologii potwierdza, \u017ce zwolnienie ze sk\u0142adek przy prowadzeniu niewielkiej dzia\u0142alno\u015bci nie dotyczy \u015bwiadczenia us\u0142ug. Taki przedsi\u0119biorca musi by\u0107 zg\u0142oszony do ZUS i Narodowego Funduszu Zdrowia jako zleceniobiorca.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8677361,dzialalnosc-nierejestrowana.html", "date_published": "2023-03-09 06:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy chc\u0105 referendum aborcyjnego [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BzTktkuTURBXy81NTI2NDNhOS04OWVmLTRmODUtOTBjNS1lY2RiNjcwNmQyNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawie aborcji m\u0142odsi chc\u0105 g\u0142osowa\u0107, starsi zdaj\u0105 si\u0119 na decyzj\u0119 parlamentarzyst\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8677447,aborcja-prawo-polska-referendum.html", "date_published": "2023-03-09 06:29:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Potrzebna jest globalna strategia \u017cywno\u015bciowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nqOktkuTURBXy80YzE3NmRjZC0xMWZjLTRhZDEtYjlhZS1lMDNkMzgzM2VhMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsze inwestycje pokazuj\u0105, \u017ce los kraj\u00f3w, w kt\u00f3rych brakuje \u017cywno\u015bci, mo\u017cna odmieni\u0107. Jednak Europa, zamiast je wspiera\u0107 i stabilizowa\u0107 produkcj\u0119 \u015bwiatowej \u017cywno\u015bci, skupia si\u0119 na samoograniczaniu \u2013 m\u00f3wi Andrzej Gantner, wiceprezes Polskiej Federacji Producent\u00f3w \u017bywno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8676323,potrzebna-jest-globalna-strategia-zywnosciowa.html", "date_published": "2023-03-09 05:30:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko Chat GPT. Oto najwa\u017cniejsze trendy, kt\u00f3re zmieniaj\u0105 nasze cyfrowe \u017cycie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24fktkuTURBXy84ZjljNTBlZC04OTU5LTRlNjEtYjY1OC1jNTQ3Yjc4N2RlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spos\u00f3b, w jaki \u017cyjemy w sieci zmienia si\u0119 bardzo szybko. Oto megatrendy, kt\u00f3re w najwi\u0119kszym stopniu wp\u0142ywaj\u0105 na to \u2013 czytamy w portalu The Conversation.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8675431,najwazniejsze-trendy-ktore-zmieniaja-cyfrowe-zycie.html", "date_published": "2023-03-09 05:30:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajemnica gie\u0142dowego rajdu w 2023 roku ujawniona? Pow\u00f3d nie ma nic wsp\u00f3lnego z PKB i inflacj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSHktkuTURBXy84OTZhNDU3Zi1kNzRiLTRhN2YtOTUyYi1jZGY5OTliYWE3ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dynamiczne wzrosty akcji z pocz\u0105tku 2023 roku zaskoczy\u0142y i zak\u0142opota\u0142y wielu analityk\u00f3w z Wall Street. Dotyczy to w szczeg\u00f3lno\u015bci silnego odbicia na wycenach ryzykownych sp\u00f3\u0142ek wzrostowych, kt\u00f3re notowa\u0142y ostatnio wyniki finansowe, kt\u00f3re nie uzasadniaj\u0105 tak du\u017cego optymizmu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677075,co-jest-powodem-wzrostow-na-rynku-akcji.html", "date_published": "2023-03-09 05:30:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najlepsze warunki do pracy i \u017cycia. Gdzie \u0142atwiej osi\u0105gn\u0105\u0107 work-life balance?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IqvktkuTURBXy83OTYzOTdiNS0wNjJhLTQwNjEtODJlOS1lZmY1M2MwMTI0YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najlepsze warunki do uzyskania r\u00f3wnowagi pomi\u0119dzy \u017cyciem zawodowym a prywatnym \u2013 wed\u0142ug badania \u2013 zapewnia stolica Danii. Kopenhaga znalaz\u0142a si\u0119 na pierwszym miejscu w zestawieniu miast MoneyNerd. Z kolei w niechlubnym rankingu wygrywa Pekin. W stolicy Pa\u0144stwa \u015arodka najtrudniej o osi\u0105gni\u0119cie work-life balance.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8677326,praca-zycie-najlepsze-warunki-miasta.html", "date_published": "2023-03-09 05:30:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mocny dolar pogr\u0105\u017ca w kryzysie najbardziej ryzykowne rynki \u015bwiata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_pktkuTURBXy84NzEyMDE3Yy0xNjY2LTRmODgtYjE2MS1jMTJiOWY1ZTc1YWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Sri Lance szpitale op\u00f3\u017aniaj\u0105 operacje. W Nigerii zawieszone s\u0105 loty mi\u0119dzynarodowe, a w Pakistanie zamkni\u0119to fabryki samochod\u00f3w. Wszystko przez brak dolar\u00f3w, uniwersalnej waluty \u015bwiata.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8677152,mocny-dolar-pograza-w-kryzysie-najbardziej-ryzykowne-rynki-swiata.html", "date_published": "2023-03-09 05:30:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]