[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zdj\u0119cie Jana Paw\u0142a II na fasadzie Pa\u0142acu Prezydenckiego. \"Uszczypnijcie mnie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/2d/1c/z29545224M,Zdjecie-Jana-Pawla-II-na-gmachu-Palacu-Prezydencki.jpg\" vspace=\"2\" />Na fasadzie Pa\u0142acu Prezydenckiego w Warszawie zosta\u0142o wy\u015bwietlone zdj\u0119cia Jana Paw\u0142a II. Wcze\u015bniej wi\u0119kszo\u015b\u0107 sejmowa przyj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 ws. obrony dobrego imienia papie\u017ca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29545221,zdjecie-jana-pawla-ii-na-fasadzie-palacu-prezydenckiego-uszczypnijcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 18:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. IMGW z kolejnymi alertami. Tym razem dla dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Zn\u00f3w b\u0119dzie \u015blisko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/2d/1c/z29545066M,Opady-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda czeka nas w nadchodz\u0105cych godzinach? Wed\u0142ug IMGW w ci\u0105gu najbli\u017cszej nocy i w pi\u0105tek w wielu regionach Polski zrobi si\u0119 \u015blisko. Synoptycy wydali alerty pierwszego stopnia przed opadami marzn\u0105cymi. Gdzie dok\u0142adnie b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 i w jakich godzinach?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29544846,pogoda-imgw-z-kolejnymi-alertami-tym-razem-dla-dziewieciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 16:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Sosnowcu zmar\u0142o nagle dw\u00f3ch duchownych. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok. Diakon mia\u0142 rany ci\u0119te szyi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/d1/19/z27073968M,Warszawa--Na-Goclawiu-doszlo-do-zabojstwa--sa-wyni.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok 26-letniego diakona i 45-letniego ksi\u0119dza, kt\u00f3rzy zgin\u0119li we wtorek w Sosnowcu. M\u0142odszy duchowny zmar\u0142 w wyniku ran ci\u0119tych klatki piersiowej i szyi, a starszy na skutek obra\u017ce\u0144 spowodowanych przez potr\u0105cenie przez poci\u0105g. Z nieoficjalnych informacji medi\u00f3w wynika, \u017ce 26-latek prawdopodobnie zosta\u0142 zamordowany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29544720,w-sosnowcu-zmarlo-nagle-dwoch-duchownych-sa-wyniki-sekcji-zwlok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Brak biletu, agresywne zachowanie, n\u00f3\u017c, narkotyki - funkcjonariusze SOK o nastolatkach na kolei", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/2d/1c/z29544638M,Straz-Ochrony-Kolei--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 jad\u0105cy \"na gap\u0119\" 14-latek zaatakowa\u0142 kierownika poci\u0105gu i uderzy\u0142 go w twarz. Dzie\u0144 wcze\u015bniej 16-letni ch\u0142opak zachowywa\u0142 si\u0119 agresywnie wobec ochroniarzy dworca Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny. Soki\u015bci znale\u017ali przy nim n\u00f3\u017c i narkotyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29544152,brak-biletu-agresywne-zachowanie-noz-narkotyki-funkcjonariusze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 15:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolejne pobicie 16-latka w Zamo\u015bciu. Zn\u00f3w nikt nie zareagowa\u0142. \"Nagrywali zdarzenie\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/2d/1c/z29544672M,Kolejne-pobicie-nastolatka-w-centrum-Zamoscia.jpg\" vspace=\"2\" />W Zamo\u015bciu dosz\u0142o do kolejnej brutalnej napa\u015bci na nastolatka. W centrum miasta napastnik zaatakowa\u0142 16-latka - kopa\u0142 go, szarpa\u0142 i bi\u0142. Podobnie jak poprzednim razem, nikt nie zareagowa\u0142. Napastnik zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany, a spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29544527,kolejne-pobicie-16-latka-w-zamosciu-znow-nikt-nie-zareagowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niemcy. Wnuczek odci\u0105\u0142 g\u0142ow\u0119 siekier\u0105 swojej 100-letniej babci? Sam zawiadomi\u0142 policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/2c/1c/z29544269M,Wnuczek-zabil-swoja-100-letnia-babcie.jpg\" vspace=\"2\" />Niemiecki dziennik \"Bild\" poinformowa\u0142 o zbrodni, do kt\u00f3rej dosz\u0142o na pocz\u0105tku tygodnia w Hamburgu. 37-letni m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 brutalnie zamordowa\u0107 100-letni\u0105 kobiet\u0119, wykorzystuj\u0105c do tego siekier\u0119. M\u0119\u017cczyzna sam zawiadomi\u0142 policj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29544016,niemcy-wnuczek-odcial-siekiera-glowe-swojej-100-letniej-babci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 14:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Antoni K. us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Znanemu aktorowi gro\u017c\u0105 nawet dwa lata wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Antoni K. us\u0142ysza\u0142 zarzuty prowadzenia samochodu pod wp\u0142ywem \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Aktor nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy i z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia - podaje PAP. Grozi mu za to do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29543869,antoni-k-uslyszal-zarzuty-znanemu-aktorowi-groza-nawet-dwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 12:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Episkopat broni Jana Paw\u0142a II. Abp. G\u0105decki podwa\u017ca wiarygodno\u015b\u0107 oskar\u017ce\u0144 o ukrywanie pedofilii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/e8/1b/z29263995M,Arcybiskup-Stanislaw-Gadecki-w-Palacu-Prezydenckim.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Polski arcybiskup Stanis\u0142aw G\u0105decki wezwa\u0142, by \"nie niszczy\u0107 wsp\u00f3lnego dobra, jakim jest dziedzictwo Jana Paw\u0142a II\". Podwa\u017ca\u0142 te\u017c rzetelno\u015b\u0107 g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3re oskar\u017caj\u0105 papie\u017ca o ukrywanie pedofilii w Ko\u015bciele katolickim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29543591,episkopat-broni-jana-pawla-ii-abp-gadecki-podwaza-wiarygodnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 12:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matka zabitego Eryka wspomina ostatnie s\u0142owa syna. \"Czuje si\u0119 pusta w \u015brodku, jakbym nie mia\u0142a uczu\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/2c/1c/z29543669M,Iwona-Romanowska--mama-zabitego-Eryka.jpg\" vspace=\"2\" />Mama 16-letniego Eryka z Zamo\u015bcia nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce gdyby kto\u015b zareagowa\u0142, jej syn m\u00f3g\u0142by \u017cy\u0107. Kobieta powiedzia\u0142a w rozmowie z \"Dzie\u0144 Dobry TVN\" o ostatnich s\u0142owach, kt\u00f3re us\u0142ysza\u0142a od swojego dziecka. M\u00f3wi\u0142a te\u017c o swoich emocjach. - Czuje si\u0119, jakbym by\u0142a pusta w \u015brodku - przyzna\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29543551,matka-zabitego-eryka-czuje-sie-pusta-w-srodku-jakbym-nie-miala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski o blokowaniu akt: J\u0119draszewski powoduje, \u017ce pami\u0119\u0107 Jana Paw\u0142a II jest szargana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/d1/19/z27074511M,Ksiadz-Tadeusz-Isakiewicz---Zaleski.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Tadeusz Isakowicz-Zaleski skomentowa\u0142 wypowied\u017a arcybiskupa J\u0119draszewskiego, kt\u00f3ry uzna\u0142, \u017ce ostatnie doniesienia o Janie Pawle II s\u0105 \"drugim zamachem\" na papie\u017ca. Go\u015b\u0107 RMF24 t\u0142umaczy\u0142, \u017ce to w\u0142a\u015bnie dzia\u0142ania kurii krakowskiej, kt\u00f3ra blokuje dost\u0119pu do archiwum, dzia\u0142aj\u0105 przeciwko pami\u0119ci Karola Wojty\u0142y. - Powinien si\u0119 bi\u0107 we w\u0142asne piersi, bo to on te\u017c powoduje, \u017ce ta pami\u0119\u0107 jest szargana - powiedzia\u0142 ksi\u0105dz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29543508,ks-isakowicz-zaleski-o-blokowaniu-akt-jedraszewski-powoduje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marcin Ociepa o paskach w TVP na temat \u015bmierci syna pos\u0142anki PO: To reakcja na ataki na media publiczne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/2c/1c/z29541895M,Gosciem-Jacka-Gadka-w-Porannej-Rozmowie-bedzie-Mar.jpg\" vspace=\"2\" />- Te wszystkie paski i reakcj\u0119 pojawi\u0142y si\u0119 jako reakcja na akcj\u0119, to znaczy na ataki na telewizj\u0119 publiczn\u0105, na media publiczne i na stron\u0119 rz\u0105dow\u0105 w tym zakresie - powiedzia\u0142 Marcin Ociepa, wiceszef MON, pytany o paski w TVP. Media publiczne o \u015bmier\u0107 syna pos\u0142anki Magdaleny Filiks oskar\u017cy\u0142y polityk\u00f3w PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29542989,marcin-ociepa-o-paskach-w-tvp-na-temat-smierci-syna-poslanki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 11:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Termiczne starcie p\u00f3r roku. Cyklon Diethelm przyniesie opady deszczu, \u015bnie\u017cyce i wichury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/2c/1c/z29543164M,Wichura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dynamicznie rozwijaj\u0105ca si\u0119 procesy atmosferyczne przynios\u0105 w pogodzie sporo zmian. Ju\u017c w pi\u0105tek dojdzie do termicznego starcia dw\u00f3ch p\u00f3r roku. Na po\u0142udniu dominowa\u0107 b\u0119dzie wysoka temperatura, podczas gdy p\u00f3\u0142nocnym regionom kraju towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 \u015bnie\u017cyce i mrozy. Dodatkowo w weekend nad Polsk\u0105 znajdzie si\u0119 Cyklon Diethelm, kt\u00f3ry opr\u00f3cz intensywnego deszczu przyniesie tak\u017ce silne wichury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29543002,cyklon-diethelm-przyniesie-termiczne-starcie-por-roku-czekaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe doniesienia ws. tragedii w Sosnowcu. Media o przyczynach konfliktu: Rywalizacja i zazdro\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/2c/1c/z29540826M,Zdjecie-ilustracyjne--Fot--Rafal-Mielnik---Agencja.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne hipotezy dotycz\u0105ce tragicznego zdarzenia w Sosnowcu. We wtorek zgin\u0119li tam 26-letni diakon i 40-letni ksi\u0105dz. Media donosz\u0105 nieoficjalnie o konflikcie mi\u0119dzy m\u0119\u017cczyznami. \"Fakt\" wskazuje, \u017ce mog\u0142o chodzi\u0107 o sprawy zawodowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29543146,nowe-doniesienia-ws-tragedii-w-sosnowcu-media-o-przyczynach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 11:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u017baryn broni Jana Paw\u0142a II. \"Nie m\u00f3g\u0142 tuszowa\u0107 przypadk\u00f3w pedofilii, bo wiedzia\u0142, \u017ce by\u0142by to grzech\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/2c/1c/z29543123M,Jan-Pawel-II-podczas-wizyty-na-Jasnej-Gorze--15-08.jpg\" vspace=\"2\" />Jan \u017baryn odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do ostatniego reporta\u017cu na temat Jana Paw\u0142a II i ksi\u0105\u017cki Ekke Overbeeka, w kt\u00f3rym zwr\u00f3cono uwag\u0119 na wiedz\u0119 Karola Wojty\u0142y o pedofilii w Ko\u015bciele. Dyrektor Instytutu Dziedzictwa My\u015bli Narodowej podda\u0142 w w\u0105tpliwo\u015b\u0107 niekt\u00f3re twierdzenia", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29542902,zaryn-broni-jana-pawla-ii-nie-mogl-tuszowac-przypadkow-pedofilii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVP o \u015bmierci syna pos\u0142anki KO. W jednym materiale zrzucaj\u0105 win\u0119, w drugim broni\u0105 dzia\u0142acza PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/2c/1c/z29542730M,-Wiadomosci--TVN-8-03-2023.jpg\" vspace=\"2\" />W g\u0142\u00f3wnym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\" w \u015brod\u0119 pojawi\u0142y si\u0119 a\u017c dwa materia\u0142y w sprawie \u015bmierci syna pos\u0142anki Koalicji Obywatelskiej. Ju\u017c same ich tytu\u0142y, \"Problem z pedofili\u0105 w szeregach PO\" i \"Gro\u017ana kampania hejtu i nienawi\u015bci\", mog\u0105 zdumiewa\u0107 odbiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy na co dzie\u0144 nie w\u0142\u0105czaj\u0105 program\u00f3w Telewizji Polskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29542596,tvp-o-smierci-syna-poslanki-ko-w-jednym-materiale-zrzucaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 09:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jan Pawe\u0142 II wiedzia\u0142. Dominikanin: Dla niekt\u00f3rych sta\u0142 si\u0119 fetyszem. \"Ulepili sobie bohatera\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/81/18/z25695819M,Jan-Pawel-II.jpg\" vspace=\"2\" />Dominikanin o. Tomasz Bi\u0142ka odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do reporta\u017cu \"Franciszka\u0144ska 3\", kt\u00f3rego autor ujawni\u0142 przyk\u0142ady tego, \u017ce kardyna\u0142 Karol Wojty\u0142a wiedzia\u0142 o przypadkach pedofilii w\u015br\u00f3d ksi\u0119\u017cy w Ma\u0142opolsce. Jak zaznaczy\u0142, w jego ocenie proces kanonizacji papie\u017ca przebieg\u0142 zbyt szybko, a po reporta\u017cu \"dla wszystkich powinno sta\u0107 si\u0119 faktem, \u017ce Jan Pawe\u0142 II wiedzia\u0142 o zbrodniach pedofilskich\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29542461,jan-pawel-ii-wiedzial-dominikanin-dla-niektorych-stal-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kard. Stanis\u0142aw Dziwisz zabiera g\u0142os w sprawie Jana Paw\u0142a II. \"By\u0142 wielki, a dzi\u015b jest obra\u017cany i os\u0105dzany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/2c/1c/z29540403M,IX-pielgrzymka-Jana-Pawla-II-do-Polski--za-nim-abp.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec \u015bwi\u0119ty by\u0142 \"pierwszy przewodnikiem\", a dzi\u015b jest obra\u017cany i os\u0105dzany - powiedzia\u0142 podczas liturgii kardyna\u0142 Stanis\u0142aw Dziwisz. - Nie dajmy si\u0119. B\u0105d\u017amy wierni historii. B\u0105d\u017amy wierni papie\u017cowi. B\u0105d\u017amy wierni Ko\u015bcio\u0142owi, to jest nasza si\u0142a - m\u00f3wi\u0142 kardyna\u0142, modl\u0105c si\u0119, \"aby prawda zawsze zwyci\u0119\u017ca\u0142a\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29542195,kard-s-dziwisz-badzmy-wierni-sw-janowi-pawlowi-ii-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 07:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cia\u0142a Oli nigdy nie znaleziono. S\u0105siada skazano na 7 lat. \"Czy mam szcz\u0119\u015bcie w \u017cyciu? Raczej tak\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/2c/1c/z29542265M,Oskarzony-Robert-B--i-zaginiona-Ola.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa zagini\u0119cia o\u015bmioletniej Oli jest na tyle tajemnicza, \u017ce do tej pory policji, \u015bledczym ani s\u0105dowi nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 wszystkich fakt\u00f3w w sprawie. Wiadomo, \u017ce Ola zagin\u0119\u0142a i najprawdopodobniej nie \u017cyje. Nie wiadomo jednak, jak zgin\u0119\u0142a i gdzie znajduje si\u0119 jej cia\u0142o. Wiedz\u0119 t\u0119 mo\u017ce posiada\u0107 s\u0105siad dziewczynki Robert, kt\u00f3ry pierwszy powiedzia\u0142 policji, \u017ce zaginiona nie \u017cyje. - Czy mam szcz\u0119\u015bcie w \u017cyciu? Raczej tak. To i tak z tego dobrze wysz\u0142o, z takiej sytuacji - opowiada\u0142 dziennikarzom B.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29542131,ciala-oli-nigdy-nie-znaleziono-sasiada-skazano-na-7-lat-czy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-09 06:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]