[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys bankowy w USA? Wall Street ostro w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/e57ff788221c8c-945-560-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocna przecena akcji ameryka\u0144skich bank\u00f3w w czwartek poci\u0105gn\u0119\u0142a\nw d\u00f3\u0142 nowojorskie indeksy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-bankowy-w-USA-Wall-Street-ostro-w-dol-8502773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w Kodeksie pracy. Sejm przyj\u0105\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/3d258b1c0e2d2b-948-568-0-47-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w czwartek cz\u0119\u015b\u0107 poprawek Senatu do nowelizacji Kodeksu pracy. Ustawa wdra\u017ca dwie unijne dyrektywy \u2013 dotycz\u0105c\u0105 work-life balance i tzw. rodzicielsk\u0105. Nowela trafi teraz do prezydenta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-Kodeksie-pracy-Sejm-przyjal-czesc-poprawek-Senatu-8502723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 18:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "700 m pozostanie w mocy. Sejm odrzuci\u0142 poprawki Senatu do ustawy wiatrakowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/3a7e7f1f626c55-948-568-4-9-1608-964.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm odrzuci\u0142 w czwartek poprawki Senatu do ustawy wiatrakowej, zak\u0142adaj\u0105ce zmniejszenie z 700 do 500 m minimalnej odleg\u0142o\u015bci turbin wiatrowych od zabudowa\u0144. Ustawa, przewiduj\u0105ca, \u017ce odleg\u0142o\u015b\u0107 minimalna to 700 m trafi teraz do prezydenta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-wiatrakowa-700-m-pozostanie-w-mocy-Sejm-odrzucil-poprawki-Senatu-8502713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 18:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk Kruka w 2022 r. przekroczy\u0142 800 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/204c680ed5822e-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Kruk w 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 805 mln z\u0142 wobec 695 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Wynik jest zgodny z wcze\u015bniejszymi szacunkami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-Kruk-w-2022-roku-wyniosl-805-mln-zl-zgodnie-z-szacunkami-8502685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 17:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie Patrioty ju\u017c z pociskami. Dostarczy\u0142 je Lockheed Martin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/0155e60ce5a26b-948-568-0-216-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pociski PAC-3 MSE to najnowocze\u015bniejsze w swojej klasie uzbrojenie do zestaw\u00f3w Patriot, kt\u00f3re wejdzie w sk\u0142ad systemu Wis\u0142a, a wi\u0119c naziemnego systemu obrony powietrznej. Koncern zapewnia, \u017ce jest w sta\u0142ym kontakcie z Ministerstwem Obrony Narodowej,\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-Patrioty-juz-z-pociskami-Dostarczyl-je-Lockheed-Martin-8502676.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrowersyjna nowelizacja Kodeksu wyborczego uchwalona przez Sejm. Mimo sprzeciwu Senatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/ca3f63f07de496-945-567-0-236-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm nie popar\u0142 w czwartek uchwa\u0142y Senatu o odrzuceniu nowelizacji Kodeksu wyborczego. Nowela ma, w intencji jej autor\u00f3w, pos\u0142\u00f3w PiS, zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119p do lokali wyborczych dla mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ych miejscowo\u015bci i wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie frekwencji wyborczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjna-nowelizacja-Kodeksu-wyborczego-uchwalona-przez-Sejm-Mimo-sprzeciwu-Senatu-8502673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 17:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W obiegu pojawi si\u0119 nowy rodzaj papier\u00f3w d\u0142u\u017cnych. Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/f8238841313a48-945-560-7-37-3016-1809.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o obligacjach, kt\u00f3ra wprowadza nowy rodzaj papier\u00f3w d\u0142u\u017cnych \u2013 obligacje kapita\u0142owe skierowane do inwestor\u00f3w profesjonalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-obiegu-pojawi-sie-nowy-rodzaj-papierow-dluznych-Sejm-przyjal-ustawe-8502663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 17:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Azoty Pu\u0142awy wstrzymuje produkcj\u0119 kaprolaktamu i melaminy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/81a8fd835f7b6b-945-560-0-36-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki Grupa Azoty Zak\u0142ady Azotowe Pu\u0142awy zdecydowa\u0142 o wstrzymaniu od 10 marca do odwo\u0142ania produkcji kaprolaktamu i pracy instalacji Melamina III - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Pulawy-wstrzymuje-od-10-marca-produkcje-kaprolaktamu-i-melaminy-8502648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 17:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Plastikowe sztu\u0107ce znikaj\u0105 z polskiego rynku. A to nie koniec rewolucji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/5801905954a06e-948-568-0-348-3218-1931.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek znowelizowa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3rej konsekwencj\u0105 ma by\u0107 ograniczenie stosowania jednorazowego plastiku i wycofanie niekt\u00f3rych produkt\u00f3w wykonanych z tworzyw sztucznych ze sprzeda\u017cy. Nowe przepisy pozwol\u0105 te\u017c gminom na wi\u0119ksz\u0105 elastyczno\u015b\u0107 w zwi\u0105zku z preferencyjn\u0105 sprzeda\u017c\u0105 w\u0119gla.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plastikowe-sztucce-znikaja-z-polskiego-rynku-A-to-nie-koniec-rewolucji-8502646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 17:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142aby WIG20 na tle Europy. Kursy Orlenu, KGHM-u i bank\u00f3w zdecydowa\u0142y o skali spadk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/63df0cc744a4c5-945-560-45-15-1955-1172.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartek przyni\u00f3s\u0142 s\u0142absz\u0105 postaw\u0119 WIG20 na tle rynk\u00f3w bazowych. Obci\u0105\u017ceniem by\u0142y zw\u0142aszcza spadki narodowych czempion\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy w\u0119glowodor\u00f3w i miedzi. Przeciwwag\u0105 stara\u0142 si\u0119 by\u0107 kurs Dino \u015brubuj\u0105cy rekordow\u0105 cen\u0119 akcji i gie\u0142dow\u0105 kapitalizacj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slaby-WIG20-na-tle-Europy-Kursy-Orlenu-KGHM-u-i-bankow-zdecydowaly-o-skali-spadkow-8502603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 16:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allegro zwolni\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b w Czechach. Sp\u00f3\u0142ka nie komentuje pog\u0142osek o planach zwolnie\u0144 w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/9ef11729075180-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Allegro zwolni\u0142a kilkadziesi\u0105t os\u00f3b w Czechach, nie komentuje pog\u0142osek o planach zwolnie\u0144 w Polsce - wynika z wypowiedzi dla PAP Biznes rzecznika sp\u00f3\u0142ki Marcina Gruszki. Z nieoficjalnych informacji PAP Biznes wynika, \u017ce zwolniono oko\u0142o 50 os\u00f3b z Grupy Mall, na rynku pojawi\u0142y si\u0119 pog\u0142oski o planach zwolnie\u0144 w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-zwolnilo-kilkadziesiat-osob-w-Czechach-nie-komentuje-poglosek-o-planach-zwolnien-w-Polsce-8502553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 15:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Glapi\u0144ski: Dane wskazuj\u0105, \u017ce polska gospodarka nie wejdzie w recesj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/02ffbe117d6f7e-948-568-204-252-1545-927.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecydowa\u0142a o utrzymaniu stop procentowych na dotychczasowych poziomach. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej g\u0142os zabra\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski.\u00a0\n\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-komentuje-decyzje-RPP-marzec-2022-8502487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 14:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ambasador USA wezwany na dywanik do MSZ. \"W zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami jednej ze stacji telewizyjnych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/70503820345502-948-568-71-266-4024-2414.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami jednej ze stacji telewizyjnych, b\u0119d\u0105cej inwestorem na polskim rynku, MSZ zaprosi\u0142o ambasadora Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce Marka Brzezinskiego - przekaza\u0142 w czwartek resort dyplomacji. Jak poinformowa\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina, rozmowa z Brzezinskim ju\u017c si\u0119 zako\u0144czy\u0142a.\n\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambasador-USA-wezwany-na-dywanik-do-MSZ-W-zwiazku-z-dzialaniami-jednej-ze-stacji-telewizyjnych-8502479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 14:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017ce braki kadrowe w bran\u017cy moto. Ci fachowcy mog\u0105 przebiera\u0107 w ofertach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/3e5546cdf873bb-948-568-0-0-2023-1213.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek motoryzacyjny boryka si\u0119 z\ndu\u017cymi k\u0142opotami kadrowymi. Szczeg\u00f3lnie brakuje os\u00f3b wyspecjalizowanych w\nkonkretnych zawodach. Braki te szczeg\u00f3lnie odczuwaj\u0105 warsztaty i serwisy\nsamochodowe. Zwi\u0105zek Dealer\u00f3w Samochodowych sprawdzi\u0142, kogo poszukuj\u0105 ich\nw\u0142a\u015bciciele.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-braki-w-branzy-moto-Ktore-zawody-sa-najbardziej-poszukiwane-8502384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 12:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d wci\u0105\u017c nie zdecydowa\u0142 ws. hurtowego zakupu mieszka\u0144. Jakie opcje s\u0105 na stole?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/f0b5bb97741a61-947-568-0-76-947-568.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach projektu ustawy o ograniczeniach w nabywaniu lokali mieszkalnych, rz\u0105d analizuje rozwi\u0105zanie dotycz\u0105ce ograniczenia kupna powy\u017cej pi\u0119ciu mieszka\u0144 w jednej inwestycji - poinformowa\u0142 w RMF FM minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wciaz-nie-zdecydowal-ws-hurtowego-zakupu-mieszkan-Jakie-opcje-sa-na-stole-8502375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 12:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "100 z\u0142 za u\u017cywanie Twojego obecnego konta? Teraz to mo\u017cliwe!", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/8d45176ccc9d3a-945-560-30-251-1245-746.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na \u0142amach Bankier.pl regularnie analizujemy promocje bankowe. Z regu\u0142y oferty kierowane s\u0105 jednak do nowych klient\u00f3w. Jak si\u0119 jednak okazuje, Mastercard proponuje obecnym posiadaczom kart promocj\u0119, w kt\u00f3rej zgarn\u0105\u0107 mo\u017cna r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 100 z\u0142. Oto jej warunki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-zl-za-uzywanie-Twojego-obecnego-konta-Teraz-to-mozliwe-8502297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja coraz bli\u017cej podniesienia wieku emerytalnego. Senat zag\u0142osowa\u0142 za", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/768897f43c7f85-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3tsza emerytura, d\u0142u\u017csza praca - mimo protest\u00f3w, kt\u00f3re rozlewaj\u0105 si\u0119 po Francji, parlament wci\u0105\u017c proceduje nad ustaw\u0105 o podwy\u017cszeniu wieku emerytalnego z 62 do 64 lat. Senat przeg\u0142osowa\u0142 j\u0105 201 g\u0142osami za przy 115 g\u0142osach przeciw.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-coraz-blizej-podniesienia-wieku-emerytalnego-Senat-zaglosowal-za-8502327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105dowy program \"Pierwszy biznes - wsparcie na starcie\". Bud\u017cet na pomoc przedsi\u0119biorcom to ponad 900 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/c2bcca8c39b4fb-948-568-0-67-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 900 mln z\u0142 wyniesie bud\u017cet programu \"Pierwszy biznes - wsparcie na starcie\" og\u0142oszonego w czwartek przez szefow\u0105 MRiPS Marlen\u0119 Mal\u0105g, ministra funduszy i polityki regionalnej Grzegorza Pud\u0119 i cz\u0142onka zarz\u0105du BGK Tomasza Robaczy\u0144skiego. Jest on skierowany do os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowy-program-Pierwszy-biznes-wsparcie-na-starcie-Budzet-na-pomoc-przedsiebiorcom-to-ponad-900-mln-zl-8502325.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"PGE Energia\" zach\u0119ca do inwestowania. PGE ostrzega przed oszustwem i pr\u00f3b\u0105 wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/92fcdfa237cd91-945-560-0-81-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strona \"PGE Energia\" podszywa si\u0119 pod PGE Polsk\u0105 Grup\u0119 Energetyczn\u0105 i zach\u0119ca do inwestowania w program inwestycyjny - ostrzega PGE Polska Grupa Energetyczna. Sp\u00f3\u0142ka nie prowadzi \u017cadnych program\u00f3w inwestycyjnych w sieci - dodaje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-ostrzega-przed-PGE-Energia-To-oszustwo-spolka-nie-zacheca-do-inwestowania-8502317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 11:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wynagrodzenia w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa s\u0105 zawy\u017cane? Resort Sasina zaprzecza, KO m\u00f3wi o dowodach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/debbfda6e78b59-948-568-0-150-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W co najmniej kilku sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa wyp\u0142acane s\u0105 zawy\u017cone wynagrodzenia, niezgodnie z ustaw\u0105 kominow\u0105 i z ustaw\u0105 oko\u0142obud\u017cetow\u0105 - powiedzia\u0142a w czwartek Agnieszka Pomaska (KO). Dokumenty s\u0105 dost\u0119pne publicznie, a zarobki prezes\u00f3w reguluje ustawa kominowa - odpowiada rzecznik MAP Karol Manys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynagrodzenia-w-spolkach-Skarbu-Panstwa-sa-zawyzane-Resort-Sasina-zaprzecza-KO-mowi-o-dowodach-8502292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MON: Polska przekaza\u0142a Ukrainie kolejne 10 czo\u0142g\u00f3w Leopard", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/cd3b3888d14f65-948-568-0-0-3160-1896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzisiaj na Ukrain\u0119 trafi\u0142o kolejne 10 czo\u0142g\u00f3w Leopard 2A4. Czo\u0142gi\u015bci ukrai\u0144scy te\u017c zako\u0144czyli ju\u017c szkolenia; jestem przekonany, \u017ce s\u0105 \u015bwietnie przygotowani. Teraz przyst\u0119pujemy do organizacji hubu do serwisowania i naprawy czo\u0142g\u00f3w - poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MON-Polska-przekazala-Ukrainie-kolejne-10-czolgow-Leopard-8502275.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceprezes Pekao: Bran\u017ca maklerska musi otworzy\u0107 si\u0119 na m\u0142odych inwestor\u00f3w i przygotowa\u0107 dla nich atrakcyjn\u0105 ofert\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/47f8858c255588-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca maklerska musi otworzy\u0107 si\u0119 na m\u0142odych \ninwestor\u00f3w i przygotowa\u0107 dla nich atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 - uwa\u017ca wiceprezes \nBanku Pekao Jaros\u0142aw Fuchs. Jego zdaniem strategi\u0119 rozwoju rynku \nkapita\u0142owego trzeba napisa\u0107 na nowo. \u017beby zwi\u0119kszy\u0107 udzia\u0142 BM Pekao w \nobrotach na gie\u0142dzie, warto si\u0119gn\u0105\u0107 po przej\u0119cia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-maklerska-musi-otworzyc-sie-na-mlodych-SRRK-trzeba-pisac-na-nowo-Fuchs-Pekao-wywiad-8502258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "JP Morgan Chase pozwa\u0142 by\u0142ego dyrektora. W tle afera z Jeffreyem Epsteinem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/4b2559cbadc48c-948-568-0-20-2072-1243.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y dyrektor Jes Staley zosta\u0142 pozwany przez JP Morgan Chase'a. Powodem by\u0142y jego powi\u0105zania z przest\u0119pc\u0105 seksualnym Jeffreyem Epsteinem, a raczej ich ukrywanie. Czy tym sposobem oddali od siebie podejrzenia?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JP-Morgan-Chase-pozwal-bylego-dyrektora-W-tle-afera-z-Jeffreyem-Epsteinem-8502216.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz ciekawiej na rynku z\u0142otego. Kurs euro ci\u0105\u017cy ku linii trendu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d39c70ab86b7c0-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo globalnego umocnienia dolara ameryka\u0144skiego kurs euro\ndo z\u0142otego przy podwy\u017cszonej zmienno\u015bci pr\u00f3buje zbli\u017cy\u0107 si\u0119 do linii trendu\nspadkowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ciazy-ku-linii-trendu-Na-rynku-zlottego-coraz-ciekawiej-8502217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 09:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. Orlen, Bogdanka, XTB...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do uczestnictwa w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. \nKrzysztof Borowski, znany i ceniony analityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert \nanalizuje wykresy ciekawych jego zdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, \nzaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-Orlen-JSW-XTB-8502175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fiskus sprawdzi nasze dane na OLX, Allegro i Vinted. Skarb\u00f3wka dowie si\u0119, co i za ile sprzedajemy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/36e8a945d04c85-948-568-0-120-2543-1525.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 koniec handlowego eldorado w sieci. Skarb\u00f3wka przyjrzy si\u0119 produktom i us\u0142ugom, kt\u00f3re podatnicy sprzedaj\u0105 za po\u015brednictwem portali sprzeda\u017cowych. Pod lup\u0119 fiskusa trafi\u0105 r\u00f3wnie\u017c og\u0142oszenia o najmie mieszkania, gara\u017cu oraz miejsca postojowego. Rz\u0105d pracuje nad implementacj\u0105 do polskich przepis\u00f3w unijnej dyrektywy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-OLX-Allegro-i-Vinted-Skarbowka-dowie-sie-co-i-za-ile-sprzedajemy-8502133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 08:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie 200 tys. z\u0142 na studenta. Czarnek hojny dla uczelni Ordo Iuris", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/5c5973cc084ffb-948-568-0-267-1457-874.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uczelnia Collegium Intermarium zwi\u0105zana z Ordo Iuris i kszta\u0142c\u0105ca na studiach dziennych zaledwie 14 student\u00f3w otrzyma\u0142a z publicznych pieni\u0119dzy co najmniej 2,7 mln z\u0142. Zosta\u0142y one przeznaczone m.in. na nauk\u0119 strzelania i warsztaty z prowadzenia debat.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-200-tys-zl-na-studenta-Czarnek-hojny-dla-uczelni-Ordo-Iuris-8502155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK: eBilet wprowadza klient\u00f3w w b\u0142\u0105d co do ceny bilet\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka z grupy Allegro z zarzutami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/2e786b16213968-948-568-0-0-1475-884.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK postawi\u0142 sp\u00f3\u0142ce eBilet zarzut wprowadzania konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d co do rzeczywistej ceny oferowanych bilet\u00f3w - poda\u0142 UOKiK w komunikacie. eBilet od 2019 roku nale\u017cy do grupy Allegro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UOKiK-zarzuca-eBilet-z-grupy-Allegro-wprowadzanie-klientow-w-blad-co-do-ceny-biletow-8502180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 08:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka zmienia zasady zwrot\u00f3w towar\u00f3w. Klienci nie b\u0119d\u0105 zadowoleni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/6bda805d146be0-948-568-0-134-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku 13 marca zwracaj\u0105c towar w Biedronce,\n nie otrzymamy ju\u017c wp\u0142aconych wcze\u015bniej pieni\u0119dzy. W zamian sie\u0107 \ndyskont\u00f3w b\u0119dzie rozdawa\u0142a vouchery na kwot\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 r\u00f3wnowarto\u015bci\u0105 \nzwracanego towaru. To nie koniec zmian na gorsze dla klient\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-a-zwrot-towaru-Jakie-zmiany-w-sieci-dyskontow-8502167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te kraje UE blokuj\u0105 sankcje na rosyjski sektor energii atomowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/420cbc0e8517fd-945-567-21-58-2895-1737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francja, W\u0119gry i Bu\u0142garia blokuj\u0105 sankcje UE na rosyjski sektor energii atomowej, w tym na koncern Rosatom \u2013 wynika ze \u017ar\u00f3de\u0142 PAP. Chodzi m.in. o paliwo j\u0105drowe. O obj\u0119cie tego sektora rosyjskiej gospodarki unijnymi restrykcjami apeluje Ukraina. Na\u0142o\u017cenie restrykcji by\u0142o te\u017c jednym z warunk\u00f3w poparcia przez Polsk\u0119 10. pakietu sankcji wobec Rosji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-Wegry-i-Bulgaria-blokuja-sankcje-na-rosyjski-sektor-energii-atomowej-8502159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 07:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek pracy na razie odporny na kryzys. Liczba nowych ofert w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/f33b69802be36e-948-568-0-35-948-568.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na portalach rekrutacyjnych w Polsce pojawi\u0142o si\u0119 w lutym 297,12 tys. nowych ofert pracy, to o 0,6 proc. wi\u0119cej rdr - podano w raporcie Grant Thornton i firmy Element.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-portalach-rekrutacyjnych-w-II-pojawilo-sie-297-12-tys-nowych-ofert-pracy-o-0-6-proc-wiecej-rdr-Grant-Thornton-8502156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 07:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Majonez drogi jak nigdy. Wielkanocny przysmak dopad\u0142a te\u017c shrinkflacja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/698709fdf6abb4-948-568-1443-921-2440-1464.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny majonezu rosn\u0105 z zakup\u00f3w na zakupy. Obecnie \nkoszt zakupu s\u0142oiczka Hellmanns wynosi nawet 26 z\u0142, a Winiary 16 z\u0142. \nJak tak dalej p\u00f3jdzie wielkanocny przysmak, podobnie jak jajka, stanie \nsi\u0119 produktem luksusowym. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-majonez-Winiary-i-Hellmans-Ceny-w-gore-8502130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Protesty w Gruzji si\u0119 sprawdzi\u0142y. W\u0142adze wycofuj\u0105 si\u0119 z kontrowersyjnej ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/a455ad41664e5a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dz\u0105ca partia Gruzi\u0144skie Marzenie poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce po masowych protestach na ulicach Tbilisi rezygnuje z uchwalenia kontrowersyjnej ustawy o \"agentach zagranicznych\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gruzja-wycofuje-sie-z-ustawy-o-agentach-zagranicznych-8502139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 07:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bilet na poci\u0105g kupisz w sklepie czy na stacji benzynowej? Plan PKP Intercity", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/99052626817648-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity oferuje nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprzeda\u017cy bilet\u00f3w przewo\u017anika firmom obs\u0142uguj\u0105cym stacjonarne punkty sprzeda\u017cy, jak sklepy, kioski czy stacje benzynowe - poinformowa\u0142a PAP sp\u00f3\u0142ka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bilet-na-pociag-kupisz-w-sklepie-czy-na-stacji-benzynowej-Plan-PKP-Intercity-8502136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny \u017cywno\u015bci wci\u0105\u017c szalej\u0105. I bol\u0105 bardziej, ni\u017c wskazuj\u0105 dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/f707eded759728-948-568-0-230-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane o inflacji nie w pe\u0142ni odzwierciedlaj\u0105 sklepow\u0105 codzienno\u015b\u0107 - podwy\u017cki dla Polak\u00f3w s\u0105 bardziej uci\u0105\u017cliwe, ni\u017c pokazuj\u0105 to wska\u017aniki ekonomiczne. Zdaniem \"Rzeczpospolitej\", kr\u00f3lem dro\u017cyzny jest chemia.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-zywnosci-wciaz-szaleja-I-bola-bardziej-niz-wskazuja-dane-8502098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nierejestrowana dzia\u0142alno\u015b\u0107 coraz bardziej popularna. I osk\u0142adkowana?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/c528f07e6a584b-948-568-0-163-2511-1506.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z ka\u017cdym rokiem ro\u015bnie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re decyduj\u0105 si\u0119 na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci nierejestrowanej. Limit dochod\u00f3w wynosi 2,7 tys. z\u0142. Jak podaje \"Dziennik Gazeta Prawna\", ta grupa po zmianie przepis\u00f3w b\u0119dzie jeszcze rosn\u0105\u0107</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nierejestrowana-dzialalnosc-coraz-bardziej-popularna-I-oskladkowana-8502095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aresztowany sekretarz Warszawy wci\u0105\u017c dostaje z ratusza prawie 10 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/6a6548b4e67292-948-568-25-526-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz m.st. Warszawa W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski, aresztowany i zawieszony w obowi\u0105zkach s\u0142u\u017cbowych, pobiera miesi\u0119cznie prawie 10 tys. z\u0142, czyli po\u0142ow\u0119 swojego dotychczasowego wynagrodzenia \u2013 wynika z informacji przekazanej PAP przez rzecznik sto\u0142ecznego ratusza Monik\u0119 Beuth.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aresztowany-sekretarz-Warszawy-wciaz-dostaje-z-ratusza-prawie-10-tys-zl-miesiecznie-8502078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugi weterynarzy spad\u0142y. Producenci karmy maj\u0105 si\u0119 gorzej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/e2070d142f6999-948-568-0-26-1531-918.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142e zad\u0142u\u017cenie weterynarzy wobec bank\u00f3w i dostawc\u00f3w spad\u0142o w ostatnim roku o 8 proc., do 30,7 mln z\u0142 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Poprawia si\u0119 te\u017c wiarygodno\u015b\u0107 p\u0142atnicza sklep\u00f3w zoologicznych, ale producenci karmy maj\u0105 si\u0119 gorzej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-weterynarzy-spadly-Producenci-karmy-maja-sie-gorzej-8502072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS jak OFE wyp\u0142aci \u015brodku w razie m.in. \u015bmierci ubezpieczonego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/7d6fd98b8f1439-948-568-0-0-2255-1353.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieni\u0105dze zgromadzone na koncie indywidualnym w ZUS \nmo\u017cna podzieli\u0107 i wyp\u0142aci\u0107 w przypadku np. \u015bmierci ubezpieczonego. - \nAnalogicznie do \u015brodku na rachunku w OFE - poinformowa\u0142 PAP rzecznik ZUS\n Pawe\u0142 \u017bebrowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-jak-OFE-wyplaci-srodku-w-razie-m-in-smierci-ubezpieczonego-8502071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy ameryka\u0144ski konsument doszed\u0142 do \u015bciany?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/2d7e6a1de1b134-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po rekordowym roku 2022 d\u0142ugi Amerykan\u00f3w rosn\u0105 ju\u017c nieco\nwolniej. Przy realnie malej\u0105cych p\u0142acach jest to czynnik potencjalnie ograniczaj\u0105cy\nkonsumpcj\u0119 w najwi\u0119kszej gospodarce \u015bwiata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-amerykanski-konsument-doszedl-do-sciany-8501709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ lokaty na rynku. Najwy\u017csze oprocentowanie na lokatach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/109886f9fd3ea6-948-568-0-197-2325-1394.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 proc. w skali roku to najwy\u017csza aktualnie stawka dost\u0119pna na lokacie terminowej. W\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych propozycji mo\u017cna znale\u017a\u0107 oferty z oprocentowaniem nie wy\u017cszym ni\u017c 8,20 proc. w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-lokaty-8501750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wellness w biurze, dodatkowe wolne i opieka psychologa. Tak pracodawcy dbaj\u0105 o pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/f23e4d8e0e7b98-948-567-0-57-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Masa\u017ce w biurze, sesje z psychologiem, dodatkowe\nwolne czy firmowe wyjazdy wypoczynkowe \u00ad\u2013 to tylko niekt\u00f3re z propozycji\npracodawc\u00f3w dbaj\u0105cych o to, aby ich pracownicy zachowali dobrostan psychiczny.\nWed\u0142ug specjalist\u00f3w ma to wp\u0142yw r\u00f3wnie\u017c na funkcjonowanie samego przedsi\u0119biorstwa.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracodawcy-coraz-czesciej-dbaja-o-dobre-samopoczucie-pracownikow-8501991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania zwi\u0119kszy\u0142a import gazu z Rosji o ponad 190 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/6c351d68746d55-948-568-40-70-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo deklaracji rz\u0105du Pedro Sancheza pot\u0119piaj\u0105cych Moskw\u0119 za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 import gazu ziemnego z Rosji do Hiszpanii zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 od stycznia 2022 r. o ponad 190 proc., poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Korporacja Rezerw Strategicznych (Cores).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-zwiekszyla-import-gazu-z-Rosji-o-ponad-190-proc-8502061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 04:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak rakietowy Rosji. Alarm lotniczy na terenie ca\u0142ej Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O godzinie 2:40 czasu lokalnego og\u0142oszono alarm lotniczy dla ca\u0142ej Ukrainy. Wybuchy rozleg\u0142y si\u0119 w Chersoniu, Odessie i Miko\u0142ajowie, informuje Ukrai\u0144ska Prawda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-rakietowy-Rosji-Alarm-lotniczy-na-terenie-calej-Ukrainy-8502055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09 02:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]