[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141awrow o negocjacjach: Brak ch\u0119ci ze strony naszych ukrai\u0144skich s\u0105siad\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lawrow-o-negocjacjach-brak-checi-ze-strony-naszych-ukrainski,nId,6645036\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awrow o negocjacjach: Brak ch\u0119ci ze strony naszych ukrai\u0144skich s\u0105siad\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/lawrow-o-negocjacjach-brak-checi-ze-strony-naszych-ukrainski/0007E66ZSW4W67HU-C321.jpg\" /></a>Siergiej \u0141awrow stwierdzi\u0142 w czwartek, \u017ce Rosja nie widzi ch\u0119ci ze strony w\u0142adz Kijowa do rozpocz\u0119cia merytorycznych negocjacji w sprawie uregulowania ukrai\u0144skiego konfliktu - donosi agencja TASS. - Wielokrotnie powtarza\u0142em, \u017ce Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyda\u0142 we wrze\u015bniu zesz\u0142ego roku dekret zakazuj\u0105cy jakichkolwiek negocjacji z Rosj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 dalej szef MSZ Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lawrow-o-negocjacjach-brak-checi-ze-strony-naszych-ukrainski,nId,6645036", "date_published": "2023-03-09 22:30:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Strzelanina w Hamburgu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-strzelanina-w-hamburgu-sa-ofiary-smiertelne,nId,6645062\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Strzelanina w Hamburgu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-strzelanina-w-hamburgu-sa-ofiary-smiertelne/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media informuj\u0105 o strzelaninie w Hamburgu. Jak przekazano, od strza\u0142\u00f3w z broni palnej mog\u0142o tam zgin\u0105\u0107 nawet sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Na miejscu dzia\u0142aj\u0105 s\u0142u\u017cby ratunkowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-strzelanina-w-hamburgu-sa-ofiary-smiertelne,nId,6645062", "date_published": "2023-03-09 21:55:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek \u017balek zrezygnowa\u0142 ze stanowiska sekretarza stanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-zalek-zrezygnowal-ze-stanowiska-sekretarza-stanu,nId,6645057\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek \u017balek zrezygnowa\u0142 ze stanowiska sekretarza stanu\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-zalek-zrezygnowal-ze-stanowiska-sekretarza-stanu/000GVBBXK657KARY-C321.jpg\" /></a>&quot;Z\u0142o\u017cy\u0142em dzi\u015b rezygnacj\u0119 ze stanowiska sekretarza stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej do czasu wyja\u015bnienia sprawy&quot; - poinformowa\u0142 Jacek \u017balek w o\u015bwiadczeniu opublikowanym na Twitterze. Dymisja ma zwi\u0105zek z nieprawid\u0142owo\u015bciami w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-zalek-zrezygnowal-ze-stanowiska-sekretarza-stanu,nId,6645057", "date_published": "2023-03-09 21:44:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziwisz: Nie mog\u0119 milcze\u0107 wobec atak\u00f3w na Jana Paw\u0142a II", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziwisz-nie-moge-milczec-wobec-atakow-na-jana-pawla-ii,nId,6645049\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwisz: Nie mog\u0119 milcze\u0107 wobec atak\u00f3w na Jana Paw\u0142a II \" src=\"https://i.iplsc.com/dziwisz-nie-moge-milczec-wobec-atakow-na-jana-pawla-ii/000GVB7F5W78IVX1-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie mog\u0119 milcze\u0107 wobec atak\u00f3w na Jana Paw\u0142a II, kt\u00f3re w ostatnich dniach dokonuj\u0105 si\u0119 na oczach opinii publicznej&quot; - napisa\u0142 kard. Stanis\u0142aw Dziwisz w o\u015bwiadczeniu dotycz\u0105cym Jana Paw\u0142a II. Zdaniem by\u0142ego sekretarza papie\u017ca &quot;to czas sprawdzianu, czy jeste\u015bmy wierni dziedzictwu, kt\u00f3re pozostawi\u0142 nam Jan Pawe\u0142 II&quot;. O\u015bwiadczenie kardyna\u0142a to pok\u0142osie filmu dokumentalnego &quot;Franciszka\u0144ska 3&quot;, w kt\u00f3rym stwierdzono, \u017ce Karol Wojty\u0142a wiedzia\u0142 o przypadkach pedofilii w Ko\u015bciele, z czasu pracy w archidiecezji krakowskiej. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziwisz-nie-moge-milczec-wobec-atakow-na-jana-pawla-ii,nId,6645049", "date_published": "2023-03-09 21:18:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na rosyjski samolot. Bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby oskar\u017caj\u0105 Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-rosyjski-samolot-bialoruskie-sluzby-oskarzaja-polako,nId,6645038\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na rosyjski samolot. Bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby oskar\u017caj\u0105 Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-rosyjski-samolot-bialoruskie-sluzby-oskarzaja-polako/000GVB30T7GO3CJP-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby poda\u0142y, \u017ce w zniszczeniu rosyjskiego samolotu stacjonuj\u0105cego ko\u0142o Mi\u0144ska uczestniczyli agenci polskiego wywiadu. Dowod\u00f3w brak, ale temat podchwyci\u0142a telewizja kontrolowana przez Mi\u0144sk. Niezale\u017cna dziennikarka z Bia\u0142orusi oceni\u0142a, \u017ce manipulacyjny przekaz jest dobrze wykonany. To - jak zauwa\u017cy\u0142a - sprawia, \u017ce osoby pozbawione \u017ar\u00f3d\u0142a informacji innego od serwowanego przez re\u017cim, mog\u0105 uwierzy\u0107 w antypolsk\u0105 narracj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-rosyjski-samolot-bialoruskie-sluzby-oskarzaja-polako,nId,6645038", "date_published": "2023-03-09 21:05:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek przeprosi\u0142 za swoje s\u0142owa. Jest o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-przeprosil-za-swoje-slowa-jest-oswiadczen,nId,6645007\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek przeprosi\u0142 za swoje s\u0142owa. Jest o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-przeprosil-za-swoje-slowa-jest-oswiadczen/000GVAXH9J1F6J68-C321.jpg\" /></a>&quot;Wycofuj\u0119 si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w na temat finansowania fundacji im. Stefana Batorego. Moja wypowied\u017a nie by\u0142a prawdziwa&quot; - przekaza\u0142 w czwartkowy wiecz\u00f3r minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Wypowied\u017a, o kt\u00f3rej wspomina, pad\u0142a na antenie TVP Info. Na pocz\u0105tku lutego twierdzi\u0142, \u017ce Fundacja Batorego otrzyma\u0142a siedem milion\u00f3w z\u0142otych od Orlenu, gdy rz\u0105dzi\u0142a koalicja PO-PSL. Minister wyja\u015bni\u0142 przy tym, i\u017c pomyli\u0142 nazwy dw\u00f3ch organizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-przeprosil-za-swoje-slowa-jest-oswiadczen,nId,6645007", "date_published": "2023-03-09 20:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: B\u00f3jka na pok\u0142adzie samolotu. \u015awiadkowie nagrali atak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bojka-na-pokladzie-samolotu-swiadkowie-nagrali-atak,nId,6644977\"><img align=\"left\" alt=\"USA: B\u00f3jka na pok\u0142adzie samolotu. \u015awiadkowie nagrali atak\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-bojka-na-pokladzie-samolotu-swiadkowie-nagrali-atak/000GVAQDPSTQ80CP-C321.jpg\" /></a>W samolocie Southwest Airlines w Dallas dosz\u0142o do b\u00f3jki. W momencie, gdy pasa\u017cerowie udaj\u0105cy si\u0119 w podr\u00f3\u017c do Phoenix wsiadali na pok\u0142ad samolotu, jeden z m\u0119\u017cczyzn stan\u0105\u0142 tu\u017c nad innym i zacz\u0105\u0142 ok\u0142ada\u0107 go pi\u0119\u015bciami. \u015awiadkowie zdarzenia zarejestrowali atak na nagraniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bojka-na-pokladzie-samolotu-swiadkowie-nagrali-atak,nId,6644977", "date_published": "2023-03-09 19:58:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek przyw\u00f3dcy republikan\u00f3w w Senacie. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-przywodcy-republikanow-w-senacie-trafil-do-szpitala,nId,6644975\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek przyw\u00f3dcy republikan\u00f3w w Senacie. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-przywodcy-republikanow-w-senacie-trafil-do-szpitala/000GVAPGJHSJB03D-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca republikan\u00f3w w Senacie, Mitch McConnell, mia\u0142 wypadek w hotelu w Waszyngtonie. Polityk upad\u0142 i trafi\u0142 do szpitala z powodu wstrz\u0105su m\u00f3zgu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-przywodcy-republikanow-w-senacie-trafil-do-szpitala,nId,6644975", "date_published": "2023-03-09 19:47:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Tajemniczy wirus na pok\u0142adzie wycieczkowca. Ponad 300 chorych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemniczy-wirus-na-pokladzie-wycieczkowca-ponad-300-cho,nId,6644973\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tajemniczy wirus na pok\u0142adzie wycieczkowca. Ponad 300 chorych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tajemniczy-wirus-na-pokladzie-wycieczkowca-ponad-300-cho/000GVAO2IX5YF7R9-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerowie ostatniego rejsu na pok\u0142adzie &quot;Ruby Princess&quot; nie b\u0119d\u0105 mile go wspomina\u0107. Ponad 300 os\u00f3b dopad\u0142 wirus, wywo\u0142uj\u0105cy biegunk\u0119 i wymioty. Centrum Kontroli i Zapobiegania Chorobom prowadzi dochodzenie w sprawie zachorowa\u0144. Nie ma potwierdzenia, czy objawy m\u00f3g\u0142 wywo\u0142a\u0107 norawirus. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemniczy-wirus-na-pokladzie-wycieczkowca-ponad-300-cho,nId,6644973", "date_published": "2023-03-09 19:43:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Or\u0119dzie El\u017cbiety Witek: Spadkobiercy komunist\u00f3w niszcz\u0105 Jana Paw\u0142a II po \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-elzbiety-witek-spadkobiercy-komunistow-niszcza-jana-,nId,6644963\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie El\u017cbiety Witek: Spadkobiercy komunist\u00f3w niszcz\u0105 Jana Paw\u0142a II po \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-elzbiety-witek-spadkobiercy-komunistow-niszcza-jana/000GVAQ0YIPYPQJG-C321.jpg\" /></a>- Jan Pawe\u0142 II jest tym zasadniczym ogniwem, \u015bwiat\u0142em wolno\u015bci. Kto pr\u00f3buje ten p\u0142omie\u0144 zgasi\u0107, spotka si\u0119 z jasnym i twardym &quot;nie&quot; - stwierdzi\u0142a w czwartkowym or\u0119dziu marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek. M\u00f3wi\u0142a te\u017c o &quot;zagranicznej stacji telewizyjnej&quot;, kt\u00f3ra opublikowa\u0142a materia\u0142 &quot;przypominaj\u0105cy najgorsze lata komunistycznej propagandy&quot;. - Na podstawie spreparowanych komunistycznych donos\u00f3w chce si\u0119 dzi\u015b zabra\u0107 nam jeden z symboli, wierz\u0105c, \u017ce to nas podzieli - doda\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-elzbiety-witek-spadkobiercy-komunistow-niszcza-jana-,nId,6644963", "date_published": "2023-03-09 19:00:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "List pracownik\u00f3w Radia Szczecin. \"Domagamy si\u0119 podj\u0119cia konkretnych decyzji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-list-pracownikow-radia-szczecin-domagamy-sie-podjecia-konkre,nId,6644958\"><img align=\"left\" alt=\"List pracownik\u00f3w Radia Szczecin. &quot;Domagamy si\u0119 podj\u0119cia konkretnych decyzji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/list-pracownikow-radia-szczecin-domagamy-sie-podjecia-konkre/000GVAKUBINQQKLB-C321.jpg\" /></a>Dziennikarze i pracownicy Radia Szczecin przygotowali pismo, w kt\u00f3rym o\u015bwiadczyli, \u017ce nie godz\u0105 si\u0119 na &quot;uwik\u0142anie medi\u00f3w publicznych w walk\u0119 polityczn\u0105&quot;. &quot;Chcemy wyrazi\u0107 sprzeciw wobec odpowiedzialno\u015bci zbiorowej, mowy nienawi\u015bci oraz kryzysu, jaki przechodzi nasze ukochane radio&quot; - podkre\u015blono. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-list-pracownikow-radia-szczecin-domagamy-sie-podjecia-konkre,nId,6644958", "date_published": "2023-03-09 18:48:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja szykuje prowokacj\u0119. Zaanga\u017cowany czo\u0142owy propagandysta Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szykuje-prowokacje-zaangazowany-czolowy-propagandysta-,nId,6644932\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja szykuje prowokacj\u0119. Zaanga\u017cowany czo\u0142owy propagandysta Kremla \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szykuje-prowokacje-zaangazowany-czolowy-propagandysta/000GVAN8U7C7WY6Y-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dztwo rosyjskie planuje w najbli\u017cszym czasie prowokacj\u0119 na granicy ukrai\u0144sko-bia\u0142oruskiej. Ma tam przyby\u0107 jeden z czo\u0142owych propagandyst\u00f3w Kremla W\u0142adimir So\u0142owjow. Wed\u0142ug doniesie\u0144 ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cb prowokacja ma by\u0107 szeroko wykorzystana propagandowo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szykuje-prowokacje-zaangazowany-czolowy-propagandysta-,nId,6644932", "date_published": "2023-03-09 18:36:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada: Najwcze\u015bniej urodzone bli\u017aniaki w Ksi\u0119dze Rekord\u00f3w Guinessa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-najwczesniej-urodzone-blizniaki-w-ksiedze-rekordow-gu,nId,6644929\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Najwcze\u015bniej urodzone bli\u017aniaki w Ksi\u0119dze Rekord\u00f3w Guinessa\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-najwczesniej-urodzone-blizniaki-w-ksiedze-rekordow-gu/000GVAF17UR9Y6VW-C321.jpg\" /></a>Najwcze\u015bniej urodzone bli\u017aniaki, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 w Ksi\u0119dze Rekord\u00f3w Guinessa, sko\u0144czy\u0142y rok. Dzieci urodzi\u0142y si\u0119 na pocz\u0105tku 22. tygodnia ci\u0105\u017cy i wed\u0142ug lekarzy nie mia\u0142y szans na prze\u017cycie. Adiah i Adrial Nadarajah pobili jednocze\u015bnie rekord najl\u017cejszych oraz najwcze\u015bniej urodzonych bli\u017aniak\u00f3w na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-najwczesniej-urodzone-blizniaki-w-ksiedze-rekordow-gu,nId,6644929", "date_published": "2023-03-09 18:23:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka zaostrzy\u0142 prawo. Kara \u015bmierci dla urz\u0119dnik\u00f3w i \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zaostrzyl-prawo-kara-smierci-dla-urzednikow-i-zol,nId,6644771\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka zaostrzy\u0142 prawo. Kara \u015bmierci dla urz\u0119dnik\u00f3w i \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zaostrzyl-prawo-kara-smierci-dla-urzednikow-i-zol/000GV9Y24XFCHDF3-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka zamierza wzmocni\u0107 walk\u0119 ze &quot;zbrodniami ekstremistycznymi i antypa\u0144stwowymi&quot;, wi\u0119c podpisa\u0142 ustaw\u0119, rozszerzaj\u0105c\u0105 zakres stosowania na Bia\u0142orusi kary \u015bmierci. \u017bycie mieliby traci\u0107 pa\u0144stwowi urz\u0119dnicy i \u017co\u0142nierze, skazani za zdrad\u0119 stanu. Kieruj\u0105cy re\u017cimem w Mi\u0144sku wprowadzi\u0142 te\u017c inne nowe kary, w tym finansowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zaostrzyl-prawo-kara-smierci-dla-urzednikow-i-zol,nId,6644771", "date_published": "2023-03-09 17:36:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowe o\u015bwiadczyny w parlamencie. Polityk dosta\u0142 owacj\u0119 na stoj\u0105co", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowe-oswiadczyny-w-parlamencie-polityk-dostal-owacje-na,nId,6644725\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowe o\u015bwiadczyny w parlamencie. Polityk dosta\u0142 owacj\u0119 na stoj\u0105co\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowe-oswiadczyny-w-parlamencie-polityk-dostal-owacje-na/000GVA9JJC70DT2R-C321.jpg\" /></a>Australijski polityk Nathan Lambert zaskoczy\u0142 swoj\u0105 partnerk\u0119. Pose\u0142 parlamentu w stanie Wiktoria o\u015bwiadczy\u0142 si\u0119 w trakcie swojego wyst\u0105pienia. - Mam do powiedzenia trzy rzeczy do Noah - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 polityk do swojej partnerki Noah Elrich. - Przede wszystkim: Kocham Ci\u0119 - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowe-oswiadczyny-w-parlamencie-polityk-dostal-owacje-na,nId,6644725", "date_published": "2023-03-09 17:23:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek awionetki w gminie Suchy D\u0105b. Dwie osoby na pok\u0142adzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-awionetki-w-gminie-suchy-dab-dwie-osoby-na-pokladzie,nId,6644750\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek awionetki w gminie Suchy D\u0105b. Dwie osoby na pok\u0142adzie \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-awionetki-w-gminie-suchy-dab-dwie-osoby-na-pokladzie/000GV9SQF37NSXE6-C321.jpg\" /></a>We wsi Osowite w gminie Suchy D\u0105b dosz\u0142o do wypadku awionetki, kt\u00f3r\u0105 podr\u00f3\u017cowa\u0142y dwie osoby. Przyczyny zdarzenia zbada Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych. Poszkodowani zostali przetransportowani do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-awionetki-w-gminie-suchy-dab-dwie-osoby-na-pokladzie,nId,6644750", "date_published": "2023-03-09 17:01:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fa\u0142szywe alarmy nuklearne w Rosji. \"W\u0142amania na serwery\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-falszywe-alarmy-nuklearne-w-rosji-wlamania-na-serwery,nId,6644727\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywe alarmy nuklearne w Rosji. &quot;W\u0142amania na serwery&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywe-alarmy-nuklearne-w-rosji-wlamania-na-serwery/000GVA8AFXIOYRXH-C321.jpg\" /></a>&quot;Przeprowadzony zosta\u0142 atak nuklearny, prosz\u0119 uda\u0107 si\u0119 do schronu&quot; - us\u0142yszeli telewidzowie i radios\u0142uchacze w kilku regionach Rosji. Poproszono ich te\u017c, by zabrali ze sob\u0105 tabletki z jodkiem wapnia. Fa\u0142szywe komunikaty dotar\u0142y m.in. do mieszka\u0144c\u00f3w Moskwy. W\u0142adze t\u0142umacz\u0105, \u017ce dosz\u0142o do w\u0142ama\u0144 na serwery stacji radiowych i telewizji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-falszywe-alarmy-nuklearne-w-rosji-wlamania-na-serwery,nId,6644727", "date_published": "2023-03-09 16:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniesienie abonamentu i likwidacja TVP Info. Jest decyzja Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zniesienie-abonamentu-i-likwidacja-tvp-info-jest-decyzja-sej,nId,6644617\"><img align=\"left\" alt=\"Zniesienie abonamentu i likwidacja TVP Info. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/zniesienie-abonamentu-i-likwidacja-tvp-info-jest-decyzja-sej/000G848QXIOVC6UP-C321.jpg\" /></a>Sejm zdecydowa\u0142 w czwartek o odrzuceniu w pierwszym czytaniu obywatelskiego projektu ustawy w sprawie likwidacji TVP Info i zniesieniu op\u0142at abonamentowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zniesienie-abonamentu-i-likwidacja-tvp-info-jest-decyzja-sej,nId,6644617", "date_published": "2023-03-09 16:38:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 ws. uchwa\u0142y o obronie dobrego imienia Jana Paw\u0142a II", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zdecydowal-ws-uchwaly-o-obronie-dobrego-imienia-jana-pa,nId,6644656\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm zdecydowa\u0142 ws. uchwa\u0142y o obronie dobrego imienia Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-zdecydowal-ws-uchwaly-o-obronie-dobrego-imienia-jana-pa/000GV9VPRYL0AF8Y-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119 w sprawie obrony dobrego imienia \u015bw. Jana Paw\u0142a II. Projekt przygotowali pos\u0142owie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. PSL z\u0142o\u017cy\u0142 natomiast projekt uchwa\u0142y dotycz\u0105cy upami\u0119tnienia papie\u017ca Polaka. Przed samym g\u0142osowaniem zaprezentowano fragment przem\u00f3wienia Jana Paw\u0142a II, kt\u00f3re wyg\u0142osi\u0142 w Sejmie w 1999 roku. Po emisji na sali plenarnej rozbrzmia\u0142y oklaski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zdecydowal-ws-uchwaly-o-obronie-dobrego-imienia-jana-pa,nId,6644656", "date_published": "2023-03-09 16:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosja zwi\u0119kszy\u0142a obecno\u015b\u0107 wojskow\u0105 na wyspie w pobli\u017cu Finlandii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosja-zwiekszyla-obecnosc-wojskowa-na-wyspie-w-poblizu,nId,6644718\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja zwi\u0119kszy\u0142a obecno\u015b\u0107 wojskow\u0105 na wyspie w pobli\u017cu Finlandii\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-zwiekszyla-obecnosc-wojskowa-na-wyspie-w-poblizu/000GV9P2C00YYUEI-C321.jpg\" /></a>Rosja zainstalowa\u0142a stacj\u0119 radarow\u0105 oraz l\u0105dowisko dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w wojskowych na wyspie w Zatoce Fi\u0144skiej, po\u0142o\u017conej oko\u0142o 100 km od Helsinek - informuj\u0105 lokalne media. Zdaniem wojskowych ekspert\u00f3w wyspa, kt\u00f3ra przed laty nale\u017ca\u0142a do Finlandii, ma powa\u017cne znaczenie wywiadowcze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosja-zwiekszyla-obecnosc-wojskowa-na-wyspie-w-poblizu,nId,6644718", "date_published": "2023-03-09 16:24:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142e or\u0119dzie El\u017cbiety Witek. Rzecznik PiS zapowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagle-oredzie-elzbiety-witek-rzecznik-pis-zapowiada,nId,6644728\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142e or\u0119dzie El\u017cbiety Witek. Rzecznik PiS zapowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-oredzie-elzbiety-witek-rzecznik-pis-zapowiada/000GHI8ZTEKONCOE-C321.jpg\" /></a>Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek wyg\u0142osi or\u0119dzie - ma ono mie\u0107 miejsce w czwartek o godz. 20. Informacj\u0119 przekaza\u0142 rzecznik Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Rafa\u0142 Bochenek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagle-oredzie-elzbiety-witek-rzecznik-pis-zapowiada,nId,6644728", "date_published": "2023-03-09 15:56:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Broni\u0142 oligarch\u00f3w przed sankcjami. Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Nawalnego poda\u0142 si\u0119 do dymisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bronil-oligarchow-przed-sankcjami-bliski-wspolpracownik-nawa,nId,6644669\"><img align=\"left\" alt=\"Broni\u0142 oligarch\u00f3w przed sankcjami. Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Nawalnego poda\u0142 si\u0119 do dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/bronil-oligarchow-przed-sankcjami-bliski-wspolpracownik-nawa/000GV9EXQ7UMM9GH-C321.jpg\" /></a>Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego, Leonid Wo\u0142kow, prezes Fundacji Walki z Korupcj\u0105 poda\u0142 si\u0119 do dymisji. Powodem jest z\u0142o\u017cenie podpisu pod listem w obronie kilku rosyjskich oligarch\u00f3w w sprawie zniesienia unijnych sankcji. &quot;Robi\u0105c to, przekroczy\u0142em swoje uprawnienia&quot; - napisa\u0142 Wo\u0142kow na Telegramie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bronil-oligarchow-przed-sankcjami-bliski-wspolpracownik-nawa,nId,6644669", "date_published": "2023-03-09 15:54:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 diakona i ksi\u0119dza w Sosnowcu. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-smierc-diakona-i-ksiedza-w-sosnowcu-sa-wstepne-wyniki-sekcji,nId,6644716\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 diakona i ksi\u0119dza w Sosnowcu. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-diakona-i-ksiedza-w-sosnowcu-sa-wstepne-wyniki-sekcji/000GV9IYVOT56HYC-C321.jpg\" /></a>Prokuratura poinformowa\u0142a o wst\u0119pnych wynikach sekcji zw\u0142ok diakona oraz ksi\u0119dza z Sosnowca. Jak wynika z ustale\u0144, u 26-letniego diakona stwierdzono rany ci\u0119te klatki piersiowej i szyi. Z kolei prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci oko\u0142o 40-letniego ksi\u0119dza by\u0142y wielomiejscowe, rozleg\u0142e obra\u017cenia, kt\u00f3re powsta\u0142y najpewniej w wyniku potr\u0105cenia przez poci\u0105g.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-smierc-diakona-i-ksiedza-w-sosnowcu-sa-wstepne-wyniki-sekcji,nId,6644716", "date_published": "2023-03-09 15:35:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rewolucja w wyjazdach do sanatorium. Nowe zasady wejd\u0105 w \u017cycie 17 marca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-nowe-zasady-wejda-w-zyci,nId,6642160\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja w wyjazdach do sanatorium. Nowe zasady wejd\u0105 w \u017cycie 17 marca\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-nowe-zasady-wejda-w-zyci/000GV0P11CKWSA06-C321.jpg\" /></a>17 marca wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy dotycz\u0105ce wystawiania skierowa\u0144 na pobyt w sanatorium. Po tej dacie skierowania do sanatorium i na rehabilitacj\u0119 uzdrowiskow\u0105 b\u0119d\u0105 wystawiane w formie elektronicznej. To efekt rozporz\u0105dzenia Ministra Zdrowia opublikowanego 2 marca w Dzienniku Ustaw. Do kiedy b\u0119dzie mo\u017cna wykorzysta\u0107 skierowania wystawione na papierze?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-nowe-zasady-wejda-w-zyci,nId,6642160", "date_published": "2023-03-09 15:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dosta\u0142 nagan\u0119 za... obchodzenie Dnia Kobiet. \"Odci\u0105ga\u0142 od pracy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostal-nagane-za-obchodzenie-dnia-kobiet-odciagal-od-pracy,nId,6644676\"><img align=\"left\" alt=\"Dosta\u0142 nagan\u0119 za... obchodzenie Dnia Kobiet. &quot;Odci\u0105ga\u0142 od pracy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dostal-nagane-za-obchodzenie-dnia-kobiet-odciagal-od-pracy/000GV9F9DHA3H9S9-C321.jpg\" /></a>Pracownik zak\u0142adu porcelany jak co roku z\u0142o\u017cy\u0142 kole\u017cankom z pracy \u017cyczenia z okazji Dnia Kobiet przez radiow\u0119ze\u0142. P\u00f3\u017aniej chcia\u0142 im wr\u0119czy\u0107 drobne upominki. Zosta\u0142 za to ukarany nagan\u0105, bo - jak czytamy w dokumencie - &quot;odci\u0105ga\u0142 pracownik\u00f3w od wykonywania pracy&quot;. - Chcieli\u015bmy tylko sprawi\u0107 przyjemno\u015b\u0107 tym paniom, cho\u0107 przez moment - komentuje Ireneusz Besser. Firma zarzuci\u0142a mu, \u017ce &quot;nara\u017ca innych pracownik\u00f3w na prac\u0119 w niebezpiecznych warunkach bez mo\u017cliwo\u015bci skupienia si\u0119 na wykonywanej pracy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostal-nagane-za-obchodzenie-dnia-kobiet-odciagal-od-pracy,nId,6644676", "date_published": "2023-03-09 15:10:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Synod Biskup\u00f3w. Najnowsze wyniki sonda\u017cu. Chodzi o \u015bwi\u0119cenia kobiet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-synod-biskupow-najnowsze-wyniki-sondazu-chodzi-o-swiecenia-k,nId,6644596\"><img align=\"left\" alt=\"Synod Biskup\u00f3w. Najnowsze wyniki sonda\u017cu. Chodzi o \u015bwi\u0119cenia kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/synod-biskupow-najnowsze-wyniki-sondazu-chodzi-o-swiecenia-k/000GV8ELBIP0VEFW-C321.jpg\" /></a>Z okazji \u015bwiatowego Dnia Kobiet opublikowano wyniki bada\u0144 przeprowadzonych w 2022 roku w\u015br\u00f3d katoliczek. Ankiet\u0119 przeprowadzono w ramach Synodu Biskup\u00f3w na lata 2021-2024. Raport zosta\u0142 opracowany przez naukowc\u00f3w z University of Newcastle w Australii. &quot;Na zadane przez nich pytania odpowiedzia\u0142o 17 200 kobiet ze 104 kraj\u00f3w&quot; - informuje &quot;The Tablet&quot;. Jedno z pyta\u0144 dotyczy\u0142o dopuszczenia p\u0142ci \u017ce\u0144skiej do \u015bwi\u0119ce\u0144 kap\u0142a\u0144skich. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-synod-biskupow-najnowsze-wyniki-sondazu-chodzi-o-swiecenia-k,nId,6644596", "date_published": "2023-03-09 14:45:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Synod Biskup\u00f3w. Najnowsze wyniki sonda\u017cu: Kobiety chc\u0105 by\u0107 \u015bwi\u0119cone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-synod-biskupow-najnowsze-wyniki-sondazu-kobiety-chca-byc-swi,nId,6644596\"><img align=\"left\" alt=\"Synod Biskup\u00f3w. Najnowsze wyniki sonda\u017cu: Kobiety chc\u0105 by\u0107 \u015bwi\u0119cone  \" src=\"https://i.iplsc.com/synod-biskupow-najnowsze-wyniki-sondazu-kobiety-chca-byc-swi/000GV8ELBIP0VEFW-C321.jpg\" /></a>Z okazji \u015bwiatowego Dnia Kobiet opublikowano wyniki bada\u0144 przeprowadzonych w 2022 roku w\u015br\u00f3d katoliczek. Ankiet\u0119 przeprowadzono w ramach Synodu Biskup\u00f3w na lata 2021-2024. Raport zosta\u0142 opracowany przez naukowc\u00f3w z University of Newcastle w Australii. &quot;Na zadane przez nich pytania odpowiedzia\u0142o 17 200 kobiet ze 104 kraj\u00f3w&quot; - informuje &quot;The Tablet&quot;. Jedno z pyta\u0144 dotyczy\u0142o dopuszczenia p\u0142ci \u017ce\u0144skiej do \u015bwi\u0119ce\u0144 kap\u0142a\u0144skich. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-synod-biskupow-najnowsze-wyniki-sondazu-kobiety-chca-byc-swi,nId,6644596", "date_published": "2023-03-09 14:45:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowy napad na bank. Za\u017c\u0105da\u0142 jednego dolara i poczeka\u0142 na policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-napad-na-bank-zazadal-jednego-dolara-i-poczekal-na,nId,6644667\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy napad na bank. Za\u017c\u0105da\u0142 jednego dolara i poczeka\u0142 na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-napad-na-bank-zazadal-jednego-dolara-i-poczekal-na/000GV8MZUKC2A754-C321.jpg\" /></a>&quot;Prosz\u0119 mi wybaczy\u0107, \u017ce to robi\u0119, ale to jest rabunek&quot; - napisa\u0142 na kartce 65-latek i wr\u0119czy\u0142 j\u0105 pracownikowi w oddziale banku. M\u0119\u017cczyzna za\u017c\u0105da\u0142 wydania... jednego dolara. Po wszystkim podzi\u0119kowa\u0142 i spokojnie zaczeka\u0142 na przyjazd policji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-napad-na-bank-zazadal-jednego-dolara-i-poczekal-na,nId,6644667", "date_published": "2023-03-09 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja z\u0142apa\u0142a dw\u00f3ch kierowc\u00f3w w Kartuzach. \"Jeden mia\u0142 5 promili we krwi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-policja-zlapala-dwoch-kierowcow-w-kartuzach-jeden-mial-5-pro,nId,6644563\"><img align=\"left\" alt=\"Policja z\u0142apa\u0142a dw\u00f3ch kierowc\u00f3w w Kartuzach. &quot;Jeden mia\u0142 5 promili we krwi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zlapala-dwoch-kierowcow-w-kartuzach-jeden-mial-5-pro/000FZZEDBGEN4JEG-C321.jpg\" /></a>Blisko pi\u0119\u0107 promili wydmucha\u0142 kierowca, zatrzymany w \u015brod\u0119 przez kartusk\u0105 policj\u0119. Praca mundurowych nie sko\u0144czy\u0142a si\u0119 jednak na na jednym nietrze\u017awym. Kolejny m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 1,6 promila alkoholu we krwi, a tak\u017ce s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-policja-zlapala-dwoch-kierowcow-w-kartuzach-jeden-mial-5-pro,nId,6644563", "date_published": "2023-03-09 14:26:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lublin: Bunt lekarzy w szpitalu zarz\u0105dzanym przez radnego PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lublin-bunt-lekarzy-w-szpitalu-zarzadzanym-przez-radnego-pis,nId,6644502\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: Bunt lekarzy w szpitalu zarz\u0105dzanym przez radnego PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-bunt-lekarzy-w-szpitalu-zarzadzanym-przez-radnego-pis/000GV7TZAS7MHKGI-C321.jpg\" /></a>Z lubelskiego szpitala MSWiA zwolnili si\u0119 niemal wszyscy anastezjolodzy, i jak ustalili\u015bmy nieoficjalnie, wstrzymano rejestracj\u0119 planowych zabieg\u00f3w na marzec. Pow\u00f3d? Konflikt lekarzy z dyrekcj\u0105. Plac\u00f3wk\u0105 zarz\u0105dza obecnie radny PiS, Konrad Sawicki. Pierwsze skrzypce gra r\u00f3wnie\u017c Micha\u0142 Pasternak, szef anestezjologii i intensywnej terapii, przez kt\u00f3rego lekarze mieli zacz\u0105\u0107 odchodzi\u0107. Na po\u017cegnanie zostawili na gabinecie ordynatora wymown\u0105 kartk\u0119: &quot;Je\u015bli w g\u0142\u0119bi duszy czujesz, \u017ce jeste\u015b stworzony do czego\u015b wielkiego, to co\u015b ci si\u0119 srogo popie\u2026&quot;...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lublin-bunt-lekarzy-w-szpitalu-zarzadzanym-przez-radnego-pis,nId,6644502", "date_published": "2023-03-09 14:24:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek we W\u0142oszech. Nastolatki umiera\u0142y na oczach znajomych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-we-wloszech-nastolatki-umieraly-na-oczach-znajomych,nId,6644521\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek we W\u0142oszech. Nastolatki umiera\u0142y na oczach znajomych\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-we-wloszech-nastolatki-umieraly-na-oczach-znajomych/000GV8AV7IYDXK3Q-C321.jpg\" /></a>Na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och kierowca bmw uderzy\u0142 w drzewo. W aucie siedzia\u0142y cztery osoby. 19- i 17-latka nie prze\u017cy\u0142y, a 19- i 18-latek s\u0105 w ci\u0119\u017ckim stanie w szpitalu. W trakcie \u015bledztwa wysz\u0142o na jaw, \u017ce wypadek widzieli znajomi poszkodowanych, jednak nie zareagowali adekwatnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-we-wloszech-nastolatki-umieraly-na-oczach-znajomych,nId,6644521", "date_published": "2023-03-09 14:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 w sza\u0142asie. Mia\u0142 przy sobie narkotyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukrywal-sie-przed-policja-w-szalasie-mial-przy-sobie-narkoty,nId,6644661\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 w sza\u0142asie. Mia\u0142 przy sobie narkotyki\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrywal-sie-przed-policja-w-szalasie-mial-przy-sobie-narkoty/000GV8JN2M181JMI-C321.jpg\" /></a>Zamiast odsiedzie\u0107 wyrok dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia wybra\u0142 \u017cycie pustelnika. 40-latek zbudowa\u0142 sza\u0142as i ukry\u0142 si\u0119 przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci w lesie pod Goworowem w powiecie ostro\u0142\u0119ckim (woj. mazowieckie). Mieszka\u0142 w nim kilka tygodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukrywal-sie-przed-policja-w-szalasie-mial-przy-sobie-narkoty,nId,6644661", "date_published": "2023-03-09 14:15:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador USA zaproszony do polskiego MSZ. Wcze\u015bniej go \"wezwano\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-usa-zaproszony-do-polskiego-msz-wczesniej-go-wezwa,nId,6644630\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador USA zaproszony do polskiego MSZ. Wcze\u015bniej go &quot;wezwano&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-usa-zaproszony-do-polskiego-msz-wczesniej-go-wezwa/000GV8HJ50INS0M4-C321.jpg\" /></a>Polskie MSZ wezwa\u0142o ambasadora USA Marka Brzezinskiego &quot;w sprawie dzia\u0142a\u0144 jednej ze stacji telewizyjnych&quot;. Zdaniem resortu dzia\u0142ania tej telewizji &quot;mog\u0105 mie\u0107 to\u017csame skutki z celami wojny hybrydowej&quot;, co ma doprowadzi\u0107 do podzia\u0142\u00f3w w kraju. Kilkana\u015bcie minut po opublikowaniu komunikatu ministerstwo zmieni\u0142o s\u0142owo &quot;wezwa\u0142o&quot; na &quot;zaprosi\u0142o&quot;. Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina stwierdzi\u0142, \u017ce polskie w\u0142adze chcia\u0142y &quot;wyja\u015bni\u0107 pewne problemy w relacjach polsko-ameryka\u0144skich&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-usa-zaproszony-do-polskiego-msz-wczesniej-go-wezwa,nId,6644630", "date_published": "2023-03-09 13:48:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie\" dla krakowskiego Manhattanu. Wielki projekt wyl\u0105dowa\u0142 w koszu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nie-dla-krakowskiego-manhattanu-wielki-projekt-wyladowal-w-k,nId,6644517\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie&quot; dla krakowskiego Manhattanu. Wielki projekt wyl\u0105dowa\u0142 w koszu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dla-krakowskiego-manhattanu-wielki-projekt-wyladowal-w-k/000GV7XYIUSFRLNK-C321.jpg\" /></a>Strategiczny projekt w\u0142adz Krakowa nie zostanie zrealizowany. Tak zdecydowali miejscy radni. Urz\u0119dnicy na terenie Rybitw chcieli wybudowa\u0107 &quot;nowe miasto&quot; z budynkami wysokimi na 150 metr\u00f3w. Jednak aby w stu procentach zrealizowa\u0107 urz\u0119dnicz\u0105 wizj\u0119, trzeba by\u0142o przenie\u015b\u0107 setki firm w inne miejsce. Tymczasem w tle boju o &quot;krakowski Manhattan&quot; toczy si\u0119 batalia o inny plan. Je\u015bli urz\u0119dnicze pomys\u0142 wejd\u0105 w \u017cycie, prywatna firma b\u0119dzie mog\u0142a emitowa\u0107 do atmosfery wi\u0119cej zanieczyszcze\u0144, bez konieczno\u015bci przestrzegania norm. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nie-dla-krakowskiego-manhattanu-wielki-projekt-wyladowal-w-k,nId,6644517", "date_published": "2023-03-09 13:41:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oszukana \"na znachora\". 84-latka straci\u0142a swoje oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-oszukana-na-znachora-84-latka-stracila-swoje-oszczednosci,nId,6644546\"><img align=\"left\" alt=\"Oszukana &quot;na znachora&quot;. 84-latka straci\u0142a swoje oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/oszukana-na-znachora-84-latka-stracila-swoje-oszczednosci/000FEFDGXXUGO4KH-C321.jpg\" /></a>84-letnia kobieta straci\u0142a sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych. Mieszkanka gminy Sk\u0105pe zosta\u0142a oszukana metod\u0105 &quot;na znachora&quot;. Z\u0142odziejem okaza\u0142a si\u0119 kobieta, kt\u00f3ra po wej\u015bciu do mieszkania seniorki, pod pretekstem uleczenia jej chorych n\u00f3g, podst\u0119pem nam\u00f3wi\u0142a j\u0105 do przekazania pieni\u0119dzy - informuje lubuska policja. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-oszukana-na-znachora-84-latka-stracila-swoje-oszczednosci,nId,6644546", "date_published": "2023-03-09 13:40:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bukareszt zamiast Budapesztu. Zdziwienie na lotnisku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bukareszt-zamiast-budapesztu-zdziwienie-na-lotnisku,nId,6644605\"><img align=\"left\" alt=\"Bukareszt zamiast Budapesztu. Zdziwienie na lotnisku\" src=\"https://i.iplsc.com/bukareszt-zamiast-budapesztu-zdziwienie-na-lotnisku/000GV89J9AM9GJD9-C321.jpg\" /></a>Ben Kennedy najpierw zaskoczy\u0142 swoj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 Sophie Alice niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105, a nast\u0119pnie - wyjazdem-niespodziank\u0105 do &quot;europejskiej stolicy&quot;. Wed\u0142ug wst\u0119pnego planu Australijczycy mieli dolecie\u0107 do Budapesztu. Trafili jednak do... Bukaresztu, oddalonego od stolicy W\u0119gier o ponad 800 km. Swoj\u0105 wpadk\u0105 para &quot;pochwali\u0142a si\u0119&quot; na TikToku - cho\u0107 film obejrzano miliony razy, to nie zabrak\u0142o uszczypliwych komentarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bukareszt-zamiast-budapesztu-zdziwienie-na-lotnisku,nId,6644605", "date_published": "2023-03-09 13:32:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czechy: Nowy prezydent Petr Pavel z\u0142o\u017cy\u0142 przysi\u0119g\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-nowy-prezydent-petr-pavel-zlozyl-przysiege,nId,6644601\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Nowy prezydent Petr Pavel z\u0142o\u017cy\u0142 przysi\u0119g\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-nowy-prezydent-petr-pavel-zlozyl-przysiege/000GV89D6LJWY6VW-C321.jpg\" /></a>Emerytowany genera\u0142 Petr Pavel rozpocz\u0105\u0142 pi\u0119cioletni\u0105 kadencj\u0119 na urz\u0119dzie prezydenta Czech. Po godz. 14:15 w czwartek z\u0142o\u017cy\u0142 przysi\u0119g\u0119. Zast\u0105pi\u0142 na stanowisku Milosza Zemana, a w II turze wybor\u00f3w pokona\u0142 Andreja Babisza, by\u0142ego szefa rz\u0105du w Pradze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-nowy-prezydent-petr-pavel-zlozyl-przysiege,nId,6644601", "date_published": "2023-03-09 13:28:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska propaganda o Brytyjczykach. Jedz\u0105 wiewi\u00f3rki, bo pomagaj\u0105 Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-o-brytyjczykach-jedza-wiewiorki-bo-pomag,nId,6644524\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda o Brytyjczykach. Jedz\u0105 wiewi\u00f3rki, bo pomagaj\u0105 Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-o-brytyjczykach-jedza-wiewiorki-bo-pomag/000GV80FGW79PRQG-C321.jpg\" /></a>Rosyjska telewizja pa\u0144stwowa przekonuje, \u017ce Wielka Brytania przeznacza wszystkie swoje \u015brodki na pomoc Ukrainie. Dlatego w wyspiarskim kraju panuje bieda, a mieszka\u0144cy s\u0105 zmuszeni do jedzenia... wiewi\u00f3rek. - B\u0119d\u0105 je\u015b\u0107 wiewi\u00f3rki i nadal dostarcza\u0107 haubice Ukrainie - podkre\u015bli\u0142a propagandzistka Olga Skabijewa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-o-brytyjczykach-jedza-wiewiorki-bo-pomag,nId,6644524", "date_published": "2023-03-09 13:27:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwedzki przedszkolanek zatrzymany. Jest podejrzany o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzki-przedszkolanek-zatrzymany-jest-podejrzany-o-napasc-,nId,6644250\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzki przedszkolanek zatrzymany. Jest podejrzany o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzki-przedszkolanek-zatrzymany-jest-podejrzany-o-napasc/0002L9H1E2127SHX-C321.jpg\" /></a>30-latek zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem dw\u00f3ch napa\u015bci seksualnych na dzieci w przedszkolu w Malm\u00f6 w Szwecji. Jak informuje skandynawska SVT Nyheter, do wykorzystania seksualnego nieletnich mia\u0142o doj\u015b\u0107 w listopadzie i grudniu w 2022 roku.  \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzki-przedszkolanek-zatrzymany-jest-podejrzany-o-napasc-,nId,6644250", "date_published": "2023-03-09 13:09:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie Polki. Uciek\u0142a z holenderskiego szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-zaginiecie-polki-uciekla-z-holenderskiego-szpital,nId,6644557\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie Polki. Uciek\u0142a z holenderskiego szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-polki-uciekla-z-holenderskiego-szpital/000GV81SX77DBHI3-C321.jpg\" /></a>29-letnia Polka Jessica Kurzawa od d\u0142u\u017cszego czasu mieszka\u0142a w Holandii. 21 lutego kobieta uciek\u0142a z VU Medical Center w Amsterdamie-Zuid. \u015alad po niej zagin\u0105\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-zaginiecie-polki-uciekla-z-holenderskiego-szpital,nId,6644557", "date_published": "2023-03-09 12:46:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy. Wszed\u0142 w ogie\u0144, by ratowa\u0107 kota. Zgin\u0105\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wszedl-w-ogien-by-ratowac-kota-zginal,nId,6644278\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Wszed\u0142 w ogie\u0144, by ratowa\u0107 kota. Zgin\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wszedl-w-ogien-by-ratowac-kota-zginal/000AI9EVCVGLNGCC-C321.jpg\" /></a>W niemieckim mie\u015bcie Lohmar zgin\u0105\u0142 56-latek. M\u0119\u017cczyzna wydosta\u0142 si\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu, wr\u00f3ci\u0142 jednak do niego, gdy przypomnia\u0142 sobie, \u017ce w budynku zostawi\u0142 kota. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wszedl-w-ogien-by-ratowac-kota-zginal,nId,6644278", "date_published": "2023-03-09 12:41:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aleksander Nieczajew nie \u017cyje. Rosyjski dziennikarz mia\u0142 36 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aleksander-nieczajew-nie-zyje-rosyjski-dziennikarz-mial-36-l,nId,6644544\"><img align=\"left\" alt=\"Aleksander Nieczajew nie \u017cyje. Rosyjski dziennikarz mia\u0142 36 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/aleksander-nieczajew-nie-zyje-rosyjski-dziennikarz-mial-36-l/000GV7Z4TCAD27UN-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o rosyjskiego dziennikarza Aleksandra Nieczajewa, redaktora naczelnego magazynu filmowego &quot;Byulleten kinoprokatchika&quot; zosta\u0142o znalezione w wynajmowanym mieszkaniu w Taszkiencie. Policj\u0119 zaalarmowali zaniepokojeni koledzy z redakcji. Sekcja zw\u0142ok wykaza\u0142a, \u017ce do \u015bmierci 36-latka nie przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aleksander-nieczajew-nie-zyje-rosyjski-dziennikarz-mial-36-l,nId,6644544", "date_published": "2023-03-09 12:29:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Hot doga z biletem do Kielc\". PKP wje\u017cd\u017ca do sklep\u00f3w i na stacje paliw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-hot-doga-z-biletem-do-kielc-pkp-wjezdza-do-sklepow-i-na-stac,nId,6644468\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Hot doga z biletem do Kielc&quot;. PKP wje\u017cd\u017ca do sklep\u00f3w i na stacje paliw\" src=\"https://i.iplsc.com/hot-doga-z-biletem-do-kielc-pkp-wjezdza-do-sklepow-i-na-stac/000GV7QYFIAVMIMM-C321.jpg\" /></a>PKP Intercity chce, by bilety na kolej by\u0142y dost\u0119pne nie tylko w sieci i kasach biletowych - a tych ostatnich w Polsce nie ma tyle, ile kiedy\u015b. Sp\u00f3\u0142ka og\u0142osi\u0142a w czwartek, \u017ce za podr\u00f3\u017c b\u0119dzie mo\u017cna zap\u0142aci\u0107, kupuj\u0105c bu\u0142ki w sklepie, tankuj\u0105c paliwo na stacji czy wype\u0142niaj\u0105c kupon Lotto w kolekturze. W\u015br\u00f3d potencjalnych partner\u00f3w wymienia te\u017c hotele i saloniki prasowe. To &quot;sprzeda\u017cowa rewolucja&quot; - twierdzi przewo\u017anik.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-hot-doga-z-biletem-do-kielc-pkp-wjezdza-do-sklepow-i-na-stac,nId,6644468", "date_published": "2023-03-09 12:16:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naddniestrze oskar\u017ca Ukrain\u0119 o pr\u00f3b\u0119 zamachu. \"Oczekuj\u0105 zwo\u0142ania RB ONZ\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naddniestrze-oskarza-ukraine-o-probe-zamachu-oczekuja-zwolan,nId,6644396\"><img align=\"left\" alt=\"Naddniestrze oskar\u017ca Ukrain\u0119 o pr\u00f3b\u0119 zamachu. &quot;Oczekuj\u0105 zwo\u0142ania RB ONZ&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/naddniestrze-oskarza-ukraine-o-probe-zamachu-oczekuja-zwolan/000GV7H60SYKX1CN-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze samozwa\u0144czej Naddniestrza\u0144skiej Republiki Mo\u0142dawskiej oskar\u017cy\u0142y Ukrain\u0119 o pr\u00f3b\u0119 zamachu w centrum Tyraspola na swojego przyw\u00f3dc\u0119 oraz najwy\u017cszych urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowych - donosz\u0105 mi\u0119dzynarodowe agencje informacyjne. Wspierani przez Moskw\u0119 separaty\u015bci zapowiedzieli, \u017ce oczekuj\u0105 zwo\u0142ania Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ w tej sprawie. Nie przedstawili jednak jednoznacznych dowod\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naddniestrze-oskarza-ukraine-o-probe-zamachu-oczekuja-zwolan,nId,6644396", "date_published": "2023-03-09 11:54:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poznajesz tych m\u0119\u017cczyzn? Nie mieli lito\u015bci dla staruszki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-poznajesz-tych-mezczyzn-nie-mieli-litosci-dla-staruszki,nId,6644483\"><img align=\"left\" alt=\"Poznajesz tych m\u0119\u017cczyzn? Nie mieli lito\u015bci dla staruszki\" src=\"https://i.iplsc.com/poznajesz-tych-mezczyzn-nie-mieli-litosci-dla-staruszki/000GV7PRQYJVTFQG-C321.jpg\" /></a>Do oszustw &quot;na policjanta&quot;, &quot;na wnuczka&quot;, &quot;na pracownika banku&quot; dochodzi kolejne, maj\u0105ce gra\u0107 na uczuciach wobec bliskich. Policjanci z Gliwic poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy oszukali starsz\u0105 kobiet\u0119. Powiedzieli jej o chorobie cz\u0142onka rodziny i konieczno\u015bci przekazania znacznej sumy pieni\u0119dzy na niezb\u0119dne lekarstwo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-poznajesz-tych-mezczyzn-nie-mieli-litosci-dla-staruszki,nId,6644483", "date_published": "2023-03-09 11:35:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aktor Antoni K. us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Gro\u017c\u0105 mu dwa lata wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktor-antoni-k-uslyszal-zarzuty-groza-mu-dwa-lata-wiezienia,nId,6644480\"><img align=\"left\" alt=\"Aktor Antoni K. us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Gro\u017c\u0105 mu dwa lata wi\u0119zienia \" src=\"https://i.iplsc.com/aktor-antoni-k-uslyszal-zarzuty-groza-mu-dwa-lata-wiezienia/000GV7RJU40NBM9C-C321.jpg\" /></a>34-letni aktor Antoni K. us\u0142ysza\u0142 w czwartek zarzut prowadzenia samochodu pod wp\u0142ywem \u015brodka odurzaj\u0105cego - donosi portal tvp.info. Celebryta nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy i z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia. Gro\u017c\u0105 mu nawet dwa lata wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktor-antoni-k-uslyszal-zarzuty-groza-mu-dwa-lata-wiezienia,nId,6644480", "date_published": "2023-03-09 11:33:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Aktor Antoni K. us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Gro\u017c\u0105 mu dwa lata wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-aktor-antoni-k-uslyszal-zarzuty-groza-mu-dwa-lata-w,nId,6644480\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Aktor Antoni K. us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Gro\u017c\u0105 mu dwa lata wi\u0119zienia \" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-aktor-antoni-k-uslyszal-zarzuty-groza-mu-dwa-lata-w/000GV7RJU40NBM9C-C321.jpg\" /></a>34-letni aktor Antoni K. us\u0142ysza\u0142 w czwartek zarzut prowadzenia samochodu pod wp\u0142ywem \u015brodka odurzaj\u0105cego. Celebryta nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy i z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia. Gro\u017c\u0105 mu nawet dwa lata wi\u0119zienia. Jak podkre\u015bli\u0142a Interii rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie, kierowca audi b\u0119dzie s\u0105dzony na podstawie Kodeksu Karnego art. 178a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-aktor-antoni-k-uslyszal-zarzuty-groza-mu-dwa-lata-w,nId,6644480", "date_published": "2023-03-09 11:33:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Szczecinie: Nie ujawnili\u015bmy Radiu Szczecin danych ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-okregowy-w-szczecinie-nie-ujawnilismy-radiu-szczecin-dan,nId,6644164\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d Okr\u0119gowy w Szczecinie: Nie ujawnili\u015bmy Radiu Szczecin danych ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-okregowy-w-szczecinie-nie-ujawnilismy-radiu-szczecin-dan/000GV7LPY2CM3MUF-C321.jpg\" /></a>Jedyn\u0105 informacj\u0105 o pokrzywdzonych, jaka zosta\u0142a podana redaktorowi Tomaszowi Duklanowskiemu przez S\u0105d Okr\u0119gowy w Szczecinie jest to, \u017ce dotyczy ch\u0142opca w wieku 13 lat - o\u015bwiadczy\u0142 prezes S\u0105du Okr\u0119gowego w Szczecinie Maciej Str\u0105czy\u0144ski. Jak zaznaczy\u0142, dziennikarz Radia Szczecin zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do rzecznika z pro\u015bb\u0105 o udzielenie informacji 28 grudnia 2022 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-okregowy-w-szczecinie-nie-ujawnilismy-radiu-szczecin-dan,nId,6644164", "date_published": "2023-03-09 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Chiny twierdz\u0105, \u017ce wojna sko\u0144czy si\u0119 latem. Wierz\u0105 w zwyci\u0119stwo Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-chiny-twierdza-ze-wojna-skonczy-sie-latem-wierza-w-zwy,nId,6644474\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Chiny twierdz\u0105, \u017ce wojna sko\u0144czy si\u0119 latem. Wierz\u0105 w zwyci\u0119stwo Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-chiny-twierdza-ze-wojna-skonczy-sie-latem-wierza-w-zwy/000GV7N9VX3KLBUA-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie sko\u0144czy si\u0119 do lata. To Rosja odniesie ko\u0144cowy sukces - wynika z analizy chi\u0144skiej Akademii Nauk Wojskowych podlegaj\u0105cej chi\u0144skiej armii. Symulacja mia\u0142a by\u0107 ostatecznym powodem, dla kt\u00f3rego Chiny wystosowa\u0142y 12-punktowy plan pokojowy w pierwsz\u0105 rocznic\u0119 konfliktu. Wed\u0142ug Nikkei Asia w\u0142adze w Pekinie w odpowiednim momencie chc\u0105 wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 mediatora, co pozwoli m.in. na odbudowanie stosunk\u00f3w z europejskimi partnerami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-chiny-twierdza-ze-wojna-skonczy-sie-latem-wierza-w-zwy,nId,6644474", "date_published": "2023-03-09 11:26:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przewodnicz\u0105cy KEP reaguje na reporta\u017c ws. Karola Wojty\u0142y: Nie niszczmy wsp\u00f3lnego dobra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodniczacy-kep-reaguje-na-reportaz-ws-karola-wojtyly-nie,nId,6644411\"><img align=\"left\" alt=\"Przewodnicz\u0105cy KEP reaguje na reporta\u017c ws. Karola Wojty\u0142y: Nie niszczmy wsp\u00f3lnego dobra \" src=\"https://i.iplsc.com/przewodniczacy-kep-reaguje-na-reportaz-ws-karola-wojtyly-nie/000GV7FBQ4EM04KJ-C321.jpg\" /></a>Biuro Prasowe Konferencji Episkopatu Polski opublikowa\u0142o komunikat abp. Stanis\u0142awa G\u0105deckiego. To odpowied\u017a na ostatnie doniesienia medialne dotycz\u0105ce osoby Kraola Wojty\u0142y. Przewodnicz\u0105cy KEP zwraca si\u0119 do &quot;ludzi dobrej woli&quot;, by uszanowali autorytet papie\u017ca Polaka, kt\u00f3ry &quot;dla Polski jest b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem Opatrzno\u015bci&quot;.  W o\u015bwiadczeniu znalaz\u0142y si\u0119 s\u0142owa o zaprzestaniu &quot;niszczenia dobra jakim jest niew\u0105tpliwie dziedzictwo Papie\u017ca&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodniczacy-kep-reaguje-na-reportaz-ws-karola-wojtyly-nie,nId,6644411", "date_published": "2023-03-09 11:11:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy o\u017cywili \"wirusa zombie\". Przetrwa\u0142 50 tys. lat na Syberii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-naukowcy-ozywili-wirusa-zombie-przetrwal-50-tys-lat-na-syber,nId,6644410\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy o\u017cywili &quot;wirusa zombie&quot;. Przetrwa\u0142 50 tys. lat na Syberii\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-ozywili-wirusa-zombie-przetrwal-50-tys-lat-na-syber/000GV7F0NE24GV2O-C321.jpg\" /></a>Wzrost temperatur w Arktyce powoduje rozmra\u017canie wiecznej zmarzliny. To z kolei powoduje o\u017cywienie wirus\u00f3w, kt\u00f3re po dziesi\u0105tkach tysi\u0119cy lat u\u015bpienia mog\u0105 zagrozi\u0107 zdrowiu zwierz\u0105t i ludzi. Prawie 50 tys. lat ma prehistoryczny &quot;wirus zombie&quot;, kt\u00f3ry znaleziono na Syberii. Jak si\u0119 okaza\u0142o, odzyska\u0142 on zdolno\u015b\u0107 infekowania \u017cywych organizm\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-naukowcy-ozywili-wirusa-zombie-przetrwal-50-tys-lat-na-syber,nId,6644410", "date_published": "2023-03-09 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Uwierzyli, \u017ce przes\u0105dz\u0105 o pokonaniu PiS-u\". Opozycja ma problem z samorz\u0105dowcami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwierzyli-ze-przesadza-o-pokonaniu-pis-u-opozycja-ma-problem,nId,6644194\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Uwierzyli, \u017ce przes\u0105dz\u0105 o pokonaniu PiS-u&quot;. Opozycja ma problem z samorz\u0105dowcami\" src=\"https://i.iplsc.com/uwierzyli-ze-przesadza-o-pokonaniu-pis-u-opozycja-ma-problem/000GV6KPEKPWD4IA-C321.jpg\" /></a>- Uwierzyli, \u017ce s\u0105 Wunderwaffe i przes\u0105dz\u0105 o pokonaniu PiS-u - o politycznych ambicjach czo\u0142owych samorz\u0105dowc\u00f3w m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 \u0141ukasz Paw\u0142owski, prezes Og\u00f3lnopolskiej Grupy Badawczej. - Samorz\u0105dowcy maj\u0105 problem z postrzeganiem rzeczywisto\u015bci. My\u015bl\u0105, \u017ce skoro u siebie jestem bogiem, to w skali kraju politycznie te\u017c jestem go\u015b\u0107. To tak nie dzia\u0142a - t\u0142umaczy. W wywiadzie opowiada te\u017c o tym, dlaczego w oczach Polak\u00f3w mocno zmieni\u0142a si\u0119 polityczna sytuacja najpopularniejszego samorz\u0105dowca w Polsce - Rafa\u0142a Trzaskowskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwierzyli-ze-przesadza-o-pokonaniu-pis-u-opozycja-ma-problem,nId,6644194", "date_published": "2023-03-09 10:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Uwierzyli, \u017ce s\u0105 przes\u0105dz\u0105 o pokonaniu PiS-u\". Opozycja ma problem z samorz\u0105dowcami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwierzyli-ze-sa-przesadza-o-pokonaniu-pis-u-opozycja-ma-prob,nId,6644194\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Uwierzyli, \u017ce s\u0105 przes\u0105dz\u0105 o pokonaniu PiS-u&quot;. Opozycja ma problem z samorz\u0105dowcami\" src=\"https://i.iplsc.com/uwierzyli-ze-sa-przesadza-o-pokonaniu-pis-u-opozycja-ma-prob/000GV6KPEKPWD4IA-C321.jpg\" /></a>- Uwierzyli, \u017ce s\u0105 Wunderwaffe i przes\u0105dz\u0105 o pokonaniu PiS-u - o politycznych ambicjach czo\u0142owych samorz\u0105dowc\u00f3w m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 \u0141ukasz Paw\u0142owski, prezes Og\u00f3lnopolskiej Grupy Badawczej. - Samorz\u0105dowcy maj\u0105 problem z postrzeganiem rzeczywisto\u015bci. My\u015bl\u0105, \u017ce skoro u siebie jestem bogiem, to w skali kraju politycznie te\u017c jestem go\u015b\u0107. To tak nie dzia\u0142a - t\u0142umaczy. W wywiadzie opowiada te\u017c o tym, dlaczego w oczach Polak\u00f3w mocno zmieni\u0142a si\u0119 polityczna sytuacja najpopularniejszego samorz\u0105dowca w Polsce - Rafa\u0142a Trzaskowskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwierzyli-ze-sa-przesadza-o-pokonaniu-pis-u-opozycja-ma-prob,nId,6644194", "date_published": "2023-03-09 10:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Miedwiediew szokuje. Andrzeja Dud\u0119 nazwa\u0142 kanibalem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-szokuje-andrzeja-dude-nazwal-kanibalem,nId,6644282\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew szokuje. Andrzeja Dud\u0119 nazwa\u0142 kanibalem\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-szokuje-andrzeja-dude-nazwal-kanibalem/000GV7324YL1DRQD-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew opublikowa\u0142 kolejny kontrowersyjny wpis w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Medialne doniesienia dotycz\u0105ce awarii gazoci\u0105gu Nord Stream por\u00f3wna\u0142 do kiepskiego filmu, a Andrzeja Dud\u0119 nazwa\u0142 &quot;kanibalem&quot;. &quot;Czekamy, zaopatrzyli\u015bmy si\u0119 w popcorn&quot; - zako\u0144czy\u0142 ironicznie by\u0142y prezydent Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-szokuje-andrzeja-dude-nazwal-kanibalem,nId,6644282", "date_published": "2023-03-09 10:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Uratowa\u0142 si\u0119 z zasp dzi\u0119ki dronowi, do kt\u00f3rego przyczepi\u0142 telefon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uratowal-sie-z-zasp-dzieki-dronowi-do-ktorego-przyczepil,nId,6644249\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Uratowa\u0142 si\u0119 z zasp dzi\u0119ki dronowi, do kt\u00f3rego przyczepi\u0142 telefon \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-uratowal-sie-z-zasp-dzieki-dronowi-do-ktorego-przyczepil/000GV76FOHC99L8E-C321.jpg\" /></a>Utkn\u0105\u0142 w zaspach \u015bnie\u017cnych bez zasi\u0119gu, wi\u0119c przyczepi\u0142 telefon do drona i wzni\u00f3s\u0142 go w powietrze - na taki pomys\u0142 wpad\u0142 kierowca ze stanu Oregon, kt\u00f3ry zakopa\u0142 si\u0119 swoim samochodem po \u015brodku le\u015bnej g\u0142uszy. Dzi\u0119ki postawie m\u0119\u017cczyzny ratownicy dotarli na miejsce i wydostali go z opresji. S\u0142u\u017cby uratowa\u0142y tak\u017ce innego potrzebuj\u0105cego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uratowal-sie-z-zasp-dzieki-dronowi-do-ktorego-przyczepil,nId,6644249", "date_published": "2023-03-09 10:19:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protesty w Gruzji. W\u0142adze wycofuj\u0105 si\u0119 z ustawy\u00a0o tzw. agentach zagranicznych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-gruzji-wladze-wycofuja-sie-z-ustawy-o-tzw-agentac,nId,6644190\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty w Gruzji. W\u0142adze wycofuj\u0105 si\u0119 z ustawy\u00a0o tzw. agentach zagranicznych\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-w-gruzji-wladze-wycofuja-sie-z-ustawy-o-tzw-agentac/000GV79D8Y60F8SF-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Gruzji rezygnuj\u0105 z uchwalenia ustawy o tzw. agentach zagranicznych, kt\u00f3ra we wtorek podczas pierwszego czytania zosta\u0142a przyj\u0119ta przez parlament. Reakcj\u0105 na to by\u0142y masowe protesty w Tbilisi. Zatrzymano dziesi\u0105tki demonstrant\u00f3w. Kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w i funkcjonariuszy zosta\u0142o rannych. Opozycja zapowiada, \u017ce protesty nie ustan\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-gruzji-wladze-wycofuja-sie-z-ustawy-o-tzw-agentac,nId,6644190", "date_published": "2023-03-09 10:05:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jcza krewetka zaobserwowana w Szwecji. \"Zabija wi\u0119cej, ni\u017c zjada\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojcza-krewetka-zaobserwowana-w-szwecji-zabija-wiecej-niz-,nId,6644391\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jcza krewetka zaobserwowana w Szwecji. &quot;Zabija wi\u0119cej, ni\u017c zjada&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojcza-krewetka-zaobserwowana-w-szwecji-zabija-wiecej-niz/000GV78H2SUX4QFU-C321.jpg\" /></a>Podczas bada\u0144 w strefie nadbrze\u017cnej szwedzkiego jeziora Wetter natrafiono na kie\u0142\u017c Dikerogammarus villosus - zwan\u0105 zab\u00f3jcz\u0105 krewetk\u0105. To pierwszy taki przypadek w krajach skandynawskich. Ma\u0142y skorupiak to niezwykle agresywny gatunek inwazyjny, kt\u00f3ry zagra\u017ca lokalnym zwierz\u0119tom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojcza-krewetka-zaobserwowana-w-szwecji-zabija-wiecej-niz-,nId,6644391", "date_published": "2023-03-09 10:02:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amerykanie chc\u0105 zakaza\u0107 TikToka. Mamy komentarz polskiego rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanie-chca-zakazac-tiktoka-mamy-komentarz-polskiego-rza,nId,6642453\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie chc\u0105 zakaza\u0107 TikToka. Mamy komentarz polskiego rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-chca-zakazac-tiktoka-mamy-komentarz-polskiego-rza/000GTN32P5KFI8MF-C321.jpg\" /></a>Amerykanie - przy ponadpartyjnej zgodzie - planuj\u0105 zakaza\u0107 korzystania z TikToka. Obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce Chi\u0144czycy mog\u0105 go wykorzysta\u0107 do masowej inwigilacji, pozyskiwania tajnych informacji czy wp\u0142ywania na wynik wybor\u00f3w w USA. W niekt\u00f3rych krajach z aplikacji ju\u017c nie mog\u0105 korzysta\u0107 urz\u0119dnicy pa\u0144stwowi. - Nie mamy \u017cadnych potwierdzonych informacji, kt\u00f3re stanowi\u0142yby konkretny dow\u00f3d na to, \u017ce jest to aplikacja niebezpieczna - podkre\u015bla w rozmowie z Interi\u0105 Janusz Cieszy\u0144ski, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanie-chca-zakazac-tiktoka-mamy-komentarz-polskiego-rza,nId,6642453", "date_published": "2023-03-09 09:54:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jednorazowe \u015bwiadczenie tylko do ko\u0144ca marca. Mo\u017cesz dosta\u0107 nawet 500 z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jednorazowe-swiadczenie-tylko-do-konca-marca-mozesz-dostac-n,nId,6640023\"><img align=\"left\" alt=\"Jednorazowe \u015bwiadczenie tylko do ko\u0144ca marca. Mo\u017cesz dosta\u0107 nawet 500 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/jednorazowe-swiadczenie-tylko-do-konca-marca-mozesz-dostac-n/0003R5GOF34DIGQF-C321.jpg\" /></a>Bon turystyczny wci\u0105\u017c jest wa\u017cny, ale to ostatnie dni na jego wykorzystanie. Ostateczny termin na skorzystanie z pieni\u0119dzy mija 31 marca 2023 roku. Wci\u0105\u017c mo\u017cesz jednak op\u0142aci\u0107 zaliczk\u0119 na wakacje lub atrakcje dla dziecka za pomoc\u0105 bonu. Sprawd\u017a, gdzie mo\u017cesz wykorzysta\u0107 bon turystyczny, ile wynosi i jak go aktywowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jednorazowe-swiadczenie-tylko-do-konca-marca-mozesz-dostac-n,nId,6640023", "date_published": "2023-03-09 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pani Alina p\u0142aci\u0142a abonament przez 20 lat. Teraz poczta chce od niej... ponad 1600 z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pani-alina-placila-abonament-przez-20-lat-teraz-poczta-chce-,nId,6642455\"><img align=\"left\" alt=\"Pani Alina p\u0142aci\u0142a abonament przez 20 lat. Teraz poczta chce od niej... ponad 1600 z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/pani-alina-placila-abonament-przez-20-lat-teraz-poczta-chce/000GV1QIS0ODSYD2-C321.jpg\" /></a>- Czuj\u0119 si\u0119 karana za to, \u017ce uczciwie p\u0142aci\u0142am abonament RTV - m\u00f3wi Interii Alina Woodward. Od 1989 roku do pocz\u0105tku roku 2010 sumiennie dokonywa\u0142a op\u0142at radiowo-telewizyjnych. Kiedy postanowi\u0142a przeprowadzi\u0107 si\u0119 do Wielkiej Brytanii, wyrejestrowa\u0142a odbiornik, a mieszkanie sprzeda\u0142a. Latem ubieg\u0142ego roku odebra\u0142a pismo wzywaj\u0105ce j\u0105 do uiszczenia zaleg\u0142ych op\u0142at abonamentowych: za lata 2017-2022. Poczta Polska sprawy komentowa\u0107 nie chce, a prawnik wskazuje: - Wezwanie wygl\u0105da na niezasadne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pani-alina-placila-abonament-przez-20-lat-teraz-poczta-chce-,nId,6642455", "date_published": "2023-03-09 09:34:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdzicza\u0142y byk w lasach ko\u0142o Gda\u0144ska. Apel o ostro\u017cno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zdziczaly-byk-w-lasach-kolo-gdanska-apel-o-ostroznosc,nId,6644179\"><img align=\"left\" alt=\"Zdzicza\u0142y byk w lasach ko\u0142o Gda\u0144ska. Apel o ostro\u017cno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zdziczaly-byk-w-lasach-kolo-gdanska-apel-o-ostroznosc/000GV6DW559VNM76-C321.jpg\" /></a>Nadle\u015bnictwo Gda\u0144sk poinfomormowa\u0142o, \u017ce w okolicznych lasach mo\u017ce przebywa\u0107 zdzicza\u0142y byk, pochodz\u0105cy z otwartej hodowli. Zwierz\u0119 uciek\u0142o w\u0142a\u015bcicielowi. Ostatni raz widziano je w lasach na granicy Chwarzna-Wiczlina. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zdziczaly-byk-w-lasach-kolo-gdanska-apel-o-ostroznosc,nId,6644179", "date_published": "2023-03-09 09:15:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o biznesmena zawini\u0119te w foli\u0119 i dywan. Policja: Przedawkowa\u0142 narkotyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-biznesmena-zawiniete-w-folie-i-dywan-policja-przedawko,nId,6644261\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o biznesmena zawini\u0119te w foli\u0119 i dywan. Policja: Przedawkowa\u0142 narkotyki\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-biznesmena-zawiniete-w-folie-i-dywan-policja-przedawko/000GV6X7BAHLIUSD-C321.jpg\" /></a>Po odnalezieniu cia\u0142a zaginionego Nathana Millarda pojawia si\u0119 wi\u0119cej pyta\u0144 ni\u017c odpowiedzi. Biznesmen, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 podczas podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej mia\u0142 wed\u0142ug \u015bledczych umrze\u0107 z powodu przedawkowania narkotyk\u00f3w. Policja na ten moment nie potrafi jednak wyja\u015bni\u0107, kto i dlaczego zawin\u0105\u0142 cia\u0142o biznesmena w foli\u0119 i dywan, ani te\u017c kto u\u017cywa\u0142 jego karty kredytowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-biznesmena-zawiniete-w-folie-i-dywan-policja-przedawko,nId,6644261", "date_published": "2023-03-09 09:08:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie ma zagro\u017cenia\". Polska Agencja Atomistyki uspokaja po awarii w Zaporo\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-ma-zagrozenia-polska-agencja-atomistyki-uspokaja-po-awar,nId,6644211\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie ma zagro\u017cenia&quot;. Polska Agencja Atomistyki uspokaja po awarii w Zaporo\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-ma-zagrozenia-polska-agencja-atomistyki-uspokaja-po-awar/000GV6MBOF36JAQV-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie odnotowano \u017cadnych niepokoj\u0105cych wskaza\u0144 aparatury pomiarowej&quot; - poinformowa\u0142a w czwartek rano Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki. Komunikat wydano po tym, jak Zaporoska Elektrownia Atomowa zosta\u0142a dzisiaj odci\u0119ta od dostaw pr\u0105du. To efekt zmasowanych rosyjskich atak\u00f3w w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-ma-zagrozenia-polska-agencja-atomistyki-uspokaja-po-awar,nId,6644211", "date_published": "2023-03-09 08:31:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siedziba PiS w Szczecinie oblana farb\u0105. \"Macie krew na r\u0119kach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-siedziba-pis-w-szczecinie-oblana-farba-macie-krew-na-rekach,nId,6644178\"><img align=\"left\" alt=\"Siedziba PiS w Szczecinie oblana farb\u0105. &quot;Macie krew na r\u0119kach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/siedziba-pis-w-szczecinie-oblana-farba-macie-krew-na-rekach/000GV6I0JUML3P95-C321.jpg\" /></a>Siedziba Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Szczecinie zosta\u0142a oblana farb\u0105, a na chodniku przed g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciem napisano &quot;Macie krew na r\u0119kach&quot;. Kolor farby i tre\u015b\u0107 przed wej\u015bciem s\u0105 identyczne jak te, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 na siedzibie Radia Szczecin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-siedziba-pis-w-szczecinie-oblana-farba-macie-krew-na-rekach,nId,6644178", "date_published": "2023-03-09 08:20:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0105\u017c wyrzuci\u0142 \u017con\u0119 za burt\u0119. \"S\u0142ysza\u0142 g\u0142osy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maz-wyrzucil-zone-za-burte-slyszal-glosy,nId,6644214\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0105\u017c wyrzuci\u0142 \u017con\u0119 za burt\u0119. &quot;S\u0142ysza\u0142 g\u0142osy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/maz-wyrzucil-zone-za-burte-slyszal-glosy/000GV6LRAUIX63YI-C321.jpg\" /></a>Kamery monitoringu na promie p\u0142yn\u0105cym przez Cie\u015bnin\u0119 Sundajsk\u0105 uchwyci\u0142y moment, w kt\u00f3rym m\u0105\u017c wyrzuca swoj\u0105 \u017con\u0119 za burt\u0119. Cudem nie dosz\u0142o do tragedii. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce sprawca cierpia\u0142 na zaburzenia psychiczne - tu\u017c przed dokonaniem czynu mia\u0142 &quot;s\u0142ysze\u0107 g\u0142osy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maz-wyrzucil-zone-za-burte-slyszal-glosy,nId,6644214", "date_published": "2023-03-09 08:13:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamo\u015b\u0107: Kolejna napa\u015b\u0107 na nastolatka. 20-latek zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zamosc-kolejna-napasc-na-nastolatka-20-latek-zatrzymany,nId,6644144\"><img align=\"left\" alt=\"Zamo\u015b\u0107: Kolejna napa\u015b\u0107 na nastolatka. 20-latek zatrzymany \" src=\"https://i.iplsc.com/zamosc-kolejna-napasc-na-nastolatka-20-latek-zatrzymany/000GV6LOL1CM73TY-C321.jpg\" /></a>Zamojscy funkcjonariusze zatrzymali 20-latka. Na jednym z przystank\u00f3w autobusowych m\u0119\u017cczyzna dopu\u015bci\u0142 si\u0119 ataku na 16-latka. Decyzj\u0105 s\u0105du sp\u0119dzi w areszcie trzy miesi\u0105ce. Jak informuje Radio Lublin, policjanci otrzymali nagranie ze zdarzenia od anonimowego \u015bwiadka.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zamosc-kolejna-napasc-na-nastolatka-20-latek-zatrzymany,nId,6644144", "date_published": "2023-03-09 08:11:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wie\u017ali urn\u0119 z prochami na pogrzeb. Zatrzyma\u0142a ich policja, stan\u0105 przed s\u0105dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wiezli-urne-z-prochami-na-pogrzeb-zatrzymala-ich-policja-sta,nId,6644192\"><img align=\"left\" alt=\"Wie\u017ali urn\u0119 z prochami na pogrzeb. Zatrzyma\u0142a ich policja, stan\u0105 przed s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/wiezli-urne-z-prochami-na-pogrzeb-zatrzymala-ich-policja-sta/000GV6GKQ6OVEDOC-C321.jpg\" /></a>Do niecodziennego zdarzenia dosz\u0142o we Wroc\u0142awiu. Patrol policji zatrzyma\u0142 pojazd, w kt\u00f3rym przewo\u017cona by\u0142a urna z prochami na pogrzeb. Podczas kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce obydwaj pracownicy zak\u0142adu pogrzebowego nie maj\u0105 prawa jazdy. Sprawa trafi do s\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wiezli-urne-z-prochami-na-pogrzeb-zatrzymala-ich-policja-sta,nId,6644192", "date_published": "2023-03-09 07:44:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Elektrownia w Zaporo\u017cu odci\u0119ta od pr\u0105du po ataku rakietowym. Ostrze\u017cenie dla \u015bwiata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektrownia-w-zaporozu-odcieta-od-pradu-po-ataku-rakietowym-,nId,6644161\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia w Zaporo\u017cu odci\u0119ta od pr\u0105du po ataku rakietowym. Ostrze\u017cenie dla \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-w-zaporozu-odcieta-od-pradu-po-ataku-rakietowym/000FZN84J53YNBNB-C321.jpg\" /></a>W wyniku rosyjskiego ataku rakietowego od pr\u0105du ca\u0142kowicie zosta\u0142a odci\u0119ta Zaporoska Elektrownia Atomowa. Jest najwi\u0119ksza w ca\u0142ej Europie. Pa\u0144stwowy koncert Enerhoatom poinformowa\u0142, \u017ce zapas\u00f3w paliwa, kt\u00f3re podtrzymuj\u0105 jej prac\u0119, wystarczy na 10 godzin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektrownia-w-zaporozu-odcieta-od-pradu-po-ataku-rakietowym-,nId,6644161", "date_published": "2023-03-09 07:14:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Policja przeszuka\u0142a domy emeryta. \"Brylanty, bro\u0144 i z\u0119by mamuta\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-policja-przeszukala-domy-emeryta-brylanty-bron-i-zeby,nId,6644132\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Policja przeszuka\u0142a domy emeryta. &quot;Brylanty, bro\u0144 i z\u0119by mamuta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-policja-przeszukala-domy-emeryta-brylanty-bron-i-zeby/000GV60O16USFSP5-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 100 tysi\u0119cy cennych przedmiot\u00f3w pochodz\u0105cych w wi\u0119kszo\u015bci z kradzie\u017cy zgromadzi\u0142 niebudz\u0105cy \u017cadnych podejrze\u0144 70-letni emeryt z Bolonii. Policja przeszuka\u0142a mieszkania m\u0119\u017cczyzny, znajduj\u0105c w nim m.in. brylanty, zegarki, bro\u0144 czy nawet z\u0105b mamuta. W\u0142oskie s\u0142u\u017cby oszacowa\u0142y, \u017ce warto\u015b\u0107 tych rzeczy wynosi oko\u0142o sze\u015b\u0107 milion\u00f3w euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-policja-przeszukala-domy-emeryta-brylanty-bron-i-zeby,nId,6644132", "date_published": "2023-03-09 06:56:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142odne nied\u017awiedzie w Tatrach. Mog\u0105 zej\u015b\u0107 z g\u00f3r do ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-glodne-niedzwiedzie-w-tatrach-moga-zejsc-z-gor-do-ludzi,nId,6644138\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142odne nied\u017awiedzie w Tatrach. Mog\u0105 zej\u015b\u0107 z g\u00f3r do ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/glodne-niedzwiedzie-w-tatrach-moga-zejsc-z-gor-do-ludzi/000GV61TBUB2ESUU-C321.jpg\" /></a>Tropy przebudzonych z zimowego snu nied\u017awiedzi obserwowane s\u0105 w dolinach i partiach reglowych Tatr. Przyrodnicy apeluj\u0105, by zabezpieczy\u0107 kompostowniki i \u015bmietniki. Mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 celem tych g\u00f3rskich ssak\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-glodne-niedzwiedzie-w-tatrach-moga-zejsc-z-gor-do-ludzi,nId,6644138", "date_published": "2023-03-09 06:37:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiosenne temperatury coraz bli\u017cej. Prognoza IMGW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiosenne-temperatury-coraz-blizej-prognoza-imgw,nId,6644137\"><img align=\"left\" alt=\"Wiosenne temperatury coraz bli\u017cej. Prognoza IMGW\" src=\"https://i.iplsc.com/wiosenne-temperatury-coraz-blizej-prognoza-imgw/000GV61QIRA74XD5-C321.jpg\" /></a>Zrobi si\u0119 cieplej zanim przyjdzie kalendarzowa wiosna. Wy\u017csze temperatury ju\u017c od 17 marca. Jednak zanim si\u0119 to stanie, du\u017co dynamicznych eksces\u00f3w pogodowych ze \u015bniegiem, a nawet burzami - przewiduje rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiosenne-temperatury-coraz-blizej-prognoza-imgw,nId,6644137", "date_published": "2023-03-09 06:20:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na jakie bezp\u0142atne badania mo\u017ce skierowa\u0107 lekarz rodzinny? Pe\u0142na lista", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-jakie-bezplatne-badania-moze-skierowac-lekarz-rodzinny-pe,nId,6642124\"><img align=\"left\" alt=\"Na jakie bezp\u0142atne badania mo\u017ce skierowa\u0107 lekarz rodzinny? Pe\u0142na lista\" src=\"https://i.iplsc.com/na-jakie-bezplatne-badania-moze-skierowac-lekarz-rodzinny-pe/000D8G1WQTX9HNVF-C321.jpg\" /></a>Pacjent mo\u017ce bezp\u0142atnie wykona\u0107 badania, kt\u00f3re s\u0105 wyszczeg\u00f3lnione w wykazie NFZ. Wyja\u015bniamy, jakie badania mo\u017ce zleci\u0107 lekarz rodzinny. Od lipca ubieg\u0142ego roku lista si\u0119 wyd\u0142u\u017cy\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-jakie-bezplatne-badania-moze-skierowac-lekarz-rodzinny-pe,nId,6642124", "date_published": "2023-03-09 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce wyniki bada\u0144 nad snem. \"Pionierski charakter\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-wyniki-badan-nad-snem-pionierski-charakter,nId,6644130\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce wyniki bada\u0144 nad snem. &quot;Pionierski charakter&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-wyniki-badan-nad-snem-pionierski-charakter/000GV5X8E5H2T1LV-C321.jpg\" /></a>Badanie z udzia\u0142em 6 tys. os\u00f3b przynios\u0142o zaskakuj\u0105ce wyniki odno\u015bnie snu i zagro\u017cenia demencj\u0105. Wed\u0142ug niego k\u0142opoty z zasypianiem i u\u017cywanie lek\u00f3w nasennych jest zwi\u0105zane z wi\u0119kszym ryzykiem demencji, ale wybudzanie si\u0119 w nocy - z ni\u017cszym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-wyniki-badan-nad-snem-pionierski-charakter,nId,6644130", "date_published": "2023-03-09 05:44:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hiszpania: Rekordowy wzrost importu gazu z Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-rekordowy-wzrost-importu-gazu-z-rosji,nId,6644129\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Rekordowy wzrost importu gazu z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-rekordowy-wzrost-importu-gazu-z-rosji/000FEOYTSI59R5DH-C321.jpg\" /></a>O ponad 190 proc. wzr\u00f3s\u0142 import gazu ziemnego z Rosji do Hiszpanii - poinformowa\u0142a Korporacja Rezerw Strategicznych (Cores). Dane obejmuj\u0105 okres mi\u0119dzy styczniem 2022 roku a styczniem 2023 roku. Rekordowo wysokie zwy\u017cki maj\u0105 miejsce, gdy rz\u0105d w Madrycie pot\u0119pia rosyjsk\u0105 inwazj\u0119 w Ukrainie i nak\u0142ada na Moskw\u0119 kolejne sankcje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-rekordowy-wzrost-importu-gazu-z-rosji,nId,6644129", "date_published": "2023-03-09 05:23:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy Rosji, co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zabitych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-co-najmniej-piec-osob-zabitych,nId,6644127\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy Rosji, co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zabitych\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-rosji-co-najmniej-piec-osob-zabitych/000GV5XU55B6W2JJ-C321.jpg\" /></a>Seria rosyjskich atak\u00f3w rakietowych w Ukrainie. Eksplozje mia\u0142y miejsce m.in. w Kijowie i na zachodzie kraju. Do 15 uderze\u0144 dosz\u0142o w obwodzie charkowskim. Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w obwodzie lwowskim, kolejna niedaleko Dniepropietrowska. Na stolic\u0119 Ukrainy spad\u0142y trzy rakiety, co najmniej dwie osoby s\u0105 poszkodowane. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-co-najmniej-piec-osob-zabitych,nId,6644127", "date_published": "2023-03-09 05:16:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy Rosji, eksplozje w Kijowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-eksplozje-w-kijowie,nId,6644127\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy Rosji, eksplozje w Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-rosji-eksplozje-w-kijowie/000GV5XU55B6W2JJ-C321.jpg\" /></a>Seria rosyjskich atak\u00f3w rakietowych w Ukrainie. Eksplozje mia\u0142y miejsce m.in. w Kijowie i na zachodzie kraju. Do 15 uderze\u0144 dosz\u0142o w obwodzie charkowskim. W ca\u0142ym kraju po p\u00f3\u0142nocy og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Na stolic\u0119 Ukrainy spad\u0142y trzy rakiety, co najmniej dwie osoby s\u0105 poszkodowane. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-eksplozje-w-kijowie,nId,6644127", "date_published": "2023-03-09 05:16:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy Rosji, eksplozje z Kijowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-eksplozje-z-kijowie,nId,6644127\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy Rosji, eksplozje z Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-rosji-eksplozje-z-kijowie/000GV5XU55B6W2JJ-C321.jpg\" /></a>Seria rosyjskich atak\u00f3w rakietowych w Ukrainie. Eksplozje mia\u0142y miejsce m.in. w Kijowie i na zachodzie kraju. Do 15 uderze\u0144 dosz\u0142o w obwodzie charkowskim. W ca\u0142ym kraju po p\u00f3\u0142nocy og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-eksplozje-z-kijowie,nId,6644127", "date_published": "2023-03-09 05:16:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy Rosji, ro\u015bnie liczba zabitych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-rosnie-liczba-zabitych,nId,6644127\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy Rosji, ro\u015bnie liczba zabitych\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-rosji-rosnie-liczba-zabitych/000GV5XU55B6W2JJ-C321.jpg\" /></a>Seria rosyjskich atak\u00f3w rakietowych w Ukrainie. Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w obwodzie lwowskim, kolejna niedaleko Dniepropietrowska. Ofiary \u015bmiertelnie odnotowano tak\u017ce w Donbasie i obwodzie cherso\u0144skim. Na stolic\u0119 Ukrainy spad\u0142y trzy rakiety, co najmniej dwie osoby s\u0105 poszkodowane. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-rosji-rosnie-liczba-zabitych,nId,6644127", "date_published": "2023-03-09 05:16:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 379. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3889,akt,090605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 379. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GV5VZ5XBRV7B1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3889,akt,090605", "date_published": "2023-03-09 04:35:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 379. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3889,akt,090714\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 379. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GV5VZ5XBRV7B1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3889,akt,090714", "date_published": "2023-03-09 04:35:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 379. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3889,akt,090827\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 379. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GV5VZ5XBRV7B1-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-379-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3889,akt,090827", "date_published": "2023-03-09 04:35:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]