[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na ten park Ursyn\u00f3w czeka od pocz\u0105tku budowy obwodnicy. Radni zgodzili si\u0119 przyzna\u0107 dodatkowe pieni\u0105dze", "description": "<img alt=\"Na ten park Ursyn\u00f3w czeka od pocz\u0105tku budowy obwodnicy. Radni zgodzili si\u0119 przyzna\u0107 dodatkowe pieni\u0105dze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dg5oxn-park-linearny-na-ursynowie-%E2%80%93-wkrotce-poczatek-budowy-6784068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni radni zdecydowali o przyznaniu dodatkowych \u015brodk\u00f3w na budow\u0119 parku linearnego nad obwodnic\u0105 na Ursynowie. Mieszka\u0144cy dzielnicy maj\u0105 w pe\u0142ni cieszy\u0107 si\u0119 nowym terenem zieleni za nieca\u0142e trzy lata.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-ursynow-budowa-parku-nad-poludniowa-obwodnica-warszawy-pierwszy-przetarg-6814980?source=rss", "date_published": "2023-03-09 21:19:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Popularny plac zabaw pozostaje zamkni\u0119ty. Trzecie podej\u015bcie do znalezienia firmy, kt\u00f3ra usunie usterki", "description": "<img alt=\"Popularny plac zabaw pozostaje zamkni\u0119ty. Trzecie podej\u015bcie do znalezienia firmy, kt\u00f3ra usunie usterki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fua80o-plac-zabaw-w-parku-ujazdowskim-6813556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa plac zabaw w Parku Ujazdowskim jest zamkni\u0119ty ju\u017c od lata 2021 roku. Zlecona ekspertyza wykaza\u0142a szereg usterek, kt\u00f3rych usuni\u0119cia odmawia wykonawca inwestycji. Zarz\u0105d Zieleni ju\u017c dwukrotnie pr\u00f3bowa\u0142 znale\u017a\u0107 firm\u0119, kt\u00f3ra dokona napraw. Ch\u0119tnych nie by\u0142o. Na wiosn\u0119 b\u0119dzie trzecie podej\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zamkniety-plac-zabaw-w-parku-ujazdowskim-bedzie-trzecie-podejscie-do-znalezienia-firmy-ktora-naprawi-usterki-6813035?source=rss", "date_published": "2023-03-09 19:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radni za pozostaniem Warszawy w mi\u0119dzynarodowym zrzeszeniu C40 Cities", "description": "<img alt=\"Radni za pozostaniem Warszawy w mi\u0119dzynarodowym zrzeszeniu C40 Cities\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-30o01s-rada-warszawy-6814851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sto\u0142ecznych radnych by\u0142a za pozostaniem Warszawy w mi\u0119dzynarodowym zrzeszeniu C40 Cities Climate Leadership Group. Do stowarzyszenia przeciwdzia\u0142aj\u0105cemu kryzysowi klimatycznemu nale\u017cy obecnie 97 miast.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-wiekszosc-radnych-za-pozostaniem-w-zrzeszeniu-c40-cities-6814834?source=rss", "date_published": "2023-03-09 18:40:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina broni Bachmutu. \"Jest strategiczny z punktu widzenia wojskowego, jest bram\u0105 do innych miast\"", "description": "<img alt=\"Ukraina broni Bachmutu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mu73ik-kira-rudyk-6814817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bachmut jest dla nas punktem strategicznym - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 BiS ukrai\u0144ska parlamentarzystka Kira Rudyk. Wskazywa\u0142a, \u017ce to miasto w obwodzie donieckim, o kt\u00f3re tocz\u0105 si\u0119 najzacieklejsze walki, \"jest bram\u0105 do innych miast\". - Po drugie, mamy do czynienia z ogromn\u0105 koncentracj\u0105 si\u0142 rosyjskich w okolicy Bachmutu. Walcz\u0105 tutaj, to nie walcz\u0105 w innych miejscach na froncie - powiedzia\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-deputowana-kira-rudyk-o-bachmucie-jest-punktem-strategicznym-6814794?source=rss", "date_published": "2023-03-09 18:24:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 10.03. U jednych 0 stopni, u innych 16", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 10.03. U jednych 0 stopni, u innych 16\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-okgsk4-cieplo-pogodnie-6814839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W prognozie pogody na pi\u0105tek 10.03 jest du\u017co chmur i opad\u00f3w, a tak\u017ce bardzo du\u017ca r\u00f3\u017cnica temperatury. Na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie termometry wska\u017c\u0105 zaledwie 0 stopni Celsjusza, a w tym samym czasie w Ma\u0142opolsce b\u0119dzie 16 stopni. W niekt\u00f3rych regionach wiatr mocno si\u0119 rozp\u0119dzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-1003-u-jednych-0-stopni-u-innych-16-6814825?source=rss", "date_published": "2023-03-09 18:21:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosyjski pocisk spad\u0142 na wiosk\u0119. Pies wci\u0105\u017c czeka na w\u0142a\u015bcicieli, kt\u00f3rzy nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Rosyjski pocisk spad\u0142 na wiosk\u0119. Pies wci\u0105\u017c czeka na w\u0142a\u015bcicieli, kt\u00f3rzy nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z4fjpa-pies-ukraina-6814752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy ze \u015brody na czwartek na wiosk\u0119 w pobli\u017cu miasta Z\u0142ocz\u00f3w w obwodzie lwowskim spad\u0142 rosyjski pocisk. Zrujnowa\u0142 dwa domy, stoj\u0105ce obok siebie. Zgin\u0119\u0142y dwie rodziny. \"W miejscu, gdzie kiedy\u015b by\u0142 budynek, ci\u0105gle le\u017cy pies. Jako jedyny prze\u017cy\u0142 rosyjski atak\" - relacjonuje portal telewizji 1+1 tsn.ua.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjski-pocisk-spadl-na-wioske-pies-wciaz-czeka-na-wlascicieli-ktorzy-nie-zyja-6814753?source=rss", "date_published": "2023-03-09 18:13:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 o losach uchwa\u0142y Senatu w sprawie Kodeksu wyborczego", "description": "<img alt=\"Sejm zdecydowa\u0142 o losach uchwa\u0142y Senatu w sprawie Kodeksu wyborczego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3onvm-kodeks-wyborczy-6111716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm nie popar\u0142 uchwa\u0142y Senatu o odrzuceniu nowelizacji Kodeksu wyborczego. Nowela ma, w intencji jej autor\u00f3w, pos\u0142\u00f3w PiS, zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119p do lokali wyborczych dla mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ych miejscowo\u015bci i wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie frekwencji wyborczej. Teraz ustawa trafi na biurko prezydenta.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kodeks-wyborczy-sejm-odrzucil-weto-senatu-6814619?source=rss", "date_published": "2023-03-09 18:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auta po zderzeniu sta\u0142y na poboczu, uderzy\u0142 w nie kolejny samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"Auta po zderzeniu sta\u0142y na poboczu, uderzy\u0142 w nie kolejny samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pniwiy-zderzyly-sie-trzy-samochody-6814608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Wybrze\u017cu Gdy\u0144skim, za mostem P\u00f3\u0142nocnym, zderzy\u0142y si\u0119 \u0142\u0105cznie trzy samochody osobowe. Jedna osoba zosta\u0142a przewieziona do szpitala. By\u0142y utrudnienia w kierunku centrum.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-trzech-aut-na-wybrzezu-gdynskim-6814788?source=rss", "date_published": "2023-03-09 17:26:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polski miliarder sprzedaje odrzutowiec", "description": "<img alt=\"Polski miliarder sprzedaje odrzutowiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1v41qr-dariusz-milek-6814676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z najbogatszych Polak\u00f3w, za\u0142o\u017cyciel grupy CCC Dariusz Mi\u0142ek sprzedaje sw\u00f3j odrzutowiec. Jak przekonuje sam Mi\u0142ek, decyzja jest pok\u0142osiem du\u017cych koszt\u00f3w utrzymania maszyny i zmiany podej\u015bcia do \"korzystania z takich d\u00f3br luksusowych\". Wcze\u015bniej media informowa\u0142y, \u017ce sprzeda\u017c ma zwi\u0105zek z now\u0105 emisj\u0105 akcji mocno zad\u0142u\u017conej grupy CCC.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dariusz-milek-zalozyciel-ccc-sprzedaje-prywaty-odrzutowiec-6814625?source=rss", "date_published": "2023-03-09 17:18:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie samochodu z autobusem. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu z autobusem. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iitmn1-rozbity-autobus-6814738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Nowy Och\u0119dzyn (woj. \u0142\u00f3dzkie) zderzy\u0142y si\u0119 samoch\u00f3d osobowy z autobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y dwie osoby. Zgin\u0119\u0142a osoba kieruj\u0105ca autem.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/nowy-ochedzyn-zderzenie-samochodu-z-autobusem-nie-zyje-jedna-osoba-6814760?source=rss", "date_published": "2023-03-09 17:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dofinansuj\u0105 wizyty uczni\u00f3w i przedszkolak\u00f3w w muzeach, teatrach czy kinach", "description": "<img alt=\"Dofinansuj\u0105 wizyty uczni\u00f3w i przedszkolak\u00f3w w muzeach, teatrach czy kinach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vxklm-sala-lekcyjna-3738350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni radni poparli wniosek prezydenta o dofinansowaniu wyj\u015b\u0107 do kina czy muzeum dla ka\u017cdego ucznia oraz udzia\u0142u przedszkolak\u00f3w w wydarzeniach kulturalnych. S\u0105 to programy \"Klasa w Warszawie. Warszawa z klas\u0105\" oraz \"Kulturalny przedszkolak\". Wsparcie otrzyma te\u017c \"Szko\u0142a dobrostanu psychicznego\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ratusz-dofinansuje-program-kulturalny-uczniow-oraz-program-pomocy-dla-dzieci-w-kryzysie-psychicznym-6814517?source=rss", "date_published": "2023-03-09 16:28:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. \"Wyra\u017anie odczuwalne\"", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2300m4-trzesienie-ziemi-we-wloszech-6814669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi nawiedzi\u0142o w czwartek po po\u0142udniu Umbri\u0119 w \u015brodkowych W\u0142oszech. Wstrz\u0105sy o magnitudzie 4,4 wyst\u0105pi\u0142y w odleg\u0142o\u015bci kilku kilometr\u00f3w od miasta Umbertide - poda\u0142o Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC).", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-umbria-trzesienie-ziemi-wyraznie-odczuwalne-6814627?source=rss", "date_published": "2023-03-09 16:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura zako\u0144czy\u0142a prace przy dawnej Zatoce Sztuki w Sopocie", "description": "<img alt=\"Prokuratura zako\u0144czy\u0142a prace przy dawnej Zatoce Sztuki w Sopocie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x4epdu-przeczesywanie-plazy-przed-zatoka-sztuki-6638934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zako\u0144czono czynno\u015bci prokuratorskie przy Zatoce Sztuki w Sopocie\" - przekaza\u0142 mediom prokurator Karol Borch\u00f3lski z Prokuratury Krajowej. Dzia\u0142ania \u015bledczych wok\u00f3\u0142 budynku - obecnie nazywanego Now\u0105 Zatok\u0105 - trwa\u0142y od 22 grudnia 2022 roku. Prawdopodobnie zwi\u0105zane by\u0142y z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sopot-prokuratura-zakonczyla-prace-na-plazy-przy-zatoce-sztuki-6814635?source=rss", "date_published": "2023-03-09 16:17:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naukowcy: ograniczenie medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych mo\u017ce znacz\u0105co poprawi\u0107 zdrowie", "description": "<img alt=\"Naukowcy: ograniczenie medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych mo\u017ce znacz\u0105co poprawi\u0107 zdrowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39xyey-shutterstock1127563139-6630396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skr\u00f3cenie czasu korzystania z medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wiele korzy\u015bci dla zdrowia - ustalili brytyjscy naukowcy. Uczestnicy przeprowadzonego przez nich badania, poproszeni o ograniczenie czasu w Internecie o zaledwie 15 minut, odnotowali istotn\u0105 popraw\u0119 zdrowia zar\u00f3wno fizycznego, jak i psychicznego.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-ograniczenie-mediow-spolecznosciowych-moze-znaczaco-poprawic-zdrowie-6814367?source=rss", "date_published": "2023-03-09 16:15:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceminister Pawe\u0142 Wd\u00f3wik: Um\u00f3wili\u015bmy si\u0119 z protestuj\u0105cymi w Sejmie na spotkanie. Delegacja przyjedzie do resortu", "description": "<img alt=\"Wiceminister Pawe\u0142 Wd\u00f3wik: Um\u00f3wili\u015bmy si\u0119 z protestuj\u0105cymi w Sejmie na spotkanie. Delegacja przyjedzie do resortu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v3ad06-pawel-wdowik-6814483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Pawe\u0142 Wd\u00f3wik spotka\u0142 si\u0119 w czwartek z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re protestuj\u0105 w Sejmie. - Um\u00f3wili\u015bmy si\u0119 na spotkanie w przysz\u0142ym tygodniu, pi\u0119cioosobowa delegacja protestuj\u0105cych przyjdzie do ministerstwa \u2013 poinformowa\u0142 po rozmowach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-i-ich-opiekunow-w-sejmie-wiceminister-pawel-wdowik-umowilismy-sie-na-spotkanie-w-resorcie-6814452?source=rss", "date_published": "2023-03-09 15:39:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceminister \u017balek powinien odej\u015b\u0107 ze stanowiska? Mueller: na razie nie ma takich wniosk\u00f3w personalnych", "description": "<img alt=\"Wiceminister \u017balek powinien odej\u015b\u0107 ze stanowiska? Mueller: na razie nie ma takich wniosk\u00f3w personalnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-182i35-piotr-mueller-6814445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby, kt\u00f3re ewentualnie dopu\u015bci\u0142y si\u0119 nadu\u017cy\u0107, powinny by\u0107 i b\u0119d\u0105 ukarane - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller, pytany o mo\u017cliwe konsekwencje w zwi\u0105zku z informacjami o nieprawid\u0142owo\u015bciach wok\u00f3\u0142 dotacji z Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju (NCBR). By\u0142 te\u017c pytany, czy powinno doj\u015b\u0107 do dymisji wiceministra funduszy i polityki regionalnej Jacka \u017balka, kt\u00f3ry nadzorowa\u0142 NCBR. - Na razie nie ma takich wniosk\u00f3w personalnych - przekaza\u0142 Mueller.", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-wokol-ncbr-i-rola-jacka-zalka-piotr-mueller-o-ewentualnej-dymisji-zalka-na-razie-nie-ma-takich-wnioskow-personalnych-6814449?source=rss", "date_published": "2023-03-09 15:28:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek awionetki. Dwie osoby przewiezione do szpitala", "description": "<img alt=\"Wypadek awionetki. Dwie osoby przewiezione do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tuutyt-w-gminie-suchy-dab-w-poblizu-gdanska-spadla-awionetka-6814535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142y samolot mia\u0142 wypadek w okolicy Gda\u0144ska. Dwie osoby zosta\u0142y poszkodowane i przetransportowane do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/suchy-dab-wypadek-awionetki-dwie-osoby-przewiezione-do-szpitala-6814444?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:58:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "500 z\u0142otych kary za pozostawienie baga\u017cu w metrze", "description": "<img alt=\"500 z\u0142otych kary za pozostawienie baga\u017cu w metrze \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xe7xh7-metro-w-warszawie-zdjecie-ilustracyjne-6812966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy radni jednomy\u015blnie przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119 o zmianach w przepisach porz\u0105dkowych w sto\u0142ecznej komunikacji miejskiej. Za pozostawienie baga\u017cu w metrze b\u0119dzie grozi\u0107 grzywna do 500 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mandat-500-zlotych-za-pozostawienie-bagazu-6812934?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukradli beczki z rop\u0105, po czym postanowili je zwr\u00f3ci\u0107. Cz\u0119\u015bci paliwa ju\u017c nie by\u0142o", "description": "<img alt=\"Ukradli beczki z rop\u0105, po czym postanowili je zwr\u00f3ci\u0107. Cz\u0119\u015bci paliwa ju\u017c nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z1exll-beczki-wrocily-do-wlasciciela-6814411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Jastrowia (woj. wielkopolskie) zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017c beczek z rop\u0105. W ich uj\u0119ciu pom\u00f3g\u0142 w\u0142a\u015bciciel skradzionego paliwa. Zarzuty us\u0142ysza\u0142 tak\u017ce m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry odkupi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 \u0142up\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jastrowie-ukradli-beczki-z-ropa-po-czym-postanowili-je-zwrocic-6814435?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:53:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejmowe uchwa\u0142y w sprawie Jana Paw\u0142a II. Ojciec Gu\u017cy\u0144ski: odby\u0142 si\u0119 w Sejmie wielki teatr polityczny", "description": "<img alt=\"Sejmowe uchwa\u0142y w sprawie Jana Paw\u0142a II. Ojciec Gu\u017cy\u0144ski: odby\u0142 si\u0119 w Sejmie wielki teatr polityczny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dprc2e-sejmowa-komisja-zajela-sie-uchwalami-ws-obrony-dobrego-imienia-jana-pawla-ii-6814403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odby\u0142 si\u0119 w Sejmie wielki teatr polityczny ludzi, kt\u00f3rzy ani w spos\u00f3b formalny, ani merytoryczny nie s\u0105 uprawnieni do tego, by t\u0119 debat\u0119 odbywa\u0107 w spos\u00f3b rozstrzygaj\u0105cy - powiedzia\u0142 w TVN24 dominikanin ojciec Pawe\u0142 Gu\u017cy\u0144ski, odnosz\u0105c si\u0119 do dyskusji dotycz\u0105cej uchwa\u0142 w sprawie obrony dobrego imienia Jana Paw\u0142a II na sejmowej komisji. - Politycy, r\u0119ce precz od Jana Paw\u0142a II i tej debaty wok\u00f3\u0142 niego - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jan-pawel-ii-projekty-uchwal-w-sejmie-ojciec-guzynski-odbyl-sie-w-sejmie-wielki-teatr-polityczny-6814396?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:44:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowanie auta w Wawrze", "description": "<img alt=\"Dachowanie auta w Wawrze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t3cfhc-dachowanie-na-patriotow-6814422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dachowania samochodu osobowego dosz\u0142o na ulicy Patriot\u00f3w, na wysoko\u015bci numeru 271. Kierowca zosta\u0142 przebadany na miejscu. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-auta-w-wawrze-6814439?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kokainowy kot\" schwytany na drzewie. Trafi\u0142 do zoo na leczenie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96w9lq-serwal-afrykanski-6814229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drzewie w stanie Ohio schwytany zosta\u0142 dziki, drapie\u017cny kot. Zidentyfikowane jako afryka\u0144ski serwal zwierz\u0119 trafi\u0142o do lecznicy, gdzie stwierdzono, \u017ce znajduje si\u0119 pod wp\u0142ywem kokainy. W\u0142a\u015bciciel serwala zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kokainowy-kot-schwytany-na-drzewie-serwal-trafil-do-zoo-na-leczenie-6814005?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:30:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105dowe media ujawni\u0142y informacje o ofierze pedofila. Prezes S\u0105du Okr\u0119gowego w Szczecinie zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dowe media ujawni\u0142y informacje o ofierze pedofila. Prezes S\u0105du Okr\u0119gowego w Szczecinie zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4alks-09-1135-scz-sad-0005-6813896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d nie ujawni\u0142, kto jest pokrzywdzonym w sprawie, poza samym wiekiem - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek na konferencji prasowej prezes S\u0105du Okr\u0119gowego w Szczecinie Maciej Str\u0105czy\u0144ski. Zabra\u0142 g\u0142os po ujawnieniu danych przez media rz\u0105dowe umo\u017cliwiaj\u0105cych identyfikacj\u0119 tragicznie zmar\u0142ego syna pos\u0142anki PO Magdaleny Filiks jako ofiary pedofila. Str\u0105czy\u0144ski m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"podawanie informacji z rozprawy tocz\u0105cej si\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem jawno\u015bci jest karalne\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/nie-zyje-syn-magdaleny-filiks-media-rzadowe-ujawnily-informacje-o-ofierze-pedofila-oswiadczenia-prezesa-sadu-okregowego-w-szczecinie-6813950?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:26:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie zniewa\u017cali na lekcji nauczycielk\u0119. Swoje zachowanie transmitowali w internecie", "description": "<img alt=\"Uczniowie zniewa\u017cali na lekcji nauczycielk\u0119. Swoje zachowanie transmitowali w internecie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8mgno-uczniowie-zniewazali-nauczycielke-podczas-lekcji-5736268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uczniowie ze szko\u0142y podstawowej w Lisewie Malborskim (woj. pomorskie) podczas zaj\u0119\u0107 zniewa\u017cali i obra\u017cali nauczycielk\u0119, relacjonuj\u0105c ca\u0142e zaj\u015bcie w serwisie TikTok. Dyrekcja zapewnia, \u017ce nastolatkowie otrzymali ju\u017c nagany, a spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. Dzieci zamieszane w spraw\u0119 mog\u0105  spodziewa\u0107 si\u0119 problem\u00f3w w s\u0105dzie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lisewo-pomorskie-uczniowie-zniewazali-nauczycielke-podczas-lekcji-relacje-z-zajscia-opublikowani-na-tiktoku-6813860?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:22:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Multikino sprzeda\u0142o deweloperowi prawo do dzia\u0142ki ze swoim najstarszym kinem w Warszawie", "description": "<img alt=\"Multikino sprzeda\u0142o deweloperowi prawo do dzia\u0142ki ze swoim najstarszym kinem w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oov1qz-multikino-na-ursynowie-6814294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 8 marca Multikino S.A. podpisa\u0142o umow\u0119 sprzeda\u017cy prawa u\u017cytkowania wieczystego do dzia\u0142ki u zbiegu alei Komisji Edukacji Narodowej i ulicy Indiry Gandhi w Warszawie. Jak poinformowano, kupuj\u0105cym jest sp\u00f3\u0142ka GH Development. Multipleks na Ursynowie b\u0119dzie jeszcze dzia\u0142a\u0142 co najmniej 18 miesi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/multikino-sprzedalo-deweloperowi-prawo-do-dzialki-ze-swoim-najstarszym-kinem-w-warszawie-6814292?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:20:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ratownik i kierownik aquaparku stan\u0105 przed s\u0105dem. Jest akt oskar\u017cenia po utoni\u0119ciu 65-latka w Suwa\u0142kach", "description": "<img alt=\"Ratownik i kierownik aquaparku stan\u0105 przed s\u0105dem. Jest akt oskar\u017cenia po utoni\u0119ciu 65-latka w Suwa\u0142kach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gpooi-65-latek-zaslabl-w-aquaparku-w-suwalkach-5679450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko ratownikowi i by\u0142emu kierownikowi aquaparku w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie), gdzie w ubieg\u0142ym roku uton\u0105\u0142 65-latek. \u015aledczy zarzucaj\u0105 m\u0119\u017cczyznom niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w i - w przypadku ratownika - nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci. Jak twierdzi prokuratura, m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w dniu tragedii mia\u0142 czuwa\u0107 nad bezpiecze\u0144stwem go\u015bci, zajmowa\u0142 si\u0119 telefonem i nie zauwa\u017cy\u0142 ton\u0105cego cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-utoniecie-65-latka-w-aquaparku-akt-oskarzenia-przeciwko-ratownikowi-i-kierownikowi-basenu-6814283?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:06:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znale\u017ali go w le\u015bnym sza\u0142asie i zawie\u017ali do wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali go w le\u015bnym sza\u0142asie i zawie\u017ali do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ewlxxg-40-latek-zamieszkal-w-lesnym-szalasie-6814299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-latek ma sp\u0119dzi\u0107 dwa lata w wi\u0119zieniu. Bardzo chcia\u0142 jednak unikn\u0105\u0107 kary. W lesie pod Goworowem zbudowa\u0142 sza\u0142as i mieszka\u0142 tam od kilku tygodni. W ko\u0144cu jednak na jego trop wpadli policjanci. Mia\u0142 przy sobie narkotyki, a to oznacza kolejne k\u0142opoty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/goworowo-znalezli-go-w-lesnym-szalasie-i-zawiezli-do-wiezienia-6814316?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:04:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ojciec i brat znanej aktorki aresztowani. Znaleziono przy nich nielegaln\u0105 bro\u0144 i narkotyki", "description": "<img alt=\"Ojciec i brat znanej aktorki aresztowani. Znaleziono przy nich nielegaln\u0105 bro\u0144 i narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rt5y7-julia-fox-6814223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ojciec i brat ameryka\u0144skiej aktorki Julii Fox zostali aresztowani za posiadanie nielegalnej broni palnej oraz narkotyk\u00f3w - informuje \"New York Post\". Przy m\u0119\u017cczyznach \u015bledczy mieli znale\u017a\u0107 m.in. wydrukowane na drukarce 3D cz\u0119\u015bci pistoletu i \u015brodki wykorzystywane do produkcji materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-ojciec-i-brat-aktorki-julii-fox-aresztowani-znaleziono-przy-nich-nielegalna-bron-i-narkotyki-6814290?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:01:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "76-latka w pi\u017camie i klapkach b\u0142\u0105dzi\u0142a po ulicach Wroc\u0142awia", "description": "<img alt=\"76-latka w pi\u017camie i klapkach b\u0142\u0105dzi\u0142a po ulicach Wroc\u0142awia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ij990-76-latka-w-pizamie-i-klapkach-bladzila-po-ulicach-wroclawia-6814353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do patroluj\u0105cych rejon wroc\u0142awskiego Grabiszyna policjant\u00f3w podjecha\u0142 m\u0119\u017cczyzna z informacj\u0105 o starszej kobiecie ubranej \"nieadekwatnie do panuj\u0105cych warunk\u00f3w\", kt\u00f3ra b\u0142\u0105ka si\u0119 po ulicach. By\u0142a ubrana tylko w pi\u017cam\u0119, a na stopach mia\u0142a klapki. 76-latka - w asy\u015bcie policjant\u00f3w - zosta\u0142a odwieziona do domu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-76-latka-w-pizamie-i-klapkach-bladzila-po-ulicach-6814278?source=rss", "date_published": "2023-03-09 14:01:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 si\u0119 zn\u0119ca\u0107 i n\u0119ka\u0107, p\u00f3\u017aniej zleci\u0107 podpalenie auta. Zarzuty dla 46-latka", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 si\u0119 zn\u0119ca\u0107 i n\u0119ka\u0107, p\u00f3\u017aniej zleci\u0107 podpalenie auta. Zarzuty dla 46-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hvmjrc-pozar-samochodu-w-zgierzu-zarzuty-dla-46-latka-6814323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednym z osiedli w Zgierzu (woj. \u0142\u00f3dzkie) dosz\u0142o do po\u017caru samochodu. W sprawie zatrzymano 46-latka. Jak informuje prokuratura, m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty pod\u017cegania do podpalenia auta kobiety, nad kt\u00f3r\u0105 wcze\u015bniej mia\u0142 si\u0119 zn\u0119ca\u0107. W sprawie przes\u0142uchiwana jest te\u017c osoba, kt\u00f3ra mia\u0142a pod\u0142o\u017cy\u0107 ogie\u0144 pod samochodem.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-mial-sie-znecac-i-nekac-pozniej-zlecic-podpalenie-auta-zarzuty-dla-46-latka-6814322?source=rss", "date_published": "2023-03-09 13:45:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na A2. Utrudnienia w kierunku Warszawy", "description": "<img alt=\"Wypadek na A2. Utrudnienia w kierunku Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwj98d-wypadek-na-a2-utrudnienia-w-kierunku-warszawy-6814148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zderzeniu samochodu ci\u0119\u017carowego z busem cz\u0119\u015bciowo zablokowana jest autostrada A2 w kierunku Warszawy. Do wypadku dosz\u0142o pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami \u0141\u00f3d\u017a P\u00f3\u0142noc i \u0141owicz. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, jedna osoba zosta\u0142a poszkodowana.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-wypadek-na-a2-utrudnienia-w-kierunku-warszawy-6814226?source=rss", "date_published": "2023-03-09 12:54:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wszed\u0142 do banku i za\u017c\u0105da\u0142 jednego dolara. \"Prosz\u0119 mi wybaczy\u0107, ale to jest napad\"", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do banku i za\u017c\u0105da\u0142 jednego dolara. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lz15pl-policja-w-salt-lake-city-6813827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    65-letni Donald Santacroce z Salt Lake City wszed\u0142 do banku, og\u0142osi\u0142, \u017ce to napad, i za\u017c\u0105da\u0142 wydania sobie jednego dolara. Po przyje\u017adzie policji zagrozi\u0142, \u017ce je\u017celi zostanie wypuszczony na wolno\u015b\u0107, to napadnie na inny bank.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-donald-santacroce-napadl-na-bank-by-ukrasc-dolara-chcial-zostac-aresztowany-6813728?source=rss", "date_published": "2023-03-09 11:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym, schowa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 pod stert\u0105 r\u0119cznik\u00f3w w kabinie prysznicowej", "description": "<img alt=\"By\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym, schowa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 pod stert\u0105 r\u0119cznik\u00f3w w kabinie prysznicowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2oas1-mezczyzna-zostal-zatrzymany-zdjecie-ilustracyjne-6238996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci poszukiwali 41-latka \u015bciganego listem go\u0144czym. Wytypowali mieszkanie, w kt\u00f3rym mo\u017ce si\u0119 znajdowa\u0107. Brat m\u0119\u017cczyzny zapewnia\u0142, \u017ce 41-latka nie ma w domu - policjanci znale\u017ali go pod stert\u0105 r\u0119cznik\u00f3w w kabinie prysznicowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-poszukiwanego-listem-gonczym-mial-ukrywac-sie-wsrod-recznikow-6813086?source=rss", "date_published": "2023-03-09 11:42:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden ukrywa\u0142 si\u0119 w kabinie prysznicowej pod r\u0119cznikami, drugi wybra\u0142 szaf\u0119", "description": "<img alt=\"Jeden ukrywa\u0142 si\u0119 w kabinie prysznicowej pod r\u0119cznikami, drugi wybra\u0142 szaf\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2oas1-mezczyzna-zostal-zatrzymany-zdjecie-ilustracyjne-6238996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Targ\u00f3wka poszukiwali 41-latka \u015bciganego listem go\u0144czym. Wytypowali mieszkanie, w kt\u00f3rym mo\u017ce si\u0119 znajdowa\u0107. Brat m\u0119\u017cczyzny zapewnia\u0142, \u017ce 41-latka nie ma w domu, ale policjanci znale\u017ali go pod stert\u0105 r\u0119cznik\u00f3w w kabinie prysznicowej. Podobny przebieg mia\u0142y poszukiwania, prowadzone przez policjant\u00f3w z Woli. Tam z kolei 24-latek ukry\u0142 si\u0119 w szafie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jeden-ukrywal-sie-w-kabinie-prysznicowej-pod-recznikami-drugi-wybral-szafe-6813086?source=rss", "date_published": "2023-03-09 11:42:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracownicy zak\u0142adu pogrzebowego p\u0119dzili z urn\u0105 na poch\u00f3wek. \u017baden nie mia\u0142 prawa jazdy", "description": "<img alt=\"Pracownicy zak\u0142adu pogrzebowego p\u0119dzili z urn\u0105 na poch\u00f3wek. \u017baden nie mia\u0142 prawa jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-55r644-pracownicy-zakladu-pogrzebowego-jechali-z-urna-na-pogrzeb-6813531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Patrol wroc\u0142awskiej drog\u00f3wki zatrzyma\u0142 do kontroli samoch\u00f3d dostawczy, kt\u00f3ry nale\u017cy do jednego z lokalnych zak\u0142ad\u00f3w pogrzebowych. Jak si\u0119 okaza\u0142o dwaj pracownicy, spieszyli w\u0142a\u015bnie na ceremoni\u0119 poch\u00f3wku, przewozili urn\u0119 z prochami. Problem w tym, \u017ce \u017caden z nich nie posiada\u0142 prawa jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-pracownicy-zakladu-pogrzebowego-pedzili-z-urna-na-pogrzeb-zaden-nie-mial-prawa-jazdy-6813718?source=rss", "date_published": "2023-03-09 11:08:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krak\u00f3w porzuci\u0142 marzenia o metrze, teraz do nich wraca. Podziemna kolej wci\u0105\u017c mo\u017ce powsta\u0107", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w porzuci\u0142 marzenia o metrze, teraz do nich wraca. Podziemna kolej wci\u0105\u017c mo\u017ce powsta\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppdbbz-krakow-rynek-glowny-4670982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krakowie mo\u017ce jeszcze powsta\u0107 pe\u0142nowymiarowe metro - wynika z zapowiedzi wiceprezydenta Krakowa Andrzeja Kuliga. Deklaracja mo\u017ce zaskakiwa\u0107, bo od prawie dw\u00f3ch lat miasto informuje o planach budowy premetra, czyli trasy szybkiego tramwaju, przebiegaj\u0105cej cz\u0119\u015bciowo pod ziemi\u0105. Prezydent Jacek Majchrowski ewentualn\u0105 budow\u0119 klasycznego metra w Krakowie jeszcze niedawno okre\u015bla\u0142 jako bezsensown\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-metro-czy-premetro-podziemna-kolej-wciaz-moze-powstac-6813049?source=rss", "date_published": "2023-03-09 10:55:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "R\u0119ka pracownika zakleszczy\u0142a si\u0119 w pile. Wypadek podczas pracy", "description": "<img alt=\"R\u0119ka pracownika zakleszczy\u0142a si\u0119 w pile. Wypadek podczas pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ms07cu-karetka-potracila-rowerzyste-zdjecie-ilustracyjne-5777070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powiecie i\u0142awskim dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku podczas pracy. R\u0119ka m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny utkwi\u0142a w maszynie. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ilawa-kisielice-reka-pracownika-zakleszczyla-sie-w-pile-wypadek-podczas-pracy-6813755?source=rss", "date_published": "2023-03-09 10:44:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tr\u00f3jmiasto. Byk uciek\u0142 podczas roz\u0142adunku, \"zaszy\u0142 si\u0119 gdzie\u015b w naszym lesie\". Trwaj\u0105 poszukiwania", "description": "<img alt=\"Tr\u00f3jmiasto. Byk uciek\u0142 podczas roz\u0142adunku, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yuwtme-byk-uciekl-i-zaszyl-sie-w-lesie-6812984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Pomorzu trwaj\u0105 poszukiwania byka, kt\u00f3ry uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielowi podczas roz\u0142adunku. Zwierz\u0119 najprawdopodobniej zaszy\u0142o si\u0119 w lesie. Informacj\u0119 o poszukiwaniach zamie\u015bci\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Nadle\u015bnictwo Gda\u0144sk. - B\u0119dziemy pr\u00f3bowali go namierzy\u0107 i oswoi\u0107. Mamy karm\u0119 oraz krow\u0119 - m\u00f3wi nam w\u0142a\u015bciciel zwierz\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/trojmiasto-byk-uciekl-podczas-rozladunku-mogl-zaszyc-sie-w-lesie-trwaja-poszukiwania-6813013?source=rss", "date_published": "2023-03-09 10:11:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car domu jednorodzinnego. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img alt=\"Po\u017car domu jednorodzinnego. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a5u288-dwie-osoby-zginely-w-pozarze-domu-6813176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nowej Rudzie (Dolno\u015bl\u0105skie) pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cackich walczy\u0142o z po\u017carem domu jednorodzinnego. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Z po\u017caru uratowano kota.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nowa-ruda-pozar-domu-jednorodzinnego-nie-zyje-dwoch-mezczyzn-6813149?source=rss", "date_published": "2023-03-09 09:37:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sekretne dostawy dla Rosji. \"Iran stan\u0105\u0142 po niew\u0142a\u015bciwej stronie historii\"", "description": "<img alt=\"Sekretne dostawy dla Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a97vhd-rosyjscy-zolnierze-6805098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod koniec stycznia Iran dostarczy\u0142 Rosji oko\u0142o 100 milion\u00f3w naboj\u00f3w i oko\u0142o 300 tysi\u0119cy r\u00f3\u017cnego typu pocisk\u00f3w, m.in. artyleryjskich, mo\u017adzierzowych i przeciwpancernych \u2013 informuje w \u015brod\u0119 Sky News. Uzbrojenie, kt\u00f3re zosta\u0142o przekazane drog\u0105 morsk\u0105, jest wykorzystywane przez Kreml podczas wojny z Ukrain\u0105 \u2013 przekazuje brytyjska telewizja.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sky-news-pod-koniec-stycznia-iran-dostarczyl-rosji-100-mln-nabojow-i-300-tys-roznego-typu-pociskow-6811693?source=rss", "date_published": "2023-03-09 07:10:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bia\u0142o w stolicy. Na ulice wyjecha\u0142y posypywarki", "description": "<img alt=\"Bia\u0142o w stolicy. Na ulice wyjecha\u0142y posypywarki \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jkprf9-opady-sniegu-w-warszawie-6812912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartkowy poranek w Warszawie up\u0142ywa pod znakiem do\u015b\u0107 intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu. Na ulice wyjecha\u0142y posypywarki. Opad\u00f3w oraz zachmurzenia mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 przez ca\u0142y dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-opady-sniegu-na-ulice-wyjechaly-posypywarki-6812849?source=rss", "date_published": "2023-03-09 06:34:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nasze foki i mor\u015bwiny mog\u0142y straci\u0107 s\u0142uch", "description": "<img alt=\"Nasze foki i mor\u015bwiny mog\u0142y straci\u0107 s\u0142uch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vr26mk-foki-szare-6812859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ba\u0142tyckie zwierz\u0119ta mog\u0142y odnie\u015b\u0107 powa\u017cne obra\u017cenia w wyniku wyciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream - przekazali naukowcy. Eksplozje spowodowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c wzbicie si\u0119 do wody setek tysi\u0119cy ton toksycznych osad\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na dobrostan fauny i flory w naszym morzu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/morze-baltyckie-foki-i-morswiny-mogly-stracic-sluch-po-wybuchach-nord-stream-6812850?source=rss", "date_published": "2023-03-09 06:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczna \u015blizgawica. Alerty IMGW dla dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Niebezpieczna \u015blizgawica. Alerty IMGW dla dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1r9sjm-opady-marznace-6685260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi. \"Szklanka\" mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 na drogach dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych regionach pogoda b\u0119dzie gro\u017ana w ci\u0105gu nadchodz\u0105cych kilkudziesi\u0119ciu godzin.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-szklanka-na-drogach-niebezpiecznie-slisko-w-dziewieciu-wojewodztwach-6812828?source=rss", "date_published": "2023-03-09 05:54:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostrzegamy - alerty IMGW przed wiatrem mog\u0105 mie\u0107 nawet drugi stopie\u0144", "description": "<img alt=\"Ostrzegamy - alerty IMGW przed wiatrem mog\u0105 mie\u0107 nawet drugi stopie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srkfpf-silny-wiatr-alerty-dla-mazowsza-i-warszawy-6764731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych na kolejne dni. W czwartek i pi\u0105tek w cz\u0119\u015bci kraju na drogach mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 szklanka. Szczeg\u00f3lnie niebezpiecznie zapowiada si\u0119 jednak sobota - wtedy alerty przed silnym wiatrem mog\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w ca\u0142ym kraju, a miejscami mog\u0105 zosta\u0107 wydane ostrze\u017cenia drugiego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-zagrozen-imgw-uwaga-na-silny-wiatr-6812828?source=rss", "date_published": "2023-03-09 05:54:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwaga na go\u0142oled\u017a! Alerty IMGW w wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Uwaga na go\u0142oled\u017a! Alerty IMGW w wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5sehh2-gololedz-opady-marznace-noc-6550051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opady marzn\u0105ce mog\u0105 stwarza\u0107 zagro\u017cenie na drogach - ostrzega Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Mo\u017cliwa jest go\u0142oled\u017a. Alerty IMGW zosta\u0142y wydane dla dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gololedz-szklanka-na-drogach-niebezpiecznie-slisko-w-dziewieciu-wojewodztwach-6812828?source=rss", "date_published": "2023-03-09 05:54:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azmly3-zniszczenia-w-bachmucie-6784688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 379 dni. Ukrai\u0144skie wojska walcz\u0105ce w Bachmucie w Donbasie utraci\u0142y kontrol\u0119 nad cz\u0119\u015bci\u0105 teren\u00f3w w pobli\u017cu miasta, pozwalaj\u0105c rosyjskim oddzia\u0142om na cz\u0119\u015bciowe okr\u0105\u017cenie tej miejscowo\u015bci z trzech stron, lecz zyska\u0142y w ten spos\u00f3b czas potrzebny na skuteczn\u0105 obron\u0119 swoich pozycji - powiadomi\u0142a stacja CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowych oficjeli pa\u0144stw zachodnich. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-8-marca-2023-6812602?source=rss", "date_published": "2023-03-09 04:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 9.03. Za spraw\u0105 aury b\u0119dziemy mie\u0107 dwie Polski", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 9.03. Za spraw\u0105 aury b\u0119dziemy mie\u0107 dwie Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie420511e1f4744dca8d11a6546325df05-deszcz-ze-sniegiem-4756285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na 09.03. W czwartek b\u0119dziemy mie\u0107 w kraju dwa r\u00f3\u017cne pogodowe \u015bwiaty. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wci\u0105\u017c b\u0119dzie zimowo, na po\u0142udniu popada deszcz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-903-za-sprawa-aury-bedziemy-miec-dwie-polski-6811017?source=rss", "date_published": "2023-03-09 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]