[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co trzeci pasa\u017cer samolotu na \u015bwiecie to pasa\u017cer tanich linii lotniczych", "description": "36 procent miejsc w samolotach zaplanowanych na ten rok w globalnej siatce po\u0142\u0105cze\u0144 oferuj\u0105 tak zwane tanie linie lotnicze. Najwi\u0119cej w Stanach Zjednoczonych, Indiach, Hiszpanii, Chinach i W\u0142oszech.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39082811-co-trzeci-pasazer-samolotu-na-swiecie-to-pasazer-tanich-linii-lotniczych", "date_published": "2023-09-08T22:52:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk bez zgody przekaza\u0142 swojemu biografowi poufne rozmowy z ukrai\u0144skim ministrem", "description": "Elon Musk przekaza\u0142 swojemu biografowi poufne wiadomo\u015bci, kt\u00f3re wymienia\u0142 z ukrai\u0144skim ministrem transformacji cyfrowej Mychaj\u0142o Fiodorowem. Nie otrzyma\u0142 na to zgody - informuje \"Financial Times\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39082761-elon-musk-bez-zgody-przekazal-swojemu-biografowi-poufne-rozmowy-z-ukrainskim-ministrem", "date_published": "2023-09-08T22:00:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina okre\u015bli\u0142a list\u0119 rosyjskich obiekt\u00f3w strategicznych, kt\u00f3re nale\u017cy zniszczy\u0107", "description": "Wywiad Obronny Ukrainy sporz\u0105dzi\u0142 list\u0119 strategicznych rosyjskich obiekt\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017cy zlikwidowa\u0107 - powiedzia\u0142 Wadym Skibicki z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR).", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39082751-ukraina-okreslila-liste-rosyjskich-obiektow-strategicznych-ktore-nalezy-zniszczyc", "date_published": "2023-09-08T21:30:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 8 wrze\u015bnia 2023 r. (poz. 1827-1839)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39081311-dziennik-ustaw-z-8-wrzesnia-2023-r-poz-1827-1839", "date_published": "2023-09-08T21:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 8 wrze\u015bnia 2023 r.  (poz. 962-966)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39081301-monitor-polski-z-8-wrzesnia-2023-r-poz-962-966", "date_published": "2023-09-08T21:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina wyklucza porozumienie z Putinem, wskazuj\u0105c na \u015bmier\u0107 Prigo\u017cyna", "description": "Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce \u015bmier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna, kt\u00f3rego samolot rozbi\u0142 si\u0119 kilka tygodni po tym, jak poprowadzi\u0142 bunt przeciwko moskiewskiemu dow\u00f3dztwu wojskowemu, pokazuje, co dzieje si\u0119, gdy ludzie wchodz\u0105 w uk\u0142ady z rosyjskim prezydentem W\u0142adimirem Putinem.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39082641-ukraina-wyklucza-porozumienie-z-putinem-wskazujac-na-smierc-prigozyna", "date_published": "2023-09-08T20:45:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pos\u0142anka Lewicy mia\u0142a wypadek po konwencji w \u0141odzi. Dziemianowicz-B\u0105k trafi\u0142a do szpitala", "description": "Pos\u0142anka Lewicy i kandydatka w wyborach do Sejmu Agnieszka Dziamianowicz-B\u0105k poinformowa\u0142a o wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o po konwencji wyborczej w \u0141odzi. Pos\u0142anka sp\u0119dzi\u0142a kilka dni w szpitalu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39082601-poslanka-lewicy-miala-wypadek-po-konwencji-w-lodzi-dziemianowicz-bak-trafila-do-szpitala", "date_published": "2023-09-08T20:03:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brawurowa ucieczka z londy\u0144skiego wi\u0119zienia. Policja: Widziano zbiega", "description": "Brytyjska policja potwierdzi\u0142a, \u017ce widziano by\u0142ego \u017co\u0142nierza oskar\u017conego o przest\u0119pstwa terrorystyczne, kt\u00f3ry uciek\u0142 w \u015brod\u0119. \u015awiadek przekaza\u0142 funkcjonariuszom, \u017ce widzia\u0142 zbiega blisko wi\u0119zienia, gdy ten wy\u0142ania\u0142 si\u0119 spod ci\u0119\u017car\u00f3wki.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39082561-brawurowa-ucieczka-z-londynskiego-wiezienia-policja-widziano-zbiega", "date_published": "2023-09-08T19:48:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aplikacja randkowa straci\u0142a pracownik\u00f3w. Nie spodoba\u0142y im si\u0119 nowe zasady", "description": "Aplikacja randkowa dla os\u00f3b LGBTQ Grindr zrewidowa\u0142a radykalnie polityk\u0119 pracy zdalnej i zmusi\u0142a pracownik\u00f3w do powrotu biur. Prawie po\u0142owa za\u0142ogi wola\u0142a odej\u015b\u0107 ni\u017c zrezygnowa\u0107 z pracy z domu.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39082551-aplikacja-randkowa-stracila-pracownikow-nie-spodobaly-im-sie-nowe-zasady", "date_published": "2023-09-08T19:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjskie samoloty chroni\u0105 statki z ukrai\u0144skim zbo\u017cem przed atakami Rosjan", "description": "Samoloty Kr\u00f3lewskich Si\u0142 Powietrznych Wielkiej Brytanii zacz\u0119\u0142y patrolowa\u0107 Morze Czarne. Wed\u0142ug w\u0142adz w Londynie powinno to zniech\u0119ci\u0107 Rosj\u0119 do atakowania statk\u00f3w transportuj\u0105cych ukrai\u0144skie zbo\u017ce.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39082461-brytyjskie-samoloty-chronia-statki-z-ukrainskim-zbozem-przed-atakami-rosjan", "date_published": "2023-09-08T18:53:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najwi\u0119kszy na \u015bwiecie fundusz inwestycyjny zamyka swoje biuro w Chinach", "description": "Norges Bank Investment Management (NBIM), kt\u00f3ry zarz\u0105dza najwi\u0119kszym na \u015bwiecie pa\u0144stwowym funduszem maj\u0105tkowym, rozpocz\u0105\u0142 proces zamykania swojego biura w Szanghaju, co jest kolejnym sygna\u0142em wycofywania si\u0119 du\u017cych \u015bwiatowych firm z drugiej co do wielko\u015bci gospodarki \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39082501-najwiekszy-na-swiecie-fundusz-inwestycyjny-zamyka-swoje-biuro-w-chinach", "date_published": "2023-09-08T18:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml si\u0119 nie dowie, co Rosjanie maj\u0105 na zagranicznych kontach", "description": "Belgia i Norwegia zaprzesta\u0142y przekazywania informacji finansowych rosyjskiemu fiskusowi. Uderzy to najmocniej w samych Rosjan.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39082451-kreml-sie-nie-dowie-co-rosjanie-maja-na-zagranicznych-kontach", "date_published": "2023-09-08T18:28:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyborcza supersobota. Zderzenie na konwencje", "description": "G\u0142\u00f3wne si\u0142y polityczne szykuj\u0105 si\u0119 na wyborcze starcie w sobot\u0119. Swoje programy i propozycje zaprezentuj\u0105 PiS, PO, Lewica i Trzecia Droga. To b\u0119dzie wyborcza supersobota.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39080691-wyborcza-supersobota-zderzenie-na-konwencje", "date_published": "2023-09-08T18:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Klient opisa\u0142 koszmarn\u0105 pomy\u0142k\u0119 mBanku. Rzecznik \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144", "description": "\"Wchodz\u0119 na konto mBanku, a tam d\u0142ug w wysoko\u015bci 2 milion\u00f3w\" - napisa\u0142 w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych p. Karol. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przez przez pomy\u0142k\u0119 banku urz\u0105d skarbowy zaj\u0105\u0142 mu konto za cudzy d\u0142ug. Teraz wyja\u015bnie\u0144 mBanku oczekuje Rzecznik Finansowy.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39082341-klient-opisal-koszmarna-pomylke-mbanku-rzecznik-zada-wyjasnien", "date_published": "2023-09-08T18:08:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "14-latek zmar\u0142 po wyzwaniu internetowym. Firma wycofuje pikantne chipsy ze sprzeda\u017cy", "description": "Firma produkuj\u0105ca przek\u0105ski wycofa\u0142a ze sklep\u00f3w niezwykle pikantne chipsy tortilla po \u015bmierci nastolatka, kt\u00f3ry wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w internetowym wyzwaniu \"One Chip Challenge\".", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39082361-14-latek-zmarl-po-wyzwaniu-internetowym-firma-wycofuje-pikantne-chipsy-ze-sprzedazy", "date_published": "2023-09-08T18:03:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent powo\u0142a\u0142 now\u0105 s\u0119dzi\u0119 SN. Otrzyma\u0142a rekomendacj\u0119 biskupa", "description": "Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 w pi\u0105tek akty powo\u0142ania do pe\u0142nienia urz\u0119du na stanowisku s\u0119dziego oraz asesora s\u0105dowego. W\u015br\u00f3d nowo powo\u0142anych s\u0119dzi\u00f3w jest Anna Dziergawka, rekomendowana przez KRS do Izby Karnej SN. Podczas wys\u0142uchania przed KRS nieoczekiwanie przedstawi\u0142a za\u015bwiadczenie od bydgoskiego biskupa o swoich kwalifikacjach moralnych i o tym, \u017ce jest praktykuj\u0105c\u0105 katoliczk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39082491-prezydent-powolal-nowa-sedzie-sn-otrzymala-rekomendacje-biskupa", "date_published": "2023-09-08T17:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina wyda\u0142a zgod\u0119 na poszukiwania polskich ofiar rzezi wo\u0142y\u0144skiej", "description": "Minister Micha\u0142 Dworczyk poinformowa\u0142, \u017ce w\u0142adze Ukrainy po o\u015bmiu latach wyda\u0142y zgod\u0119 na przeprowadzania poszukiwa\u0144 Polak\u00f3w zamordowanych podczas rzezi wo\u0142y\u0144skiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39081381-ukraina-wydala-zgode-na-poszukiwania-polskich-ofiar-rzezi-wolynskiej", "date_published": "2023-09-08T17:02:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Elon Musk i starlinki na Kremlu \u2013 najbogatsza ofiara rosyjskiej propagandy", "description": "Elon Musk uzna\u0142, \u017ce jest geopolitykiem. W obawie przed eskalacj\u0105 wojny na wschodzie Europy da\u0142 si\u0119 przekona\u0107 narracji Putina. Ma t\u0119gi m\u00f3zg!", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39081291-michal-szuldrzynski-elon-musk-i-starlinki-na-kremlu-najbogatsza-ofiara-rosyjskiej-propagandy", "date_published": "2023-09-08T16:45:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Elon Musk i starlinki na Krymie. Najbogatsza ofiara rosyjskiej propagandy", "description": "Elon Musk uzna\u0142, \u017ce jest geopolitykiem. W obawie przed eskalacj\u0105 wojny na wschodzie Europy da\u0142 si\u0119 przekona\u0107 narracji Putina. Ma t\u0119gi m\u00f3zg!", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39081291-michal-szuldrzynski-elon-musk-i-starlinki-na-krymie-najbogatsza-ofiara-rosyjskiej-propagandy", "date_published": "2023-09-08T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zintegrowany Plan Inwestycyjny: nowe rozwi\u0105zanie dla firm i samorz\u0105d\u00f3w", "description": "Uchwalona niedawno przez Sejm reforma planowania przestrzennego wprowadza nowe zasady wsp\u00f3\u0142pracy na linii inwestor-samorz\u0105d. Cho\u0107 do wej\u015bcia w \u017cycie kluczowych zmian pozosta\u0142y jeszcze dwa lata, to czasu jest w gruncie rzeczy bardzo ma\u0142o.", "link": "https://regiony.rp.pl/nieruchomosci/art39081071-zintegrowany-plan-inwestycyjny-nowe-rozwiazanie-dla-firm-i-samorzadow", "date_published": "2023-09-08T16:15:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ze\u0142enski: Putin zabi\u0142 Prigo\u017cyna. To \u015bwiadczy o tym, \u017ce jest s\u0142aby", "description": "Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce rosyjski przyw\u00f3dca W\u0142adimir Putin stoi za \u015bmierci\u0105 zbuntowanego szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w niewyja\u015bnionej katastrofie lotniczej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39081231-zelenski-putin-zabil-prigozyna-to-swiadczy-o-tym-ze-jest-slaby", "date_published": "2023-09-08T16:11:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odbicie indeks\u00f3w na zako\u0144czenie burzliwego tygodnia", "description": "Inwestorzy w Warszawie otrz\u0105sn\u0119li si\u0119 po zaskakuj\u0105co g\u0142\u0119bokim ci\u0119ciu st\u00f3p, co pozwoli\u0142o indeksom odreagowa\u0107 przecen\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39081211-odbicie-indeksow-na-zakonczenie-burzliwego-tygodnia", "date_published": "2023-09-08T16:04:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mas\u0142owska, RPP: To mo\u017ce nie by\u0107 koniec obni\u017cki st\u00f3p procentowych w tym roku", "description": "Cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Gabriela Mas\u0142owska zapewnia, \u017ce inflacja konsumencka spad\u0142a \"znacznie i trwale\", co umo\u017cliwi\u0142o obni\u017cki st\u00f3p procentowych, a gospodarka nie mo\u017ce by\u0107 dalej t\u0142umiona. Jej zdaniem nie mo\u017cna wykluczy\u0107 kolejnej obni\u017cki st\u00f3p procentowych jeszcze przed kolejn\u0105 projekcj\u0105 NBP.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39081011-maslowska-rpp-to-moze-nie-byc-koniec-obnizki-stop-procentowych-w-tym-roku", "date_published": "2023-09-08T15:49:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KO odnotowa\u0142a w wewn\u0119trznych sonda\u017cach znacz\u0105cy wzrost poparcia dla PiS", "description": "Cz\u0142onkowie sztabu Koalicji Obywatelskiej w wewn\u0119trznych sonda\u017cach odnotowali wyra\u017any wzrost poparcia dla PiS. Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zyskuje na spadku notowa\u0144 Konfederacji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39080991-ko-odnotowala-w-wewnetrznych-sondazach-znaczacy-wzrost-poparcia-dla-pis", "date_published": "2023-09-08T15:38:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rywalizuj\u0105 o kontrol\u0119 nad maj\u0105tkiem Prigo\u017cyna", "description": "Po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna rozp\u0119ta\u0142a si\u0119 walka mi\u0119dzy rosyjskimi s\u0142u\u017cbami wywiadowczymi o aktywa jego imperium - najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera, fabryki trolli, operacje w Afryce. S\u0142u\u017cba Wywiadu Zagranicznego (SVR) i agencja wywiadowcza Ministerstwa Obrony, G\u0142\u00f3wny Zarz\u0105d Sztabu Generalnego (GRU), pr\u00f3buj\u0105 podzieli\u0107 je mi\u0119dzy siebie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39080901-rosyjskie-sluzby-wywiadowcze-rywalizuja-o-kontrole-nad-majatkiem-prigozyna", "date_published": "2023-09-08T15:12:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Histori\u0119 pojazdu sprawdzisz te\u017c w mObywatelu", "description": "Osoby zainteresowane nabyciem samochodu z drugiej r\u0119ki, b\u0119d\u0105 mog\u0142y \u0142atwiej dowiedzie\u0107 si\u0119, co si\u0119 z nim wcze\u015bniej cia\u0142o. Dost\u0119p do tych informacji b\u0119dzie przez aplikacj\u0119 mObywatel, a weryfikacja ma wymaga\u0107 mniej danych.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39080701-historie-pojazdu-sprawdzisz-tez-w-mobywatelu", "date_published": "2023-09-08T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Kobieta z...\" na festiwalu w Wenecji.  Inny w \u015bwiecie bez tolerancji", "description": "Poruszaj\u0105cy film Ma\u0142gorzaty Szumowskiej i Micha\u0142a Englerta \u201eKobieta z\u2026\u201d to opowie\u015b\u0107 o transp\u0142ciowej kobiecie i p\u00f3\u0142 wieku polskiej historii", "link": "https://www.rp.pl/film/art39077551-kobieta-z-na-festiwalu-w-wenecji-inny-w-swiecie-bez-tolerancji", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Grajewski: Nast\u0105pi\u0142 swoisty rozbi\u00f3r diecezji pomi\u0119dzy \u201eGo\u015bcia Niedzielnego\u201d oraz \u201eNiedziel\u0119\u201d", "description": "Dzisiaj mamy totalny chaos, zamieszanie, upadek wszelkich autorytet\u00f3w, demagogi\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w \u017cycia publicznego. I papie\u017ca, co do kt\u00f3rego nauczania co jaki\u015b czas mo\u017cna mie\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci - m\u00f3wi Andrzej Grajewski, dziennikarz \u201eGo\u015bcia Niedzielnego\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072621-andrzej-grajewski-nastapil-swoisty-rozbior-diecezji-pomiedzy-goscia-niedzielnego-oraz-niedziele", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bo\u015bnia: widma syn\u00f3w, braci, ojc\u00f3w", "description": "Mia\u0142 dwadzie\u015bcia jeden lat, najpi\u0119kniejszy wiek. Ostatnie zdanie Izy przypomina szept. M\u00f3wi\u0119 sobie w duchu za kamer\u0105: \u017cyje ju\u017c d\u0142u\u017cej z pustk\u0105 po synu ni\u017c z nim.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072641-bosnia-widma-synow-braci-ojcow", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Internet przestanie by\u0107 ostoj\u0105 wolno\u015bci s\u0142owa?", "description": "Mia\u0142o by\u0107 pi\u0119knie. Powstanie internetu zrodzi\u0142o nadziej\u0119, \u017ce od tej pory racjonalna dyskusja ju\u017c zawsze b\u0119dzie \u015bwi\u0119ci\u0107 triumfy, a problem dost\u0119pu do informacji zniknie. Dzisiaj jednak widzimy, \u017ce internet przynosi co najmniej tyle szk\u00f3d, ile po\u017cytku.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072581-internet-przestanie-byc-ostoja-wolnosci-slowa", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Maciejewski: Po co Tolkien stworzy\u0142 \u015ar\u00f3dziemie", "description": "Nie mo\u017cna przet\u0142umaczy\u0107 na \u017caden z doros\u0142ych j\u0119zyk\u00f3w wyznania wiary w \u015bwi\u0119to\u015b\u0107 naturalnych odruch\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072361-jan-maciejewski-po-co-tolkien-stworzyl-srodziemie", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kataryna: Chocho\u0142 symetryzmu. Jak Mariusz Janicki i Wies\u0142aw W\u0142adyka wyznaczaj\u0105 role \u015bwiatu", "description": "Mariusz Janicki, Wies\u0142aw W\u0142adyka: \u201eNie zgadzamy si\u0119 na r\u00f3wny dystans do podpalaczy i stra\u017cak\u00f3w tylko dlatego, \u017ce jedni i drudzy maj\u0105 co\u015b wsp\u00f3lnego z po\u017carem; mi\u0119dzy nimi nie trwa \u00bbnormalny sp\u00f3r\u00ab. A obiektywizm nie polega na wyci\u0105ganiu \u015bredniej z prawdy i k\u0142amstwa\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072431-kataryna-chochol-symetryzmu-jak-mariusz-janicki-i-wieslaw-wladyka-wyznaczaja-role-swiatu", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Roman Giertych jest cia\u0142em obcym, salon nigdy go nie przyjmie", "description": "Przypadek Romana Giertycha to nauczka dla wszystkich konserwatyst\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieliby zosta\u0107 przyj\u0119ci na liberalno-lewicowe salony.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072351-michal-szuldrzynski-roman-giertych-jest-cialem-obcym-salon-nigdy-go-nie-przyjmie", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nadia Oleszczuk-Zygmuntowska: Czasem przypominam sobie, \u017ce mam 23 lata", "description": "Oferta Lewicy trafia przede wszystkim do kobiet z du\u017cych miast. Sama jestem z ma\u0142ego miasta i rodziny robotniczej, wi\u0119c rozumiem, dlaczego nie wszystkie kobiety widz\u0105 w politykach i polityczkach Lewicy swoich reprezentant\u00f3w albo nie czuj\u0105, \u017ce s\u0105 autentyczni - m\u00f3wi Nadia Oleszczuk-Zygmuntowska, dzia\u0142aczka spo\u0142eczna i zwi\u0105zkowa, kandydatka do Sejmu z list KO.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072601-nadia-oleszczuk-zygmuntowska-czasem-przypominam-sobie-ze-mam-23-lata", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piekielna wyspa. Kryzys humanitarny tu\u017c u wybrze\u017cy USA", "description": "G\u0142\u00f3d, brak dost\u0119pu do czystej wody, niedzia\u0142aj\u0105ce szpitale, epidemia cholery, porwania i zab\u00f3jstwa \u2013 to codzienno\u015b\u0107 milion\u00f3w Haita\u0144czyk\u00f3w. \u015awiat albo nie ma pomys\u0142u, jak rozwi\u0105za\u0107 ten problem, albo si\u0119 nim nie interesuje.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072591-piekielna-wyspa-kryzys-humanitarny-tuz-u-wybrzezy-usa", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Praski folklor i bezlito\u015bni ubecy", "description": "Poruszaj\u0105cy spektakl o \u201ep\u0119kni\u0119tych \u017cyciorysach\u201d. Bez patosu i nachalnego dydaktyzmu, do\u015b\u0107 typowego w pr\u00f3bach zmierzenia si\u0119 z rodzimym stalinizmem.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072661-praski-folklor-i-bezlitosni-ubecy", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek: Rzeki polskie", "description": "Nie jest \u0142atwo by\u0107 Sanem. P\u0142ynie sobie rzeka, ale niech\u0119tnie, wije si\u0119, kr\u0119ci, nie dziwota, wok\u00f3\u0142 samo Podkarpacie. Ale jeszcze trudniej ma San Koco\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072421-robert-mazurek-rzeki-polskie", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajemnica przenoszonych most\u00f3w", "description": "Co nas mog\u0105 obchodzi\u0107 dawne dzieje most\u00f3w, w ko\u0144cu to tylko bry\u0142a metalu. Jednak jest co\u015b symbolicznego w historii przenoszonych most\u00f3w, zw\u0142aszcza gdy trafia\u0142y do wielokulturowego Podlasia. I nikt tego jeszcze nie spisa\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072631-tajemnica-przenoszonych-mostow", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz P. Terlikowski: Czy \u015bwi\u0119to\u015b\u0107 przeszkadza prasie? Koniec medi\u00f3w katolickich, jakie znamy", "description": "Stulecie \u201eGo\u015bcia Niedzielnego\u201d to \u015bwietna okazja do postawienia kilku fundamentalnych pyta\u0144 o przysz\u0142o\u015b\u0107 nie tylko katolickich tygodnik\u00f3w, ale medi\u00f3w konfesyjnych w og\u00f3le. Informacje o ich \u015bmierci s\u0105 przedwczesne, ale jasne jest, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 i \u015bwiat stawiaj\u0105 dzi\u015b przed nimi inne ni\u017c wcze\u015bniej zadania.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072611-tomasz-p-terlikowski-czy-swietosc-przeszkadza-prasie-koniec-mediow-katolickich-jakie-znamy", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz P. Terlikowski: Niezwyk\u0142a beatyfikacja rodziny Ulm\u00f3w", "description": "Beatyfikacja rodziny Ulm\u00f3w to wydarzenie dla Polski i Polak\u00f3w niezwyk\u0142e. W czasie trudnych wyzwa\u0144 migracyjnych otrzymujemy wa\u017cny przyk\u0142ad chrze\u015bcija\u0144skiej postawy.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072401-tomasz-p-terlikowski-niezwykla-beatyfikacja-rodziny-ulmow", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wina Mazurka: Kolorowe odcienie bieli", "description": "Tkwi\u0142 sobie w ch\u0142odnicach i nikt go nie tyka\u0142, bo i po co \u2013 wiadomo, trucizna. Ale durni Austriacy postanowili dola\u0107 go do wina. To ju\u017c denaturat by\u0142by zdrowszy.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072411-wina-mazurka-kolorowe-odcienie-bieli", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eBez\u00a0lito\u015bci 3. Ostatni rozdzia\u0142\u201d: Ostatni samos\u0105d przed emerytur\u0105", "description": "Wsp\u00f3\u0142cze\u015bni bohaterowie kina akcji s\u0105 jak ten grany przez Denzela Washingtona w\u00a0\u201eBez\u00a0lito\u015bci 3. Ostatni rozdzia\u0142\u201d \u2013 profesjonalni i brutalni.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072651-bez-litosci-3-ostatni-rozdzial-ostatni-samosad-przed-emerytura", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eHercule Poirot: The London Case\u201d: Mapa genialnego umys\u0142u", "description": "\u201eHercule Poirot: The London Case\u201d to gra przygodowa dla fan\u00f3w ksi\u0105\u017cek Agathy Christie.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072711-hercule-poirot-the-london-case-mapa-genialnego-umyslu", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eO psie, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 kolej\u0105\u201d: O psie, kt\u00f3ry zast\u0119powa\u0142 NFZ", "description": "Lu\u017ana adaptacja s\u0142ynnej ksi\u0105\u017ceczki przypomina, jak kulawa jest\u2026 pa\u0144stwowa ochrona zdrowia.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072691-o-psie-ktory-jezdzil-koleja-o-psie-ktory-zastepowal-nfz", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eRzeki Londynu\u201d: Londyn magiczny", "description": "Powie\u015b\u0107 Aaronovitcha to czytad\u0142o kulturalne i nienu\u017c\u0105ce, gdzie\u015b pomi\u0119dzy krymina\u0142em a ksi\u0105\u017ckami Neila Gaimana.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072671-rzeki-londynu-londyn-magiczny", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eThe Wire\u201d: Przyjemne dinozaury", "description": "Na tle \u201eThe Wire\u201d wi\u0119kszo\u015b\u0107 seriali, starych i nowych, wydaje si\u0119 p\u0142ytka i niepotrzebna.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072681-the-wire-przyjemne-dinozaury", "date_published": "2023-09-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skarby z kolekcji Rothschild\u00f3w id\u0105 pod m\u0142otek. By\u0142y ukryte przez ponad sto lat", "description": "Imponuj\u0105ca kolekcja dzie\u0142 sztuki, mebli, ceramiki oraz bi\u017cuterii, kt\u00f3ra przez lata przechowywana by\u0142a w skarbcu rodziny Rothschild\u00f3w, trafi na aukcj\u0119 w Nowym Jorku. Przedmioty \u0142\u0105cznie warte s\u0105 ponad 30 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art39079531-skarby-z-kolekcji-rothschildow-trafia-pod-mlotek-sa-warte-30-milionow-dolarow", "date_published": "2023-09-08T14:40:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Festiwal w Wenecji. Trudno b\u0119dzie przyzna\u0107 Z\u0142ote Lwy", "description": "\u015awietna edycja weneckiego festiwalu zbli\u017ca si\u0119 do fina\u0142u. W\u00a0sobot\u0119 wieczorem jury obraduj\u0105ce pod przewodnictwem Damiena Chazelle\u2019a og\u0142osi werdykt.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39080711-festiwal-w-wenecji-trudno-bedzie-przyznac-zlote-lwy", "date_published": "2023-09-08T14:29:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowicki: Choroby rzadkie wymagaj\u0105 interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy lekarzy", "description": "- Choroby rzadkie s\u0105 chorobami, w kt\u00f3rych zaj\u0119tych jest zwykle wiele narz\u0105d\u00f3w i uk\u0142ad\u00f3w i specjalista w danej dziedzinie nie jest w stanie sam kompleksowo zaj\u0105\u0107 si\u0119 chorym - m\u00f3wi\u0142 prof. dr hab. n. med. Micha\u0142 Nowicki, nefrologii, hipertensjologii i transplantologii klinicznej t\u0142umacz\u0105c w rozmowie z Jeremim J\u0119drzejkowskim potrzeb\u0119 powo\u0142ania Polskiego Towarzystwa Chor\u00f3b Rzadkich.", "link": "https://www.rp.pl/forum-ekonomiczne/art39080741-nowicki-choroby-rzadkie-wymagaja-interdyscyplinarnej-wspolpracy-lekarzy", "date_published": "2023-09-08T14:27:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Grupa S\u0142awomira Nowaka\" przed s\u0105dem. Proces nie zaczeka na koniec wojny", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie nie zgodzi\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek ani na umorzenie, ani na zawieszenie sprawy korupcyjnej, w kt\u00f3rej na \u0142awie oskar\u017conych zasiada by\u0142y minister transportu S\u0142awomir Nowak oraz dwoje obywateli Ukrainy.  Zarzuca si\u0119 im korupcj\u0119 i pranie brudnych pieni\u0119dzy w ramach zorganizowanej grupy przest\u0119pczej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39080401-grupa-slawomira-nowaka-przed-sadem-proces-nie-zaczeka-na-koniec-wojny", "date_published": "2023-09-08T14:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "DailyArt - wielka ma\u0142a apka. Zuzanna Sta\u0144ska o tym, jak ze sztuki zrobi\u0107 biznes", "description": "Zawodowe marzenia, nawet te bardzo wyszukane, da si\u0119 i warto realizowa\u0107. Przekonuje o tym historia sukcesu Zuzanny Sta\u0144skiej - tw\u00f3rczyni aplikacji DailyArt.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kobieta/art38990861-dailyart-wielka-mala-apka-zuzanna-stanska-o-tym-jak-ze-sztuki-zrobic-biznes", "date_published": "2023-09-08T14:06:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "DailyArt - wielka ma\u0142a apka. Zuzanna Sta\u0144ska o tym, jak ze sztuki zrobi\u0107 biznes", "description": "Zawodowe marzenia, nawet te bardzo wyszukane, da si\u0119 i warto realizowa\u0107. Przekonuje o tym historia sukcesu Zuzanny Sta\u0144skiej - tw\u00f3rczyni aplikacji DailyArt.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes/art38990861-dailyart-wielka-mala-apka-zuzanna-stanska-o-tym-jak-ze-sztuki-zrobic-biznes", "date_published": "2023-09-08T14:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego gaz dro\u017ceje, cho\u0107 powinien tanie\u0107?", "description": "Podziemne magazyny w krajach Unii s\u0105 ju\u017c pe\u0142ne, umowy na sezon zimowy podpisane, popyt spada - a na unijnym rynku gaz dro\u017ceje. Przyczyna le\u017cy w sytuacji na antypodach, na kt\u00f3r\u0105 rynek reaguje nerwowo.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39079921-dlaczego-gaz-drozeje-choc-powinien-taniec", "date_published": "2023-09-08T13:57:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "St\u0119pak: Nasza wra\u017cliwo\u015b\u0107 na kryzysy znacznie si\u0119 obni\u017cy\u0142a", "description": "- Zar\u00f3wno covid, jak i wybuch wojny na Ukrainie, to by\u0142y momenty, kiedy o sytuacjach kryzysowych s\u0142yszeli\u015bmy bardzo wiele. To spowodowa\u0142o, \u017ce nasza wra\u017cliwo\u015b\u0107 na tego typu kryzysy znacznie si\u0119 obni\u017cy\u0142a - m\u00f3wi Sebastian St\u0119pak, CEO MSLGROUP, go\u015b\u0107 Artura Osieckiego w Studiu \u201eRzeczpospolitej\u201d", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39080391-stepak-nasza-wrazliwosc-na-kryzysy-znacznie-sie-obnizyla", "date_published": "2023-09-08T13:50:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Isa\u0144ski: Czy w NSA jest Biuro Orzecznictwa?", "description": "Gdyby Biuro Orzecznictwa NSA funkcjonowa\u0142o w spos\u00f3b elementarnie poprawny to nie dochodzi\u0142oby do kontynuowania wydawania absurdalnych wyrok\u00f3w nak\u0142adaj\u0105cych podatek bez uzyskania \u017cadnego dochodu.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39080101-marek-isanski-czy-w-nsa-jest-biuro-orzecznictwa", "date_published": "2023-09-08T13:40:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Do\u017cywocie dla matki za zab\u00f3jstwo czworga noworodk\u00f3w", "description": "Kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia wymierzy\u0142 w pi\u0105tek S\u0105d Apelacyjny we Wroc\u0142awiu Aleksandrze J. oskar\u017conej o zab\u00f3jstwo czworga swoich dzieci  w latach 2013-2018. Taki sam wyrok zapad\u0142 w tej sprawie ju\u017c w 2020 r., ale potem kara zosta\u0142 zmniejszona po odwo\u0142aniu obro\u0144c\u00f3w.  Na skutek kasacji Prokuratora Generalnego S\u0105d Najwy\u017cszy nakaza\u0142 ponownie zbada\u0107 spraw\u0119 w zakresie wymiaru kary.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39079681-dozywocie-dla-matki-za-zabojstwo-czworga-noworodkow", "date_published": "2023-09-08T13:23:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badanie: Prawie co czwarty rodzic nie si\u0119ga po 300 plus", "description": "\u015awiadczenie \u201eDobry Start\u201d przyznawane jest na dzieci raz w roku. Rodzice otrzymuj\u0105 dodatkowe 300 z\u0142, kt\u00f3re ma pom\u00f3c wyposa\u017cy\u0107 uczni\u00f3w w pomoce naukowe potrzebne w szkole.", "link": "https://edukacja.rp.pl/oswiata/art39079331-badanie-prawie-co-czwarty-rodzic-nie-siega-po-300-plus", "date_published": "2023-09-08T13:20:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krajowa Izba Radc\u00f3w Prawnych: Feminatywy w \u015brodowisku prawniczym s\u0105 dopuszczalne", "description": "Pos\u0142ugiwanie si\u0119 tytu\u0142em \u201eradczyni prawna\u201d jest dopuszczalne, mimo \u017ce oficjalnie przedstawiciela tego zawodu okre\u015bla si\u0119 form\u0105 m\u0119sk\u0105 \u2013 wynika z przedstawionej opinii Krajowej Izby Radc\u00f3w Prawnych.", "link": "https://kobieta.rp.pl/prawo/art39079511-krajowa-izba-radcow-prawnych-feminatywy-w-srodowisku-prawniczym-sa-dopuszczalne", "date_published": "2023-09-08T13:05:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielkie przej\u0119cie w polskiej s\u0142u\u017cbie zdrowia. Transakcja za kilkaset milion\u00f3w euro", "description": "Wi\u0119kszo\u015bciowym udzia\u0142owcem American Heart of Poland b\u0119dzie w\u0142oskie San Donato - wynika z nieoficjalnych informacji.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39079771-wielkie-przejecie-w-polskiej-sluzbie-zdrowia-transakcja-za-kilkaset-milionow-euro", "date_published": "2023-09-08T13:00:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po rejestracji list w PKW. Bezpartyjni zabior\u0105 g\u0142osy opozycji", "description": "W \u015brod\u0119 min\u0105\u0142 termin rejestracji list wyborczych. Jest sze\u015b\u0107 komitet\u00f3w og\u00f3lnokrajowych. Niespodziank\u0119 sprawili Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy, kt\u00f3rzy mog\u0105 by\u0107 k\u0142opotem dla opozycji i zabiera\u0107 jej g\u0142osy \u2013 m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Kolanko w podca\u015bcie Polityczne Micha\u0142ki.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39079701-po-rejestracji-list-w-pkw-bezpartyjni-zabiora-glosy-opozycji", "date_published": "2023-09-08T12:53:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O tej wystawie b\u0119dzie m\u00f3wi\u0142 \u015bwiat. Pokaz si\u0142y najbogatszego Europejczyka", "description": "Tegoroczna wystawa obraz\u00f3w Jana Vermeera w Amsterdamie elektryzowa\u0142a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w sztuki na ca\u0142ym \u015bwiecie. Bernard Arnault, jeden z najbogatszych ludzi na \u015bwiecie, chce to przebi\u0107. Jego fundacja jesieni\u0105\u00a0zorganizuje w Pary\u017cu wielk\u0105\u00a0wystaw\u0119 prac Marka Rothki.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39078891-o-tej-wystawie-bedzie-mowil-swiat-pokaz-sily-najbogatszego-europejczyka", "date_published": "2023-09-08T12:50:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosiniak-Kamysz: Zatrzymamy niekontrolowany nap\u0142yw zbo\u017ca, malin z Ukrainy", "description": "- Zbi\u00f3r malin, zbi\u00f3r owoc\u00f3w mi\u0119kkich zupe\u0142nie si\u0119 w tym roku nie op\u0142aca\u0142 - m\u00f3wi\u0142 w Kra\u015bniku prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39079641-kosiniak-kamysz-zatrzymamy-niekontrolowany-naplyw-zboza-malin-z-ukrainy", "date_published": "2023-09-08T12:42:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bia\u0142kowski: Zdrowa Firma to wsparcie dla pracodawc\u00f3w w pozyskaniu i utrzymaniu najlepszych pracownik\u00f3w", "description": "Lepsza opieka nad zdrowiem pracownika \u2013 fizycznym, psychicznym i spo\u0142ecznym - poprawia jego wydajno\u015b\u0107. Zmniejsza tak\u017ce jego absencj\u0119, a to si\u0119 przek\u0142ada na oszcz\u0119dno\u015bci dla pracodawcy. Nawet 1245 z\u0142 rocznie na ka\u017cdego pracownika obj\u0119tego opiek\u0105 Medicover - m\u00f3wi Artur Bia\u0142kowski, Dyrektor Zarz\u0105dzaj\u0105cy Pionem Us\u0142ug Biznesowych, cz\u0142onek zarz\u0105du Medicover, wiceprezes Pracodawc\u00f3w Medycyny Prywatnej.", "link": "https://www.rp.pl/forum-ekonomiczne/art39079601-bialkowski-zdrowa-firma-to-wsparcie-dla-pracodawcow-w-pozyskaniu-i-utrzymaniu-najlepszych-pracownikow", "date_published": "2023-09-08T12:24:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpania: Prezes, kt\u00f3ry poca\u0142owa\u0142 pi\u0142kark\u0119, mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia na cztery lata", "description": "Po tym jak Jenni Hermoso z\u0142o\u017cy\u0142a w prokuraturze pozew przeciwko prezesowi Kr\u00f3lewskiej Hiszpa\u0144skiej Federacji Pi\u0142karskiej (RFEF), Luisowi Rubialesowi, prokuratura skierowa\u0142a spraw\u0119 do s\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39079581-hiszpania-prezes-ktory-pocalowal-pilkarke-moze-trafic-do-wiezienia-na-cztery-lata", "date_published": "2023-09-08T12:22:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny stworzy\u0142y niezwyk\u0142\u0105 bro\u0144 magnetyczn\u0105. \u201ePrzenosi przedmioty na odleg\u0142o\u015b\u0107\u201d", "description": "\u201eMoc\u201d \u2013 tak nazywa si\u0119 wynalazek Pekinu, kt\u00f3ry mo\u017ce trafi\u0107 do arsena\u0142u chi\u0144skiej armii lub agencji kosmicznej. Mowa o broni, kt\u00f3ra nie ma na celu niszczenia wrogich cel\u00f3w, lecz zdalne przejmowanie nad nimi kontroli czy przemieszczanie przedmiot\u00f3w.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39079351-chiny-stworzyly-niezwykla-bron-magnetyczna-przenosi-przedmioty-na-odleglosc", "date_published": "2023-09-08T12:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Henryk Wnorowski, RPP: Tempo dezinflacji w najbli\u017cszych miesi\u0105cach b\u0119dzie du\u017ce", "description": "W najbli\u017cszych miesi\u0105cach polsk\u0105 gospodark\u0119 czeka powr\u00f3t do dezinflacji przekraczaj\u0105cej 1 pkt. proc. \u2013 stwierdzi\u0142 cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Henryk Wnorowski w telewizji BIZNES24.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39079491-henryk-wnorowski-rpp-tempo-dezinflacji-w-najblizszych-miesiacach-bedzie-duze", "date_published": "2023-09-08T11:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W przysz\u0142ym roku Poczta Polska da popali\u0107 konkurencji", "description": "W Ciemnem pod Radzyminem (tzw. Warszawa II), na 11-hektarowej dzia\u0142ce, Poczta Polska wznosi sortowni\u0119 przesy\u0142ek kurierskich i paletowych. Sortownia zostanie oddana do u\u017cytku w tym roku.", "link": "https://logistyka.rp.pl/firmy/art39079441-w-przyszlym-roku-poczta-polska-da-popalic-konkurencji", "date_published": "2023-09-08T11:51:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa w MSZ: Po\u015brednik za\u0142atwia\u0142 wizy dla obywateli ZEA i Kataru", "description": "\u201eZa\u0142atwiacz\u201d, za po\u015brednictwem MSZ, przepycha\u0142 wizy dla obywateli Arabii Saudyjskiej, Kataru, ZEA i mieszka\u0144c\u00f3w Hongkongu.", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art39079161-afera-wizowa-w-msz-posrednik-zalatwial-wizy-dla-obywateli-zea-i-kataru", "date_published": "2023-09-08T11:46:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Develia mocno podnosi cele biznesowe dzi\u0119ki przej\u0119ciu Nexity Poland", "description": "Wy\u017csza sprzeda\u017c, wi\u0119ksza oferta, wi\u0119cej przekaza\u0144 \u2013 dobra koniunktura i powi\u0119kszenie grupy skokowo prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na tegoroczne za\u0142o\u017cenia bud\u017cetowe.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39079281-develia-mocno-podnosi-cele-biznesowe-dzieki-przejeciu-nexity-poland", "date_published": "2023-09-08T11:36:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bartosz Mielniczek: Lokalna p\u00f3\u0142ka PiS nic nie zmieni. A szkoda!", "description": "Lokalna p\u00f3\u0142ka jest odgrzewanym kotletem. Nie jest to jednak danie kuchni polskiej \u2013 podobne rozwi\u0105zania wcze\u015bniej chciano w przesz\u0142o\u015bci wprowadza\u0107 w innych krajach, z marnym zreszt\u0105 skutkiem.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39079071-bartosz-mielniczek-lokalna-polka-pis-nic-nie-zmieni-a-szkoda", "date_published": "2023-09-08T11:23:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "REPO na tropie rosyjskich pieni\u0119dzy. Grupa wytropi\u0142a ju\u017c 280 mld dolar\u00f3w", "description": "Mi\u0119dzynarodowa grupa \u015bledczych REPO oszacowa\u0142a zablokowane aktywa Rosji na 280 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z tego zlokalizowana jest na terenie Unii Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39078851-repo-na-tropie-rosyjskich-pieniedzy-grupa-wytropila-juz-280-mld-dolarow", "date_published": "2023-09-08T11:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. kontrowersyjnej wrzutki o aptekach", "description": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o ubezpieczeniach eksportowych i niekt\u00f3rych innych ustaw, zawieraj\u0105c\u0105 kontrowersyjn\u0105 wrzutk\u0119 dotycz\u0105c\u0105 tzw. Apteki dla aptekarza. Jednocze\u015bnie jak poinformowano, przepisy Prawa Farmaceutycznego zostan\u0105 skierowane do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w trybie kontroli nast\u0119pczej.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39079031-prezydent-duda-podjal-decyzje-ws-kontrowersyjnej-wrzutki-o-aptekach", "date_published": "2023-09-08T11:11:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: Dlaczego PiS sko\u0144czy\u0142y si\u0119 konkrety i partia uruchomi\u0142a hejt na Tuska?", "description": "Przed polityczn\u0105 sobot\u0105 formacja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego pr\u00f3buje os\u0142abi\u0107 konwencj\u0119 programow\u0105 Platformy, przedstawiaj\u0105c j\u0105 jako ugrupowanie bezprogramowe. Rz\u0105dz\u0105cym zale\u017cy na powrocie do polaryzacji PO-PiS i zepchni\u0119ciu reszty opozycyji na margines.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39078771-jacek-nizinkiewicz-dlaczego-pis-skonczyly-sie-konkrety-i-partia-uruchomila-hejt-na-tuska", "date_published": "2023-09-08T10:53:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "RPO interweniuje ws. bezp\u0142atnych lek\u00f3w dla dzieci i senior\u00f3w 65+", "description": "Rzecznikowi Praw Obywatelskich zasygnalizowano w\u0105tpliwo\u015b\u0107, czy recepty wystawione w lipcu i sierpniu, a wykupione po 1 wrze\u015bnia 2023 r. s\u0105 honorowane w aptekach jako bezp\u0142atne dla pacjent\u00f3w 65+ i do 18. roku \u017cycia.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39079001-rpo-interweniuje-ws-bezplatnych-lekow-dla-dzieci-i-seniorow-65", "date_published": "2023-09-08T10:52:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szczecin i Pozna\u0144 z darmow\u0105 komunikacj\u0105 na wybory", "description": "W dniu wybor\u00f3w parlamentarnych 15 pa\u017adziernika cz\u0119\u015b\u0107 g\u0142osuj\u0105cych b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnej komunikacji. Ju\u017c dwa samorz\u0105dy podj\u0119\u0142y w tej sprawie uchwa\u0142y. W najbli\u017cszym czasie podobne decyzje b\u0119d\u0105 zapewne podejmowa\u0107 kolejne miasta.", "link": "https://regiony.rp.pl/spolecznosci-lokalne/art39078901-szczecin-i-poznan-z-darmowa-komunikacja-na-wybory", "date_published": "2023-09-08T10:41:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ofensywa Rosjan na wschodzie. \"Szale\u0144czy atak\", \"pi\u0119\u015b\u0107 uderzeniowa\"", "description": "W rejonie Kupia\u0144ska i \u0141ymanu, Rosjanie nadal pr\u00f3buj\u0105 dokona\u0107 prze\u0142amania ukrai\u0144skiej obrony - informuje Ilja Ew\u0142asz, rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39078831-ofensywa-rosjan-na-wschodzie-szalenczy-atak-piesc-uderzeniowa", "date_published": "2023-09-08T10:37:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Ludzie na pod\u0142odze, to masowe morderstwo\". Policja wtargn\u0119\u0142a na zaj\u0119cia jogi", "description": "Grupa funkcjonariuszy wtargn\u0119\u0142a do budynku, w kt\u00f3rym trwa\u0142y zaj\u0119cia jogi po tym, jak policja otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie, \u017ce na miejscu dosz\u0142o do masowego morderstwa. Do zdarzenia dosz\u0142o w Anglii.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39078701-ludzie-na-podlodze-to-masowe-morderstwo-policja-wtargnela-na-zajecia-jogi", "date_published": "2023-09-08T10:33:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105 zatrzymani ws. zmuszania Kuba\u0144czyk\u00f3w do walki w Ukrainie. Grozi im kara \u015bmierci", "description": "Kuba\u0144skie w\u0142adze poinformowa\u0142y, \u017ce 17 os\u00f3b aresztowanych zosta\u0142o w sprawie dotycz\u0105cej wykrycia siatki przemytnik\u00f3w ludzi, kt\u00f3rzy zmuszali obywateli Kuby do walki na Ukrainie po stronie Rosji.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39078881-sa-zatrzymani-ws-zmuszania-kubanczykow-do-walki-w-ukrainie-grozi-im-kara-smierci", "date_published": "2023-09-08T10:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afryka ma ju\u017c do\u015b\u0107 u\u017cywanej odzie\u017cy z Zachodu. \u201eTo ubrania martwych ludzi\u201d", "description": "Kraje Afryki m\u00f3wi\u0105 do\u015b\u0107\u00a0importowi u\u017cywanych ubra\u0144. Stara odzie\u017c z Europy czy USA od lat trafia na afryka\u0144skie bazary, cho\u0107 tylko nieco ponad po\u0142owa rzeczy nadaje si\u0119 do noszenia. Reszta trafia na wysypiska.", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art39065111-afryka-nie-chce-juz-uzywanych-ubran-jest-nimi-zasypana", "date_published": "2023-09-08T10:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przez Warszaw\u0119 przejdzie Orszak Dziej\u00f3w", "description": "Traktem Kr\u00f3lewskim w Warszawie przejdzie sto zas\u0142u\u017conych postaci z historii Polski, na placu Zamkowym zaplanowany jest te\u017c \u201ePolonez Wszech Czas\u00f3w\u201d oraz spektakl o rodzinie Ulm\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art39078001-przez-warszawe-przejdzie-orszak-dziejow", "date_published": "2023-09-08T10:17:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ryanair: Nie mamy porozumienia z Modlinem. Skre\u015blamy jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 lot\u00f3w", "description": "Ryanair og\u0142osi\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z brakiem porozumienia z lotniskiem w Modlinie, co do stawek pobieranych od przewo\u017anika za korzystanie z tego portu, redukuje na zim\u0119 rozk\u0142ad lot\u00f3w o 20 procent.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39078751-ryanair-nie-mamy-porozumienia-z-modlinem-skreslamy-jedna-piata-lotow", "date_published": "2023-09-08T10:07:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ryanair: Skre\u015blamy jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 lot\u00f3w z Modlina. To efekt zmiany op\u0142at na lotnisku", "description": "Ryanair og\u0142osi\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z brakiem porozumienia z lotniskiem w Modlinie, co do stawek pobieranych od przewo\u017anika za korzystanie z tego portu, redukuje na zim\u0119 rozk\u0142ad lot\u00f3w o 20 procent.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39078751-ryanair-skreslamy-jedna-piata-lotow-z-modlina-to-efekt-zmiany-oplat-na-lotnisku", "date_published": "2023-09-08T10:07:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ryanair zetnie zim\u0105 co pi\u0105ty lot w Modlinie. 200 miejsc pracy zagro\u017conych", "description": "O 20 procent Ryanair zmniejszy liczb\u0119 lot\u00f3w z Modlinie w sezonie zimowym 2023/2024. Z rozk\u0142adu zniknie dziesi\u0119\u0107 kierunk\u00f3w, a w przypadku trzynastu innych po\u0142\u0105czenia b\u0119d\u0105 rzadsze.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39078731-ryanair-zetnie-zima-co-piaty-lot-w-modlinie-200-miejsc-pracy-zagrozonych", "date_published": "2023-09-08T10:02:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Autostrada Wielkopolska po raz kolejny podnosi op\u0142aty za przejazd na A2", "description": "Za przejazd autostrad\u0105 A2 zap\u0142acimy wi\u0119cej. Autostrada Wielkopolska po raz kolejny podnosi ceny od poniedzia\u0142ku 11 wrze\u015bnia. Sebastian Kulczyk sprzeda\u0142 udzia\u0142y w Autostradzie Wielkopolskiej zza ok. 3 mld z\u0142  francuskiemu funduszowi inwestycyjnemu Meridiam.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39078661-autostrada-wielkopolska-po-raz-kolejny-podnosi-oplaty-za-przejazd-na-a2", "date_published": "2023-09-08T09:56:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz: Nie ma \u017cadnych przes\u0142anek, \u017ce inflacja jest pod kontrol\u0105", "description": "Nie mamy \u017cadnych przes\u0142anek, \u017ce inflacja jest pod kontrol\u0105 w Polsce \u2013 podkre\u015bli\u0142a cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Joanna Tyrowicz, komentuj\u0105c na portalu LinkedIn \u015brodowe ci\u0119cie st\u00f3p procentowych.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39078691-czlonkini-rpp-joanna-tyrowicz-nie-ma-zadnych-przeslanek-ze-inflacja-jest-pod-kontrola", "date_published": "2023-09-08T09:40:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Matura 2023. CKE poda\u0142a ostateczne wyniki zdawalno\u015bci", "description": "W pi\u0105tek Centralna Komisja Egzaminacyjna opublikowa\u0142a informacj\u0119 o wynikach egzaminu maturalnego przeprowadzonego w terminie g\u0142\u00f3wnym, dodatkowym i poprawkowym w 2023 r.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39078651-matura-2023-cke-podala-ostateczne-wyniki-zdawalnosci", "date_published": "2023-09-08T09:39:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Kyiv Post\": Niekt\u00f3re kobiety nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wyje\u017cd\u017ca\u0107 z Ukrainy?", "description": "Poczynaj\u0105c od 1 pa\u017adziernika kobiety posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie medyczne i farmaceutyczne b\u0119d\u0105 musia\u0142y rejestrowa\u0107 si\u0119 do s\u0142u\u017cby wojskowej, ale nie jest jasne czy - jak obj\u0119ci mobilizacj\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 18-60 lat - zostan\u0105 obj\u0119te zakazem wyjazdu z Ukrainy - informuje \"Kyiv Post\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39078631-kyiv-post-niektore-kobiety-nie-beda-mogly-wyjezdzac-z-ukrainy", "date_published": "2023-09-08T09:31:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Program Lewicy mo\u017ce kosztowa\u0107 setki miliard\u00f3w. Czarzasty: To nie rozdawnictwo", "description": "- Ani Platforma, ani PiS jeszcze nie og\u0142osi\u0142y swojego programu - tak wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w RMF FM do danych, wed\u0142ug kt\u00f3rych obietnice wyborcze Lewicy s\u0105 najdro\u017csze.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39078301-program-lewicy-moze-kosztowac-setki-miliardow-czarzasty-to-nie-rozdawnictwo", "date_published": "2023-09-08T09:20:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Alert RCB: Z samolot\u00f3w zrzucone zostan\u0105 szczepionki. \"Nie dotyka\u0107\"", "description": "Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa poinformowa\u0142o, \u017ce na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z samolot\u00f3w zrzucana b\u0119dzie szczepionka dla lis\u00f3w przeciw w\u015bciekli\u017anie. \"Nie dotykaj szczepionki! Nie dopuszczaj do niej zwierz\u0105t domowych!\" \u2013 podkre\u015blono  w komunikacie.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39078611-alert-rcb-z-samolotow-zrzucone-zostana-szczepionki-nie-dotykac", "date_published": "2023-09-08T09:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wakacje poprawi\u0142y wyniki regionalnych lotnisk. Szykuje si\u0119 rekordowy rok", "description": "To mo\u017ce by\u0107 bardzo dobry rok dla regionalnych lotnisk w Polsce. Ju\u017c pierwsza po\u0142owa roku przynios\u0142a znacz\u0105cy wzrost frekwencji. Teraz wakacje ugruntowa\u0142y korzystny trend.", "link": "https://regiony.rp.pl/biznes/art39078601-wakacje-poprawily-wyniki-regionalnych-lotnisk-szykuje-sie-rekordowy-rok", "date_published": "2023-09-08T09:12:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki: Decyzja RPP ws. st\u00f3p mo\u017ce by\u0107 pot\u0119\u017cnym problemem", "description": "Najgorsze, co mog\u0142oby si\u0119 nam zdarzy\u0107, to gdyby spo\u0142ecze\u0144stwo uzna\u0142o, \u017ce NBP realizuje inne cele ni\u017c dbanie o stabilno\u015b\u0107 cen i warto\u015b\u0107 z\u0142otego. Dlatego to ci\u0119cie st\u00f3p procentowych a\u017c o 75 pb zosta\u0142o uznane przez rynki za b\u0142\u0105d \u2013 powiedzia\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki w rozmowie z Business Insider Polska.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39078521-czlonek-rpp-ludwik-kotecki-decyzja-rpp-ws-stop-moze-byc-poteznym-problemem", "date_published": "2023-09-08T09:04:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzy m\u0105dre ma\u0142py. Co chcia\u0142 powiedzie\u0107 Robert Lewandowski", "description": "Robert Lewandowski strzeli\u0142 gola Wyspom Owczym, a p\u00f3\u017aniej w kr\u00f3tkim skeczu zaprezentowa\u0142 trzy m\u0105dre ma\u0142py - zas\u0142oni\u0142 kolejno oczy, uszy oraz usta. Kapitan g\u0142os w sprawie tego gestu zabra\u0142 dopiero po meczu.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39078091-trzy-madre-malpy-co-chcial-powiedziec-robert-lewandowski", "date_published": "2023-09-08T08:58:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pr\u00f3ba odrabiania strat na GPW. Z\u0142oty wraca do \u0142ask", "description": "Pi\u0105tkowa sesja przynosi uspokojenie nastroj\u00f3w na warszawskiej gie\u0142dzie. Pierwsze minuty poniedzia\u0142kowego handlu przebiegaj\u0105 pod znakiem pr\u00f3by odrabiania strat po czterech spadkowych sesjach z rz\u0119du.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39078441-proba-odrabiania-strat-na-gpw-zloty-wraca-do-lask", "date_published": "2023-09-08T08:48:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Legionella w Polsce. Ju\u017c 22 ofiary bakterii", "description": "Jak poinformowa\u0142a Powiatowa Stacja Sanitarno-Epidemiologiczna w Rzeszowie, zmar\u0142a kolejna osoba zaka\u017cona legionell\u0105. \u0141\u0105cznie w ca\u0142ym kraju bilans ofiar bakterii wzr\u00f3s\u0142 do 22.", "link": "https://www.rp.pl/ochrona-zdrowia/art39078431-legionella-w-polsce-juz-22-ofiary-bakterii", "date_published": "2023-09-08T08:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wraca kasowanie punkt\u00f3w karnych. Ile b\u0119d\u0105 kosztowa\u0107 nowe kursy reedukacyjne", "description": "Od 600 do 1200 z\u0142 w zale\u017cno\u015bci od o\u015brodka - tyle maj\u0105 kosztowa\u0107 nowe kursy reedukacyjne, kt\u00f3re pozwol\u0105 zredukowa\u0107 kierowcom punkty karne za przewinienia na drogach. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich odbywania ma wr\u00f3ci\u0107 od 17 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39078411-wraca-kasowanie-punktow-karnych-ile-beda-kosztowac-nowe-kursy-reedukacyjne", "date_published": "2023-09-08T08:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zyski Ciechu mocno spad\u0142y", "description": "Kluczowy wska\u017anik grupy by\u0142 o 27 proc. ni\u017cszy ni\u017c rok temu. To konsekwencja spadku popytu na sod\u0119 i wzrostu koszt\u00f3w jej produkcji. Mimo s\u0142abych wynik\u00f3w, zarz\u0105d podtrzymuje realizacj\u0119 tegorocznej prognozy.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art39078371-zyski-ciechu-mocno-spadly", "date_published": "2023-09-08T08:24:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y minister obrony Ukrainy ostrzega przed III wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105", "description": "O\u0142eksij Reznikow, by\u0142y minister obrony Ukrainy, na \u0142amach \"The Guardian\" ostrzega, \u017ce \"negocjacje z Moskw\u0105 nie przynios\u0105 pokoju\" a W\u0142adimir Putin nadal pozostaje zdeterminowany, by zniszczy\u0107 ca\u0142kowicie Ukrain\u0119 i wcieli\u0107 jej obywateli w sk\u0142ad Federacji Rosyjskiej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39078291-byly-minister-obrony-ukrainy-ostrzega-przed-iii-wojna-swiatowa", "date_published": "2023-09-08T08:20:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mija rok od \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. \"M\u0105dro\u015b\u0107, wdzi\u0119k i ostry dowcip\"", "description": "W pi\u0105tek 8 wrze\u015bnia mija rok od \u015bmierci kr\u00f3lowej Wielkiej Brytanii El\u017cbiety II. Syn monarchini, kr\u00f3l Karol III, opublikowa\u0142 w rocznic\u0119 odej\u015bcia swojej matki o\u015bwiadczenie. Podzi\u0119kowa\u0142 w nim mi\u0119dzy innymi Brytyjczykom za wsparcie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39078311-mija-rok-od-smierci-krolowej-elzbiety-ii-madrosc-wdziek-i-ostry-dowcip", "date_published": "2023-09-08T08:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arndt Freytag von Loringhoven: Angela Merkel wiedz\u0119 o Rosji czerpa\u0142a od Putina", "description": "Najwa\u017cniejszym \u017ar\u00f3d\u0142em informacji kanclerz Merkel o Rosji by\u0142y bezpo\u015brednie kontakty z Putinem. Zawsze twierdzi\u0142a, \u017ce bardzo wcze\u015bnie go rozszyfrowa\u0142a. A jednak nigdy nie zacz\u0119\u0142a inwestowa\u0107 w obron\u0119 czy ogranicza\u0107 zale\u017cno\u015bci od rosyjskich no\u015bnik\u00f3w energii. B\u0119dzie si\u0119 musia\u0142a z tej fundamentalnej niekonsekwencji wyt\u0142umaczy\u0107 - m\u00f3wi Arndt Freytag von Loringhoven, by\u0142y ambasador Niemiec w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072181-arndt-freytag-von-loringhoven-angela-merkel-wiedze-o-rosji-czerpala-od-putina", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fentanyl, oksykodon, kryzys w USA. Seriale i kino opioidowego niepokoju", "description": "Oksykodon i fentanyl sta\u0142y si\u0119 czarnymi charakterami wielu seriali i film\u00f3w. Nic dziwnego, w ko\u0144cu Stany Zjednoczone trawi prawdziwa epidemia. Przyjrzyjmy si\u0119 najciekawszym dzie\u0142om opowiadaj\u0105cym \u015bwiatu o tym ameryka\u0144skim kryzysie.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072201-fentanyl-oksykodon-kryzys-w-usa-seriale-i-kino-opioidowego-niepokoju", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Muzyka wyd\u0142u\u017ca \u017cycie. Przy nich 80-letni rockmani to smarkacze", "description": "Zafascynowani witalno\u015bci\u0105 rockowych 80-latk\u00f3w nie dostrzegamy muzyk\u00f3w, kt\u00f3rych artystyczna aktywno\u015b\u0107 trwa d\u0142u\u017cej i to bez stosowania cudownych kuracji medycznych i morderczych trening\u00f3w kondycyjnych.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072221-muzyka-wydluza-zycie-przy-nich-80-letni-rockmani-to-smarkacze", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Gli\u0144ski: Dbamy o artyst\u00f3w lepiej ni\u017c poprzednicy", "description": "Jak mam wyt\u0142umaczy\u0107 naszym wyborcom, \u017ce trzeba stworzy\u0107 specjalny fundusz emerytalny dla pani Jandy czy dla pana Seweryna? Politycznie to jest dzi\u015b nie do przeprowadzenia, bo celebryci przyznali sobie prawo do obra\u017cania nie tylko nas, ale znacznej cz\u0119\u015bci polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa - m\u00f3wi Piotr Gli\u0144ski, minister kultury i dziedzictwa narodowego.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072191-piotr-glinski-dbamy-o-artystow-lepiej-niz-poprzednicy", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poca\u0142unek Luisa Rubialesa zmienia futbol. Pi\u0142ka staje si\u0119 kobiet\u0105", "description": "Futbol stoi na progu zmiany, bo fala oburzenia po poca\u0142unku Luisa Rubialesa wci\u0105\u017c p\u0142ynie. Jest nadzieja, \u017ce \u015bwiat pi\u0142ki no\u017cnej poka\u017ce czerwon\u0105 kartk\u0119 przemocy i wykopie maczyzm ze stadion\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072231-pocalunek-luisa-rubialesa-zmienia-futbol-pilka-staje-sie-kobieta", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pokolenie Zet ucieka z Internetu. Dlaczego m\u0142odzi porzucaj\u0105 media spo\u0142eczno\u015bciowe", "description": "Mieli by\u0107 \u201ecyfrowymi tubylcami\u201d, w ko\u0144cu nie znaj\u0105 \u015bwiata bez internetu. Mieli na dobre rozgo\u015bci\u0107 si\u0119 w rzeczywisto\u015bci 2.0, czyli \u015bwiecie wirtualnym. Ale dzi\u015b coraz cz\u0119\u015bciej postanawiaj\u0105 si\u0119 z tej sieci wylogowa\u0107. Przed czym uciekaj\u0105, za czym t\u0119skni\u0105?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072171-pokolenie-zet-ucieka-z-internetu-dlaczego-mlodzi-porzucaja-media-spolecznosciowe", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wstr\u0119t, godno\u015b\u0107, eutanazja. W pu\u0142apce szpitalnej ideologii", "description": "Szacunek do \u015bmierci zast\u0105pi\u0142a wrogo\u015b\u0107 do niej. Zosta\u0142a zdesakralizowana i zmedykalizowana. Zaw\u0142aszczona przez lekarzy, kt\u00f3rzy w poczuciu swej omnipotencji narzucili \u015bwiatu terapeutyczne zacietrzewienie.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072241-wstret-godnosc-eutanazja-w-pulapce-szpitalnej-ideologii", "date_published": "2023-09-08T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lotnisko w Katowicach: W sierpniu ruch pasa\u017cer\u00f3w by\u0142 rekordowy", "description": "Sierpie\u0144 2023 roku by\u0142 najlepszym miesi\u0105cem w historii Katowice Airport. Skorzysta\u0142o z niego 776\u00a0tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w. Tym samym o prawie 20 tysi\u0119cy pobity zosta\u0142 dotychczasowy miesi\u0119czny rekord z lipca.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art39078231-lotnisko-w-katowicach-w-sierpniu-ruch-pasazerow-byl-rekordowy", "date_published": "2023-09-08T07:48:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Du\u017cy chi\u0144ski import rudy z Australii utrzymuje wysokie ceny najwi\u0119kszych masowc\u00f3w", "description": "W Chinach spadki eksportu i importu w sierpniu wyhamowuj\u0105, popyt na masowce mo\u017ce oznacza\u0107 stabilizacj\u0119 \u015bwiatowej gospodarki.", "link": "https://logistyka.rp.pl/morski/art39078191-duzy-chinski-import-rudy-z-australii-utrzymuje-wysokie-ceny-najwiekszych-masowcow", "date_published": "2023-09-08T07:47:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wypadek w Zak\u0142adach G\u00f3rniczych Lubin. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna", "description": "W Zak\u0142adach G\u00f3rniczych Lubin dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Pracuj\u0105cy w kopalni 43-latek zmar\u0142 w szpitalu w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 \u2013 czytamy w komunikacie opublikowanym przez KGHM w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39077951-wypadek-w-zakladach-gorniczych-lubin-nie-zyje-mezczyzna", "date_published": "2023-09-08T07:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielu ch\u0119tnych na polskie okr\u0119ty podwodne", "description": "11 podmiot\u00f3w zg\u0142osi\u0142o si\u0119 do konsultacji rynkowych w sprawie zakupu okr\u0119t\u00f3w podwodnych dla Marynarki Wojennej w ramach Programu Orka.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39039911-wielu-chetnych-na-polskie-okrety-podwodne", "date_published": "2023-09-08T07:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Toyota zaskoczy\u0142a nowym SUV-em. To r\u0119cznie budowany konkurent Rolls-Royc'a", "description": "\u201ePrezydencka limuzyna\u201d Toyoty Century otrzyma\u0142a wersj\u0119 SUV-a. Luksusowy model oferowany b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie w Japonii i powinien w przysz\u0142o\u015bci pojawi\u0107 si\u0119 w wersji z otwieranym dachem.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39077581-toyota-zaskoczyla-nowym-suv-em-to-recznie-budowany-konkurent-rolls-royc-a", "date_published": "2023-09-08T07:31:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciej Gdula: Roman Giertych to Czarnek sprzed 15 lat. Mamy z nim du\u017cy k\u0142opot", "description": "- Jeste\u015bmy przekonani, \u017ce pa\u0144stwo musi dobrze p\u0142aci\u0107, nauczyciele, piel\u0119gniarki, pracownicy s\u0105d\u00f3w musz\u0105 dobrze zarabia\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Micha\u0142em Kolank\u0105 pose\u0142 Lewicy, prof. Maciej Gdula, \"jedynka\" Lewicy w Krakowie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39077831-maciej-gdula-roman-giertych-to-czarnek-sprzed-15-lat-mamy-z-nim-duzy-klopot", "date_published": "2023-09-08T07:30:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyci\u0105ganie starych \"brud\u00f3w\" w czasie kampanii", "description": "Okoliczno\u015b\u0107, \u017ce publikacja ma miejsce w okresie kampanii wyborczej, mo\u017ce mie\u0107 znaczenie dla oceny jej celu, legalno\u015bci lub bezprawno\u015bci - wskazuje adwokat Dariusz Pluta.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39076221-wyciaganie-starych-brudow-w-czasie-kampanii", "date_published": "2023-09-08T07:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coral Travel Poland zapewni\u0142 sobie wi\u0119ksz\u0105 gwarancj\u0119 na nowy sezon", "description": "Coral Travel Poland, jeden z najwi\u0119kszych touroperator\u00f3w na polskim rynku turystycznym, wykupi\u0142 gwarancj\u0119 ubezpieczeniow\u0105 na sezon 2023/2024. Jej warto\u015b\u0107 to 270\u00a0milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39077781-coral-travel-poland-zapewnil-sobie-wieksza-gwarancje-na-nowy-sezon", "date_published": "2023-09-08T07:10:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa KRS sk\u0142ada donos do prokuratury na s\u0119dziego S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "Nowa Krajowa Rada S\u0105downictwa z\u0142o\u017cy zawiadomienie do prokuratury na s\u0119dziego S\u0105du Najwy\u017cszego, prof. W\u0142odzimierza Wr\u00f3bla.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39077791-nowa-krs-sklada-donos-do-prokuratury-na-sedziego-sadu-najwyzszego", "date_published": "2023-09-08T07:01:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na drodze do zr\u00f3wnowa\u017conego \u0142a\u0144cucha dostaw", "description": "Coraz wi\u0119cej konsument\u00f3w i firm jest \u015bwiadomych znaczenia zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. W gronie organizacji, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 zgodnie ze standardami odpowiedzialno\u015bci za \u015brodowisko jest tak\u017ce Amazon.", "link": "https://logistyka.rp.pl/przewozy/art39078211-na-drodze-do-zrownowazonego-lancucha-dostaw", "date_published": "2023-09-08T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe wystawy na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie", "description": "Na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie czeka nas w tym roku jeszcze wiele znacz\u0105cych wydarze\u0144 \u2013 zapowiada prof. Wojciech Fa\u0142kowski.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39077671-nowe-wystawy-na-zamku-krolewskim-w-warszawie", "date_published": "2023-09-08T06:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska - Wyspy Owcze. Fernando Santos: Zabrak\u0142o ch\u0142odnej g\u0142owy", "description": "- Charakteru brakowa\u0142o nam w Kiszyniowie, zmieni\u0142o si\u0119 to radykalnie. Graj\u0105c z Mo\u0142dawi\u0105 tak, jak teraz, wygraliby\u015bmy 3:0 albo 4:0 - przekonuje selekcjoner reprezentacji Polski Fernando Santos.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39077201-polska-wyspy-owcze-fernando-santos-zabraklo-chlodnej-glowy", "date_published": "2023-09-08T06:46:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rados\u0142aw Fogiel o aferze wizowej: Cie\u0144 w\u0105tpliwo\u015bci, dlatego wiceminister Piotr Wawrzyk zosta\u0142 odwo\u0142any", "description": "Trwa post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce, na razie nie ma \u017cadnych podejrzanych w tej sprawie, nikomu nie postawiono zarzut\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Radiem Zet Rados\u0142aw Fogiel, szef sejmowej komisji spraw zagranicznych, pytany o tzw. afer\u0105 wizow\u0105 w zwi\u0105zku z kt\u00f3r\u0105 stanowisko straci\u0142 wiceszef MSZ.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39077631-radoslaw-fogiel-o-aferze-wizowej-cien-watpliwosci-dlatego-wiceminister-piotr-wawrzyk-zostal-odwolany", "date_published": "2023-09-08T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adriatyckie portowe tygrysy", "description": "Polskim portom wyrasta konkurencja na Adriatyku, kt\u00f3ra z powodzeniem obs\u0142uguje rynki Czech, S\u0142owacji, W\u0119gier, Austrii, a nawet po\u0142udniowych Niemiec.", "link": "https://logistyka.rp.pl/logistyka-kontraktowa/art39066601-adriatyckie-portowe-tygrysy", "date_published": "2023-09-08T06:27:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Alternatywne nap\u0119dy ci\u0119\u017car\u00f3wek", "description": "Bruksela nakazuje przewo\u017anikom przej\u015b\u0107 na alternatywne nap\u0119dy. Jak w nadchodz\u0105cych latach poradz\u0105 sobie z tym wyzwaniem przedsi\u0119biorcy?", "link": "https://logistyka.rp.pl/logistyka-kontraktowa/art39066611-alternatywne-napedy-ciezarowek", "date_published": "2023-09-08T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gala Lider\u00f3w Logistyki 2023", "description": "Spotkanie Lider\u00f3w Bran\u017cy TSL odby\u0142o si\u0119 31 sierpnia w pi\u0119knej scenerii Elektrowni Powi\u015ble, gdzie redakcja wr\u0119czy\u0142a RZECZPOSPOLITA TSL AWARD.", "link": "https://logistyka.rp.pl/logistyka-kontraktowa/art39077621-gala-liderow-logistyki-2023", "date_published": "2023-09-08T06:05:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ucieka\u0142 autem pod wp\u0142ywem marihuany. Czy wr\u00f3ci na drog\u0119 z blokad\u0105 alkoholow\u0105?", "description": "Czy skazany za prowadzenie auta pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w lub uciekaj\u0105cy z\u00a0miejsca zdarzenia mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 na drog\u0119 pojazdem wyposa\u017conym w blokad\u0119 alkoholow\u0105? Na takie pytanie s\u0119dzi\u00f3w ze Szczecina ma odpowiedzie\u0107 S\u0105d Najwy\u017cszy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39076531-uciekal-autem-pod-wplywem-marihuany-czy-wroci-na-droge-z-blokada-alkoholowa", "date_published": "2023-09-08T06:03:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "US Open: B\u0119dzie fina\u0142 Coco Gauff \u2013 Aryna Sabalenka", "description": "Coco Gauff zwyci\u0119\u017cy\u0142a w p\u00f3\u0142finale w dw\u00f3ch setach Karolin\u0119 Muchov\u0105, Aryna Sabalenka po trzech by\u0142a lepsza od Madison Keys. Wielki fina\u0142 w sobot\u0119 o 22 czasu polskiego", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39077601-us-open-bedzie-final-coco-gauff-aryna-sabalenka", "date_published": "2023-09-08T05:59:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wizja logistyki przysz\u0142o\u015bci", "description": "Na cyfryzacj\u0119 firmy transportowe i logistyczne wydaj\u0105 coraz wi\u0119ksze fundusze, poniewa\u017c w\u0142a\u015bnie ona zmieni oblicze bran\u017cy.", "link": "https://logistyka.rp.pl/logistyka-kontraktowa/art39066591-wizja-logistyki-przyszlosci", "date_published": "2023-09-08T05:46:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: Nie dosta\u0142a grosza, odda fiskusowi tysi\u0105ce", "description": "Nieodp\u0142atna renta, nawet faktycznie niewyp\u0142acana, podlega opodatkowaniu.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39076581-sad-nie-dostala-grosza-odda-fiskusowi-tysiace", "date_published": "2023-09-08T05:40:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS przesta\u0142 przedstawia\u0107 swoje obietnice. Teraz podaje \"konkrety Tuska\"", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zgodnie z zapowiedzi\u0105 przerwa\u0142o prezentacj\u0119 swoich obietnic wyborczych i wyemitowa\u0142o w pi\u0105tek rano spot po\u015bwi\u0119cony Donaldowi Tuskowi.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39077501-pis-przestal-przedstawiac-swoje-obietnice-teraz-podaje-konkrety-tuska", "date_published": "2023-09-08T05:29:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ju\u017c nie Tesla. \u015awiatowym liderem elektromobilno\u015bci jest firma z Chin", "description": "Marki samochodowe z Chin zaczynaj\u0105 odgrywa\u0107 coraz wa\u017cniejsz\u0105 rol\u0119 w Europie. Najlepszy tego dowodem s\u0105 tegoroczne targi IAA Mobility, podczas kt\u00f3rych m.in. chi\u0144skie firmy stanowi\u0142y du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wystawc\u00f3w.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39077481-juz-nie-tesla-swiatowym-liderem-elektromobilnosci-jest-firma-z-chin", "date_published": "2023-09-08T05:25:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Nie godz\u0119 si\u0119 na hejt wobec Donalda Tuska", "description": "Nie s\u0105dzi\u0142em, \u017ce b\u0119d\u0119 musia\u0142 pisa\u0107 taki tekst w demokratycznej Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39072341-boguslaw-chrabota-nie-godze-sie-na-hejt-wobec-donalda-tuska", "date_published": "2023-09-08T05:17:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedstawiciel wywiadu USA o kontrofensywie: Ukraina mo\u017ce prze\u0142ama\u0107 ca\u0142\u0105 lini\u0119 obrony Rosjan do ko\u0144ca roku", "description": "Dyrektor ds. analiz w ameryka\u0144skiej Agencji Wywiadu Wojskowego (DIA) w rozmowie z \"The Economist\" stwierdzi\u0142, \u017ce jest \"realistyczna mo\u017cliwo\u015b\u0107\", \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y prze\u0142ami\u0105 ca\u0142\u0105 lini\u0119 obrony Rosjan na po\u0142udniu Ukrainy do ko\u0144ca 2023 roku.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39077461-przedstawiciel-wywiadu-usa-o-kontrofensywie-ukraina-moze-przelamac-cala-linie-obrony-rosjan-do-konca-roku", "date_published": "2023-09-08T05:02:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Drugi tytoniowy koncern \u015bwiata opu\u015bci\u0142 Rosj\u0119. Marki pozosta\u0142y", "description": "Koncern British American Tabacco (BAT) sprzeda\u0142 sw\u00f3j biznes w Rosji i na Bia\u0142orusi. Kupcem s\u0105 rosyjscy menad\u017cerowie, kt\u00f3rzy dostan\u0105 nie tylko fabryki, ale i znaki towarowe papieros\u00f3w u\u017cywane na tych rynkach.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39072721-drugi-tytoniowy-koncern-swiata-opuscil-rosje-marki-pozostaly", "date_published": "2023-09-08T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Paliwa syntetyczne mog\u0105 uratowa\u0107 nas od elektromobilno\u015bci", "description": "Wyniki test\u00f3w Aramco i Stellantis dowodz\u0105, \u017ce paliwa syntetyczne mog\u0105 by\u0107 stosowane w 24 rodzinach silnik\u00f3w europejskich modeli koncernu produkowanych od 2014 roku. Oznacza to, \u017ce wykorzystanie e-paliw w latach 2025\u201350 mog\u0142oby zmniejszy\u0107 emisj\u0119 CO2 w Europie o 400 milion\u00f3w ton.", "link": "https://moto.rp.pl/ekologia/art39077451-paliwa-syntetyczne-moga-uratowac-nas-od-elektromobilnosci", "date_published": "2023-09-08T04:54:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyborcze decyzje NBP i Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Polska idzie \u015bladem Turcji?", "description": "Czas porzuci\u0107 z\u0142udzenia \u2013 NBP nie jest ju\u017c niezale\u017cnym bankiem centralnym. Nieoczekiwan\u0105 w swej skali obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych t\u0142umacz\u0105 tylko wybory.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39076381-wyborcze-decyzje-nbp-i-rady-polityki-pienieznej-polska-idzie-sladem-turcji", "date_published": "2023-09-08T04:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska - Wyspy Owcze 2:0. Dlaczego m\u0119czy nas pi\u0142ka", "description": "Reprezentacja Polski to dzi\u015b dru\u017cyna, kt\u00f3r\u0105 trudno traktowa\u0107 powa\u017cnie. Nasi pi\u0142karze wygrali z Wyspami Owczymi, ale zwyci\u0119stwo nie przynios\u0142o rado\u015bci, tylko dyskomfort.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39077181-polska-wyspy-owcze-2-0-dlaczego-meczy-nas-pilka", "date_published": "2023-09-08T04:00:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gwa\u0142towne opady deszczu w Hongkongu. Tyle deszczu nie spad\u0142o od 140 lat", "description": "Ulewne opady deszczu, kt\u00f3re przesz\u0142y w pi\u0105tek nad Hongkongiem, doprowadzi\u0142y do licznych podtopie\u0144 w g\u0119sto zaludnionym mie\u015bcie.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39077391-gwaltowne-opady-deszczu-w-hongkongu-tyle-deszczu-nie-spadlo-od-140-lat", "date_published": "2023-09-08T03:53:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina informuje o sukcesach kontrofensywy. Nocny po\u017car w Moskwie", "description": "W wieczornym wyst\u0105pieniu prezydent Ukrainy, Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, dzi\u0119kowa\u0142 trzem ukrai\u0144skim brygadom zaanga\u017cowanym w walki na wschodzie i po\u0142udniu Ukrainy. \"Dzi\u0119kuj\u0119 wam wojownicy za bardzo, bardzo skuteczne niszczenie okupant\u00f3w\" - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39077371-ukraina-informuje-o-sukcesach-kontrofensywy-nocny-pozar-w-moskwie", "date_published": "2023-09-08T03:30:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea P\u0142n. zwodowa\u0142a pierwszy \"okr\u0119t podwodny do atak\u00f3w nuklearnych\"", "description": "Kim Dzong Un, przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej, wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w uroczystym zwodowaniu pierwszego p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego \"okr\u0119tu podwodnego do przeprowadzania taktycznych atak\u00f3w nuklearnych\". Okr\u0119t ma by\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 floty patroluj\u0105cej wody mi\u0119dzy P\u00f3\u0142wyspem Korea\u0144skim a Japoni\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39077351-korea-pln-zwodowala-pierwszy-okret-podwodny-do-atakow-nuklearnych", "date_published": "2023-09-08T03:06:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 562", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W nocy w Moskwie w p\u0142omieniach stan\u0105\u0107 mia\u0142 budynek nale\u017c\u0105cy do Federalnej S\u0142u\u017cby Celnej.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39077331-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-562", "date_published": "2023-09-08T02:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagroda Europa Nostra 2023 za konserwacj\u0119 O\u0142tarza Wita Stwosza", "description": "W Bazylice Mariackiej w Krakowie odby\u0142a si\u0119 w czwartek wieczorem ceremonia wr\u0119czenia najwa\u017cniejszej europejskiej nagrody w dziedzinie dziedzictwa kulturowego.", "link": "https://www.rp.pl/rzezba/art39077051-nagroda-europa-nostra-2023-za-konserwacje-oltarza-wita-stwosza", "date_published": "2023-09-08T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sebastian Kulczyk sprzeda\u0142 udzia\u0142y w Autostradzie Wielkopolskiej", "description": "Flagowy projekt Autostrady Wielkopolskiej rozpocz\u0119ty przez Jana Kulczyka sprzedany. Sebastian Kulczyk sprzeda\u0142 autostradowe aktywa za ok. 3 mld z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39076901-sebastian-kulczyk-sprzedal-udzialy-w-autostradzie-wielkopolskiej", "date_published": "2023-09-08T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "10 skutk\u00f3w ci\u0119cia st\u00f3p. Oj, zaboli", "description": "Lista konsekwencji ostrego ci\u0119cia st\u00f3p NBP jest d\u0142uga. I\u00a0nawet je\u015bli komu\u015b obni\u017cka mo\u017ce w\u00a0kr\u00f3tkim terminie przynie\u015b\u0107 korzy\u015bci, cho\u0107by w\u00a0postaci ni\u017cszych rat kredytowych, to d\u0142ugoterminowo wszyscy za ni\u0105 zap\u0142acimy.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39076501-10-skutkow-ciecia-stop-oj-zaboli", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aborcja w USA. Lekarze porzucaj\u0105 Idaho i inne republika\u0144skie stany", "description": "W stanach rz\u0105dzonych przez republikan\u00f3w zaczyna brakowa\u0107 po\u0142o\u017cnik\u00f3w i ginekolog\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych specjalizuj\u0105cych si\u0119 w ci\u0105\u017cach zagro\u017conych. Lekarze ci masowo opuszczaj\u0105 stany, w kt\u00f3rych zaostrzono prawo antyaborcyjne.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39072321-aborcja-w-usa-lekarze-porzucaja-idaho-i-inne-republikanskie-stany", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144skiego biznesu w Polsce mo\u017ce by\u0107 jeszcze wi\u0119cej", "description": "Firmy z\u00a0udzia\u0142em ameryka\u0144skiego kapita\u0142u pozytywnie wp\u0142ywaj\u0105 nie tylko na polsk\u0105 gospodark\u0119 czy rynek pracy. Inwestuj\u0105 te\u017c w\u00a0innowacje, ludzi i\u00a0spo\u0142eczn\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 biznesu. Obecnie maj\u0105 przede wszystkim jeden postulat \u2013 zapewnienie stabilno\u015bci prawa.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39076151-amerykanskiego-biznesu-w-polsce-moze-byc-jeszcze-wiecej", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Banki maj\u0105 przed sob\u0105 liczne wyzwania", "description": "Na pierwszy rzut oka mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce kondycja sektora jest doskona\u0142a i nie ma si\u0119 czym martwi\u0107. Rzeczywisto\u015b\u0107 jest jednak bardziej skomplikowana \u2013 m\u00f3wi Iwona Maria Marciniak, wiceprezes zarz\u0105du BO\u015a.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39077261-banki-maja-przed-soba-liczne-wyzwania", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czarnecki: Edukacja dla przysz\u0142o\u015bci powinna by\u0107 praktyczna", "description": "Trzeba stworzy\u0107 ofert\u0119 kszta\u0142cenia praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorstwami \u2013 m\u00f3wi prof. dr hab. Pawe\u0142 Czarnecki, rektor Collegium Humanum, konsul honorowy Uzbekistanu.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39076121-czarnecki-edukacja-dla-przyszlosci-powinna-byc-praktyczna", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpania: lewica zostaje u w\u0142adzy. Pokerowa zagrywka Pedro Sancheza", "description": "Katalo\u0144ski, baskijski i\u00a0galicyjski staj\u0105 si\u0119 j\u0119zykami roboczymi parlamentu. To fundamentalny element koalicji, jak\u0105 buduje premier Pedro Sanchez.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39075511-hiszpania-lewica-zostaje-u-wladzy-pokerowa-zagrywka-pedro-sancheza", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaki b\u0119dzie po wojnie nowy \u015bwiatowy \u0142ad", "description": "Rosyjska agresja na Ukrain\u0119 stworzy\u0142a okoliczno\u015bci gwa\u0142townie zmieniaj\u0105ce globalny porz\u0105dek \u015bwiata \u2013 m\u00f3wili paneli\u015bci w\u00a0Karpaczu.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39076131-jaki-bedzie-po-wojnie-nowy-swiatowy-lad", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jamio\u0142kowski: Szczeg\u00f3lny moment transformacji bran\u017cy tytoniowej", "description": "Polacy dostrzegli warto\u015b\u0107 w nowych kategoriach produkt\u00f3w i ch\u0119tnie z nich korzystaj\u0105 \u2013 m\u00f3wi Roman Jamio\u0142kowski, dyrektor ds. prawnych i regulacyjnych w BAT Polska.", "link": "https://www.rp.pl/forum-ekonomiczne/art39076081-jamiolkowski-szczegolny-moment-transformacji-branzy-tytoniowej", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Janusz Jankowiak: Ci\u0119cie st\u00f3p nie ma uzasadnienia ekonomicznego", "description": "Lista ryzyk wewn\u0119trznych i\u00a0zewn\u0119trznych po stronie niekorzystnej dla inflacji jest bardzo d\u0142uga \u2013 m\u00f3wi Janusz Jankowiak, g\u0142\u00f3wny ekonomista Polskiej Rady Biznesu.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39076571-janusz-jankowiak-ciecie-stop-nie-ma-uzasadnienia-ekonomicznego", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konfederacja zawalczy o wyborc\u00f3w LGBT", "description": "Konfederacja chce zerwa\u0107 z opini\u0105 partii homofobicznej \u2013 ustali\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d. S\u0142u\u017cy\u0107 ma temu pomys\u0142 likwidacji podatku od spadku i darowizn.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39075581-konfederacja-zawalczy-o-wyborcow-lgbt", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrola Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy w NIK. Co przynios\u0142a?", "description": "Prezes Marian Bana\u015b zabroni\u0142 Inspekcji Pracy przeprowadzenia anonimowej ankiety w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w NIK na temat mobbingu i dyskryminacji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39075621-kontrola-panstwowej-inspekcji-pracy-w-nik-co-przyniosla", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krajobraz rynku mieszkaniowego", "description": "\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d jest wa\u017cny dla m\u0142odych ludzi, sta\u0142 si\u0119 impulsem dla zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39076071-krajobraz-rynku-mieszkaniowego", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lista zaleg\u0142o\u015bci rz\u0105dz\u0105cych w wa\u017cnych sprawach, czyli jakie prace utkn\u0119\u0142y w Sejmie", "description": "Sejm, cho\u0107 by\u0142 przez ca\u0142\u0105 kadencj\u0119 do\u015b\u0107 aktywny, nie zako\u0144czy\u0142 prac nad wieloma cennymi ustawami.", "link": "https://www.rp.pl/urzednicy/art39076211-lista-zaleglosci-rzadzacych-w-waznych-sprawach-czyli-jakie-prace-utknely-w-sejmie", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mark Brzezinski: Stany Zjednoczone i Polsk\u0119 \u0142\u0105cz\u0105 wsp\u00f3lne warto\u015bci", "description": "Polska jest bezpieczna i zabezpieczona \u2013 m\u00f3wi Mark Brzezinski, ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39075591-mark-brzezinski-stany-zjednoczone-i-polske-lacza-wspolne-wartosci", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NBP nie jest niezale\u017cnym bankiem centralnym", "description": "Szokowa obni\u017cka st\u00f3p procentowych sama w sobie inflacji mocno nie zmieni. Nieodpowiedzialna by\u0142a z zupe\u0142nie innego powodu.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39075461-nbp-nie-jest-niezaleznym-bankiem-centralnym", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nadchodzi kontrofensywa Tuska. Konwencja programowa i spotkania z wyborcami", "description": "Konwencja programowa pod has\u0142em \u201e100 konkret\u00f3w na pierwszych 100 dni\u201d i wi\u0119cej spotka\u0144 z wyborcami to cz\u0119\u015b\u0107 pomys\u0142\u00f3w PO na 37 dni przed wyborami.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39075601-nadchodzi-kontrofensywa-tuska-konwencja-programowa-i-spotkania-z-wyborcami", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Wojciechowski: Wpadli\u015bmy w triad\u0119 Mishkina", "description": "Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego ekonomisty Frederica Mishkina kryzys gospodarczy mo\u017cna u\u0142o\u017cy\u0107 w triad\u0119 takich etap\u00f3w: asymetrii informacji, negatywnej selekcji i pokusy nadu\u017cycia.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39075421-pawel-wojciechowski-wpadlismy-w-triade-mishkina", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poszukiwanie pieni\u0119dzy w Europie. Wi\u0119cej obligacji detalicznych", "description": "W Europie ro\u015bnie liczba emisji obligacji oferowanych inwestorom detalicznym, kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 zwrot\u00f3w wy\u017cszych ni\u017c na depozytach.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39075431-poszukiwanie-pieniedzy-w-europie-wiecej-obligacji-detalicznych", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Profesorskie \u201euprzejmo\u015bci\u201d elektryzuj\u0105 prawnik\u00f3w", "description": "Publicznie stawiane zarzuty nie zdyskwalifikuj\u0105 z g\u00f3ry kandydata do presti\u017cowego gremium, je\u015bli spe\u0142nia on ustawowe wymogi i ma naukowy dorobek.", "link": "https://www.rp.pl/prawnicy/art39076551-profesorskie-uprzejmosci-elektryzuja-prawnikow", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sprawdzamy jak \"Lokalna p\u00f3\u0142ka\" dzia\u0142a we W\u0142oszech", "description": "Prawie 90 proc. W\u0142och\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce w\u0142oska \u017cywno\u015b\u0107 jest najlepsza i kupuje tylko krajowe produkty \u2013 m\u00f3wi Ewa Trzci\u0144ska, prezes Polskiej Izby Biznesowej we W\u0142oszech.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39076601-sprawdzamy-jak-lokalna-polka-dziala-we-wloszech", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Technologiczna pogo\u0144 za UE jako\u015b nam nie idzie", "description": "Cyfrowy rozw\u00f3j pa\u0144stw Tr\u00f3jmorza przyspiesza, ale w\u00a0wielu aspektach od zachodnioeuropejskich rynk\u00f3w dzieli je, w\u00a0tym Polsk\u0119, przepa\u015b\u0107. Mamy ma\u0142o programist\u00f3w, cho\u0107 przyci\u0105gamy coraz wi\u0119cej inwestycji w IT.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39076421-technologiczna-pogon-za-ue-jakos-nam-nie-idzie", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Legislacyjne gonienie kr\u00f3liczka", "description": "Nawet 300 projekt\u00f3w ustaw znajduj\u0105cych si\u0119 w parlamencie na r\u00f3\u017cnych etapach prac legislacyjnych wkr\u00f3tce trafi do kosza, gdy\u017c wybory zresetuj\u0105 legislacyjny licznik.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39076201-tomasz-pietryga-legislacyjne-gonienie-kroliczka", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA i Europa solidarne wobec Ukrainy", "description": "Rosyjska agresja niew\u0105tpliwie wzmocni\u0142a relacje transatlantyckie, Europa sta\u0142a si\u0119 jednym ze strategicznych kierunk\u00f3w polityki bezpiecze\u0144stwa NATO. O\u00a0t\u0119 jedno\u015b\u0107 trzeba jednak dba\u0107, nie jest dana raz na zawsze.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39076161-usa-i-europa-solidarne-wobec-ukrainy", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojtera: Du\u017co uk\u0142on\u00f3w w stron\u0119 pasa\u017cer\u00f3w", "description": "Bardzo dobre oceny, kt\u00f3re otrzymujemy za jako\u015b\u0107 serwisu na lotnisku, pokazuj\u0105, \u017ce pasa\u017cerowie doceniaj\u0105 nasze starania \u2013 m\u00f3wi Stanis\u0142aw Wojtera, prezes zarz\u0105du Polskich Port\u00f3w Lotniczych S.A.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39076111-wojtera-duzo-uklonow-w-strone-pasazerow", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory parlamentarne: Konfederacja zawalczy o wyborc\u00f3w LGBT", "description": "Konfederacja chce zerwa\u0107 z opini\u0105 partii homofobicznej \u2013 ustali\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d. S\u0142u\u017cy\u0107 ma temu pomys\u0142 likwidacji podatku od spadku i darowizn.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39075581-wybory-parlamentarne-konfederacja-zawalczy-o-wyborcow-lgbt", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Yoshimasa Hayashi, szef MSZ Japonii: Nadal b\u0119dziemy sojusznikami Ukrainy", "description": "Zbrodnicze dzia\u0142anie Rosji, jakim jest inwazja na Ukrain\u0119, zachwia\u0142o posadami porz\u0105dku \u015bwiatowego, b\u0119d\u0105cego owocem wielu lat ci\u0119\u017ckiej pracy i wyrzecze\u0144 ze strony spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej \u2013 m\u00f3wi Yoshimasa Hayashi, szef MSZ Japonii.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39075501-yoshimasa-hayashi-szef-msz-japonii-nadal-bedziemy-sojusznikami-ukrainy", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukaszenko uderza w emigrant\u00f3w. Pozbawi ich obywatelstwa i maj\u0105tku", "description": "Uciekaj\u0105cy przed re\u017cimem strac\u0105 paszport i\u00a0nie b\u0119d\u0105 mogli sprzeda\u0107 pozostawionego w\u00a0kraju mienia.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39075531-lukaszenko-uderza-w-emigrantow-pozbawi-ich-obywatelstwa-i-majatku", "date_published": "2023-09-08T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adriatyckie portowe tygrysy", "description": "Polskim portom wyrasta konkurencja na Adriatyku, kt\u00f3ra z powodzeniem obs\u0142uguje rynki Czech, S\u0142owacji, W\u0119gier, Austrii, a nawet po\u0142udniowych Niemiec.", "link": "https://logistyka.rp.pl/przewozy/art39077271-adriatyckie-portowe-tygrysy", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chcemy realizowa\u0107 kolejne miastotw\u00f3rcze projekty", "description": "M\u00f3wili\u015bmy o\u00a0mixed use, zanim to by\u0142o modne. Projekt Siewierz Jeziorna, czyli budowa miasta od zera, da\u0142 nam do\u015bwiadczenie i\u00a0kompetencje, kt\u00f3re chcemy wykorzysta\u0107 przy kolejnych inwestycjach \u2013 m\u00f3wi Robert Jacek Moritz, prezes sp\u00f3\u0142ki Alta.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-mieszkaniowe/art39077241-chcemy-realizowac-kolejne-miastotworcze-projekty", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy restrukturyzacja uchroni manager\u00f3w przed odpowiedzialno\u015bci\u0105?", "description": "Cz\u0142onkowie zarz\u0105du, w celu unikni\u0119cia obowi\u0105zku zaspokojenia roszcze\u0144 przedsi\u0119biorcy, powinni monitorowa\u0107 sytuacj\u0119 finansow\u0105 przedsi\u0119biorstwa pod k\u0105tem powstania niewyp\u0142acalno\u015bci i w odpowiednim czasie podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania adekwatne do tej sytuacji.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39069631-czy-restrukturyzacja-uchroni-managerow-przed-odpowiedzialnoscia", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy zmiana definicji budowli rozwi\u0105\u017ce problem z podatkiem od nieruchomo\u015bci?", "description": "Zgodnie z rozstrzygni\u0119ciem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego prawodawca musi wprowadzi\u0107 now\u0105 definicj\u0119 budowli do ustawy o podatkach i op\u0142atach lokalnych, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie odwo\u0142ywa\u0142a si\u0119 do przepis\u00f3w ustaw niepodatkowych. W jakim kierunku mog\u0105 pod\u0105\u017ca\u0107 zmiany? Czy podatek katastralny zast\u0105pi podatek od nieruchomo\u015bci?", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39069731-czy-zmiana-definicji-budowli-rozwiaze-problem-z-podatkiem-od-nieruchomosci", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niezale\u017cnym profesjonalistom trudniej zdoby\u0107 klient\u00f3w i zlecenia", "description": "Wolni strzelcy cz\u0119\u015bciej ni\u017c przed rokiem odczuwaj\u0105 pogorszenie koniunktury w gospodarce i skutki wysokiej inflacji.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069721-niezaleznym-profesjonalistom-trudniej-zdobyc-klientow-i-zlecenia", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona danych osobowych w\u00a0aplikacjach mobilnych", "description": "Smartfony i zainstalowane na nich aplikacje to nie tylko narz\u0119dzia u\u0142atwiaj\u0105ce \u017cycie, ale tak\u017ce narz\u0119dzia, kt\u00f3re gromadz\u0105 znacz\u0105ce ilo\u015bci danych osobowych. Jak tworzy\u0107 aplikacje mobilne, \u017ceby nie naruszy\u0107 przepis\u00f3w RODO?", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069661-ochrona-danych-osobowych-w-aplikacjach-mobilnych", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odpowiedzialno\u015b\u0107 platform po\u015brednicz\u0105cych w sprzeda\u017cy internetowej", "description": "Platformy marketplace mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane przez nieuczciwych sprzedawc\u00f3w, kt\u00f3rzy naruszaj\u0105 prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej innych podmiot\u00f3w. Jakie dzia\u0142ania powinny podj\u0105\u0107, by ograniczy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przypisania im winy za takie naruszenia?", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069651-odpowiedzialnosc-platform-posredniczacych-w-sprzedazy-internetowej", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po kilku latach boomu nie ma \u015bladu. Jest stabilizacja i niez\u0142e prognozy", "description": "Na rynku logistyczno-magazynowym wida\u0107 spowolnienie, ale prognozy s\u0105 optymistyczne. Poprawie sytuacji b\u0119dzie sprzyja\u0107 dalszy rozw\u00f3j e-commerce czy przenoszenie produkcji z Azji do Europy.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069691-po-kilku-latach-boomu-nie-ma-sladu-jest-stabilizacja-i-niezle-prognozy", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poda\u017cy lokali nie mo\u017cna zwi\u0119kszy\u0107 z\u00a0dnia na dzie\u0144", "description": "\u201eBezpieczny kredyt\u201d b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 niezale\u017cnie od tego, kto wygra wybory \u2013 mo\u017ce przejdzie jakie\u015b modyfikacje. W\u00a0miar\u0119 spadku st\u00f3p r\u00f3s\u0142 b\u0119dzie udzia\u0142 zaci\u0105gaj\u0105cych standardowe po\u017cyczki \u2013 m\u00f3wi Kazimierz Kirejczyk, ekspert rynku mieszkaniowego w\u00a0JLL.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-mieszkaniowe/art39077231-podazy-lokali-nie-mozna-zwiekszyc-z-dnia-na-dzien", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polskie REIT-y dalej oczekiwane", "description": "Rodzimy kapita\u0142 nie istnieje na rynku inwestowania w\u00a0nieruchomo\u015bci komercyjne nad Wis\u0142\u0105. Nie ma woli politycznej, kt\u00f3ra otworzy\u0142aby mo\u017cliwo\u015bci inwestorom instytucjonalnym i\u00a0indywidualnym.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-mieszkaniowe/art39077211-polskie-reit-y-dalej-oczekiwane", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Promocje dla nowych klient\u00f3w, ale pozostali te\u017c nie musz\u0105 przep\u0142aca\u0107", "description": "Tanie konto firmowe naj\u0142atwiej jest znale\u017a\u0107 tym, kt\u00f3rzy zaczynaj\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asny biznes lub chc\u0105 przenie\u015b\u0107 rachunek do innej instytucji. Bankom zale\u017cy na ich przyci\u0105gni\u0119ciu, wi\u0119c cz\u0119sto maj\u0105 dla nich r\u00f3\u017cne bonusy.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069701-promocje-dla-nowych-klientow-ale-pozostali-tez-nie-musza-przeplacac", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pu\u0142apki dla eksporter\u00f3w \u017cywno\u015bci", "description": "Utrata konkurencyjno\u015bci cenowej polskich produkt\u00f3w spo\u017cywczych to spore zagro\u017cenie dla naszego eksportu. S\u0105 te\u017c inne rodzaje ryzyka, np. zmienno\u015b\u0107 kurs\u00f3w walut, wzrost koszt\u00f3w transportu, niestabilno\u015b\u0107 na obcych rynkach.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069681-pulapki-dla-eksporterow-zywnosci", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Recykling starej wielkiej p\u0142yty", "description": "Z 800 tys. budynk\u00f3w ocieplone jest 35 proc. Wi\u0119kszym problemem ni\u017c pieni\u0105dze jest mentalno\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-mieszkaniowe/art39077221-recykling-starej-wielkiej-plyty", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sukcesja generalna przy po\u0142\u0105czeniu sp\u00f3\u0142ek \u2013 jakie ograniczenia?", "description": "\u015awiadectwo bezpiecze\u0144stwa jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zane ze struktur\u0105 i organizacj\u0105 danego przedsi\u0119biorstwa, dla kt\u00f3rego zosta\u0142o wydane i nie mo\u017ce zosta\u0107 przeniesione na inny podmiot.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069671-sukcesja-generalna-przy-polaczeniu-spolek-jakie-ograniczenia", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Surowe kary za influencer marketing", "description": "Po dw\u00f3ch latach informowania i budowania \u015bwiadomo\u015bci o zasadach wsp\u00f3\u0142pracy reklamowej przedsi\u0119biorc\u00f3w z internetowymi osobowo\u015bciami Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w przechodzi do konsekwentnego egzekwowania prawa.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39069641-surowe-kary-za-influencer-marketing", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To b\u0119dzie pracowita jesie\u0144 na rynku mieszka\u0144", "description": "Deweloperzy i\u00a0indywidualni sprzedaj\u0105cy usztywniaj\u0105 si\u0119 w\u00a0negocjacjach. Kolejny kwarta\u0142 przyniesie zapewne kolejne podwy\u017cki cen \u2013 m\u00f3wi Marcin Ja\u0144czuk, ekspert sieci biur nieruchomo\u015bci Metrohouse.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-mieszkaniowe/art39077251-to-bedzie-pracowita-jesien-na-rynku-mieszkan", "date_published": "2023-09-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]