[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe. Seria du\u017cych obni\u017cek nie potrwa d\u0142ugo [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sta\u0142o si\u0119. Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej dokona\u0142a pierwszej od ponad trzech lat obni\u017cki st\u00f3p procentowych. I spad\u0142y one z hukiem. Ekonomi\u015bci spodziewali si\u0119, \u017ce RPP symbolicznie zaznaczy pocz\u0105tek cyklu \u0142agodzenia polityki pieni\u0119\u017cnej ci\u0119ciem o 0,25 pkt proc. Obni\u017cka okaza\u0142a si\u0119 trzy razy wi\u0119ksza. G\u0142\u00f3wna stopa banku centralnego to obecnie 6 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9292807,stopy-procentowe-seria-duzych-obnizek-nie-potrwa-dlugo-felieton.html", "date_published": "2023-09-08T19:24:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka pustka. Brak programu oznacza najwi\u0119kszy problem dla opozycji [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yvvktkuTURBXy84ZjViOThiMi0yNDFkLTQxNmUtYjU1NS01MDA2NjdiM2Y5YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opozycja przyj\u0119\u0142a za\u0142o\u017cenie, \u017ce skoro przed ni\u0105 starcie z autorytarnym z\u0142em, to nie musi zaprz\u0105ta\u0107 sobie g\u0142owy planem rz\u0105dzenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292780,wielka-pustka-brak-programu-oznacza-najwiekszy-problem-dla-opozycji-.html", "date_published": "2023-09-08T19:24:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kluczowy projekt polskiej armii. Jak\u0105 warto\u015b\u0107 maj\u0105 umowy program\u00f3w \"Wis\u0142a\" i \"Narew\"?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uP3ktkuTURBXy82NDIwZjE5ZS1iNjBkLTRkZTMtOTAwNC01ZmMzN2Q1MTNkZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ten system b\u0119dzie jednym z najlepszych na \u015bwiecie rozwi\u0105za\u0144 do obrony nieba.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9292755,kluczowy-projekt-polskiej-armii-jaka-wartosc-maja-umowy-programow-wi.html", "date_published": "2023-09-08T19:24:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szachy na szczytach. Indyjsko-chi\u0144ska rywalizacja wchodzi na wci\u0105\u017c nowe pola", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mLaktkuTURBXy9hOTMxODVkMS01M2EyLTRkN2YtYTI1Yi00OTI3ZDVkZjRiMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pekin ju\u017c nie lekcewa\u017cy indyjskiego wyzwania. To m.in. dlatego Xi Jinping demonstracyjnie odm\u00f3wi\u0142 przyjazdu do Nowego Delhi na szczyt G20", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9292768,szachy-na-szczytach-indyjsko-chinska-rywalizacja-wchodzi-na-wciaz-now.html", "date_published": "2023-09-08T19:23:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rubel pikuje. Czy Rosja faktycznie zaczyna p\u0119ka\u0107 ekonomicznie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uoktkuTURBXy8yNDYxNGY1Mi0xZGY1LTRmMTgtODBlYS1hM2M5MjFhYjYzZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Informacje o s\u0142abn\u0105cym rublu w naturalny spos\u00f3b o\u017cywi\u0142y na Zachodzie (a i u nas) stare nadzieje na to, \u017ce Rosja si\u0119 sypie. Co si\u0119 tam w\u0142a\u015bciwie dzieje? Czy faktycznie zaczyna p\u0119ka\u0107 ekonomicznie?", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9292795,rubel-pikuje-czy-rosja-faktycznie-zaczyna-pekac-ekonomicznie.html", "date_published": "2023-09-08T19:23:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa fala migracji. Chorwacja: UE musi zacz\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0107 poza swoimi granicami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FgyktkuTURBXy9hY2IxMDlhOS0xODVjLTQyZDMtYWFhZi1jMjEzODllODcwMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chorwacja mierzy si\u0119 z now\u0105 fal\u0105 nielegalnej imigracji; niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 poza Uni\u0105 Europejsk\u0105, by skanalizowa\u0107 ruchy migracyjne i obj\u0105\u0107 je ramami prawnymi i organizacyjnymi - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek chorwacki minister spraw wewn\u0119trznych Davor Bo\u017cinovi\u0107", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9293432,nowa-fala-migracji-chorwacja-ue-musi-zaczac-dzialac-poza-swoimi-gran.html", "date_published": "2023-09-08T18:40:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Polska jest w stanie spe\u0142ni\u0107 wymogi Fit for 55?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHfktkuTURBXy8xOWU2NDU0ZS1kZjFlLTQ5NGYtOWZjMC0yM2ZlNTdkZTk4YjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod wzgl\u0119dem finansowym Polska jest na dobrej drodze, aby te zielone technologie zacz\u0119\u0142y pracowa\u0107 na zmniejszenie udzia\u0142u paliw kopalnych w polskim miksie energetycznym, a to pozwoli Polsce wype\u0142ni\u0107 za\u0142o\u017cenia Fit for 55 \u2013 uwa\u017ca Kamil Wyszkowski z UNGC Network Poland.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/wideo/9293431,czy-polska-jest-w-stanie-spelnic-wymogi-fit-for-55.html", "date_published": "2023-09-08T18:34:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna wpadka Elona Muska. Bez pytania przekaza\u0142 biografowi korespondencj\u0119 z ukrai\u0144skim wicepremierem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d0wktkuTURBXy8wZGU2MjZlMS1kZDM4LTQ4NWEtYmE4NS1kOWIyY2RhZTk4NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miliarder Elon Musk przekaza\u0142 bez pytania swojemu biografowi prywatn\u0105 korespondencj\u0119 z ukrai\u0144skim wicepremierem ds. transformacji cyfrowej Mychaj\u0142em Fedorowem - napisa\u0142 w pi\u0105tek brytyjski &quot;Financial Times&quot;. Przedstawiciel ukrai\u0144skich w\u0142adz oceni\u0142, \u017ce ujawnienie wiadomo\u015bci by\u0142o &quot;nie\u0142adne&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9293427,kolejna-wpadka-elona-muska-bez-pytania-przekazal-biografowi-korespond.html", "date_published": "2023-09-08T18:01:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaucherand: Technologia i innowacje znajduj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdym miejscu naszego \u0142a\u0144cucha warto\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dUektkuTURBXy81NGY0OTljYy00NWIyLTQ3YjUtYWJlZS1hMTJlZmVhM2E3NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />L\u2019Oreal z firmy kosmetycznej dzia\u0142aj\u0105cej w bran\u017cy beauty sta\u0142 si\u0119 firm\u0105 technologiczno-kosmetyczn\u0105. Technologia i innowacje znajduj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdym miejscu naszego \u0142a\u0144cucha warto\u015bci \u2013 m\u00f3wi Valery Gaucherand, CEO L\u2019Oreal na Polsk\u0119 i kraje ba\u0142tyckie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9293426,gaucherand-technologia-i-innowacje-znajduja-sie-w-kazdym-miejscu-nasz.html", "date_published": "2023-09-08T17:46:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka jest rola atomu w transformacji energetycznej w krajach, takich jak Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zQoktkuTURBXy8xMTFhYTliYi03NDVjLTRmY2YtYWI2YS1kZjc0M2RiNmZkMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby my\u015blimy o energii, to chcemy przede wszystkim zr\u00f3wnowa\u017conej, bezpiecznej i dost\u0119pnej kosztowo energii. W przypadku energii nuklearnej jeste\u015bmy w stanie spe\u0142ni\u0107 te trzy kryteria \u2013 m\u00f3wi Nicole Holmes, CCO w GE Hitachi Nuclear Energy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/9293423,jaka-jest-rola-atomu-w-transformacji-energetycznej-w-krajach-takich-j.html", "date_published": "2023-09-08T17:33:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prochasek: Edukacja klimatyczna to bardzo topowy temat w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkzktkuTURBXy9hMTg4MTI0ZS1jYjRkLTRmYmQtOTA1Yi1hNmY5MWY5NGFlMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Edukacja klimatyczna to jeden z wa\u017cniejszych temat\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cemy spotka\u0107 w debacie je\u015bli chodzi o dzia\u0142alno\u015b\u0107 m\u0142odych os\u00f3b w naszym kraju \u2013 m\u00f3wi Alina Prochasek, przewodnicz\u0105ca Polskiej Rady Organizacji M\u0142odzie\u017cowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/wideo/9293421,prochasek-edukacja-klimatyczna-to-bardzo-topowy-temat-w-polsce.html", "date_published": "2023-09-08T17:29:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ouaibi: Widzimy coraz wi\u0119cej klient\u00f3w z list\u0105 zakup\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vILktkuTURBXy8wZDQzY2M5MC02Mjc5LTRmMDMtYTBkYy00NjMyNDYwNGViNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Widzimy coraz wi\u0119cej klient\u00f3w z list\u0105 zakup\u00f3w, aby ograniczy\u0107 lub dok\u0142adnie planowa\u0107, co trzeba kupi\u0107 - m\u00f3wi Prezes Zarz\u0105du Carrefour Polska Tareck Ouaibi.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9293416,ouaibi-widzimy-coraz-wiecej-klientow-z-lista-zakupow.html", "date_published": "2023-09-08T17:07:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Imigracja rozgrzewa emocje Francuz\u00f3w. Macron rozwa\u017ca referendum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron chce podda\u0107 kwesti\u0119 imigracji pod referendum \u2013 poinformowa\u0142y francuskie media. Na jesieni Zgromadzenie Narodowe, ni\u017csza izba francuskiego parlamentu, b\u0119dzie omawia\u0107 d\u0142ugo odk\u0142adan\u0105 nowelizacj\u0119 zmiany ustawy dotycz\u0105cej imigracji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9293412,imigracja-rozgrzewa-emocje-francuzow-macron-rozwaza-referendum.html", "date_published": "2023-09-08T16:52:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Laptopy dla szk\u00f3\u0142. Dlaczego 4900 palc\u00f3wek nie otrzyma\u0142o jeszcze sprz\u0119tu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5JoktkuTURBXy8xZTQzYjY1Mi0zOGQ0LTQzYjYtYTYzYy0yOGQ2MDhmOWNiMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 4900 szk\u00f3\u0142 nie otrzyma\u0142o jeszcze laptop\u00f3w, poniewa\u017c gminy nie odes\u0142a\u0142y do Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej podpisanych um\u00f3w. Bez tego nie mo\u017cemy realizowa\u0107 dostaw - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek na portalu X Ministerstwo Cyfryzacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9293410,laptopy-dla-szkol-dlaczego-4900-palcowek-nie-otrzymalo-jeszcze-sprzet.html", "date_published": "2023-09-08T16:22:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kami\u0144ski: Gdyby nasza granica pad\u0142a, ulicami naszych miast sz\u0142yby kolumny nielegalnych migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby nasza granica pad\u0142a, ulicami naszych pi\u0119knych roztocza\u0144skich wiosek, naszych miast, sz\u0142yby kolumny nie czo\u0142g\u00f3w, ale nielegalnych migrant\u00f3w - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce celem wrog\u00f3w Polski by\u0142 chaos w regionie przed wojn\u0105 z Ukrain\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9293406,kaminski-gdyby-nasza-granica-padla-ulicami-naszych-miast-szlyby-kolu.html", "date_published": "2023-09-08T16:16:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Droga S19 coraz bli\u017cej. Wp\u0142yn\u0119\u0142o 12 ofert na budow\u0119 24-km odcinka [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlNktkuTURBXy8wYWE3NWI1Zi1hMTdhLTRjNzEtODExOC0yMTI5Y2IzZjk0ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />12 ofert wp\u0142yn\u0119\u0142o w przetargu na projekt i budow\u0119 24 km odcinka Sok\u00f3\u0142ka-Czarna Bia\u0142ostocka trasy S19 -poinformowa\u0142a w pi\u0105tek po po\u0142udniu po otwarciu tych ofert Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad w Bia\u0142ymstoku.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9293405,droga-s19-coraz-blizej-wplynelo-12-ofert-na-budowe-24-km-odcinka-map.html", "date_published": "2023-09-08T16:13:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w g\u00f3r\u0119. Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za bary\u0142k\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 17.15 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie wzros\u0142y o 1,08 proc., do 90,89 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku wzros\u0142y o 0,98 proc., do 87,72 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9293397,ceny-ropy-w-gore-ile-trzeba-placic-za-barylke.html", "date_published": "2023-09-08T15:32:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czternasta emerytura: ile wyniesie, kto i kiedy j\u0105 otrzyma? Oto najwa\u017cniejsze informacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qR6ktkuTURBXy9iMDEzNDI0My0xYWQyLTQ3MDAtODMwZi1hYmMzMjgxZGExZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czternast\u0105 emerytur\u0119 otrzyma w 2023 r. ok. 8,8 mln emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w - przypomnia\u0142o w pi\u0105tek na Twitterze Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9293394,czternasta-emerytura-ile-wyniesie-kto-i-kiedy-ja-otrzyma-oto-najwaz.html", "date_published": "2023-09-08T15:10:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zagro\u017cenie powoli si\u0119 zmniejsza? Na Bia\u0142orusi jest o wiele mniej rosyjskich wojsk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0105cach znacz\u0105co zmniejszy\u0142a si\u0119 liczebno\u015b\u0107 wojsk rosyjskich na Bia\u0142orusi - informuje w pi\u0105tek Radio Swoboda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na projekt Bie\u0142aruski Hajun. Z kraju wycofano rosyjski kontyngent tzw. regionalnego zgrupowania wojsk Rosji i Bia\u0142orusi, utworzonego w ubieg\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9293391,na-bialorusi-jest-o-wiele-mniej-rosyjskich-wojsk.html", "date_published": "2023-09-08T15:01:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Polska utrzyma zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy niezale\u017cnie od decyzji KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u00f3wimy jednoznacznie +nie+ wszystkim ukrai\u0144skim oligarchom, kt\u00f3rzy chc\u0105 zdestabilizowa\u0107 polski rynek rolny - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek w Do\u0142hobyczowie (woj. lubelskie) premier Mateusz Morawiecki. Powt\u00f3rzy\u0142, \u017ce Polska utrzyma zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy niezale\u017cnie od decyzji KE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9293388,morawiecki-polska-utrzyma-zakaz-importu-zboz-z-ukrainy-niezaleznie-od.html", "date_published": "2023-09-08T14:41:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powojenna odbudowa Warszawy to lekcja dla Ukrainy? Brytyjskie media chwal\u0105 Polsk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F6dktkuTURBXy84YTBjZGFhZC00ODFkLTQ2YTYtYThkYi00ODczM2UwNjhlYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powojenna odbudowa Warszawy, a zw\u0142aszcza wykorzystanie do niej gruzu ze zniszczonych budynk\u00f3w, mo\u017ce by\u0107 cenn\u0105 lekcj\u0105 i przyk\u0142adem dla ukrai\u0144skich miast - zauwa\u017caj\u0105 brytyjskie media, nawi\u0105zuj\u0105c do prezentowanej w Muzeum Warszawy wystawy &quot;Zgruzowstanie Warszawy 1945\u20131949&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9293384,powojenna-odbudowa-warszawy-to-lekcja-dla-ukrainy-brytyjskie-media-ch.html", "date_published": "2023-09-08T14:31:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Mamy informacj\u0119, \u017ce Putin zabi\u0142 Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h0WktkuTURBXy9kN2I3MjYxMi0wOTZiLTRmYmEtYTZjOS1iMmZjYzQwYTE1ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy informacj\u0119, \u017ce W\u0142adimir Putin zabi\u0142 Jewgienija Prigo\u017cyna, szefa najemniczej Grupy Wagnera - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, cytowany w pi\u0105tek przez agencj\u0105 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9293381,zelenski-mamy-informacje-ze-putin-zabil-prigozyna.html", "date_published": "2023-09-08T14:19:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Teraz jest najlepszy moment, \u017ceby inwestowa\u0107 w sp\u00f3\u0142ki zbrojeniowe. Ju\u017c wkr\u00f3tce mog\u0105 wygenerowa\u0107 ogromne zyski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oV6ktkuTURBXy9mYzg1ZjYwNi0xY2MyLTRiY2ItOTY4MS0wZWNmYWQyNzI0OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kielcach ko\u0144czy si\u0119 Mi\u0119dzynarodowy Salon Przemys\u0142u Obronnego, gdzie firmy zbrojeniowe prezentuj\u0105 swoje najnowsze produkty. W 2024 roku Polska wyda na obronno\u015b\u0107 prawie 4 proc. PKB. W tym samym czasie zwi\u0119kszone wydatki zbrojeniowe na \u015bwiecie podnosz\u0105 prognozy zysk\u00f3w producent\u00f3w uzbrojenia. Mog\u0105 na tym zyska\u0107 tak\u017ce indywidualni inwestorzy, pisze Pawe\u0142 Majtkowski, analityk rynkowy eToro.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9293285,inwestowac-w-spolki-zbrojeniowe-wkrotce-moga-wygenerowac-ogromne-zyski.html", "date_published": "2023-09-08T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Van Der Heijden: Transformacja energetyczna jest czym\u015b o wiele bardziej skomplikowanym ni\u017c tranzycja energetyczna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cjMktktTURBXy9iNzU0ZWMwOS0wOTkwLTRjNjYtYTBlNy01Yzc5ZDE5OWU3OTYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Z rzecznikiem Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej o r\u00f3\u017cnicy mi\u0119dzy transformacj\u0105 a tranzycj\u0105 na rynku energii, rozmawia Michael Van Der Heijden z Maple Power Group.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/9293370,van-der-heijden-transformacja-energetyczna-jest-czyms-o-wiele-bardzie.html", "date_published": "2023-09-08T13:52:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drynda: Zmieni\u0142 si\u0119 spos\u00f3b my\u015blenia o produkcji. Magazyny zape\u0142nia si\u0119 w my\u015bl zasady \"just in case\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHaktktTURBXy9iNGFlZDJiYi1lMzk5LTQyMGItYTY5Yy02Njk3NjIzYzgyYmIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Krzysztof Drynda z Hickey rozmawia z redakcj\u0105 &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; o tym, czy mo\u017cemy ju\u017c m\u00f3wi\u0107 o relokacji biznesu z dalekich rynk\u00f3w na rynki europejskie i czy krajem wyboru jest Polska.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/9293354,drynda-zmienil-sie-sposob-myslenia-o-produkcji-magazyny-zapelnia-sie.html", "date_published": "2023-09-08T13:29:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gigantyczny problem z e-papierosami. Co tydzie\u0144 Brytyjczycy wyrzucaj\u0105 5 mln sztuk [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ToektkuTURBXy9hYjc1ODI3MS1hMmQ4LTQwZWEtOThhYy1jM2Q4MzI1NjViYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Wielkiej Brytanii co tydzie\u0144 wyrzucanych jest pi\u0119\u0107 milion\u00f3w jednorazowych e-papieros\u00f3w, co stanowi czterokrotny wzrost w por\u00f3wnaniu z zesz\u0142ym rokiem. Tylko 17 proc. ich u\u017cytkownik\u00f3w oddaje je do recyklingu - wynika z badania organizacji Material Focus.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9293329,gigantyczny-problem-z-e-papierosami-co-tydzien-brytyjczycy-wyrzucaja.html", "date_published": "2023-09-08T13:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kania: Mamy w\u0142asn\u0105, specyficzn\u0105 architektur\u0119 bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICWktktTURBXy83NGY4NTAxZi1kMWJjLTRjNWMtOGFkNy01OWUxYzcxMGIzOTMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Przemys\u0142aw Kania, CEO Cisco w Polsce, rozmawia z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105&quot; o kwestiach zwi\u0105zanych z cyberbezpiecze\u0144stwem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/wideo/9293328,kania-mamy-wlasna-specyficzna-architekture-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-09-08T13:16:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezrobocie w sierpniu. Minister Mal\u0105g poda\u0142a szacunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacowana przez ministerstwo stopa bezrobocia rejestrowanego w ko\u0144cu sierpnia 2023 r. wynios\u0142a 5,0 proc. Bezrobocie w Polsce nale\u017cy dzi\u015b do najni\u017cszych w Unii Europejskiej - powiedzia\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9293323,bezrobocie-w-sierpniu-minister-malag-podala-szacunki.html", "date_published": "2023-09-08T13:11:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u015brednictwo Watykanu w wojnie z Rosj\u0105? Ostre s\u0142owa doradcy Ze\u0142enskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1G9ktkuTURBXy8xYjU0YjMxZS0zNDVhLTQwNzAtODdmZS1mMWM3M2MyZWNjNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, oceni\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce misja pokojowa Watykanu w wojnie z Rosj\u0105 nie jest obecnie mo\u017cliwa ze wzgl\u0119du na niedawne s\u0142owa papie\u017ca Franciszka o Rosji, ostro skrytykowane przez Kij\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9293321,posrednictwo-watykanu-w-wojnie-z-rosja-ostre-slowa-doradcy-zelenskieg.html", "date_published": "2023-09-08T13:05:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Muczek: Kryzys energetyczny nie mo\u017ce by\u0107 powodem porzucenia zobowi\u0105za\u0144 klimatycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9sjktktTURBXy8wMjQ0ZTE4Yy0xY2Q0LTRkMzYtYTFjZi05ZmY0YzViZmJlYWQucG5nkZMFzQEdzKA\" />Jaros\u0142aw Muczek z BASF rozmawia z redakcj\u0105 &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; o tym, czy w sytuacji kryzysu energetycznego uleg\u0142y modyfikacji zobowi\u0105zania klimatyczne firmy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/wideo/9293320,muczek-kryzys-energetyczny-nie-moze-byc-powodem-porzucenia-zobowiazan.html", "date_published": "2023-09-08T13:01:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kili\u0144ski: Ubezpieczenia wzajemne to wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w rozpraszaniu ryzyka i braniu na siebie ryzyka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNXktktTURBXy80NmZlODY0MC05ZDNhLTRkNjUtYmMyYy03YTU2NmM4MDQ4NDAucG5nkZMFzQEdzKA\" />- Zamkn\u0119li\u015bcie w tym roku dobrym wynikiem, je\u015bli chodzi o te pieni\u0105dze, kt\u00f3re trafi\u0142y do cz\u0142onk\u00f3w Towarzystwa. Na czym ten mechanizm zwrot\u00f3w polega \u2013 pyta w rozmowie z Rafa\u0142em Kili\u0144skim - Prezesem Zarz\u0105du TUW PZU Dominika Pietrzyk z DGP.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9293315,kilinski-ubezpieczenia-wzajemne-to-wspoludzial-w-rozpraszaniu-ryzyka.html", "date_published": "2023-09-08T12:54:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zap\u0142acimy za paliwo? Nowe prognozy analityk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pKzktkuTURBXy81ODcwYjRhNy1lNTRlLTQ4ZWItOGZhZS03NWE1MGZlYmJmOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9293303,ile-zaplacimy-za-paliwo-nowe-prognozy-analitykow.html", "date_published": "2023-09-08T12:26:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryanair tnie siatk\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 z Modlina. Zniknie 10 tras", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rykktkuTURBXy8yZDFmMzBhZC1hNmJhLTRlMWUtOTNlNC1jNjZlM2M4ZDYxZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Irlandzki przewo\u017anik od sezonu zimowego zmniejszy liczb\u0119 lot\u00f3w z podwarszawskiego portu o 20 proc. Znikn\u0105 m.in. rejsy do Belfastu, Bristolu, Kolonii, Kowna, Manchesteru, Pizy. Port liczy, \u017ce wy\u017csze op\u0142aty pozwol\u0105 sfinansowa\u0107 rozbudow\u0119 portu.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9293293,ryanair-tnie-siatke-polaczen-z-modlina-zniknie-10-tras.html", "date_published": "2023-09-08T12:09:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski atakuje analityk\u00f3w. \"Podwy\u017cka nie podoba im si\u0119, bo ich pracodawcy zarobi\u0105 mniej\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jednym z w\u0105tk\u00f3w na czwartkowej konferencji prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego by\u0142y narzekania na analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy krytykowali \u015brodow\u0105 decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej o gwa\u0142townej obni\u017cce st\u00f3p procentowych. Wed\u0142ug szefa NBP trudno si\u0119 dziwi\u0107, \u017ce ekonomistom bankowym nie podoba si\u0119, gdy stopy procentowe id\u0105 w d\u00f3\u0142, bo ich pracodawcy zarobi\u0105 przez to mniej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9293289,glapinski-atakuje-analitykow-podwyzka-nie-podoba-im-sie-bo-ich-prac.html", "date_published": "2023-09-08T11:58:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel nieruchomo\u015bci Capital Park wynios\u0142 2,1 mld z\u0142 na koniec I po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293283,portfel-nieruchomosci-capital-park-wyniosl-21-mld-zl-na-koniec-i-pol.html", "date_published": "2023-09-08T11:48:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capital Park mia\u0142 41,67 mln z\u0142 straty netto, 87,24 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwktkuTURBXy81ODMyOGIzNi1mMDk0LTQ1M2ItYjg5Yy0wMmU2NTVmYmU4ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293279,capital-park-mial-4167-mln-zl-straty-netto-8724-mln-zl-straty-ebit.html", "date_published": "2023-09-08T11:45:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Redan mia\u0142 0,49 mln z\u0142 straty netto, 0,87 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293276,redan-mial-049-mln-zl-straty-netto-087-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol.html", "date_published": "2023-09-08T11:42:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Unibep ma warto\u015b\u0107 ok. 3,5 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1j1ktkuTURBXy9jMzcyNTA3Ny1jZWEwLTRmYTktOWNhZi03YmFmZDhkZmNjNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293274,portfel-zamowien-grupy-unibep-ma-wartosc-ok-35-mld-zl.html", "date_published": "2023-09-08T11:40:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unibep mia\u0142 3,7 mln z\u0142 straty netto przypis. j.dom. 9,07 mln z\u0142 zysku og\u00f3\u0142em w I po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293271,unibep-mial-37-mln-zl-straty-netto-przypis-jdom-907-mln-zl-zysku.html", "date_published": "2023-09-08T11:37:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ipopema mia\u0142a 7,13 mln z\u0142 zysku netto, 9,9 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293269,ipopema-miala-713-mln-zl-zysku-netto-99-mln-zl-zysku-ebit-w-i-pol.html", "date_published": "2023-09-08T11:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Digitree Group mia\u0142o 0,85 mln z\u0142 straty netto, 1,39 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293267,digitree-group-mialo-085-mln-zl-straty-netto-139-mln-zl-zysku-ebitd.html", "date_published": "2023-09-08T11:34:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biuro poselskie B\u0142aszczaka obrzucone kamieniami. \"Czekali\u015bcie na program totalnej opozycji? Dwa konkrety, kamie\u0144 i ceg\u0142a\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rv-ktkuTURBXy8zN2ZhYmEwNi0zYzM5LTQzNmEtYTBhMC01MmYwMzFmOWVlNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Biuro poselskie ministra obrony narodowej Mariusza B\u0142aszczaka (PiS) w Legionowie zosta\u0142o obrzucone kamieniami. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 policja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9293266,biuro-poselskie-blaszczaka-obrzucone-kamieniami-czekaliscie-na-progr.html", "date_published": "2023-09-08T11:32:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Captor Therapeutics mia\u0142 43,32 mln z\u0142 straty netto, 45,18 mln z\u0142 straty EBIT w I po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293265,captor-therapeutics-mial-4332-mln-zl-straty-netto-4518-mln-zl-strat.html", "date_published": "2023-09-08T11:31:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Huuuge mia\u0142o 21,71 mln USD zysku netto, 27,5 mln USD skoryg. zysku EBITDA w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293260,huuuge-mialo-2171-mln-usd-zysku-netto-275-mln-usd-skoryg-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-08T11:28:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ciech podtrzyma\u0142 prognoz\u0119 860-920 mln z\u0142 znorm. EBITDA, 5,95-6,35 mld z\u0142 przychod\u00f3w w 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293259,ciech-podtrzymal-prognoze-860-920-mln-zl-znorm-ebitda-595-635-mld.html", "date_published": "2023-09-08T11:26:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ciech mia\u0142 73,88 mln z\u0142 straty netto, 147,97 mln z\u0142 znormal. zysku EBITDA w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293257,ciech-mial-7388-mln-zl-straty-netto-14797-mln-zl-znormal-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-08T11:24:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Lewandowska: Potrzebna jest zmiana dyskursu o systemie opieki zdrowotnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RDHktkuTURBXy9jNjcwZjM3ZS1lMjc4LTRhYjAtYWUxNi1iNjllYWEyNDM0MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O tym, co w systemie opieki zdrowotnej w Polsce zawodzi, i jakie b\u0142\u0119dy pope\u0142niamy w podej\u015bciu do ochrony zdrowia, m\u00f3wi w rozmowie z DGP podczas XXXII Forum Ekonomicznego prof. Ma\u0142gorzata Lewandowska, z Katedry Zarz\u0105dzania Mi\u0119dzynarodowego SGH.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/wideo/9293233,prof-lewandowska-potrzebna-jest-zmiana-dyskursu-o-systemie-opieki-zd.html", "date_published": "2023-09-08T10:58:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za\u0142o\u017cy\u0142 gie\u0142d\u0119 kryptowalut. P\u00f3jdzie do wi\u0119zienia na... 11 tysi\u0119cy lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwQktkuTURBXy9jOGY0MTM2ZS1mNzdjLTRmYzctYmViMS1iNGIwODFiYzBiMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut Thodex, kt\u00f3ry uciek\u0142 z Turcji z aktywami swoich klient\u00f3w, zosta\u0142 skazany na 11 196 lat wi\u0119zienia. Dwaj bracia Faruka Fatiha Ozera, g\u0142\u00f3wnego oskar\u017conego, otrzymali w tej sprawie identyczne wyroki - poda\u0142a agencja Anatolia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9293229,zalozyl-gielde-kryptowalut-pojdzie-do-wiezienia-na-11-tysiecy-lat.html", "date_published": "2023-09-08T10:49:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dudek: Tak du\u017ca jednorazowa obni\u017cka st\u00f3p procentowych to fatalna decyzja dla rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i76ktktTURBXy8yMWZjOGU4NS00NTJmLTQ4NTUtODE1Ni1kNDQzZWM2YzcwNTYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Dzisiaj us\u0142yszeli\u015bmy, \u017ce stopy procentowe zosta\u0142y obni\u017cone o 0,75 punkt\u00f3w bazowych. Jest to ogromne zaskoczenie \u2013 powiedzia\u0142 dr S\u0142awomir Dudek, prezes i g\u0142\u00f3wny ekonomista Instytutu Finans\u00f3w Publicznych SGH w kuluarach Forum Ekonomicznego w Karpaczu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/wideo/9293217,dudek-tak-duza-jednorazowa-obnizka-stop-procentowych-to-fatalna-decyz.html", "date_published": "2023-09-08T10:30:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brzezi\u0144ska: Zielona transformacja - by\u0107 albo nie by\u0107 dla biznesu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hlNktktTURBXy81YjRiN2ZlYy00YTgxLTQ4MTctODMxZS01ODBlMzQxNTVkMTEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Transformacja w kierunku bycia firm\u0105 przyjazn\u0105 \u015brodowisku i firm\u0105, kt\u00f3ra wykorzystuje wi\u0119cej energii odnawialnej i firma, kt\u00f3ra jest \u015bwiadoma to jest by\u0107 albo nie by\u0107 dla biznesu- m\u00f3wi Magdalena Brzezi\u0144ska, dyrektor ds. korporacyjnych Grupy \u017bywiec.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9293216,brzezinska-zielona-transformacja-byc-albo-nie-byc-dla-biznesu.html", "date_published": "2023-09-08T10:27:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drzewiecki: G\u0142\u00f3wnym celem TikToka jest poszerzanie ekspansji geograficznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLtktktTURBXy8xZmRiMzk0My1jN2JlLTQ2YzItYjUzMC0xY2E2NjJhZGFjZWYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Jakie plany rozwoju ma firma Tik Tok, je\u015bli chodzi o rozw\u00f3j w regionie \u2013 pyta w rozmowie z Rafa\u0142em Drzewieckim Country Manager Tik Tok CEE Patrycja Otto z Dziennika Gazety Prawnej .", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9293214,drzewiecki-glownym-celem-tiktoka-jest-poszerzanie-ekspansji-geografic.html", "date_published": "2023-09-08T10:20:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryanair bez umowy z portem w Modlinie. Jakie trasy zosta\u0142y anulowane?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mh8ktkuTURBXy8wOGE5MDhlOS1kOTZiLTRkYzgtYmFkZi0zNTQyMTg4OGQxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9293213,ryanair-bez-umowy-z-portem-w-modlinie-jakie-trasy-zostaly-anulowane.html", "date_published": "2023-09-08T10:19:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od 20 lat nie by\u0142o w Europie reformy prawa farmaceutycznego. Jakie s\u0105 najwa\u017cniejsze cele planowanej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4azktktTURBXy8yYTI1YjAwNi00MWM5LTRiODYtOGY0Ni0xZDhhYzUzZTZmYzgucG5nkZMFzQEdzKA\" />Micha\u0142 Byliniak, Dyrektor Generalny Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Innowacyjnych Firm Farmaceutycznych, w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105&quot; na temat reformy prawa farmaceutycznego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/wideo/9293197,od-20-lat-nie-bylo-w-europie-reformy-prawa-farmaceutycznego-jakie-sa.html", "date_published": "2023-09-08T09:48:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Rocki: O Polskiej edukacji i szkolnictwie wy\u017cszym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gmHktkuTURBXy9jZjk3YThkMy05NGJhLTQwYTktYWVkZi05NDU2MTI5MTY3YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O edukacji w Polsce i sposobach monitorowania los\u00f3w absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych m\u00f3wi w rozmowie z GDP podczas XXXII Forum Ekonomicznego prof. dr hab. Marek Rocki, dyrektor Instytutu Rozwoju Gospodarczego SGH.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/wideo/9293193,prof-rocki-o-polskiej-edukacji-i-szkolnictwie-wyzszym.html", "date_published": "2023-09-08T09:39:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141anda: Spe\u0142nienie wszystkich potrzeb zdrowotnych nie jest mo\u017cliwe w \u017cadnym pa\u0144stwie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfzktktTURBXy80YTYwNjgzYy0yMGY1LTQ1MzgtODQ2Ni03M2RjZDI4OTI0NmUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Dr Krzysztof \u0141anda- Prezes Fundacji WHC, wyja\u015bnia w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105&quot;, czym jest ekonomika zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/wideo/9293189,landa-spelnienie-wszystkich-potrzeb-zdrowotnych-nie-jest-mozliwe-w-za.html", "date_published": "2023-09-08T09:37:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryng: Transformacja energetyczna w Polsce przebiega zbyt wolno", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U24ktktTURBXy9jMDk1Yjc0OS1jYTA2LTRiZTQtYWJiZS1hNzQxMGRjMzUwNzEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Anita Ryng, Dyrektorka ds. Komunikacji w IKEA Retail, rozmawia z redakcj\u0105 &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; o transformacji energetycznej i transformacji w biznesie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/9293175,ryng-transformacja-energetyczna-w-polsce-przebiega-zbyt-wolno.html", "date_published": "2023-09-08T09:25:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak dron\u00f3w na zak\u0142ady w Bria\u0144sku. Produkuj\u0105 mikroelektronik\u0119 dla rosyjskiego wojska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R8gktkuTURBXy9jZjlmMTM4OS0xZjc2LTRmNWMtOTM2Yi1hZmE3ZDM5ZTk0MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Celem ataku z u\u017cyciem dron\u00f3w w Bria\u0144sku by\u0142y zapewne zak\u0142ady Kriemnyj E\u0142, jeden z najwi\u0119kszych w Rosji producent\u00f3w mikroelektroniki, w tym na potrzeby wojskowe - poda\u0142a w czwartek wieczorem ukrai\u0144ska agencja UNIAN. To drugi atak na zak\u0142ady w Bria\u0144sku w ostatnich dniach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9293171,atak-dronow-na-zaklady-w-briansku-produkuja-mikroelektronike-dla-rosy.html", "date_published": "2023-09-08T09:21:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Hiszpanii nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie G-20. Pow\u00f3d? Koronawirus", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OesktkuTURBXy8zNTE5ZDU1Ni1lOGVhLTQzZTgtOWRmZi03ZTE2MDY4Mjg3YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pe\u0142ni\u0105cy obowi\u0105zki premiera Hiszpanii Pedro Sanchez nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie G-20 w Delhi, poniewa\u017c w czwartek wieczorem stwierdzono u niego Covid-19. Poinformowa\u0142 o tym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sam szef rz\u0105du. Sanchez zapewni\u0142, \u017ce czuje si\u0119 dobrze.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9293169,premier-hiszpanii-nie-wezmie-udzialu-w-szczycie-g-20-powod-koronawir.html", "date_published": "2023-09-08T09:18:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017bygowski: Transformacja energetyczna jest kosztowna, ale koszty zaniechania b\u0119d\u0105 znacznie wy\u017csze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wh_ktkuTURBXy9kMDY1M2IwMC02MzQ2LTQ0YzQtYjYxNC04NTU4NWY0ZDhhODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak pogodzi\u0107 dzisiaj walk\u0119 ze zmianami klimatu z innym wa\u017cnym zadaniem, jakim jest konieczno\u015b\u0107 zapewnienia ludziom przyst\u0119pnej cenowo energii? Na te i inne pytania odpowiada w rozmowie z GDP podczas XXXII Forum Ekonomicznego S\u0142awomir \u017bygowski, prezes GE Vernova.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/9293156,zygowski-transformacja-energetyczna-jest-kosztowna-ale-koszty-zaniec.html", "date_published": "2023-09-08T09:01:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy RPP do ko\u0144ca roku obni\u017cy stopy procentowe o 50 pb? PKO BP: Jest to mo\u017cliwe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2lktkuTURBXy9hMzRiYWEzOC1mMGMyLTQ5NzctODdlMC04ZGZiZmRhZDc2MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9293151,czy-rpp-do-konca-roku-obnizy-stopy-procentowe-o-50-pb-pko-bp-jest-to.html", "date_published": "2023-09-08T08:35:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kasica: Kszta\u0142towanie m\u0142odych elit dyplomacji ju\u017c teraz jest kluczowe dla naszej racji stanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C-MktktTURBXy8wNTI2YzAyYS1mYTFhLTQzMTItYTQwOS04MWI4ZjY0OTBkNDMucG5nkZMFzQEdzKA\" />W dzisiejszym \u015bwiecie pa\u0142eczka dyplomatycznej sztafety pokole\u0144 musi by\u0107 przekazywana coraz to szybciej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/wideo/9293146,kasica-ksztaltowanie-mlodych-elit-dyplomacji-juz-teraz-jest-kluczowe.html", "date_published": "2023-09-08T08:24:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Ile w sumie os\u00f3b j\u0105 zda\u0142o?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpsktkuTURBXy81OGNmZTJhZS0yOTViLTQzODItYmUwZC0zODEyYTU5ZDQ3NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiadectwo dojrza\u0142o\u015bci uzyska\u0142o 89,3 proc. tegorocznych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych - poda\u0142a w pi\u0105tek Centralna Komisja Egzaminacyjna, uwzgl\u0119dniaj\u0105c wyniki maturzyst\u00f3w zdaj\u0105cych egzaminy w sesji g\u0142\u00f3wnej majowej, dodatkowej czerwcowej oraz poprawkowej w sierpniu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9293144,matura-2023-ile-w-sumie-osob-ja-zdalo.html", "date_published": "2023-09-08T08:22:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rad\u0142o: Je\u015bli mamy ambicje, \u017ceby du\u017co konsumowa\u0107, musimy inwestowa\u0107 i musimy zarabia\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7NwktkuTURBXy9hYTYxYzgwMi0zYTdhLTQyMGItOWMyOS1jNTUwNjI5MGY3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W stosunku do naszych oczekiwa\u0144 bycia liderem regionu, bycia gospodark\u0105, kt\u00f3ra jest w stanie utrzymywa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo na poziomie do\u015b\u0107 wysokiego dobrobytu i konsumpcji, nie mo\u017cemy zapomina\u0107 o inwestycjach, to bardzo istotne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/wideo/9293140,radlo-jesli-mamy-ambicje-zeby-duzo-konsumowac-musimy-inwestowac-i-m.html", "date_published": "2023-09-08T08:20:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Hongkongu i Shenzhen takiego deszczu nie by\u0142o od 140 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLgktkuTURBXy82MWE5Y2RlMS1kOWFlLTQ5M2MtYTFlNC03ZDczYTczYzY4NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie szko\u0142y, cz\u0119\u015b\u0107 stacji metra i biura w Hongkongu i mie\u015bcie Shenzhen na po\u0142udniu Chin zosta\u0142y zamkni\u0119te w pi\u0105tek, gdy tajfun Haikui spowodowa\u0142 najwi\u0119ksze od 140 lat opady deszczu. Ostatniej nocy odnotowano najwi\u0119ksze od 1884 roku godzinowe opady deszczu w wysoko\u015bci 158,1 mm \u2013 poda\u0142o hongko\u0144skie obserwatorium meteorologiczne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9293123,w-hongkongu-i-shenzhen-takiego-deszczu-nie-bylo-od-140-lat.html", "date_published": "2023-09-08T08:12:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142awomir Dudek: Problemem dla bud\u017cetu b\u0119dzie bardzo wysoki wzrost d\u0142ugu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p5OktktTURBXy81MTE0YWVjOS1iZjhjLTQyNWUtOGE0Ny04ZDM5NDRiZDMyM2YucG5nkZMFzQEdzKA\" />", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/wideo/9293118,slawomir-dudek-problemem-dla-budzetu-bedzie-bardzo-wysoki-wzrost-dlug.html", "date_published": "2023-09-08T08:09:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwarycz: Stracili\u015bmy infrastruktur\u0119, nie stracili\u015bmy wiary i zdolno\u015bci funkcjonowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4aVktktTURBXy9hYWRjN2ViYy00N2I1LTQ5Y2UtYjMxZi01N2M1ZjBiYTRiZjEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Stali\u015bmy si\u0119 ofiar\u0105 agresji rosyjskiej. Skutki s\u0105 odczuwalne nie tylko w Ukrainie, ale w ca\u0142ej Europie, tak\u017ce w Polsce - m\u00f3wi\u0142 Wasyl Zwarycz, ambasador Ukrainy w Polsce na Forum Ekonomicznym w Karpaczu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/wideo/9293115,zwarycz-stracilismy-infrastrukture-nie-stracilismy-wiary-i-zdolnosci.html", "date_published": "2023-09-08T08:02:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Roz\u0142ucki: W organizacji dom\u00f3w maklerskich nie odstajemy od zachodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms2ktkuTURBXy82MTUwMTRhMy1jMDhmLTRlYTktYWY2Yi04NGFhYjUwZTBjNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W momencie zak\u0142adania gie\u0142dy my\u015bleli\u015bmy o ka\u017cdym nast\u0119pnym tygodniu. W nielicznych chwilach my\u015bleli\u015bmy co b\u0119dzie za 10 lat \u2014 m\u00f3wi Wies\u0142aw Roz\u0142ucki, by\u0142y prezes, za\u0142o\u017cyciel warszawskiej gie\u0142dy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/wideo/9293109,rozlucki-w-organizacji-domow-maklerskich-nie-odstajemy-od-zachodu.html", "date_published": "2023-09-08T07:57:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja wcale nie jest pod kontrol\u0105. Luzowanie polityki pieni\u0119\u017cnej nie ma wp\u0142ywu na PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-HktkuTURBXy9jNTQ1NTkxOS0wYTQ3LTQ2MzAtOGIwZC01NzlhNTExNjUxYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9293107,inflacja-wcale-nie-jest-pod-kontrola-luzowanie-polityki-pienieznej-ni.html", "date_published": "2023-09-08T07:51:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dost\u0119pnych na rynku okular\u00f3w przeciws\u0142onecznych nie spe\u0142nia podstawowych wymaga\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S1DktkuTURBXy84Nzg4ODM4Mi1kMWVjLTQwMDAtYjE4ZC01MTg3NzY4N2RkNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />95 proc. skontrolowanych modeli okular\u00f3w przeciws\u0142onecznych nie spe\u0142ni\u0142o wymaga\u0144 lub mia\u0142o b\u0142\u0119dy w oznakowaniu - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Za wprowadzenie do obrotu okular\u00f3w przeciws\u0142onecznych niezgodnych z wymaganiami grozi kara do 100 tys. z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9293103,wiekszosc-dostepnych-na-rynku-okularow-przeciwslonecznych-nie-spelnia.html", "date_published": "2023-09-08T07:44:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "U\u015bci\u0144ski: Gdyby nie polskie banki, Bezpieczny Kredyt 2 proc. by nie ruszy\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cWrktkuTURBXy84YTgxZTA2Ni01NjAxLTRhYWEtOGIwMC01NmIyYTEwMTZhYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Spodziewali\u015bmy si\u0119 du\u017cego zainteresowania bezpiecznym kredytem 2 proc. S\u0105 kolejki w bankach, bo nie wszystkie banki wystartowa\u0142y planowo - m\u00f3wi Piotr U\u015bci\u0144ski, wiceminister rozwoju i technologii.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/9293095,uscinski-gdyby-nie-polskie-banki-bezpieczny-kredyt-2-proc-by-nie-ru.html", "date_published": "2023-09-08T07:39:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyakowska: Szybko, zwinnie i skutecznie. Tak dzia\u0142a wolontariat pracowniczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRxktktTURBXy84MGM0MmI5Ny0wNTc0LTQ2YTQtOWI2My03ZWU2ZGY4ZDk2YTQucG5nkZMFzQEdzKA\" />W \u015brodowiskach biznesu, instytucji, w \u015brodowiskach naszej pracy istnieje wielki potencja\u0142. Ludzie aktywni zawodowo mog\u0105 liczy\u0107 tak\u017ce na wsparcie swoich pracodawc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9293092,dyakowska-szybko-zwinnie-i-skutecznie-tak-dziala-wolontariat-pracow.html", "date_published": "2023-09-08T07:35:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dowling: Nevada Small Business Development Center pomaga ma\u0142ym biznesom w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QCgktktTURBXy9mOWYxODA4MC0yZWVjLTQ3MGItYTYxNi02NGI3NGUwODUxMjAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Nevada Small Business Development Center jest cz\u0119\u015bci\u0105 du\u017cej narodowej sieci pomocy, kt\u00f3ra pomaga lokalnym, ma\u0142ym biznesom z r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bci USA.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/9293082,dowling-nevada-small-business-development-center-pomaga-malym-bizneso.html", "date_published": "2023-09-08T07:11:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rogowski: Mamy wyhamowanie dynamiki, ale inflacja typu konsumenckiego jest nadal powy\u017cej 10 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vGGktktTURBXy8zNmMzZGI3ZS02YzkxLTQ5ZTQtYTgzNC1mNzlkYWJkOWFhZDkucG5nkZMFzQEdzKA\" />Na ile w zmaganiach z inflacj\u0105 mamy do czynienia z dzia\u0142aniami przemy\u015blanymi, opartymi na dorobku nauki a na ile z zaklinaniem inflacji? I jak to wp\u0142ywa bezpo\u015brednio na rynek kredytowy?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/wideo/9293075,rogowski-mamy-wyhamowanie-dynamiki-ale-inflacja-typu-konsumenckiego.html", "date_published": "2023-09-08T07:06:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uwolni\u0107 Kara-Murz\u0119. Ambasada USA w Moskwie stawia \u017c\u0105danie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0NktkuTURBXy9lZmZkYTk3Yy03ODNjLTRhM2QtOWU4MC1kNzI0YzdkOTI3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasada USA w Moskwie za\u017c\u0105da\u0142a uwolnienia rosyjskiego opozycjonisty W\u0142adimira Kara-Murzy skazanego na 25 lat wi\u0119zienia; w apelu podkre\u015blono, \u017ce opozycjonista kierowa\u0142 si\u0119 postaw\u0105, i\u017c m\u00f3wienie prawdy rz\u0105dz\u0105cym jest czynem patrioty, a nie &quot;wroga pa\u0144stwa&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9293068,uwolnic-kara-murze-ambasada-usa-w-moskwie-stawia-zadanie.html", "date_published": "2023-09-08T06:51:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy uda si\u0119 wypracowa\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 szczytu G20? Charles Michel: Trudno przewidzie\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sEktkuTURBXy84NDAxMTRjZi1iODRlLTRkNGEtYjJkOC03ZDIzNjc0ZjZmMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trudno przewidzie\u0107, czy uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 konsensus i przyj\u0105\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 na zako\u0144czenie szczytu G20 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Delhi przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel przed spotkaniem przyw\u00f3dc\u00f3w G20, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 i niedziel\u0119 w stolicy Indii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9293066,czy-uda-sie-wypracowac-wspolna-deklaracje-szczytu-g20-charles-michel.html", "date_published": "2023-09-08T06:36:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wy\u017c Patricia. Do \u015brody wakacyjna pogoda w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U5KktkuTURBXy8zOGY0NTM3Mi02YjhlLTQxMzQtOWVhMS1jZWI4YjU2NzI0MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska sk\u0105pana w s\u0142o\u0144cu. Stoi za tym wy\u017c Patricia. Wrze\u015bniowe lato potrwa do po\u0142owy nast\u0119pnego tygodnia. Temperatura wzro\u015bnie miejscami do 31 stopni Celsjusza - powiedzia\u0142 PAP rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9293062,wyz-patricia-do-srody-wakacyjna-pogoda-w-polsce.html", "date_published": "2023-09-08T06:26:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W pi\u0105tek rano z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cyfktkuTURBXy8wNDEzM2ZlNy1jZTVkLTRhYWYtOWU3OS00NzIzZDI1ZGU3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta umocni\u0142a si\u0119 wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,62 z\u0142, frank szwajcarski 4,84 z\u0142, a dolar 4,31 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9293061,kursy-walut-w-piatek-rano-zloty-umocnil-sie-wobec-euro-franka-szwajc.html", "date_published": "2023-09-08T06:26:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja HICP w Niemczech. Ile wynios\u0142a w sierpniu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/acoktkuTURBXy9mM2I2MTVjZi0zNThkLTQzNzktYTg0Ni01MWFkNjRhY2FmZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9293059,inflacja-hicp-w-niemczech-ile-wyniosla-w-sierpniu.html", "date_published": "2023-09-08T06:23:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBC: Szczury now\u0105 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105 Nowego Jorku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qw_ktkuTURBXy84YzcwYmNjMC03MDUyLTQyNjctYjQ4Ny0yNGJkYjcxZjEzOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowojorski tiktoker, Kenny Bollwerk, kt\u00f3ry zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107 transmituj\u0105c filmy o codziennym \u017cyciu szczur\u00f3w w metropolii, zdoby\u0142 tak du\u017ce grono fan\u00f3w, \u017ce oferuje ch\u0119tnym wycieczki po najbardziej zaszczurzonych rejonach miasta - poinformowa\u0142 kanadyjski portal CBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9293052,cbc-szczury-nowa-atrakcja-turystyczna-nowego-jorku.html", "date_published": "2023-09-08T06:07:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boeing zaoferowa\u0142 Polsce kupno nowoczesnych my\u015bliwc\u00f3w F-15EX", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zQrktkuTURBXy9mYmYzYzViYy0zYTQ5LTQ1MGYtYWYzNC1lOGIyYTMyZDFkOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncern Boeing przedstawi\u0142 w czwartek, podczas kieleckich targ\u00f3w przemys\u0142u obronnego, najnowsz\u0105 wersj\u0119 my\u015bliwca F-15, F-15EX Eagle II, oferuj\u0105c zakup maszyn polskim si\u0142om zbrojnym. Wed\u0142ug firmy Polska jest zainteresowana tym samolotem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9293046,boeing-zaoferowal-polsce-kupno-nowoczesnych-mysliwcow-f-15ex.html", "date_published": "2023-09-08T05:51:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indeksy na Wall Street g\u0142\u00f3wnie na minusach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania na Wall Street zako\u0144czy\u0142y czwartkow\u0105 sesj\u0119 g\u0142\u00f3wnie na minusach. Inwestorzy analizuj\u0105 ostatnie dane makro w USA.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9293042,indeksy-na-wall-street-glownie-na-minusach.html", "date_published": "2023-09-08T05:44:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czternasta emerytura z Polski dla bogatej Niemki, figa dla ci\u0119\u017cko haruj\u0105cych [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U7GktkuTURBXy9kZjhkZmM4NS1mZDBjLTQ0YzMtOTMyNS03NmU3Mzc2ODUwMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czara goryczy si\u0119 przela\u0142a i stateczny naukowiec, ceniony specjalista od ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych z Wydzia\u0142u Prawa Uniwersytetu Warszawskiego \u2014 dr Tomasz Lasocki \u2014 postanowi\u0142 przem\u00f3wi\u0107 do spo\u0142ecze\u0144stwa przy pomocy memu. Wcale si\u0119 nie dziwi\u0119. W reakcji na to, co dzieje si\u0119 w polskim tzw. systemie emerytalnym, znawcom tematu ju\u017c dawno pootwiera\u0142y si\u0119 w kieszeniach wszystkie no\u017ce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292642,czternasta-emerytura-z-polski-dla-bogatej-niemki-figa-dla-ciezko-haru.html", "date_published": "2023-09-08T04:00:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukryte dotacje. Wsparcie dla paliw kopalnych osi\u0105gn\u0119\u0142o w 2022 r. historyczny rekord", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiat czeka rekordowy rok inwestycji w transformacj\u0119 energetyczn\u0105. W ubieg\u0142ych 12 miesi\u0105cach wydano na ni\u0105 ponad 1 bilion dolar\u00f3w i prawie na pewno przynajmniej taka kwota zostanie powt\u00f3rzona w 2023 r. Pieni\u0105dze te bledn\u0105 jednak w por\u00f3wnaniu z innymi wydatkami energetycznymi, bo w zesz\u0142ym roku na dotacje do przemys\u0142u paliw kopalnych wydano 7 razy wi\u0119cej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9290699,ukryte-dotacje-wsparcie-dla-paliw-kopalnych-osiagnelo-w-2022-r-histo.html", "date_published": "2023-09-08T04:00:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy nie zrywaj\u0105 z Chinami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kh5ktkuTURBXy83MzhjOTVmMy1iZjAwLTQ5OGEtODBiYy03YTU0N2M2M2JmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po d\u0142ugich i \u017cmudnych przygotowaniach, mi\u0119dzyresortowych uzgodnieniach oraz pracach nad samym tekstem, Niemcy po raz pierwszy przedstawili 13 lipca 2023 r. swoj\u0105 strategi\u0119 wobec Chin. W \u015bwietle tego, \u017ce Chi\u0144czycy tak\u0105 strategi\u0119 wobec Europy i naszego regionu posiadali, czy to w formie Inicjatywy Pasa i Szlaku (BRI), czy formu\u0142y 16/17+1, jest to niew\u0105tpliwie wa\u017cna cezura w podej\u015bciu do tak szybko rosn\u0105cego w ostatnich latach, a nawet dekadach partnera, kt\u00f3rego tym razem zdefiniowano r\u00f3wnie\u017c jako konkurenta i systemowego rywala.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9290716,niemcy-nie-zrywaja-z-chinami.html", "date_published": "2023-09-08T04:00:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cash back \u2013 szanse i perspektywy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FkktkuTURBXy83MjI3MGQzMi0wZmY1LTQwNTQtYTMyZi1lMTQzY2ExNjEyMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cash back, czyli inaczej wyp\u0142ata sklepowa, to us\u0142uga bankowa umo\u017cliwiaj\u0105ca posiadaczowi karty p\u0142atniczej wyp\u0142at\u0119 got\u00f3wki w punktach handlowo-us\u0142ugowych przy okazji dokonywania p\u0142atno\u015bci kart\u0105. Warunkiem koniecznym do skorzystania z wyp\u0142aty sklepowej jest zrobienie zakup\u00f3w w danym punkcie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9289657,cash-back-szanse-i-perspektywy.html", "date_published": "2023-09-08T04:00:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brak konkret\u00f3w i pieni\u0119dzy z KPO. Czy \"Przyjazne osiedle\" oka\u017ce si\u0119 sukcesem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p2uktkuTURBXy83MjQ5NDA1Zi02NzgxLTRkNTQtYWRkNC1jMDY5Zjg3NmY5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed wyborami rz\u0105d mia\u0142 og\u0142osi\u0107 jeszcze jeden, po Bezpiecznym kredycie 2 proc. program mieszkaniowy. Mia\u0142a to by\u0107 bomba tak du\u017cego kalibru, \u017ce odpali\u0107 mia\u0142 j\u0105 sam premier Matusz Morawiecki. Kilka dni temu zagadka si\u0119 wyja\u015bni\u0142a. Premier zapowiedzia\u0142 uruchomienie programu \u201ePrzyjazne osiedle\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9292457,brak-konkretow-i-pieniedzy-z-kpo-czy-przyjazne-osiedle-okaze-sie-su.html", "date_published": "2023-09-08T04:00:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary b\u0119d\u0105 si\u0119 zdarza\u0107 coraz cz\u0119\u015bciej. Jak ka\u017cda spo\u0142eczno\u015b\u0107 powinna si\u0119 do nich przygotowa\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QW4ktkuTURBXy9jNTkyZWFjOC05OTAxLTQ0ZjUtYjRmZC1jMWRjZTIwMjM3ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u017cary szala\u0142y na \u015bwiecie przez ca\u0142e lato. Ro\u015bnie liczba suchych, gor\u0105cych i wietrznych dni, co naukowcy nazywaj\u0105 \u201eprzepisem na megapo\u017car\u201d. Najlepszym sposobem na unikni\u0119cie tych katastrof by\u0142oby znaczne ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Poniewa\u017c si\u0119 na to nie zanosi, spo\u0142eczno\u015bci musz\u0105 sobie radzi\u0107 same.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9291650,pozary-beda-sie-zdarzac-coraz-czesciej-jak-kazda-spolecznosc-powinna.html", "date_published": "2023-09-08T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]