[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Nie jest ju\u017c dla nas problemem ra\u017cenie cel\u00f3w w Rosji odleg\u0142ych nawet o 1500 km", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXMktkuTURBXy8xYmIwZGU3NC1hMTFiLTRkYjEtOGYxYS00YmZiNTE4MjllOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina od 2020 r. pracuje nad w\u0142asnym programem rakietowym i stosowaniem dron\u00f3w, tak wi\u0119c ra\u017cenie cel\u00f3w na terenie Rosji oddalonych od Ukrainy o 1500 km nie jest ju\u017c problemem - o\u015bwiadczy\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) O\u0142eksij Dani\u0142ow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9288982,ukraina-nie-jest-juz-dla-nas-problemem-razenie-celow-w-rosji-odleglyc.html", "date_published": "2023-09-02T17:20:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "5-10 lat wi\u0119zienia za ods\u0142anianie cia\u0142a? W tym kraju to nikogo nie zaskakuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kPXktkuTURBXy81ZDI0ZTQ4Mi0zZDg1LTQwNzItODExYi02NDdjYWNkZDBmZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksperci ONZ ds. praw cz\u0142owieka uznali, \u017ce przygotowana przez w\u0142adze w Teheranie ustawa dotycz\u0105ca dozwolonych i nielegalnych damskich ubra\u0144 jest &quot;form\u0105 apartheidu p\u0142ciowego&quot;. Opublikowane w pi\u0105tek stanowisko zespo\u0142u ekspert\u00f3w wskazuje, \u017ce celem ira\u0144skich w\u0142adz jest &quot;systemowa dyskryminacja&quot; kobiet oraz zamiar wymuszenia &quot;ca\u0142kowitego podporz\u0105dkowania kobiet i dziewcz\u0105t&quot; - donosi w sobot\u0119 Iran International.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9288981,5-10-lat-wiezienia-za-odslanianie-ciala-w-tym-kraju-to-nikogo-nie-zas.html", "date_published": "2023-09-02T17:17:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: MON Rosji d\u0105\u017cy do przej\u0119cia kontroli nad dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Grupy Wagnera w Afryce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHyktkuTURBXy9lYTYzMDQ3My1iOWI2LTRkOGMtYTQ2ZS1kMmFjNDc2YWM4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie ministerstwo obrony prowadzi dzia\u0142ania, maj\u0105ce na celu przej\u0119cie kontroli nad operacjami w Afryce, kt\u00f3re dot\u0105d realizowa\u0142a tam najemnicza Grupa Wagnera \u2013 pisze w sobot\u0119 w raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9288945,isw-mon-rosji-dazy-do-przejecia-kontroli-nad-dzialalnoscia-grupy-wagn.html", "date_published": "2023-09-02T11:56:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "De Telegraaf: Putin jest najprawdopodobniej najbogatszym cz\u0142owiekiem na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRAktkuTURBXy8zNWU0NmNiMC1mNTljLTQ5MzEtODAzYy0wZjVkNmU4YjkxNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jachty, pa\u0142ace, samoloty i podejrzane prywatne firmy - Putin jest najprawdopodobniej najbogatszym cz\u0142owiekiem na \u015bwiecie \u2013 napisa\u0142 dziennik &quot;De Telegraaf&quot;. Gazeta zaznacza jednocze\u015bnie, \u017ce rozwianie mg\u0142y niejasno\u015bci wok\u00f3\u0142 fortuny rosyjskiego prezydenta wydaje si\u0119 niemo\u017cliwe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9288944,de-telegraaf-putin-jest-najprawdopodobniej-najbogatszym-czlowiekiem-n.html", "date_published": "2023-09-02T11:55:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys mieszkaniowy w Kanadzie. Brakuje 3,5 mln dom\u00f3w i mieszka\u0144 i wci\u0105\u017c buduje si\u0119 za ma\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7CEktkuTURBXy80MTU2MjdlOS1mMmJjLTQ3OTItOTU4NS1lMDVmODMwZmZiNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada potrzebuje dodatkowo 3,5 mln nowych mieszka\u0144 i dom\u00f3w do 2030 r., by zaspokoi\u0107 potrzeby i przywr\u00f3ci\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 cenow\u0105. Rz\u0105d federalny zaj\u0105\u0142 si\u0119 kryzysem mieszkaniowym na zako\u0144czonym w \u015brod\u0119 posiedzeniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9288943,kryzys-mieszkaniowy-w-kanadzie-brakuje-35-mln-domow-i-mieszkan-i-wci.html", "date_published": "2023-09-02T11:54:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chile. Tam, gdzie neoliberalizm poszed\u0142 za daleko [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrPktkuTURBXy9hMTkwYmI4Zi0wMWY5LTQ3NzUtOTVkYS0wMjgyYTUzMWMxMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grzechem za\u0142o\u017cycielskim wi\u0119kszo\u015bci transformacji by\u0142o przekonanie, \u017ce demokracja to zegarek, kt\u00f3ry raz nastawiony zawsze dzia\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9288344,chile-tam-gdzie-neoliberalizm-poszedl-za-daleko-wywiad.html", "date_published": "2023-09-02T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadaj\u0105cy udzia\u0142 p\u0142ac w produkcji. Polska wy\u0142ama\u0142a si\u0119 z tego trendu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VS2ktkuTURBXy80MjEwYTVmNi1lMGUxLTRkZTEtOGMwZC01MmU4N2FlYWQwYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tendencje spadkowe z innych gospodarek nie ujawni\u0142y si\u0119 w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9288385,spadajacy-udzial-plac-w-produkcji-polska-wylamala-sie-z-tego-trendu.html", "date_published": "2023-09-02T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stanowisko i w\u0142adza nie zrobi\u0105 z ciebie lidera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OxktkuTURBXy9hNzIyMDdmYy0wZjM4LTRjNTQtYjdmOC05YjJjZTM0ZDYxM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wny przekaz tej ksi\u0105\u017cki Timothy\u2019ego R. Clarka da si\u0119 sprowadzi\u0107 do awokado. Lub innego owocu z du\u017c\u0105 i tward\u0105 pestk\u0105 otoczon\u0105 przez mi\u0105\u017csz. Gdzie\u015b oko\u0142o strony 20 znajdziecie w \u201ePostaw na charakter i kompetencje\u201d nawet odpowiedni szkic.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9288389,stanowisko-i-wladza-nie-zrobia-z-ciebie-lidera.html", "date_published": "2023-09-02T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zagro\u017cenie ze Wschodu szybko nie minie. Jak mo\u017cemy si\u0119 broni\u0107 w tej dziwnej wojnie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGMktkuTURBXy84YjMwMmY1My0xNjYzLTQxY2EtYjVlZS02NjNjZGFlMmE3MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poci\u0105gi nagle zatrzymywa\u0142y si\u0119, ale na szcz\u0119\u015bcie nie dosz\u0142o do tragedii. Jednak \u0142atwo\u015b\u0107, z jak\u0105 mo\u017cna ingerowa\u0107 w ruch na torach w Polsce, mo\u017ce szokowa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9288336,zagrozenie-ze-wschodu-szybko-nie-minie-jak-mozemy-sie-bronic-w-tej-dz.html", "date_published": "2023-09-02T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kopciuch w okolicy? Urz\u0119dnik zajrzy do komina i sprawdzi grubo\u015b\u0107 \u015bcian", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COFktkuTURBXy8zNjhkNWUyOS1jYzIwLTQyNGItYWFiMS0yNjA2ZTBjMGQ4MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centralna Ewidencja Emisyjno\u015bci Budynk\u00f3w, kt\u00f3ra ma ju\u017c rejestr \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania, obejmie tak\u017ce spis przegl\u0105d\u00f3w kominiarskich. B\u0119dzie mo\u017cna zam\u00f3wi\u0107 uproszczony audyt budynku i zg\u0142osi\u0107 kopciucha, kt\u00f3ry truje w okolicy. To tak\u017ce dodatkowe obowi\u0105zki dla gmin, kt\u00f3re niespecjalnie si\u0119 do nich pal\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9288721,ceeb-kopciuch-w-okolicy-urzednik-zajrzy-do-komina-i-sprawdzi-grubosc-scian.html", "date_published": "2023-09-02T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szukasz mieszkania do wynaj\u0119cia? Tyle trzeba p\u0142aci\u0107 w najwi\u0119kszych miastach [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hh7ktkuTURBXy84N2Q5YmU5MS0yMWY4LTQ1MmMtYjM5ZC01ZTUyMTlkZGM1MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla student\u00f3w szukaj\u0105cych mieszkania na kolejny rok akademicki mamy zar\u00f3wno dobre, jak i z\u0142e informacje.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9288724,szukasz-mieszkania-do-wynajecia-tyle-trzeba-placic-w-najwiekszych-mia.html", "date_published": "2023-09-02T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ucieczka od sieci. Ile os\u00f3b w UE nigdy nie korzysta\u0142o z urz\u0105dze\u0144 po\u0142\u0105czonych z internetem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhlktkuTURBXy81NjhiMmNjMi0xNThlLTQwYWMtYWVhZi04MjA2OThhOTBmZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 40 % mieszka\u0144c\u00f3w pa\u0144stw UE (w wieku 16\u201374 lat) nigdy nie korzysta\u0142o z urz\u0105dze\u0144 po\u0142\u0105czonych z internetem. Dlaczego ta grupa unika wspomnianych sprz\u0119t\u00f3w? Oto co pokazuj\u0105 dane Eurostatu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9287790,ucieczka-od-sieci-ile-osob-w-ue-nigdy-nie-korzystalo-z-urzadzen-polac.html", "date_published": "2023-09-02T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drastyczny wzrost liczby skarg Polak\u00f3w na biura podr\u00f3\u017cy. Nadci\u0105ga tsunami kolejnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxrktkuTURBXy9mMzY4M2E5Ni01YTMzLTQ3OGEtODY1Zi0zNTgyM2Y5M2YwM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szykuje si\u0119 rekordowy rok w zagranicznej turystyce. I to nie tylko pod wzgl\u0119dem obs\u0142u\u017conych przez biura podr\u00f3\u017cy turyst\u00f3w, ale te\u017c skarg z\u0142o\u017conych przez podr\u00f3\u017cnych na \u015bwiadczone us\u0142ugi.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9288893,drastyczny-wzrost-liczby-skarg-polakow-na-biura-podrozy-nadciaga-tsun.html", "date_published": "2023-09-02T07:25:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Niekwestionowany przyw\u00f3dca\" ataku na Kapitol skazany na 18 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcVktkuTURBXy85MDU4ZGYxMC1iOTg0LTRmYzEtOGUyYi1kZTFjYWU4NzZjMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w Waszyngtonie skaza\u0142 w pi\u0105tek lidera prawicowej grupy Proud Boys, Ethana Nordeana, na 18 lat wi\u0119zienia za udzia\u0142 w ataku zwolennik\u00f3w Donalda Trumpa na Kapitol 6 stycznia 2021 r. Chcieli oni uniemo\u017cliwi\u0107 pokojowe przekazanie w\u0142adzy zwyci\u0119zcy w wyborach prezydenckich 2020 roku Joe Bidenowi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9288885,niekwestionowany-przywodca-ataku-na-kapitol-skazany-na-18-lat-wiezie.html", "date_published": "2023-09-02T07:02:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: USA maj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie amunicj\u0119 ze zubo\u017conym uranem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUvktkuTURBXy9kMDhmZjBkNC03ZDg4LTRiYmUtYmFlMS04MTljZGY3MzA5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja prezydenta Joe Bidena ma zaopatrzy\u0107 Ukrain\u0119 w budz\u0105c\u0105 kontrowersje amunicj\u0119 przeciwpancern\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 zubo\u017cony uran; mo\u017ce ona pom\u00f3c w zniszczeniu rosyjskich czo\u0142g\u00f3w - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9288883,reuters-usa-maja-przekazac-ukrainie-amunicje-ze-zubozonym-uranem.html", "date_published": "2023-09-02T06:59:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liderzy list wyborczych PiS. S\u0105 nowe twarze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lF9ktkuTURBXy8zM2ZkMDJlYi0zNTI1LTRmOWItYmM5NS04ODRmMzdkOGMzZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef sejmowej komisji ds. UE Kacper P\u0142a\u017cy\u0144ski, obecna senator Maria Koc i pose\u0142 Marcin Gw\u00f3\u017ad\u017a, czyli nowi liderzy list PiS do Sejmu zapowiadaj\u0105 walk\u0119 w kampanii. &quot;Kierownictwo partii uzna\u0142o, \u017ce poci\u0105gn\u0119 list\u0119, zdob\u0119d\u0119 dobry wynik&quot; - m\u00f3wi Koc. &quot;To zaskoczenie i du\u017ca przyjemno\u015b\u0107&quot; - przyznaje P\u0142a\u017cy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9288881,liderzy-list-wyborczych-pis-sa-nowe-twarze.html", "date_published": "2023-09-02T06:58:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosja zaanga\u017cowa\u0142a si\u0142y rezerwowe, by wzmocni\u0107 obron\u0119 na po\u0142udniu Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfQktkuTURBXy8zNjE0MjAwYy1jYjYzLTQ0YTUtOTA2MS0wMzA4ZDJkMzAyZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja przerzuci\u0142a do obwodu \u0142uga\u0144skiego na Ukrainie elementy nowo sformowanej &quot;armii rezerwowej&quot;, by przenie\u015b\u0107 oddzia\u0142y z tej cz\u0119\u015bci frontu do obrony na po\u0142udnie w obwodzie zaporoskim \u2013 pisze w sobot\u0119 ISW, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na szefa ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9288880,isw-rosja-zaangazowala-sily-rezerwowe-by-wzmocnic-obrone-na-poludniu.html", "date_published": "2023-09-02T06:56:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak oszcz\u0119dza\u0107 na codziennych zakupach spo\u017cywczych? Oto kompletny poradnik", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfaktkuTURBXy83ODk4NjdkNi1kZmQxLTQxN2UtYWZkOC02MGM5OTVlZDhmODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sporz\u0105dzanie listy produkt\u00f3w, patrzenie na etykiety, wyb\u00f3r sezonowych produkt\u00f3w czy branie ze sob\u0105 jedynie got\u00f3wki \u2014 to g\u0142\u00f3wne sposoby na oszcz\u0119dzanie na codziennych zakupach spo\u017cywczych. W dobie galopuj\u0105cej inflacji warto odwiedza\u0107 markety \u015bwiadomie, nauczy\u0107 si\u0119 korzysta\u0107 z gazetek promocyjnych i planowa\u0107 posi\u0142ki. W\u00f3wczas zakupy stan\u0105 si\u0119 dla nas przyjemno\u015bci\u0105, zamiast przykrym obowi\u0105zkiem, zajm\u0105 mniej czasu, a przy kasie nie prze\u017cyjemy finansowego szoku. Nasze rozm\u00f3wczynie wskazuj\u0105, jak kupowa\u0107 z g\u0142ow\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9287005,jak-oszczedzac-na-codziennych-zakupach-spozywczych-oto-kompletny-pora.html", "date_published": "2023-09-02T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Ob\u00f3z zdrady narodowej\" vs \"prawicowy autorytaryzm\". Polityczna polaryzacja osi\u0105ga rekordowe poziomy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YhbktkuTURBXy84NzBjZGRmMi03MzY5LTRjM2MtODQ5ZC05MGRlMTQ0Y2IyN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podzia\u0142y polityczne osi\u0105gaj\u0105 rekordowe poziomy. Ale jest dobra wiadomo\u015b\u0107: w XXI w. nie prowadz\u0105 ju\u017c do gor\u0105cych wojen.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9288381,oboz-zdrady-narodowej-vs-prawicowy-autorytaryzm-polityczna-polary.html", "date_published": "2023-09-02T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak giganci korzystaj\u0105 z naszych danych? \u015alad cyfrowy oddajemy dobrowolnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/89lktkuTURBXy9mMjBmNTg5OS02YjExLTQ0YTUtYjg1Yy1kMmRjYmI2NTc3ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez lata sp\u00f3\u0142ki technologiczne za darmo i bez kontroli korzysta\u0142y z danych, kt\u00f3re zostawiali\u015bmy jako u\u017cytkownicy platform. Dzi\u0119ki temu mog\u0105 dzisiaj czerpa\u0107 zyski z AI.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9288373,jak-giganci-korzystaja-z-naszych-danych-slad-cyfrowy-oddajemy-dobrowo.html", "date_published": "2023-09-02T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krajobraz po Prigo\u017cynie. Putin wie, \u017ce przegrywa wielka gr\u0119 o odbudow\u0119 imperium", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqektkuTURBXy8zMjRjMjBkYi0wOWZiLTQyNmItODQwZC1mYWVjNjM1NWNjMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy osamotnionego i izolowanego wodza, kt\u00f3ry wie, \u017ce przegrywa wielk\u0105 gr\u0119 o odbudow\u0119 globalnego imperium. Najpro\u015bciej wyt\u0142umaczy\u0107 to sobie i narodowi spiskami wrog\u00f3w \u2013 zw\u0142aszcza ukrytych wewn\u0105trz systemu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9288356,krajobraz-po-prigozynie-putin-wie-ze-przegrywa-wielka-gre-o-odbudowe.html", "date_published": "2023-09-02T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska szko\u0142a staje si\u0119 wielokulturowa \u2013 i to niezale\u017cnie od agresji Rosji na Ukrain\u0119 [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fxmktkuTURBXy83ZGYwNjQzMC04ZjUxLTRmMzMtODNkNi1kNDI2NzllYjUxMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nap\u0142yw dzieci z Ukrainy spowodowa\u0142, \u017ce trzeba by\u0142o zweryfikowa\u0107 stereotypy: \u017ce nasze nacje s\u0105 do siebie podobne, bo mamy wsp\u00f3lne do\u015bwiadczenia komunizmu i s\u0142owia\u0144sk\u0105 dusz\u0119, a j\u0119zyki nie s\u0105 tak bardzo r\u00f3\u017cne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9288369,polska-szkola-staje-sie-wielokulturowa-i-to-niezaleznie-od-agresji-r.html", "date_published": "2023-09-02T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwyk\u0142e \u017cycie po\u015br\u00f3d syren. Tak Ukrai\u0144cy radz\u0105 sobie z wojenn\u0105 rzeczywisto\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Pokrowsku mo\u017cna zapomnie\u0107, \u017ce linia frontu przebiega kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w dalej. Mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105, \u017ce strach nie mo\u017ce ich powstrzymywa\u0107 przed tym, by \u017cy\u0107 normalnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9288348,zwykle-zycie-posrod-syren-tak-ukraincy-radza-sobie-z-wojenna-rzeczywi.html", "date_published": "2023-09-02T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]