[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina rozwija w\u0142asn\u0105 bro\u0144 rakietow\u0105. \"To nowy etap wojny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-rozwija-wlasna-bron-rakietowa-to-nowy-etap-wojny,nId,7001408\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina rozwija w\u0142asn\u0105 bro\u0144 rakietow\u0105. &quot;To nowy etap wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rozwija-wlasna-bron-rakietowa-to-nowy-etap-wojny/000HM7QJC15O0XOL-C321.jpg\" /></a>Ukraina rozwija w\u0142asny przemys\u0142 rakietowy dalekiego zasi\u0119gu, dzi\u0119ki czemu nie wykorzystuje zachodniego sprz\u0119tu do atakowania obiekt\u00f3w na terytorium Rosji - wynika z analizy CNN. Ameryka\u0144skie media zestawi\u0142y ze sob\u0105 ostatnie, nasilone ataki na odleg\u0142ym od linii frontu terytorium Federacji Rosyjskiej z aluzjami kijowskich urz\u0119dnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zachwalaj\u0105 &quot;program rakietowy prezydenta Ze\u0142enskiego&quot;. Zdaniem ekspert\u00f3w nowe pociski &quot;maj\u0105 swoj\u0105 warto\u015b\u0107&quot; i &quot;mog\u0105 stanowi\u0107 prze\u0142om w wojnie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-rozwija-wlasna-bron-rakietowa-to-nowy-etap-wojny,nId,7001408", "date_published": "2023-09-02T21:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Saola dotar\u0142 do Chin. \"Najbardziej niszczycielski tajfun od 1949 roku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saola-dotarl-do-chin-najbardziej-niszczycielski-tajfun-od-19,nId,7001402\"><img align=\"left\" alt=\"Saola dotar\u0142 do Chin. &quot;Najbardziej niszczycielski tajfun od 1949 roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/saola-dotarl-do-chin-najbardziej-niszczycielski-tajfun-od-19/000HM7K91EWFEO98-C321.jpg\" /></a>Tajfun Saola dotar\u0142 do po\u0142udniowych Chin. Wcze\u015bniej ewakuowanych zosta\u0142o prawie 900 tys. os\u00f3b, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 instytucji w Hongkongu i innych miejscach na po\u0142udniowym wybrze\u017cu zawiesi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, edukacyjn\u0105 i zwi\u0105zan\u0105 z transportem. Tajfun nazwano jednym z najbardziej niszczycielskich w tym regionie od 1949 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saola-dotarl-do-chin-najbardziej-niszczycielski-tajfun-od-19,nId,7001402", "date_published": "2023-09-02T19:43:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Saola dotar\u0142 do Chin. \"Najbardziej niszczycielski tajfun od 80 lat\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saola-dotarl-do-chin-najbardziej-niszczycielski-tajfun-od-80,nId,7001402\"><img align=\"left\" alt=\"Saola dotar\u0142 do Chin. &quot;Najbardziej niszczycielski tajfun od 80 lat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/saola-dotarl-do-chin-najbardziej-niszczycielski-tajfun-od-80/000HM7K91EWFEO98-C321.jpg\" /></a>Tajfun Saola dotar\u0142 do po\u0142udniowych Chin. Wcze\u015bniej ewakuowanych zosta\u0142o prawie 900 tys. os\u00f3b, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 instytucji w Hongkongu i innych miejscach na po\u0142udniowym wybrze\u017cu zawiesi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, edukacyjn\u0105 i zwi\u0105zan\u0105 z transportem. Tajfun nazwano jednym z najbardziej niszczycielskich w tym regionie od 1949 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saola-dotarl-do-chin-najbardziej-niszczycielski-tajfun-od-80,nId,7001402", "date_published": "2023-09-02T19:43:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzieci na Krymie staj\u0105 przed trudnym wyborem. \"Jedzenie albo wojna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dzieci-na-krymie-staja-przed-trudnym-wyborem-jedzenie-albo-w,nId,7001383\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci na Krymie staj\u0105 przed trudnym wyborem. &quot;Jedzenie albo wojna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-na-krymie-staja-przed-trudnym-wyborem-jedzenie-albo-w/000HM7HR3N2ACSYI-C321.jpg\" /></a>Dzieci na Krymie musz\u0105 wybra\u0107 mi\u0119dzy przeznaczeniem pieni\u0119dzy na posi\u0142ek dla siebie a wsparciem zbi\u00f3rki na rosyjskich \u017co\u0142nierzy, walcz\u0105cych przeciwko Ukrainie. W jednej ze szk\u00f3\u0142 pojawi\u0142o si\u0119 nietypowe pude\u0142ko na datki, kt\u00f3re ozdobiono charakterystycznym symbolem trwaj\u0105cej ju\u017c ponad p\u00f3\u0142tora roku inwazji zbrojnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dzieci-na-krymie-staja-przed-trudnym-wyborem-jedzenie-albo-w,nId,7001383", "date_published": "2023-09-02T19:29:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w Wielkopolsce. M\u0119\u017cczyzn\u0119 przygni\u00f3t\u0142 ci\u0105gnik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-w-wielkopolsce-mezczyzne-przygniotl-ciagnik,nId,7001386\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Wielkopolsce. M\u0119\u017cczyzn\u0119 przygni\u00f3t\u0142 ci\u0105gnik\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-wielkopolsce-mezczyzne-przygniotl-ciagnik/0006N1IMXQTX76C8-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w Starej Wi\u015bniewce w powiecie z\u0142otowskim. 64-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przygnieciony przez ci\u0105gnik. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-w-wielkopolsce-mezczyzne-przygniotl-ciagnik,nId,7001386", "date_published": "2023-09-02T18:46:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142odzi Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. Trafiaj\u0105 do izraelskiej armii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mlodzi-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-trafiaja-do-izrae,nId,7001353\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzi Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. Trafiaj\u0105 do izraelskiej armii\" src=\"https://i.iplsc.com/mlodzi-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-trafiaja-do-izrae/000G4REGSUYBOF5G-C321.jpg\" /></a>W ostatnich kilkunastu miesi\u0105cach tysi\u0105ce Rosjan uciek\u0142o z kraju by unikn\u0105\u0107 mobilizacji. Popularnym kierunkiem dla wielu z nich by\u0142 Izrael. Jednak\u017ce na tych, kt\u00f3rzy staraj\u0105 si\u0119 o obywatelstwo w nowym kraju, cz\u0119sto czeka pob\u00f3r do wojska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mlodzi-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-trafiaja-do-izrae,nId,7001353", "date_published": "2023-09-02T18:42:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Misja ratunkowa badacza na Antarktydzie. Trwa wy\u015bcig z czasem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-misja-ratunkowa-badacza-na-antarktydzie-trwa-wyscig-z-czasem,nId,7001356\"><img align=\"left\" alt=\"Misja ratunkowa badacza na Antarktydzie. Trwa wy\u015bcig z czasem\" src=\"https://i.iplsc.com/misja-ratunkowa-badacza-na-antarktydzie-trwa-wyscig-z-czasem/000HM74HX5W6446J-C321.jpg\" /></a>Australia podj\u0119\u0142a pr\u00f3b\u0119 uratowania badacza przebywaj\u0105cego w odleg\u0142ej stacji polarnej Casey na Antarktydzie. W zwi\u0105zku z &quot;pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 si\u0119 chorob\u0105&quot; rozpocz\u0119to piln\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105. Z powodu trudnych warunk\u00f3w konieczne by\u0142o wykluczenie akcji ratunkowej z powietrza, z Tasmanii wyp\u0142yn\u0105\u0142 wi\u0119c lodo\u0142amacz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-misja-ratunkowa-badacza-na-antarktydzie-trwa-wyscig-z-czasem,nId,7001356", "date_published": "2023-09-02T17:58:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wynaj\u0105\u0142 zab\u00f3jc\u0119, by pozby\u0107 si\u0119 by\u0142ej partnerki. Uratowa\u0142 j\u0105 pies", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wynajal-zabojce-by-pozbyc-sie-bylej-partnerki-uratowal-ja-pi,nId,7001376\"><img align=\"left\" alt=\"Wynaj\u0105\u0142 zab\u00f3jc\u0119, by pozby\u0107 si\u0119 by\u0142ej partnerki. Uratowa\u0142 j\u0105 pies\" src=\"https://i.iplsc.com/wynajal-zabojce-by-pozbyc-sie-bylej-partnerki-uratowal-ja-pi/0006KCF0YT7J559V-C321.jpg\" /></a>Pies uratowa\u0142 swoj\u0105 \u015bpi\u0105c\u0105 w\u0142a\u015bcicielk\u0119 przed zab\u00f3jc\u0105. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wynaj\u0119ty przez by\u0142ego partnera kobiety, by upozorowa\u0107 przedawkowanie przez ni\u0105 heroiny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wynajal-zabojce-by-pozbyc-sie-bylej-partnerki-uratowal-ja-pi,nId,7001376", "date_published": "2023-09-02T17:46:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wynaj\u0105\u0142 zab\u00f3jc\u0119, by zabi\u0142 by\u0142\u0105 partnerk\u0119. Uratowa\u0142 j\u0105 pies", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wynajal-zabojce-by-zabil-byla-partnerke-uratowal-ja-pies,nId,7001376\"><img align=\"left\" alt=\"Wynaj\u0105\u0142 zab\u00f3jc\u0119, by zabi\u0142 by\u0142\u0105 partnerk\u0119. Uratowa\u0142 j\u0105 pies\" src=\"https://i.iplsc.com/wynajal-zabojce-by-zabil-byla-partnerke-uratowal-ja-pies/0006KCF0YT7J559V-C321.jpg\" /></a>Pies uratowa\u0142 swoj\u0105 \u015bpi\u0105c\u0105 w\u0142a\u015bcicielk\u0119 przed zab\u00f3jc\u0105. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wynaj\u0119ty przez by\u0142ego partnera kobiety, by upozorowa\u0107 przedawkowanie przez ni\u0105 heroiny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wynajal-zabojce-by-zabil-byla-partnerke-uratowal-ja-pies,nId,7001376", "date_published": "2023-09-02T17:46:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u0142eksij Dani\u0142ow: Nie jest ju\u017c dla nas problemem ra\u017cenie cel\u00f3w oddalonych o 1500 km", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oleksij-danilow-nie-jest-juz-dla-nas-problemem-razenie-celow,nId,7001374\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142eksij Dani\u0142ow: Nie jest ju\u017c dla nas problemem ra\u017cenie cel\u00f3w oddalonych o 1500 km\" src=\"https://i.iplsc.com/oleksij-danilow-nie-jest-juz-dla-nas-problemem-razenie-celow/000GTLI77MMAJWXY-C321.jpg\" /></a>Ra\u017cenie cel\u00f3w na terenie Rosji oddalonych od Ukrainy o 1500 km nie jest ju\u017c problemem - przekaza\u0142 O\u0142eksij Dani\u0142ow w pi\u0105tkowym wywiadzie. Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony wyja\u015bni\u0142, \u017ce Ukraina od 2020 r. pracuje nad w\u0142asnym programem rakietowym i stosowaniem dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oleksij-danilow-nie-jest-juz-dla-nas-problemem-razenie-celow,nId,7001374", "date_published": "2023-09-02T17:43:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja tablib\u00f3w zatrzyma\u0142a kilka os\u00f3b. Problemem okaza\u0142a si\u0119 muzyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-tablibow-zatrzymala-kilka-osob-problemem-okazala-sie,nId,7001370\"><img align=\"left\" alt=\"Policja tablib\u00f3w zatrzyma\u0142a kilka os\u00f3b. Problemem okaza\u0142a si\u0119 muzyka\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-tablibow-zatrzymala-kilka-osob-problemem-okazala-sie/000HM79NIHV0BL1E-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o zatrzymanych przez taliba\u0144sk\u0105 policj\u0119 za odtwarzanie muzyki - donosi agencja dpa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na afga\u0144skie \u017ar\u00f3d\u0142a. Dzia\u0142anie s\u0142u\u017cb to efekt surowego prawa, jakie wesz\u0142o w \u017cycie po doj\u015bciu do w\u0142adzy radykalnych wyznawc\u00f3w islamu. Wed\u0142ug ich wyk\u0142adni &quot;muzyka niszczy spo\u0142ecze\u0144stwo i prowadzi m\u0142odzie\u017c na manowce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-tablibow-zatrzymala-kilka-osob-problemem-okazala-sie,nId,7001370", "date_published": "2023-09-02T17:19:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek z udzia\u0142em rowerzysty. Samochodem kierowa\u0142a minister zdrowia Katarzyna S\u00f3jka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-z-udzialem-rowerzysty-samochodem-kierowala-minister-,nId,7001360\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek z udzia\u0142em rowerzysty. Samochodem kierowa\u0142a minister zdrowia Katarzyna S\u00f3jka\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-z-udzialem-rowerzysty-samochodem-kierowala-minister/000HM768LOQKPWC2-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 po po\u0142udniu dosz\u0142o do wypadek z udzia\u0142em 69-letniego rowerzysty, kt\u00f3ry wtargn\u0105\u0142 na przej\u015bcie dla pieszych. Samochodem kierowa\u0142a minister zdrowia Katarzyna S\u00f3jka. Zdarzenie mia\u0142o miejsce w miejscowo\u015bci Lutogniew ko\u0142o Krotoszyna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-z-udzialem-rowerzysty-samochodem-kierowala-minister-,nId,7001360", "date_published": "2023-09-02T16:15:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier niecodziennie o Donaldzie Tusku. \"To pyton, kt\u00f3ry przytula a\u017c dusi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-niecodziennie-o-donaldzie-tusku-to-pyton-ktory-przyt,nId,7001357\"><img align=\"left\" alt=\"Premier niecodziennie o Donaldzie Tusku. &quot;To pyton, kt\u00f3ry przytula a\u017c dusi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-niecodziennie-o-donaldzie-tusku-to-pyton-ktory-przyt/000GHHQTGYJSCAIO-C321.jpg\" /></a>- Tusk jest jak pyton, kt\u00f3ry tak przytula, przytula, przytula a\u017c udusi - stwierdzi\u0142 Mateusz Morawiecki podczas prezentacji okr\u0119gowych list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Katowicach. Zdaniem premiera wyborcy powinni uwa\u017ca\u0107 na lidera PO, poniewa\u017c to &quot;wielki szkodnik polskiej polityki&quot; i &quot;najwi\u0119ksze niebezpiecze\u0144stwo dla polskich rodzin&quot;. - Tusk i jego ekipa s\u0105 na pasku Berlina i Brukseli, tych kt\u00f3rzy chc\u0105 nas zdominowa\u0107 - oceni\u0142 szef rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-niecodziennie-o-donaldzie-tusku-to-pyton-ktory-przyt,nId,7001357", "date_published": "2023-09-02T16:03:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostra reakcja ONZ na nowe prawo w Iranie. \"To apartheid p\u0142ci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostra-reakcja-onz-na-nowe-prawo-w-iranie-to-apartheid-plci,nId,7001344\"><img align=\"left\" alt=\"Ostra reakcja ONZ na nowe prawo w Iranie. &quot;To apartheid p\u0142ci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostra-reakcja-onz-na-nowe-prawo-w-iranie-to-apartheid-plci/000HM70AF4EN4LOL-C321.jpg\" /></a>Proponowane przez w\u0142adze przepisy dotycz\u0105ce zaostrzenia kar za nienoszenie hid\u017cabu w Iranie to &quot;apartheid p\u0142ci&quot; - skomentowa\u0142 w specjalnym o\u015bwiadczeniu ONZ. To reakcja na nowelizacj\u0119 ustawy radykalnie podnosz\u0105cej kary za nieprzestrzeganie rygorystycznego kodeksu ubioru, jaki ci\u0105\u017cy na kobietach i dziewcz\u0119tach w kraju. Sprawa pojawia si\u0119 w ira\u0144skim parlamencie nieca\u0142y rok po masowych protestach, kt\u00f3re wybuch\u0142y po \u015bmierci 22-latki zatrzymanej w\u0142a\u015bnie w zwi\u0105zku z nienoszeniem tradycyjnego nakrycia g\u0142owy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostra-reakcja-onz-na-nowe-prawo-w-iranie-to-apartheid-plci,nId,7001344", "date_published": "2023-09-02T15:10:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a pr\u00f3bowa\u0142 sforsowa\u0107 zapor\u0119 na granicy litewsko-bia\u0142oruskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-probowal-sforsowac-zapore-na-granicy-litewsko-bia,nId,7001340\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a pr\u00f3bowa\u0142 sforsowa\u0107 zapor\u0119 na granicy litewsko-bia\u0142oruskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-probowal-sforsowac-zapore-na-granicy-litewsko-bia/000HM6WNOJNNEYNG-C321.jpg\" /></a>Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie z granicy litewsko-bia\u0142oruskiej, na kt\u00f3rym zapor\u0119 graniczn\u0105 pr\u00f3buje sforsowa\u0107 nied\u017awied\u017a. Stra\u017c graniczna Litwy potwierdzi\u0142a autentyczno\u015b\u0107 nagrania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-probowal-sforsowac-zapore-na-granicy-litewsko-bia,nId,7001340", "date_published": "2023-09-02T14:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w W\u00f3lce Kosowskiej. P\u0142onie jedna z hal, nad ni\u0105 k\u0142\u0119by dymu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-w-wolce-kosowskiej-plonie-jedna-z-hal-nad-nia-kleby-dy,nId,7001330\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w W\u00f3lce Kosowskiej. P\u0142onie jedna z hal, nad ni\u0105 k\u0142\u0119by dymu\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-wolce-kosowskiej-plonie-jedna-z-hal-nad-nia-kleby-dy/000HM6V76434CBL2-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie hala w W\u00f3lce Kosowskiej ko\u0142o Warszawy. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 sze\u015b\u0107 boks\u00f3w wype\u0142nionych ubraniami wewn\u0105trz obiektu. Na miejscu zdarzenia trwa ewakuacja, docieraj\u0105 kolejne zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-w-wolce-kosowskiej-plonie-jedna-z-hal-nad-nia-kleby-dy,nId,7001330", "date_published": "2023-09-02T14:20:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. Turysta spad\u0142 w przepa\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-w-tatrach-turysta-spadl-w-przepasc,nId,7001327\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Tatrach. Turysta spad\u0142 w przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-tatrach-turysta-spadl-w-przepasc/0005W2SX8SB6X78L-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w Tatrach. W 150-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107 pomi\u0119dzy Szpiglasow\u0105 Prze\u0142\u0119cz\u0105 a Wrotami Cha\u0142ubi\u0144skiego spad\u0142 turysta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-w-tatrach-turysta-spadl-w-przepasc,nId,7001327", "date_published": "2023-09-02T14:16:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie media o niskiej dzietno\u015bci w Polsce. \"Rz\u0105d obarcza win\u0105 kobiety\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-niskiej-dzietnosci-w-polsce-rzad-obarcza-,nId,7001326\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media o niskiej dzietno\u015bci w Polsce. &quot;Rz\u0105d obarcza win\u0105 kobiety&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-o-niskiej-dzietnosci-w-polsce-rzad-obarcza/000GM1PPVSFRLNHG-C321.jpg\" /></a>Dzietno\u015b\u0107 w Polsce jest najni\u017csza od II wojny \u015bwiatowej, za co rz\u0105d PiS obwinia kobiety - komentuj\u0105 niemieckie media. Wed\u0142ug &quot;Der Spiegel&quot; rodzenie dzieci sta\u0142o si\u0119 jednym z obszar\u00f3w podlegaj\u0105cych ideologizacji, a &quot;polskie kobiety boj\u0105 si\u0119 zachodzi\u0107 w ci\u0105\u017ce, od kiedy aborcja podlega karze&quot;. Autorzy podkre\u015blaj\u0105 jednocze\u015bnie, \u017ce policja w Polsce zachowuje si\u0119 jak &quot;stra\u017cnicy obyczaj\u00f3w&quot;, kt\u00f3rzy &quot;rygorystycznie nadzoruj\u0105 niemal ca\u0142kowity zakaz aborcji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-niskiej-dzietnosci-w-polsce-rzad-obarcza-,nId,7001326", "date_published": "2023-09-02T14:02:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje znany koszali\u0144ski spo\u0142ecznik. \"Spiderman\" zosta\u0142 brutalnie pobity", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nie-zyje-znany-koszalinski-spolecznik-spiderman-zostal-bruta,nId,7001317\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje znany koszali\u0144ski spo\u0142ecznik. &quot;Spiderman&quot; zosta\u0142 brutalnie pobity\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-znany-koszalinski-spolecznik-spiderman-zostal-bruta/000HM65Y84XE4H0L-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 Piotr &quot;Spiderman&quot; Zalewski - znany koszali\u0144ski spo\u0142ecznik, kt\u00f3ry dwa tygodnie temu zosta\u0142 brutalnie pobity. Mimo wszelkich stara\u0144 lekarzy ze Szpitala Wojew\u00f3dzkiego, \u017cycia popularnego aktywisty nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. &quot;Spiderman&quot; mia\u0142 47 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nie-zyje-znany-koszalinski-spolecznik-spiderman-zostal-bruta,nId,7001317", "date_published": "2023-09-02T13:26:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zrzuci\u0142 ukrai\u0144skiego 10-latka z mostu. Ch\u0142opiec nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107 po rosyjsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrzucil-ukrainskiego-10-latka-z-mostu-chlopiec-nie-chcial-mo,nId,7001301\"><img align=\"left\" alt=\"Zrzuci\u0142 ukrai\u0144skiego 10-latka z mostu. Ch\u0142opiec nie chcia\u0142 m\u00f3wi\u0107 po rosyjsku\" src=\"https://i.iplsc.com/zrzucil-ukrainskiego-10-latka-z-mostu-chlopiec-nie-chcial-mo/000HM61RKNKXXXUI-C321.jpg\" /></a>Najpierw wytarga\u0142 dziewczynk\u0119 za w\u0142osy, a p\u00f3\u017aniej zrzuci\u0142 dziesi\u0119cioletniego ch\u0142opca z mostu. Napastnik zaatakowa\u0142 ukrai\u0144skie dzieci, bo te nie chcia\u0142y rozmawia\u0107 po rosyjsku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrzucil-ukrainskiego-10-latka-z-mostu-chlopiec-nie-chcial-mo,nId,7001301", "date_published": "2023-09-02T12:31:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czo\u0142owy ukrai\u0144ski oligarcha w tarapatach. Ko\u0142omojski podejrzanym w \u015bledztwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolowy-ukrainski-oligarcha-w-tarapatach-kolomojski-podejrza,nId,7001293\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owy ukrai\u0144ski oligarcha w tarapatach. Ko\u0142omojski podejrzanym w \u015bledztwie\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowy-ukrainski-oligarcha-w-tarapatach-kolomojski-podejrza/000HM5ZPYDVD5P4F-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Beziecze\u0144stwa Ukrainy nada\u0142a status podejrzanego znanemu ukrai\u0144skiemu oligarsze. Miliarder Ihor Ko\u0142omojski jest podejrzany o malwersacje finansowe i pranie pieni\u0119dzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolowy-ukrainski-oligarcha-w-tarapatach-kolomojski-podejrza,nId,7001293", "date_published": "2023-09-02T12:29:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polskie drony niszcz\u0105 rosyjski sprz\u0119t. Ukrai\u0144cy zachwal\u0105j\u0105 Warmate'y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-polskie-drony-niszcza-rosyjski-sprzet-ukraincy-zachwalaja-wa,nId,7001282\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie drony niszcz\u0105 rosyjski sprz\u0119t. Ukrai\u0144cy zachwal\u0105j\u0105 Warmate'y\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-drony-niszcza-rosyjski-sprzet-ukraincy-zachwalaja-wa/000HM5ZQNHFPBF8S-C321.jpg\" /></a>Polski Lancet - dron Warmate skutecznie niszczy rosyjski sprz\u0119t w rejonie Swatowe - czytamy w opisie filmu pokazuj\u0105cego u\u017cycie bezza\u0142ogowca. To nie pierwszy pozytywny materia\u0142 dotycz\u0105cy polskich bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych u\u017cywanych w wojnie na Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-polskie-drony-niszcza-rosyjski-sprzet-ukraincy-zachwalaja-wa,nId,7001282", "date_published": "2023-09-02T12:12:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znamy has\u0142o wyborcze Lewicy. Przedstawiono te\u017c trzy nowe liderki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-znamy-haslo-wyborcze-lewicy-przedstawiono-tez-trzy-nowe-lide,nId,7001278\"><img align=\"left\" alt=\"Znamy has\u0142o wyborcze Lewicy. Przedstawiono te\u017c trzy nowe liderki\" src=\"https://i.iplsc.com/znamy-haslo-wyborcze-lewicy-przedstawiono-tez-trzy-nowe-lide/000HM5TPNRV4YKVP-C321.jpg\" /></a>&quot;Serce mam po lewej&quot; - brzmi has\u0142o wyborcze Lewicy, kt\u00f3re partyjni liderzy zaprezentowali podczas sobotniej og\u00f3lnopolskiej konwencji w \u0141odzi. Politycy przedstawili r\u00f3wnie\u017c swoje postulaty programowe i podkre\u015blili, \u017ce jednym z ich g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w jest odsuni\u0119cie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci od w\u0142adzy. Robert Biedro\u0144 og\u0142osi\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;ekipa lider\u00f3w&quot; powi\u0119kszy si\u0119 o trzy kobiety. Mowa o Magdalenie Biejat, Agnieszce Dziemianowicz-B\u0105k i Joannie Scheuring-Wielgus. Stwierdzi\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Lewica jest &quot;jak Avengersi, bo ma supermoce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-znamy-haslo-wyborcze-lewicy-przedstawiono-tez-trzy-nowe-lide,nId,7001278", "date_published": "2023-09-02T10:58:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielkie manewry na Morzu Ba\u0142tyckim. \"\u0106wiczenia na wypadek ataku Rosji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkie-manewry-na-morzu-baltyckim-cwiczenia-na-wypadek-atak,nId,7001264\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkie manewry na Morzu Ba\u0142tyckim. &quot;\u0106wiczenia na wypadek ataku Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkie-manewry-na-morzu-baltyckim-cwiczenia-na-wypadek-atak/000HM5SQXAISH2U2-C321.jpg\" /></a>Nadchodz\u0105 wielkie manewry kraj\u00f3w NATO na Morzu Ba\u0142tyckim. Celem mi\u0119dzynarodowych \u0107wicze\u0144 b\u0119dzie w tym roku, po raz pierwszy w historii, opracowanie i przetestowanie strategii na wypadek ataku Federacji Rosyjskiej w regionie. W \u0107wiczeniach, kt\u00f3re rozpoczn\u0105 si\u0119 ju\u017c 9 wrze\u015bnia, udzia\u0142 wezm\u0105 tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy i dziesi\u0105tki wojskowych statk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkie-manewry-na-morzu-baltyckim-cwiczenia-na-wypadek-atak,nId,7001264", "date_published": "2023-09-02T10:47:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ods\u0142ania karty. Prezentacja pe\u0142nych list PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-odslania-karty-prezentacja-pelnych-list-p,nId,7001262\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ods\u0142ania karty. Prezentacja pe\u0142nych list PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-odslania-karty-prezentacja-pelnych-list-p/000HM5QW4H1RRKJ1-C321.jpg\" /></a>Kandydat\u00f3w PiS na Nowogrodzkiej prezentowali poszczeg\u00f3lni liderzy list. - Jeste\u015bmy jedn\u0105 wielk\u0105 dru\u017cyn\u0105 - podkre\u015bli\u0142 Zbigniew Ziobro, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 prezentacj\u0119. Doda\u0142, \u017ce nadchodz\u0105ce wybory to &quot;bitwa o Polsk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-odslania-karty-prezentacja-pelnych-list-p,nId,7001262", "date_published": "2023-09-02T09:55:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecia Droga odkrywa karty. Na nich m.in. A. Dziambor, R. Petru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konwencja-trzeciej-drogi-koalicja-zaprezentowala-haslo-wybor,nId,7001254\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga odkrywa karty. Na nich m.in. A. Dziambor, R. Petru\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-odkrywa-karty-na-nich-m-in-a-dziambor-r-petru/000HM5OWU7C7W3LT-C321.jpg\" /></a>&quot;Do\u015b\u0107 k\u0142\u00f3tni, do przodu!&quot; - to has\u0142o Trzeciej Drogi zaprezentowane w trakcie konwencji programowej w Katowicach. Koalicja PSL i Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni przedstawi\u0142o plan na zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory parlamentarne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konwencja-trzeciej-drogi-koalicja-zaprezentowala-haslo-wybor,nId,7001254", "date_published": "2023-09-02T09:40:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ptasia grypa dziesi\u0105tkuje populacj\u0119 morskich lw\u00f3w. Naukowcy o epidemii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ptasia-grypa-dziesiatkuje-populacje-morskich-lwow-naukowcy-o,nId,7001227\"><img align=\"left\" alt=\"Ptasia grypa dziesi\u0105tkuje populacj\u0119 morskich lw\u00f3w. Naukowcy o epidemii\" src=\"https://i.iplsc.com/ptasia-grypa-dziesiatkuje-populacje-morskich-lwow-naukowcy-o/000HM5GS5P5MPOBJ-C321.jpg\" /></a>Kolejne przypadki \u015bmierci lw\u00f3w morskich z powodu ptasiej grypy. O dziesi\u0105tkach martwych zwierz\u0105t poinformowa\u0142y argenty\u0144skie w\u0142adze, apeluj\u0105c o omijanie linii brzegowej licz\u0105cej oko\u0142o pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w. Eksperci wyra\u017caj\u0105 zaniepokojenie i m\u00f3wi\u0105 obecnie o &quot;najwi\u0119ksze epidemii w historii&quot; - w lutym notowano setki zgon\u00f3w lw\u00f3w morskich w Peru. Podkre\u015blono te\u017c, \u017ce wirus ptasiej grypy rozprzestrzeniaj\u0105cy si\u0119 w\u015br\u00f3d innych gatunk\u00f3w mo\u017ce \u0142atwiej mutowa\u0107, co potencjalnie zwiastuje nowe problemy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ptasia-grypa-dziesiatkuje-populacje-morskich-lwow-naukowcy-o,nId,7001227", "date_published": "2023-09-02T09:35:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe o\u015bwiadczenie Ma\u0142gorzaty Zych. \"Przepraszam W\u0142adimira Putina\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowe-oswiadczenie-malgorzaty-zych-przepraszam-wladimira-puti,nId,7001247\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe o\u015bwiadczenie Ma\u0142gorzaty Zych. &quot;Przepraszam W\u0142adimira Putina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-oswiadczenie-malgorzaty-zych-przepraszam-wladimira-puti/000HM5LTF92IGP7U-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie jest zgodne z warto\u015bciami demokratycznego pa\u0144stwa prawa oraz warto\u015bciami chrze\u015bcija\u0144skimi nazywanie obecnie prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina 'zbrodniarzem wojennym'&quot; - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Ma\u0142gorzata Zych oraz przeprosi\u0142a dyktatora. W pi\u0105tek polityk straci\u0142a rekomendacj\u0119 w wyborach do Senatu. To pok\u0142osie jej medialnych wypowiedzi, w kt\u00f3rych unika\u0142a jednoznacznej odpowiedzi na pytanie w\u0142a\u015bnie o zbrodnie W\u0142adimira Putina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowe-oswiadczenie-malgorzaty-zych-przepraszam-wladimira-puti,nId,7001247", "date_published": "2023-09-02T09:01:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych legionelli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-legionella-w-polsce-nie-zyje-19-osoba-zakazona-grozna-bakter,nId,7001239\"><img align=\"left\" alt=\"Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych legionelli \" src=\"https://i.iplsc.com/wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-legionelli/000HLCK3YL2JI0IJ-C321.jpg\" /></a>Kolejna ofiara legionelli na Podkarpaciu. Pa\u0144stwowy Powiatowy Inspektor Sanitarny potwierdzi\u0142 informacj\u0119 o \u015bmierci 19. osoby zaka\u017conej chorob\u0105 legionist\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-legionella-w-polsce-nie-zyje-19-osoba-zakazona-grozna-bakter,nId,7001239", "date_published": "2023-09-02T08:43:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin w osadzie, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 Prigo\u017cyn. \"Ci\u0105gnie go na miejsce zbrodni\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-odwiedzil-obwod-w-ktorym-zginal-prigozyn-przestepce-ci,nId,7001210\"><img align=\"left\" alt=\"Putin w osadzie, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 Prigo\u017cyn. &quot;Ci\u0105gnie go na miejsce zbrodni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-w-osadzie-w-ktorej-zginal-prigozyn-ciagnie-go-na-miejs/000HM5EUQMWNKUOR-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin odwiedzi\u0142 1 wrze\u015bnia obw\u00f3d twerski - poinformowa\u0142 Dmitrij Pieskow. Rzecznik Kremla przekaza\u0142 mediom, \u017ce prezydent Rosji zdecydowa\u0142 si\u0119 &quot;odwiedzi\u0107 miejsce swoich przodk\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-odwiedzil-obwod-w-ktorym-zginal-prigozyn-przestepce-ci,nId,7001210", "date_published": "2023-09-02T08:09:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najgro\u017aniejszy komar w kolejnym europejskim kraju. Wskazano, jak to mo\u017cliwe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najgrozniejszy-komar-w-kolejnym-europejskim-kraju-wskazano-j,nId,7001202\"><img align=\"left\" alt=\"Najgro\u017aniejszy komar w kolejnym europejskim kraju. Wskazano, jak to mo\u017cliwe\" src=\"https://i.iplsc.com/najgrozniejszy-komar-w-kolejnym-europejskim-kraju-wskazano-j/000HM5ETLS7LE8X1-C321.jpg\" /></a>W Szwecji po raz pierwszy odnotowano obecno\u015b\u0107 potencjalnie bardzo gro\u017anych komar\u00f3w tygrysich, kt\u00f3re mog\u0105 przenosi\u0107 wyj\u0105tkowo niebezpieczne choroby. Jak podkre\u015bli\u0142 jeden z badaczy, tym razem wszystkie osobniki uda\u0142o si\u0119 wy\u0142apa\u0107, ale wed\u0142ug niego zadomowienie si\u0119 komara azjatyckiego w Szwecji to &quot;tylko kwestia czasu&quot;. Z problemem mierzy si\u0119 ju\u017c szereg innych pa\u0144stw w Europie, a zagro\u017cenie b\u0119dzie ros\u0142o - wszystko z uwagi na post\u0119puj\u0105ce zmiany klimatyczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najgrozniejszy-komar-w-kolejnym-europejskim-kraju-wskazano-j,nId,7001202", "date_published": "2023-09-02T07:46:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ryszard Petru startuje do Sejmu. Zadowolenia nie kryje Szymon Ho\u0142ownia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ryszard-petru-startuje-do-sejmu-zadowolenia-nie-kryje-szymon,nId,7001224\"><img align=\"left\" alt=\"Ryszard Petru startuje do Sejmu. Zadowolenia nie kryje Szymon Ho\u0142ownia\" src=\"https://i.iplsc.com/ryszard-petru-startuje-do-sejmu-zadowolenia-nie-kryje-szymon/000HM5F6LTCBJSEL-C321.jpg\" /></a>Ryszard Petru wystartuje do Sejmu, w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poinformowa\u0142, \u017ce zmierzy si\u0119 ze S\u0142awomirem Mentzenem w Warszawie. Szymon Ho\u0142ownia nazwa\u0142 to &quot;niespodziank\u0105&quot;, a drugi z lider\u00f3w Trzeciej Drogi - W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz zapewnia, \u017ce to nie koniec nowych informacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ryszard-petru-startuje-do-sejmu-zadowolenia-nie-kryje-szymon,nId,7001224", "date_published": "2023-09-02T07:35:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier wskaza\u0142 na decyzj\u0119 Donalda Tuska z przesz\u0142o\u015bci. \"Zobaczcie, jak kr\u0119ci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-wskazal-na-decyzje-donalda-tuska-z-przeszlosci-zobac,nId,7001203\"><img align=\"left\" alt=\"Premier wskaza\u0142 na decyzj\u0119 Donalda Tuska z przesz\u0142o\u015bci. &quot;Zobaczcie, jak kr\u0119ci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wskazal-na-decyzje-donalda-tuska-z-przeszlosci-zobac/000HM5B4C6TOXMBQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Donald Tusk to niebezpieczny manipulator. Zobaczcie, jak kr\u0119ci w sprawie wieku emerytalnego - nie dajcie mu si\u0119 oszuka\u0107&quot; - g\u0142osi napis pod nowym filmem premiera Mateusza Morawieckiego. Na minutowym nagraniu zobaczy\u0107 mo\u017cna fragmenty wypowiedzi obecnego lidera Koalicji Obywatelskiej z Campusu Polska Przysz\u0142o\u015bci, kt\u00f3re dotycz\u0105 reformy emerytalnej czy OFE, a tak\u017ce archiwalne zapisy jego wyst\u0105pie\u0144. W filmie wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywa narrator, kt\u00f3ry kontruje wszystkie s\u0142owa by\u0142ego premiera. - On to przyzna\u0142. Zmusi\u0142 Polak\u00f3w do d\u0142u\u017cszej pracy (...), ty...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-wskazal-na-decyzje-donalda-tuska-z-przeszlosci-zobac,nId,7001203", "date_published": "2023-09-02T06:53:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mucha wpad\u0142a ci do wina i nie wiesz, czy je wypi\u0107? Naukowcy maj\u0105 odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mucha-wpadla-ci-do-wina-i-nie-wiesz-czy-je-wypic-naukowcy-ma,nId,7001199\"><img align=\"left\" alt=\"Mucha wpad\u0142a ci do wina i nie wiesz, czy je wypi\u0107? Naukowcy maj\u0105 odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/mucha-wpadla-ci-do-wina-i-nie-wiesz-czy-je-wypic-naukowcy-ma/000HM5AAYXS8Q1WI-C321.jpg\" /></a>Pijesz kieliszek sch\u0142odzonego, ulubionego wina na pla\u017cy, gdy nagle do naczynia wpada mucha. Zapewne wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b wyla\u0142aby trunek, ale czy s\u0142usznie? Badania naukowc\u00f3w daj\u0105 na to jednoznaczn\u0105 odpowied\u017a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mucha-wpadla-ci-do-wina-i-nie-wiesz-czy-je-wypic-naukowcy-ma,nId,7001199", "date_published": "2023-09-02T06:37:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe przepisy dotycz\u0105ce punkt\u00f3w karnych. S\u0105 pu\u0142apki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-dotyczace-punktow-karnych-sa-pulapki,nId,6997117\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy dotycz\u0105ce punkt\u00f3w karnych. S\u0105 pu\u0142apki \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-dotyczace-punktow-karnych-sa-pulapki/000H8G7CMAK1G6I3-C321.jpg\" /></a>Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w przepisach dotycz\u0105cych punkt\u00f3w karnych. Prawdopodobnie powr\u00f3c\u0105 kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce kierowcom zredukowanie ich liczby. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce b\u0119dzie to wygl\u0105da\u0142o nieco inaczej ni\u017c w przesz\u0142o\u015bci. Szkolenia b\u0119d\u0105 d\u0142u\u017csze i dodana zostanie cz\u0119\u015b\u0107 praktyczna. Nowe przepisy zmieniaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c czas przedawnienia si\u0119 punkt\u00f3w karnych. Kiedy konkretnie wejd\u0105 w \u017cycie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-dotyczace-punktow-karnych-sa-pulapki,nId,6997117", "date_published": "2023-09-02T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie MON zwabi\u0142o Prigo\u017cyna do Rosji. Przyjecha\u0142 w przeddzie\u0144 \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-mon-zwabilo-prigozyna-do-rosji-przyjechal-w-przedd,nId,7001196\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie MON zwabi\u0142o Prigo\u017cyna do Rosji. Przyjecha\u0142 w przeddzie\u0144 \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-mon-zwabilo-prigozyna-do-rosji-przyjechal-w-przedd/000HM58HO3CJNM9C-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn pod naciskami Ministerstwa Obrony wr\u00f3ci\u0142 do Rosji z Afryki. Szef Grupy Wagnera przyby\u0142 do stolicy kraju w przeddzie\u0144 katastrofy samolotowej, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-mon-zwabilo-prigozyna-do-rosji-przyjechal-w-przedd,nId,7001196", "date_published": "2023-09-02T05:45:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Radioaktywna bro\u0144 trafi do Ukrainy? Nadchodzi nowy pakiet pomocy wojskowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-radioaktywna-bron-trafi-do-ukrainy-nadchodzi-nowy-pakiet-pom,nId,7001193\"><img align=\"left\" alt=\"Radioaktywna bro\u0144 trafi do Ukrainy? Nadchodzi nowy pakiet pomocy wojskowej\" src=\"https://i.iplsc.com/radioaktywna-bron-trafi-do-ukrainy-nadchodzi-nowy-pakiet-pom/000HM57YE7UOU9R2-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone maj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie amunicj\u0119 przeciwpancern\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 zubo\u017cony uran. Jak donosi agencja Reutera, bro\u0144 mo\u017ce pom\u00f3c Ukrainie w niszczeniu rosyjskich czo\u0142g\u00f3w, ale przeciwnicy tego rodzaju uzbrojenia zwracaj\u0105 uwag\u0119 na jego radioaktywno\u015b\u0107 i zagro\u017cenia dla zdrowia. Pociski ze zubo\u017conym uranem maj\u0105 by\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 pakietu pomocy wojskowej, kt\u00f3ry zostanie przedstawiony w przysz\u0142ym tygodniu. Jego warto\u015b\u0107 szacuje si\u0119 nawet na 375 milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-radioaktywna-bron-trafi-do-ukrainy-nadchodzi-nowy-pakiet-pom,nId,7001193", "date_published": "2023-09-02T05:26:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie o ataku morskich dron\u00f3w na most Krymski. Wydali jasny komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-o-ataku-morskich-dronow-na-most-krymski-wydali-jasn,nId,7001189\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie o ataku morskich dron\u00f3w na most Krymski. Wydali jasny komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-o-ataku-morskich-dronow-na-most-krymski-wydali-jasn/000HM562M3KMD38X-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zniszczyli na Morzu Czarnym trzy ukrai\u0144skie drony, kt\u00f3rych celem by\u0142o przeprowadzenie &quot;ataku terrorystycznego&quot; i uderzenie w most Krymski - informuje agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat Ministerstwa Obrony Federacji Rosyjskiej. Do pr\u00f3by ataku mia\u0142o doj\u015b\u0107 w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119. W\u0142adze Ukrainy nie zaj\u0119\u0142y w tej sprawie stanowiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-o-ataku-morskich-dronow-na-most-krymski-wydali-jasn,nId,7001189", "date_published": "2023-09-02T04:42:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]