[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Lech remisuje w Poznaniu", "description": "", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142704-lech_remisuje_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-09-02T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Auto w ogniu na abp. Baraniaka", "description": "Na miejscu interweniowali stra\u017cacy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142703-auto_w_ogniu_na_abp_baraniaka?rss=1", "date_published": "2023-09-02T18:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142a nowa minister zdrowia", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie krotoszy\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142702-samochod_potracil_rowerzyste_za_kierownica_siedziala_nowa_minister_zdrowia?rss=1", "date_published": "2023-09-02T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijany kierowca zatrzymany pod Poznaniem. Uszkodzi\u0142 kilka zaparkowanych samochod\u00f3w", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 nad ranem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142701-pijany_kierowca_zatrzymany_pod_poznaniem_uszkodzil_kilka_zaparkowanych_samochodow?rss=1", "date_published": "2023-09-02T15:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kolejny tragiczny wypadek. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie z\u0142otowskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142700-kolejny_tragiczny_wypadek_nie_zyje_mezczyzna?rss=1", "date_published": "2023-09-02T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Mia\u0142a sp\u0119dzi\u0107 w areszcie 75 dni. 23-latka przyjecha\u0142a... na stacj\u0119 benzynow\u0105", "description": "Do kontroli zatrzymali j\u0105 policjanci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142699-miala_spedzic_w_areszcie_75_dni_23_latka_przyjechala_na_stacje_benzynowa?rss=1", "date_published": "2023-09-02T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "T\u0119\u017cnie solankowe pod Poznaniem oficalnie otwarte. W weekend wej\u015bcie za darmo!", "description": "Inwestycja powsta\u0142a w Tarnowie Podg\u00f3rnym w ramach Termalnego Parku Zdrowia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142698-teznie_solankowe_pod_poznaniem_oficalnie_otwarte_w_weekend_wejscie_za_darmo?rss=1", "date_published": "2023-09-02T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Uczniowie mog\u0105 je\u017adzi\u0107 za 5 z\u0142 miesi\u0119cznie. Bilet jest dost\u0119pny od 2 wrze\u015bnia", "description": "4 wrze\u015bnia rozpoczyna si\u0119 nowy rok szkolny. W taryfie ZTM Pozna\u0144 jest dost\u0119pna specjalna oferta dla szk\u00f3\u0142 podstawowych - bilet w cenie 60 z\u0142 na ca\u0142\u0105 sie\u0107 wa\u017cny od 1 pa\u017adziernika do 30 wrze\u015bnia nast\u0119pnego roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142695-uczniowie_moga_jezdzic_za_5_zl_miesiecznie_bilet_jest_dostepny_od_2_wrzesnia?rss=1", "date_published": "2023-09-02T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "To remont, na kt\u00f3ry mieszka\u0144cy czekali bardzo d\u0142ugo. Niebawem ma si\u0119 zako\u0144czy\u0107!", "description": "Kolejny odcinek przebudowywanej ul. Kolejowej pokrywa nowa nawierzchnia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142688-to_remont_na_ktory_mieszkancy_czekali_bardzo_dlugo_niebawem_ma_sie_zakonczyc?rss=1", "date_published": "2023-09-02T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kamerunka i Iworyjczyk zatrzymani w poci\u0105gu. Nie mieli dokument\u00f3w", "description": "Wpadli podczas kontroli  w Koninie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142697-kamerunka_i_iworyjczyk_zatrzymani_w_pociagu_nie_mieli_dokumentow?rss=1", "date_published": "2023-09-02T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z wysoko\u015bci. Wyl\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie ostrzeszowskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142696-mezczyzna_spadl_z_wysokosci_wyladowal_smiglowiec_lpr?rss=1", "date_published": "2023-09-02T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tramwaje w godzinach szczytu b\u0119d\u0105 kurowsa\u0142y po Poznaniu co 10 minut", "description": "Sporo zmian od poniedzia\u0142ku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142694-tramwaje_w_godzinach_szczytu_beda_kurowsaly_po_poznaniu_co_10_minut?rss=1", "date_published": "2023-09-02T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Maj\u0105c 3,5 promila wsiad\u0142 za kierownic\u0119. Dosz\u0142o do wypadku", "description": "M\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara nawet dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142693-majac_35_promila_wsiadl_za_kierownice_doszlo_do_wypadku?rss=1", "date_published": "2023-09-02T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zmar\u0142a kolejna osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Pozna\u0144scy naukowcy proponuj\u0105 nowe badanie", "description": "W Innowacyjnym Centrum Medycznym Instytutu Genetyki Cz\u0142owieka PAN mo\u017cna ju\u017c wykona\u0107 badanie na obecno\u015b\u0107 materia\u0142u genetycznego bakterii Legionella pneumophila metod\u0105 Real-Time PCR w pr\u00f3bce pobranej od pacjenta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142692-zmarla_kolejna_osoba_zakazona_legionella_poznanscy_naukowcy_proponuja_nowe_badanie?rss=1", "date_published": "2023-09-02T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Czekaj\u0105 nas spore utrudnienia i zmiany w okolicach stadionu a\u017c do p\u00f3\u017anych godzin nocnych", "description": "W sobot\u0119 o godzinie 20:00 na Stadionie Miejskim rozpocznie si\u0119 mecz ekstraklasy Lech Pozna\u0144 - G\u00f3rnik Zabrze.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142687-czekaja_nas_spore_utrudnienia_i_zmiany_w_okolicach_stadionu_az_do_poznych_godzin_nocnych?rss=1", "date_published": "2023-09-02T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Przez p\u00f3\u0142 roku wynosi\u0142 alkohol ze sklepu. Wpad\u0142", "description": "Policjanci rozpoznali go na monitoringu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142690-przez_pol_roku_wynosil_alkohol_ze_sklepu_wpadl?rss=1", "date_published": "2023-09-02T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostatnia szansa, by zdoby\u0107 takie stypendium. Miasto przeznaczy\u0142o na ten cel 300 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "Jeszcze tylko do poniedzia\u0142ku, 4 wrze\u015bnia, trwa nab\u00f3r zg\u0142osze\u0144 do IV edycji Programu Stypendi\u00f3w Tw\u00f3rczych Miasta Poznania.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142691-ostatnia_szansa_by_zdobyc_takie_stypendium_miasto_przeznaczylo_na_ten_cel_300_tysiecy_zlotych?rss=1", "date_published": "2023-09-02T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dramatyczna akcja na ulicy. Kierowca straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 jad\u0105c autem, by\u0142 reanimowany", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142689-dramatyczna_akcja_na_ulicy_kierowca_stracil_przytomnosc_jadac_autem_byl_reanimowany?rss=1", "date_published": "2023-09-02T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kolorowy korow\u00f3d przejdzie dzi\u015b ulicami miasta", "description": "W sobot\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 Do\u017cynki Miejskie i \u015awi\u0119to Chleba.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142686-kolorowy_korowod_przejdzie_dzis_ulicami_miasta?rss=1", "date_published": "2023-09-02T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu pojechali rowerami po zdrowie!", "description": "2 wrze\u015bnia w Poznaniu odb\u0119dzie si\u0119 rowerowy &quot;Rajd Po Zdrowie&quot; organizowany przez onkologiczn\u0105 Fundacj\u0119 Carita im. Wies\u0142awy Adamiec.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142685-w_poznaniu_pojechali_rowerami_po_zdrowie?rss=1", "date_published": "2023-09-02T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tragedia na drodze krajowej. Pieszy zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d osobowy", "description": "Do \u015bmiertelnego wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek wieczorem na drodze krajowej nr 25.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142684-tragedia_na_drodze_krajowej_pieszy_zostal_potracony_przez_samochod_osobowy?rss=1", "date_published": "2023-09-02T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tragedia na drodze. Pieszy zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d osobowy. &quot;Si\u0142a uderzenia by\u0142a ogromna&quot;", "description": "Do \u015bmiertelnego wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek wieczorem na drodze krajowej nr 25.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142684-tragedia_na_drodze_pieszy_zostal_potracony_przez_samochod_osobowy_sila_uderzenia_byla_ogromna?rss=1", "date_published": "2023-09-02T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Gro\u017ane zdarzenie pod Poznaniem. &quot;Kierowca busa z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 uderzy\u0142 w p\u0142ot&quot;", "description": "Jedna osoba zosta\u0142a ranna.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142683-grozne_zdarzenie_pod_poznaniem_kierowca_busa_z_duza_predkoscia_uderzyl_w_plot?rss=1", "date_published": "2023-09-02T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015amiertelny wypadek i ogromne utrudnienia na S5. Dachowa\u0142 samoch\u00f3d osobowy", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 rano.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142682-smiertelny_wypadek_i_ogromne_utrudnienia_na_s5_dachowal_samochod_osobowy?rss=1", "date_published": "2023-09-02T07:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015amiertelny wypadeki ogromne utrudnienia na S5. Dachowa\u0142 samoch\u00f3d osobowy", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 rano.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142682-smiertelny_wypadeki_ogromne_utrudnienia_na_s5_dachowal_samochod_osobowy?rss=1", "date_published": "2023-09-02T07:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]