[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Czo\u0142owy ukrai\u0144ski oligarcha w tarapatach. Ko\u0142omojski trafi do aresztu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolowy-ukrainski-oligarcha-w-tarapatach-kolomojski-trafi-do,nId,7001293\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owy ukrai\u0144ski oligarcha w tarapatach. Ko\u0142omojski trafi do aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowy-ukrainski-oligarcha-w-tarapatach-kolomojski-trafi-do/000HM5ZPYDVD5P4F-C321.jpg\" /></a>Oligarcha Ihor Ko\u0142omojski trafi do aresztu na dwa miesi\u0105ce - zdecydowa\u0142 w sobot\u0119 s\u0105d w Kijowie. Ma on status podejrzanego o legalizacj\u0119 maj\u0105tku pozyskanego niezgodnie z prawem. To jeden z najbogatszych biznesmen\u00f3w ukrai\u0144skich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolowy-ukrainski-oligarcha-w-tarapatach-kolomojski-trafi-do,nId,7001293", "date_published": "2023-09-02T12:29:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Franciszek Sterczewski z niezagro\u017con\u0105 pozycj\u0105 na pozna\u0144skiej li\u015bcie KO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-franciszek-sterczewski-z-niezagrozona-pozycja-na-poznanskiej,nId,7001283\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek Sterczewski z niezagro\u017con\u0105 pozycj\u0105 na pozna\u0144skiej li\u015bcie KO\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-sterczewski-z-niezagrozona-pozycja-na-poznanskiej/000HM5WVQPETYF9Y-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w przestrzeni medialnej pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, i\u017c Franciszek Sterczewski mo\u017ce straci\u0107 miejsce na pozna\u0144skiej li\u015bcie KO. Powodem mia\u0142a by\u0107 konsekwentna krytyka wobec Romana Giertycha - w tegorocznych wyborach r\u00f3wnie\u017c kandydata Koalicji Obywatelskiej. Takim doniesieniom zaprzecza jednak Borys Budka. - To jaki\u015b fake. Franek Sterczewski jest kandydatem Koalicji Obywatelskiej - przekaza\u0142 nam szef klubu parlamentarnego KO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-franciszek-sterczewski-z-niezagrozona-pozycja-na-poznanskiej,nId,7001283", "date_published": "2023-09-02T11:14:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]