{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8630132,brazylia-jair-bolsonaro-zwolennicy-wtargniecie.html", "title": "Zwolennicy by\u0142ego prezydenta Bolsonaro wdarli si\u0119 do budynk\u00f3w rz\u0105dowych w stolicy", "date_published": "2023-01-08 20:50:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_x8ktkuTURBXy84MjRhZWQ4Ni04MThmLTQzOTEtODUzNy03ZjE5YjM1Y2EzZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwolennicy by\u0142ego prezydenta Brazylii Jaira Bolsonaro wdarli si\u0119 w niedziel\u0119 po po\u0142udniu do budynk\u00f3w administracji rz\u0105dowej, Kongresu oraz pa\u0142acu prezydenckiego w stolicy kraju Brasilii. Dotychczas nie ma doniesie\u0144 o ofiarach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8629159,armia-ukrainska-rosja-atak-zemstwy-makiejewska.html", "title": "Armia ukrai\u0144ska zaprzecza doniesieniom w\u0142adz Rosji o stratach w \u201eataku zemsty\u201d za Makiejewk\u0119", "date_published": "2023-01-08 17:23:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doniesienia w\u0142adz Rosji, kt\u00f3re og\u0142osi\u0142y, \u017ce w ataku na Kramatorsk zgin\u0119\u0142o ponad 600 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, s\u0105 nieprawd\u0105 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Serhij Czerewaty. Jego zdaniem \u201eRosja nie ma sprz\u0119tu do tak precyzyjnych uderze\u0144\u201d. Ostrza\u0142 Kramatorska mia\u0142 by\u0107 rzekomo &quot;atakiem zemsty&quot; za ukrai\u0144skie uderzenie na okupowan\u0105 Makiejewk\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629157,szwecja-turcja-kristersson-nato.html", "title": "\"Turcja \u017c\u0105da rzeczy, kt\u00f3rych nie mo\u017cemy i nie chcemy da\u0107\". Kristersson wyra\u017ca stanowisko Szwecji", "date_published": "2023-01-08 17:18:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qOkktkuTURBXy8wODIyMTBhYS1lNGNjLTQzNDYtYjRhZS04NGNlMzM1OTliMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turcja \u017c\u0105da rzeczy, kt\u00f3rych nie mo\u017cemy i nie chcemy da\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 premier Szwecji Ulf Kristersson w kurorcie narciarskim Saelen na zachodzie swego kraju podczas dorocznej konferencji na temat bezpiecze\u0144stwa. Kristersson po raz pierwszy publicznie zakwestionowa\u0142 \u017c\u0105dania Turcji na drodze Szwecji do NATO, kt\u00f3re jego zdaniem wykraczaj\u0105 poza zawarte pod koniec czerwca 2022 roku porozumienie z Ankar\u0105 o wsp\u00f3lnych dzia\u0142aniach na rzecz walki z terroryzmem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629155,wielka-brytania-poslowie-dodatkowa-praca.html", "title": "Brytyjscy pos\u0142owie za wykonywanie dodatkowej pracy zarobili ju\u017c 17,1 mln funt\u00f3w", "date_published": "2023-01-08 17:09:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fgktkuTURBXy82YTJiZDY3ZS1lMWU5LTQxNmUtOTlkOC0zN2JkOTJhZjBmNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku tej kadencji brytyjskiej Izby Gmin, czyli od grudnia 2019 roku, pos\u0142owie wykonuj\u0105c dodatkow\u0105 prac\u0119 niezwi\u0105zan\u0105 z ich dzia\u0142alno\u015bci\u0105 parlamentarn\u0105 zarobili 17,1 mln funt\u00f3w - wynika z opublikowanej w niedziel\u0119 analizy stacji Sky News i serwisu Tortoise Media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629153,belgia-zmiana-imienia-nazwiska-2022.html", "title": "Belgowie masowo zmieniaj\u0105 swoje imiona i nazwiska. W 2022 roku pad\u0142 rekord", "date_published": "2023-01-08 17:04:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8JktkuTURBXy9mOTU1N2E2YS1kYTU5LTQ4MDUtYTQ0My04YWQwY2E3MWYwN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ubieg\u0142ym roku rekordowa liczba Belg\u00f3w wyst\u0105pi\u0142a o zmian\u0119 imienia lub nazwiska - informuje tygodnik \u201eDe Zondag\u201d. A\u017c 5104 osoby zg\u0142osi\u0142y si\u0119 do swojej gminy, aby zmieni\u0107 imi\u0119, a 1120 zdecydowa\u0142o si\u0119 na zmian\u0119 nazwiska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629152,nato-kfor-serbia-kosowo.html", "title": "NATO odrzuci\u0142o pro\u015bb\u0119 Serbii o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142ania si\u0142 do Kosowa", "date_published": "2023-01-08 16:58:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y pokojowe NATO w Kosowie (KFOR) odrzuci\u0142y pro\u015bb\u0119 naszego rz\u0105du o umo\u017cliwienie wys\u0142ania \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w do Kosowa po starciach pomi\u0119dzy si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa tego kraju a miejscowymi Serbami - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8629139,ukraina-cherson-pociski-zapalajace.html", "title": "Rosyjskie wojska ostrzela\u0142y Cherso\u0144 zakazanymi pociskami zapalaj\u0105cymi", "date_published": "2023-01-08 14:34:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tmYktktTURBXy9kZDIxNzcxNi0wZTcxLTQ1ZGEtOTI3MC1hNTE2OWM1NjAwN2YucG5nkZMFzQEdzKA\" />W nocy z soboty na niedziel\u0119 rosyjskie wojska ostrzela\u0142y Cherso\u0144 na po\u0142udniu Ukrainy pociskami zapalaj\u0105cymi \u2013 powiadomi\u0142y w\u0142adze obwodu cherso\u0144skiego. Stosowanie takiego rodzaju amunicji jest zakazane w miejscach skupienia ludno\u015bci cywilnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8629125,1-dywizja-piechoty-legionow-wojska-polskiego-mariusz-blaszczak.html", "title": "Mariusz B\u0142aszczak przedstawi koncepcj\u0119 utworzenia 1 Dywizji Piechoty Legion\u00f3w", "date_published": "2023-01-08 11:15:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/106ktkuTURBXy83YTdlOTJjZi1jYzY4LTQ2ZTEtOTdkYy01ZDJhMDQzNzMxNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />9 stycznia 2023 r. (poniedzia\u0142ek) o godz. 14:00 w Bia\u0142ymstoku Mariusz B\u0142aszczak, wicepremier - minister obrony narodowej, przedstawi koncepcj\u0119 utworzenia 1 Dywizji Piechoty Legion\u00f3w \u2013 nowej dywizji Wojska Polskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8629124,portugalia-muzeum-sztuki-konsultacja-psychiatryczna.html", "title": "Konsultacje z psychiatrami w lizbo\u0144skim muzeum sztuki. Portugalczycy lecz\u0105 depresj\u0119", "date_published": "2023-01-08 11:08:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCmktkuTURBXy9mZWNhYzliNy1jZGJiLTRmYjYtOTFiZS05OTI0MDFiN2Q0NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W licz\u0105cej 10 mln mieszka\u0144c\u00f3w Portugalii z powodu depresji leczy si\u0119 ju\u017c blisko p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b. Nasilenie si\u0119 zjawiska wraz z pandemi\u0105 Covid-19 potwierdzaj\u0105 pracownicy przychodni lekarskich, jak te\u017c badania naukowe. Konsultacje z psychiatrami i psychologami s\u0105 organizowane nawet w lizbo\u0144skim muzeum sztuki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629122,niemcy-gaz-bild-mueller.html", "title": "W Niemczech gazu nie zabraknie, ale oszcz\u0119dza\u0107 trzeba dalej", "date_published": "2023-01-08 11:02:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech nie zabraknie gazu, do ko\u0144ca zimy zbiorniki z gazem b\u0119d\u0105 wype\u0142nione w ponad 50 proc. \u2013 oznajmi\u0142 szef Federalnej Agencji ds. Sieci Klaus Mueller. Jednocze\u015bnie ostrzeg\u0142, \u017ce jest jeszcze za wcze\u015bnie, by rezygnowa\u0107 z oszcz\u0119dzania surowca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8629101,warszawa-mieszkania-komunalne-czynsz-inflacja.html", "title": "W Warszawie ro\u015bnie czynsz za mieszkania komunalne. Mieszka\u0144cy zbulwersowani kwotami", "date_published": "2023-01-08 09:24:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy dom\u00f3w komunalnych od grudnia dostaj\u0105 informacje o podwy\u017ckach czynszu. Si\u0119gaj\u0105 one 10 procent. Ratusz t\u0142umaczy podwy\u017cki wysok\u0105 inflacj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8629099,omikron-subwariant-covid-tempo-przenoszenia.html", "title": "Najnowszy subwariant Omikronu przenosi si\u0119 nawet do 40 proc. szybciej", "date_published": "2023-01-08 09:19:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ia7ktkuTURBXy82OWQ1MzIyZi04MmUxLTQyNTEtOWVhNC04ZDZlNjhiYTlkMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowszy subwarinat Omikronu XBB.1.5 przenosi si\u0119 nawet do 40 proc. szybciej, ni\u017c dotychczasowe warianty SARS-CoV-2 \u2013 poinformowa\u0142a w rozmowie z PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. Doda\u0142a, \u017ce w Stanach Zjednoczonych jest przyczyn\u0105 ju\u017c ok. 40 proc. wszystkich zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8629098,poczatek-roku-firma-wybor-metody-opodatkowania.html", "title": "Przedsi\u0119biorco, wybierz metod\u0119 opodatkowania. Masz czas do 20 lutego", "date_published": "2023-01-08 09:12:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z pocz\u0105tkiem roku przedsi\u0119biorcy mog\u0105 wybiera\u0107 metod\u0119 opodatkowania; powinni w tym samym czasie decydowa\u0107 o formie opodatkowania na rok 2023 oraz \u2013 wyj\u0105tkowo - wstecz, o sposobie rozliczenia za 2022 r. - informuje PAP doradca podatkowy i partner w firmie Crido Micha\u0142 Wodnicki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629095,micheil-saakaszwili-gruzja-putin-gosiewska.html", "title": "\"Putin uwa\u017ca mnie za jednego ze swoich g\u0142\u00f3wnych wrog\u00f3w. Publicznie obieca\u0142 mnie zabi\u0107.\"", "date_published": "2023-01-08 09:04:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kswktkuTURBXy8zNThiODYwMC05ZDY2LTQxNzEtYTY4ZC0xMjhjOWU0Njc5MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie w\u0142adze nie ustan\u0105 w walce o zdrowie prezydenta Saakaszwilego, niejednokrotnie proponowali\u015bmy leczenie go w naszym kraju. Zosta\u0142 otruty neurotoksynami w okresie, w kt\u00f3rym ju\u017c znajdowa\u0142 si\u0119 w gruzi\u0144skim wi\u0119zieniu - powiedzia\u0142a w rozmowie z PAP wicemarsza\u0142ek Sejmu Ma\u0142gorzata Gosiewska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8629094,australia-powodzie-kimberly.html", "title": "Rekordowe powodzie na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie Australii", "date_published": "2023-01-08 08:58:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-ektkuTURBXy9mZTY4NTkxNS1iNzBhLTQ2ZjAtYTlkMS1mZTBlMGI5OTQ3NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australijskie s\u0142u\u017cby meteorologiczne poinformowa\u0142y w niedziel\u0119, \u017ce w wyniku rekordowych powodzi na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie kraju wiele spo\u0142eczno\u015bci jest odci\u0119tych od \u015bwiata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8629082,nowelizacja-kodeksu-pracy-zwiazki-zawodowe.html", "title": "Zwi\u0105zki zawodowe krytycznie o projekcie nowelizacji kodeksu pracy", "date_published": "2023-01-08 08:17:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CiKktkuTURBXy8zNzg0NGMyMS1iMzI3LTRlNjUtYjU1Zi1mNzMwMDM5NGE0MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NSZZ Solidarno\u015b\u0107, OPZZ i Zwi\u0105zkowa Alternatywa uwa\u017caj\u0105 nowelizacj\u0119 kodeksu pracy za potrzebn\u0105, jednak\u017ce wymagaj\u0105c\u0105 wielu poprawek. Zwi\u0105zkowcy uwa\u017caj\u0105, \u017ce wprowadzenie pracy zdalnej w formie porozumienia stron jest szans\u0105 na stworzenie lub popraw\u0119 dialogu spo\u0142ecznego w zak\u0142adzie pracy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8629081,nature-bakterie-jelitowe-chec-do-cwiczen.html", "title": "Nie chce ci si\u0119 \u0107wiczy\u0107? Mo\u017ce nie masz odpowiednich bakterii jelitowych", "date_published": "2023-01-08 08:10:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BKdktkuTURBXy9mNjlkYWM0Ni01YTgxLTQ2MjAtYTc1Ny0yYzYwNmJjMjI2ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3re gatunki bakterii jelitowych mog\u0105 aktywowa\u0107 kom\u00f3rki nerwowe w jelitach, co pobudza ch\u0119\u0107 do \u0107wicze\u0144 - informuje czasopismo \u201eNature\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8629080,wojna-w-ukrainie-ataki-rakietowekramators-kurachowe.html", "title": "Ataki rakietowe na Kramatorsk i Kurachowe. Zniszczone budynki o\u015bwiaty, ostrzelana strefa przemys\u0142owa", "date_published": "2023-01-08 08:03:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy8xMzNiYjc4MC1kNjZiLTRhMzAtOTIyYi1hZjQ2MDU2MWNkYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie si\u0142y zbrojne przeprowadzi\u0142y w nocy z soboty na niedziel\u0119 siedem atak\u00f3w rakietowych na Kramatorsk i dwa na Konstantyn\u00f3wk\u0119 - poinformowa\u0142 na Telegramie Paw\u0142o Kyry\u0142enko, szef w\u0142adz obwodu donieckiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8629079,nora1-zespol-alagillea-nowy-lek-regeneracja-watroby.html", "title": "Nowy lek daje nadziej\u0119 na regeneracj\u0119 w\u0105troby. Nadzieja dla chorych na raka?", "date_published": "2023-01-08 07:57:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XksktkuTURBXy80OTJhYmI5MC1jZjE3LTQwNmEtOGNlNS04MGVhMmZiOWVkYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy lek mo\u017ce pobudza\u0107 regeneracj\u0119 w\u0105troby w rzadkiej, uwarunkowanej genetycznie chorobie o nazwie zesp\u00f3\u0142 Alagille\u2019a \u2013 informuje czasopismo &quot;Proceedings of the National Academy of Sciences\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8629078,katargate-silvia-panzeri-areszt-domowy.html", "title": "Katargate: C\u00f3rka Panzeriego pozostanie w areszcie domowym", "date_published": "2023-01-08 07:51:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />C\u00f3rka aresztowanego w Brukseli pod zarzutem korupcji by\u0142ego w\u0142oskiego eurodeputowanego Antonio Panzeriego, Silvia, pozostanie w areszcie domowym - zdecydowa\u0142 w sobot\u0119 s\u0105d apelacyjny w Brescii na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. Wcze\u015bniej s\u0105d postanowi\u0142, \u017ce \u017cona Panzeriego ma zosta\u0107 przekazana wymiarowi sprawiedliwo\u015bci Belgii. Decyzj\u0119 t\u0119 zaskar\u017cyli jej adwokaci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8626908,dyskryminacja-klasowa-nadal-jest-faktem-stala-sie-paliwem-dla-populistow.html", "title": "Dyskryminacja klasowa nadal jest faktem. Sta\u0142a si\u0119 paliwem dla populist\u00f3w", "date_published": "2023-01-08 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvSktkuTURBXy9mM2E3YzEwZC01ZTI3LTQ2ZjgtOGNkMy0yYjY4NDQwZTZhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Paternalizm wobec klas ni\u017cszych nie jest niczym nowym, jednak nabiera innego wymiaru, gdy trzeba si\u0119 zmierzy\u0107 z kryzysem demokracji, populizmem czy zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 katastrof\u0105 klimatyczn\u0105", "persistent": true, "language": "pl-PL", "user": "rumpel"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8623943,od-otwartej-bankowosci-do-otwartych-finansow.html", "title": "Od otwartej bankowo\u015bci do otwartych finans\u00f3w", "date_published": "2023-01-08 06:25:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xgvktkuTURBXy9iYmM1NDZiNC1iMTdkLTQ0YjQtYTM2Ni0yZGU5YmQ2ZDkyNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Otwarta bankowo\u015b\u0107 sta\u0142a si\u0119 fenomenem, jej zasady obowi\u0105zuj\u0105 ju\u017c w wi\u0119kszo\u015bci kraj\u00f3w \u015bwiata. W UE konsultowano nast\u0119pny etap budowy gospodarki opartej na otwartych danych \u2013 otwartych finans\u00f3w. Dotyczy on produkt\u00f3w bankowych i ubezpiecze\u0144, poza p\u0142atno\u015bciami obj\u0119tymi dyrektyw\u0105 PSD2. Cel to wi\u0119ksza konkurencja na rynku finansowym z korzy\u015bci\u0105 dla klient\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8627561,czy-zwyciestwo-luli-da-silvia-wesprze-lewicujace-rzady-na-kontynencie.html", "title": "\"R\u00f3\u017cowa\" Ameryka Po\u0142udniowa. Czy zwyci\u0119stwo Luli da Silvia wesprze inne lewicuj\u0105ce rz\u0105dy na kontynencie?", "date_published": "2023-01-08 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMzktkuTURBXy85NDI1NDc3ZS03OTc4LTRlYjUtYmJmOS00YWE1ZWNmZjZjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lewicuj\u0105ce \u2013 bo bynajmniej nie przesadnie lewicowe \u2013 rz\u0105dy w Ameryce \u0141aci\u0144skiej czeka kolejny trudny okres. Wiele zale\u017cy od zr\u0119czno\u015bci nowo zaprzysi\u0119\u017conego prezydenta Brazylii Luiza In\u00e1cia Luli da Silvy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8627712,europa-po-ukrainie-jak-wojna-tuz-za-progiem-ue-wplynie-na-jej-funkcjonowanie.html", "title": "Europa po Ukrainie. Jak wojna tu\u017c za progiem UE wp\u0142ynie na jej funkcjonowanie?", "date_published": "2023-01-08 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_AfktkuTURBXy9jYzg2YTA4NC1kYmYyLTQyNWItYjYyMC05ZmNjZDAwYjkyNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na Wschodzie by\u0142a najwa\u017cniejszym wydarzeniem politycznym i strategicznym 2022 r. Ale przecie\u017c jej dalekosi\u0119\u017cne skutki dopiero nadejd\u0105. Co wida\u0107 ju\u017c dzisiaj?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8627699,rock-rap-i-ballada-w-sluzbie-opowiadania-wspolczesnej-historii.html", "title": "Rock, rap i ballada w s\u0142u\u017cbie opowiadania wsp\u00f3\u0142czesnej historii", "date_published": "2023-01-08 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UdmktkuTURBXy81NGViNDU5NS0xMmY5LTQ2YmItYjc4MC1hMmZlZTYwMjY3YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy wsp\u00f3\u0142czesny musical mo\u017ce opowiada\u0107 o sprawach, kt\u00f3re nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w g\u0142owie nawet rockowym kontestatorom?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8627680,zmiany-klimatu-a-produktywnosc-ocieplenie-schladza-pensje.html", "title": "Zmiany klimatu a produktywno\u015b\u0107. Ocieplenie sch\u0142adza pensje", "date_published": "2023-01-08 05:00:00+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8627481,dostawianie-ekologicznej-drugiej-nogi.html", "title": "Dostawianie ekologicznej drugiej nogi", "date_published": "2023-01-08 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nd3ktkuTURBXy9kMTExNjg4NS04ZjUyLTQwNzYtYTIxNS1iNGE5NTFmYTJhOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />DZI\u0118KI NOWEMU C\u0141U CENY IMPORTOWANYCH TOWAR\u00d3W ZOSTAN\u0104 DOSTOSOWANE DO WARUNK\u00d3W UE PROPORCJONALNIE DO ICH \u015aLADU W\u0118GLOWEGO. TYLE \u017bE DOPIERO W ROKU 2026, A NA DOBRE U PROGU KOLEJNEJ DEKADY", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}