{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29337231,lodz-mlody-kierowca-uderzyl-w-betonowy-slup-trakcyjny-zginela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. M\u0142ody kierowca uderzy\u0142 w betonowy s\u0142up trakcyjny. Zgin\u0119\u0142a 22-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2023-01-08 16:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/fa/1b/z29337235M,Wypadek-na-al--Wlokniarzy.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 na al. W\u0142\u00f3kniarzy w \u0141odzi. 21-letni kierowca bmw uderzy\u0142 w betonowy s\u0142up trakcyjny. Zgin\u0119\u0142a 22-letnia pasa\u017cerka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29337121,nowa-sol-10-osobowa-rodzina-z-bulgarii-spi-na-parkingu-przy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowa S\u00f3l. 10-osobowa rodzina z Bu\u0142garii \u015bpi na parkingu przy drodze S3. Pomogli miejscowi", "date_published": "2023-01-08 15:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/fa/1b/z29337202M,Bulgarzy-przez-kilka-dni-koczowali-na-parkingu-prz.jpg\" vspace=\"2\" />Od 30 grudnia bu\u0142garska rodzina koczuje na jednym z parking\u00f3w niedaleko Nowej Soli przy drodze S3. Podczas drogi powrotnej ze Szwecji zepsu\u0142 im samoch\u00f3d. Z pomoc\u0105 przyszli okoliczni mieszka\u0144cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29337063,pultusk-28-latek-zostal-zatrzymany-za-znecanie-sie-nad-ojcem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pu\u0142tusk. 28-latek zosta\u0142 zatrzymany za zn\u0119canie si\u0119 nad ojcem. \"Ubli\u017ca\u0142, kopa\u0142 po ca\u0142ym ciele\"", "date_published": "2023-01-08 14:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/f4/1b/z29314997M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Pu\u0142tusku zatrzymano 28-latka, kt\u00f3ry psychicznie i fizycznie zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad w\u0142asnym ojcem. M\u0119\u017cczyzna sam wezwa\u0142 policj\u0119 po kolejnej awanturze wszcz\u0119tej w domu przez syna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29337066,brodnica-w-centrum-miasta-znaleziono-zakrwawionego-31-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brodnica. W centrum miasta znaleziono zakrwawionego 31-latka. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142, zatrzymano pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-08 14:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja----Zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 m\u0119\u017cczyzna ugodzony no\u017cem w centrum Brodnicy. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano pi\u0119\u0107 os\u00f3b. - Musimy teraz ustali\u0107, kto z zatrzymanych pi\u0119ciu os\u00f3b jest \u015bwiadkiem, a kto podejrzanym. Wersje przebiegu wydarze\u0144 zmieniaj\u0105 si\u0119 z minuty na minut\u0119 - podaje prokuratura.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29337021,kiedy-spadnie-snieg-mroz-i-snieg-ze-wschodu-dotrze-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy w Polsce spadnie \u015bnieg? Najpierw wichury, ulewy i burze", "date_published": "2023-01-08 14:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/fa/1b/z29337104M,Porywy-wiatru-w-Europie---niedziela-15-stycznia.jpg\" vspace=\"2\" />Nad p\u00f3\u0142nocn\u0105 i zachodni\u0105 Europ\u0119 dotar\u0142 pot\u0119\u017cny cyklon Konstantyn, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 silne za\u0142amanie pogody. Z kolei na wschodzie kontynentu znajduje si\u0119 front z mrozem do -30 stopni i \u015bnie\u017cycami. Kt\u00f3ry front b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142 na pogod\u0119 w Polsce?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29336919,plonsk-dramatyczny-wypadek-na-pasach-para-z-psem-znalazla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142o\u0144sk. Dramatyczny wypadek na pasach. Para z psem znalaz\u0142a si\u0119 pod ko\u0142ami przeje\u017cd\u017caj\u0105cego auta", "date_published": "2023-01-08 13:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/fa/1b/z29336996M,Potracenie-na-pasach-w-Plonsku.jpg\" vspace=\"2\" />Kamery monitoringu zarejestrowa\u0142y przera\u017caj\u0105ce potr\u0105cenie na pasach w P\u0142o\u0144sku. Kobieta i m\u0119\u017cczyzna przechodz\u0105cy przez przej\u015bcie wraz z psem znale\u017ali si\u0119 pod ko\u0142ami nadje\u017cd\u017caj\u0105cego samochodu osobowego. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29336927,dolnoslaskie-47-latek-zasnal-w-rowie-mial-3-5-promila-czekal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. 47-latek zasn\u0105\u0142 w rowie, mia\u0142 3,5 promila. Czeka\u0142 na niego wierny pies", "date_published": "2023-01-08 12:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/fa/1b/z29336969M,Pies-czekal-na-swojego-wlasciciela--ktory-spal-w-r.jpg\" vspace=\"2\" />Po godzinie 9 policjanci otrzymali zg\u0142oszenie dotycz\u0105ce pojazdu, kt\u00f3ry wpad\u0142 do rowu. Na miejscu funkcjonariusze zastali pijanego kierowc\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 3,5 promila. Obok auta znajdowa\u0142 si\u0119 pies, kt\u00f3ry wcze\u015bniej jecha\u0142 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 samochodem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29336676,ilawa-sprytny-4-latek-uciekl-rodzicom-i-zamknal-ich-na-dzialkach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "I\u0142awa. Sprytny 4-latek zamkn\u0105\u0142 rodzic\u00f3w na dzia\u0142kach, powiedzia\u0142 \"papa\" i uciek\u0142. Wybra\u0142 si\u0119 do sklepu", "date_published": "2023-01-08 10:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/fa/1b/z29336760M,4-letni-chlopiec-uciekl-rodzicom-w-Ilawie--zdjecie.jpg\" vspace=\"2\" />W I\u0142awie pewien czterolatek uciek\u0142 rodzicom podczas spaceru. Ch\u0142opiec zamkn\u0105\u0142 opiekun\u00f3w na dzia\u0142kach, a sam uda\u0142 si\u0119 do miejscowego sklepu. \"Dzi\u0119ki reakcji \u015bwiadka i pomocy policjant\u00f3w ch\u0142opiec ca\u0142y i zdrowy wr\u00f3ci\u0142 do domu\" - przekaza\u0142a w komunikacie st.asp. Joanna Kwiatkowska z policji w I\u0142awie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29336663,oswiecim-ingebrigt-g-z-zarzutem-zabojstwa-ojciec-zmarlej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u015bwi\u0119cim. Ingebrigt G. z zarzutem zab\u00f3jstwa. Ojciec zmar\u0142ej: Nie wiem, jakie plany ma jego rodzina", "date_published": "2023-01-08 10:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/c4/1b/z29117019M,Miejsce-zabjstwa-26-latki-w-Oswiecimiu.jpg\" vspace=\"2\" />Po zab\u00f3jstwie 26-latki w O\u015bwi\u0119cimiu opiek\u0119 nad jej pi\u0119cioletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 sprawuje dziadek dziewczynki. W wywiadzie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105 m\u0119\u017cczyzna opowiedzia\u0142, jak radzi sobie z tragedi\u0105. Jak przyznaje, nie wie, jakie plany wobec dziecka ma rodzina oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo 25-letniego Ingebrigta G., ojca dziewczynki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29336570,tvp-znow-pokazala-film-o-donaldzie-tusku-podczas-debaty-obwiniono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP zn\u00f3w pokaza\u0142a film o Donaldzie Tusku. Podczas debaty obwiniono lidera PO za wojn\u0119 w Ukrainie", "date_published": "2023-01-08 09:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/f7/1b/z29323681M.jpg\" vspace=\"2\" />Po kilku miesi\u0105cach przerwy TVP kolejny raz pokaza\u0142a film \"Nasz cz\u0142owiek w Warszawie\", kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym bohaterem jest Donald Tusk. Nast\u0119pnie odby\u0142a si\u0119 debata z udzia\u0142em historyk\u00f3w, na kt\u00f3r\u0105 \"mimo zaproszenia nie przyszed\u0142 lider PO\". Podczas debaty pojawi\u0142o si\u0119 wiele kontrowersyjnych tez. - Donald Tusk nale\u017ca\u0142 do ludzi, kt\u00f3rzy hodowali to wielkie nieszcz\u0119\u015bcie, jakim jest dzi\u015b wojna - m\u00f3wi\u0142 m.in. Tomasz Sakiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}