{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29334673,ostrzezenia-imgw-dla-szesciu-wojewodztw-marznace-opady-powoduja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostrze\u017cenia IMGW dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Marzn\u0105ce opady powoduj\u0105 go\u0142oled\u017a [MAPA]", "date_published": "2023-01-06 20:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/ed/1b/z29284516M,Gololedz-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Przez Polsk\u0119 przechodzi strefa opad\u00f3w \u015bniegu i deszczu. Opady zamarzaj\u0105 i powoduj\u0105 go\u0142oled\u017a. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed zamarzaj\u0105cymi opadami w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29334278,zaginela-15-letnia-amelia-kiersnowska-mogla-pojechac-do-znajomego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Amelia Kiersnowska. Mog\u0142a pojecha\u0107 do znajomego z sieci. Kontakt si\u0119 urwa\u0142", "date_published": "2023-01-06 17:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/f9/1b/z29334385M,Amelia-Kiersnowska.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci poszukuj\u0105 zaginionej 15-letniej mieszkanki Ostr\u00f3dy - Amelii Kiersnowskiej. W czwartek oko\u0142o godziny 15:00 po powrocie ze szko\u0142y wysz\u0142a ze swojego miejsca zamieszkania i od tamtej pory nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29333899,z-komisariatu-w-kluczach-spadl-maszt-telekomunikacyjny-uszkodzone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Z komisariatu w Kluczach spad\u0142 maszt telekomunikacyjny. Uszkodzone samochody, m.in. radiow\u00f3z", "date_published": "2023-01-06 15:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/f9/1b/z29333999M,Komisariat-policji-w-Kluczach.jpg\" vspace=\"2\" />Wiatr zerwa\u0142 maszt telekomunikacyjny znajduj\u0105cy si\u0119 na dachu komisariatu w Kluczach (woj. ma\u0142opolskie). Konstrukcja spad\u0142a na drog\u0119 obok budynku i uszkodzi\u0142a samochody, m.in. nieoznakowany radiow\u00f3z.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29333769,orszaki-trzech-kroli-w-800-miejscowosciach-duda-wazny-gest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Orszaki Trzech Kr\u00f3li w 800 miejscowo\u015bciach. Duda: Wa\u017cny gest solidarno\u015bci z przyjaci\u00f3\u0142mi z Ukrainy", "date_published": "2023-01-06 14:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/f9/1b/z29333849M,Andrzej-Duda-i-Agata-Kornhauser-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />W uroczysto\u015b\u0107 Objawienia Pa\u0144skiego w oko\u0142o 800 miejscowo\u015bciach w Polsce i na \u015bwiecie przesz\u0142y Orszaki Trzech Kr\u00f3li. Has\u0142em tegorocznych orszak\u00f3w s\u0105 s\u0142owa \"Niechaj prowadzi nas gwiazda!\". Kr\u00f3lowie Azji, Europy i Afryki z rzesz\u0105 kolorowych uczestnik\u00f3w w\u0119drowali do stajenki, gdzie k\u0142aniali si\u0119 nowo narodzonemu Dzieci\u0105tku Jezus i sk\u0142adali Mu dary.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332995,tadeusz-rydzyk-wspomina-spotkania-z-benedyktem-xvi-byl-niezwykle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rydzyk wspomina spotkania z Benedyktem XVI. \"Niezwykle wra\u017cliwy, chocia\u017c narodowo\u015bci niemieckiej\"", "date_published": "2023-01-06 14:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/f9/1b/z29333483M,Papiez-Benedykt-XVI-i-Tadeusz-Rydzyk--zdjecia-arch.jpg\" vspace=\"2\" />- Benedykt XVI nas b\u0142ogos\u0142awi\u0142 i by\u0142 bardzo \u017cyczliwy. Pyta\u0142 o Radio Maryja w szczeg\u00f3\u0142ach, o Telewizj\u0119 Trwam oraz o uczelni\u0119. M\u00f3wi\u0142, by pilnowa\u0107, \u017ceby dzie\u0142a Radia Maryja \"nie sz\u0142y na lewo\" - m\u00f3wi\u0142 Tadeusz Rydzyk na antenie swojej rozg\u0142o\u015bni, wspominaj\u0105c spotkania ze zmar\u0142ym niedawno papie\u017cem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29333092,pomorskie-polewali-pracownika-woda-i-wylewali-na-niego-fekalia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Polewali pracownika wod\u0105 i wylewali na niego fekalia kopark\u0105. Odpowiedz\u0105 za zn\u0119canie si\u0119", "date_published": "2023-01-06 13:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/6d/15/z22467667M,Zatrzymanie.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy podejrzani s\u0105 o fizyczne i psychiczne zn\u0119canie si\u0119 nad swoim pracownikiem. Us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty. Grozi im kara do pi\u0119ciu lat pozbawiania wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332626,wypadek-polskiego-autokaru-w-chorwacji-prokuratura-ujawnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek polskiego autokaru w Chorwacji. Prokuratura ujawnia, na jakim etapie jest \u015bledztwo", "date_published": "2023-01-06 11:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/6e/1b/z28763620M,Wypadek-polskiego-autokaru-w-Chorwacji.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie sierpniowego wypadku polskiego autokaru w Chorwacji. - \u015aledztwo prowadzone jest w sprawie, wi\u0119c nikomu nie zosta\u0142y przedstawione zarzuty - przekaza\u0142a \"Super Expressowi\" Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332455,marianna-schreiber-idzie-do-wojska-koniec-z-partia-mam-dosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marianna Schreiber idzie do wojska. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce prze\u017cyj\u0119 szkolenie\". Co z \"Mam do\u015b\u0107 2023\"?", "date_published": "2023-01-06 10:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/f9/1b/z29332517M,Marianna-Schreiber-idzie-do-wojska.jpg\" vspace=\"2\" />Marianna Schreiber zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do dobrowolnej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej, o czym w czwartek 5 stycznia poinformowa\u0142a w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Influencerk\u0119 i \u017con\u0119 wiceministra \u0141ukasza Schreibera czeka miesi\u0119czny wyjazd na skoszarowane szkolenie. Co w takim razie z jej polityczn\u0105 karier\u0105?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332412,nowe-fakty-ws-patryka-kalskiego-pr24-mial-zagrac-w-filmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe fakty ws. Patryka Kalskiego. PR24: Mia\u0142 zagra\u0107 w filmie o Iwonie Wieczorek. Re\u017cyser zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-06 10:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/f6/1b/z29320200M,Patryk-Kalski.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142y niedawno Patryk Kalski, trener zwi\u0105zany kiedy\u015b z Zatok\u0105 Sztuki, by\u0142 aktorem i konsultantem w filmie \"o losach Iwony Wieczorek\" - ustali\u0142 portal polskieradio24.pl. - W jednej ze scen kazano mi kopa\u0107 d\u00f3\u0142 - chodzi\u0142o o przygotowanie grobu, do kt\u00f3rego zostanie \"z\u0142o\u017cony\" bezdomny, wcze\u015bniej \"zastrzelony\" przez Kalskiego - twierdzi osoba, kt\u00f3ra statystowa\u0142a w filmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332435,nowe-informacje-ws-wypadku-radiowozu-z-nastolatkami-corka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kulisy wypadku radiowozu z nastolatkami. \"My\u015bla\u0142am, \u017ce takie rzeczy zdarzaj\u0105 si\u0119 tylko w filmach\"", "date_published": "2023-01-06 09:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/de/1b/z29222311M,KOREK-WIELICKA-RADIOWOZ.jpg\" vspace=\"2\" />- [C\u00f3rka - red.] stwierdzi\u0142a, \u017ce to mo\u017ce dobrze, \u017ce tak to si\u0119 sko\u0144czy\u0142o i dosz\u0142o do tego wypadku, bo nie wiadomo, gdzie ci policjanci by je wywie\u017ali i co z nimi zrobili - powiedzia\u0142a Onetowi pani Sylwia, matka 17-latki, kt\u00f3ra ucierpia\u0142a w wypadku radiowozu w miejscowo\u015bci Dawidy Bankowe. - My\u015bla\u0142am, \u017ce takie rzeczy zdarzaj\u0105 si\u0119 tylko w filmach. Tymczasem ten horror przydarzy\u0142 si\u0119 memu dziecku - doda\u0142a kobieta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332349,swieto-trzech-kroli-2023-ponad-800-orszakow-przejdzie-ulicami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li 2023. Niemal 800 orszak\u00f3w przejdzie ulicami polskich miast", "date_published": "2023-01-06 09:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/f9/1b/z29332384M,Orszak-Trzech-Kroli.jpg\" vspace=\"2\" />Uroczysto\u015bci Objawienia Pa\u0144skiego opr\u00f3cz obowi\u0105zkowego uczestnictwa we mszy \u015bwi\u0119tej towarzyszy przemarsz barwnego orszaku Trzech Kr\u00f3li, w trakcie kt\u00f3rego przez uczestnik\u00f3w odgrywane s\u0105 sceny zapisane na kartach biblii. Pierwszy taki poch\u00f3d mia\u0142 miejsce w 2009 roku. Z roku na rok do\u0142\u0105czaj\u0105 kolejne miasta nie tylko w Polsce, ale i na ca\u0142ym \u015bwiecie. W 2023 roku orszak Trzech Kr\u00f3li ruszy pod has\u0142em \"Niechaj prowadzi nas gwiazda!\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332372,lublin-auto-uderzylo-w-slup-latarni-nie-zyje-troje-nastolatkow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Auto uderzy\u0142o w s\u0142up latarni. Nie \u017cyje troje nastolatk\u00f3w, czwarty walczy o \u017cycie", "date_published": "2023-01-06 07:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/f9/1b/z29332393M,Lublin--Auto-uderzylo-w-slup-latarni--Nie-zyje-tro.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek wieczorem w Lublinie dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w s\u0142up latarni. Zgin\u0119\u0142o troje nastolatk\u00f3w, a czwarty walczy o \u017cycie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332177,najlepsza-maturzystka-gdanska-zgwalcona-i-zabita-tajemnicze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Najlepsza maturzystka Gda\u0144ska zgwa\u0142cona i zabita. Tajemnicze listy i tabliczka o m\u0119cze\u0144stwie Darii", "date_published": "2023-01-06 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/f9/1b/z29332270M,Daria-Reluga-na-zdjeciach-rodzinnych.jpg\" vspace=\"2\" />Daria Regula zosta\u0142a zgwa\u0142cona i uduszona w 1995 roku w lesie nieopodal domu. Od tamtego momentu nie uda\u0142o si\u0119 jednak ustali\u0107, kto stoi za t\u0105 zbrodni\u0105. Powodem ma by\u0107 m.in. niedok\u0142adno\u015b\u0107 policji, kt\u00f3ra \u017ale zabezpieczy\u0142a dowody, a te zebrane oddawa\u0142a do bada\u0144 po kilku-kilkunastu latach od zdarzenia. Ponadto w 2007 roku na jaw wysz\u0142o, \u017ce zagin\u0119\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z akt sprawy. Rok temu ojciec Darii wyznaczy\u0142 nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 100 tys. z\u0142otych dla tego, kto naprowadzi \u015bledczych na sprawc\u0119 tej zbrodni. - Nigdy si\u0119 nie poddam - zapowiada m\u0119\u017cczyzna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29332317,pogoda-dlugi-weekend-ze-sniegiem-i-mrozem-ale-nie-wszedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. IMGW: Wraca zima. \"Du\u017cy kontrast termiczny\". Gdzie spadnie \u015bnieg?", "date_published": "2023-01-06 06:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/f9/1b/z29332337M,Pogoda--Dlugi-weekend-ze-sniegiem-i-mrozem--ale-ni.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW zapowiadaj\u0105 powr\u00f3t zimowej pogody. W d\u0142ugi weekend najbardziej zabieli si\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Ju\u017c w pi\u0105tek na p\u00f3\u0142nocy mo\u017ce spa\u015b\u0107 do pi\u0119ciu centymetr\u00f3w \u015bniegu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29325624,swieto-trzech-kroli-juz-w-najblizszy-piatek-czy-6-stycznia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li ju\u017c w najbli\u017cszy pi\u0105tek. Czy 6 stycznia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "date_published": "2023-01-06 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/f7/1b/z29325986M,Swieto-Trzech-Kroli.jpg\" vspace=\"2\" />\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li znane tak\u017ce jako uroczysto\u015b\u0107 Objawienia Pa\u0144skiego co roku obchodzone jest 6 stycznia. Jest to jedno z pierwszych \u015bwi\u0105t ustanowionych przez Ko\u015bci\u00f3\u0142 Katolicki. Wi\u0105\u017ce si\u0119 z nim wiele tradycji jak palenie kadzid\u0142a, \u015bwi\u0119cenie kredy, czy przemarsz orszaku Trzech Kr\u00f3li. Tego dnia wierni t\u0142umnie gromadz\u0105 si\u0119 na mszy \u015bwi\u0119tej. Czy jednak obecno\u015b\u0107 6 stycznia w ko\u015bciele jest obowi\u0105zkowa?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29330512,podejrzany-telefon-z-gus-zaryn-to-proba-rozbudzenia-wrogosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podejrzany telefon z GUS. Stanis\u0142aw \u017baryn: To pr\u00f3ba rozbudzenia wrogo\u015bci", "date_published": "2023-01-06 06:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/f8/1b/z29330904M,Rozmowa-telefoniczna--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z internaut\u00f3w poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o podejrzanych telefonach wykonywanych przez pracownik\u00f3w GUS. Sytuacj\u0119 skomentowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce to jedynie akcja dezinformacyjna maj\u0105ca na celu \"podburzenie spo\u0142ecznych nastroj\u00f3w i rozbudzenie wrogo\u015bci wobec Ukrai\u0144c\u00f3w.\"", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}