{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-resort-zdrowia-zatwierdzil-nowy-lek-na-chorobe-alzheimer,nId,6518479", "title": "USA: Resort zdrowia zatwierdzi\u0142 nowy lek na chorob\u0119 Alzheimera", "date_published": "2023-01-06 22:42:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-resort-zdrowia-zatwierdzil-nowy-lek-na-chorobe-alzheimer,nId,6518479\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Resort zdrowia zatwierdzi\u0142 nowy lek na chorob\u0119 Alzheimera\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-resort-zdrowia-zatwierdzil-nowy-lek-na-chorobe-alzheimer/000AO5GOCU9QWD7T-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Urz\u0105d ds. \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek nowy lek o nazwie lecanemab dla pacjent\u00f3w na wczesnym etapie choroby Alzheimera. Testy wykaza\u0142y, \u017ce spowalnia on procesy degradacji pami\u0119ci o 27 proc. w por\u00f3wnaniu ze \u015brodkiem placebo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plonsk-wypadek-na-przejsciu-29-latek-potracil-pieszych-z-pse,nId,6518473", "title": "P\u0142o\u0144sk: Wypadek na przej\u015bciu. 29-latek potr\u0105ci\u0142 pieszych z psem", "date_published": "2023-01-06 21:29:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plonsk-wypadek-na-przejsciu-29-latek-potracil-pieszych-z-pse,nId,6518473\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142o\u0144sk: Wypadek na przej\u015bciu. 29-latek potr\u0105ci\u0142 pieszych z psem\" src=\"https://i.iplsc.com/plonsk-wypadek-na-przejsciu-29-latek-potracil-pieszych-z-pse/000GL5WKGXD25KIR-C321.jpg\" /></a>W P\u0142o\u0144sku w wojew\u00f3dztwie mazowieckim dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em dwojga pieszych. Na przej\u015bciu na ul. M\u0142odzie\u017cowej osobowy ford potr\u0105ci\u0142 przechodz\u0105c\u0105 przez ulic\u0119 par\u0119 z psem. Jak przekazuje policja, kobieta i m\u0119\u017cczyzna trafili do szpitala z obra\u017ceniami cia\u0142a. Zwierz\u0119 jednak nie prze\u017cy\u0142o zderzenia z autem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-ogloszenie-przez-rosje-zawieszenia-broni-bylo-cyni,nId,6518472", "title": "Bia\u0142y Dom: Og\u0142oszenie przez Rosj\u0119 zawieszenia broni by\u0142o \"cynizmem\"", "date_published": "2023-01-06 21:29:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-ogloszenie-przez-rosje-zawieszenia-broni-bylo-cyni,nId,6518472\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom: Og\u0142oszenie przez Rosj\u0119 zawieszenia broni by\u0142o &quot;cynizmem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-ogloszenie-przez-rosje-zawieszenia-broni-bylo-cyni/000GL5W2CYS49WS9-C321.jpg\" /></a>Departament Stanu USA o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce ataki przeprowadzone przez rosyjskie wojska w pi\u0105tek na wschodzie Ukrainie pokaza\u0142y, \u017ce zawieszenie broni og\u0142oszone przez prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina na prawos\u0142awne Bo\u017ce Narodzenie by\u0142o &quot;cynicznym&quot; krokiem. - Ca\u0142y czas obawiamy si\u0119, \u017ce Moskwa wykorzysta ka\u017cd\u0105 przerw\u0119 w walkach, aby ponownie doposa\u017cy\u0107 si\u0119, przegrupowa\u0107 i ostatecznie ponownie zaatakowa\u0107 z wi\u0119ksz\u0105 nienawi\u015bci\u0105 i brutalno\u015bci\u0105 - podkre\u015blono.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-pozar-w-rosyjskim-msz,nId,6518449", "title": "Moskwa: Po\u017car w rosyjskim MSZ", "date_published": "2023-01-06 20:16:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-pozar-w-rosyjskim-msz,nId,6518449\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa: Po\u017car w rosyjskim MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-pozar-w-rosyjskim-msz/000GL5LUQA4SMS45-C321.jpg\" /></a>W Moskwie pali\u0142 si\u0119 gmach rosyjskiego ministerstwa spraw zagranicznych. W internecie pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych widzimy ogie\u0144 i dym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nie-chcieli-sluchac-jak-gra-na-akordeonie-grozil-ze-ich-zabi,nId,6518452", "title": "Nie chcieli s\u0142ucha\u0107, jak gra na akordeonie. Grozi\u0142, \u017ce ich zabije", "date_published": "2023-01-06 19:51:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nie-chcieli-sluchac-jak-gra-na-akordeonie-grozil-ze-ich-zabi,nId,6518452\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chcieli s\u0142ucha\u0107, jak gra na akordeonie. Grozi\u0142, \u017ce ich zabije\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chcieli-sluchac-jak-gra-na-akordeonie-grozil-ze-ich-zabi/000GL5LX0M766GQE-C321.jpg\" /></a>61-letni mieszkaniec gminy Gr\u0119b\u00f3w w wojew\u00f3dztwie podkarpackim us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w, zosta\u0142 tak\u017ce obj\u0119ty tymczasowym aresztem. To pok\u0142osie wielokrotnych gr\u00f3\u017ab karalnych wobec s\u0105siad\u00f3w i zniewa\u017cenia funkcjonariuszy. Po tym, jak ma\u0142\u017ce\u0144stwo zwr\u00f3ci\u0142o mu uwag\u0119 na gr\u0119 na akordeonie na podw\u00f3rku w \u015brodku nocy, mia\u0142 grozi\u0107 im pozbawieniem \u017cycia i podpaleniem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-ostroda-zaginela-15-letnia-amelia-kiersnowska-moze-byc-we-wr,nId,6518435", "title": "Ostr\u00f3da: Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Amelia Kiersnowska. Mo\u017ce by\u0107 we Wroc\u0142awiu", "date_published": "2023-01-06 19:10:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-ostroda-zaginela-15-letnia-amelia-kiersnowska-moze-byc-we-wr,nId,6518435\"><img align=\"left\" alt=\"Ostr\u00f3da: Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Amelia Kiersnowska. Mo\u017ce by\u0107 we Wroc\u0142awiu\" src=\"https://i.iplsc.com/ostroda-zaginela-15-letnia-amelia-kiersnowska-moze-byc-we-wr/000GL5D25GU0F4A5-C321.jpg\" /></a>Policjanci poszukuj\u0105 zaginionej 15-letniej mieszkanki Ostr\u00f3dy (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) - Amelii Kiersnowskiej. W czwartek oko\u0142o 15:00 po powrocie ze szko\u0142y wysz\u0142a z domu i od tamtej pory nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu. Wed\u0142ug mamy nastolatki mo\u017ce ona przebywa\u0107 we Wroc\u0142awiu. Pojecha\u0142a tam, by spotka\u0107 si\u0119 ze znajomym poznanym w internecie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trzy-miliardy-dolarow-wsparcia-wojskowego-dla-ukrainy-kolejn,nId,6518439", "title": "Trzy miliardy dolar\u00f3w wsparcia wojskowego dla Ukrainy. Kolejny pakiet od USA", "date_published": "2023-01-06 18:49:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trzy-miliardy-dolarow-wsparcia-wojskowego-dla-ukrainy-kolejn,nId,6518439\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy miliardy dolar\u00f3w wsparcia wojskowego dla Ukrainy. Kolejny pakiet od USA\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-miliardy-dolarow-wsparcia-wojskowego-dla-ukrainy-kolejn/000F2MT31IJ3WBT8-C321.jpg\" /></a>Kolejny pakiet wsparcia wojskowego dla Ukrainy og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek Bia\u0142y Dom. Tym razem jego warto\u015b\u0107 to trzy miliardy dolar\u00f3w. USA przeka\u017c\u0105 tak\u017ce 682 miliony dolar\u00f3w na wzmocnienie obrony pa\u0144stw wschodniej flanki NATO. W najwi\u0119kszym dot\u0105d pakiecie znajd\u0105 si\u0119 m.in. bojowe wozy piechoty Bradley, haubice samobie\u017cne i rakiety obrony powietrznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudna-sytuacja-na-drogach-deszcz-mzawka-opady-sniegu-rownie,nId,6518427", "title": "Trudna sytuacja na drogach. Deszcz, m\u017cawka, \"opady \u015bniegu, r\u00f3wnie\u017c marzn\u0105cego\"", "date_published": "2023-01-06 18:30:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudna-sytuacja-na-drogach-deszcz-mzawka-opady-sniegu-rownie,nId,6518427\"><img align=\"left\" alt=\"Trudna sytuacja na drogach. Deszcz, m\u017cawka, &quot;opady \u015bniegu, r\u00f3wnie\u017c marzn\u0105cego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trudna-sytuacja-na-drogach-deszcz-mzawka-opady-sniegu-rownie/000EDF5ROACUAWQ0-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek sytuacja na polskich drogach jest trudna - zwraca uwag\u0119 Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad. Jak przekazano, jazd\u0119 kierowcom mog\u0105 utrudni\u0107 \u015bnieg, deszcz, \u015bnieg z deszczem czy m\u017cawka. IMGW na Twitterze ostrzega natomiast przed opadami \u015bniegu i &quot;opadami deszczu, r\u00f3wnie\u017c marzn\u0105cego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oddal-mocz-na-pasazerke-w-samolocie-to-biznesman-z-bombaju,nId,6518412", "title": "Odda\u0142 mocz na pasa\u017cerk\u0119 w samolocie. To biznesman z Bombaju", "date_published": "2023-01-06 18:27:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oddal-mocz-na-pasazerke-w-samolocie-to-biznesman-z-bombaju,nId,6518412\"><img align=\"left\" alt=\"Odda\u0142 mocz na pasa\u017cerk\u0119 w samolocie. To biznesman z Bombaju\" src=\"https://i.iplsc.com/oddal-mocz-na-pasazerke-w-samolocie-to-biznesman-z-bombaju/000DWIE223A4O7Y8-C321.jpg\" /></a>Nowe fakty w sprawie sytuacji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o na pok\u0142adzie samolotu Air India. Pasa\u017cer, kt\u00f3ry odda\u0142 mocz na 70-latk\u0119, to biznesman z Bombaju. Po wyj\u015bciu sprawy na jaw, firma postanowi\u0142a rozwi\u0105za\u0107 z nim umow\u0119. 34-latka poszukuje te\u017c policja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wylowiono-dryfujace-cialo-w-kanale-portowym,nId,6518428", "title": "Gda\u0144sk: Wy\u0142owiono dryfuj\u0105ce cia\u0142o w kanale portowym", "date_published": "2023-01-06 18:17:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wylowiono-dryfujace-cialo-w-kanale-portowym,nId,6518428\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Wy\u0142owiono dryfuj\u0105ce cia\u0142o w kanale portowym\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-wylowiono-dryfujace-cialo-w-kanale-portowym/000D33789Y4P7TLG-C321.jpg\" /></a>W kanale portowym przy Stoczni Cesarskiej w Gda\u0144sku w pi\u0105tek znaleziono dryfuj\u0105ce zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Z informacji policji wynika, \u017ce wst\u0119pnie zosta\u0142 wykluczony udzia\u0142 os\u00f3b trzecich w\u00a0zdarzeniu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wall-street-journal-polski-rzad-rozwaza-wyslanie-ukrainie-cz,nId,6518415", "title": "\"Wall Street Journal\": Polski rz\u0105d rozwa\u017ca wys\u0142anie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2", "date_published": "2023-01-06 17:50:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wall-street-journal-polski-rzad-rozwaza-wyslanie-ukrainie-cz,nId,6518415\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wall Street Journal&quot;: Polski rz\u0105d rozwa\u017ca wys\u0142anie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2\" src=\"https://i.iplsc.com/wall-street-journal-polski-rzad-rozwaza-wyslanie-ukrainie-cz/000GL530IC5QA5XC-C321.jpg\" /></a>&quot;Wall Street Journal&quot; donosi, \u017ce polski rz\u0105d rozwa\u017ca pro\u015bb\u0119 Ukrainy o wys\u0142anie jej swoich czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. Dziennik powo\u0142uje si\u0119 na S\u0142awomira D\u0119bskiego, szefa Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM). Jego zdaniem dostawy zachodnich czo\u0142g\u00f3w to tylko kwestia czasu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-starcia-wojska-z-gangsterami-po-aresztowaniu-syna-el-,nId,6518403", "title": "Meksyk: Starcia wojska z gangsterami po aresztowaniu syna \"El Chapo\"", "date_published": "2023-01-06 17:30:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-starcia-wojska-z-gangsterami-po-aresztowaniu-syna-el-,nId,6518403\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Starcia wojska z gangsterami po aresztowaniu syna &quot;El Chapo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-starcia-wojska-z-gangsterami-po-aresztowaniu-syna-el/000GL51317TNRWBR-C321.jpg\" /></a>10 \u017co\u0142nierzy i 19 gangster\u00f3w - to bilans \u015bmiertelnych ofiar star\u0107, do jakich dosz\u0142o w Meksyku po aresztowaniu syna barona narkotykowego &quot;El Chapo&quot;, Ovidio Guzmana.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-ewakuacja-turystow-na-miejsce-wezwano-smiglowiec,nId,6518405", "title": "Tatry: Ewakuacja turyst\u00f3w. Na miejsce wezwano \u015bmig\u0142owiec", "date_published": "2023-01-06 17:20:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-ewakuacja-turystow-na-miejsce-wezwano-smiglowiec,nId,6518405\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Ewakuacja turyst\u00f3w. Na miejsce wezwano \u015bmig\u0142owiec\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-ewakuacja-turystow-na-miejsce-wezwano-smiglowiec/000GCQTNKSA2FWE7-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o w pi\u0105tek na p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Grz\u0119dzie Po\u015bredniej Turni w rejonie Hali G\u0105sienicowej. Interweniowali ratownicy TOPR, kt\u00f3ry ewakuowali osoby potrzebuj\u0105ce pomocy. Tury\u015bci nie poradzili sobie w trudnych warunkach pomimo wyposa\u017cenia w zimowy sprz\u0119t turystyczny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-strzelanina-przed-restauracja-raper-krecil-tam-teled,nId,6518391", "title": "Floryda: Strzelanina przed restauracj\u0105. Raper kr\u0119ci\u0142 tam teledysk", "date_published": "2023-01-06 16:59:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-strzelanina-przed-restauracja-raper-krecil-tam-teled,nId,6518391\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Strzelanina przed restauracj\u0105. Raper kr\u0119ci\u0142 tam teledysk\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-strzelanina-przed-restauracja-raper-krecil-tam-teled/000GL4XMNCOF225J-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 10 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w strzelaninie przed popularn\u0105 restauracj\u0105 w Miami Gardens na Florydzie. W tym samym czasie w okolicy kr\u0119cono teledysk do piosenki rapera Frencha Montany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-josep-borrell-o-zawieszeniu-broni-przez-moskwe-zaklamane-i-n,nId,6518389", "title": "Josep Borrell o zawieszeniu broni przez Moskw\u0119: Zak\u0142amane i niewiarygodne", "date_published": "2023-01-06 16:20:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-josep-borrell-o-zawieszeniu-broni-przez-moskwe-zaklamane-i-n,nId,6518389\"><img align=\"left\" alt=\"Josep Borrell o zawieszeniu broni przez Moskw\u0119: Zak\u0142amane i niewiarygodne\" src=\"https://i.iplsc.com/josep-borrell-o-zawieszeniu-broni-przez-moskwe-zaklamane-i-n/000DO18KL9ISH1QL-C321.jpg\" /></a>Josep Borrell skomentowa\u0142 og\u0142oszone w czwartek przez Moskw\u0119 zawieszenie broni w Ukrainie, kt\u00f3re mia\u0142o mie\u0107 miejsce z okazji prawos\u0142awnych \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Szef europejskiej dyplomacji okre\u015bli\u0142 je jako &quot;zak\u0142amane&quot; i &quot;pozbawione wiarygodno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-reuters-rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-trzy-laboratoria-jadrow,nId,6518377", "title": "Reuters: Rosyjscy hakerzy zaatakowali trzy laboratoria j\u0105drowe w USA", "date_published": "2023-01-06 15:53:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-reuters-rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-trzy-laboratoria-jadrow,nId,6518377\"><img align=\"left\" alt=\"Reuters: Rosyjscy hakerzy zaatakowali trzy laboratoria j\u0105drowe w USA\" src=\"https://i.iplsc.com/reuters-rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-trzy-laboratoria-jadrow/000GL4PFS2TYGCCR-C321.jpg\" /></a>Rosyjska grupa hakerska znana pod nazw\u0105 Cold River zaatakowa\u0142a latem 2022 r. trzy laboratoria nuklearne w USA - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane internetowe i opinie ekspert\u00f3w. Nie jest jasne, jaki skutek odnios\u0142y pr\u00f3by cyberatak\u00f3w. Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 Cold River nasilili aktywno\u015b\u0107 przeciwko sojusznikom Kijowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anglia-17-latka-zmarla-po-zazyciu-ecstasy,nId,6518374", "title": "Anglia: 17-latka zmar\u0142a po za\u017cyciu ecstasy", "date_published": "2023-01-06 15:40:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anglia-17-latka-zmarla-po-zazyciu-ecstasy,nId,6518374\"><img align=\"left\" alt=\"Anglia: 17-latka zmar\u0142a po za\u017cyciu ecstasy\" src=\"https://i.iplsc.com/anglia-17-latka-zmarla-po-zazyciu-ecstasy/000GL4NER8SCDRTT-C321.jpg\" /></a>17-letnia Lila-Grace Smith zmar\u0142a po tym, jak po raz pierwszy za\u017cy\u0142a pigu\u0142k\u0119 ecstasy w domu znajomych. Najpierw przyjaciele pr\u00f3bowali samodzielnie ratowa\u0107 dziewczyn\u0119, gdy to jednak nie przynios\u0142o skutku, wezwali pomoc. Mimo przewiezienia do szpitala, 17-latki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Nast\u0119pnego dnia zmar\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-holenderskiego-dziennikarza-kolejny-polak-oskarzon,nId,6518372", "title": "Zab\u00f3jstwo holenderskiego dziennikarza. Kolejny Polak oskar\u017cony", "date_published": "2023-01-06 15:22:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-holenderskiego-dziennikarza-kolejny-polak-oskarzon,nId,6518372\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo holenderskiego dziennikarza. Kolejny Polak oskar\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-holenderskiego-dziennikarza-kolejny-polak-oskarzon/000FRMCJ3IAVMIP3-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Amsterdamie wznowi\u0142 w pi\u0105tek proces w sprawie zab\u00f3jstwa dziennikarza \u015bledczego Petera R. de Vriesa. Jednocze\u015bnie prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce osob\u0105, kt\u00f3ra dostarczy\u0142a zab\u00f3jcom bro\u0144 dzie\u0144 przed zamachem, by\u0142 Polak Konrad W. Obok niego na \u0142awie oskar\u017conych zasiada dw\u00f3ch innych polskich obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-na-centrum-handlowe-runal-dzwig-nie-zyje-jedna-osob,nId,6518354", "title": "Norwegia: Na centrum handlowe run\u0105\u0142 d\u017awig. Nie \u017cyje jedna osoba, s\u0105 ranni", "date_published": "2023-01-06 14:49:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-na-centrum-handlowe-runal-dzwig-nie-zyje-jedna-osob,nId,6518354\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: Na centrum handlowe run\u0105\u0142 d\u017awig. Nie \u017cyje jedna osoba, s\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-na-centrum-handlowe-runal-dzwig-nie-zyje-jedna-osob/000GL3UP47NQPCM2-C321.jpg\" /></a>Na centrum handlowe w Norwegii run\u0105\u0142 60-metrowy d\u017awig budowlany. Do zdarzenia dosz\u0142o w pi\u0105tek rano w Melhus pod Trondheim w zachodniej Norwegii. Jak przekaza\u0142a lokalna policja, jest jedna ofiara \u015bmiertelna - to kobieta, kt\u00f3ra by\u0142a pracowniczk\u0105 sklepu. Dwie osoby zosta\u0142y tak\u017ce lekko ranne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-awantura-na-pokladzie-ryanaira-35-latek-skaz,nId,6518339", "title": "Wielka Brytania: Awantura na pok\u0142adzie Ryanaira. 35-latek skazany", "date_published": "2023-01-06 14:34:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-awantura-na-pokladzie-ryanaira-35-latek-skaz,nId,6518339\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Awantura na pok\u0142adzie Ryanaira. 35-latek skazany \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-awantura-na-pokladzie-ryanaira-35-latek-skaz/000GL3MQSGYE6MNG-C321.jpg\" /></a>35-letni Meredith Gibbons zosta\u0142 skazany na osiem tygodni wi\u0119zienia za swoje zachowanie na pok\u0142adzie samolotu linii Ryanair. M\u0119\u017cczyzna, mimo zakazu i sprzeciwu za\u0142ogi, spo\u017cywa\u0142 na pok\u0142adzie sw\u00f3j w\u0142asny alkohol. Upi\u0142 si\u0119 i by\u0142 agresywny wobec wsp\u00f3\u0142pasa\u017cer\u00f3w i personelu pok\u0142adowego. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-paradzie-trzech-kroli-nie-zyje-kobieta-ciezko-ra,nId,6518335", "title": "Tragedia na paradzie Trzech Kr\u00f3li. Nie \u017cyje kobieta, ci\u0119\u017cko ranne dziecko", "date_published": "2023-01-06 14:20:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-paradzie-trzech-kroli-nie-zyje-kobieta-ciezko-ra,nId,6518335\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na paradzie Trzech Kr\u00f3li. Nie \u017cyje kobieta, ci\u0119\u017cko ranne dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-paradzie-trzech-kroli-nie-zyje-kobieta-ciezko-ra/000GL3I0I3U1N71J-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a jedena\u015bcie innych os\u00f3b jest rannych po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek podczas Orszaku Trzech Kr\u00f3li w gminie Marchena ko\u0142o Sewilli (Hiszpania) - poda\u0142a agencja EFE. W\u015br\u00f3d poszkodowanych jest m.in. dwuletnie dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przerzuca-sprzet-na-bialorus-kilkadziesiat-ciezkich-ci,nId,6518341", "title": "Rosja przerzuca sprz\u0119t na Bia\u0142oru\u015b. \"Kilkadziesi\u0105t ci\u0119\u017ckich ci\u0119\u017car\u00f3wek\"", "date_published": "2023-01-06 14:07:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przerzuca-sprzet-na-bialorus-kilkadziesiat-ciezkich-ci,nId,6518341\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja przerzuca sprz\u0119t na Bia\u0142oru\u015b. &quot;Kilkadziesi\u0105t ci\u0119\u017ckich ci\u0119\u017car\u00f3wek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przerzuca-sprzet-na-bialorus-kilkadziesiat-ciezkich-ci/000GL3P6KK7D6TNP-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 50 jednostek sprz\u0119tu wojskowego zosta\u0142o przerzuconych na Bia\u0142oru\u015b przez Rosyjskie Si\u0142y Zbrojne - informuje niezale\u017cny kana\u0142 Bie\u0142aruski Hajun, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat resortu obrony w Mi\u0144sku. Na wagonach przyjecha\u0142y m.in. ci\u0119\u017ckie ci\u0119\u017car\u00f3wki wojskowe i systemy przeciwlotnicze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-ziobro-mieknie-komedia-unikow-po-wszystkich-stronach,nId,6518344", "title": "Ziobro mi\u0119knie? Komedia unik\u00f3w po wszystkich stronach", "date_published": "2023-01-06 13:48:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-ziobro-mieknie-komedia-unikow-po-wszystkich-stronach,nId,6518344\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro mi\u0119knie? Komedia unik\u00f3w po wszystkich stronach\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-mieknie-komedia-unikow-po-wszystkich-stronach/000GHRP9JQ5GUW2H-C321.jpg\" /></a>Zbigniew Ziobro pr\u00f3buje w sporze o kompromis z Uni\u0105 zej\u015b\u0107 z linii strza\u0142u. Tak naprawd\u0119 w tej kwestii improwizuj\u0105 wszyscy, \u0142\u0105cznie z opozycj\u0105. Nikt nie wie dzi\u015b, jak si\u0119 ostatecznie zachowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-ma-stac-sie-najwieksza-gmina-w-polsce-jest-jeden-szko,nId,6518325", "title": "Gda\u0144sk ma sta\u0107 si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 gmin\u0105 w Polsce. Jest jeden szkopu\u0142", "date_published": "2023-01-06 13:33:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-ma-stac-sie-najwieksza-gmina-w-polsce-jest-jeden-szko,nId,6518325\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk ma sta\u0107 si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 gmin\u0105 w Polsce. Jest jeden szkopu\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-ma-stac-sie-najwieksza-gmina-w-polsce-jest-jeden-szko/000GL3IUOXMCT6B3-C321.jpg\" /></a>Niebawem najwi\u0119ksz\u0105 gmin\u0105 w Polsce ma sta\u0107 si\u0119 Gda\u0144sk. Problem jednak w tym, \u017ce mieszka\u0144cy miasta nie skorzystaj\u0105 z niemal trzykrotnego powi\u0119kszenia powierzchni swojej metropolii, poniewa\u017c 42 tys. ha nowych teren\u00f3w znajdzie si\u0119... pod wod\u0105. To efekt dostosowania polskiego prawa do mi\u0119dzynarodowych zobowi\u0105za\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szybka-kanonizacja-benedykta-niemiecki-episkopat-sceptyczny,nId,6518315", "title": "Szybka kanonizacja Benedykta? Niemiecki episkopat sceptyczny", "date_published": "2023-01-06 13:20:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szybka-kanonizacja-benedykta-niemiecki-episkopat-sceptyczny,nId,6518315\"><img align=\"left\" alt=\"Szybka kanonizacja Benedykta? Niemiecki episkopat sceptyczny\" src=\"https://i.iplsc.com/szybka-kanonizacja-benedykta-niemiecki-episkopat-sceptyczny/000GL39URN02962T-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Niemiec oceni\u0142, \u017ce jest za wcze\u015bnie, aby \u017c\u0105da\u0107 kanonizacji by\u0142ego papie\u017ca Benedykta XVI.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-dane-podano-liczbe-osob-transplciowych-na-wyspach,nId,6518303", "title": "Prze\u0142omowe dane. Podano liczb\u0119 os\u00f3b transp\u0142ciowych na Wyspach", "date_published": "2023-01-06 12:55:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-dane-podano-liczbe-osob-transplciowych-na-wyspach,nId,6518303\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowe dane. Podano liczb\u0119 os\u00f3b transp\u0142ciowych na Wyspach\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-dane-podano-liczbe-osob-transplciowych-na-wyspach/000GL361CM5TREM1-C321.jpg\" /></a>Ponad 250 tysi\u0119cy os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w Anglii i Walii identyfikuje si\u0119 jako osoby transp\u0142ciowe. To wnioski z nowego spisu powszechnego, kt\u00f3ry po raz pierwszy ujawnia prawdziwy obraz to\u017csamo\u015bci p\u0142ciowej w Wielkiej Brytanii. W badaniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 niemal 60 mln obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-dane-podano-liczbe-transwestytow-na-wyspach,nId,6518303", "title": "Prze\u0142omowe dane. Podano liczb\u0119 transwestyt\u00f3w na Wyspach", "date_published": "2023-01-06 12:55:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-dane-podano-liczbe-transwestytow-na-wyspach,nId,6518303\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowe dane. Podano liczb\u0119 transwestyt\u00f3w na Wyspach\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-dane-podano-liczbe-transwestytow-na-wyspach/000GL361CM5TREM1-C321.jpg\" /></a>Ponad 250 tysi\u0119cy os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w Anglii i Walii identyfikuje si\u0119 jako osoby transp\u0142ciowe. To wnioski z nowego spisu powszechnego, kt\u00f3ry po raz pierwszy ujawnia prawdziwy obraz to\u017csamo\u015bci p\u0142ciowej w Wielkiej Brytanii. W badaniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 niemal 60 mln obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3286704,iAId,442426", "title": "\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Orszaki w setkach polskich miejscowo\u015bci", "date_published": "2023-01-06 12:45:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3286704,iAId,442426\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Orszaki w setkach polskich miejscowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-trzech-kroli-orszaki-w-setkach-polskich-miejscowosci/000GL3HCF4DIIXAJ-C321.jpg\" /></a>6 stycznia w Ko\u015bciele katolickim obchodzone jest \u015bwi\u0119to Objawienia Pa\u0144skiego. Z tej okazji w ponad 800 miejscowo\u015bciach w Polsce organizowane zosta\u0142y orszaki Trzech Kr\u00f3li. Tegoroczne obchody przebiegaj\u0105 pod has\u0142em &quot;Niechaj prowadzi nas gwiazda&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-administracja-zelenskiego-rosja-lamie-rozejm-wybuchy-w-krama,nId,6518308", "title": "Administracja Ze\u0142enskiego: Rosja \u0142amie rozejm. Wybuchy w Kramatorsku", "date_published": "2023-01-06 11:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-administracja-zelenskiego-rosja-lamie-rozejm-wybuchy-w-krama,nId,6518308\"><img align=\"left\" alt=\"Administracja Ze\u0142enskiego: Rosja \u0142amie rozejm. Wybuchy w Kramatorsku\" src=\"https://i.iplsc.com/administracja-zelenskiego-rosja-lamie-rozejm-wybuchy-w-krama/000GL36Y1ACU9R35-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy odnotowuj\u0105 rosyjskie ostrza\u0142y na wschodzie kraju - informuje AFP. Dzisiaj w ca\u0142ej Ukrainie obowi\u0105zuj\u0105 alarmy przeciwlotnicze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radom-pijana-lekarka-w-szpitalu-miala-2-3-promila,nId,6518311", "title": "Radom: Pijana lekarka w szpitalu. Mia\u0142a 2,3 promila", "date_published": "2023-01-06 11:51:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radom-pijana-lekarka-w-szpitalu-miala-2-3-promila,nId,6518311\"><img align=\"left\" alt=\"Radom: Pijana lekarka w szpitalu. Mia\u0142a 2,3 promila \" src=\"https://i.iplsc.com/radom-pijana-lekarka-w-szpitalu-miala-2-3-promila/000GL39SJ8IUUOVC-C321.jpg\" /></a>Policjanci otrzymali zg\u0142oszenie o pijanej lekarce w Radomskim Szpitalu Specjalistycznym. Badanie alkomatem wykaza\u0142o 2,3 promila w jej organizmie. Policja ustala, czy kobieta mia\u0142a kontakt z pacjentami. To nie pierwszy raz, kiedy funkcjonariusze interweniuj\u0105 w radomskim szpitalu w zwi\u0105zku z nietrze\u017awym personelem. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patrioty-z-niemiec-zarowno-do-polski-i-ukrainy-rzecznik-potw,nId,6518309", "title": "Patrioty z Niemiec zar\u00f3wno do Polski i Ukrainy. Rzecznik potwierdza", "date_published": "2023-01-06 11:37:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patrioty-z-niemiec-zarowno-do-polski-i-ukrainy-rzecznik-potw,nId,6518309\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty z Niemiec zar\u00f3wno do Polski i Ukrainy. Rzecznik potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-z-niemiec-zarowno-do-polski-i-ukrainy-rzecznik-potw/000GGZA6Y5SLL8D7-C321.jpg\" /></a>Rzecznik niemieckiego rz\u0105du potwierdza, \u017ce patrioty z Niemiec trafi\u0105 zar\u00f3wno do Polski jak i do Ukrainy - informuje reporter Polsat News Tomasz Lejman. Jak dodaje, liczba baterii, kt\u00f3re trafi\u0105 do Polski, nie zostanie zredukowana w zwi\u0105zku z dostaw\u0105 do Ukrainy.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-12-latek-z-termometrem-w-czlonku-chodzil-tak-przez-dziewiec-,nId,6518278", "title": "12-latek z termometrem w cz\u0142onku. Chodzi\u0142 tak przez dziewi\u0119\u0107 godzin", "date_published": "2023-01-06 11:07:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-12-latek-z-termometrem-w-czlonku-chodzil-tak-przez-dziewiec-,nId,6518278\"><img align=\"left\" alt=\"12-latek z termometrem w cz\u0142onku. Chodzi\u0142 tak przez dziewi\u0119\u0107 godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/12-latek-z-termometrem-w-czlonku-chodzil-tak-przez-dziewiec/000GL2ZQULHLMAK1-C321.jpg\" /></a>12-letni ch\u0142opiec z Chin wymaga\u0142 pilnej pomocy lekarzy po tym, gdy jego &quot;eksperyment seksualny&quot; z u\u017cyciem termometra wymkn\u0105\u0142 si\u0119 spod kontroli. Dziecko zosta\u0142o przewiezione do szpitala po dziewi\u0119ciu godzinach od incydentu, gdy b\u00f3l podbrzusza wywo\u0142any tkwi\u0105cym w cewce moczowej urz\u0105dzeniem medycznym sta\u0142 si\u0119 nie do zniesienia - poda\u0142o Daily Mail Online.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-tragedia-na-drodze-nie-zyja-trzy-mlode-osoby,nId,6518297", "title": "Lublin: Tragedia na drodze. Nie \u017cyj\u0105 trzy m\u0142ode osoby", "date_published": "2023-01-06 11:03:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-tragedia-na-drodze-nie-zyja-trzy-mlode-osoby,nId,6518297\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: Tragedia na drodze. Nie \u017cyj\u0105 trzy m\u0142ode osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-tragedia-na-drodze-nie-zyja-trzy-mlode-osoby/000GL34TV4XE8X1D-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, a czwarta walczy o \u017cycie - to bilans tragicznego wypadku w Lublinie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o przed p\u00f3\u0142noc\u0105. Audi prowadzone przez 18-latka zjecha\u0142o z drogi i uderzy\u0142o w latarni\u0119. Portal lublin112.pl informuje, \u017ce kierowca straci\u0142 panowanie nad autem na \u0142uku drogi. Kilka tygodni wcze\u015bniej odebra\u0142 prawo jazdy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sto-osob-zagrozone-egzekucja-apel-do-polskich-politykow,nId,6518277", "title": "Iran: Sto os\u00f3b zagro\u017cone egzekucj\u0105. Apel do polskich polityk\u00f3w", "date_published": "2023-01-06 10:20:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sto-osob-zagrozone-egzekucja-apel-do-polskich-politykow,nId,6518277\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Sto os\u00f3b zagro\u017cone egzekucj\u0105. Apel do polskich polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-sto-osob-zagrozone-egzekucja-apel-do-polskich-politykow/000GL2ZCRH3210WL-C321.jpg\" /></a>W\u0142adza Iranu nadal brutalnie walczy z fal\u0105 antyrz\u0105dowych protest\u00f3w. Demonstranci s\u0105 zatrzymywani i torturowani. Wykonywane s\u0105 wyroki \u015bmierci. Irani\u015bci apeluj\u0105 do polskich polityk\u00f3w, aby ci przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do akcji obj\u0119cia patronatem wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych zatrzymanych za udzia\u0142 w protestach. Do tej pory og\u0142oszono ponad 250 podobnych patronat\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sto-osob-zagrozonych-egzekucja-apel-do-polskich-polityk,nId,6518277", "title": "Iran: Sto os\u00f3b zagro\u017conych egzekucj\u0105. Apel do polskich polityk\u00f3w", "date_published": "2023-01-06 10:20:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sto-osob-zagrozonych-egzekucja-apel-do-polskich-polityk,nId,6518277\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Sto os\u00f3b zagro\u017conych egzekucj\u0105. Apel do polskich polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-sto-osob-zagrozonych-egzekucja-apel-do-polskich-polityk/000GL2ZCRH3210WL-C321.jpg\" /></a>W\u0142adza Iranu nadal brutalnie walczy z fal\u0105 antyrz\u0105dowych protest\u00f3w. Demonstranci s\u0105 zatrzymywani i torturowani. Wykonywane s\u0105 wyroki \u015bmierci. Irani\u015bci apeluj\u0105 do polskich polityk\u00f3w, aby ci przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do akcji obj\u0119cia patronatem wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych zatrzymanych za udzia\u0142 w protestach. Do tej pory og\u0142oszono ponad 250 podobnych patronat\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-historyk-krytykuje-olafa-scholza-nic-nie-zrozumial,nId,6518241", "title": "Francuski historyk krytykuje Olafa Scholza: Nic nie zrozumia\u0142", "date_published": "2023-01-06 10:06:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-historyk-krytykuje-olafa-scholza-nic-nie-zrozumial,nId,6518241\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski historyk krytykuje Olafa Scholza: Nic nie zrozumia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-historyk-krytykuje-olafa-scholza-nic-nie-zrozumial/000GL2QMWAQV8EFV-C321.jpg\" /></a>- Ten cz\u0142owiek nic nie zrozumia\u0142. Zero. Kieruje si\u0119 star\u0105 logik\u0105, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 interesy ekonomiczne determinuj\u0105 polityk\u0119 - m\u00f3wi dla &quot;Die Welt&quot; o kanclerzu Niemiec Olafie Scholzu francuski historyk wojskowo\u015bci Pierre Servent. Niemiecki polityk zosta\u0142 skrytykowany za powielanie b\u0142\u0119d\u00f3w Angeli Merkel. Servent to ekspert, kt\u00f3ry jako jeden z nielicznych przewidzia\u0142 atak Putina na Ukrain\u0119. Jego zdaniem \u015bwiatowi przyw\u00f3dcy &quot;tul\u0105 si\u0119 do Putina, jak kiedy\u015b do Hitlera&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewidzial-atak-putina-na-ukraine-dzis-krytykuje-scholza-ni,nId,6518241", "title": "Przewidzia\u0142 atak Putina na Ukrain\u0119. Dzi\u015b krytykuje Scholza. \"Nic nie zrozumia\u0142\"", "date_published": "2023-01-06 10:06:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewidzial-atak-putina-na-ukraine-dzis-krytykuje-scholza-ni,nId,6518241\"><img align=\"left\" alt=\"Przewidzia\u0142 atak Putina na Ukrain\u0119. Dzi\u015b krytykuje Scholza. &quot;Nic nie zrozumia\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przewidzial-atak-putina-na-ukraine-dzis-krytykuje-scholza-ni/000G2IWLCJR6LJVS-C321.jpg\" /></a>- Ten cz\u0142owiek nic nie zrozumia\u0142. Zero. Kieruje si\u0119 star\u0105 logik\u0105, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 interesy ekonomiczne determinuj\u0105 polityk\u0119 - m\u00f3wi dla &quot;Die Welt&quot; o kanclerzu Niemiec Olafie Scholzu francuski historyk wojskowo\u015bci Pierre Servent. Niemiecki polityk zosta\u0142 skrytykowany za powielanie b\u0142\u0119d\u00f3w Angeli Merkel. Servent to ekspert, kt\u00f3ry jako jeden z nielicznych przewidzia\u0142 atak Putina na Ukrain\u0119. Jego zdaniem \u015bwiatowi przyw\u00f3dcy &quot;tul\u0105 si\u0119 do Putina, jak kiedy\u015b do Hitlera&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-informuje-wagnerowcy-chca-przejac-zloza-w-poblizu-,nId,6518276", "title": "Bia\u0142y Dom informuje: Wagnerowcy chc\u0105 przej\u0105\u0107 z\u0142o\u017ca w pobli\u017cu Bachmutu", "date_published": "2023-01-06 10:06:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-informuje-wagnerowcy-chca-przejac-zloza-w-poblizu-,nId,6518276\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom informuje: Wagnerowcy chc\u0105 przej\u0105\u0107 z\u0142o\u017ca w pobli\u017cu Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-informuje-wagnerowcy-chca-przejac-zloza-w-poblizu/000GL2YRK1EXHOWK-C321.jpg\" /></a>- Uwa\u017camy, \u017ce Jewgienij Prigo\u017cyn, bliski wsp\u00f3\u0142pracownik prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina i tw\u00f3rca grupy Wagnera, planuje przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad kopalniami gipsu i soli w pobli\u017cu Bachmutu na wschodzie Ukrainy - powiedzia\u0142 urz\u0119dnik ameryka\u0144skiego Bia\u0142ego Domu, cytowany przez agencj\u0119 Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzasajace-wideo-z-krowiej-farmy-klientem-costa-coffee-na-,nId,6518237", "title": "Wstrz\u0105saj\u0105ce wideo z krowiej farmy. Klientem Costa Coffee na Wyspach", "date_published": "2023-01-06 09:46:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzasajace-wideo-z-krowiej-farmy-klientem-costa-coffee-na-,nId,6518237\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105saj\u0105ce wideo z krowiej farmy. Klientem Costa Coffee na Wyspach\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzasajace-wideo-z-krowiej-farmy-klientem-costa-coffee-na/000GL2PGCJQ1YQTW-C321.jpg\" /></a>Brytyjska organizacja charytatywna Viva! Campaigns ujawni\u0142a okrutne praktyki i wstrz\u0105saj\u0105ce warunki, w jakich trzymano hodowane do produkcji nabia\u0142u krowy w brytyjskiej mleczarni Home Farm w hrabstwie Kent. Przedsi\u0119biorstwo dostarcza wytworzone tam produkty do hurtowni Freshways, kt\u00f3ra zaopatruje sie\u0107 kawiarni Costa Coffee w mleko. Uwaga, drastyczne zdj\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-liderem-prestizowego-rankingu-wyprzedzilismy-22-inne-,nId,6518265", "title": "Polska liderem presti\u017cowego rankingu. Wyprzedzili\u015bmy 22 inne kraje", "date_published": "2023-01-06 09:36:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-liderem-prestizowego-rankingu-wyprzedzilismy-22-inne-,nId,6518265\"><img align=\"left\" alt=\"Polska liderem presti\u017cowego rankingu. Wyprzedzili\u015bmy 22 inne kraje\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-liderem-prestizowego-rankingu-wyprzedzilismy-22-inne/000GL2VYJUPWJVWV-C321.jpg\" /></a>Polacy maj\u0105 pow\u00f3d do dumy. W najnowszym rankingu ameryka\u0144skiej stacji CNN nasz kraj znalaz\u0142 si\u0119 na pierwszym miejscu listy kierunk\u00f3w turystycznych, kt\u00f3re warto odwiedzi\u0107 w 2023 roku. Lista r\u00f3\u017cni si\u0119 nieco od typowych, podr\u00f3\u017cniczych przewodnik\u00f3w, poniewa\u017c zamiast konkretnych region\u00f3w, zabytk\u00f3w czy atrakcji, tw\u00f3rcy rankingu jako pow\u00f3d wizyty wskazali solidarno\u015b\u0107 okazan\u0105 przez Polsk\u0119 zaatakowanej Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-prawoslawne-swieta-w-cieniu-wojny-para-prezydencka-zlozyla-z,nId,6518249", "title": "Prawos\u0142awne \u015bwi\u0119ta w cieniu wojny. Para prezydencka z\u0142o\u017cy\u0142a \u017cyczenia", "date_published": "2023-01-06 09:19:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-prawoslawne-swieta-w-cieniu-wojny-para-prezydencka-zlozyla-z,nId,6518249\"><img align=\"left\" alt=\"Prawos\u0142awne \u015bwi\u0119ta w cieniu wojny. Para prezydencka z\u0142o\u017cy\u0142a \u017cyczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/prawoslawne-swieta-w-cieniu-wojny-para-prezydencka-zlozyla-z/000GL2RRS2WD5OWM-C321.jpg\" /></a>6 stycznia przypada wigilia Bo\u017cego Narodzenia wed\u0142ug kalendarza julia\u0144skiego. W tym terminie \u015bwi\u0119ta obchodz\u0105 prawos\u0142awni i wierni innych obrz\u0105dk\u00f3w wschodnich, m.in. grekokatolicy i staroobrz\u0119dowcy, w tym Ukrai\u0144cy mieszkaj\u0105cy w Polsce. - Wigilijne or\u0119dzie g\u0142osi pok\u00f3j ludziom dobrej woli. Niech wype\u0142nia si\u0119 ono w ca\u0142ej Rzeczypospolitej oraz za wschodni\u0105 granic\u0105 naszej ojczyzny - przekaza\u0142a polska para prezydencka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-koszarach-w-austrii-jeden-zolnierz-zginal-drug,nId,6518256", "title": "Strzelanina w koszarach w Austrii. Jeden \u017co\u0142nierz zgin\u0105\u0142, drugi jest ranny", "date_published": "2023-01-06 09:09:05+00:00", "description": "<p>W koszarach austriackich si\u0142 powietrznych w miejscowo\u015bci Wiener Neustadt dosz\u0142o w pi\u0105tek rano do strzelaniny. Jeden \u017co\u0142nierz zgin\u0105\u0142, a drugi zosta\u0142 ranny - poinformowa\u0142 rzecznik ministerstwa obrony w Wiedniu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-gerschmann-bat-inflacji-zmusza-inwestorow-do-dzia,nId,6516575", "title": "Przemys\u0142aw Gerschmann: Bat inflacji zmusza inwestor\u00f3w do dzia\u0142ania", "date_published": "2023-01-06 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-gerschmann-bat-inflacji-zmusza-inwestorow-do-dzia,nId,6516575\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Gerschmann: Bat inflacji zmusza inwestor\u00f3w do dzia\u0142ania\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-gerschmann-bat-inflacji-zmusza-inwestorow-do-dzia/000GL0ED1WHQ94RH-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj inwestowanie jest bardziej intuicyjne, ale to nie oznacza, \u017ce pieni\u0105dze na gie\u0142dzie zarabia si\u0119 \u0142atwiej ni\u017c 20 lat temu - powiedzia\u0142 Interii Przemys\u0142aw Gerschmann, kt\u00f3ry w videoca\u015bcie Piotra Witwickiego opowiada\u0142 o kulisach finans\u00f3w, gospodarki i inwestycji w\u0142a\u015bnie. Doradca zarz\u0105du GPW nawi\u0105za\u0142 do miliardera Warrena Buffetta: - Ka\u017cdy chce by\u0107 jak on, ale nikt nie chce zrobi\u0107 tego co on.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-pierwsza-pelnia-ksiezyca-w-nowym-roku-kiedy-mozna-sie-jej-sp,nId,6514268", "title": "Pierwsza pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w nowym roku. Kiedy mo\u017cna si\u0119 jej spodziewa\u0107?", "date_published": "2023-01-06 08:44:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-pierwsza-pelnia-ksiezyca-w-nowym-roku-kiedy-mozna-sie-jej-sp,nId,6514268\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsza pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w nowym roku. Kiedy mo\u017cna si\u0119 jej spodziewa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsza-pelnia-ksiezyca-w-nowym-roku-kiedy-mozna-sie-jej-sp/000GL0EIK4SRFV4V-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca mo\u017ce by\u0107 dla niekt\u00f3rych nieprzyjemnym zjawiskiem. Cz\u0119sto jeste\u015bmy wtedy przem\u0119czeni i niewyspani. Nie mo\u017cna jej jednak odm\u00f3wi\u0107 walor\u00f3w estetycznych. To jedno z niewielu zjawisk astronomicznych, kt\u00f3re mo\u017cemy podziwia\u0107 go\u0142ym okiem. Pierwsza Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w 2023 roku wypada ju\u017c dzi\u015b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-schudne-rzuce-palenie-bede-czytac-jak-wytrwac-w-postanowieni,nId,6512151", "title": "Schudn\u0119, rzuc\u0119 palenie, b\u0119d\u0119 czyta\u0107... Jak wytrwa\u0107 w postanowieniach noworocznych?", "date_published": "2023-01-06 08:27:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-schudne-rzuce-palenie-bede-czytac-jak-wytrwac-w-postanowieni,nId,6512151\"><img align=\"left\" alt=\"Schudn\u0119, rzuc\u0119 palenie, b\u0119d\u0119 czyta\u0107... Jak wytrwa\u0107 w postanowieniach noworocznych? \" src=\"https://i.iplsc.com/schudne-rzuce-palenie-bede-czytac-jak-wytrwac-w-postanowieni/000GKZ3BWPT0KTGS-C321.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek stycznia to czas, kt\u00f3ry dodaje si\u0142 do wprowadzania pozytywnych zmian w \u017cyciu. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z podejmowaniem postanowie\u0144 noworocznych. Niestety bardzo cz\u0119sto brakuje nam konsekwencji w realizacji plan\u00f3w. Dlaczego nie udaje nam si\u0119 wytrwa\u0107 w zamierzeniach d\u0142u\u017cej ni\u017c kilka tygodni? Wyja\u015bniamy, co pomaga w stawianiu sobie realnych cel\u00f3w oraz sk\u0105d czerpa\u0107 motywacj\u0119 do wytrwania w postanowieniach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakopane-ksiadz-w-poscigu-za-zlodziejem-swiateczna-szopka-ok,nId,6518230", "title": "Zakopane: Ksi\u0105dz w po\u015bcigu za z\u0142odziejem. \u015awi\u0105teczna szopka okradziona", "date_published": "2023-01-06 08:09:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakopane-ksiadz-w-poscigu-za-zlodziejem-swiateczna-szopka-ok,nId,6518230\"><img align=\"left\" alt=\"Zakopane: Ksi\u0105dz w po\u015bcigu za z\u0142odziejem. \u015awi\u0105teczna szopka okradziona\" src=\"https://i.iplsc.com/zakopane-ksiadz-w-poscigu-za-zlodziejem-swiateczna-szopka-ok/000GL2O5SW8FG3YL-C321.jpg\" /></a>Bo\u017conarodzeniowa szopka w sanktuarium Matki Boskiej Cudownego Medalika na zakopia\u0144skiej Olczy by\u0142a celem z\u0142odzieja. 34-latek zabra\u0142 z niej ciupag\u0119 i g\u00f3ralski serdak. W po\u015bcig za rabusiem ruszy\u0142 ksi\u0105dz, a po chwili do\u0142\u0105czy\u0142 do niego policjant po s\u0142u\u017cbie. Okaza\u0142o si\u0119. \u017ce z\u0142odziej przyjecha\u0142 z Pomorza i dokona\u0142 kilku przest\u0119pstw. W \u015bwi\u0119ta okrad\u0142 inn\u0105 szopk\u0119 w Zakopanem. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-swieto-trzech-kroli-barwne-pochody-w-wielu-miastach-w-polsce,nId,6518233", "title": "\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Barwne pochody w wielu miastach w Polsce", "date_published": "2023-01-06 07:47:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-swieto-trzech-kroli-barwne-pochody-w-wielu-miastach-w-polsce,nId,6518233\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Barwne pochody w wielu miastach w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-trzech-kroli-barwne-pochody-w-wielu-miastach-w-polsce/000GL2O24O2A79MF-C321.jpg\" /></a>Orszaki Trzech Kr\u00f3li przejd\u0105 w pi\u0105tek ulicami 800 miast, m.in. Warszawy, Krakowa, Poznania, Gniezna i \u0141odzi. Tegoroczne has\u0142o &quot;Niechaj prowadzi nas gwiazda!&quot; ma przekona\u0107, \u017ce do Boga dochodzi si\u0119 tak\u017ce za po\u015brednictwem rozumu. - Wskazujemy na gwiazd\u0119 z powodu obchodu Roku Kopernika\u0144skiego. Kopernik przedstawi\u0142 za\u0142o\u017cenia heliocentrycznej budowy Uk\u0142adu S\u0142onecznego burz\u0105cy \u00f3wczesny obraz \u015bwiata - powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy Fundacji Trzech Kr\u00f3li Piotr Giertych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-zima-spadnie-snieg-imgw-ostrzega-przed-oblodzeniem,nId,6518220", "title": "Wraca zima, spadnie \u015bnieg. IMGW ostrzega przed oblodzeniem", "date_published": "2023-01-06 07:47:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-zima-spadnie-snieg-imgw-ostrzega-przed-oblodzeniem,nId,6518220\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca zima, spadnie \u015bnieg. IMGW ostrzega przed oblodzeniem\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-zima-spadnie-snieg-imgw-ostrzega-przed-oblodzeniem/000GL2NHBQRLS6GT-C321.jpg\" /></a>\u015aliskie nawierzchnie dr\u00f3g wyst\u0105pi\u0105 w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polsce. Ma to zwi\u0105zek z opadami deszczu oraz deszczu ze \u015bniegiem, kt\u00f3re mog\u0105 sku\u0107 lodem jezdnie w tym regionie przy niskich temperaturach. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed mrozem dochodz\u0105cym nawet do minus siedmiu stopni Celsjusza. W pi\u0105tek rano ostrze\u017cenia IMGW obowi\u0105zywa\u0142y sze\u015b\u0107 wojew\u00f3dztw.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziennikarze-gina-na-wojnie-w-ukrainie-ale-nie-tylko-tam-zob,nId,6518223", "title": "Dziennikarze gin\u0105 na wojnie w Ukrainie, ale nie tylko tam. Zobacz raport", "date_published": "2023-01-06 07:40:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziennikarze-gina-na-wojnie-w-ukrainie-ale-nie-tylko-tam-zob,nId,6518223\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarze gin\u0105 na wojnie w Ukrainie, ale nie tylko tam. Zobacz raport\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarze-gina-na-wojnie-w-ukrainie-ale-nie-tylko-tam-zob/000GL2L3QXHKHO25-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym roku w 29 krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie zgin\u0119\u0142o 116 dziennikarzy - wynika z raportu og\u0142oszonego przez organizacj\u0119 pozarz\u0105dow\u0105 Press Emblem Campaign (PEC). Najniebezpieczniejsze - poza Ukrain\u0105 - dla przedstawicieli tego zawodu by\u0142y kraje Ameryki Po\u0142udniowej i \u015arodkowej, gdzie straci\u0142o \u017cycie 40 dziennikarzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-zmarl-dzien-po-ataku-na-kapitol-rodzina-pozywa-don,nId,6518221", "title": "Policjant zmar\u0142 dzie\u0144 po ataku na Kapitol. Rodzina pozywa Donalda Trumpa", "date_published": "2023-01-06 06:46:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-zmarl-dzien-po-ataku-na-kapitol-rodzina-pozywa-don,nId,6518221\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant zmar\u0142 dzie\u0144 po ataku na Kapitol. Rodzina pozywa Donalda Trumpa\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-zmarl-dzien-po-ataku-na-kapitol-rodzina-pozywa-don/000GL2L8R32390BM-C321.jpg\" /></a>Rodzina zmar\u0142ego oficera policji Briana Sicknicka oskar\u017ca Donalda Trumpa o \u015bmier\u0107 funkcjonariusza. Jak podaje Reuters najbli\u017csi zarzucaj\u0105 by\u0142emu prezydentowi, \u017ce pod\u017cega\u0142 swoich zwolennik\u00f3w do agresji i i akt\u00f3w przemocy, czego efektem by\u0142 atak na Kapitol. Rodzina Sicknicka domaga si\u0119 10 mln dolar\u00f3w odszkodowania. Policjant nie odni\u00f3s\u0142 \u017cadnych obra\u017ce\u0144 w czasie ataku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-dane-z-granicy-polsko-bialoruskiej-duza-zmiana-trendu,nId,6518217", "title": "Nowe dane z granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Du\u017ca zmiana trendu", "date_published": "2023-01-06 06:26:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-dane-z-granicy-polsko-bialoruskiej-duza-zmiana-trendu,nId,6518217\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe dane z granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Du\u017ca zmiana trendu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-dane-z-granicy-polsko-bialoruskiej-duza-zmiana-trendu/000GL2L1088HQ92I-C321.jpg\" /></a>Liczba pr\u00f3b nielegalnego przekroczenia tej granicy spad\u0142a o ponad 60 proc. - przekaza\u0142a rzeczniczka SG por. Anna Michalska. W 2021 roku odnotowano 40 tys. takich przypadk\u00f3w, rok p\u00f3\u017aniej - 15,7 tys. Por. Michalska wskaza\u0142a jednocze\u015bnie na niepokoj\u0105cy trend - trzykrotnie wzros\u0142a liczba organizator\u00f3w i pomocnik\u00f3w nielegalnego przekroczenia granicy zatrzymanych przy granicy z Litw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-wojna-w-ukrainie-w-punkcie-krytycznym,nId,6518215", "title": "Joe Biden: Wojna w Ukrainie w punkcie krytycznym", "date_published": "2023-01-06 06:15:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-wojna-w-ukrainie-w-punkcie-krytycznym,nId,6518215\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden: Wojna w Ukrainie w punkcie krytycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-wojna-w-ukrainie-w-punkcie-krytycznym/000GITJLYCVEEQKO-C321.jpg\" /></a>- Wojna w Ukrainie, wywo\u0142ana rosyjsk\u0105 agresj\u0105 na ten kraj, znalaz\u0142a si\u0119 w punkcie krytycznym - powiedzia\u0142 prezydent Joe Biden podczas posiedzenia swego gabinetu. Jednocze\u015bnie zapewni\u0142, \u017ce &quot;USA i ich sojusznicy nadal b\u0119d\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 wsparcie dla Ukrainy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-alarmuja-lykamy-antybiotyki-jak-cukierki,nId,6516532", "title": "Lekarze alarmuj\u0105: \u0141ykamy antybiotyki jak cukierki", "date_published": "2023-01-06 05:55:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-alarmuja-lykamy-antybiotyki-jak-cukierki,nId,6516532\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarze alarmuj\u0105: \u0141ykamy antybiotyki jak cukierki\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarze-alarmuja-lykamy-antybiotyki-jak-cukierki/000GKZWQLMCT44A0-C321.jpg\" /></a>Pacjenci domagaj\u0105 si\u0119 przepisania antybiotyk\u00f3w przy ka\u017cdej infekcji, nie zdaj\u0105c sobie sprawy, \u017ce leki te nie dzia\u0142aj\u0105 na wirusy. - Pr\u00f3by wyja\u015bnienia przeznaczenia antybiotykoterapii doros\u0142emu pacjentowi niejednokrotnie ko\u0144cz\u0105 si\u0119 awantur\u0105 - m\u00f3wi Interii prof. Agnieszka Mastalerz-Migas, konsultant krajowa w dziedzinie medycyny rodzinnej. Lekarze nie s\u0105 bez winy. - W medycynie panuje klientelizm. Skoro pacjent chce antybiotyk, to go dostaje - wskazuje dr Micha\u0142 Sutkowski, prezes Warszawskich Lekarzy Rodzinnych. Skutki mog\u0105 by\u0107 op\u0142akane, bo...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-orszak-trzech-kroli-w-warszawie-2023-koledy-bedzie-mozna-zas,nId,6516102", "title": "Orszak Trzech Kr\u00f3li w Warszawie 2023. Kol\u0119dy b\u0119dzie mo\u017cna za\u015bpiewa\u0107 tak\u017ce po ukrai\u0144sku", "date_published": "2023-01-06 05:46:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-orszak-trzech-kroli-w-warszawie-2023-koledy-bedzie-mozna-zas,nId,6516102\"><img align=\"left\" alt=\"Orszak Trzech Kr\u00f3li w Warszawie 2023. Kol\u0119dy b\u0119dzie mo\u017cna za\u015bpiewa\u0107 tak\u017ce po ukrai\u0144sku\" src=\"https://i.iplsc.com/orszak-trzech-kroli-w-warszawie-2023-koledy-bedzie-mozna-zas/000GKXDZIKBVIW09-C321.jpg\" /></a>Orszak Trzech Kr\u00f3li celebruje Epifani\u0119, czyli moment, kiedy M\u0119drcy ze Wschodu odwiedzili stajenk\u0119, w kt\u00f3rej urodzi\u0142 si\u0119 Jezus Chrystus w Betlejem. Kr\u00f3lowie pok\u0142onili si\u0119 i ofiarowali Dzieci\u0105tku dary. W tym roku has\u0142o Orszaku to &quot;Niechaj prowadzi nas gwiazda!&quot;. Jakie atrakcje czekaj\u0105 na w Warszawie?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-orszak-trzech-kroli-2023-w-krakowie-ulicami-miasta-przejda-t,nId,6516113", "title": "Orszak Trzech Kr\u00f3li 2023 w Krakowie. Ulicami miasta przejd\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b", "date_published": "2023-01-06 05:46:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-orszak-trzech-kroli-2023-w-krakowie-ulicami-miasta-przejda-t,nId,6516113\"><img align=\"left\" alt=\"Orszak Trzech Kr\u00f3li 2023 w Krakowie. Ulicami miasta przejd\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/orszak-trzech-kroli-2023-w-krakowie-ulicami-miasta-przejda-t/000GKXFUXVLCXOLX-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszy pi\u0105tek 6 stycznia 2023 r. w Ko\u015bciele obchodzone jest \u015bwi\u0119to Objawienia Pa\u0144skiego, nazywane r\u00f3wnie\u017c \u015bwi\u0119tem Trzech Kr\u00f3li. W wielu miastach organizowane s\u0105 wtedy uroczyste pochody, nawi\u0105zuj\u0105ce do wydarze\u0144 opisanych w Biblii. Orszak Trzech Kr\u00f3li w Krakowie jak co roku b\u0119dzie pod\u0105\u017ca\u0142 trzema trasami, by w po\u0142udnie spotka\u0107 si\u0119 na Rynku G\u0142\u00f3wnym. Przedstawiamy szczeg\u00f3\u0142owy plan wydarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-juz-dzis-zalamanie-pogody-wraca-zima-a-z-nia-snieg-i-duzy-mr,nId,6516352", "title": "Ju\u017c dzi\u015b za\u0142amanie pogody. Wraca zima, a z ni\u0105 \u015bnieg i du\u017cy mr\u00f3z", "date_published": "2023-01-06 05:37:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-juz-dzis-zalamanie-pogody-wraca-zima-a-z-nia-snieg-i-duzy-mr,nId,6516352\"><img align=\"left\" alt=\"Ju\u017c dzi\u015b za\u0142amanie pogody. Wraca zima, a z ni\u0105 \u015bnieg i du\u017cy mr\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/juz-dzis-zalamanie-pogody-wraca-zima-a-z-nia-snieg-i-duzy-mr/000GKYPT38VSA3KN-C321.jpg\" /></a>Prze\u0142om grudnia i stycznia w pogodzie zaskoczy\u0142 wszystkich i by\u0142 wyj\u0105tkowo ciep\u0142ym okresem jak na t\u0119 por\u0119 roku. Aura w d\u0142ugi weekend mo\u017ce ponownie sp\u0142ata\u0107 figla. W ca\u0142ej Polsce spodziewane jest znaczne och\u0142odzenie, a wraz z nim przyjd\u0105 tak\u017ce spore opady \u015bniegu. Dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w zimy to dobre wiadomo\u015bci, natomiast z\u0142e dla kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na \u015bliskie drogi. Gdzie b\u0119dzie najzimniej i spadnie najwi\u0119cej \u015bniegu w d\u0142ugi weekend?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3596,akt,060603", "title": "Wojna w Ukrainie. 317. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-06 05:03:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3596,akt,060603\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 317. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GL2G6BJR9Y2ET-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3596,akt,060701", "title": "Wojna w Ukrainie. 317. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-06 05:03:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3596,akt,060701\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 317. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GL2G6BJR9Y2ET-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3596,akt,060803", "title": "Wojna w Ukrainie. 317. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-06 05:03:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3596,akt,060803\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 317. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-317-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GL2G6BJR9Y2ET-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-swieto-trzech-kroli-sklepy-sa-otwarte-tutaj-zrobisz-dzisia,nId,6516478", "title": "W \u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li sklepy s\u0105 otwarte? Tutaj zrobisz dzisiaj zakupy", "date_published": "2023-01-06 04:44:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-swieto-trzech-kroli-sklepy-sa-otwarte-tutaj-zrobisz-dzisia,nId,6516478\"><img align=\"left\" alt=\"W \u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li sklepy s\u0105 otwarte? Tutaj zrobisz dzisiaj zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/w-swieto-trzech-kroli-sklepy-sa-otwarte-tutaj-zrobisz-dzisia/000GKZ53YHKBUFKL-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek, 6 stycznia w Polsce wypada \u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w tego dnia b\u0119dzie nieczynna. Nie dziwi wi\u0119c fakt, \u017ce wiele os\u00f3b chce wiedzie\u0107, czy tego dnia b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy i jakie sklepy mog\u0105 by\u0107 otwarte. Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}