{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-oglosil-ogromny-pakiet-wsparcia-dla-Ukrainy-Wzmocniona-bedzie-tez-wschodnia-flanka-NATO-8468361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142 ogromny pakiet wsparcia dla Ukrainy. Wzmocniona b\u0119dzie te\u017c wschodnia flanka NATO", "date_published": "2023-01-06 18:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/240dd1b1240c71-948-568-0-145-2912-1747.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek pakiet wsparcia wojskowego dla Ukrainy o warto\u015bci 3 miliardy dolar\u00f3w, a tak\u017ce 682 milion\u00f3w dol. na wzmocnienie obrony pa\u0144stw wschodniej flanki NATO. W najwi\u0119kszym dot\u0105d pakiecie znajd\u0105 si\u0119 m.in. bojowe wozy piechoty Bradley, haubice samobie\u017cne i rakiety obrony powietrznej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Obecny-rok-bedzie-trudny-ale-w-Polski-nie-dotknie-recesja-8468100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Obecny rok b\u0119dzie trudny, ale Polski nie dotknie recesja", "date_published": "2023-01-06 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/b35d5260d8f705-948-568-0-17-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce nie b\u0119dzie recesji, ale tempo wzrostu gospodarczego w du\u017cej mierze zale\u017cy od inwestycji. Dlatego nale\u017cy uruchomi\u0107 wszystkie mo\u017cliwe \u015brodki, w tym Krajowy Plan Odbudowy (KPO), by je pobudzi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-polski-rzad-rozwaza-przekazanie-Ukrainie-czolgow-Leopard-2-8468349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: polski rz\u0105d rozwa\u017ca przekazanie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2", "date_published": "2023-01-06 17:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/40073bc8ba2e3f-948-568-140-280-3616-2170.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski rz\u0105d rozwa\u017ca pro\u015bb\u0119 Ukrainy o wys\u0142anie jej swoich czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 - doni\u00f3s\u0142 w pi\u0105tek dziennik \"Wall Street Journal\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na szefa Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM) S\u0142awomira D\u0119bskiego. Jego zdaniem dostawy zachodnich czo\u0142g\u00f3w s\u0105 tylko kwesti\u0105 czasu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radomsko-ma-bezplatna-komunikacje-miejska-8465717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezp\u0142atna komunikacja miejska w kolejnym mie\u015bcie", "date_published": "2023-01-06 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/c10c32d3b5d924-945-560-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Radomsko (\u0141\u00f3dzkie) do\u0142\u0105czy\u0142o do grona polskich miast z bezp\u0142atn\u0105 komunikacj\u0105 miejsk\u0105. Od 1 stycznia jego mieszka\u0144cy mog\u0105 korzysta\u0107 z darmowych przejazd\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-trzy-laboratoria-jadrowe-w-USA-8468329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: rosyjscy hakerzy zaatakowali trzy laboratoria j\u0105drowe w USA", "date_published": "2023-01-06 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/c1b629a570d8c9-945-560-0-42-1707-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjska grupa hakerska znana pod nazw\u0105 Cold River zaatakowa\u0142a latem 2022 r. trzy laboratoria nuklearne w USA - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane internetowe i opinie ekspert\u00f3w. Nie jest jasne, jaki skutek odnios\u0142y pr\u00f3by cyberatak\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-nowych-miejsc-pracy-w-USA-poszla-w-gore-bardziej-niz-oczekiwano-8468301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba nowych miejsc pracy w USA posz\u0142a w g\u00f3r\u0119 bardziej, ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2023-01-06 13:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/1497d64a1591e0-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba nowych miejsc pracy w sektorach pozarolniczych w Stanach Zjednoczonych wzros\u0142a w grudniu o 223 tys. wobec oczekiwanej zwy\u017cki o 203 tys. i wzrostu o 256 tys. miesi\u0105c wcze\u015bniej, po korekcie z 263 tys. - poda\u0142 ameryka\u0144ski Departament Pracy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poglebia-sie-kryzys-polityczny-w-Bulgarii-Proba-utworzenia-rzadu-spelzla-na-niczym-8468295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pog\u0142\u0119bia si\u0119 kryzys polityczny w Bu\u0142garii. Pr\u00f3ba utworzenia rz\u0105du spe\u0142z\u0142a na niczym", "date_published": "2023-01-06 13:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/d0f65356cb3b51-948-568-0-17-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Bu\u0142garii pog\u0142\u0119bia si\u0119 kryzys polityczny trwaj\u0105cy od przeprowadzonych w pa\u017adzierniku ub.r. wybor\u00f3w parlamentarnych. W pi\u0105tek wi\u0119kszo\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w odrzuci\u0142a programowe o\u015bwiadczenie nominowanego na premiera Niko\u0142aja Denkowa, kandydata drugiej co do liczebno\u015bci parlamentarnej grupy Kontynuujemy Zmiany. Denkow og\u0142osi\u0142, \u017ce rezygnuje z misji utworzenia rz\u0105du.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-Amazon-Prime-i-twitterodrama-czyli-sarkastycznie-o-zmierzchu-pop-kultury-8452728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix, Amazon Prime i twitterodrama, czyli sarkastycznie o zmierzchu (pop)kultury", "date_published": "2023-01-06 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/a1741d40afdc0f-948-567-5-22-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaje si\u0119, \u017ce po wlek\u0105cym si\u0119 covidowym roku 2021 w \n2022 kto\u015b nacisn\u0105\u0142 fast forward. Popkultura z platformami streamingowymi\n stan\u0119\u0142a przed nowymi wyzwaniami i - szczerze m\u00f3wi\u0105c - byli przygotowani\n na to jak polscy drogowcy na opady \u015bniegu w grudniu czy pi\u0142karze na \nmundial. Ale ka\u017cdy,\u00a0scrolluj\u0105c list\u0119 \"megahit\u00f3w\", zadaje sobie pytanie: \nco dalej?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozwoj-technologii-umozliwia-przestepcom-zeskanowanie-siatkowki-naszego-oka-8468216.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozw\u00f3j technologii umo\u017cliwia przest\u0119pcom zeskanowanie siatk\u00f3wki naszego oka", "date_published": "2023-01-06 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/a0d8adb9675dcd-948-568-36-85-1696-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozw\u00f3j technologii umo\u017cliwia przest\u0119pcom na zeskanowanie siatk\u00f3wki naszego oka lub linii papilarnych naszych r\u0105k. Na t\u0119 chwil\u0119 nie mieli\u015bmy jednak do czynienia z takimi przypadkami. Natomiast, je\u015bli b\u0119dziemy otrzymywali sygna\u0142y o takich przest\u0119pstwach na pewno b\u0119dziemy reagowa\u0107 - podkre\u015bli\u0142 podkomisarz Marcin Zag\u00f3rski z Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzest\u0119pczo\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lepszy-rok-na-polskich-drogach-Liczba-zabitych-spadla-po-raz-pierwszy-w-historii-ponizej-2-tys-8466783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lepszy rok na polskich drogach. Liczba zabitych spad\u0142a po raz pierwszy w historii poni\u017cej 2 tys.", "date_published": "2023-01-06 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/09a2003402080e-948-568-22-154-4392-2635.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierowcy je\u017cd\u017c\u0105 wolniej, dzi\u0119ki czemu mniej jest wypadk\u00f3w, a liczba zabitych spad\u0142a po raz pierwszy w historii poni\u017cej 2 tys. Zadzia\u0142a\u0142y wysokie mandaty? \u2013 pyta \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurostat-podal-dane-o-inflacji-w-strefie-euro-Powolne-hamowanie-8468265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dalsze hamowanie. Eurostat poda\u0142 dane o inflacji w strefie euro", "date_published": "2023-01-06 10:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/f9ca8da770c5fb-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny konsumpcyjne w strefie euro wzros\u0142y o 9,2 proc. w grudniu w uj\u0119ciu rdr, po wzro\u015bcie o 10,1 proc. miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 w komunikacie Eurostat, biuro statystyczne Unii Europejskiej, w I wyliczeniu. Na rynku szacowano wzrost o 9,5 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGZ-zakupi-od-Grupy-Azoty-spolke-SCF-Natural-Kowalczyk-MRiRW-8468263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: KG\u017b zakupi od Grupy Azoty sp\u00f3\u0142k\u0119 SCF Natural", "date_published": "2023-01-06 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ca2ab5b9fa3e12-931-559-92-0-931-559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Grupa Spo\u017cywcza  zakupi od Grupy Azoty sp\u00f3\u0142k\u0119 SCF Natural, producenta granulat\u00f3w i ekstrakt\u00f3w chmielowych - powiedzia\u0142 wicepremier henryk kowalczyk, cytowany w komunikacie resortu rolnictwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Nowy-rok-stare-problemy-8468231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Nowy rok, stare problemy", "date_published": "2023-01-06 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/7508af8b4a51f1-945-560-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobre dane z rynku pracy nadal przygn\u0119biaj\u0105 inwestor\u00f3w za oceanem. Tymczasem u nas - cuda przy dystrybutorze i post\u0119powanie UOKiK psuj\u0105 nastr\u00f3j po ca\u0142kiem zno\u015bnym tygodniu na GPW. Czy poza starymi problemami nowy rok przyniesie te\u017c nowe rozwi\u0105zania?\n\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-rosna-Chiny-moga-zlagodzic-zasady-dot-rynku-nieruchomosci-8468237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny miedzi rosn\u0105. Chiny mog\u0105 z\u0142agodzi\u0107 zasady dot. rynku nieruchomo\u015bci", "date_published": "2023-01-06 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/c0834606b498c7-948-568-19-32-2559-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie dro\u017ceje po doniesieniach, ze Chiny mog\u0105 z\u0142agodzi\u0107 kluczowe zasady dotycz\u0105ce nieruchomosci. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 1 proc. - po 8.455,00 USD za ton\u0119- informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynku-ropy-w-USA-bedzie-duzy-tygodniowy-spadek-cen-8468233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na rynku ropy w USA b\u0119dzie du\u017cy tygodniowy spadek cen", "date_published": "2023-01-06 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/7a085afcb425e2-948-568-0-25-2469-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w pi\u0105tek, ale w uj\u0119ciu tygodniowym b\u0119dzie du\u017ca strata w notowaniach surowca - na poziomie ok 7 proc. - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2022-roku-w-Danii-po-raz-pierwszy-nie-bylo-zadnego-napadu-na-bank-8466556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W 2022 roku w Danii po raz pierwszy nie by\u0142o \u017cadnego napadu na bank", "date_published": "2023-01-06 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/bce9b8e288724f-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku w Danii po raz pierwszy nie odnotowano \u017cadnego napadu na bank - poinformowa\u0142a organizacja Finans Danmark zrzeszaj\u0105ca podmioty dzia\u0142aj\u0105ce na du\u0144skim rynku finansowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-przygotowalo-liste-miejsc-wartych-odwiedzenia-Polska-na-samym-szczycie-8468213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN przygotowa\u0142o list\u0119 miejsc wartych odwiedzenia. Polska na samym szczycie", "date_published": "2023-01-06 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/72288eab58d357-948-568-0-21-2733-1640.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska znalaz\u0142a si\u0119 na pierwszym miejscu listy kierunk\u00f3w turystycznych wartych odwiedzenia w 2023 r. przygotowanej przez ameryka\u0144sk\u0105 stacj\u0119 CNN. Autorzy zestawienia nie polecaj\u0105 jednak konkretnych region\u00f3w czy zabytk\u00f3w. Jako g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d do odwiedzenia Polski wskazuj\u0105 solidarno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 nasz kraj okaza\u0142 zaatakowanej Ukrainie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aplikacja-mojeIKP-ma-nowe-funkcje-Przypomni-m-in-o-wzieciu-lekow-8465729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aplikacja mojeIKP ma nowe funkcje. Przypomni m.in. o wzi\u0119ciu lek\u00f3w", "date_published": "2023-01-06 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/cfdd5c6029bffa-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aplikacja mojeIKP na telefon wzbogaci\u0142a si\u0119 o kolejne funkcje. S\u0105 to m.in. skaner lek\u00f3w i prezentowanie zdarze\u0144 medycznych, z kt\u00f3rych skorzysta\u0142 pacjent, jak np. porada, pobyt w szpitalu czy wyr\u00f3b medyczny \u2013 poinformowa\u0142o Centrum e-Zdrowia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-reklam-miesa-i-paliw-na-przystankach-Pierwszy-kraj-na-swiecie-wprowadza-takie-restrykcje-8467135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakaz reklam mi\u0119sa i paliw na przystankach. Pierwszy kraj na \u015bwiecie wprowadza takie restrykcje", "date_published": "2023-01-06 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/e4e01fedcc5266-948-568-0-250-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prowincja Holandia P\u00f3\u0142nocna (Noord Holland), kt\u00f3rej stolic\u0105 jest Amsterdam, wprowadzi\u0142a - jako pierwsza na \u015bwiecie - zakaz reklamy mi\u0119sa, ryb i paliw kopalnych na wszystkich przystankach komunikacji publicznej, poinformowa\u0142 dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/2023-rokiem-elektrykow-Eksperci-przewiduja-znaczny-wzrost-sprzedazy-8468182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "2023 rokiem \"elektryk\u00f3w\". Eksperci przewiduj\u0105 znaczny wzrost sprzeda\u017cy", "date_published": "2023-01-06 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/49065c5dafbbd0-945-560-45-191-3604-2162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 elektryk\u00f3w w sprzeda\u017cy nowych aut w 2023 r. podwoi si\u0119 dzi\u0119ki zakupom flotowym firm oraz urz\u0119d\u00f3w \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci rynku motoryzacyjnego. Wskazuj\u0105, \u017ce w wariancie optymistycznym pierwszy milion aut elektrycznych w Polsce b\u0119dzie po 2030 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kielbasa-wyborcza-czas-start-Tyle-kosztowaly-nowe-prezenty-od-rzadu-w-2022-roku-8466142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kie\u0142basa wyborcza czas start. Tyle kosztowa\u0142y nowe \u201eprezenty\u201d od rz\u0105du w 2022 roku", "date_published": "2023-01-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/492acf5e4b42a0-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />57,6 mld z\u0142 - tyle, wed\u0142ug wylicze\u0144 Warsaw Enterprise Institute, by\u0142y w\u00a0sumie warte nowe \u015bwiadczenia socjalne, dop\u0142aty, ulgi podatkowe i\u00a0inne \u201eprezenty\u201d, kt\u00f3re rz\u0105d ufundowa\u0142 Polakom w\u00a02022 roku....</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-mieszkania-od-fajerwerkow-Czy-ubezpieczyciel-wyplaci-odszkodowanie-Sprawdzamy-8467033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u017car mieszkania od fajerwerk\u00f3w. Czy ubezpieczyciel wyp\u0142aci odszkodowanie? Sprawdzamy", "date_published": "2023-01-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/481d443944de16-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fajerwerki\nstwarzaj\u0105 zagro\u017cenie nie tylko dla ludzi, lecz r\u00f3wnie\u017c dla budynk\u00f3w. Wyja\u015bniamy zasady odpowiedzialno\u015bci\nza po\u017car wywo\u0142any przez pirotechnik\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Wojna-w-Ukrainie-znalazla-sie-w-punkcie-krytycznym-8468156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden: Wojna w Ukrainie znalaz\u0142a si\u0119 w punkcie krytycznym", "date_published": "2023-01-06 00:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/116c33cd46f36b-948-568-0-112-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna na Ukrainie, wywo\u0142ana rosyjsk\u0105 agresj\u0105 na ten kraj, znalaz\u0142a si\u0119 w punkcie krytycznym - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Joe Biden podczas posiedzenia swego gabinetu i zapewni\u0142, \u017ce \"USA i ich sojusznicy nadal b\u0119d\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 wsparcie dla Ukrainy\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}