[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drony kr\u0105\u017cy\u0142y nad Kremlem. Pokazano nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drony-krazyly-nad-kremlem-pokazano-nagrania,nId,6779555\"><img align=\"left\" alt=\"Drony kr\u0105\u017cy\u0142y nad Kremlem. Pokazano nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/drony-krazyly-nad-kremlem-pokazano-nagrania/000H5NK1WS7LHLJ0-C321.jpg\" /></a>W okolicy Kremla pojawi\u0142y si\u0119 drony - informuje telegramowy kana\u0142  VChK-OGPU. Nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 bezza\u0142ogowce pojawi\u0142y si\u0119 w sieci. Drony mia\u0142y by\u0107 widziane m.in. nad obwodnic\u0105 Moskwy oraz nad soborem \u015bw. Bazylego, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w s\u0105siedztwie Kremla. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drony-krazyly-nad-kremlem-pokazano-nagrania,nId,6779555", "date_published": "2023-05-15 20:08:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze wstrz\u0105sy na Ba\u0142tyku. \"Nieznane \u017ar\u00f3d\u0142o\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-wstrzasy-na-baltyku-nieznane-zrodlo,nId,6779495\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze wstrz\u0105sy na Ba\u0142tyku. &quot;Nieznane \u017ar\u00f3d\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-wstrzasy-na-baltyku-nieznane-zrodlo/000H5NDZYKY3LOQK-C321.jpg\" /></a>Sejsmolodzy odnotowali tajemnicze wstrz\u0105sy na du\u0144skiej wyspie Bornholm. Media informuj\u0105, \u017ce w jednym z dom\u00f3w na wyspie p\u0119k\u0142y \u015bciany. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, co wywo\u0142a\u0142o drgania. Pocz\u0105tkowo podejrzenia skierowano w stron\u0119 Polski i poligonu w Ustce, gdzie mia\u0142y miejsce \u0107wiczenia Anakonda 23. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-wstrzasy-na-baltyku-nieznane-zrodlo,nId,6779495", "date_published": "2023-05-15 19:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zagro\u017cenie z Rosji. Mo\u017ce przenosi\u0107 gro\u017ane choroby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-zagrozenie-z-rosji-moze-przenosic-grozne-choroby,nId,6779527\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zagro\u017cenie z Rosji. Mo\u017ce przenosi\u0107 gro\u017ane choroby\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zagrozenie-z-rosji-moze-przenosic-grozne-choroby/000H5NAYCEXKY72P-C321.jpg\" /></a>D\u017cuma, gor\u0105czka Zachodniego Nilu, gor\u0105czka zaj\u0119cza - to choroby, kt\u00f3re mo\u017ce przenosi\u0107 nowy gatunek kleszcza, odkryty w Rosji. Badacze wykryli go, kiedy prowadzili badania dotycz\u0105ce pochodzenia wirusa COVID-19.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-zagrozenie-z-rosji-moze-przenosic-grozne-choroby,nId,6779527", "date_published": "2023-05-15 19:26:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczny incydent z dronem. Media: Tym razem w Katowicach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczny-incydent-z-dronem-media-tym-razem-w-katowicach,nId,6779499\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczny incydent z dronem. Media: Tym razem w Katowicach\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczny-incydent-z-dronem-media-tym-razem-w-katowicach/000H5N7SS9VPXM9H-C321.jpg\" /></a>W rejonie lotniska w Pyrzowicach mia\u0142o doj\u015b\u0107 w poniedzia\u0142ek do incydentu z udzia\u0142em drona, kt\u00f3ry mia\u0142 pojawi\u0107 si\u0119 w przestrzeni obj\u0119tej zakazem lot\u00f3w. To kolejny taki incydent w ostatnich dniach. Wcze\u015bniej o dronie informowa\u0142a za\u0142oga samolotu na lotnisku im. Fryderyka Chopina w Warszawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczny-incydent-z-dronem-media-tym-razem-w-katowicach,nId,6779499", "date_published": "2023-05-15 19:12:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwizdy na spotkaniu w Krakowie. Tusk \"wzi\u0105\u0142 Kaczy\u0144skiego w obron\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gwizdy-na-spotkaniu-w-krakowie-tusk-wzial-kaczynskiego-w-obr,nId,6779416\"><img align=\"left\" alt=\"Gwizdy na spotkaniu w Krakowie. Tusk &quot;wzi\u0105\u0142 Kaczy\u0144skiego w obron\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gwizdy-na-spotkaniu-w-krakowie-tusk-wzial-kaczynskiego-w-obr/000H5N3P7AWPSV0F-C321.jpg\" /></a>- Wy 4 czerwca zdradzili\u015bcie Polsk\u0119, bo poszli\u015bcie na uk\u0142ad z komunistami. Oni spadli na &quot;cztery \u0142apy&quot;. Kto rozliczy\u0142 komunizm? - pyta\u0142 na spotkaniu z politykami Platformy Obywatelskiej w Krakowie samorz\u0105dowiec Ryszard Majdzik. Lider PO odpowiedzia\u0142, \u017ce musi &quot;wzi\u0105\u0107 w obron\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego&quot;, kt\u00f3ry by\u0142 kandydatem w tych wyborach. Publiczno\u015b\u0107 zgromadzona w Hali Wis\u0142y skwitowa\u0142a wypowiedzi samorz\u0105dowca gwizdami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gwizdy-na-spotkaniu-w-krakowie-tusk-wzial-kaczynskiego-w-obr,nId,6779416", "date_published": "2023-05-15 18:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odwr\u00f3ci\u0142 przegrane wybory. Cztery klucze do ucieczki Erdogana spod gilotyny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odwrocil-przegrane-wybory-cztery-klucze-do-ucieczki-erdogana,nId,6779418\"><img align=\"left\" alt=\"Odwr\u00f3ci\u0142 przegrane wybory. Cztery klucze do ucieczki Erdogana spod gilotyny\" src=\"https://i.iplsc.com/odwrocil-przegrane-wybory-cztery-klucze-do-ucieczki-erdogana/000H5MWOPRQCLVOR-C321.jpg\" /></a>Oficjalne wyniki wybor\u00f3w prezydenckich i parlamentarnych w Turcji pokazuj\u0105, \u017ce Recep Tayyip Erdogan i jego koalicja rz\u0105dz\u0105ca przetrwa\u0142y w zaskakuj\u0105co dobrej formie najpot\u0119\u017cniejszy kryzys od momentu przej\u0119cia w\u0142adzy dwie dekady temu. Opozycja na swoje pi\u0119\u0107 minut mo\u017ce by\u0107 zmuszona poczeka\u0107 do 2028 roku. Dla Turcji oznacza to jeszcze wi\u0119cej tego samego, z kolei dla Zachodu - \u017ce demokratyczna i liberalna Turcja to na razie wci\u0105\u017c sfera marze\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odwrocil-przegrane-wybory-cztery-klucze-do-ucieczki-erdogana,nId,6779418", "date_published": "2023-05-15 18:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowiec pobi\u0142 rekord \u017cycia pod wod\u0105. To jednak nie koniec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowiec-pobil-rekord-zycia-pod-woda-to-jednak-nie-koniec,nId,6779432\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowiec pobi\u0142 rekord \u017cycia pod wod\u0105. To jednak nie koniec\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowiec-pobil-rekord-zycia-pod-woda-to-jednak-nie-koniec/000H5N0LEWEA9HMO-C321.jpg\" /></a>Profesor z ameryka\u0144skiego Uniwersytetu Po\u0142udniowej Florydy pobi\u0142 rekord \u015bwiata. Naukowiec prze\u017cy\u0142 pod wod\u0105 74 dni. To jednak nie koniec eksperymentu. Jak zapowiada\u0142 w marcu, planuje sp\u0119dzi\u0107 w g\u0142\u0119binach 100 dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowiec-pobil-rekord-zycia-pod-woda-to-jednak-nie-koniec,nId,6779432", "date_published": "2023-05-15 18:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Bior\u0119 pod uwag\u0119 przed\u0142u\u017cenie wakacji kredytowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-biore-pod-uwage-przedluzenie-wakacji-kredytowych,nId,6779431\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Bior\u0119 pod uwag\u0119 przed\u0142u\u017cenie wakacji kredytowych\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-biore-pod-uwage-przedluzenie-wakacji-kredytowych/000H5MZ7AL61PIEH-C321.jpg\" /></a>- Bior\u0119 pod uwag\u0119 przed\u0142u\u017cenie wakacji kredytowych, je\u017celi nadal ze strony obywateli pojawia\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 problemy ze sp\u0142at\u0105 kredyt\u00f3w  - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w programie &quot;Go\u015b\u0107 Wydarze\u0144&quot; na antenie Polsatu i Polsatu News.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-biore-pod-uwage-przedluzenie-wakacji-kredytowych,nId,6779431", "date_published": "2023-05-15 17:43:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier w \"Go\u015bciu Wydarze\u0144\". Poda\u0142 koszt program\u00f3w PiS-u", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-w-gosciu-wydarzen-podal-koszt-programow-pis-u,nId,6779421\"><img align=\"left\" alt=\"Premier w &quot;Go\u015bciu Wydarze\u0144&quot;. Poda\u0142 koszt program\u00f3w PiS-u\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-w-gosciu-wydarzen-podal-koszt-programow-pis-u/000H5MXRBWK78K68-C321.jpg\" /></a>26 miliard\u00f3w z\u0142otych. Tyle maj\u0105 kosztowa\u0107 og\u0142oszone w weekend nowe programy PiS. - To du\u017cy ruch Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki w &quot;Go\u015bciu Wydarze\u0144&quot; Polsat News. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do propozycji Donalda Tuska. Oceni\u0142, \u017ce szef PO &quot;wyskakuje jak kr\u00f3lik z kapelusza&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-w-gosciu-wydarzen-podal-koszt-programow-pis-u,nId,6779421", "date_published": "2023-05-15 17:20:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Remont mieszkania Brudzi\u0144skiego. Polski Holding Hotelowy odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-remont-mieszkania-brudzinskiego-polski-holding-hotelowy-odpo,nId,6779390\"><img align=\"left\" alt=\"Remont mieszkania Brudzi\u0144skiego. Polski Holding Hotelowy odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/remont-mieszkania-brudzinskiego-polski-holding-hotelowy-odpo/000H5MSSTYBQRO17-C321.jpg\" /></a>Polski Holding Hotelowy wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;sp\u00f3\u0142ka PHH nie uczestniczy\u0142a w remoncie mieszkania europos\u0142a Brudzi\u0144skiego ani te\u017c nie finansowa\u0142a go w jakikolwiek spos\u00f3b&quot;. Chodzi o doniesienia medialne, w kt\u00f3rych wskazywano, \u017ce pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka Polski Holding Hotelowy mia\u0142 zajmowa\u0107 si\u0119 remontem warszawskiego mieszkania Joachima Brudzi\u0144skiego. Europose\u0142 PiS zapowiedzia\u0142, \u017ce skieruje spraw\u0119 do s\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-remont-mieszkania-brudzinskiego-polski-holding-hotelowy-odpo,nId,6779390", "date_published": "2023-05-15 17:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyszli na spotkanie z Tuskiem i Trzaskowskim. To my\u015bl\u0105 o 800 plus", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-przyszli-na-spotkanie-z-tuskiem-i-trzaskowskim-to-mysla-o-80,nId,6779174\"><img align=\"left\" alt=\"Przyszli na spotkanie z Tuskiem i Trzaskowskim. To my\u015bl\u0105 o 800 plus\" src=\"https://i.iplsc.com/przyszli-na-spotkanie-z-tuskiem-i-trzaskowskim-to-mysla-o-80/000H5MLHGXBT7HTO-C321.jpg\" /></a>- 800 plus jest takim skandalem, \u017ce nie trzeba na to odpowiada\u0107. Niekt\u00f3rzy nie wiedz\u0105, sk\u0105d si\u0119 bior\u0105 pieni\u0105dze z 500 plus. Nie wierz\u0105, \u017ce to z naszych podatk\u00f3w. \u017ba\u0142o\u015b\u0107 jest przeogromna - m\u00f3wi reporterowi Interii jedna z uczestniczek otwartego spotkania Donalda Tuska i Rafa\u0142a Trzaskowskiego z mieszka\u0144cami Krakowa. W hali Wis\u0142y Krak\u00f3w przy ul. Reymonta zebra\u0142o si\u0119 ponad 2 tys. os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich nie ukrywa\u0142a swoich sympatii do polityk\u00f3w PO. - Trzaskowski to jest kto\u015b - stwierdzi\u0142a uczestniczka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-przyszli-na-spotkanie-z-tuskiem-i-trzaskowskim-to-mysla-o-80,nId,6779174", "date_published": "2023-05-15 16:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Je\u017c mia\u0142 czerwone kolce. Dziwnie si\u0119 porusza\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jez-mial-czerwone-kolce-dziwnie-sie-poruszal,nId,6779200\"><img align=\"left\" alt=\"Je\u017c mia\u0142 czerwone kolce. Dziwnie si\u0119 porusza\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/jez-mial-czerwone-kolce-dziwnie-sie-poruszal/000H5MEYVMJTKBXR-C321.jpg\" /></a>Przechodnie w Austrii zauwa\u017cyli na ziemi zdezorientowanego je\u017ca. Zwierz\u0119 dziwnie si\u0119 porusza\u0142o, a nad nim kr\u0105\u017cy\u0142y wrony. Uwa\u017cni spacerowicze spostrzegli na jego kolcach czerwone \u015blady. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kto\u015b wysmarowa\u0142 je\u017ca lakierem do paznokci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jez-mial-czerwone-kolce-dziwnie-sie-poruszal,nId,6779200", "date_published": "2023-05-15 16:04:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Je\u017c mia\u0142 czerwone kolce. My\u015bleli, \u017ce jest ranny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jez-mial-czerwone-kolce-mysleli-ze-jest-ranny,nId,6779200\"><img align=\"left\" alt=\"Je\u017c mia\u0142 czerwone kolce. My\u015bleli, \u017ce jest ranny\" src=\"https://i.iplsc.com/jez-mial-czerwone-kolce-mysleli-ze-jest-ranny/000H5MEYVMJTKBXR-C321.jpg\" /></a>Przechodnie w Austrii zauwa\u017cyli na ziemi zdezorientowanego je\u017ca. Zwierz\u0119 dziwnie si\u0119 porusza\u0142o, a nad nim kr\u0105\u017cy\u0142y wrony. Uwa\u017cni spacerowicze spostrzegli na jego kolcach czerwone \u015blady, przypominaj\u0105ce krew. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kto\u015b wysmarowa\u0142 je\u017ca lakierem do paznokci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jez-mial-czerwone-kolce-mysleli-ze-jest-ranny,nId,6779200", "date_published": "2023-05-15 16:04:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk i Trzaskowski w Krakowie. \"To jest naprawd\u0119 ul\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-i-trzaskowski-w-krakowie-to-jest-naprawde-ul,nId,6779176\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk i Trzaskowski w Krakowie. &quot;To jest naprawd\u0119 ul&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-i-trzaskowski-w-krakowie-to-jest-naprawde-ul/000H5MCQ1YUC70DU-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk i Rafa\u0142 Trzaskowski wsp\u00f3lnie spotkali si\u0119 z mieszka\u0144cami Krakowa. - To jest naprawd\u0119 ul - powiedzia\u0142 lider PO do mieszka\u0144c\u00f3w miasta. Cieszy\u0142 si\u0119 z przyj\u0119cia zgromadzonych i w ten spos\u00f3b nawi\u0105za\u0142 do konwencji programowej PiS w weekend, kt\u00f3r\u0105 ci okre\u015blali mianem &quot;ula programowego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-i-trzaskowski-w-krakowie-to-jest-naprawde-ul,nId,6779176", "date_published": "2023-05-15 15:40:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk kontra Kaczy\u0144ski. \"Jaros\u0142awie, sprawdzam ci\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-kontra-kaczynski-jaroslawie-sprawdzam-cie,nId,6779176\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk kontra Kaczy\u0144ski. &quot;Jaros\u0142awie, sprawdzam ci\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-kontra-kaczynski-jaroslawie-sprawdzam-cie/000H5MCQ1YUC70DU-C321.jpg\" /></a>- To jest naprawd\u0119 ul - powiedzia\u0142 Donald Tusk do mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa. Cieszy\u0142 si\u0119 z przyj\u0119cia zgromadzonych i w ten spos\u00f3b nawi\u0105za\u0142 do konwencji programowej PiS w weekend, kt\u00f3r\u0105 ci okre\u015blali mianem &quot;ula programowego&quot;. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do propozycji konkurent\u00f3w i stwierdzi\u0142, \u017ce m\u00f3wi &quot;sprawdzam&quot; Kaczy\u0144skiemu. Wskaza\u0142 wcze\u015bniejsz\u0105 dat\u0119 przyj\u0119cia 800 plus oraz now\u0105 kwot\u0119 woln\u0105 od podatku. Z kolei Rafa\u0142 Trzaskowski zarzuci\u0142 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu, \u017ce prowadzi &quot;proniemieck\u0105 polityk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-kontra-kaczynski-jaroslawie-sprawdzam-cie,nId,6779176", "date_published": "2023-05-15 15:40:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Policja aresztowa\u0142a Gruzina, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie rani\u0142 Polaka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-policja-aresztowala-gruzina-ktory-smiertelnie-ranil-,nId,6779077\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Policja aresztowa\u0142a Gruzina, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie rani\u0142 Polaka\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-policja-aresztowala-gruzina-ktory-smiertelnie-ranil/000H5M78B766FKNM-C321.jpg\" /></a>Szwedzki s\u0105d zdecydowa\u0142 o aresztowaniu 42-letniego Gruzina, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 no\u017cem dw\u00f3ch Polak\u00f3w w miejscowo\u015bci Karlshamn na po\u0142udniu Szwecji. Mikheil K. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa 30-latka, kt\u00f3rego \u015bmiertelnie ugodzi\u0142 no\u017cem. Drugi z Polak\u00f3w, 35-latek zosta\u0142 ranny i przebywa w szpitalu. Gruzin stwierdzi\u0142, \u017ce broni\u0142 si\u0119 przed agresywnymi m\u0119\u017cczyznami. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-policja-aresztowala-gruzina-ktory-smiertelnie-ranil-,nId,6779077", "date_published": "2023-05-15 15:32:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka wyst\u0105pi\u0142 publicznie. Jeden szczeg\u00f3\u0142 zwraca uwag\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-wystapil-publicznie-jeden-szczegol-zwraca-uwage,nId,6779139\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka wyst\u0105pi\u0142 publicznie. Jeden szczeg\u00f3\u0142 zwraca uwag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-wystapil-publicznie-jeden-szczegol-zwraca-uwage/000H5M6ZHRH2VBTB-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka pokaza\u0142 si\u0119 publicznie. Jego s\u0142u\u017cby prasowe opublikowa\u0142y zdj\u0119cie przyw\u00f3dcy, jednak po spekulacjach medialnych na temat jego stanu zdrowia, komentatorzy zwracaj\u0105 uwag\u0119 na pewien szczeg\u00f3\u0142. Chodzi o lew\u0105 r\u0119k\u0119 dyktatora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-wystapil-publicznie-jeden-szczegol-zwraca-uwage,nId,6779139", "date_published": "2023-05-15 15:18:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co da\u0107 dziecku na pierwsz\u0105 komuni\u0119? Jaki prezent wybra\u0107? Podpowiadamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-dac-dziecku-na-pierwsza-komunie-jaki-prezent-wybrac-podpo,nId,6778734\"><img align=\"left\" alt=\"Co da\u0107 dziecku na pierwsz\u0105 komuni\u0119? Jaki prezent wybra\u0107? Podpowiadamy\" src=\"https://i.iplsc.com/co-dac-dziecku-na-pierwsza-komunie-jaki-prezent-wybrac-podpo/0009YN19EA8AS7KA-C321.jpg\" /></a>Pierwsza Komunia \u015awi\u0119ta to wa\u017cne wydarzenie w tradycji katolickiej. Sakrament ten oznacza przyj\u0119cie Cia\u0142a i Krwi Chrystusa pod postaci\u0105 chleba i wina w formie Eucharystii. Dla wielu rodzic\u00f3w stanowi to szczeg\u00f3lny moment w \u017cyciu ich dziecka. Pierwsza Komunia jest symbolicznym wej\u015bciem na drog\u0119 dojrzewania duchowego i wzrostu wiary. Co wi\u0119cej, to wa\u017cne wydarzenie dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci wierz\u0105cych. Rodzice, krewni, przyjaciele i pozostali parafianie uczestnicz\u0105 w uroczysto\u015bci, aby \u015bwi\u0119towa\u0107 ten moment razem. Najbli\u017csze osoby s\u0105 zwykle...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-dac-dziecku-na-pierwsza-komunie-jaki-prezent-wybrac-podpo,nId,6778734", "date_published": "2023-05-15 15:08:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b wysy\u0142a wojsko na granic\u0119 z Polsk\u0105. Rozmie\u015bcili zestawy taktyczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-wysyla-wojsko-na-granice-z-polska-rozmiescili-zesta,nId,6779104\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b wysy\u0142a wojsko na granic\u0119 z Polsk\u0105. Rozmie\u015bcili zestawy taktyczne\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-wysyla-wojsko-na-granice-z-polska-rozmiescili-zesta/000H5LZNCXMCT31W-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oru\u015b rozmie\u015bci\u0142a przy granicy z Polsk\u0105 taktyczne zestawy rakietowe. &quot;Wojsko wyra\u017anie pokazuje, \u017ce Polonez i Toczka natychmiast zareaguj\u0105 na ka\u017cd\u0105 pr\u00f3b\u0119 agresji na Bia\u0142oru\u015b&quot; - komentuje agencja BelTA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-wysyla-wojsko-na-granice-z-polska-rozmiescili-zesta,nId,6779104", "date_published": "2023-05-15 14:38:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr M\u00fcller o 800 plus: Znajd\u0105 si\u0119 pieni\u0105dze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-o-800-plus-znajda-sie-pieniadze,nId,6778994\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller o 800 plus: Znajd\u0105 si\u0119 pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-o-800-plus-znajda-sie-pieniadze/000H5KXEJIW2LUHW-C321.jpg\" /></a>- Chcemy przyj\u0105\u0107 ten program w tej kadencji - powiedzia\u0142 Piotr M\u00fcller o propozycji PiS dotycz\u0105cej 800 plus. Rzecznik rz\u0105du zapewnia\u0142 podczas konferencji prasowej, \u017ce Rada Ministr\u00f3w jest spokojna o znalezienie \u015brodk\u00f3w na ten cel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-o-800-plus-znajda-sie-pieniadze,nId,6778994", "date_published": "2023-05-15 14:24:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Intensywne opady i burze. Prognoza pogody na najbli\u017cszy tydzie\u0144 nie jest optymistyczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-i-burze-prognoza-pogody-na-najblizszy-tydzi,nId,6778926\"><img align=\"left\" alt=\"Intensywne opady i burze. Prognoza pogody na najbli\u017cszy tydzie\u0144 nie jest optymistyczna\" src=\"https://i.iplsc.com/intensywne-opady-i-burze-prognoza-pogody-na-najblizszy-tydzi/000H5KTJQLT9VNL2-C321.jpg\" /></a>W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 tygodniu musimy by\u0107 przygotowani na intensywne opady deszczu, a nawet burze. Kto liczy\u0142 na ciep\u0142y, s\u0142oneczny maj, b\u0119dzie zawiedziony. Prognoza pogody na najbli\u017cszy tydzie\u0144 nie jest optymistyczna, cho\u0107 w weekend mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 lekkiej poprawy. Gdzie sytuacja b\u0119dzie najgorsza? Sprawdzamy przewidywania synoptyk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-i-burze-prognoza-pogody-na-najblizszy-tydzi,nId,6778926", "date_published": "2023-05-15 14:14:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czesi oburzeni s\u0142owami Orbana. Por\u00f3wna\u0142 plany UE do dzia\u0142a\u0144 Hitlera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-oburzeni-slowami-orbana-porownal-plany-ue-do-dzialan-h,nId,6778984\"><img align=\"left\" alt=\"Czesi oburzeni s\u0142owami Orbana. Por\u00f3wna\u0142 plany UE do dzia\u0142a\u0144 Hitlera\" src=\"https://i.iplsc.com/czesi-oburzeni-slowami-orbana-porownal-plany-ue-do-dzialan-h/0007V8X2N72N6UQ9-C321.jpg\" /></a>Niedawne por\u00f3wnanie integracji europejskiej do plan\u00f3w Hitlera przez premiera W\u0119gier Viktora Orbana skrytykowa\u0142 czeski minister spraw zagranicznych Jan Lipavsky. Zaznaczy\u0142, \u017ce nikt nie zmusza tego kraju do bycia cz\u0119\u015bci\u0105 wsp\u00f3lnoty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-oburzeni-slowami-orbana-porownal-plany-ue-do-dzialan-h,nId,6778984", "date_published": "2023-05-15 13:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczny wypadek w Finlandii. Rozbi\u0142 si\u0119 odrzutowiec Hawk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczny-wypadek-w-finlandii-rozbil-sie-odrzutowiec-haw,nId,6779008\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczny wypadek w Finlandii. Rozbi\u0142 si\u0119 odrzutowiec Hawk\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczny-wypadek-w-finlandii-rozbil-sie-odrzutowiec-haw/000H5L0LAL6420RU-C321.jpg\" /></a>Fi\u0144skie si\u0142y powietrzne poinformowa\u0142y, \u017ce jeden ze szkoleniowych odrzutowc\u00f3w Hawk rozbi\u0142 si\u0119 podczas lotu treningowego. Cz\u0142onkowie za\u0142ogi katapultowali si\u0119. Dodano, \u017ce ekipa ratunkowa dotar\u0142a do pilot\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczny-wypadek-w-finlandii-rozbil-sie-odrzutowiec-haw,nId,6779008", "date_published": "2023-05-15 13:46:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dow\u00f3dca pu\u0142ku \"Azow\" chce zaatakowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b. Liczy na pomoc Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodca-pulku-azow-chce-zaatakowac-bialorus-liczy-na-pomoc-p,nId,6779063\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3dca pu\u0142ku &quot;Azow&quot; chce zaatakowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b. Liczy na pomoc Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/dowodca-pulku-azow-chce-zaatakowac-bialorus-liczy-na-pomoc-p/000H5L9G57KAPODS-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142ni\u0105cy obowi\u0105zki szefa sztabu pu\u0142ku &quot;Azow&quot; Bohdan Krotewicz opowiada\u0142 o sytuacji na froncie i planowanej kontrofensywie. W pewnym momencie przyzna\u0142, \u017ce Ukraina powinna zaatakowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b, kt\u00f3ra wspiera rosyjsk\u0105 agresj\u0119. - Nie wiem, mo\u017ce Polska nam w tym pomo\u017ce - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodca-pulku-azow-chce-zaatakowac-bialorus-liczy-na-pomoc-p,nId,6779063", "date_published": "2023-05-15 13:37:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wroc\u0142aw: Gigantyczny korek na autostradzie A4", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wroclaw-gigantyczny-korek-na-autostradzie-a4,nId,6778988\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Gigantyczny korek na autostradzie A4\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-gigantyczny-korek-na-autostradzie-a4/000H5KVU15P3EO70-C321.jpg\" /></a>Na autostradzie A4, mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Pietrzykowice i K\u0105ty Wroc\u0142awskie, dosz\u0142o do kolizji dw\u00f3ch aut osobowych. W kierunku Zgorzelca powsta\u0142 d\u0142ugi na kilka kilometr\u00f3w korek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wroclaw-gigantyczny-korek-na-autostradzie-a4,nId,6778988", "date_published": "2023-05-15 13:28:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Nie \u017cyje policjant z Gorzowa Wielkopolskiego. Postrzeli\u0142 si\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-media-nie-zyje-policjant-z-gorzowa-wielkopolskiego-postrzeli,nId,6779043\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Nie \u017cyje policjant z Gorzowa Wielkopolskiego. Postrzeli\u0142 si\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/media-nie-zyje-policjant-z-gorzowa-wielkopolskiego-postrzeli/000D33789Y4P7TLG-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje policjant, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142kowy poranek postrzeli\u0142 si\u0119 w g\u0142ow\u0119 - informuj\u0105 lokalne media. Do zdarzenia dosz\u0142o w budynku Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gorzowie Wielkopolskim. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przetransportowany \u015bmig\u0142owcem LPR do szpitala. Lekarze jego stan okre\u015blali jako ci\u0119\u017cki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-media-nie-zyje-policjant-z-gorzowa-wielkopolskiego-postrzeli,nId,6779043", "date_published": "2023-05-15 13:17:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Dzi\u0119kuj\u0119 z ca\u0142ego serca\". Duda przemawia\u0142 na Wawelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziekuje-z-calego-serca-duda-przemawial-na-wawelu,nId,6778950\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dzi\u0119kuj\u0119 z ca\u0142ego serca&quot;. Duda przemawia\u0142 na Wawelu\" src=\"https://i.iplsc.com/dziekuje-z-calego-serca-duda-przemawial-na-wawelu/000H5KTIHA2CM6W3-C321.jpg\" /></a>W samo po\u0142udnie prezydent Andrzej Duda wraz z ma\u0142\u017conk\u0105 Agat\u0105 Kornhauser-Dud\u0105 przyjechali do Krakowa. Wa Wawelu wzi\u0119li udzia\u0142 w centralnych obchodach \u015bwi\u0119ta Stra\u017cy Granicznej. W czasie uroczysto\u015bci prezydent wr\u0119czy\u0142 awanse generalskie i odznaczenia pa\u0144stwowe polskim pogranicznikom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziekuje-z-calego-serca-duda-przemawial-na-wawelu,nId,6778950", "date_published": "2023-05-15 12:57:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki o rakiecie pod Bydgoszcz\u0105: Takie rzeczy w Europie si\u0119 zdarzaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-rakiecie-pod-bydgoszcza-takie-rzeczy-w-europie-,nId,6778890\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o rakiecie pod Bydgoszcz\u0105: Takie rzeczy w Europie si\u0119 zdarzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-rakiecie-pod-bydgoszcza-takie-rzeczy-w-europie/000H5KPPI6DDRQEQ-C321.jpg\" /></a>- Mam pe\u0142ne zaufanie do wicepremiera B\u0142aszczaka, jak i do wojskowych - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du w ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sporu mi\u0119dzy ministrem obrony narodowej a gen. Tomasz Piotrowski. B\u0142aszczak zarzuci\u0142 genera\u0142owi, \u017ce nie poinformowa\u0142 go o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a pod Bydgoszcz\u0105. Gen. Piotrowski w odpowiedzi zaapelowa\u0142 o &quot;wa\u017cenie emocji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-rakiecie-pod-bydgoszcza-takie-rzeczy-w-europie-,nId,6778890", "date_published": "2023-05-15 12:41:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oficjalne wyniki wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji. Erdogan wygra\u0142 I tur\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oficjalne-wyniki-wyborow-prezydenckich-w-turcji-erdogan-wygr,nId,6778579\"><img align=\"left\" alt=\"Oficjalne wyniki wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji. Erdogan wygra\u0142 I tur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/oficjalne-wyniki-wyborow-prezydenckich-w-turcji-erdogan-wygr/000H5L14LON869OQ-C321.jpg\" /></a>S\u0105 oficjalne wyniki wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji. Recep Tayyip Erdogan zdoby\u0142 49,51 procent g\u0142os\u00f3w, a wspierany przez opozycj\u0119 Kemal Kilicdaroglu 44,88 proc. Oznacza to, \u017ce b\u0119dzie druga tura g\u0142osowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oficjalne-wyniki-wyborow-prezydenckich-w-turcji-erdogan-wygr,nId,6778579", "date_published": "2023-05-15 12:40:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Potr\u0105ci\u0142 dziewczynk\u0119 na pasach i zbieg\u0142. Nie wiedzia\u0142, \u017ce jest nagrywany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-potracil-dziewczynke-na-pasach-i-zbiegl-nie-wiedzial-ze-jest,nId,6778871\"><img align=\"left\" alt=\"Potr\u0105ci\u0142 dziewczynk\u0119 na pasach i zbieg\u0142. Nie wiedzia\u0142, \u017ce jest nagrywany\" src=\"https://i.iplsc.com/potracil-dziewczynke-na-pasach-i-zbiegl-nie-wiedzial-ze-jest/000H5KSCDG6J7B03-C321.jpg\" /></a>Policjanci z \u0141odzi ustalili to\u017csamo\u015b\u0107 kierowcy, kt\u00f3ry w sobot\u0119 potr\u0105ci\u0142 na pasach niespe\u0142na 10-letni\u0105 dziewczynk\u0119 i odjecha\u0142 z miejsca zdarzenia. Zdarzenie nagra\u0142a kamerka w aucie innego kierowcy. Dziecko nie odnios\u0142o powa\u017cnych obra\u017ce\u0144, ale policja zbada spraw\u0119 pod k\u0105tem spowodowania zagro\u017cenia w ruchu drogowym oraz nieudzielenia pomocy.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-potracil-dziewczynke-na-pasach-i-zbiegl-nie-wiedzial-ze-jest,nId,6778871", "date_published": "2023-05-15 12:09:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 6 tys. z\u0142otych dop\u0142aty do ogrzewania. Mieszkanka: Ja si\u0119 nie poczuwam", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-ponad-6-tys-zlotych-doplaty-do-ogrzewania-mieszkanka-ja-sie-,nId,6778857\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 6 tys. z\u0142otych dop\u0142aty do ogrzewania. Mieszkanka: Ja si\u0119 nie poczuwam\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-6-tys-zlotych-doplaty-do-ogrzewania-mieszkanka-ja-sie/000H5KGYO9BT46I0-C321.jpg\" /></a>Rok temu 2200 z\u0142, teraz blisko 6200 z\u0142 - tyle do ogrzewania dop\u0142aci\u0107 musi mieszkanka lokalu komunalnego w Sieniawce (woj. dolno\u015bl\u0105skie). - To jakie\u015b nieporozumienie - m\u00f3wi Interii. Pod koniec 2022 roku pisali\u015bmy o problemach lokator\u00f3w, kt\u00f3rzy marzli w mieszkaniach, bo kaloryfery w nich by\u0142y ledwo letnie. Po naszym tek\u015bcie, jak m\u00f3wi\u0105, ich sytuacja nieco si\u0119 poprawi\u0142a i w lokalach by\u0142o cieplej. Ale problem pojawi\u0142 si\u0119 przy rozliczeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-ponad-6-tys-zlotych-doplaty-do-ogrzewania-mieszkanka-ja-sie-,nId,6778857", "date_published": "2023-05-15 11:45:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jasnowidz pomaga policji? Zaskakuj\u0105ce o\u015bwiadczenie s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jasnowidz-pomaga-policji-zaskakujace-oswiadczenie-sluzb,nId,6778875\"><img align=\"left\" alt=\"Jasnowidz pomaga policji? Zaskakuj\u0105ce o\u015bwiadczenie s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/jasnowidz-pomaga-policji-zaskakujace-oswiadczenie-sluzb/000H5KMG4BAIQ7SE-C321.jpg\" /></a>Jasnowidz Krzysztof Jackowski twierdzi, \u017ce pom\u00f3g\u0142 policji w odnalezieniu 700 cia\u0142 i rozwi\u0105zaniu ponad tysi\u0105ca spraw. Zapewnia, \u017ce to on wskaza\u0142, gdzie le\u017cy cia\u0142o producenta filmowego Piotra Wo\u017aniaka-Staraka. Policja nie chcia\u0142a dotychczas przyznawa\u0107 si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy z Jackowskim. Teraz jednak rzecznik Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji przyzna\u0142, \u017ce funkcjonariusze wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z jasnowidzami. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce nie mo\u017ce ujawni\u0107 ich danych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jasnowidz-pomaga-policji-zaskakujace-oswiadczenie-sluzb,nId,6778875", "date_published": "2023-05-15 11:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna susza w Hiszpanii. Biskupi prosz\u0105 wiernych o modlitw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezna-susza-w-hiszpanii-biskupi-prosza-wiernych-o-modlitwe,nId,6778887\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna susza w Hiszpanii. Biskupi prosz\u0105 wiernych o modlitw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-susza-w-hiszpanii-biskupi-prosza-wiernych-o-modlitwe/000H5KMFTW4V3TUT-C321.jpg\" /></a>Hiszpania zmaga si\u0119 w ostatnim czasie z pot\u0119\u017cn\u0105 susz\u0105. W zachodnich regionach kraju deszczu nie widziano od ponad trzech tygodni. W zwi\u0105zku z tym, tysi\u0105ce sztuk byd\u0142a trafi\u0142y ostatnio do ubojni - opisuje &quot;El Mundo&quot;. Hiszpa\u0144scy duchowni zaapelowali do wiernych, aby modlili si\u0119 o deszcz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezna-susza-w-hiszpanii-biskupi-prosza-wiernych-o-modlitwe,nId,6778887", "date_published": "2023-05-15 11:32:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe ustalenia w sprawie zdrowia \u0141ukaszenki. \"Zalecony odpoczynek w \u0142\u00f3\u017cku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-ustalenia-w-sprawie-zdrowia-lukaszenki-zalecony-odpoczy,nId,6778808\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe ustalenia w sprawie zdrowia \u0141ukaszenki. &quot;Zalecony odpoczynek w \u0142\u00f3\u017cku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-ustalenia-w-sprawie-zdrowia-lukaszenki-zalecony-odpoczy/000H5KKHRCDT3YJV-C321.jpg\" /></a>&quot;\u0141ukaszenka mo\u017ce mie\u0107 chore serce&quot; - przekaza\u0142 opozycyjny Narodowy Zarz\u0105d Antykryzysowy. Spekulacje na temat zdrowia dyktatora trwaj\u0105 od 9 maja, gdy pojawi\u0142 si\u0119 on na obchodach Dnia Zwyci\u0119stwa w Moskwie. W mediach pojawi\u0142y si\u0119 komentarze, \u017ce wygl\u0105da\u0142 na zm\u0119czonego lub chorego. Od tamtego czasu \u0141ukaszenka nie pokaza\u0142 si\u0119 publicznie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-ustalenia-w-sprawie-zdrowia-lukaszenki-zalecony-odpoczy,nId,6778808", "date_published": "2023-05-15 11:18:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja usun\u0119\u0142a pomnik po\u015bwi\u0119cony polskim ofiarom represji. Jest reakcja polskiej ambasady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-usunela-pomnik-poswiecony-polskim-ofiarom-represji-jes,nId,6778891\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja usun\u0119\u0142a pomnik po\u015bwi\u0119cony polskim ofiarom represji. Jest reakcja polskiej ambasady\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-usunela-pomnik-poswiecony-polskim-ofiarom-represji-jes/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Skierowali\u015bmy not\u0119 do MSZ Rosji w zwi\u0105zku z usuni\u0119ciem pomnika polskich ofiar represji pod Irkuckiem - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ambasador RP w Rosji Krzysztof Krajewski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-usunela-pomnik-poswiecony-polskim-ofiarom-represji-jes,nId,6778891", "date_published": "2023-05-15 11:17:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biedronka wycofuje jeden z mi\u0119snych produkt\u00f3w. Prosi klient\u00f3w o zwroty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biedronka-wycofuje-jeden-z-miesnych-produktow-prosi-klientow,nId,6778833\"><img align=\"left\" alt=\"Biedronka wycofuje jeden z mi\u0119snych produkt\u00f3w. Prosi klient\u00f3w o zwroty\" src=\"https://i.iplsc.com/biedronka-wycofuje-jeden-z-miesnych-produktow-prosi-klientow/000H5KDPIMM88IVY-C321.jpg\" /></a>Biedronka wyda\u0142a pilny komunikat, w kt\u00f3rym informuje, by nie spo\u017cywa\u0107 jednego z jej mi\u0119snych produkt\u00f3w. Chodzi o gotow\u0105 potraw\u0119 - pieczonego kebaba z kurczaka, w kt\u00f3rym wykryto bakteri\u0119 gro\u017an\u0105 dla zdrowia. Ci, kt\u00f3rzy go zakupili, proszeni s\u0105 o jego zwrot lub zniszczenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biedronka-wycofuje-jeden-z-miesnych-produktow-prosi-klientow,nId,6778833", "date_published": "2023-05-15 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spalony samoch\u00f3d w \u015brodku lasu. A w nim zw\u0142oki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spalony-samochod-w-srodku-lasu-a-w-nim-zwloki,nId,6778869\"><img align=\"left\" alt=\"Spalony samoch\u00f3d w \u015brodku lasu. A w nim zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/spalony-samochod-w-srodku-lasu-a-w-nim-zwloki/000H5KK9E93O84TV-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci \u017buk\u00f3w (woj. mazowieckie) znaleziono w polu spalony samoch\u00f3d. - Wewn\u0105trz pojazdu znajdowa\u0142y si\u0119 zw\u0142oki. Na miejscu wci\u0105\u017c trwaj\u0105 czynno\u015bci - poinformowa\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 asp. szt. Katarzyna Zych z policji w Grodzisku Mazowieckim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spalony-samochod-w-srodku-lasu-a-w-nim-zwloki,nId,6778869", "date_published": "2023-05-15 11:07:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Rishim Sunakiem. Nadchodz\u0105 wa\u017cne decyzje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-spotkal-sie-z-rishim-sunakiem-nadchodza-w,nId,6778873\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Rishim Sunakiem. Nadchodz\u0105 wa\u017cne decyzje\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-spotkal-sie-z-rishim-sunakiem-nadchodza-w/000H5KHUTDDSUY88-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z premierem Wielkiej Brytanii Rishim Sunakiem. Politycy rozmawiali o wojnie i szeroko rozumianej wsp\u00f3\u0142pracy maj\u0105cej na celu wspieranie Ukrainy w zakresie militarnym. Poinformowali tak\u017ce o ch\u0119ci utworzenia &quot;koalicji odrzutowc\u00f3w&quot;, w ramach kt\u00f3rej zachodnie kraje mia\u0142yby dostarcza\u0107 Ukrainie my\u015bliwce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-spotkal-sie-z-rishim-sunakiem-nadchodza-w,nId,6778873", "date_published": "2023-05-15 11:00:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Chemia, poziom rozszerzony. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-chemia-poziom-rozszerzony-tutaj-arkusz-cke-i-odp,nId,6778688\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Chemia, poziom rozszerzony. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-chemia-poziom-rozszerzony-tutaj-arkusz-cke-i-odp/000H5JI18TI55C98-C321.jpg\" /></a>Dzisiaj w ca\u0142ym kraju matur\u0119 z chemii zdawa\u0142o ponad 32 tys. os\u00f3b - informuje CKE. Czy egzamin by\u0142 trudny? Przekonajcie si\u0119 sami! Tutaj ju\u017c o godz. 14 znajdziecie arkusz CKE - chemia, poziom rozszerzony wraz z proponowanymi odpowiedziami, kt\u00f3re przygotuje nasz ekspert. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-chemia-poziom-rozszerzony-tutaj-arkusz-cke-i-odp,nId,6778688", "date_published": "2023-05-15 10:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne odkrycie w Legnicy. Sekcja zw\u0142ok ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczne-odkrycie-w-legnicy-sekcja-zwlok-juz-sie-rozpoczela,nId,6778845\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne odkrycie w Legnicy. Sekcja zw\u0142ok ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-odkrycie-w-legnicy-sekcja-zwlok-juz-sie-rozpoczela/000H5K7RCLVQ1WGK-C321.jpg\" /></a>- Sekcja zw\u0142ok odnalezionych w Legnicy ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a - przekaza\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Legnicy Lidia Tkaczyszyn. - Mo\u017cliwe, \u017ce wi\u0119cej informacji pojawi si\u0119 we wtorek, ale takie sekcje trwaj\u0105 d\u0142ugo - podkre\u015bli\u0142a. Poinformowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce na miejscu zdarzenia by\u0142 obecny prokurator. \u015aledztwo toczy si\u0119 w sprawie o zab\u00f3jstwo. Zawini\u0105tko ze zw\u0142okami odkryto w sobot\u0119 wieczorem. Z medialnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce by\u0142o to cia\u0142o sze\u015bcioletniego dziecka. Prokuratura nie potwierdza tych informacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczne-odkrycie-w-legnicy-sekcja-zwlok-juz-sie-rozpoczela,nId,6778845", "date_published": "2023-05-15 10:38:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze wyrzutnie HIMARS w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-wyrzutnie-himars-w-polsce,nId,6778696\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze wyrzutnie HIMARS w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-wyrzutnie-himars-w-polsce/000H5K7THXBQQIB3-C321.jpg\" /></a>- Pierwsze wyrzutnie rakietowe dalekiego zasi\u0119gu HIMARS s\u0105 ju\u017c w Polsce - przekaza\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak podczas poniedzia\u0142kowego wyst\u0105pienia. W 2019 roku Polska za 414 mln dolar\u00f3w kupi\u0142a 20 zestaw\u00f3w artylerii rakietowej dalekiego zasi\u0119gu HIMARS (z 18 wyrzutniami bojowymi i dwiema \u0107wiczebnymi).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-wyrzutnie-himars-w-polsce,nId,6778696", "date_published": "2023-05-15 10:03:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucze\u0144 przyni\u00f3s\u0142 do szko\u0142y \"granat\". Ewakuowano 250 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uczen-przyniosl-do-szkoly-granat-ewakuowano-250-osob,nId,6778775\"><img align=\"left\" alt=\"Ucze\u0144 przyni\u00f3s\u0142 do szko\u0142y &quot;granat&quot;. Ewakuowano 250 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/uczen-przyniosl-do-szkoly-granat-ewakuowano-250-osob/000H5K2J50KWWR7N-C321.jpg\" /></a>Ewakuacja 250 os\u00f3b ze szko\u0142y i postawienie na nogi s\u0142u\u017cb - to efekt lekkomy\u015blno\u015bci jednego z uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej w Poznaniu. Ch\u0142opiec chcia\u0142 si\u0119 pochwali\u0107 kolegom, wi\u0119c do plac\u00f3wki przyni\u00f3s\u0142... &quot;granat&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uczen-przyniosl-do-szkoly-granat-ewakuowano-250-osob,nId,6778775", "date_published": "2023-05-15 09:55:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Chemia zako\u0144czona. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-chemia-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-w-in,nId,6778619\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Chemia zako\u0144czona. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-chemia-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-w-in/000H5JBT6W4V4U0E-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 matura 2023 z chemii - poziom rozszerzony. Po trzech godzinach zmaga\u0144, maturzy\u015bci wyszli z egzaminu. Zadania by\u0142y trudne? Przekonamy si\u0119 ju\u017c o godz. 14:00. O tej porze CKE opublikuje arkusz, a nasi eksperci rozwi\u0105\u017c\u0105 dla was wszystkie zadania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-chemia-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-w-in,nId,6778619", "date_published": "2023-05-15 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ch\u0142opczyk u\u017cy\u0142 procy, by udaremni\u0107 porwanie siostry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chlopczyk-uzyl-procy-by-udaremnic-porwanie-siostry,nId,6778789\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u0142opczyk u\u017cy\u0142 procy, by udaremni\u0107 porwanie siostry\" src=\"https://i.iplsc.com/chlopczyk-uzyl-procy-by-udaremnic-porwanie-siostry/000H5K2Z0COHDCNB-C321.jpg\" /></a>Ch\u0142opiec z Michigan u\u017cy\u0142 procy, by udaremni\u0107 porwanie o\u015bmioletniej siostry. Gdy 17-letni podejrzany pr\u00f3bowa\u0142 uprowadzi\u0107 dziewczynk\u0119, w jego g\u0142ow\u0119 uderzy\u0142 &quot;nab\u00f3j&quot; wystrzelony z &quot;broni&quot; jej 13-letniego brata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chlopczyk-uzyl-procy-by-udaremnic-porwanie-siostry,nId,6778789", "date_published": "2023-05-15 09:47:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprowadzono je w Karkonosze. Gatunek powoli wymiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-sprowadzono-je-w-karkonosze-gatunek-powoli-wymiera,nId,6778769\"><img align=\"left\" alt=\"Sprowadzono je w Karkonosze. Gatunek powoli wymiera\" src=\"https://i.iplsc.com/sprowadzono-je-w-karkonosze-gatunek-powoli-wymiera/000H5JXX298ARYM8-C321.jpg\" /></a>Muflony w Karkonosze nie dosta\u0142y si\u0119 w\u0119druj\u0105c, lecz zosta\u0142y sprowadzone na pocz\u0105tku XX wieku, by zwi\u0119kszy\u0107 &quot;atrakcyjno\u015b\u0107 polowa\u0144&quot; w regionie. Ich populacja liczy\u0142a w\u00f3wczas oko\u0142o 500 sztuk. Dzi\u015b zosta\u0142a ich dos\u0142ownie garstka. Mimo to, Karkonoski Park Narodowy nie przewiduje \u017cadnych dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zwi\u0119kszenia populacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-sprowadzono-je-w-karkonosze-gatunek-powoli-wymiera,nId,6778769", "date_published": "2023-05-15 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Historyczny u\u015bcisk d\u0142oni. Wcze\u015bniej Ze\u0142enski odmawia\u0142 spotkania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczny-uscisk-dloni-wczesniej-zelenski-odmawial-spotkan,nId,6778715\"><img align=\"left\" alt=\"Historyczny u\u015bcisk d\u0142oni. Wcze\u015bniej Ze\u0142enski odmawia\u0142 spotkania\" src=\"https://i.iplsc.com/historyczny-uscisk-dloni-wczesniej-zelenski-odmawial-spotkan/000H5JOJDSW9JX5V-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji gabinet Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego ignorowa\u0142 pro\u015bby bia\u0142oruskiej opozycji o spotkanie z jej liderk\u0105, Swiat\u0142an\u0105 Cichanousk\u0105. Kij\u00f3w uwa\u017ca bowiem, \u017ce bia\u0142oruska opozycja jest nieskuteczna i nie potrafi zmobilizowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa do buntu wobec Alaksandra \u0141ukaszenki. W ko\u0144cu dosz\u0142o do historycznego u\u015bcisku d\u0142oni. Lider\u00f3w przedstawi\u0142a sobie Ursula von der Leyen. Spotkanie - zdaniem komentator\u00f3w - wygl\u0105da\u0142o na niezr\u0119czne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczny-uscisk-dloni-wczesniej-zelenski-odmawial-spotkan,nId,6778715", "date_published": "2023-05-15 09:14:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Trzecia droga\". Tak Ho\u0142ownia i Kosiniak p\u00f3jd\u0105 do wybor\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzecia-droga-tak-holownia-i-kosiniak-pojda-do-wyborow,nId,6778662\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Trzecia droga&quot;. Tak Ho\u0142ownia i Kosiniak p\u00f3jd\u0105 do wybor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-tak-holownia-i-kosiniak-pojda-do-wyborow/000H5JR8S1SUW1H9-C321.jpg\" /></a>W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz i Szymon Ho\u0142ownia podali nazw\u0119 ich koalicyjnego komitetu wyborczego - &quot;Trzecia droga&quot;. - Proponujemy now\u0105 polityk\u0119 - przekaza\u0142 lider Polski 2050. - To wyb\u00f3r wi\u0119kszego dobra, a nie mniejszego z\u0142a - doda\u0142 lider PSL. Ho\u0142ownia i Kosiniak-Kamysz og\u0142osili w ko\u0144cu kwietnia wsp\u00f3lny start w wyborach parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzecia-droga-tak-holownia-i-kosiniak-pojda-do-wyborow,nId,6778662", "date_published": "2023-05-15 08:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Gorzowie Wielkopolskim. Walcz\u0105 o \u017cycie policjanta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragedia-w-gorzowie-wielkopolskim-walcza-o-zycie-policjanta,nId,6778738\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Gorzowie Wielkopolskim. Walcz\u0105 o \u017cycie policjanta\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-gorzowie-wielkopolskim-walcza-o-zycie-policjanta/000H5JRXM198C16S-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o poniedzia\u0142ek rano w Komendzie Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gorzowie Wielkopolskim. Policjant postrzeli\u0142 si\u0119 w g\u0142ow\u0119. Nie wiadomo, czy zdarzenie by\u0142o nieszcz\u0119\u015bliwym wypadkiem czy celowym dzia\u0142aniem policjanta. \u015amig\u0142owiec LPR przetransportowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w ci\u0119\u017ckim stanie do szpitala, lekarze walcz\u0105 o jego \u017cycie.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragedia-w-gorzowie-wielkopolskim-walcza-o-zycie-policjanta,nId,6778738", "date_published": "2023-05-15 08:38:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NATO reaguje na sojusz Chin i Rosji. \"Beczka prochu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-reaguje-na-sojusz-chin-i-rosji-beczka-prochu,nId,6778654\"><img align=\"left\" alt=\"NATO reaguje na sojusz Chin i Rosji. &quot;Beczka prochu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-reaguje-na-sojusz-chin-i-rosji-beczka-prochu/000H5JMIGXCUB196-C321.jpg\" /></a>Zaawansowane rozmowy o otwarciu biura \u0142\u0105cznikowego NATO w Japonii daj\u0105 pocz\u0105tek nowemu rozdzia\u0142owi w rywalizacji Zachodu - a przede wszystkim Stan\u00f3w Zjednoczonych - z Chinami. Coraz silniejsza jest dzisiaj \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca Rosji i Chin to zagro\u017cenie dla \u015bwiata. I lepiej zawczasu przygotowa\u0107 si\u0119 na jej efekty. Chiny z kolei ju\u017c zapowiadaj\u0105 &quot;najwy\u017csz\u0105 czujno\u015b\u0107&quot; w zwi\u0105zku z, jak to uj\u0119\u0142y, &quot;pr\u00f3b\u0105 zniszczenia pokoju&quot; na P\u00f3\u0142wyspie Indochi\u0144skim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-reaguje-na-sojusz-chin-i-rosji-beczka-prochu,nId,6778654", "date_published": "2023-05-15 08:26:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wroc\u0142aw: Pr\u00f3ba porwania czterolatka z przedszkola. Trwaj\u0105 poszukiwania podejrzanej kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-proba-porwania-czterolatka-z-przedszkola-trwaja-posz,nId,6778675\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Pr\u00f3ba porwania czterolatka z przedszkola. Trwaj\u0105 poszukiwania podejrzanej kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-proba-porwania-czterolatka-z-przedszkola-trwaja-posz/000H5JJJPLR5EKNN-C321.jpg\" /></a>Policja nadal poszukuje kobiety, kt\u00f3ra na pocz\u0105tku maja pr\u00f3bowa\u0142a odebra\u0107 z przedszkola we Wroc\u0142awiu obce dziecko. Na podstawie zezna\u0144 opiekunki, sporz\u0105dzono portret pami\u0119ciowy podejrzewanej. Mimo opublikowania w mediach komunikatu i prawdopodobnego wizerunku kobiety, w sprawie nie nast\u0105pi\u0142 prze\u0142om.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-proba-porwania-czterolatka-z-przedszkola-trwaja-posz,nId,6778675", "date_published": "2023-05-15 08:23:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kandydat opozycji: Pomimo obelg wobec mnie, Erdogan nie osi\u0105gn\u0105\u0142 rezultatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kandydat-opozycji-pomimo-obelg-wobec-mnie-erdogan-nie-osiagn,nId,6778670\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydat opozycji: Pomimo obelg wobec mnie, Erdogan nie osi\u0105gn\u0105\u0142 rezultatu\" src=\"https://i.iplsc.com/kandydat-opozycji-pomimo-obelg-wobec-mnie-erdogan-nie-osiagn/000H5JEEK66FJHUS-C321.jpg\" /></a>- Prezydent Erdogan nie osi\u0105gn\u0105\u0142 w niedzielnych wyborach rezultatu, kt\u00f3rego oczekiwa\u0142 - stwierdzi\u0142 jego konkurent, Kemal Kilicdaroglu. - I to pomimo oskar\u017ce\u0144 i obelg, kt\u00f3re kierowa\u0142 pod moim adresem - doda\u0142. Po otwarciu 99 proc. urn urz\u0119duj\u0105cy prezydent Turcji otrzyma\u0142 49,4 proc. g\u0142os\u00f3w, lider opozycji - Kilicdaroglu - 44,96 proc. Wci\u0105\u017c trwa liczenie g\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kandydat-opozycji-pomimo-obelg-wobec-mnie-erdogan-nie-osiagn,nId,6778670", "date_published": "2023-05-15 08:21:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagadkowa \u015bmier\u0107 brytyjskiego \u017co\u0142nierza w Szwecji. Cztery osoby aresztowane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagadkowa-smierc-brytyjskiego-zolnierza-w-szwecji-cztery-oso,nId,6778592\"><img align=\"left\" alt=\"Zagadkowa \u015bmier\u0107 brytyjskiego \u017co\u0142nierza w Szwecji. Cztery osoby aresztowane\" src=\"https://i.iplsc.com/zagadkowa-smierc-brytyjskiego-zolnierza-w-szwecji-cztery-oso/000H5J8MNCRV51SU-C321.jpg\" /></a>25-letni brytyjski \u017co\u0142nierz zosta\u0142 znaleziony martwy w mieszkaniu na p\u00f3\u0142noc od Sztokholmu. Po zako\u0144czonych manewrach wojskowych m\u0119\u017cczyzna bawi\u0142 si\u0119 w weekend z koleg\u0105 w stolicy Szwecji. Policja zatrzyma\u0142a cztery osoby pod zarzutem morderstwa 25-latka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagadkowa-smierc-brytyjskiego-zolnierza-w-szwecji-cztery-oso,nId,6778592", "date_published": "2023-05-15 07:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Czarna owca\" rodziny kr\u00f3lewskiej. Brat Karola nie reaguje na rozkaz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarna-owca-rodziny-krolewskiej-brat-karola-nie-reaguje-na-r,nId,6778660\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Czarna owca&quot; rodziny kr\u00f3lewskiej. Brat Karola nie reaguje na rozkaz\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-owca-rodziny-krolewskiej-brat-karola-nie-reaguje-na-r/000H5JGZC6TP0YT9-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105\u017c\u0119 Yorku Andrzej to najmniej popularny cz\u0142onek brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. Liczne skandale z jego udzia\u0142em sprawi\u0142y, \u017ce brat Karola III zosta\u0142 pozbawiony nie tylko oficjalnych obowi\u0105zk\u00f3w reprezentacyjnych, ale tak\u017ce tytu\u0142\u00f3w wojskowych. Na jaw wychodz\u0105 kolejne kontrowersje z jego udzia\u0142em. Okazuje si\u0119, \u017ce wbrew nakazowi Pa\u0142acu Buckingham, Andrzej nie zamierza opu\u015bci\u0107 okaza\u0142ej rezydencji, w kt\u00f3rej mieszka od 20 lat. Mimo, \u017ce nie sta\u0107 go na jej utrzymanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarna-owca-rodziny-krolewskiej-brat-karola-nie-reaguje-na-r,nId,6778660", "date_published": "2023-05-15 07:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Balon z Bia\u0142orusi wci\u0105\u017c poszukiwany. WOT sprawdzaj\u0105 Kaleje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-balon-z-bialorusi-wciaz-poszukiwany-wot-sprawdzaja-kaleje,nId,6778667\"><img align=\"left\" alt=\"Balon z Bia\u0142orusi wci\u0105\u017c poszukiwany. WOT sprawdzaj\u0105 Kaleje\" src=\"https://i.iplsc.com/balon-z-bialorusi-wciaz-poszukiwany-wot-sprawdzaja-kaleje/000H5JGCU7DCM2G6-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek rano wznowiono poszukiwania obiektu, kt\u00f3ry w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 nadlecia\u0142 do Polski z kierunku Bia\u0142orusi. - 50 \u017co\u0142nierzy dzia\u0142a od rana w okolicach miejscowo\u015bci Kaleje (woj. mazowieckie) - powiedzia\u0142 rzecznik prasowy WOT mjr Witold Sura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-balon-z-bialorusi-wciaz-poszukiwany-wot-sprawdzaja-kaleje,nId,6778667", "date_published": "2023-05-15 07:40:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przymusowe rekrutacje, ucieczki rosyjskich kolaborant\u00f3w. Szerzy si\u0119 panika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przymusowe-rekrutacje-ucieczki-rosyjskich-kolaborantow-szerz,nId,6778656\"><img align=\"left\" alt=\"Przymusowe rekrutacje, ucieczki rosyjskich kolaborant\u00f3w. Szerzy si\u0119 panika\" src=\"https://i.iplsc.com/przymusowe-rekrutacje-ucieczki-rosyjskich-kolaborantow-szerz/000GLB313CF4A3NY-C321.jpg\" /></a>Rosjanie przymusowo rekrutuj\u0105 do armii m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 na przyj\u0119cie rosyjskiego obywatelstwa, \u017c\u0105daj\u0105c przy tym \u0142ap\u00f3wek i w trybie przyspieszonym wysy\u0142aj\u0105c ich na front. R\u00f3wnocze\u015bnie ukrai\u0144skie Centrum Narodowego Oporu (ruch na okupowanych terytoriach) informuje o &quot;szerz\u0105cej si\u0119 panice&quot; w\u015br\u00f3d kremlowskich kolaborant\u00f3w, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 masowo opuszcza\u0107 okupowane tymczasowo tereny z obawy przed zapowiadan\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przymusowe-rekrutacje-ucieczki-rosyjskich-kolaborantow-szerz,nId,6778656", "date_published": "2023-05-15 07:20:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Badali podwodne osuwiska. Odnale\u017ali statek zatopiony p\u00f3\u0142 wieku temu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badali-podwodne-osuwiska-odnalezli-statek-zatopiony-pol-wiek,nId,6778593\"><img align=\"left\" alt=\"Badali podwodne osuwiska. Odnale\u017ali statek zatopiony p\u00f3\u0142 wieku temu\" src=\"https://i.iplsc.com/badali-podwodne-osuwiska-odnalezli-statek-zatopiony-pol-wiek/000H5IRX6B2BHH0J-C321.jpg\" /></a>Odnaleziono wrak statku Blythe Star, kt\u00f3ry zaton\u0105\u0142 w 1973 roku podczas rutynowego rejsu z Hobart na King Island w Australii. Przypadkowego odkrycia dokonali naukowcy badaj\u0105cy w tym rejonie podwodne osuwiska. Wrak znajduje si\u0119 oko\u0142o 10,5 km na zach\u00f3d od po\u0142udniowo-zachodniego przyl\u0105dka Tasmanii. Katastrofy, do kt\u00f3rej dosz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku temu, nie prze\u017cy\u0142y trzy osoby, siedem pozosta\u0142ych odnaleziono niemal dwa tygodnie po wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badali-podwodne-osuwiska-odnalezli-statek-zatopiony-pol-wiek,nId,6778593", "date_published": "2023-05-15 06:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Prigo\u017cyn chcia\u0142 chroni\u0107 swoich ludzi. Z\u0142o\u017cy\u0142 Ukrainie propozycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-prigozyn-chcial-chronic-swoich-ludzi-zlozyl-ukrainie-p,nId,6778603\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Prigo\u017cyn chcia\u0142 chroni\u0107 swoich ludzi. Z\u0142o\u017cy\u0142 Ukrainie propozycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/media-prigozyn-chcial-chronic-swoich-ludzi-zlozyl-ukrainie-p/000H5IWHH45EJJ52-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, szef Grupy Wagnera, zaoferowa\u0142 ukrai\u0144skiemu rz\u0105dowi ujawnienie pozycji wojsk rosyjskich - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 &quot;Washington Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ujawnione dokumenty wywiadu USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-prigozyn-chcial-chronic-swoich-ludzi-zlozyl-ukrainie-p,nId,6778603", "date_published": "2023-05-15 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Obywatel USA skazany na do\u017cywocie za szpiegostwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-obywatel-usa-skazany-na-dozywocie-za-szpiegostwo,nId,6778560\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Obywatel USA skazany na do\u017cywocie za szpiegostwo\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-obywatel-usa-skazany-na-dozywocie-za-szpiegostwo/000H5IQDE1WK1HDC-C321.jpg\" /></a>78-letni obywatel Stan\u00f3w Zjednoczonych zosta\u0142 skaza\u0142 na do\u017cywocie przez s\u0105d w Chinach. M\u0119\u017cczy\u017anie zarzucono szpiegostwo. John Shing-Wan Leung, kt\u00f3ry na sta\u0142e mieszka w Hongkongu, zosta\u0142 zatrzymany 15 kwietnia 2021 r. przez agencj\u0119 kontrwywiadu w po\u0142udniowo-wschodnim mie\u015bcie Suzhou.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-obywatel-usa-skazany-na-dozywocie-za-szpiegostwo,nId,6778560", "date_published": "2023-05-15 05:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na meksyka\u0144skiej autostradzie. Zgin\u0119\u0142o 26 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-meksykanskiej-autostradzie-zginelo-26-o,nId,6778569\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na meksyka\u0144skiej autostradzie. Zgin\u0119\u0142o 26 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-meksykanskiej-autostradzie-zginelo-26-o/000H5IOSEA9FDKS9-C321.jpg\" /></a>26 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku na meksyka\u0144skiej autostradzie - ci\u0119\u017car\u00f3wka czo\u0142owo zderzy\u0142a si\u0119 z vanem. Z informacji przekazanych przez lokalne w\u0142adze wynika, \u017ce w\u015br\u00f3d ofiar s\u0105 tak\u017ce dzieci. Wszystkie osoby zmar\u0142e to obywatele Meksyku. Policja wyja\u015bnia r\u00f3wnie\u017c tajemnicze znikni\u0119cie ci\u0105gnika, na miejscu pozosta\u0142a jedynie spalona naczepa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-meksykanskiej-autostradzie-zginelo-26-o,nId,6778569", "date_published": "2023-05-15 05:20:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matury 2023: Dzi\u015b rozszerzona matura z chemii. Po niej historia muzyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matury-2023-dzis-rozszerzona-matura-z-chemii-po-niej-histori,nId,6773133\"><img align=\"left\" alt=\"Matury 2023: Dzi\u015b rozszerzona matura z chemii. Po niej historia muzyki\" src=\"https://i.iplsc.com/matury-2023-dzis-rozszerzona-matura-z-chemii-po-niej-histori/000H3WNSVD977FIA-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 matury 2023. Dzi\u015b do egzamin\u00f3w zasi\u0105d\u0105 maturzy\u015bci, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 na pisanie rozszerzonych egzamin\u00f3w z chemii i historii muzyki. To ponad 23 tysi\u0105ce absolwent\u00f3w, przy czym ogromna wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich zdecydowa\u0142a si\u0119 na zdawanie egzaminu z chemii. Wyja\u015bniamy, o kt\u00f3rej godzinie rozpoczn\u0105 si\u0119 egzaminy i jak d\u0142ugo potrwaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matury-2023-dzis-rozszerzona-matura-z-chemii-po-niej-histori,nId,6773133", "date_published": "2023-05-15 05:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matury 2023: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 rozszerzona matura z chemii. Po niej historia muzyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matury-2023-rozpoczela-sie-rozszerzona-matura-z-chemii-po-ni,nId,6773133\"><img align=\"left\" alt=\"Matury 2023: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 rozszerzona matura z chemii. Po niej historia muzyki\" src=\"https://i.iplsc.com/matury-2023-rozpoczela-sie-rozszerzona-matura-z-chemii-po-ni/000H3WNSVD977FIA-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 matury 2023. Dzi\u015b do egzamin\u00f3w zasiadaj\u0105 maturzy\u015bci, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 na pisanie rozszerzonych egzamin\u00f3w z chemii i historii muzyki. To ponad 23 tysi\u0105ce absolwent\u00f3w, przy czym ogromna wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich zdecydowa\u0142a si\u0119 na zdawanie egzaminu z chemii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matury-2023-rozpoczela-sie-rozszerzona-matura-z-chemii-po-ni,nId,6773133", "date_published": "2023-05-15 05:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda 15 i 16 maja. Najbli\u017csze dni przynios\u0105 spore opady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-15-i-16-maja-najblizsze-dni-przyniosa-spore-opady,nId,6778565\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda 15 i 16 maja. Najbli\u017csze dni przynios\u0105 spore opady\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-15-i-16-maja-najblizsze-dni-przyniosa-spore-opady/000H5IP3OLVMGI6D-C321.jpg\" /></a>Najbli\u017csze dni zapowiadaj\u0105 si\u0119 deszczowo. IMGW informuje o nadci\u0105gaj\u0105cym wilgotnym powietrzu, kt\u00f3re przyniesie obfite opady i burze. Poniedzia\u0142ek b\u0119dzie szary i pochmurny. Jednak wtorek, chocia\u017c wci\u0105\u017c deszczowy, mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-15-i-16-maja-najblizsze-dni-przyniosa-spore-opady,nId,6778565", "date_published": "2023-05-15 04:58:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Recep Tayyip Erdo\u011fan zdoby\u0142 wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w, ale b\u0119dzie druga tura wybor\u00f3w prezydenckich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-recep-tayyip-erdogan-zdobyl-wiecej-glosow-ale-bedzie-,nId,6778564\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Recep Tayyip Erdo\u011fan zdoby\u0142 wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w, ale b\u0119dzie druga tura wybor\u00f3w prezydenckich\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-recep-tayyip-erdogan-zdobyl-wiecej-glosow-ale-bedzie/000H5IPBGYHLIUNQ-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119duj\u0105cy prezydent Turcji Recep Tayyip Erdo\u011fan zapowiedzia\u0142, \u017ce jest gotowy stan\u0105\u0107 do wybor\u00f3w w drugiej turze. Po przeliczeniu 99,67 proc. ma kilkuprocentow\u0105 przewag\u0119 nad rywalem, liderem opozycji Kemalem Kilicdaroglu, ale setne procenta dziel\u0105 go od tego, by zdoby\u0107 co najmniej po\u0142ow\u0119 g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3ra jest konieczna do obj\u0119cia urz\u0119du prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-recep-tayyip-erdogan-zdobyl-wiecej-glosow-ale-bedzie-,nId,6778564", "date_published": "2023-05-15 04:54:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Recep Tayyip Erdo\u011fan zdoby\u0142 wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w. Najpewniej b\u0119dzie druga tura wybor\u00f3w prezydenckich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-recep-tayyip-erdogan-zdobyl-wiecej-glosow-najpewniej-,nId,6778564\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Recep Tayyip Erdo\u011fan zdoby\u0142 wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w. Najpewniej b\u0119dzie druga tura wybor\u00f3w prezydenckich\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-recep-tayyip-erdogan-zdobyl-wiecej-glosow-najpewniej/000H5IPBGYHLIUNQ-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119duj\u0105cy prezydent Turcji Recep Tayyip Erdo\u011fan zapowiedzia\u0142, \u017ce jest gotowy stan\u0105\u0107 do wybor\u00f3w w drugiej turze. Po przeliczeniu kart z 97 proc. urn obecna g\u0142owa pa\u0144stwa ma kilkuprocentow\u0105 przewag\u0119 nad rywalem, liderem opozycji Kemalem Kilicdaroglu, ale setne procenta dziel\u0105 go od tego, by zdoby\u0107 co najmniej po\u0142ow\u0119 g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3ra jest konieczna do obj\u0119cia urz\u0119du prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-recep-tayyip-erdogan-zdobyl-wiecej-glosow-najpewniej-,nId,6778564", "date_published": "2023-05-15 04:54:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo w Libi\u0105\u017cu. Syn odpowie za zab\u00f3jstwo matki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabojstwo-w-libiazu-syn-odpowie-za-zabojstwo-matki,nId,6777205\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo w Libi\u0105\u017cu. Syn odpowie za zab\u00f3jstwo matki\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-w-libiazu-syn-odpowie-za-zabojstwo-matki/000H5H05JORRLNIL-C321.jpg\" /></a>42-latek odpowie za zamordowanie swojej 79-letniej matki. Policjanci, kt\u00f3rzy przybyli do domu kobiety, zobaczyli j\u0105 le\u017c\u0105c\u0105 martw\u0105 na \u0142\u00f3\u017cku i syna siedz\u0105cego w pokoju obok na krze\u015ble. Na stole le\u017ca\u0142a bro\u0144: replika pistoletu i n\u00f3\u017c z zaschni\u0119t\u0105 krwi\u0105. Podejrzanemu grozi do\u017cywotnie wi\u0119zienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabojstwo-w-libiazu-syn-odpowie-za-zabojstwo-matki,nId,6777205", "date_published": "2023-05-15 04:08:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji/000H5IMPFU1ILD5M-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150605", "date_published": "2023-05-15 03:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji/000H5IMPFU1ILD5M-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150707", "date_published": "2023-05-15 03:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150814\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji/000H5IMPFU1ILD5M-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150814", "date_published": "2023-05-15 03:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150916\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 446. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji/000H5IMPFU1ILD5M-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-446-dzien-inwazji-rosji,nzId,4188,akt,150916", "date_published": "2023-05-15 03:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]