[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owacy zaskoczeni decyzj\u0105 Polski. \"Nikt o tym nie m\u00f3wi\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slowacy-zaskoczeni-decyzja-polski-nikt-o-tym-nie-mowil,nId,7067392\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacy zaskoczeni decyzj\u0105 Polski. &quot;Nikt o tym nie m\u00f3wi\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacy-zaskoczeni-decyzja-polski-nikt-o-tym-nie-mowil/000HQYYRK1E0QTUU-C321.jpg\" /></a>Od p\u00f3\u0142nocy Polska, Czechy i Austria kontroluj\u0105 granice ze S\u0142owacj\u0105. - Ale nikt nie m\u00f3wi\u0142 o zamykaniu przej\u015b\u0107 granicznych - skar\u017c\u0105 si\u0119 S\u0142owacy. - Nie by\u0142o tak, \u017ceby\u015bmy wsp\u00f3lnie przez kilka dni rozmawiali, jakie b\u0119dzie dalsze post\u0119powanie, tylko wprowadzili to od razu - wyja\u015bnia\u0142 wiceszef s\u0142owackiego MSW Martin Kralovicz. Rz\u0105d w Bratys\u0142awie zareagowa\u0142 zapowiedzi\u0105 kontroli wzd\u0142u\u017c granicy z W\u0119grami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slowacy-zaskoczeni-decyzja-polski-nikt-o-tym-nie-mowil,nId,7067392", "date_published": "2023-10-04T20:28:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TVP zmieni\u0142a godzin\u0119 \"Debaty wyborczej\". Program rozpocznie si\u0119 wcze\u015bniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-zmienila-godzine-debaty-wyborczej-program-rozpocznie-sie,nId,7067387\"><img align=\"left\" alt=\"TVP zmieni\u0142a godzin\u0119 &quot;Debaty wyborczej&quot;. Program rozpocznie si\u0119 wcze\u015bniej\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-zmienila-godzine-debaty-wyborczej-program-rozpocznie-sie/000HQGSINRWBS2YL-C321.jpg\" /></a>TVP zmieni\u0142a godzin\u0119 poniedzia\u0142kowej &quot;Debaty Wyborczej&quot;. Program rozpocznie si\u0119 o godzinie 18:30. Do udzia\u0142u w nim zosta\u0142o zaproszonych sze\u015b\u0107 komitet\u00f3w wyborczych. Wci\u0105\u017c jednak nie wiadomo, kto b\u0119dzie reprezentowa\u0142 poszczeg\u00f3lne komitety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-zmienila-godzine-debaty-wyborczej-program-rozpocznie-sie,nId,7067387", "date_published": "2023-10-04T20:27:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Rosji zaskoczy\u0142 na scenie. Putin krytycznie o dyktaturze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezydent-rosji-zaskoczyl-na-scenie-putin-krytycznie-o-dykta,nId,7067348\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Rosji zaskoczy\u0142 na scenie. Putin krytycznie o dyktaturze\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-rosji-zaskoczyl-na-scenie-putin-krytycznie-o-dykta/000HQYN7A9GI6FKL-C321.jpg\" /></a>- \u015awiat stopniowo radzi sobie z finansow\u0105 dyktatur\u0105, eliminuj\u0105c mechanizmy, przez kt\u00f3re jedne pa\u0144stwa wp\u0119dzaj\u0105 inne w d\u0142ugi, doprowadzaj\u0105c do ich &quot;zniewolenia&quot; - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 W\u0142adimir Putin w Parku Nauki i Sztuki Syriusz w Soczi. Wed\u0142ug prezydenta Rosji dzia\u0142ania takie sprawiaj\u0105, \u017ce powstaj\u0105 &quot;ekonomiczne kolonie&quot; i regiony bez \u015brodk\u00f3w do rozwoju. Z tego wzgl\u0119du - jak wskaza\u0142 dyktator - potrzebna jest &quot;budowa wielobiegunowego porz\u0105dku \u015bwiata: bardziej demokratycznego, uczciwego i sprawiedliwego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezydent-rosji-zaskoczyl-na-scenie-putin-krytycznie-o-dykta,nId,7067348", "date_published": "2023-10-04T20:23:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze siatki w lasach. Wyja\u015bniono, czemu s\u0142u\u017c\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-siatki-w-lasach-wyjasniono-czemu-sluza,nId,7067381\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze siatki w lasach. Wyja\u015bniono, czemu s\u0142u\u017c\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-siatki-w-lasach-wyjasniono-czemu-sluza/000HQYUY2YNEYRU2-C321.jpg\" /></a>W polskich lasach pomi\u0119dzy drzewami pojawi\u0142y si\u0119 tajemnicze siatki. W sprawie g\u0142os zabra\u0142y Lasy Pa\u0144stwowe, kt\u00f3re uspokoi\u0142y, \u017ce to powszechne dzia\u0142anie realizowane w czasie jesieni. W ten spos\u00f3b zbierane s\u0105 nasiona buka - przekazano we wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, zamieszczaj\u0105c tak\u017ce zdj\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-siatki-w-lasach-wyjasniono-czemu-sluza,nId,7067381", "date_published": "2023-10-04T20:06:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kij\u00f3w patrzy na Waszyngton. Wsparcie dla Ukrainy zagro\u017cone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kijow-patrzy-na-waszyngton-wsparcie-dla-ukrainy-zagrozone,nId,7067375\"><img align=\"left\" alt=\"Kij\u00f3w patrzy na Waszyngton. Wsparcie dla Ukrainy zagro\u017cone\" src=\"https://i.iplsc.com/kijow-patrzy-na-waszyngton-wsparcie-dla-ukrainy-zagrozone/000HQYTFJRB73U2R-C321.jpg\" /></a>Dodatkowe ameryka\u0144skie wsparcie militarne i gospodarcze dla Kijowa stan\u0119\u0142o pod znakiem zapytania, po usuni\u0119ciu Kevina McCarthy'ego z funkcji spikera Izby Reprezentant\u00f3w - podaj\u0105 ameryka\u0144skie media. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142, podczas niedawnej wizyty prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie McCarthy mia\u0142 zapewni\u0107, \u017ce Kongres dogada\u0142 si\u0119 w tej sprawie z prezydentem USA Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kijow-patrzy-na-waszyngton-wsparcie-dla-ukrainy-zagrozone,nId,7067375", "date_published": "2023-10-04T19:51:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na A1. Jest wniosek o ekstradycj\u0119 kierowcy bmw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-jest-wniosek-o-ekstradycje-kierowcy-bmw,nId,7067372\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. Jest wniosek o ekstradycj\u0119 kierowcy bmw\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-jest-wniosek-o-ekstradycje-kierowcy-bmw/000HQYTXG0ODWEA9-C321.jpg\" /></a>&quot;Podpisa\u0142em w\u0142a\u015bnie wniosek o ekstradycj\u0119 do Polski ze Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich 32-letniego Sebastiana M., kierowcy bmw podejrzanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na autostradzie A1&quot; - poinformowa\u0142 prokurator generalny Zbigniew Ziobro. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-jest-wniosek-o-ekstradycje-kierowcy-bmw,nId,7067372", "date_published": "2023-10-04T19:28:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "98-letni weteran wygra\u0142 na loterii. \"Po prostu mia\u0142em nadziej\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-98-letni-weteran-wygral-na-loterii-po-prostu-mialem-nadzieje,nId,7067338\"><img align=\"left\" alt=\"98-letni weteran wygra\u0142 na loterii. &quot;Po prostu mia\u0142em nadziej\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/98-letni-weteran-wygral-na-loterii-po-prostu-mialem-nadzieje/000HQYTZ84V4WAOL-C321.jpg\" /></a>Historyczna wygrana na loterii w Wielkiej Brytanii. - Nigdy nie my\u015bla\u0142em, \u017ce wygram - powiedzia\u0142 Bernard Botting, weteran II wojny \u015bwiatowej, kt\u00f3ry zosta\u0142 najstarszym w historii zwyci\u0119zc\u0105 Loterii Kod\u00f3w Pocztowych. M\u0119\u017cczyzna wygra\u0142 prawie 700 tysi\u0119cy funt\u00f3w (oko\u0142o 3,6 mln z\u0142otych). - Mo\u017cesz ju\u017c przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119, tato - powiedzia\u0142 mu zi\u0119\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-98-letni-weteran-wygral-na-loterii-po-prostu-mialem-nadzieje,nId,7067338", "date_published": "2023-10-04T19:25:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy raport nt. zbrodni wojennych w Ukrainie. Mowa nie tylko o Rosjanach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowy-raport-nt-zbrodni-wojennych-w-ukrainie-mowa-nie-tylko-o,nId,7067347\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy raport nt. zbrodni wojennych w Ukrainie. Mowa nie tylko o Rosjanach\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-raport-nt-zbrodni-wojennych-w-ukrainie-mowa-nie-tylko-o/000HQYOSK9JY741R-C321.jpg\" /></a>\u015awiat\u0142o dzienne ujrza\u0142 nowy raport na temat zbrodni wojennych i narusze\u0144 praw podczas wojny w Ukrainie. Udokumentowane w nim zosta\u0142y zar\u00f3wno zbrodnie pope\u0142nione przez rosyjskich, jak i ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. W raporcie opublikowanym przez Biuro Wysokiego Komisarza ONZ ds. Praw Cz\u0142owieka (OHCHR) zebrano dane od 1 lutego do 31 lipca 2023r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowy-raport-nt-zbrodni-wojennych-w-ukrainie-mowa-nie-tylko-o,nId,7067347", "date_published": "2023-10-04T19:18:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na zdj\u0119ciach wida\u0107 wi\u0119cej ni\u017c chcieliby Rosjanie. \"Trwa ewakuacja z Krymu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-na-zdjeciach-widac-wiecej-niz-chcieliby-rosjanie-trwa-ewakua,nId,7067334\"><img align=\"left\" alt=\"Na zdj\u0119ciach wida\u0107 wi\u0119cej ni\u017c chcieliby Rosjanie. &quot;Trwa ewakuacja z Krymu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/na-zdjeciach-widac-wiecej-niz-chcieliby-rosjanie-trwa-ewakua/000HQYK05TQA4TSG-C321.jpg\" /></a>Z dost\u0119pnych w sieci zdj\u0119\u0107 satelitarnych wynika, \u017ce Rosjanie ewakuuj\u0105 Flot\u0119 Czarnomorsk\u0105 z Sewastopola i przemieszczaj\u0105 si\u0119 do Noworosyjska w Rosji. Z obserwacji jednego z analityk\u00f3w mo\u017cna wywnioskowa\u0107, \u017ce z bazy na po\u0142udniu Krymu znikn\u0119\u0142y ju\u017c m.in. okr\u0119ty desantowe, rakietowe i podwodne, tra\u0142owce czy fregaty. Bardzo prawdopodobne jest, \u017ce to pok\u0142osie skutecznych ukrai\u0144skich atak\u00f3w. - Rosjanie czuj\u0105 si\u0119 zagro\u017ceni, ale nie znaczy to, \u017ce ca\u0142kowicie wycofaj\u0105 si\u0119 z w\u00f3d przybrze\u017cnych Krymu - ocenia by\u0142y norweski wojskowy Thord Are Iversen.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-na-zdjeciach-widac-wiecej-niz-chcieliby-rosjanie-trwa-ewakua,nId,7067334", "date_published": "2023-10-04T19:06:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjski premier chce zakazu palenia. B\u0119dzie g\u0142osowanie w parlamencie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-premier-chce-zakazu-palenia-bedzie-glosowanie-w-pa,nId,7067335\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski premier chce zakazu palenia. B\u0119dzie g\u0142osowanie w parlamencie\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-premier-chce-zakazu-palenia-bedzie-glosowanie-w-pa/000H47FY2CM5TP4F-C321.jpg\" /></a>Zakaz sprzeda\u017cy papieros\u00f3w i wyrob\u00f3w tytoniowych osobom urodzonym po 1 stycznia 2009 r. - tak\u0105 propozycj\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski premier Rishi Sunak podczas partyjnej konferencji. Nowe prawo mia\u0142oby na celu  ca\u0142kowite wyeliminowanie palenia w\u015br\u00f3d m\u0142odych ludzi do 2040 r. Jak t\u0142umaczy\u0142, uzale\u017cnienie od tytoniu jest przyczyn\u0105 najwi\u0119kszej liczby zgon\u00f3w, kt\u00f3rym mo\u017cna zapobiec.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-premier-chce-zakazu-palenia-bedzie-glosowanie-w-pa,nId,7067335", "date_published": "2023-10-04T18:53:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura na wiecu Tuska. \"Pani jest ofiar\u0105 Kaczy\u0144skiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-awantura-na-wiecu-tuska-pani-jest-ofiara-kaczynskiego,nId,7067310\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura na wiecu Tuska. &quot;Pani jest ofiar\u0105 Kaczy\u0144skiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-na-wiecu-tuska-pani-jest-ofiara-kaczynskiego/000HQYBWOLY2FWCX-C321.jpg\" /></a>Burza emocji na przedwyborczym wiecu Donalda Tuska w Koninie. Najpierw dosz\u0142o do spi\u0119cia z jedn\u0105 z mieszkanek, kt\u00f3ra broni\u0142a referendum, forsowanego przez Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej z kolei dosz\u0142o do wzruszaj\u0105cej sceny. Lider KO zosta\u0142 zapytany przez dziewi\u0119cioletni\u0105 dziewczynk\u0119 czy po &quot;15 pa\u017adziernika b\u0119dzie \u017cy\u0142a w bezpiecznym i szcz\u0119\u015bliwym kraju&quot;. By\u0142y premier podszed\u0142 i przytuli\u0142 dziewczynk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-awantura-na-wiecu-tuska-pani-jest-ofiara-kaczynskiego,nId,7067310", "date_published": "2023-10-04T18:10:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J. Kaczy\u0144ski bije si\u0119 w pier\u015b i apelu. \"Nie m\u00f3wi\u0119, \u017ce rz\u0105dzili\u015bmy idealnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezes-pis-o-polityce-w-sprawie-nielegalnej-imigracji-wylacz,nId,7067157\"><img align=\"left\" alt=\"J. Kaczy\u0144ski bije si\u0119 w pier\u015b i apelu. &quot;Nie m\u00f3wi\u0119, \u017ce rz\u0105dzili\u015bmy idealnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/j-kaczynski-bije-sie-w-piers-i-apelu-nie-mowie-ze-rzadzilism/000HQY8Y9HNUB04J-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj s\u0105 w stanie powiedzie\u0107 &quot;zdecydowane nie&quot;, ale to wy\u0142\u0105cznie taktyka, bo wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w takich rozwi\u0105za\u0144 nie chce - oceni\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski polityk\u0119 partii opozycyjnych w sprawie nielegalnej imigracji. Prezes PiS podkre\u015bli\u0142 przy tym, \u017ce tylko jego formacja gwarantuje bezpiecze\u0144stwo i si\u0119 nie ugina. Polityk m\u00f3wi\u0142 w \u0141\u00f3dzkiem tak\u017ce o atakach na Jana Paw\u0142a II czy porz\u0105dek oparty o chrze\u015bcija\u0144stwo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezes-pis-o-polityce-w-sprawie-nielegalnej-imigracji-wylacz,nId,7067157", "date_published": "2023-10-04T17:39:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Darmowe bilety dla m\u0142odych Europejczyk\u00f3w. Rusza program DiscoverEU", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-darmowe-bilety-dla-mlodych-europejczykow-rusza-program-disco,nId,7067137\"><img align=\"left\" alt=\"Darmowe bilety dla m\u0142odych Europejczyk\u00f3w. Rusza program DiscoverEU\" src=\"https://i.iplsc.com/darmowe-bilety-dla-mlodych-europejczykow-rusza-program-disco/000HQY2HSCAFCDVB-C321.jpg\" /></a>M\u0142odzi Europejczycy maj\u0105 zn\u00f3w szans\u0119 na darmowy bilet na podr\u00f3\u017ce poci\u0105giem po ca\u0142ej Europie. Komisja Europejska zdecydowa\u0142a o kolejnej edycji programu DiscoverEU, w kt\u00f3rej s\u0105 oferowane bezp\u0142atne bilety dla osiemnastolatk\u00f3w na podr\u00f3\u017ce kolej\u0105 po Europie. Ch\u0119tni musz\u0105 wype\u0142ni\u0107 kr\u00f3tki quiz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-darmowe-bilety-dla-mlodych-europejczykow-rusza-program-disco,nId,7067137", "date_published": "2023-10-04T16:55:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Jeden pan pokaza\u0142 mi paragon. Na nim 0 z\u0142 do zap\u0142aty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-jeden-pan-pokazal-mi-paragon-na-nim-0-zl-do-zaplaty,nId,7067127\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Jeden pan pokaza\u0142 mi paragon. Na nim 0 z\u0142 do zap\u0142aty\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-jeden-pan-pokazal-mi-paragon-na-nim-0-zl-do-zaplaty/000794Q5F8UNQSO5-C321.jpg\" /></a>Tak d\u0142ugo, jak Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 b\u0119dzie kierowa\u0142o polskim rz\u0105dem, tak d\u0142ugo b\u0119dzie przekazywa\u0107 jak najwi\u0119cej \u015brodk\u00f3w na popraw\u0119 \u017cycia senior\u00f3w - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Zambrowie Mateusz Morawiecki na spotkaniu przed wyborami parlamentarnymi. Premier doda\u0142, \u017ce us\u0142ysza\u0142 &quot;podzi\u0119kowania  za te 13-stki i 14-stki&quot;. Opowiedzia\u0142 te\u017c o emerycie, kt\u00f3ry pokaza\u0142 mu paragon z apteki. - By\u0142o tam kilka pozycji lekowych - jedna, druga, trzecia. A na ko\u0144cu suma do zap\u0142aty - 0 z\u0142otych - m\u00f3wi\u0142 szef rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-jeden-pan-pokazal-mi-paragon-na-nim-0-zl-do-zaplaty,nId,7067127", "date_published": "2023-10-04T16:39:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk: Na elektrownie j\u0105drowe trzeba ogromnych pieni\u0119dzy. Ja je za\u0142atwi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-sasin-obiecuje-elektrownie-jadrowe-niemal-wszedzie,nId,7067289\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Na elektrownie j\u0105drowe trzeba ogromnych pieni\u0119dzy. Ja je za\u0142atwi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-na-elektrownie-jadrowe-trzeba-ogromnych-pieniedzy-ja-je/000HQY5SX4QFWBT9-C321.jpg\" /></a>- Sasin je\u017adzi teraz niemal wsz\u0119dzie i obiecuje elektrownie j\u0105drowe. Prawie wsz\u0119dzie ju\u017c w tej chwili. Wiem, \u017ce u was te\u017c niemal ju\u017c postawi\u0142 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 - powiedzia\u0142 Donald Tusk w czasie spotkania z mieszka\u0144cami Konina. Jak zaznaczy\u0142 lider Koalicji Obywatelskiej, &quot;Polska potrzebuje realistycznych projekt\u00f3w&quot;. - Na elektrownie s\u0105 potrzebne ogromne pieni\u0105dze - stwierdzi\u0142 Tusk. - Ja je za\u0142atwi\u0119 - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-sasin-obiecuje-elektrownie-jadrowe-niemal-wszedzie,nId,7067289", "date_published": "2023-10-04T16:23:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Toksyczny dym nad chorwackim miastem. Niebezpieczny po\u017car", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-toksyczny-dym-nad-chorwackim-miastem-niebezpieczny-pozar,nId,7067078\"><img align=\"left\" alt=\"Toksyczny dym nad chorwackim miastem. Niebezpieczny po\u017car\" src=\"https://i.iplsc.com/toksyczny-dym-nad-chorwackim-miastem-niebezpieczny-pozar/000HQXTCSV2M05P7-C321.jpg\" /></a>Ogromny po\u017car wybuch\u0142 w fabryce tworzyw sztucznych w chorwackim mie\u015bcie Osijek. Jak donosz\u0105 lokalne media, mieszka\u0144cy proszeni s\u0105 o zamkni\u0119cie okien i pozostanie w domach. Stra\u017c po\u017carna wci\u0105\u017c nie opanowa\u0142a ognia. To ju\u017c czwarty po\u017car w tej firmie w ci\u0105gu dekady.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-toksyczny-dym-nad-chorwackim-miastem-niebezpieczny-pozar,nId,7067078", "date_published": "2023-10-04T15:41:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c wyborczy. PiS ma problem, jedna partia zyska\u0142a najwi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-wyborczy-pis-ma-problem-jedna-partia-zyskal,nId,7067063\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c wyborczy. PiS ma problem, jedna partia zyska\u0142a najwi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-wyborczy-pis-ma-problem-jedna-partia-zyskal/000HQXSKFKLBT5B3-C321.jpg\" /></a>Opozycja by\u0142aby w stanie utworzy\u0107 w Sejmie wi\u0119kszo\u015b\u0107, bo dysponowa\u0142aby 244 mandatami - wynika z najnowszego sonda\u017cu wyborczego, kt\u00f3ry przygotowa\u0142a pracownia Kantar. Z wynik\u00f3w badania najbardziej zadowolona mo\u017ce by\u0107 Lewica, kt\u00f3ra wzgl\u0119dem wrze\u015bniowego rezultatu zyska\u0142a 4 pkt proc. poparcia. Mniej respondent\u00f3w zag\u0142osowa\u0142oby z kolei na lideruj\u0105ce wci\u0105\u017c Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 i Konfederacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-wyborczy-pis-ma-problem-jedna-partia-zyskal,nId,7067063", "date_published": "2023-10-04T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadana z Tajlandii do Koszalina. Celnicy nie dowierzali w\u0142asnym oczom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nadana-z-tajlandii-do-koszalina-celnicy-nie-dowierzali-wlasn,nId,7067075\"><img align=\"left\" alt=\"Nadana z Tajlandii do Koszalina. Celnicy nie dowierzali w\u0142asnym oczom\" src=\"https://i.iplsc.com/nadana-z-tajlandii-do-koszalina-celnicy-nie-dowierzali-wlasn/000HQXQRCHEJIYDW-C321.jpg\" /></a>Paczka nadana z Tajlandii wzbudzi\u0142a zainteresowanie funkcjonariuszy s\u0142u\u017cby celno-skarbowej, kt\u00f3rzy postanowili sprawdzi\u0107 jej zawarto\u015b\u0107. Jak przekaza\u0142a rzeczniczka prasowa Izby Administracji Skarbowej w Szczecinie Ma\u0142gorzata Brzoza, w \u015brodku znaleziono krew krokodyla. Przesy\u0142ka by\u0142a adresowana do odbiorcy z Koszalina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nadana-z-tajlandii-do-koszalina-celnicy-nie-dowierzali-wlasn,nId,7067075", "date_published": "2023-10-04T15:12:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmar\u0142 w podejrzanych okoliczno\u015bciach. Wyrok dla opiekun\u00f3w B. Gadomskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyrok-w-sprawie-smierci-bohdana-gadomskiego-sad-zdecydowal,nId,6866853\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 w podejrzanych okoliczno\u015bciach. Wyrok dla opiekun\u00f3w B. Gadomskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-w-podejrzanych-okolicznosciach-wyrok-dla-opiekunow-b-g/000HBZSQOE1UAVK9-C321.jpg\" /></a>Rok i pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wi\u0119zienia dla Borysa \u0141. oraz trzy miesi\u0105ce pozbawienia wolno\u015bci i dziewi\u0119\u0107 kolejnych prac spo\u0142ecznych dla Haliny K.-\u0141 zas\u0105dzi\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141odzi w sprawie \u015bmierci znanego \u0142\u00f3dzkiego dziennikarza Bohdana Gadomskiego. \u017badne z nich nie przyzna\u0142o si\u0119 do winy. Wyrok jest nieprawomocny. Prokuratura zarzuca\u0142a oskar\u017conym podanie 71-latkowi zbyt du\u017cej dawki insuliny, co doprowadzi\u0142o do hipoglikemii, a nast\u0119pnie do zgonu Gadomskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyrok-w-sprawie-smierci-bohdana-gadomskiego-sad-zdecydowal,nId,6866853", "date_published": "2023-10-04T14:59:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy o udanej misji na Krymie. Rosjanie dementuj\u0105 i ujawniaj\u0105 film", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-o-udanej-misji-na-krymie-rosjanie-dementuja-i-ujawn,nId,7067020\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy o udanej misji na Krymie. Rosjanie dementuj\u0105 i ujawniaj\u0105 film\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-o-udanej-misji-na-krymie-rosjanie-dementuja-i-ujawn/000HQX42XBS1RPCL-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski wywiad poinformowa\u0142, \u017ce na Krym przedosta\u0142y si\u0119 dwie grupy bojowe oraz opublikowa\u0142 film, na kt\u00f3rym wida\u0107 uj\u0119cia z przeprowadzonej udanej misji. O ca\u0142kowicie odmiennej wersji zdarze\u0144 m\u00f3wi z kolei rosyjska FSB, kt\u00f3ra przekaza\u0142a re\u017cimowym agencjom, i\u017c pr\u00f3ba desantu faktycznie mia\u0142a miejsce, ale &quot;dywersanci&quot; zostali powstrzymani, a jednego zatrzymano. Na opublikowanym filmie wida\u0107 nale\u017c\u0105ce rzekomo do Ukrai\u0144c\u00f3w skutery czy bro\u0144, a tak\u017ce samego aresztowanego. Ten mia\u0142 ujawni\u0107, \u017ce celem misji by\u0142o dotarcie na p\u00f3\u0142wysep i wywieszenie flagi...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-o-udanej-misji-na-krymie-rosjanie-dementuja-i-ujawn,nId,7067020", "date_published": "2023-10-04T14:40:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Znacz\u0105cy sukces\" polskich ochotnik\u00f3w. \"Dokonali niemo\u017cliwego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-znaczacy-sukces-polskich-ochotnikow-dokonali-niemozliwego,nId,7066964\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Znacz\u0105cy sukces&quot; polskich ochotnik\u00f3w. &quot;Dokonali niemo\u017cliwego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczacy-sukces-polskich-ochotnikow-dokonali-niemozliwego/000HQW1M78LAPPH9-C321.jpg\" /></a>Ukraina walczy od niemal 600 dni. Na froncie znajduj\u0105 si\u0119 tak\u017ce Polacy, kt\u00f3rzy pochwalili si\u0119 swoim sukcesem. &quot;Zdobyli\u015bmy to, co niezdobyte&quot; - napisali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \u017co\u0142nierze Polskiego Korpusu Ochotniczego (PKO), walcz\u0105cego po stronie Ukrainy. Jedna z grup tej formacji dowodzona przez &quot;Lupusa&quot; osi\u0105gn\u0119\u0142a &quot;sukces taktyczny na kierunku donbaskim&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-znaczacy-sukces-polskich-ochotnikow-dokonali-niemozliwego,nId,7066964", "date_published": "2023-10-04T14:22:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy Sebastian M. mo\u017ce liczy\u0107 na taryf\u0119 ulgow\u0105? Zatrzymanie a list \u017celazny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-sebastian-m-moze-liczyc-na-taryfe-ulgowa-zatrzymanie-a-l,nId,7066769\"><img align=\"left\" alt=\"Czy Sebastian M. mo\u017ce liczy\u0107 na taryf\u0119 ulgow\u0105? Zatrzymanie a list \u017celazny\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-sebastian-m-moze-liczyc-na-taryfe-ulgowa-zatrzymanie-a-l/000HPWMLHGVYBNBK-C321.jpg\" /></a>Min\u0119\u0142o kilka godzin mi\u0119dzy wnioskiem obro\u0144cy Sebastiana M. o wydanie listu \u017celaznego a schwytaniem podejrzanego na lotnisku w Dubaju. Zatrzymany to kierowca bmw, kt\u00f3ry 16 wrze\u015bnia uczestniczy\u0142 w tragicznym wypadku na autostradzie A1. Wszystkie dowody wskazuj\u0105 te\u017c na to, \u017ce by\u0142 jego sprawc\u0105. Czy z\u0142o\u017cony w ostatniej chwili wniosek o list \u017celazny mo\u017ce utrudni\u0107 prowadzenie \u015bledztwa? Co daje list \u017celazny i kto mo\u017ce go dosta\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-sebastian-m-moze-liczyc-na-taryfe-ulgowa-zatrzymanie-a-l,nId,7066769", "date_published": "2023-10-04T14:02:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skrytykowa\u0142 polityka PO. Ten odnalaz\u0142 jego dom i zostawi\u0142 przesy\u0142k\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-skrytykowal-polityka-po-ten-odnalazl-jego-dom-i-zostawil-prz,nId,7067023\"><img align=\"left\" alt=\"Skrytykowa\u0142 polityka PO. Ten odnalaz\u0142 jego dom i zostawi\u0142 przesy\u0142k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/skrytykowal-polityka-po-ten-odnalazl-jego-dom-i-zostawil-prz/000HQW04RV1JMKX1-C321.jpg\" /></a>Krakowianin Maciej Fijak zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 kandydatowi Koalicji Obywatelskiej, \u017ce jego wyborcze banery \u0142ami\u0105 zapisy uchwa\u0142y krajobrazowej, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje w mie\u015bcie od ponad roku. Polityk s\u0142owami mieszka\u0144ca poczu\u0142 si\u0119 ura\u017cony, odnalaz\u0142 jego adres i zapuka\u0142 do drzwi. Kiedy go nie zasta\u0142, zostawi\u0142 w skrzynce ulotk\u0119 z osobistym dopiskiem. - Nieprzekraczalna granica zosta\u0142a przekroczona - uwa\u017ca Fijak. Lider krakowskiej PO o zachowaniu kandydata m\u00f3wi wprost: to niedopuszczalne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-skrytykowal-polityka-po-ten-odnalazl-jego-dom-i-zostawil-prz,nId,7067023", "date_published": "2023-10-04T13:49:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spi\u0119cie na konferencji Tuska. Dziennikarze TVP za\u017c\u0105dali przeprosin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spiecie-na-konferencji-tuska-dziennikarze-tvp-zazadali-przep,nId,7066985\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie na konferencji Tuska. Dziennikarze TVP za\u017c\u0105dali przeprosin\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-na-konferencji-tuska-dziennikarze-tvp-zazadali-przep/000HQVSSPLVNN8AQ-C321.jpg\" /></a>- Ja bym chcia\u0142 zaprotestowa\u0107 przeciwko temu, \u017ce nazwa\u0142 pan dziennikarzy TVP, kt\u00f3rzy tutaj razem z panem spacerowali, \u017ce jeste\u015bmy pod wp\u0142ywem alkoholu - stwierdzi\u0142 jeden z pracownik\u00f3w Telewizji Polskiej podczas spotkania z Donaldem Tuskiem, \u017c\u0105daj\u0105c od niego przeprosin &quot;za takie insynuacje&quot;. - Takie wra\u017cenie mia\u0142em nie tylko ja, \u017ce zachowujecie si\u0119 panowie funkcjonariusze telewizji publicznej, jakby\u015bcie byli pod wp\u0142ywem alkoholu - odpowiedzia\u0142 mu Tusk, dodaj\u0105c: - Je\u015bli robicie tak na co dzie\u0144 na trze\u017awo, tym gorzej to o was \u015bwiadczy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spiecie-na-konferencji-tuska-dziennikarze-tvp-zazadali-przep,nId,7066985", "date_published": "2023-10-04T13:15:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kres raju internetowych patocelebryt\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kres-raju-internetowych-patocelebrytow,nId,7066905\"><img align=\"left\" alt=\"Kres raju internetowych patocelebryt\u00f3w? \" src=\"https://i.iplsc.com/kres-raju-internetowych-patocelebrytow/000HQVSQDHA1BIKE-C321.jpg\" /></a>Podczas kiedy politycy, dzia\u0142aczki i inne &quot;osoby&quot; jazgocz\u0105 w kwestii praw kobiet, pod kt\u00f3rych \u0142amanie podk\u0142ada si\u0119 to, co si\u0119 da, w\u015br\u00f3d polskich influencer\u00f3w internetowych toczy si\u0119 afera prawdziwa, a zarzuty je\u017c\u0105 w\u0142os na g\u0142owie. Politycy d\u0142ugi czas trzymali si\u0119 od tego z dala. Dla jednych temat by\u0142 niewygodny, drudzy byli na niego zbyt zap\u00f3\u017anieni i odklejeni od rzeczywisto\u015bci. Ju\u017c w momencie oddawania tego tekstu do publikacji w spraw\u0119 zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 Mateusz Morawiecki.     </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kres-raju-internetowych-patocelebrytow,nId,7066905", "date_published": "2023-10-04T12:52:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doktor da\u0142 s\u0142owo Papuasom. Mo\u017ce ju\u017c nie mie\u0107 pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-doktor-dal-slowo-papuasom-moze-juz-nie-miec-pracy,nId,7066976\"><img align=\"left\" alt=\"Doktor da\u0142 s\u0142owo Papuasom. Mo\u017ce ju\u017c nie mie\u0107 pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/doktor-dal-slowo-papuasom-moze-juz-nie-miec-pracy/000HQWRGL8BVHSKG-C321.jpg\" /></a>Twierdzi, \u017ce porwali go dla okupu, straci\u0142 sprz\u0119t i musia\u0142 d\u0142ugo zdobywa\u0107 zaufanie miejscowych. Teraz dr Gianluca Grimalda ma kolejny problem: prawdopodobnie straci\u0142 prac\u0119. Aktywista klimatyczny nie zgodzi\u0142 si\u0119 bowiem na powr\u00f3t z Papui-Nowej Gwinei do Europy na pok\u0142adzie samolotu. Aby zmniejszy\u0107 emisj\u0119 CO2, planuje t\u0119 tras\u0119 pokona\u0107 l\u0105dem i wod\u0105. Pracodawca postawi\u0142 mu jednak ultimatum i wyznaczy\u0142 dat\u0119 powrotu. Termin up\u0142yn\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-doktor-dal-slowo-papuasom-moze-juz-nie-miec-pracy,nId,7066976", "date_published": "2023-10-04T12:36:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142a: Ambasadorowie pa\u0144stw UE przyj\u0119li pakt migracyjny. Polska przeciwko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrodla-ambasadorowie-panstw-ue-przyjeli-pakt-migracyjny-pols,nId,7066960\"><img align=\"left\" alt=\"\u0179r\u00f3d\u0142a: Ambasadorowie pa\u0144stw UE przyj\u0119li pakt migracyjny. Polska przeciwko \" src=\"https://i.iplsc.com/zrodla-ambasadorowie-panstw-ue-przyjeli-pakt-migracyjny-pols/0005O2BVAXVMGFRM-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z ustale\u0144 medialnych, ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE przyj\u0119li w \u015brod\u0119 ostatni element tzw. paktu migracyjnego. Przeciw g\u0142osowa\u0107 mia\u0142y Polska oraz W\u0119gry. Trzy pa\u0144stwa wstrzyma\u0142y si\u0119 od g\u0142osu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrodla-ambasadorowie-panstw-ue-przyjeli-pakt-migracyjny-pols,nId,7066960", "date_published": "2023-10-04T12:27:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 25-latka na izbie wytrze\u017awie\u0144. \"To si\u0119 nigdy nie powinno wydarzy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-25-latka-na-izbie-wytrzezwien-to-sie-nigdy-nie-powinn,nId,7066885\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 25-latka na izbie wytrze\u017awie\u0144. &quot;To si\u0119 nigdy nie powinno wydarzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-25-latka-na-izbie-wytrzezwien-to-sie-nigdy-nie-powinn/000HQVEALQXGFTW4-C321.jpg\" /></a>- Musimy wprowadzi\u0107 nadz\u00f3r nad policj\u0105, kt\u00f3ry jest naprawd\u0119 niezale\u017cny, kt\u00f3ry nie jest odbiciem dora\u017anych politycznych wi\u0119kszo\u015bci - apelowa\u0142 Adrian Zandberg podczas konferencji Lewicy w Cieszynie. Polityk odnosi\u0142 si\u0119 do nagra\u0144 z 2021 roku z Wroc\u0142awia opublikowanych w \u015brod\u0119 przez Onet. Na wideo wida\u0107 brutalne zachowanie funkcjonariuszy policji wobec 25-letniego Ukrai\u0144ca, kt\u00f3ry w wyniku tego zdarzenia zmar\u0142. Po publikacji artyku\u0142u o\u015bwiadczenie wyda\u0142a wroc\u0142awska policja. &quot;Nie ma i nigdy nie by\u0142o przyzwolenia na tego typu zachowania&quot; - przekazano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-25-latka-na-izbie-wytrzezwien-to-sie-nigdy-nie-powinn,nId,7066885", "date_published": "2023-10-04T12:08:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 25-latka w izbie wytrze\u017awie\u0144. \"To si\u0119 nigdy nie powinno wydarzy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-25-latka-w-izbie-wytrzezwien-to-sie-nigdy-nie-powinno,nId,7066885\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 25-latka w izbie wytrze\u017awie\u0144. &quot;To si\u0119 nigdy nie powinno wydarzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-25-latka-w-izbie-wytrzezwien-to-sie-nigdy-nie-powinno/000HQWR92V7EFWBV-C321.jpg\" /></a>- Musimy wprowadzi\u0107 nadz\u00f3r nad policj\u0105, kt\u00f3ry jest naprawd\u0119 niezale\u017cny, kt\u00f3ry nie jest odbiciem dora\u017anych politycznych wi\u0119kszo\u015bci - apelowa\u0142 Adrian Zandberg podczas konferencji Lewicy w Cieszynie. Polityk odnosi\u0142 si\u0119 do nagra\u0144 z 2021 roku z Wroc\u0142awia opublikowanych w \u015brod\u0119 przez Onet. Na wideo wida\u0107 brutalne zachowanie funkcjonariuszy policji wobec 25-letniego Ukrai\u0144ca, kt\u00f3ry w wyniku tego zdarzenia zmar\u0142. Po publikacji artyku\u0142u o\u015bwiadczenie wyda\u0142a wroc\u0142awska policja. &quot;Nie ma i nigdy nie by\u0142o przyzwolenia na tego typu zachowania&quot; - przekazano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-25-latka-w-izbie-wytrzezwien-to-sie-nigdy-nie-powinno,nId,7066885", "date_published": "2023-10-04T12:08:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Propozycja PiS zaskoczy\u0142a ekspert\u00f3w. \"Nierealne, rozdawnictwo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-propozycja-pis-zaskoczyla-ekspertow-nierealne-rozdawnictwo,nId,7066826\"><img align=\"left\" alt=\"Propozycja PiS zaskoczy\u0142a ekspert\u00f3w. &quot;Nierealne, rozdawnictwo&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/propozycja-pis-zaskoczyla-ekspertow-nierealne-rozdawnictwo/000HQVJQ768NKY2H-C321.jpg\" /></a>Ka\u017cdy 18-latek b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odby\u0107 w szkole bezp\u0142atny kurs na prawo jazdy - taka obietnica znalaz\u0142a si\u0119 w programie wyborczym Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Jak przekaza\u0142a Interii Urszula Rusecka z sejmowej komisji edukacji, pomys\u0142 wszed\u0142by w \u017cycie wraz z kolejnym rokiem szkolnym. Obietnica wywo\u0142a\u0142a niema\u0142e kontrowersje w\u015br\u00f3d ekspert\u00f3w. - Pomys\u0142 dobry, ale czy jest on do zrealizowania? Mo\u017cna mie\u0107 obawy i w\u0105tpliwo\u015bci - twierdzi by\u0142y szef GDDKiA Zbigniew Kotlarek. - Nie znosz\u0119 takiego rozdawnictwa - m\u00f3wi z kolei Adrian Furgalski z Zespo\u0142u Doradc\u00f3w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-propozycja-pis-zaskoczyla-ekspertow-nierealne-rozdawnictwo,nId,7066826", "date_published": "2023-10-04T11:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera na polskim YouTube. Premier zapowiada: Spotka was dotkliwa kara", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-na-polskim-youtube-premier-zapowiada-spotka-was-dotkli,nId,7066857\"><img align=\"left\" alt=\"Afera na polskim YouTube. Premier zapowiada: Spotka was dotkliwa kara\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-na-polskim-youtube-premier-zapowiada-spotka-was-dotkli/000HQVEUW1F34EO5-C321.jpg\" /></a>- Musimy chroni\u0107 nasze dzieci w internecie. W pa\u0144stwie polskim nie ma zgody na pedofili\u0119, na tolerowanie zwyrodnialc\u00f3w - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du nawi\u0105za\u0142 do afery na polskim YouTube. W ostatnich dniach pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej informacji o skandalicznych zachowaniach niekt\u00f3rych tw\u00f3rc\u00f3w. Premier poinformowa\u0142, \u017ce poleci\u0142 s\u0142u\u017cbom natychmiast zaj\u0105\u0107 si\u0119 spraw\u0105. - Ostrzegam wszystkich, kt\u00f3rzy chc\u0105 krzywdzi\u0107 dzieci. Spotka was kara najbardziej dotkliwa z mo\u017cliwych - zagrozi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-na-polskim-youtube-premier-zapowiada-spotka-was-dotkli,nId,7066857", "date_published": "2023-10-04T11:41:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na A1. Zbigniew Ziobro o kulisach zatrzymania. Umowa trzymana w tajemnicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-zbigniew-ziobro-o-kulisach-zatrzymania-umowa-t,nId,7066924\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. Zbigniew Ziobro o kulisach zatrzymania. Umowa trzymana w tajemnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-zbigniew-ziobro-o-kulisach-zatrzymania-umowa-t/000HQVJ8JGLPPF1U-C321.jpg\" /></a>Policja w Zjednoczonych Emiratach Arabskich zatrzyma\u0142a poszukiwanego listem go\u0144czym Sebastiana M., podejrzanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1. - Tak si\u0119 sk\u0142ada, by\u0107 mo\u017ce jego doradcy o tym nie wiedzieli, \u017ce dopiero co zawarli\u015bmy umow\u0119 ekstradycyjn\u0105 z ZEA. Nie zd\u0105\u017cyli\u015bmy tego nag\u0142o\u015bni\u0107 - powiedzia\u0142 na \u015brodowej konferencji prasowej minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Jak doda\u0142, Sebastian M. m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 wcze\u015bniej zatrzymany na terenie Turcji, ale okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dysponowa\u0142 kolejnym paszportem, czym zaskoczy\u0142 polskie s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-zbigniew-ziobro-o-kulisach-zatrzymania-umowa-t,nId,7066924", "date_published": "2023-10-04T11:37:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca bmw zatrzymany. Wiemy, jak zareagowali bliscy ofiar wypadku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowca-bmw-zatrzymany-wiemy-jak-zareagowali-bliscy-ofiar-w,nId,7066815\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca bmw zatrzymany. Wiemy, jak zareagowali bliscy ofiar wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-bmw-zatrzymany-wiemy-jak-zareagowali-bliscy-ofiar-w/000HQUTS7OS1PJLC-C321.jpg\" /></a>- Rodzina ofiar liczy, \u017ce Sebastian M. w trybie natychmiastowym zostanie sprowadzony do Polski. Chc\u0105, aby jak najszybciej dosz\u0142o do wyja\u015bnienia sprawy, czyli postawienia kierowcy bmw przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci - m\u00f3wi Interii adwokat \u0141ukasz Kowalski, pe\u0142nomocnik bliskich rodziny z Myszkowa, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w wypadku na autostradzie A1. Przekaza\u0142 nam te\u017c, \u017ce jego klienci poczuli ulg\u0119, kiedy dowiedzieli si\u0119 o zatrzymaniu m\u0119\u017cczyzny. - To jest dla nich dobra wiadomo\u015b\u0107 - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowca-bmw-zatrzymany-wiemy-jak-zareagowali-bliscy-ofiar-w,nId,7066815", "date_published": "2023-10-04T10:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera wizowa. Kontrolerzy NIK weszli do MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-wizowa-kontrolerzy-nik-weszli-do-msz,nId,7066739\"><img align=\"left\" alt=\"Afera wizowa. Kontrolerzy NIK weszli do MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-wizowa-kontrolerzy-nik-weszli-do-msz/000HQUWQUJ7C6REN-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017csza Izba Kontroli podj\u0119\u0142a pierwsze czynno\u015bci kontrolne w siedzibie Ministerstwa Spraw Zagranicznych w zwi\u0105zku z tzw. afer\u0105 wizow\u0105 - poinformowa\u0142 NIK. Kontrolerzy maj\u0105 sprawdzi\u0107 zar\u00f3wno doniesienia medialne, jak oficjalne dane, kt\u00f3re sp\u0142ywa\u0142y do Izby na temat nieprawid\u0142owo\u015bci w MSZ.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-wizowa-kontrolerzy-nik-weszli-do-msz,nId,7066739", "date_published": "2023-10-04T10:23:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagroda Nobla z chemii. Poznali\u015bmy laureat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-z-chemii-poznalismy-laureatow,nId,7066667\"><img align=\"left\" alt=\"Nagroda Nobla z chemii. Poznali\u015bmy laureat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nagroda-nobla-z-chemii-poznalismy-laureatow/000HQUWH5DF210XO-C321.jpg\" /></a>Moungi G. Bawendi, Louis E. Brus oraz Alexei I. Ekimov zostali laureatami Nagrody Nobla z chemii. Decyzj\u0119 w \u015brod\u0119 og\u0142osi\u0142a Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-z-chemii-poznalismy-laureatow,nId,7066667", "date_published": "2023-10-04T09:49:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekiny p\u0142yn\u0105 na p\u00f3\u0142noc. Skutki mog\u0105 by\u0107 tragiczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekiny-plyna-na-polnoc-skutki-moga-byc-tragiczne,nId,7066822\"><img align=\"left\" alt=\"Rekiny p\u0142yn\u0105 na p\u00f3\u0142noc. Skutki mog\u0105 by\u0107 tragiczne\" src=\"https://i.iplsc.com/rekiny-plyna-na-polnoc-skutki-moga-byc-tragiczne/000HQURXFA6YDYPN-C321.jpg\" /></a>\u017bar\u0142acze bia\u0142e pojawiaj\u0105 si\u0119 coraz dalej na p\u00f3\u0142nocy. Zaczynaj\u0105 zagra\u017ca\u0107 populacji zwierz\u0105t wa\u017cnych dla lokalnego ekosystemu. Atak\u00f3w jest coraz wi\u0119cej, co niepokoi naukowc\u00f3w. Wed\u0142ug nich pojawienie si\u0119 ciep\u0142olubnych rekin\u00f3w w dot\u0105d ch\u0142odniejszych wodach to efekt ocieplenia klimatu. Okazuje si\u0119, \u017ce efekty tych zmian mog\u0105 by\u0107 bardzo powa\u017cne dla wielu gatunk\u00f3w morskich zwierz\u0105t.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekiny-plyna-na-polnoc-skutki-moga-byc-tragiczne,nId,7066822", "date_published": "2023-10-04T09:46:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrole na polskiej granicy. Nowy przepis nie dotyczy wszystkich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-na-polskiej-granicy-nowy-przepis-nie-dotyczy-wszyst,nId,7066699\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrole na polskiej granicy. Nowy przepis nie dotyczy wszystkich\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrole-na-polskiej-granicy-nowy-przepis-nie-dotyczy-wszyst/000HQUEY9WWR6I3U-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z nowego komunikatu szefa MSWiA Mariusza Kami\u0144skiego, powracaj\u0105 tymczasowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Podobn\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142y r\u00f3wnie\u017c Czechy. Jak zmieni si\u0119 sytuacja i co czeka osoby chc\u0105ce przekroczy\u0107 granic\u0119 z naszym po\u0142udniowym s\u0105siadem? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-na-polskiej-granicy-nowy-przepis-nie-dotyczy-wszyst,nId,7066699", "date_published": "2023-10-04T09:13:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142om ws. wypadku na A1. Zatrzymano kierowc\u0119 bmw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-ws-wypadku-na-a1-zatrzymano-kierowce-bmw,nId,7066749\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om ws. wypadku na A1. Zatrzymano kierowc\u0119 bmw\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-ws-wypadku-na-a1-zatrzymano-kierowce-bmw/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>Minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski poinformowa\u0142, \u017ce zatrzymano podejrzanego o spowodowanie wypadku na autostradzie A1, Sebastiana M. Kierowc\u0119 bmw schwytano w Zjednoczonych Emiratach Arabskich. Po tragicznym wypadku pojawia\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce m\u0119\u017cczyzna wyjecha\u0142 z kraju. Wystawiono za nim list go\u0144czy. Wcze\u015bniej w \u015brod\u0119 adwokat kierowcy bmw poinformowa\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Piotrkowie Trybunalskim wniosek o wystawienie listu \u017celaznego dla swojego klienta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-ws-wypadku-na-a1-zatrzymano-kierowce-bmw,nId,7066749", "date_published": "2023-10-04T09:00:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Kto mo\u017ce zag\u0142osowa\u0107? Cztery konieczne warunki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-kto-moze-zaglosowac-cztery-konieczne-warunki,nId,7064624\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Kto mo\u017ce zag\u0142osowa\u0107? Cztery konieczne warunki \" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-kto-moze-zaglosowac-cztery-konieczne-warunki/000GVSAK4LME3A73-C321.jpg\" /></a>15 pa\u017adziernika - wszyscy dobrze wiemy ju\u017c, \u017ce w\u0142a\u015bnie tego dnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Polsce wybory parlamentarne, kt\u00f3re wy\u0142oni\u0105 sk\u0142ady kolejnej kadencji Sejmu i Senatu. Czy jednak r\u00f3wnie dobrze zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, kto mo\u017ce w nich zag\u0142osowa\u0107? Zgodnie z komunikatem PKW w dniu g\u0142osowania trzeba spe\u0142nia\u0107 cztery konkretne warunki. Jakie? Tego dowiesz si\u0119 z kolejnego artyku\u0142u z cyklu po\u015bwi\u0119conego wyborom parlamentarnym w 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-kto-moze-zaglosowac-cztery-konieczne-warunki,nId,7064624", "date_published": "2023-10-04T08:49:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwi\u0119ksza afera na polskim YouTube. Tak mocnego materia\u0142u jeszcze nie by\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwieksza-afera-na-polskim-youtube-tak-mocnego-materialu-je,nId,7066716\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119ksza afera na polskim YouTube. Tak mocnego materia\u0142u jeszcze nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/najwieksza-afera-na-polskim-youtube-tak-mocnego-materialu-je/000HQTOYO3CHGTSG-C321.jpg\" /></a>Nap\u0142ywa coraz wi\u0119cej informacji o skandalicznych zachowaniach tw\u00f3rc\u00f3w polskiego YouTube'a. Do sieci przedostaj\u0105 si\u0119 kolejne dowody ukazuj\u0105ce drugie oblicze Gargamela, Krzysztofa Gonciarza, a teraz Stuu. Ten ostatni sta\u0142 si\u0119 &quot;bohaterem&quot; najnowszego materia\u0142u Sylwestra Ward\u0119gi. Ujawniono w nim m.in. fragmenty rozm\u00f3w z niepe\u0142noletnimi fankami. Sprawa zosta\u0142a zg\u0142oszona do odpowiednich s\u0142u\u017cb.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwieksza-afera-na-polskim-youtube-tak-mocnego-materialu-je,nId,7066716", "date_published": "2023-10-04T08:26:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Darmowe kursy na prawo jazdy dla 18-latk\u00f3w. PiS obiecuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-darmowe-kursy-na-prawo-jazdy-dla-18-latkow-pis-obiecuje,nId,7066718\"><img align=\"left\" alt=\"Darmowe kursy na prawo jazdy dla 18-latk\u00f3w. PiS obiecuje\" src=\"https://i.iplsc.com/darmowe-kursy-na-prawo-jazdy-dla-18-latkow-pis-obiecuje/000HQTRUI431YS33-C321.jpg\" /></a>Podczas spotkania z mieszka\u0144cami Wroc\u0142awia marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek zapowiedzia\u0142a, \u017ce &quot;m\u0142odzi ludzie w szko\u0142ach \u015brednich, kt\u00f3rzy uko\u0144cz\u0105 osiemna\u015bcie lat, b\u0119d\u0105 mie\u0107 darmowy kurs prawa jazdy&quot;. - Jest to zapisane w programie i b\u0119dzie zrealizowane - m\u00f3wi\u0142a Witek. Obietnica wzbudzi\u0142a spore kontrowersje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-darmowe-kursy-na-prawo-jazdy-dla-18-latkow-pis-obiecuje,nId,7066718", "date_published": "2023-10-04T08:20:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrudniali kierowc\u00f3w nielegalnie. Polski spedytor ukarany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrudniali-kierowcow-nielegalnie-polski-spedytor-ukarany,nId,7066684\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrudniali kierowc\u00f3w nielegalnie. Polski spedytor ukarany\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrudniali-kierowcow-nielegalnie-polski-spedytor-ukarany/000HQTLI13EO98GJ-C321.jpg\" /></a>Kierowcy zatrudnieni przez polskiego spedytora grup\u0119 Mazur zako\u0144czyli strajk. Protestuj\u0105cy domagali si\u0119 zaleg\u0142ych wynagrodze\u0144. Firma zapewnia jednak, \u017ce to nie ona wyp\u0142aci\u0142a \u017c\u0105dane pieni\u0105dze. Te mia\u0142y pochodzi\u0107 od strony austriackiej i niemieckiej. Jak ustali\u0142a redakcja Deutsche Welle, kontrole Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy wykaza\u0142y, \u017ce grupa Mazur zatrudnia\u0142a kierowc\u00f3w nielegalnie. Na nale\u017c\u0105ce do \u0141ukasza i Agnieszki Mazur\u00f3w firmy na\u0142o\u017cono mandaty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrudniali-kierowcow-nielegalnie-polski-spedytor-ukarany,nId,7066684", "date_published": "2023-10-04T08:06:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oktawiusz I odstawia tabletki. O problemach ksi\u0119dza-mordercy wiedziano od lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-oktawiusz-i-odstawia-tabletki-o-problemach-ksiedza-mordercy-,nId,7056825\"><img align=\"left\" alt=\"Oktawiusz I odstawia tabletki. O problemach ksi\u0119dza-mordercy wiedziano od lat\" src=\"https://i.iplsc.com/oktawiusz-i-odstawia-tabletki-o-problemach-ksiedza-mordercy/000HQ0KKETVYAGGX-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz Robert leczy\u0142 si\u0119 psychiatrycznie. Bywa\u0142 agresywny, grozi\u0142 ludziom. Chcia\u0142 zosta\u0107 papie\u017cem, dlatego kupowa\u0142 szaty dla ko\u015bcielnych dostojnik\u00f3w, przebiera\u0142 si\u0119 w nie i fotografowa\u0142. Kiedy duchowny odstawi\u0142 leki, jego stan si\u0119 pogorszy\u0142. To on w po\u0142owie marca mia\u0142 chwyci\u0107 za n\u00f3\u017c i zabi\u0107 w centrum Sosnowca diakona Mateusza B\u0142auta. P\u00f3\u017aniej rzuci\u0142 si\u0119 pod poci\u0105g. W testamencie zapisa\u0142: nie chc\u0119 biskupa na swoim pogrzebie. Kuria o zaburzeniach ksi\u0119dza Roberta wiedzia\u0142a od lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-oktawiusz-i-odstawia-tabletki-o-problemach-ksiedza-mordercy-,nId,7056825", "date_published": "2023-10-04T07:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na plebanii. O problemach ksi\u0119dza-mordercy wiedziano od lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-na-plebanii-o-problemach-ksiedza-mordercy-wiedziano,nId,7056825\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na plebanii. O problemach ksi\u0119dza-mordercy wiedziano od lat\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-plebanii-o-problemach-ksiedza-mordercy-wiedziano/000HQ0KKETVYAGGX-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz Robert leczy\u0142 si\u0119 psychiatrycznie. Bywa\u0142 agresywny, grozi\u0142 ludziom. Chcia\u0142 zosta\u0107 papie\u017cem, dlatego kupowa\u0142 szaty dla ko\u015bcielnych dostojnik\u00f3w, przebiera\u0142 si\u0119 w nie i fotografowa\u0142. Kiedy duchowny odstawi\u0142 leki, jego stan si\u0119 pogorszy\u0142. To on w po\u0142owie marca mia\u0142 chwyci\u0107 za n\u00f3\u017c i zabi\u0107 w centrum Sosnowca diakona Mateusza B\u0142auta. P\u00f3\u017aniej rzuci\u0142 si\u0119 pod poci\u0105g. W testamencie zapisa\u0142: nie chc\u0119 biskupa na swoim pogrzebie. Kuria o zaburzeniach ksi\u0119dza Roberta wiedzia\u0142a od lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-na-plebanii-o-problemach-ksiedza-mordercy-wiedziano,nId,7056825", "date_published": "2023-10-04T07:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata w PE ws. paktu migracyjnego. B. Szyd\u0142o: Zn\u00f3w do tego wracamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-b-szydlo-znow-do-tego-wrac,nId,7066680\"><img align=\"left\" alt=\"Debata w PE ws. paktu migracyjnego. B. Szyd\u0142o: Zn\u00f3w do tego wracamy\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-b-szydlo-znow-do-tego-wrac/000HQTOLBDU9PSUV-C321.jpg\" /></a>- Czy propozycje KE zawarte w pakcie ochroni\u0105 Europ\u0119 przed nielegalnymi migrantami? Czy zapewni\u0105 bezpiecze\u0144stwo dla Europejczyk\u00f3w? Nie. To s\u0105 z\u0142e rozwi\u0105zania. Podobne propozycje s\u0142ysza\u0142am jako premier w 2016 roku po kryzysie wywo\u0142anym przez zaproszenie nielegalnych migrant\u00f3w przez Niemcy - m\u00f3wi\u0142a Beata Szyd\u0142o. - Trzeba si\u0119 wreszcie temu sprzeciwi\u0107 i postawi\u0107 tam\u0119 - doda\u0142a. Jak zaznaczy\u0142a by\u0142a premier Polska &quot;nigdy nie zgodzi si\u0119 na przyjmowanie nielegalnych migrant\u00f3w, na ich relokacj\u0119 i na absurdalne op\u0142aty, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 wprowadzone za...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-b-szydlo-znow-do-tego-wrac,nId,7066680", "date_published": "2023-10-04T07:33:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata w PE ws. paktu migracyjnego. Weber: Najwa\u017cniejsza reforma w tej kadencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-weber-najwazniejsza-reform,nId,7066680\"><img align=\"left\" alt=\"Debata w PE ws. paktu migracyjnego. Weber: Najwa\u017cniejsza reforma w tej kadencji\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-weber-najwazniejsza-reform/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>- Potrzebujemy mechanizm\u00f3w solidarno\u015bciowych i sko\u0144czy\u0107 z zak\u0142amaniem w UE. To jest najwa\u017cniejsza reforma w tej kadencji, je\u015bli tego nie uda si\u0119 teraz wprowadzi\u0107, otworzymy furtk\u0119 dla populist\u00f3w i radyka\u0142\u00f3w - wzywa\u0142 Manfred Weber, przewodnicz\u0105cy Europejskiej Partii Ludowej na forum Parlamentu Europejskiego. W \u015brod\u0119 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 tam debata na temat &quot;pilnej konieczno\u015b\u0107 przyj\u0119cia paktu migracyjnego&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-weber-najwazniejsza-reform,nId,7066680", "date_published": "2023-10-04T07:33:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nerwowo w PE. Naciski po wygranej Fico na S\u0142owacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nerwowo-w-pe-naciski-po-wygranej-fico-na-slowacji,nId,7066622\"><img align=\"left\" alt=\"Nerwowo w PE. Naciski po wygranej Fico na S\u0142owacji\" src=\"https://i.iplsc.com/nerwowo-w-pe-naciski-po-wygranej-fico-na-slowacji/000HQSQ8FA88HQ94-C321.jpg\" /></a>Unijni socjali\u015bci znajduj\u0105 si\u0119 pod coraz wi\u0119ksz\u0105 presj\u0105, by wyrzuci\u0107 z partii prorosyjskiego zwyci\u0119zc\u0119 wybor\u00f3w na S\u0142owacji Roberta Fico - podaje Politico. Jeszcze przed poznaniem wyniku wybor\u00f3w, Fico zapowiada\u0142, \u017ce po wygranej jego kraj zako\u0144czy wspieranie Ukrainy. W tym samym czasie Stefan L\u00f6vfen, przewodnicz\u0105cy Partii Europejskich Socjalist\u00f3w, mia\u0142 grozi\u0107 mu wyrzuceniem z partii. - To nie jest w porz\u0105dku, by szanta\u017cowa\u0107 suwerennego polityka - odpowiada\u0142 Fico. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nerwowo-w-pe-naciski-po-wygranej-fico-na-slowacji,nId,7066622", "date_published": "2023-10-04T07:23:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wichura przetoczy\u0142a si\u0119 przez kraj. Billboard spad\u0142 na samoch\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wichura-przetoczyla-sie-przez-kraj-billboard-spadl-na-samoch,nId,7066648\"><img align=\"left\" alt=\"Wichura przetoczy\u0142a si\u0119 przez kraj. Billboard spad\u0142 na samoch\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/wichura-przetoczyla-sie-przez-kraj-billboard-spadl-na-samoch/000HQSYLE36NSYIM-C321.jpg\" /></a>W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 przez Polsk\u0119 przesz\u0142y wichury. Jak zapowiadali meteorolodzy, najniebezpieczniej by\u0142o w zachodniej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju. To tam silne porywy wiatru uszkodzi\u0142 dachy i poprzewraca\u0142y drzewa. W G\u0142ogowie dosz\u0142o do przewr\u00f3cenia bilboardu na samoch\u00f3d, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142 si\u0119 kierowca. Interwencje stra\u017cak\u00f3w trwa\u0142y ca\u0142\u0105 noc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wichura-przetoczyla-sie-przez-kraj-billboard-spadl-na-samoch,nId,7066648", "date_published": "2023-10-04T07:04:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "McCarthy \u017cegna si\u0119 z funkcj\u0105. Pierwsza taka sytuacja w historii USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mccarthy-zegna-sie-z-funkcja-pierwsza-taka-sytuacja-w-histor,nId,7066649\"><img align=\"left\" alt=\"McCarthy \u017cegna si\u0119 z funkcj\u0105. Pierwsza taka sytuacja w historii USA\" src=\"https://i.iplsc.com/mccarthy-zegna-sie-z-funkcja-pierwsza-taka-sytuacja-w-histor/000HQSU3MNHFO6UR-C321.jpg\" /></a>Izba Reprezentant\u00f3w USA zadecydowa\u0142a o odwo\u0142aniu Kevina McCarthy'ego z funkcji spikera. G\u0142osowanie podzieli\u0142o Republikan\u00f3w, z obrony polityka wy\u0142ama\u0142o si\u0119 o\u015bmiu skrajnie prawicowych &quot;rebeliant\u00f3w&quot;. McCarthy sprawowa\u0142 sw\u00f3j urz\u0105d przez niespe\u0142na 10 miesi\u0119cy, a jego odwo\u0142anie stanowi precedens w historii ameryka\u0144skiego parlamentaryzmu. Funkcj\u0119 spikera tymczasowo przej\u0105\u0142 kongresmen Patrick McHenry.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mccarthy-zegna-sie-z-funkcja-pierwsza-taka-sytuacja-w-histor,nId,7066649", "date_published": "2023-10-04T06:49:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityczne t\u0105pni\u0119cie w USA. Pierwsza taka sytuacja w historii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polityczne-tapniecie-w-usa-pierwsza-taka-sytuacja-w-historii,nId,7066649\"><img align=\"left\" alt=\"Polityczne t\u0105pni\u0119cie w USA. Pierwsza taka sytuacja w historii \" src=\"https://i.iplsc.com/polityczne-tapniecie-w-usa-pierwsza-taka-sytuacja-w-historii/000HQTEZK9NGEN2A-C321.jpg\" /></a>Izba Reprezentant\u00f3w USA zadecydowa\u0142a o odwo\u0142aniu Kevina McCarthy'ego z funkcji spikera. G\u0142osowanie podzieli\u0142o Republikan\u00f3w, z obrony polityka wy\u0142ama\u0142o si\u0119 o\u015bmiu skrajnie prawicowych &quot;rebeliant\u00f3w&quot;. McCarthy sprawowa\u0142 sw\u00f3j urz\u0105d przez niespe\u0142na 10 miesi\u0119cy, a jego odwo\u0142anie stanowi precedens w historii ameryka\u0144skiego parlamentaryzmu. Funkcj\u0119 spikera tymczasowo przej\u0105\u0142 kongresmen Patrick McHenry.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polityczne-tapniecie-w-usa-pierwsza-taka-sytuacja-w-historii,nId,7066649", "date_published": "2023-10-04T06:49:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Politycy w trasie. Trwa kampania wyborcza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-politycy-w-trasie-trwa-kampania-wyborcza,nzId,4813\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Politycy w trasie. Trwa kampania wyborcza\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-politycy-w-trasie-trwa-kampania-wyborcza/000HQT13O14JB16T-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za 11 dni. Politycy niemal wszystkich ugrupowa\u0144 kontynuuj\u0105 kampani\u0119 i w \u015brod\u0119 wyruszaj\u0105 w Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-politycy-w-trasie-trwa-kampania-wyborcza,nzId,4813", "date_published": "2023-10-04T06:36:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wr\u00f3ci\u0142y kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Co si\u0119 zmienia?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocily-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-co-sie-zmienia,nId,7066625\"><img align=\"left\" alt=\"Wr\u00f3ci\u0142y kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Co si\u0119 zmienia?\" src=\"https://i.iplsc.com/wrocily-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-co-sie-zmienia/000HQSPVIP25LJWY-C321.jpg\" /></a>O p\u00f3\u0142nocy wr\u00f3ci\u0142y kontrole na granicy Polski ze S\u0142owacj\u0105. Cel? Ograniczenie nap\u0142ywu nielegalnych migrant\u00f3w z tzw. szlaku ba\u0142ka\u0144skiego. B\u0119d\u0105 przeprowadzane tylko na kierunku wjazdowym do Polski. Decyzj\u0119 o tymczasowym powrocie kontroli granicznych podj\u0105\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. - Jest wysoce prawdopodobne, \u017ce b\u0119dzie przed\u0142u\u017cana - informowa\u0142 polityk podczas wtorkowej konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocily-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-co-sie-zmienia,nId,7066625", "date_published": "2023-10-04T06:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja szykuje \"plan B\". Chodzi o wojn\u0119 nuklearn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-szykuje-plan-b-chodzi-o-wojne-nuklearna,nId,7064736\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja szykuje &quot;plan B&quot;. Chodzi o wojn\u0119 nuklearn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szykuje-plan-b-chodzi-o-wojne-nuklearna/000HQMZSBOIHYCRW-C321.jpg\" /></a>Rosja przeprowadzi\u0142a zakrojone na szerok\u0105 skal\u0119 \u0107wiczenia ewakuacyjne na wypadek wybuchu wojny nuklearnej. Cho\u0107 podobne szkolenia by\u0142y w Rosji organizowane wcze\u015bniej, jeszcze nigdy nie odby\u0142y si\u0119 jednocze\u015bnie na terenie ca\u0142ego kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-szykuje-plan-b-chodzi-o-wojne-nuklearna,nId,7064736", "date_published": "2023-10-04T05:49:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142onie ogromna huta w Rosji. Cios w \u015bwiatowego giganta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-plonie-ogromna-huta-w-rosji-cios-w-swiatowego-giganta,nId,7066607\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie ogromna huta w Rosji. Cios w \u015bwiatowego giganta\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-ogromna-huta-w-rosji-cios-w-swiatowego-giganta/000HQSOWJIV0AHKF-C321.jpg\" /></a>W hucie aluminium w Krasnojarsku na Syberii wybuch\u0142 po\u017car - poda\u0142a rosyjska propagandowa agencja informacyjna TASS. Zak\u0142ad nale\u017cy do drugiej co do wielko\u015bci firmy na \u015bwiecie produkuj\u0105cej to tworzywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-plonie-ogromna-huta-w-rosji-cios-w-swiatowego-giganta,nId,7066607", "date_published": "2023-10-04T05:36:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142onie ogromna huta w Rosji. Nale\u017cy do \u015bwiatowego giganta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-plonie-ogromna-huta-w-rosji-nalezy-do-swiatowego-giganta,nId,7066607\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie ogromna huta w Rosji. Nale\u017cy do \u015bwiatowego giganta\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-ogromna-huta-w-rosji-nalezy-do-swiatowego-giganta/000HQSOWJIV0AHKF-C321.jpg\" /></a>W hucie aluminium w Krasnojarsku na Syberii wybuch\u0142 po\u017car - poda\u0142a rosyjska propagandowa agencja informacyjna TASS. Zak\u0142ad nale\u017cy do drugiej co do wielko\u015bci firmy na \u015bwiecie produkuj\u0105cej to tworzywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-plonie-ogromna-huta-w-rosji-nalezy-do-swiatowego-giganta,nId,7066607", "date_published": "2023-10-04T05:36:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na A1. Wniosek o \u017celazny list dla kierowcy bmw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-na-a1-wniosek-o-zelazny-list-dla-kierowcy-bmw,nId,7066627\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na A1. Wniosek o \u017celazny list dla kierowcy bmw\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-a1-wniosek-o-zelazny-list-dla-kierowcy-bmw/000HQSS02BF6JAUD-C321.jpg\" /></a>&quot;Sebastian Majtczak opu\u015bci\u0142 terytorium Polski po przeprowadzeniu czynno\u015bci procesowych w charakterze \u015bwiadka. Jego wyjazd nie mia\u0142 \u017cadnego zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniem karnym&quot; - czytamy w o\u015bwiadczeniu, kt\u00f3re adwokat Sebastiana Majtczaka, podejrzewanego o spowodowanie wypadku na A1, przes\u0142a\u0142 mediom. W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Piotrkowie Trybunalskim z\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c wniosek o wystawienie listu \u017celaznego dla swojego klienta. Z kolei we wtorek pe\u0142nomocnik rodziny ofiar z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o zmian\u0119 kwalifikacji czynu na zab\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-na-a1-wniosek-o-zelazny-list-dla-kierowcy-bmw,nId,7066627", "date_published": "2023-10-04T05:25:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u200bTragiczny wypadek na A1. Adwokat kierowcy bmw o \u017celaznym li\u015bcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-na-a1-adwokat-kierowcy-bmw-o-zelaznym-lisc,nId,7066627\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bTragiczny wypadek na A1. Adwokat kierowcy bmw o \u017celaznym li\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-a1-adwokat-kierowcy-bmw-o-zelaznym-lisc/000HQSS02BF6JAUD-C321.jpg\" /></a>&quot;Sebastian Majtczak opu\u015bci\u0142 terytorium Polski po przeprowadzeniu czynno\u015bci procesowych w charakterze \u015bwiadka. Jego wyjazd nie mia\u0142 \u017cadnego zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniem karnym&quot; - czytamy w o\u015bwiadczeniu, kt\u00f3re adwokat Sebastiana Majtczaka, podejrzewanego o spowodowanie wypadku na A1, przes\u0142a\u0142 mediom. W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Piotrkowie Trybunalskim z\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c wniosek o wystawienie listu \u017celaznego dla swojego klienta. Z kolei we wtorek pe\u0142nomocnik rodziny ofiar z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o zmian\u0119 kwalifikacji czynu na zab\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-na-a1-adwokat-kierowcy-bmw-o-zelaznym-lisc,nId,7066627", "date_published": "2023-10-04T05:25:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u200bTragiczny wypadek na A1. Adwokat kierowcy bmw wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-na-a1-adwokat-kierowcy-bmw-wydal-oswiadcze,nId,7066627\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bTragiczny wypadek na A1. Adwokat kierowcy bmw wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-a1-adwokat-kierowcy-bmw-wydal-oswiadcze/000HQSS02BF6JAUD-C321.jpg\" /></a>&quot;Sebastian Majtczak opu\u015bci\u0142 terytorium Polski po przeprowadzeniu czynno\u015bci procesowych w charakterze \u015bwiadka. Jego wyjazd nie mia\u0142 \u017cadnego zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniem karnym&quot; - czytamy w o\u015bwiadczeniu, kt\u00f3re adwokat Sebastiana Majtczaka, podejrzewanego o spowodowanie wypadku na A1, przes\u0142a\u0142 mediom. We wtorek pe\u0142nomocnik rodziny ofiar z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o zmian\u0119 kwalifikacji czynu na zab\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-na-a1-adwokat-kierowcy-bmw-wydal-oswiadcze,nId,7066627", "date_published": "2023-10-04T05:25:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Problem\" przy otwarciu kapsu\u0142y kosmicznej. Wr\u00f3ci\u0142a z pr\u00f3bkami asteroidy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problem-przy-otwarciu-kapsuly-kosmicznej-wrocila-z-probkami-,nId,7065246\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Problem&quot; przy otwarciu kapsu\u0142y kosmicznej. Wr\u00f3ci\u0142a z pr\u00f3bkami asteroidy\" src=\"https://i.iplsc.com/problem-przy-otwarciu-kapsuly-kosmicznej-wrocila-z-probkami/000HQRNONGFPACUA-C321.jpg\" /></a>NASA informuje, \u017ce prace na otwieraniem kapsu\u0142y kosmicznej, kt\u00f3ra wyl\u0105dowa\u0142a 24 wrze\u015bnia na Ziemi, przebiegaj\u0105 wolniej ni\u017c wst\u0119pnie zak\u0142adano. Jak si\u0119 okazuje, op\u00f3\u017anienie ma zwi\u0105zek z ilo\u015bci\u0105 znajduj\u0105cego si\u0119 wewn\u0105trz materia\u0142u badawczego z asteroidy Bennu. &quot;Ilo\u015b\u0107 cz\u0105steczek jest wi\u0119ksza ni\u017c si\u0119 spodziewano&quot; - o\u015bwiadczyli we wpisie eksperci. Podkre\u015blono r\u00f3wnie\u017c, \u017ce nie jest to problem i podano, \u017ce pierwsze fragmenty materii poddawane s\u0105 wst\u0119pnym badaniom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problem-przy-otwarciu-kapsuly-kosmicznej-wrocila-z-probkami-,nId,7065246", "date_published": "2023-10-04T04:33:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Otwarto wyj\u0105tkow\u0105 kapsu\u0142\u0119 kosmiczn\u0105. Zawarto\u015b\u0107 zaskoczy\u0142a naukowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-otwarto-wyjatkowa-kapsule-kosmiczna-zawartosc-zaskoczyla-nau,nId,7065246\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarto wyj\u0105tkow\u0105 kapsu\u0142\u0119 kosmiczn\u0105. Zawarto\u015b\u0107 zaskoczy\u0142a naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarto-wyjatkowa-kapsule-kosmiczna-zawartosc-zaskoczyla-nau/000HQRNONGFPACUA-C321.jpg\" /></a>NASA informuje, \u017ce prace na otwieraniem kapsu\u0142y kosmicznej, kt\u00f3ra wyl\u0105dowa\u0142a 24 wrze\u015bnia na Ziemi, przebiegaj\u0105 wolniej ni\u017c wst\u0119pnie zak\u0142adano. Jak si\u0119 okazuje, op\u00f3\u017anienie ma zwi\u0105zek z ilo\u015bci\u0105 znajduj\u0105cego si\u0119 wewn\u0105trz materia\u0142u badawczego z asteroidy Bennu. &quot;Ilo\u015b\u0107 cz\u0105steczek jest wi\u0119ksza ni\u017c si\u0119 spodziewano&quot; - o\u015bwiadczyli we wpisie eksperci. Podkre\u015blono r\u00f3wnie\u017c, \u017ce nie jest to problem i podano, \u017ce pierwsze fragmenty materii poddawane s\u0105 wst\u0119pnym badaniom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-otwarto-wyjatkowa-kapsule-kosmiczna-zawartosc-zaskoczyla-nau,nId,7065246", "date_published": "2023-10-04T04:33:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NATO ma plan na wypadek wojny z Rosj\u0105. Wojskowy ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nato-ma-plan-na-wypadek-wojny-z-rosja-wojskowy-ujawnil-szcze,nId,7066603\"><img align=\"left\" alt=\"NATO ma plan na wypadek wojny z Rosj\u0105. Wojskowy ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-ma-plan-na-wypadek-wojny-z-rosja-wojskowy-ujawnil-szcze/000HQSMSAL78GO29-C321.jpg\" /></a>NATO uwa\u017ca, \u017ce \u200b\u200bnajwi\u0119kszym zagro\u017ceniem s\u0105 dla pa\u0144stw cz\u0142onkowskich s\u0105 Rosja oraz grupy terrorystyczne. Podczas szczytu w Wilnie przyw\u00f3dcy Sojuszu mieli uzgodni\u0107 regionalne plany odstraszania i obrony. Szczeg\u00f3\u0142y tych decyzji ujawni\u0142 na Forum Bezpiecze\u0144stwa w Warszawie przewodnicz\u0105cy Komitetu Wojskowego NATO admira\u0142 Rob Bauer.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nato-ma-plan-na-wypadek-wojny-z-rosja-wojskowy-ujawnil-szcze,nId,7066603", "date_published": "2023-10-04T04:17:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Plan NATO na wypadek wojny z Rosj\u0105. Admira\u0142 ujawnia szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-plan-nato-na-wypadek-wojny-z-rosja-admiral-ujawnia-szczegoly,nId,7066603\"><img align=\"left\" alt=\"Plan NATO na wypadek wojny z Rosj\u0105. Admira\u0142 ujawnia szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/plan-nato-na-wypadek-wojny-z-rosja-admiral-ujawnia-szczegoly/000HQSMSAL78GO29-C321.jpg\" /></a>NATO uwa\u017ca, \u017ce \u200b\u200bnajwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla pa\u0144stw cz\u0142onkowskich s\u0105 Rosja oraz grupy terrorystyczne. Podczas szczytu w Wilnie przyw\u00f3dcy Sojuszu mieli uzgodni\u0107 regionalne plany odstraszania i obrony. Szczeg\u00f3\u0142y tych decyzji ujawni\u0142 na Forum Bezpiecze\u0144stwa w Warszawie przewodnicz\u0105cy Komitetu Wojskowego NATO admira\u0142 Rob Bauer.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-plan-nato-na-wypadek-wojny-z-rosja-admiral-ujawnia-szczegoly,nId,7066603", "date_published": "2023-10-04T04:17:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]