[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 5.10. Chmury, przelotne opady, silny wiatr", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 5.10. Chmury, przelotne opady, silny wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1r8glk-chmury-silny-wiatr-7375678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pochmurno. W wi\u0119kszo\u015bci kraju spodziewane s\u0105 przelotne opady deszczu. Chwilami mo\u017ce silniej powia\u0107. Temperatura maksymalna wyniesie od 14 do 21 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-510-chmury-przelotne-opady-silny-wiatr-7375651?source=rss", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"By\u0142 du\u017cy chaos\". Przywr\u00f3cony ruch samochodowy na granicy w Leluchowie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qm2bs3-polsko-slowackie-przejscie-graniczne-5136575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Leluchowie (woj. ma\u0142opolskie) na przej\u015bciu granicznym ze S\u0142owacj\u0105 wraca od czwartku ruch samochodowy. Karpacki Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej poinformowa\u0142, \u017ce przejazd b\u0119dzie mo\u017cliwy dla obywateli pa\u0144stw Unii Europejskiej oraz ich ma\u0142\u017conk\u00f3w i dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/polska/leluchowo-woj-malopolskie-tymczasowa-kontrola-na-granicy-ze-slowacja-przywrocony-ruch-samochodowy-7375745?source=rss", "date_published": "2023-10-04T20:40:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkie badanie p\u0142az\u00f3w. Prawie po\u0142owie gatunk\u00f3w zagra\u017ca wygini\u0119cie", "description": "<img alt=\"Wielkie badanie p\u0142az\u00f3w. Prawie po\u0142owie gatunk\u00f3w zagra\u017ca wygini\u0119cie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1t0dqf-kikutnik-pstry-to-gatunek-zagrozony-wyginieciem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142alno\u015b\u0107 cz\u0142owieka, choroby i zmiany klimatu odciskaj\u0105 swoje pi\u0119tno na populacjach zwierz\u0105t. Wed\u0142ug nowego, mi\u0119dzynarodowego badania a\u017c 41 procent p\u0142az\u00f3w znajduje si\u0119 na skraju wygini\u0119cia. Analiza ujawni\u0142a, \u017ce co najmniej cztery gatunki tych zwierz\u0105t wymar\u0142y w ci\u0105gu ostatnich 19 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wielkie-badanie-plazow-prawie-polowie-gatunkow-zagraza-wyginiecie-7375764?source=rss", "date_published": "2023-10-04T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car budynku w Piasecznie. 40 minut walki z ogniem", "description": "<img alt=\"Po\u017car budynku w Piasecznie. 40 minut walki z ogniem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8bqg30-pozar-pustostanu-w-piasecznie-7375753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Piasecznie sp\u0142on\u0105\u0142 parterowy budynek. Z ogniem walczy\u0142o pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cackich. Na opanowanie po\u017caru stra\u017cacy potrzebowali 40 minut. Nie ma informacji o osobach poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-pozar-budynku-przy-ulicy-dworskiej-7375749?source=rss", "date_published": "2023-10-04T19:50:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Erasmus+, DiscoverEU, Solidarity Corps - ch\u0119tnych do skorzystania z unijnych program\u00f3w z roku na rok przybywa", "description": "<img alt=\"Erasmus+, DiscoverEU, Solidarity Corps - ch\u0119tnych do skorzystania z unijnych program\u00f3w z roku na rok przybywa\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1aen4t-0410b050x-mlodzi-7375699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska od dawna stara si\u0119 tworzy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci dla m\u0142odych ludzi. To szansa, z kt\u00f3rej skorzysta\u0142o ju\u017c wiele os\u00f3b - ale wiedza o niekt\u00f3rych programach, kt\u00f3re na to pozwalaj\u0105 - wci\u0105\u017c jest do\u015b\u0107 niewielka. A mo\u017cna cho\u0107by - dzi\u0119ki unijnym pieni\u0105dzom - odby\u0107 podr\u00f3\u017c po wielu krajach za darmo.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/erasmus-discovereu-solidarity-corps-chetnych-do-skorzystania-z-unijnych-programow-z-roku-na-rok-przybywa-7375722?source=rss", "date_published": "2023-10-04T19:27:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczestnicy Warsaw Security Forum o korzy\u015bciach z obecno\u015bci w UE. \"Kiedy m\u00f3wimy o Unii Europejskiej, m\u00f3wimy o bezpiecze\u0144stwie\"", "description": "<img alt=\"Uczestnicy Warsaw Security Forum o korzy\u015bciach z obecno\u015bci w UE. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqsnfl-0410b066x-fos-los-bezpieczenstwo-reuters-001474-7375697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co jest najwi\u0119ksz\u0105 korzy\u015bci wynikaj\u0105c\u0105 z cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej - to pytanie \"Fakty o \u015awiecie\" zada\u0142y uczestnikom Warsaw Security Forum. Okazuje si\u0119, \u017ce nie s\u0105 to otwarte granice, nie miliardy euro, a gwarancja pokoju. I to jest co\u015b, czego zazdroszcz\u0105 Polsce kraje dopiero aspiruj\u0105ce do Wsp\u00f3lnoty.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/uczestnicy-warsaw-security-forum-o-korzysciach-z-obecnosci-w-ue-kiedy-mowimy-o-unii-europejskiej-mowimy-o-bezpieczenstwie-7375709?source=rss", "date_published": "2023-10-04T19:05:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c zainaugurowa\u0142 sesj\u0119 synodu biskup\u00f3w. Pierwszy raz zag\u0142osuj\u0105 kobiety", "description": "<img alt=\"Papie\u017c zainaugurowa\u0142 sesj\u0119 synodu biskup\u00f3w. Pierwszy raz zag\u0142osuj\u0105 kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4x47ry-inauguracja-synodu-biskupow-7375716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Watykanie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 synod biskup\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata, zwo\u0142any przez papie\u017ca Franciszka w celu nakre\u015blenia przysz\u0142o\u015bci Ko\u015bcio\u0142a. Temat obrad to \"Ku Ko\u015bcio\u0142owi synodalnemu: komunia, uczestnictwo i misja\". Zwyczajne Zgromadzenie Og\u00f3lne Synodu Biskup\u00f3w potrwa do 29 pa\u017adziernika. \u0141\u0105czna liczba uczestnik\u00f3w to 464, z kt\u00f3rych g\u0142osowa\u0107 b\u0119dzie 365. S\u0105 w\u015br\u00f3d nich 54 kobiety, kt\u00f3rym po raz pierwszy przyznano prawo do g\u0142osowania.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-rozpoczal-sie-synod-biskupow-z-calego-swiata-7375723?source=rss", "date_published": "2023-10-04T18:56:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bank \u017bywno\u015bci zbada\u0142, jak radz\u0105 sobie najbiedniejsi Polacy. \"Albo si\u0119 je, albo si\u0119 leczy\"", "description": "<img alt=\"Bank \u017bywno\u015bci zbada\u0142, jak radz\u0105 sobie najbiedniejsi Polacy. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2t8ax3-041019-kijowska-sr-000226vn-7375570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal 80 procent najbiedniejszych Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce przez rok ich sytuacja si\u0119 jeszcze pogorszy\u0142a, a to oznacza niemal 400 tysi\u0119cy dzieci \u017cyj\u0105cych teraz w skrajnym ub\u00f3stwie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/bank-zywnosci-zbadal-jak-radza-sobie-najbiedniejsi-polacy-albo-sie-je-albo-sie-leczy-7375659?source=rss", "date_published": "2023-10-04T18:42:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tramwajem na Stegny. Budowa odnogi linii do Wilanowa", "description": "<img alt=\"Tramwajem na Stegny. Budowa odnogi linii do Wilanowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h33wok-wizualizacja-tramwaju-na-stegny-7375551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rozpoczynaj\u0105 si\u0119 prace przy budowie torowiska na Stegny. B\u0119dzie to 800-metrowa odnoga linii do Wilanowa. Na ko\u0144cu \"w\u0105sa\" powstanie zintegrowana p\u0119tla tramwajowo-autobusowa. Budowa potrwa do ko\u0144ca 2024 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-na-stegny-rozpoczecie-prac-ile-potrwa-budowa-7375520?source=rss", "date_published": "2023-10-04T18:41:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co z wytycznymi w sprawie przerywania ci\u0105\u017cy? \"PiS bardziej si\u0119 boi kleru, ni\u017c tego, \u017ce kolejna kobieta przyp\u0142aci zagro\u017con\u0105 ci\u0105\u017c\u0119 \u017cyciem\"", "description": "<img alt=\"Co z wytycznymi w sprawie przerywania ci\u0105\u017cy? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhmjbq-041019-gorniak-sr-0003154-7375571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tym jak ca\u0142a Polska wstrz\u0105\u015bni\u0119ta by\u0142a \u015bmierci\u0105 pani Doroty w szpitalu w Nowym Targu, minister zdrowia zapowiedzia\u0142 opracowanie wytycznych dla lekarzy dotycz\u0105cych przerywania ci\u0105\u017cy. By nie dochodzi\u0142o do takich tragedii. Min\u0119\u0142y ponad 4 miesi\u0105ce i nie ma ani tego ministra, ani wytycznych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/co-z-wytycznymi-w-sprawie-przerywania-ciazy-pis-bardziej-sie-boi-kleru-niz-tego-ze-kolejna-kobieta-przyplaci-zagrozona-ciaze-zyciem-7375637?source=rss", "date_published": "2023-10-04T18:30:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co z wytycznymi w sprawie przerywania ci\u0105\u017cy? \"PiS bardziej si\u0119 boi kleru, ni\u017c tego, \u017ce kolejna kobieta przyp\u0142aci \u017cyciem zagro\u017con\u0105 ci\u0105\u017c\u0119\"", "description": "<img alt=\"Co z wytycznymi w sprawie przerywania ci\u0105\u017cy? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhmjbq-041019-gorniak-sr-0003154-7375571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tym jak ca\u0142a Polska wstrz\u0105\u015bni\u0119ta by\u0142a \u015bmierci\u0105 pani Doroty w szpitalu w Nowym Targu, minister zdrowia zapowiedzia\u0142 opracowanie wytycznych dla lekarzy dotycz\u0105cych przerywania ci\u0105\u017cy. By nie dochodzi\u0142o do takich tragedii. Min\u0119\u0142y ponad 4 miesi\u0105ce i nie ma ani tego ministra, ani wytycznych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/co-z-wytycznymi-w-sprawie-przerywania-ciazy-pis-bardziej-sie-boi-kleru-niz-tego-ze-kolejna-kobieta-przyplaci-zyciem-zagrozona-ciaze-7375637?source=rss", "date_published": "2023-10-04T18:30:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szklanka wody i zbi\u00f3rka odzie\u017cy. Pod takim pretekstem okrad\u0142y 88-latka", "description": "<img alt=\"Szklanka wody i zbi\u00f3rka odzie\u017cy. Pod takim pretekstem okrad\u0142y 88-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6al9-podal-szklanke-wody-stracil-dwa-tysiace-zdj-ilustracyjne-7375611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie kobiety, z kt\u00f3rych jedna prosi\u0142a o szklank\u0119 wody, a druga twierdzi\u0142a, \u017ce zbieraj\u0105 odzie\u017c dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych, okrad\u0142y 88-latka z gminy Baboszewo (Mazowieckie). Po ich wizycie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w portfelu seniora brakuje dwa tysi\u0105ce z\u0142otych. Policja apeluje, aby nie wpuszcza\u0107 do dom\u00f3w i mieszka\u0144 obcych os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/baboszewo-podal-szklanke-wody-stracil-dwa-tysiace-7375493?source=rss", "date_published": "2023-10-04T17:29:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MSZ do dymisji po aferze wizowej? Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "description": "<img alt=\"Szef MSZ do dymisji po aferze wizowej? Sonda\u017c dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-effo79-pap_20230619_08m-7352613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    63 procent Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce w zwi\u0105zku z afer\u0105 wizow\u0105 minister Zbigniew Rau powinien poda\u0107 si\u0119 do dymisji - wynika z sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. Przeciwnego zdania jest 26 procent respondent\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/sondaze-dla-faktow-tvn-i-tvn24/szef-msz-zbigniew-rau-do-dymisji-po-aferze-wizowej-sondaz-dla-faktow-tvn-i-tvn24-7375479?source=rss", "date_published": "2023-10-04T17:08:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmarszczki na Merkurym sugeruj\u0105, \u017ce planeta nieustannie si\u0119 kurczy", "description": "<img alt=\"Zmarszczki na Merkurym sugeruj\u0105, \u017ce planeta nieustannie si\u0119 kurczy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dxqh3x-merkury-5753528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza planeta Uk\u0142adu S\u0142onecznego wci\u0105\u017c mo\u017ce by\u0107 aktywna geologicznie. Wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, przeprowadzonych przez naukowc\u00f3w z Wielkiej Brytanii, Merkury ca\u0142y czas mo\u017ce si\u0119 kurczy\u0107, o czym \u015bwiadcz\u0105 wykryte na nim wzniesienia i p\u0119kni\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmarszczki-na-merkurym-sugeruja-ze-planeta-nieustannie-sie-kurczy-7375517?source=rss", "date_published": "2023-10-04T16:59:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 10-letniej Sary. Policja i pa\u0144stwowe agencje pod lup\u0105", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 10-letniej Sary. Policja i pa\u0144stwowe agencje pod lup\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fetm0e-sara-na-zdjeciach-opublikowanych-przez-policje-7356632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie s\u0142u\u017cby zostan\u0105 poddane kontroli w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 10-letniej Sary. Sprawdzone maj\u0105 by\u0107 agencje, kt\u00f3re mia\u0142y do czynienia z rodzin\u0105 dziewczynki. Cia\u0142o dziewczynki odnaleziono w sierpniu w jej domu. Zarzuty w sprawie postawiono jej ojcu, macosze i wujowi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/smierc-10-letniej-sary-brytyjskie-sluzby-beda-poddane-kontroli-7375304?source=rss", "date_published": "2023-10-04T15:35:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podczas remontu odkryli zabytkowy bruk. \"Zachowa\u0142 si\u0119 w \u015bwietnym stanie\"", "description": "<img alt=\"Podczas remontu odkryli zabytkowy bruk. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yhtdl-na-ulicy-okrzei-drogowcy-odkryli-historyczny-bruk-z-kamieni-polnych-7374068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas prac drogowych na ulicy Okrzei odkryto zachowany w doskona\u0142ym stanie bruk wykonany z kamieni polnych. - Dzi\u0119ki temu mo\u017cemy zaplanowa\u0107 wykorzystanie historycznej nawierzchni w projekcie - przekaza\u0142 Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-okrzei-odkryli-zabytkowy-bruk-7374050?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:45:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mamy w Polsce rok z \"szalon\u0105\" pogod\u0105", "description": "<img alt=\"Mamy w Polsce rok z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nn60r7-goraco-upal-slonce-7360587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym roku meteorolodzy z Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej a\u017c trzy razy informowali  o rekordach temperatury. Niezwykle ciep\u0142o by\u0142o w styczniu, wrze\u015bniu i pa\u017adzierniku. To sprawia, \u017ce 2023 ju\u017c zapisa\u0142 si\u0119 w historii polskiej meteorologii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/mamy-w-polsce-rok-z-szalona-pogoda-7375271?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:44:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ogromne utrudnienia na S8. Ci\u0119\u017car\u00f3wka z rozdart\u0105 burt\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 \u0142adunku wypad\u0142a na jezdni\u0119", "description": "<img alt=\"Ogromne utrudnienia na S8. Ci\u0119\u017car\u00f3wka z rozdart\u0105 burt\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 \u0142adunku wypad\u0142a na jezdni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7s0e67-do-zdarzenia-doszlo-na-trasie-s8-7375369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 przed w\u0119z\u0142em z ulic\u0105 G\u0142\u0119bock\u0105 dosz\u0142o do zderzenia tir\u00f3w. Prawy bok jednego z nich jest zniszczony, wypad\u0142y z niego szklane butelki. Jak przekaza\u0142a policja jedna z nich uderzy\u0142a w przeje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d osobowy. S\u0105 du\u017ce utrudnienia w kierunku Marek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-tirow-na-s8-7375281?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:24:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dorota Szel\u0105gowska: to nie s\u0105 puste frazesy, tw\u00f3j g\u0142os si\u0119 liczy", "description": "<img alt=\"Dorota Szel\u0105gowska: to nie s\u0105 puste frazesy, tw\u00f3j g\u0142os si\u0119 liczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-er8rz8-totalne-remonty-szelagowskiej-7374577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u00a0\nG\u0142osuj. Przygotuj si\u0119 do tego. Id\u017a na wybory. B\u0142agam!\u00a0- apeluje do swoich fan\u00f3w Dorota Szel\u0105gowska. Zaprasza te\u017c na nowy odcinek \"Totalnych remont\u00f3w Szel\u0105gowskiej\". Tym razem b\u0119dzie robi\u0142a remont domu we wsi Staro\u017areby niedaleko P\u0142ocka. Premiera dzi\u015b o godz. 21. 35 na antenie TVN i w Playerze.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dorota-szelagowska-o-wyborach-i-nowym-odcinku-totalnych-remontow-szelagowskiej-7374556?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:21:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maks nie \u017cyje, Lenka by\u0142a bita. Wyrok dla matki dzieci i jej znajomego", "description": "<img alt=\"Maks nie \u017cyje, Lenka by\u0142a bita. Wyrok dla matki dzieci i jej znajomego\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uu9703-maks-nie-zyje-lenka-byla-bita-przed-sadem-odpowiada-znajomy-rodziny-i-matka-dzieci-7136914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo p\u00f3\u0142rocznego Maksymiliana i zn\u0119canie si\u0119 nad nim i jego w\u00f3wczas 2,5-letni\u0105 siostr\u0105 Len\u0105 skaza\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Rzeszowie 45-letniego Grzegorza B., znajomego rodzic\u00f3w dzieci. Ich matka za pomocnictwo w pope\u0142nianiu tych przest\u0119pstw i zn\u0119canie si\u0119 nad c\u00f3rk\u0105 zosta\u0142a skazana na 10 lat wi\u0119zienia. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/rzeszow-maks-nie-zyje-lenka-byla-bita-wyrok-dla-matki-dzieci-i-jej-znajomego-7375220?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:20:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jej protest zobaczy\u0142 ca\u0142y \u015bwiat. Rosyjska dziennikarka zaocznie skazana\u00a0na wi\u0119zienie", "description": "<img alt=\"Jej protest zobaczy\u0142 ca\u0142y \u015bwiat. Rosyjska dziennikarka zaocznie skazana\u00a0na wi\u0119zienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2nz9xo-plakat-no-war-w-rosyjskiej-telewizji-5635513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska dziennikarka Marina Owsiannikowa zosta\u0142a skazana zaocznie przez s\u0105d w Moskwie na 8,5 roku wi\u0119zienia. Kobieta zas\u0142yn\u0119\u0142a, gdy trzy tygodnie po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 pokaza\u0142a w telewizji pa\u0144stwowej plakat z has\u0142ami przeciwko wojnie i propagandzie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-marina-owsiannikowa-zaocznie-skazana-dziennikarka-protestowala-przeciwko-wojnie-w-ukrainie-7375208?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:19:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24: opozycja z sejmow\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s7vcje-sejm-7375238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z najnowszego sonda\u017cu partyjnego Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24 wynika, \u017ce najwi\u0119ksze poparcie ma Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - 34 procent, co prze\u0142o\u017cy\u0142oby si\u0119 na 188 mandat\u00f3w. Jednak trzy ugrupowania opozycyjne, kt\u00f3re zaj\u0119\u0142y kolejne miejsca - Koalicja Obywatelska, Nowa Lewica oraz Trzecia Droga - dysponowa\u0142yby \u0142\u0105cznie 244 mandatami, czyli mia\u0142yby sejmow\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107. R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy wynikami PiS-u a KO zmniejszy\u0142a si\u0119 wzgl\u0119dem wrze\u015bniowego sonda\u017cu. Najwi\u0119kszy wzrost poparcia odnotowa\u0142a Nowa Lewica.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-sondaz-partyjny-opozycja-z-sejmowa-wiekszoscia-7375145?source=rss", "date_published": "2023-10-04T14:04:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport: w\u0142adze wykorzystuj\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. \"Wolno\u015b\u0107 w internecie na najni\u017cszym poziomie w historii\"", "description": "<img alt=\"Raport: w\u0142adze wykorzystuj\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1on9xv-chat-bot-7066993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autorzy nowego raportu Freedom House zwracaj\u0105 uwag\u0119 na coraz cz\u0119stsze wykorzystywanie sztucznej inteligencji przez w\u0142adze pa\u0144stw. Podkre\u015blaj\u0105, \u017ce \"wolno\u015b\u0107 w internecie jest na najni\u017cszym poziomie w historii\" - spad\u0142a 13. rok z rz\u0119du.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sztuczna-inteligencja-raport-freedom-house-wolnosc-w-internecie-jest-na-najnizszym-poziomie-w-historii-7374943?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:56:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"P\u0142aka\u0142a, kiedy j\u0105 wyci\u0105ga\u0142em. Prosi\u0142a: pom\u00f3\u017c mojej c\u00f3rce\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ae2gj5-wypadek-autobusu-w-wenecji-7374367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa identyfikacja ofiar tragicznego wypadku autobusu w Wenecji, na ten moment znana jest to\u017csamo\u015b\u0107 tylko 7 z 21 zmar\u0142ych. 18 os\u00f3b jest rannych, 8 przebywa na oddzia\u0142ach intensywnej terapii. W\u0142oskie media opisuj\u0105 relacje \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia. \"S\u0142yszeli\u015bmy krzyki, ludzie uwi\u0119zieni mi\u0119dzy kawa\u0142kami blachy wo\u0142ali o pomoc\" - opowiadaj\u0105 dziennikarzowi \"Corriere della Sera\" dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani, migranci, kt\u00f3rzy spontanicznie do\u0142\u0105czyli do akcji ratunkowej. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z momentu, w kt\u00f3rym pojazd spada z wiaduktu na ziemi\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/relacje-swiadkow-po-tragedii-autobusu-w-wenecji-prosila-pomoz-mojej-corce-7374737?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:55:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0119dzie wietrznie i ch\u0142odno. Miejscami termometry nie poka\u017c\u0105 nawet 10 stopni", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie wietrznie i ch\u0142odno. Miejscami termometry nie poka\u017c\u0105 nawet 10 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u6vvip-bedzie-coraz-chlodniej-7375185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csze dni b\u0119d\u0105 up\u0142ywa\u0107 pod znakiem sporego zachmurzenia i przelotnych opad\u00f3w deszczu. W niekt\u00f3rych regionach kraju pojawi si\u0119 jednak szansa na chwile ze s\u0142o\u0144cem. B\u0119dzie robi\u0107 si\u0119 coraz ch\u0142odniej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-bedzie-wietrznie-i-chlodno-miejscami-termometry-nie-pokaza-nawet-10-stopni-7375177?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:43:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"To przera\u017caj\u0105ce, \u017ce PiS bardziej si\u0119 boi kleru, Kai Godek, ni\u017c tego, \u017ce kolejna kobieta przyp\u0142aci zagro\u017con\u0105 ci\u0105\u017c\u0119 \u017cyciem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-223iq5-skl-7375060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To taka kropka nad i tego, co ten rz\u0105d robi dla kobiet - powiedzia\u0142a wicemarsza\u0142ek Sejmu Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska (Koalicja Obywatelska). Wed\u0142ug \"Rzeczpospolitej\" zesp\u00f3\u0142 powo\u0142any przez ministra zdrowia opracowa\u0142 wytyczne w sprawie aborcji, ale\u00a0nie zosta\u0142y dot\u0105d przyj\u0119te z powodu sprzeciwu dzia\u0142aczy pro-life i obawy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, \u017ce temat aborcji zaszkodzi\u0142by w kampanii wyborczej. - To jest przera\u017caj\u0105ce, \u017ce PiS bardziej si\u0119 boi kleru, Kai Godek, ni\u017c tego, \u017ce kolejna kobieta przyp\u0142aci zagro\u017con\u0105 ci\u0105\u017c\u0119 \u017cyciem - oceni\u0142a Anna Maria-\u017bukowska z Nowej Lewicy. Prezes Polskiego Stronnictwa Ludowego W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz m\u00f3wi\u0142, \u017ce nale\u017cy powr\u00f3ci\u0107 do zasad sprzed wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prawo-aborcyjne-nowe-wytyczne-nie-zostaly-przyjete-bo-pis-ma-obawiac-sie-ze-zaszkodzilyby-w-kampanii-wyborczej-komentarze-7374817?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:17:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Tusk w Zgierzu: w\u0142adza ju\u017c przy otwartej kurtynie wysysa wszystkie \u015brodki ze sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Donald Tusk w Zgierzu: w\u0142adza ju\u017c przy otwartej kurtynie wysysa wszystkie \u015brodki ze sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fipmfw-donald-tusk-7375144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przyzwyczaili si\u0119 do tego, \u017ce sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa s\u0105 po to, \u017ceby je bez lito\u015bci doi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 przed sk\u0142adowiskiem niebezpiecznych odpad\u00f3w w Zgierzu lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. Jak przekonywa\u0142, \"to tak samo zatruwa nam \u017cycie publiczne i Polsk\u0119, jak te niebezpieczne odpady\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-donald-tusk-w-zgierzu-wladza-przy-otwartej-kurtynie-wysysa-srodki-ze-spolek-skarbu-panstwa-7375001?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:13:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aktywista krytykowa\u0142 kandydata na pos\u0142a. Ten zapuka\u0142 do  jego mieszkania, zostawi\u0142 ulotk\u0119 z dedykacj\u0105", "description": "<img alt=\"Aktywista krytykowa\u0142 kandydata na pos\u0142a. Ten zapuka\u0142 do  jego mieszkania, zostawi\u0142 ulotk\u0119 z dedykacj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7c9zh-kontrowersyjny-podpis-na-ulotce-wyborczej-witolda-szpura-7373240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Z osobist\u0105 dedykacj\u0105 dla Pana Macieja Fijaka\" - ulotk\u0119 wyborcz\u0105 z takim podpisem zostawi\u0142 w skrzynce na listy krakowskiego aktywisty kandydat na pos\u0142a z ramienia Koalicji Obywatelskiej Witold Szpur. Fijak, kt\u00f3ry od tygodni krytykuje polityka za, jak twierdzi, za\u015bmiecanie miasta materia\u0142ami wyborczymi, uwa\u017ca, \u017ce \"nieprzekraczalna granica zosta\u0142a przekroczona\". Szpur publicznie przeprosi\u0142. T\u0142umaczy, \u017ce chcia\u0142 jedynie porozmawia\u0107 z aktywist\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/krakow-kandydat-ko-na-posla-przyszedl-do-miejsca-zamieszkania-aktywisty-ktory-go-krytykowal-7373134?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:11:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kapsu\u0142ki z krwi\u0105 krokodyla w przesy\u0142ce pocztowej", "description": "<img alt=\"Kapsu\u0142ki z krwi\u0105 krokodyla w przesy\u0142ce pocztowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t27odp-kapsulki-z-krwia-krokodyla-7375072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zachodniopomorska Krajowa Administracja Skarbowa przej\u0119\u0142a przesy\u0142k\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 kapsu\u0142ki z krwi\u0105 krokodyla. Nadana zosta\u0142a w Tajlandii i mia\u0142a trafi\u0107 do mieszka\u0144ca Koszalina. Znajdowa\u0142o si\u0119 w niej 80 kapsu\u0142ek o nazwie Crocodile Blood.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/koszalin-kapsulki-z-krwia-krokodyla-w-przesylce-pocztowej-7375082?source=rss", "date_published": "2023-10-04T13:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czarzasty: panie premierze, niech pan przestanie \u015bciemnia\u0107", "description": "<img alt=\"Czarzasty: panie premierze, niech pan przestanie \u015bciemnia\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-alb77b-wlodzimierz-czarzasty-w-bielsku-bialej-7374845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wierzymy w zwyci\u0119stwo w tych wyborach. Wierzymy, \u017ce po 15 pa\u017adziernika trzy formacje utworz\u0105 rz\u0105d: Koalicja Obywatelska, Trzecia Droga i Lewica \u2013 m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Katowicach wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy, wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz\u00a0Czarzasty. Z kolei podczas konferencji w Bielsku-Bia\u0142ej Adrian Zandberg apelowa\u0142, aby przekona\u0107 niezdecydowanych do udzia\u0142u w wyborach, a Anna \u017bukowska odnios\u0142a si\u0119 do kwestii referendum, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w dniu wybor\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-lewica-apeluje-o-przekonanie-niezdecydowanych-7374732?source=rss", "date_published": "2023-10-04T12:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gli\u0144ski: policja za naszych czas\u00f3w nigdy si\u0119 tak nie zachowywa\u0142a. A jak si\u0119 zachowywa\u0142a?", "description": "<img alt=\"Gli\u0144ski: policja za naszych czas\u00f3w nigdy si\u0119 tak nie zachowywa\u0142a. A jak si\u0119 zachowywa\u0142a?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-td8lwp-przyklady-brutalnosci-policji-z-ostatnich-osmiu-lat-7374271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug ministr\u00f3w rz\u0105du PiS policja za czas\u00f3w koalicji PO-PSL by\u0142a brutalna wobec demonstrant\u00f3w, ogranicza\u0142a wolno\u015b\u0107 zgromadze\u0144. Na dow\u00f3d podaj\u0105 przyk\u0142ad pobicia uczestnika Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci w 2011 roku. Natomiast przez ostatnie osiem lat \"nigdy si\u0119 tak nie zachowywa\u0142a\" i \"ka\u017cdy mo\u017ce maszerowa\u0107 po naszej stolicy\". Przypominamy najg\u0142o\u015bniejsze i najbrutalniejsze policyjne interwencje na ulicznych protestach za rz\u0105d\u00f3w PiS.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/glinski-policja-za-naszych-czasow-nigdy-sie-tak-nie-zachowywala-a-jak-sie-zachowywala-st7373097?source=rss", "date_published": "2023-10-04T12:35:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca 2023. Kiedy S\u0142o\u0144ce zamieni si\u0119 w pier\u015bcie\u0144 ognia", "description": "<img alt=\"Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca 2023. Kiedy S\u0142o\u0144ce zamieni si\u0119 w pier\u015bcie\u0144 ognia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ra8bfq-obraczkowe-zacmienie-slonca-zdjecie-przykladowe-7374860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obr\u0105czkowe za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca pojawi si\u0119 na niebie w przysz\u0142ym tygodniu. Ksi\u0119\u017cyc zas\u0142oni nasz\u0105 dzienn\u0105 gwiazd\u0119, na chwil\u0119 zamieniaj\u0105c j\u0105 w ognisty pier\u015bcie\u0144. Zjawisko b\u0119dzie widoczne na dw\u00f3ch kontynentach - czy da si\u0119 je zobaczy\u0107 r\u00f3wnie\u017c w Polsce?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zacmienie-slonca-2023-kiedy-slonce-zamieni-sie-w-pierscien-ognia-7374801?source=rss", "date_published": "2023-10-04T12:17:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wpadali dwa razy, za ka\u017cdym razem w busach by\u0142a ta sama grupa syryjskich imigrant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wpadali dwa razy, za ka\u017cdym razem w busach by\u0142a ta sama grupa syryjskich imigrant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kpvw2o-zatrzymanie-podejrzanych-o-przemyt-ludzi-7374807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy graniczni zatrzymali czterech m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o organizowanie przewozu dwunastu imigrant\u00f3w, kt\u00f3rzy nielegalnie przekroczyli granic\u0119 Polski. Najpierw wpad\u0142 jeden z nich, a po kilku dniach kolejni oraz podejrzany o organizowanie i zlecenie przewozu. W obu przypadkach w busach by\u0142a ta sama grupa syryjskich imigrant\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-wpadali-dwa-razy-za-kazdym-razem-w-busie-byla-ta-sama-grupa-syryjskich-imigrantow-7374780?source=rss", "date_published": "2023-10-04T12:09:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w i autobusu. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w i autobusu. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x182zk-w-wypadku-zginela-jedna-osoba-7374123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a trzy zosta\u0142y ranne w wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch samochod\u00f3w i autobusu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na drodze krajowej nr 51 w Rog\u00f3\u017cu (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Okoliczno\u015bci tego zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/rogoz-zderzenie-dwoch-samochodow-i-autobusu-nie-zyje-jedna-osoba-7374125?source=rss", "date_published": "2023-10-04T11:38:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W plecaku ucznia zapali\u0142 si\u0119 telefon. Ewakuowano ca\u0142\u0105 szko\u0142\u0119", "description": "<img alt=\"W plecaku ucznia zapali\u0142 si\u0119 telefon. Ewakuowano ca\u0142\u0105 szko\u0142\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/trojmiasto/cdn-zdjecie-v2g10s-w-plecaku-ucznia-zapalil-sie-telefon-ewakuowano-cala-szkole-7374842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    363 osoby zosta\u0142y ewakuowane ze szko\u0142y podstawowej w Tr\u0105bkach Wielkich (woj. pomorskie) po po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w jednej z sal lekcyjnych. W plecaku zapali\u0142 si\u0119 telefon jednego z uczni\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/trabki-wielkie-w-plecaku-ucznia-zapalil-sie-telefon-ewakuowano-cala-szkole-7374606?source=rss", "date_published": "2023-10-04T11:32:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Brak paliwa\" na stacji. \"Karetka nie by\u0142a dost\u0119pna przez 1,5 godziny. To niedopuszczalne\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pe2pd1-pogotowie-mowi-o-problemie-z-paliwem-7374572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karetki maj\u0105 problemy z zatankowaniem paliwa - alarmuj\u0105 dwaj dyrektorzy  pogotowia. Ratownicy medyczni nie mogli nape\u0142ni\u0107 bak\u00f3w m.in. pod Ostro\u0142\u0119k\u0105 oraz w powiecie piaseczy\u0144skim pod Warszaw\u0105. O sprawie zosta\u0142 poinformowany Orlen. Pisma, jakie zosta\u0142y skierowane do koncernu, opublikowa\u0142 jeden z radnych Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ostroleka-karetki-maja-problem-z-paliwem-7374465?source=rss", "date_published": "2023-10-04T11:31:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niezwyk\u0142y przyp\u0142yw. Fale u\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 we wz\u00f3r rybich \u0142usek", "description": "<img alt=\"Niezwyk\u0142y przyp\u0142yw. Fale u\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 we wz\u00f3r rybich \u0142usek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bqw7r4-fale-niczym-rybie-luski-w-chinach-7374532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Efektowny przyp\u0142yw zosta\u0142 zaobserwowany w Chinach. Fale nak\u0142ada\u0142y si\u0119 na siebie, daj\u0105c efekt mieni\u0105cych si\u0119 w s\u0142onecznym \u015bwietle rybich \u0142usek. Zjawisko to powstaje w specyficznych warunkach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niezwykly-przyplyw-fale-ulozyly-sie-we-wzor-rybich-lusek-7374391?source=rss", "date_published": "2023-10-04T11:23:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koinu p\u0119dzi w stron\u0119 l\u0105du z si\u0142\u0105 huraganu. Odwo\u0142ano loty, zamkni\u0119to szko\u0142y", "description": "<img alt=\"Koinu p\u0119dzi w stron\u0119 l\u0105du z si\u0142\u0105 huraganu. Odwo\u0142ano loty, zamkni\u0119to szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-87l17t-przed-uderzeniem-tajfunu-koinu-w-tajwan-7374632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajwan szykuje si\u0119 na nadej\u015bcie tajfunu Koinu, kt\u00f3ry ma uderzy\u0107 w po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wyspy w czwartek rano. Silny wiatr wymusi\u0142 odwo\u0142anie ponad stu lot\u00f3w. W\u0142adze wielu miast podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o zamkni\u0119ciu szk\u00f3\u0142, biur i instytucji publicznych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajwan-tajfun-koinu-pedzi-w-strone-ladu-z-sila-huraganu-7374591?source=rss", "date_published": "2023-10-04T10:40:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narkotyki i bro\u0144 z amunicj\u0105 w specjalnej skrytce", "description": "<img alt=\"Narkotyki i bro\u0144 z amunicj\u0105 w specjalnej skrytce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mot7li-policjanci-zabezpieczyli-narkotyki-7374411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci i stra\u017cnicy graniczni z Jeleniej G\u00f3ry\u00a0zatrzymali 39-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Na jego posesji znale\u017ali narkotyki oraz bro\u0144 i amunicj\u0119. Zosta\u0142 tymczasowo aresztowany, grozi mu do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/jelenia-gora-klodzko-narkotyki-i-bron-z-amunicja-w-specjalnej-skrytce-7374494?source=rss", "date_published": "2023-10-04T10:15:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje 62-letni motorowerzysta. Wjecha\u0142 wprost pod ko\u0142a tira", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 62-letni motorowerzysta. Wjecha\u0142 wprost pod ko\u0142a tira\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okfeb2-motorowerzysta-zderzyl-sie-z-ciezarowka-7374274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie jednego ze skrzy\u017cowa\u0144 w Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) motorowerzysta zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce 62-letni kierowca jedno\u015bladu podczas zmiany pasa ruchu wjecha\u0142 wprost pod ko\u0142a tira.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/biala-podlaska-nie-zyje-62-letni-motorowerzysta-policja-wstepnie-ustalila-ze-nie-ustapil-pierwszenstwa-7374282?source=rss", "date_published": "2023-10-04T10:08:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysypali trociny, przykuli si\u0119 do beczek. Protest aktywist\u00f3w przed ministerstwem", "description": "<img alt=\"Wysypali trociny, przykuli si\u0119 do beczek. Protest aktywist\u00f3w przed ministerstwem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qzdf5o-protest-przed-ministerstwem-7374373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano aktywi\u015bci Extinction Rebellion, Dzikiego Ruchu Oporu i Inicjatywy Dzikie Karpaty protestowali przed Ministerstwem Klimatu i \u015arodowiska w Warszawie.\u00a0Na miejscu by\u0142a policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-protest-przez-ministerstwem-klimatu-i-srodowiska-7374319?source=rss", "date_published": "2023-10-04T09:53:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomyli\u0142 biegi i uszkodzi\u0142 cztery zaparkowane samochody. 87-latek straci\u0142 prawo jazdy", "description": "<img alt=\"Pomyli\u0142 biegi i uszkodzi\u0142 cztery zaparkowane samochody. 87-latek straci\u0142 prawo jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m98zy8-uszkodzil-cztery-zaparkowane-wzdluz-ulicy-samochody-7374172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uszkodzi\u0142 cztery zaparkowane wzd\u0142u\u017c ulicy samochody oraz s\u0142upek reklamowy. - Gdyby nie to, \u017ce \"zawis\u0142\" na metalowym elemencie ogrodzenia, mog\u0142oby doj\u015b\u0107 do tragedii. Siedz\u0105cy za kierownic\u0105 mitsubishi 87-latek najprawdopodobniej pomyli\u0142 biegi w swoim aucie. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 prawo jazdy, a wkr\u00f3tce stanie przed s\u0105dem - przekaza\u0142a piaseczy\u0144ska policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-uszkodzil-cztery-samochody-7374170?source=rss", "date_published": "2023-10-04T09:16:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142oty czeka na wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119. Na razie traci", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty czeka na wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119. Na razie traci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8aaq6-shutterstock1585907587-5623230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano z\u0142oty traci na warto\u015bci wobec g\u0142\u00f3wnych walut. W komentarzach ekonomi\u015bci wskazuj\u0105, \u017ce kluczowy wp\u0142yw na notowania z\u0142otego b\u0119dzie mia\u0142a decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/euro-dolar-funt-frank-szwajcarski-najnowsze-notowania-4102023-komentarze-ekonomistow-7374348?source=rss", "date_published": "2023-10-04T08:46:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o na przej\u015bciu, zgin\u0119\u0142a. Kierowca autobusu miejskiego stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o na przej\u015bciu, zgin\u0119\u0142a. Kierowca autobusu miejskiego stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zy6h3j-wypadek-na-czerniakowskiej-6303712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d wyda wyrok w sprawie kierowcy autobusu miejskiego, kt\u00f3ry zim\u0105 ubieg\u0142ego roku potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na przej\u015bciu. Seniorka zmar\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kierowca-autobusu-miejskiego-przed-sadem-potracil-seniorke-na-przejsciu-dla-pieszych-na-czerniakowskiej-7374297?source=rss", "date_published": "2023-10-04T08:25:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pokaza\u0142 szwedzki dow\u00f3d osobisty, mia\u0142 te\u017c rumu\u0144ski. Pierwszy by\u0142 w bazie Interpolu, a drugi podrobiony", "description": "<img alt=\"Pokaza\u0142 szwedzki dow\u00f3d osobisty, mia\u0142 te\u017c rumu\u0144ski. Pierwszy by\u0142 w bazie Interpolu, a drugi podrobiony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mnd6hc-rumunski-dowod-osobisty-zdjecie-ilustracyjne-7374353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na lotnisku pokaza\u0142 szwedzki dow\u00f3d osobisty, kt\u00f3ry jak si\u0119 okaza\u0142o znajdowa\u0142 si\u0119 w bazie Interpolu. Mia\u0142 te\u017c podrobiony rumu\u0144ski dokument. Dopiero na ko\u0144cu pokaza\u0142 sw\u00f3j prawdziwy, palesty\u0144ski paszport.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/lotnisko-chopina-pokazal-szwedzki-dowod-osobisty-mial-tez-rumunski-pierwszy-byl-w-bazie-interpolu-a-drugi-podrobiony-7374305?source=rss", "date_published": "2023-10-04T08:23:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z jednej strony p\u0142omienie, z drugiej wezbrane wody. \"B\u0105d\u017acie gotowi na lato jak z koszmar\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Z jednej strony p\u0142omienie, z drugiej wezbrane wody. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eim973-pozary-w-nowej-poludniowej-walii-7374261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australia zmaga si\u0119 z po\u017carami i powodziami. W \u015brod\u0119 nad wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju nadci\u0105gn\u0119\u0142y ulewy i burze z piorunami. Miejscami deszcz okaza\u0142 si\u0119 wybawieniem od trawi\u0105cych region po\u017car\u00f3w buszu, w szczeg\u00f3lno\u015bci w miejscowo\u015bci Loch Sport, kt\u00f3ra od wtorku by\u0142a odci\u0119ta od \u015bwiata przez p\u0142omienie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-i-pozary-w-australii-badzcie-gotowi-na-lato-jak-z-koszmarow-7374195?source=rss", "date_published": "2023-10-04T08:11:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wniosek o list \u017celazny dla Sebastiana Majtczaka. Jego obro\u0144ca przyznaje, \u017ce wyjecha\u0142 z Polski", "description": "<img alt=\"Wniosek o list \u017celazny dla Sebastiana Majtczaka. Jego obro\u0144ca przyznaje, \u017ce wyjecha\u0142 z Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2bajyx-projekt-bez-nazwy-77-7374236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obro\u0144ca Sebastiana Majtczaka zawnioskowa\u0142 do piotrkowskiego s\u0105du o wydanie dla jego klienta listu \u017celaznego. Dokument ten ma pozwoli\u0107 podejrzanemu o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na autostradzie A1 przyjazd do Polski bez gro\u017aby trafienia do aresztu. W p\u0142on\u0105cym po wypadku samochodzie pod Piotrkowem Trybunalskim zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wypadek-na-a1-wniosek-o-list-zelazny-dla-sebastiana-majtczaka-jego-obronca-przyznaje-ze-wyjechal-z-polski-7374255?source=rss", "date_published": "2023-10-04T07:43:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142\u0119by dymu na Wis\u0142ostradzie, zapali\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"K\u0142\u0119by dymu na Wis\u0142ostradzie, zapali\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gkj1nm-pozar-samochodu-na-wislostradzie-7374220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z utrudnieniami na Wis\u0142ostradzie musieli si\u0119 liczy\u0107 kierowcy w porannym szczycie. Powodem by\u0142 po\u017car samochodu. Zdj\u0119cie z akcji otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-samochod-palil-sie-na-wislostradzie-7374222?source=rss", "date_published": "2023-10-04T07:42:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po mi\u0119dzynarodowym skandalu wybrano nowego spikera kanadyjskiej Izby Gmin", "description": "<img alt=\"Po mi\u0119dzynarodowym skandalu wybrano nowego spikera kanadyjskiej Izby Gmin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-heicub-spiker-kanadyjskiej-izby-gmin-greg-fergus-7373981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowym spikerem kanadyjskiej Izby Gmin zosta\u0142 Greg Fergus z partii liberalnej. Jego wyb\u00f3r by\u0142 konieczny po tym, gdy w ubieg\u0142ym tygodniu ust\u0105pi\u0142 Anthony Rota, kt\u00f3ry w dniu wyst\u0105pienia prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego zaprosi\u0142 na galeri\u0119 parlamentu by\u0142ego \u017co\u0142nierza nazistowskiej brygady galicyjskiej Waffen SS Jaroslawa Hunk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-greg-fergus-nowym-spikerem-izby-gmin-po-skandalu-z-zaproszeniem-zolnierza-nazistowskiej-jednostki-jaroslawa-hunki-7373982?source=rss", "date_published": "2023-10-04T06:58:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech aut w Zalesiu, jedna osoba ranna", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut w Zalesiu, jedna osoba ranna \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d3oqgl-wypadek-w-zalesiu-7374156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery auta zderzy\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119 rano w Zalesiu. Policja informuje o osobie rannej, s\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zalesie-zderzenie-czterech-aut-jedna-osoba-ranna-7374095?source=rss", "date_published": "2023-10-04T06:48:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzisiaj wa\u017cna decyzja dla kredytobiorc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dzisiaj wa\u017cna decyzja dla kredytobiorc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3er44s-nbp-shutterstock_1659784768-6148819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 poznamy decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej w sprawie st\u00f3p procentowych. We wrze\u015bniu RPP obni\u017cy\u0142a stopy procentowe w nieoczekiwanej skali 75 punkt\u00f3w bazowych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w spodziewa si\u0119 dalszego \u0142agodzenia polityki pieni\u0119\u017cnej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-decyzja-rpp-pazdziernik-2023-prognozy-ekonomistow-wplyw-na-raty-kredytow-7374107?source=rss", "date_published": "2023-10-04T06:39:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fundacja Batorego pilnie apeluje do PKW w sprawie tajno\u015bci g\u0142osowania", "description": "<img alt=\"Fundacja Batorego pilnie apeluje do PKW w sprawie tajno\u015bci g\u0142osowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3xfrdb-list-batory-pkw-sklej-7374086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci Fundacji Batorego wystosowali list do przewodnicz\u0105cego Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej \"o pilne rozwa\u017cenie wprowadzenia obowi\u0105zku korzystania z dw\u00f3ch spis\u00f3w z rejestru wyborc\u00f3w\" na potrzeby wybor\u00f3w parlamentarnych oraz referendum wyznaczonych na 15 pa\u017adziernika.\u00a0Wed\u0142ug nich, przyj\u0119ta przez PKW interpretacja przepis\u00f3w \"narusza normy prawa konstytucyjnego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci ingeruje w gwarancje uczestnik\u00f3w post\u0119powania wyborczego i referendalnego przed zachowaniem w tajemnicy swoich preferencji politycznych\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-fundacja-batorego-apeluje-do-pkw-w-sprawie-tajnosci-glosowania-7374080?source=rss", "date_published": "2023-10-04T06:29:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kraksa przy wje\u017adzie na lotnisko. Dwa rozbite auta, przewr\u00f3cona latarnia", "description": "<img alt=\"Kraksa przy wje\u017adzie na lotnisko. Dwa rozbite auta, przewr\u00f3cona latarnia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ibmq8-zderzenie-na-zwirki-i-wigury-7374045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta rozbite, uszkodzona latarnia. W nocy przy wje\u017adzie na lotnisko dosz\u0142o do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolizja-przy-lotnisku-chopina-7374043?source=rss", "date_published": "2023-10-04T05:58:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izba Reprezentant\u00f3w odwo\u0142a\u0142a spikera Kevina McCarthy'ego. Pierwszy taki przypadek w historii", "description": "<img alt=\"Izba Reprezentant\u00f3w odwo\u0142a\u0142a spikera Kevina McCarthy'ego. Pierwszy taki przypadek w historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tta8zy-izba-reprezentantow-zaglosowala-za-odwolaniem-spikera-kevina-mccarthyego-7373986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska Izba Reprezentant\u00f3w zag\u0142osowa\u0142a za pozbawieniem funkcji spikera Izby Kevina McCarthy'ego, doprowadzaj\u0105c do wakatu na tym stanowisku. Jest to pierwszy taki przypadek w historii USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-izba-reprezentantow-zaglosowala-za-odwolaniem-spikera-kevina-mccarthyego-pierwszy-taki-przypadek-w-historii-7373987?source=rss", "date_published": "2023-10-04T05:26:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW przed\u0142u\u017cy\u0142 wa\u017cno\u015b\u0107 alert\u00f3w. Uwaga na silny wiatr", "description": "<img alt=\"IMGW przed\u0142u\u017cy\u0142 wa\u017cno\u015b\u0107 alert\u00f3w. Uwaga na silny wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mj5pf7-silny-wiatr-4755048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW przed\u0142u\u017cy\u0142 wa\u017cno\u015b\u0107 alert\u00f3w przed silnym wiatrem. W dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach niebezpiecznie mo\u017ce by\u0107 a\u017c do p\u00f3\u017anego popo\u0142udnia. Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-ostrzezenia-pogodowe-mozliwe-porywy-do-85-kmh-7374015?source=rss", "date_published": "2023-10-04T04:31:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od rana silnie wieje. Pomara\u0144czowe alerty IMGW w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Od rana silnie wieje. Pomara\u0144czowe alerty IMGW w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zehk7o-wiatr-porywy-wichura-7372892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach poranek zapowiada si\u0119 niebezpiecznie - w mocy s\u0105 alerty drugiego stopnia. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-ostrzezenia-pogodowe-drugiego-stopnia-mozliwe-porywy-do-90-kmh-7374015?source=rss", "date_published": "2023-10-04T04:31:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po przystani hula wiatr. B\u0119dzie kolejna pr\u00f3ba znalezienia dzier\u017cawcy", "description": "<img alt=\"Po przystani hula wiatr. B\u0119dzie kolejna pr\u00f3ba znalezienia dzier\u017cawcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tk4c5s-przystan-warszawa-na-cyplu-czerniakowskim-7360079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku lat drewniane pawilony nad Cyplu Czerniakowskim przy Zaruskiego mia\u0142y by\u0107 t\u0119tni\u0105cym \u017cyciem domem warszawskiego \u015brodowisko wodniackiego. Ale up\u0142ywa w\u0142a\u015bnie kolejny sezon, kiedy Zarz\u0105dowi Zieleni nie uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 dzier\u017cawcy przystani. Urz\u0119dnicy nie sk\u0142adaj\u0105 jednak broni i zapowiadaj\u0105 powt\u00f3rk\u0119 przetargu. Poprzedni zako\u0144czy\u0142 si\u0119 klap\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-osrodek-na-cyplu-czerniakowskim-domki-przy-zaruskiego-dlaczego-wciaz-puste-7372653?source=rss", "date_published": "2023-10-04T04:15:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tymczasowo wprowadzono kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Potrwaj\u0105 co najmniej 10 dni", "description": "<img alt=\"Tymczasowo wprowadzono kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Potrwaj\u0105 co najmniej 10 dni\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1qziuo-przejscie-graniczne-chyzne-trstena-7362006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od \u015brody na granicy ze S\u0142owacj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105 tymczasowe kontrole. Granic\u0119 mo\u017cna przekracza\u0107 przez 8 przej\u015b\u0107 drogowych, 3 kolejowe oraz 11 pieszych, nie wolno w innych miejscach - na przyk\u0142ad na g\u00f3rskich szlakach w Tatrach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kontrola-graniczna-przywrocona-na-granicy-ze-slowacja-tymczasowe-przepisy-weszly-w-zycie-o-polnocy-7374003?source=rss", "date_published": "2023-10-04T03:22:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 4.10. Od 15 do 20 stopni. Opr\u00f3cz tego chmury, przelotny deszcz i silniejszy wiatr", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 4.10. Od 15 do 20 stopni. Opr\u00f3cz tego chmury, przelotny deszcz i silniejszy wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gf0nxi-przelotny-deszcz-7373767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zmiennego zachmurzenia i przelotnych opad\u00f3w deszczu. Temperatura maksymalna wyniesie od 15 do 20 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-410-od-15-do-20-stopni-oprocz-tego-chmury-przelotny-deszcz-i-silniejszy-wiatr-7373724?source=rss", "date_published": "2023-10-04T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]