[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "San Francisco: Kobieta potr\u0105cona na ulicy. W samochodzie nie by\u0142o kierowcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-san-francisco-kobieta-potracona-na-ulicy-w-samochodzie-nie-b,nId,7066950\"><img align=\"left\" alt=\"San Francisco: Kobieta potr\u0105cona na ulicy. W samochodzie nie by\u0142o kierowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/san-francisco-kobieta-potracona-na-ulicy-w-samochodzie-nie-b/000HQVMYCBKWULFC-C321.jpg\" /></a>Piesza w centrum San Francisco zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna i uwi\u0119ziona pod autem podczas wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o z udzia\u0142em dw\u00f3ch samochod\u00f3w, w tym jednego prowadzonego bez kierowcy - pod\u0142o CNN. - W aucie nie by\u0142o ani kierowcy, ani pasa\u017cera, kt\u00f3rzy mogliby opowiedzie\u0107, co si\u0119 wydarzy\u0142o - m\u00f3wi\u0142 rzecznik Stra\u017cy Po\u017carnej w San Francisco Justin Schorr. Kobieta po zdarzeniu trafi\u0142a do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-san-francisco-kobieta-potracona-na-ulicy-w-samochodzie-nie-b,nId,7066950", "date_published": "2023-10-04T12:50:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Zwrot ws. protestu kierowc\u00f3w w Niemczech. Polski spedytor ukarany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-ws-protestu-kierowcow-w-niemczech-polski-spedytor-ukar,nId,7066684\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot ws. protestu kierowc\u00f3w w Niemczech. Polski spedytor ukarany\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-ws-protestu-kierowcow-w-niemczech-polski-spedytor-ukar/000HQTLI13EO98GJ-C321.jpg\" /></a>Kierowcy zatrudnieni przez polskiego spedytora grup\u0119 Mazur zako\u0144czyli strajk. Protestuj\u0105cy domagali si\u0119 zaleg\u0142ych wynagrodze\u0144. Firma zapewnia jednak, \u017ce to nie ona wyp\u0142aci\u0142a \u017c\u0105dane pieni\u0105dze. Te mia\u0142y pochodzi\u0107 od strony austriackiej i niemieckiej. Jak ustali\u0142a redakcja Deutsche Welle, kontrole Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy wykaza\u0142y, \u017ce grupa Mazur zatrudnia\u0142a kierowc\u00f3w nielegalnie. Na nale\u017c\u0105ce do \u0141ukasza i Agnieszki Mazur\u00f3w firmy na\u0142o\u017cono mandaty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-ws-protestu-kierowcow-w-niemczech-polski-spedytor-ukar,nId,7066684", "date_published": "2023-10-04T08:06:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Debata w PE ws. paktu migracyjnego. B. Szyd\u0142o: Trzeba postawi\u0107 tam\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-b-szydlo-trzeba-postawic-t,nId,7066680\"><img align=\"left\" alt=\"Debata w PE ws. paktu migracyjnego. B. Szyd\u0142o: Trzeba postawi\u0107 tam\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-b-szydlo-trzeba-postawic-t/000HQTOLBDU9PSUV-C321.jpg\" /></a>- Czy propozycje KE zawarte w pakcie ochroni\u0105 Europ\u0119 przed nielegalnymi migrantami? Czy zapewni\u0105 bezpiecze\u0144stwo dla Europejczyk\u00f3w? Nie. To s\u0105 z\u0142e rozwi\u0105zania. Podobne propozycje s\u0142ysza\u0142am jako premier w 2016 roku, po kryzysie wywo\u0142anym przez zaproszenie nielegalnych migrant\u00f3w przez Niemcy - m\u00f3wi\u0142a w Parlamencie Europejskim podczas debaty na temat &quot;pilnej konieczno\u015b\u0107 przyj\u0119cia paktu migracyjnego Beata Szyd\u0142o. - Trzeba si\u0119 wreszcie temu sprzeciwi\u0107 i postawi\u0107 tam\u0119 - doda\u0142a. - To projekt ideologiczny maj\u0105cy na celu zniszczenie naszej...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-w-pe-ws-paktu-migracyjnego-b-szydlo-trzeba-postawic-t,nId,7066680", "date_published": "2023-10-04T07:33:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]