[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c do Hiszpanii system\u00f3w Patriot", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nU1ktkuTURBXy8xODg3YTk4OC0yNDU3LTQ0OTQtYWExNy0yOWEzZWE0MDIzMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 mo\u017cliw\u0105 sprzeda\u017c do Hiszpanii system\u00f3w obrony przeciwrakietowej Patriot i powi\u0105zanego z nimi sprz\u0119tu za szacunkowy koszt 2,8 miliarda dolar\u00f3w USA, poda\u0142 w \u015brod\u0119 Pentagon.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9314862,departament-stanu-usa-zatwierdzil-sprzedaz-do-hiszpanii-systemow-patriot.html", "date_published": "2023-10-04T21:37:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA przekazuj\u0105 Ukrainie skonfiskowan\u0105 Iranowi bro\u0144 i amunicj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdpktkuTURBXy81MGNmOTBhYi0yYWRhLTQwYjYtOWZjMi1iNzUzNmVlOWYyYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA przekazuj\u0105 Ukrainie bro\u0144 i amunicj\u0119, skonfiskowan\u0105 Iranowi; pierwsz\u0105 transz\u0119 uzbrojenia przekazano w poniedzia\u0142ek - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Centralne Dow\u00f3dztwo Stan\u00f3w Zjednoczonych (CENTCOM).", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9314773,usa-przekazuja-ukrainie-skonfiskowana-iranowi-bron-i-amunicje.html", "date_published": "2023-10-04T20:32:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kij\u00f3w prosi Berlin o pociski Taurus od maja. \"Bild\": Kanclerz Olaf Scholz jest temu przeciwny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3RYktkuTURBXy80ZDg5NTk0Ni00NjMwLTQ0YjMtYWE4YS1lNmUwNGNmMjNiNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Niemiec nie planuje w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci dostaw pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Taurus, o kt\u00f3re prosi Ukraina; Berlin i Kij\u00f3w omawiaj\u0105 za to wzmocnienie obrony powietrznej - podaj\u0105 w \u015brod\u0119 wieczorem niemieckie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9314772,kijow-prosi-berlin-o-pociski-taurus-od-maja-bild-kanclerz-olaf-scholz-jest-temu-przeciwny.html", "date_published": "2023-10-04T20:20:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Chcia\u0142bym przeprosi\u0107 wszystkich Polak\u00f3w za b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re pope\u0142nili\u015bmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hu4ktkuTURBXy80NDMyNDg3Mi1iNmNlLTRhYWQtOGU0OC1hNzdjZDExNzcwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcia\u0142bym przeprosi\u0107 wszystkich Polak\u00f3w za b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re pope\u0142nili\u015bmy - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w \u0141om\u017cy (Podlaskie) premier Mateusz Morawiecki. Wymieni\u0142 te\u017c, to co uda\u0142o si\u0119 zrobi\u0107 i przedstawi\u0142 program dla mniejszych miejscowo\u015bci, by przyci\u0105gn\u0105\u0107 tam inwestor\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9314732,morawiecki-chcialbym-przeprosic-wszystkich-polakow-za-bledy-ktore-po.html", "date_published": "2023-10-04T19:08:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajne rozmowy ws. G\u00f3rskiego Karabachu. Spotkanie urz\u0119dnik\u00f3w USA, UE i Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k_xktkuTURBXy85NWEyNzBkMS1jZWVmLTQxNjctODIyYS0xYzY4NDlkNWQ5YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysocy rang\u0105 urz\u0119dnicy z USA i UE spotkali si\u0119 ze swoimi rosyjskimi odpowiednikami w Turcji, by rozwi\u0105za\u0107 konflikt w G\u00f3rskim Karabachu - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal Politico. Do tajnego spotkania dosz\u0142o na kilka dni przed rozpocz\u0119ciem przez Azerbejd\u017can ofensywy wojskowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9314652,tajne-rozmowy-ws-gorskiego-karabachu-spotkanie-urzednikow-usa-ue-i-rosji.html", "date_published": "2023-10-04T18:58:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Klich o KPO: Ka\u017cdy z Polak\u00f3w straci\u0142 co najmniej 7 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1sktkuTURBXy9hZDYzNWI3Zi05NWU4LTQ2NjMtYjljYS02YzVjYTllZWQ2NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdy z Polak\u00f3w straci\u0142 co najmniej 7 tys. z\u0142 ze wzgl\u0119du na to, \u017ce PiS-owi nie chcia\u0142o si\u0119 pochyli\u0107 i podnie\u015b\u0107 tych pieni\u0119dzy, kt\u00f3re przyzna\u0142a Polsce UE w ramach KPO - podkre\u015bli\u0142 senator KO Bogdan Klich. Je\u015bli KO zwyci\u0119\u017cy, te pieni\u0105dze natychmiast przyprowadzi do Polski - zapewni\u0142 pose\u0142 Bart\u0142omiej Sienkiewicz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9314647,klich-o-kpo-kazdy-z-polakow-stracil-co-najmniej-7-tys-zl.html", "date_published": "2023-10-04T18:37:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zbrodnie wojenne na Ukrainie. ONZ opublikowa\u0142a nowy raport", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yHDktkuTURBXy8xZDM0NzE2Ny03ODU5LTQwZGItOWIzOC03Y2E2MWNhNWI4NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Biuro Wysokiego Komisarza ONZ ds. Praw Cz\u0142owieka (OHCHR) opublikowa\u0142o w \u015brod\u0119 nowy raport na temat zbrodni wojennych i narusze\u0144 praw podczas wojny na Ukrainie. Zawiera on dane zebrane przez mi\u0119dzynarodow\u0105 komisj\u0119 od 1 lutego do 31 lipca 2023 r. Dokumentuje zbrodnie pope\u0142nione zar\u00f3wno przez rosyjskich, jak i ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9314642,zbrodnie-wojenne-na-ukrainie-onz-opublikowala-nowy-raport.html", "date_published": "2023-10-04T18:11:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu Amerykan\u00f3w popiera pomoc wojskow\u0105 i gospodarcz\u0105 dla Ukrainy? Oto najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUfktkuTURBXy83ZWM3NzYxMi04YjU1LTQ4ZmUtYWZmMC1lY2ZlMmE3YmFiOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />61 proc. Amerykan\u00f3w popiera pomoc gospodarcz\u0105 dla Ukrainy, a wsparcie wojskowe - 63 proc. - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 sonda\u017cu o\u015brodka Chicago Council on Global Affairs. W\u015br\u00f3d republikan\u00f3w jest to odpowiednio 47 i 50 proc., a w\u015br\u00f3d demokrat\u00f3w 76 i 77 proc.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9314639,ilu-amerykanow-popiera-pomoc-wojskowa-i-gospodarcza-dla-ukrainy-oto-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-10-04T17:48:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: KO, Nowa Lewica i Trzecia Droga z wi\u0119kszo\u015bci\u0105 w Sejmie [NOWY SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VF8ktkuTURBXy8zMGIxYzAxNS1kNzM3LTQ1YTEtYjljOC1iMDFlZjk2NTQ3NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />34 proc. poparcia i 188 mandat\u00f3w dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci (PiS), 30 proc. poparcia i 157 mandat\u00f3w dla Koalicji Obywatelskiej (KO) \u2013 to wyniki najnowszego sonda\u017cu wyborczego Kantar przeprowadzonego na zlecenie Fakt\u00f3w TVN i TVN24.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9314624,wybory-2023-ko-nowa-lewica-i-trzecia-droga-z-wiekszoscia-w-sejmie-n.html", "date_published": "2023-10-04T16:59:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Google szaleje. Najnowsza seria Pixel 8 dostanie a\u017c 7 aktualizacji systemu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwXktkuTURBXy9iMDZhMTZmYy1hZTA0LTRkN2QtOWFlYi01ZTIyNzg0M2IyY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed premier\u0105 wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce o Pixelu 8 i 8 Pro wiadomo wszystko. Jednak najwa\u017cniejsz\u0105 informacj\u0119 uda\u0142o si\u0119 firmie utrzyma\u0107 w tajemnicy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9314557,google-szaleje-najnowsza-seria-pixel-8-dostanie-az-7-aktualizacji-sys.html", "date_published": "2023-10-04T16:54:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Te wybory rozstrzygaj\u0105 o tym, czy Polska b\u0119dzie w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Te wybory rozstrzygaj\u0105 o tym, czy Polska b\u0119dzie w Unii Europejskiej; jeste\u015bmy o krok od historycznego dramatu, wyrzuceni przez PiS ze wsp\u00f3lnoty Zachodu, b\u0119dziemy znowu sam na sam - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Koninie lider PO Donald Tusk. Mam wiedz\u0119 o tym, \u017ce oni planuj\u0105 z zimn\u0105 krwi\u0105 wyprowadzenie Polski z UE - pokre\u015bli\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9314579,tusk-te-wybory-rozstrzygaja-o-tym-czy-polska-bedzie-w-ue.html", "date_published": "2023-10-04T16:40:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Szalony 2023\". IMGW: W tym roku pad\u0142y ju\u017c trzy rekordy ciep\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U5KktkuTURBXy8zOGY0NTM3Mi02YjhlLTQxMzQtOWVhMS1jZWI4YjU2NzI0MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O trzech rekordach temperatury w 2023 roku donosi Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Rekordowo ciep\u0142o by\u0142o w styczniu, wrze\u015bniu i pa\u017adzierniku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9314428,szalony-2023-imgw-w-tym-roku-padly-juz-trzy-rekordy-ciepla.html", "date_published": "2023-10-04T16:27:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y szef policji w Essen ostrzega: Za 10 lat w naszych miastach b\u0119dzie jak teraz w Szwecji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ksMktkuTURBXy80OWRiMzhhZS0yOGJjLTQyZDQtODM2MC04ZmMyZDVhYWZkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli zagro\u017cenia zwi\u0105zane z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 klanow\u0105 nie zostan\u0105 potraktowane powa\u017cnie, to &quot;niestety nale\u017cy si\u0119 obawia\u0107, \u017ce za dziesi\u0119\u0107 lat r\u00f3wnie\u017c w du\u017cych niemieckich miastach b\u0119dziemy mieli takie warunki, jakie panuj\u0105 obecnie w Szwecji&quot;, gdzie ro\u015bnie przest\u0119pczo\u015b\u0107 klan\u00f3w i gang\u00f3w - uwa\u017ca by\u0142y szef policji w Essen Frank Richter.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9314456,byly-szef-policji-w-essen-ostrzega-za-10-lat-w-naszych-miastach-bedzi.html", "date_published": "2023-10-04T16:21:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nieruchomo\u015bci rolne. Szykuj\u0105 si\u0119 u\u0142atwienia w zasiedzeniu i nabyciu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orsktkuTURBXy8wMmU0MTNkZS01N2I4LTRiY2YtYWFmYi1iNzkzMDc3YjFjOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c nie tylko rolnicy indywidualni b\u0119d\u0105 mogli zasiedzie\u0107 grunt rolny. Znikn\u0105 te\u017c pewne ograniczenia w nabywaniu nieruchomo\u015bci, w kt\u00f3rych u\u017cytki rolne maj\u0105 powierzchni\u0119 mniejsz\u0105, ni\u017c 0,3 ha \u2013 to niekt\u00f3re z istotnych zmian w obrocie ziemi\u0105 roln\u0105, kt\u00f3re wejd\u0105 w \u017cycie w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9314493,nieruchomosci-rolne-szykuja-sie-ulatwienia-w-zasiedzeniu-i-nabyciu.html", "date_published": "2023-10-04T15:39:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao: W listopadzie RPP obni\u017cy stopy procentowe po raz kolejny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GlsktkuTURBXy9jODkwNjkwOS1lMjhhLTQ1Y2UtYTJmZi0xY2ZmNDhjNTQ4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce w listopadzie RPP obni\u017cy stopy procentowe po raz kolejny, ale rozk\u0142ad ryzyk jest przesuni\u0119ty w stron\u0119 braku zmian st\u00f3p \u2013 stwierdzi\u0142 ekonomista Banku Pekao Kamil \u0141uczkowski w komentarzu do \u015brodowej decyzji RPP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9314491,bank-pekao-w-listopadzie-rpp-obnizy-stopy-procentowe-po-raz-kolejny.html", "date_published": "2023-10-04T15:21:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy w historii USA strajk personelu medycznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bgktkuTURBXy8wOWM0NDNlOS1mMmNkLTQ2NjktOTZkMi0yNjI3ZTNjMWEwMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119kszy w historii USA strajk personelu medycznego, zatrudnionego przez firm\u0119 non-profit Kaiser Permanente, rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119. Ponad 75 tys. os\u00f3b domaga si\u0119 zatrudnienia dodatkowych pracownik\u00f3w i podwy\u017cek pensji. Protest potrwa do niedzieli - podaje CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9314458,najwiekszy-w-historii-usa-strajk-personelu-medycznego.html", "date_published": "2023-10-04T14:54:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Stambule stanie chrze\u015bcija\u0144ska \u015bwi\u0105tynia. Pierwszy raz w historii Republiki Turcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03lktkuTURBXy9mY2Q4ZGYxZS02MDdlLTQwYTgtYjdiMC05YTFiOTI3MTg1NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 w Stambule po raz pierwszy w historii Republiki Turcji otworzony zostanie ko\u015bci\u00f3\u0142 chrze\u015bcija\u0144ski - \u015bwi\u0105tynia Syryjskiego Ko\u015bcio\u0142a Ortodoksyjnego - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal Duvar. Dat\u0119 otwarcia wcze\u015bniej przesuwano.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9314388,w-stambule-stanie-chrzescijanska-swiatynia-pierwszy-raz-w-historii-re.html", "date_published": "2023-10-04T13:42:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w d\u00f3\u0142. Oto najnowsza decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9314378,stopy-procentowe-w-dol-oto-najnowsza-decyzja-rady-polityki-pienieznej.html", "date_published": "2023-10-04T13:14:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Bezrobocie szybowa\u0142o w czasach naszych poprzednik\u00f3w, teraz szybuje liczba miejsc pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hu4ktkuTURBXy80NDMyNDg3Mi1iNmNlLTRhYWQtOGU0OC1hNzdjZDExNzcwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezrobocie szybowa\u0142o w czasach naszych poprzednik\u00f3w, teraz szybuje liczba miejsc pracy; tworzymy nowe miejsca pracy, przyci\u0105gaj\u0105c inwestor\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata oraz tworz\u0105c najlepsze warunki do gospodarowania dla polskich inwestor\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9314364,morawiecki-bezrobocie-szybowalo-w-czasach-naszych-poprzednikow-teraz-szybuje-liczba-miejsc-pracy.html", "date_published": "2023-10-04T13:01:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszu\u015bci, podszywaj\u0105cy si\u0119 pod szefa banku, pr\u00f3bowali przy pomocy AI ukra\u015b\u0107 pieni\u0105dze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGMktkuTURBXy84YjMwMmY1My0xNjYzLTQxY2EtYjVlZS02NjNjZGFlMmE3MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oszu\u015bci wykorzystuj\u0105cy sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 (AI) na\u015bladuj\u0105c\u0105 g\u0142os i wizerunek dyrektora holenderskiego banku Bunq Alego Niknama, pr\u00f3bowali wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze z jednego z oddzia\u0142\u00f3w firmy w Amsterdamie. By\u0142em zdziwiony tym, jak przekonuj\u0105cy by\u0142 m\u00f3j sobowt\u00f3r - skomentowa\u0142 Niknam.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9314343,oszusci-podszywajacy-sie-pod-szefa-banku-probowali-przy-pomocy-ai-ukrasc-pieniadze.html", "date_published": "2023-10-04T12:13:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dok\u0105d najch\u0119tniej lataj\u0105 Polacy? Ryanair poda\u0142 kierunki, jeden si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CqqktkuTURBXy83Yzc3Y2QyNy04MzBhLTQ1YWUtYWY1NC0yZGUyMjk2MTI2ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy podr\u00f3\u017cuj\u0105cy irlandzkimi liniami Ryanair najch\u0119tniej w tegoroczne wakacje wybierali Hiszpani\u0119, W\u0142ochy, Grecj\u0119 i Chorwacj\u0119 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 przewo\u017anik. Doda\u0142, \u017ce ro\u015bnie zainteresowanie lotami do Bu\u0142garii i Czarnog\u00f3ry.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9314318,dokad-najchetniej-lataja-polacy-ryanair-podal-kierunki-jeden-sie-wyr.html", "date_published": "2023-10-04T11:56:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuska antysemicka partia Civitas rozwi\u0105zana. Escada: \"My tylko bronimy tradycyjnych warto\u015bci\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yQktkuTURBXy83MGRjNzNhZC1mMWY4LTRjMjAtOWMxMi02ZDlmMzlmNWNkNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska Rada Ministr\u00f3w rozwi\u0105za\u0142a ruch i parti\u0119 katolick\u0105 Civitas oskar\u017can\u0105 o antysemityzm i islamofobi\u0119 - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik rz\u0105du Olivier Veran.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9314293,francuska-antysemicka-partia-civitas-rozwiazana-escada-my-tylko-bro.html", "date_published": "2023-10-04T11:18:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program \"Dobry start\". Komu przys\u0142uguje i jak otrzyma\u0107 \u015brodki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hKQktkuTURBXy82MjRkMzU1Yi1hN2ZlLTRmNjUtOGIxMC05YTVmZWU3MGI3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wyp\u0142aci\u0142 do tej pory ponad 1,3 mld z\u0142 na wyprawk\u0119 szkoln\u0105 w ramach programu &quot;Dobry start&quot;; wyp\u0142aty obj\u0119\u0142y dot\u0105d ok. 4,4 mln dzieci - poinformowa\u0142a PAP w \u015brod\u0119 prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w up\u0142ywa 30 listopada.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9314275,program-dobry-start-komu-przysluguje-i-jak-otrzymac-srodki.html", "date_published": "2023-10-04T11:05:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen Po\u0142udnie uruchomi\u0142 w Trzebini instalacj\u0119 do wytwarzania biokomponent\u00f3w. Jaka jest warto\u015b\u0107 inwestycji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJlktkuTURBXy85Yzk1ZjZjOS0zOGU5LTRjMjEtOTg2Yi1lYmQzN2U0YWFhYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen Po\u0142udnie, sp\u00f3\u0142ka z Grupy Orlen, uruchomi\u0142a w rafinerii w Trzebini instalacj\u0119 do wytwarzania biokomponent\u00f3w z olej\u00f3w posma\u017calniczych i t\u0142uszcz\u00f3w zwierz\u0119cych o warto\u015bci ok. 127,5 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9314255,orlen-poludnie-uruchomil-w-trzebini-instalacje-do-wytwarzania-biokompo.html", "date_published": "2023-10-04T10:36:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owacja wprowadza kontrole na granicy z W\u0119grami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ugaktkuTURBXy85NDc3OTA4OS1iMjAzLTRjNTQtODBlZi1lYTE3NTI0YTdiMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d S\u0142owacji zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o wprowadzeniu wyrywkowych kontroli na granicy z W\u0119grami. To reakcja na kontrole na granicach S\u0142owacji z Polsk\u0105, Czechami i Austri\u0105, kt\u00f3re wprowadzono w zwi\u0105zku ze wzrostem liczby nielegalnych migrant\u00f3w przedostaj\u0105cych si\u0119 szlakiem ba\u0142ka\u0144skim na S\u0142owacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9314248,slowacja-wprowadza-kontrole-na-granicy-z-wegrami.html", "date_published": "2023-10-04T10:31:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Firmy najch\u0119tniej lokuj\u0105 swoje Centra Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych w Indiach. Jak wypada Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XIgktkuTURBXy9jNjgzODJjOC1mNzZhLTQzZTItOWI4ZC01ZDI4NGJiYTM5MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska znalaz\u0142a si\u0119 na drugim miejscu w\u015br\u00f3d najbardziej popularnych lokalizacji dla Centr\u00f3w Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych \u2013 wynika z raportu Global Shared Services &amp;amp; Outsourcing Survey 2023. Spo\u015br\u00f3d 57 pa\u0144stw na pierwszym miejscu znalaz\u0142y si\u0119 Indie, a na trzecim Meksyk.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9314246,firmy-najchetniej-lokuja-swoje-centra-uslug-wspolnych-w-indiach-jak-w.html", "date_published": "2023-10-04T10:28:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kropki kwantowe czyli przyznano Nagrod\u0119 Nobla z chemii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gL2ktkuTURBXy9mNTJmOGMwYS01N2UyLTQwNmQtODVmMC0zOWM4NDAwMjQ0YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nagrod\u0119 Nobla w dziedzinie chemii otrzymali w \u015brod\u0119 trzej naukowcy pracuj\u0105cy w USA: Moungi G. Bawendi, Louis E. Brus oraz Alexei I. Ekimov - za odkrycie i syntez\u0119 kropek kwantowych, najmniejszych cz\u0105stek w nanotechnologii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9314234,kropki-kwantowe-czyli-przyznano-nagrode-nobla-z-chemii.html", "date_published": "2023-10-04T10:07:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Trzeba natychmiast wprowadzi\u0107 wsp\u00f3lny system azylowo-migracyjny\". Debata w Parlamencie Europejskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_uktkuTURBXy9mZjU5NTU4NS0wYTA2LTQ4YjktYTJlYS0xMDhhZjM2Njg1MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 podczas sesji plenarnej PE w Strasburgu odbywa\u0142a si\u0119 debata pt. &quot;Potrzeba szybkiego przyj\u0119cia pakietu w sprawie azylu i migracji&quot;. Polski rz\u0105d sprzeciwia si\u0119 zapisom paktu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9314231,trzeba-natychmiast-wprowadzic-wspolny-system-azylowo-migracyjny-deb.html", "date_published": "2023-10-04T10:05:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna we wrze\u015bniu. Jaka w Polsce, jaka w strefie euro?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zczktkuTURBXy81ODNhNzhhNC1lNDhjLTQ2MGItOTQ5MC00Mjc4OGM1Yjg2NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w strefie euro w sierpniu spad\u0142a o 1,2 proc. w uj\u0119ciu miesi\u0105c do miesi\u0105ca, a miesi\u0105c wcze\u015bniej spad\u0142a o 0,1 proc., po korekcie z -0,2 proc. - poinformowa\u0142 w komunikacie Eurostat, biuro statystyczne Unii Europejskiej. Analitycy spodziewali si\u0119 mdm -0,5 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9314220,sprzedaz-detaliczna-we-wrzesniu-jaka-w-polsce-jaka-w-strefie-euro.html", "date_published": "2023-10-04T09:56:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na lokatach? Banki podj\u0119\u0142y ju\u017c decyzj\u0119 [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rRbktkuTURBXy83NDZhY2IwNy01NDRkLTRkODItOWE4Yy02NjcxYzIyNzAxN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet pozostawienie st\u00f3p procentowych na dotychczasowym poziomie nie spowolni spadku oprocentowania lokat i rachunk\u00f3w. Banki ju\u017c od dawna dyskontuj\u0105 spadek inflacji.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9314169,ile-mozna-zarobic-na-lokatach-banki-podjely-juz-decyzje-zestawienie.html", "date_published": "2023-10-04T08:58:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera wizowa. Najwy\u017csza Izba Kontroli podj\u0119\u0142a pierwsze czynno\u015bci kontrolne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xSktkuTURBXy8xNDRlYmQ5MC1mMjY3LTRjZjQtOTViZS1mNDc1Y2NmZGU1YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 Najwy\u017csza Izba Kontroli podj\u0119\u0142a pierwsze czynno\u015bci kontrolne w siedzibie Ministerstwa Spraw Zagranicznych w zwi\u0105zku z &quot;afer\u0105 wizow\u0105&quot;; dzia\u0142ania kontroler\u00f3w maj\u0105 na celu zweryfikowanie wszystkich fakt\u00f3w oraz nieprawid\u0142owo\u015bci, kt\u00f3re mog\u0142y wyst\u0105pi\u0107 w resorcie - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 NIK.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9314174,afera-wizowa-najwyzsza-izba-kontroli-podjela-pierwsze-czynnosci-kontr.html", "date_published": "2023-10-04T08:53:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 291 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 4.10]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 291 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 91 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,3 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-291-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-d.html", "date_published": "2023-10-04T08:52:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajwan szykuje si\u0119 na nadej\u015bcie tajfunu. Tajpej b\u0119dzie chroni\u0107 \u015bluzy przeciwpowodziowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tajwan szykuje si\u0119 na nadej\u015bcie tajfunu Koinu, kt\u00f3ry wed\u0142ug prognoz synoptyk\u00f3w uderzy w po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wyspy w czwartek rano. Silny wiatr wymusi\u0142 odwo\u0142anie ponad stu lot\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera. W wielu miastach Tajwanu od wieczora w \u015brod\u0119 zostan\u0105 zamkni\u0119te szko\u0142y, biura i instytucje finansowe. W\u0142adze Tajpej podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o zamkni\u0119ciu cz\u0119\u015bci bram przeciwpowodziowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9314156,tajwan-szykuje-sie-na-nadejscie-tajfunu-tajpej-bedzie-chronic-sluzy-p.html", "date_published": "2023-10-04T08:24:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa kampania pishingowa na Facebooku. Oszu\u015bci pr\u00f3buj\u0105 przej\u0105\u0107 reklamowe konta firmowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24fktkuTURBXy84ZjljNTBlZC04OTU5LTRlNjEtYjY1OC1jNTQ3Yjc4N2RlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NASK ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 przej\u0105\u0107 firmowe konta reklamowe na portalu Facebook.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9314142,nowa-kampania-pishingowa-na-facebooku-oszusci-probuja-przejac-reklamo.html", "date_published": "2023-10-04T08:05:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znamy czy nie znamy nazwisk laureat\u00f3w Nagrody Nobla z chemii? \"To pomy\u0142ka\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GzjktkuTURBXy9hMjZjMTA4ZS1mZDBiLTQ3MGYtYmI5Yi04OWI1ZGQ4ZmUyZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk, kt\u00f3rej eksperci zasiadaj\u0105 w komitecie noblowskim, rozes\u0142a\u0142a w \u015brod\u0119 rano nazwiska laureat\u00f3w Nagrody Nobla z chemii przed og\u0142oszeniem werdyktu. Wed\u0142ug przedstawiciela komitetu &quot;to pomy\u0142ka&quot;, a decyzja formalnie nie zosta\u0142a jeszcze podj\u0119ta.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9314119,znamy-czy-nie-znamy-nazwisk-laureatow-nagrody-nobla-z-chemii-to-pomy.html", "date_published": "2023-10-04T07:36:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie szanse ma Wielka Brytania na umow\u0119 o wolnym handlu z USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TlrktkuTURBXy82OGFjMGQ1ZC0yMTYzLTQ1MWYtOWQzZS1jN2M3NDkxZDUyMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjska minister biznesu i handlu Kemi Badenoch przyzna\u0142a we wtorek, \u017ce s\u0105 &quot;zerowe&quot; szanse na zawarcie umowy o wolnym handlu ze Stanami Zjednoczonymi pod rz\u0105dami prezydenta Joe Bidena, ze wzgl\u0119du na jego podej\u015bcie do takich porozumie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9314092,jakie-szanse-ma-wielka-brytania-na-umowe-o-wolnym-handlu-z-usa.html", "date_published": "2023-10-04T07:12:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kartele narkotykowe eksploatuj\u0105 zasoby naturalne Amazonii. Rz\u0105d da Silvy chce to ukr\u00f3ci\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpQktkuTURBXy8xYjEwNGQxNC1mM2VlLTQ2YjYtYWRhYS1kYzYxNmVjNTdjZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brazylijskie media og\u0142osi\u0142y we wtorek rz\u0105dowy plan walki z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 zorganizowan\u0105, kt\u00f3rej \u015bmiertelne ofiary, jak pisz\u0105 dzienniki tego kraju, s\u0105 co roku \u201eliczniejsze, ni\u017c w niekt\u00f3rych wojnach\u201d. W ubieg\u0142ym roku zgin\u0119\u0142o w Brazylii od kul handlarzy narkotyk\u00f3w i \u201e\u017co\u0142nierzy\u201d innych gang\u00f3w ponad 47 tys. os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9314091,kartele-narkotykowe-eksploatuja-zasoby-naturalne-amazonii-rzad-da-sil.html", "date_published": "2023-10-04T07:11:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Przysi\u0119gam ci mi\u0142o\u015b\u0107, wierno\u015b\u0107 i \u017ce nie rusz\u0119 twoich pieni\u0119dzy\". Ile ma\u0142\u017ce\u0144stw w Polsce wybiera rozdzielno\u015b\u0107 maj\u0105tkow\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZMYktkuTURBXy85ZGQyMzU5My00MGFlLTQ5MTYtOTRiZS01NjkxMWUyZjJkM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rozdzielno\u015b\u0107 maj\u0105tkow\u0105 decyduje si\u0119 42 proc. ma\u0142\u017conk\u00f3w pomi\u0119dzy 18. a 29. rokiem \u017cycia - wynika z raportu \u201eZwi\u0105zek a finanse\u201d. Natomiast w\u015br\u00f3d senior\u00f3w powy\u017cej 60. roku rozdzielno\u015b\u0107 d\u00f3br nabytych w trakcie trwania zwi\u0105zku ma 4-5 proc. respondent\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9314086,przysiegam-ci-milosc-wiernosc-i-ze-nie-rusze-twoich-pieniedzy-ile.html", "date_published": "2023-10-04T07:08:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Answear wst\u0119pnie zwi\u0119kszy\u0142 przychody o 16,7 proc. r/r do 272,6 mln z\u0142 w III kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9314081,answear-wstepnie-zwiekszyl-przychody-o-167-proc-rr-do-2726-mln-zl.html", "date_published": "2023-10-04T07:02:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody VRG spad\u0142y szacunkowo o 2 proc. r/r do 93,6 mln z\u0142 we wrze\u015bniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9314076,przychody-vrg-spadly-szacunkowo-o-2-proc-rr-do-936-mln-zl-we-wrzesn.html", "date_published": "2023-10-04T06:59:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy dw\u00f3ch preko\u015bci. Po 33. latach od zjednoczenia r\u00f3\u017cnice s\u0105 wci\u0105\u017c widoczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33-ktkuTURBXy9iNjc4NTc4Mi0yYjcyLTRhNTAtODkzMS0yZTdmOTNkNzg4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 migracje wewn\u0119trzne odbywaj\u0105 si\u0119 teraz z zachodu na wsch\u00f3d, to prognozy demograficzne dla dawnej NRD s\u0105 znacznie gorsze ni\u017c dla RFN", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9313687,niemcy-dwoch-prekosci-po-33-latach-od-zjednoczenia-roznice-sa-wciaz.html", "date_published": "2023-10-04T06:08:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek mieszka\u0144 na sprzeda\u017c coraz bardziej si\u0119 kurczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFsktkuTURBXy8xZGFiMmY3Mi1hYjZhLTRjNDEtODBkYS1iYTRkMDdlMTU5OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czasu og\u0142oszenia programu \u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d kurczy si\u0119 nie tylko oferta na rynku pierwotnym, ale i wt\u00f3rnym. Ceny id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9313657,rynek-mieszkan-na-sprzedaz-coraz-bardziej-sie-kurczy.html", "date_published": "2023-10-04T06:05:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejowe deklaracje MI i PKP nie wytrzymuj\u0105 zderzenia z rzeczywisto\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Infrastruktury i sp\u00f3\u0142ka PKP PLK chwal\u0105 si\u0119, \u017ce od 2016 r. przywr\u00f3cono ruch na liniach o d\u0142ugo\u015bci ponad 840 km. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w liczba ta zosta\u0142a dwukrotnie zawy\u017cona", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9313662,kolejowe-deklaracje-mi-i-pkp-nie-wytrzymuja-zderzenia-z-rzeczywistosci.html", "date_published": "2023-10-04T05:37:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bana\u015b: Dzi\u015b NIK wchodzi do MSZ z kontrol\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vlLktkuTURBXy81MTM5ZmRkZi0yNjg3LTQyZTItOTIwMS1kYmIzNTMwNGM5M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontrolerzy Najwy\u017cszej Izby Kontroli maj\u0105 dzi\u015b w Ministerstwie Spraw Zagranicznych sprawdza\u0107 tzw. afer\u0119 wizow\u0105. \u2013 Dostali\u015bmy do\u015b\u0107 du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 informacji od pracownik\u00f3w z plac\u00f3wek dyplomatycznych, kt\u00f3rzy zwracaj\u0105 uwag\u0119 na bardzo powa\u017cne nieprawid\u0142owo\u015bci \u2013 m\u00f3wi w wywiadzie dla DGP prezes NIK Marian Bana\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9313609,banas-dzis-nik-wchodzi-do-msz-z-kontrola.html", "date_published": "2023-10-04T05:32:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie liczba Polak\u00f3w zatrudnionych w strukturach UE. Spada znaczenie Polski w Brukseli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOKktkuTURBXy9mMjdkZmM2Yi1lMTdmLTRlYTItOTMzYS01NzBlNWIxMjMzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0119ciu lat wzrasta liczba polskich urz\u0119dnik\u00f3w w Komisji Europejskiej. Wci\u0105\u017c jednak brakuje silniejszej reprezentacji w kierownictwie poszczeg\u00f3lnych dyrekcji generalnych", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9313643,rosnie-liczba-polakow-zatrudnionych-w-strukturach-ue-spada-znaczenie.html", "date_published": "2023-10-04T05:25:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emerytury Tuska i Kaczy\u0144skiego. Na jak du\u017ce sumy mog\u0105 liczy\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qiIktkuTURBXy8wZmQ4YzM1OS1kYjY0LTQzNDctYjJhNi01OGU5YmI3MGUwMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Emerytury zazwyczaj nie kojarz\u0105 si\u0119 zwykle ze zawrotnymi kwotami, jednak istniej\u0105 wyj\u0105tki od tej regu\u0142y. Obecnie o wiele bardziej op\u0142aca si\u0119 by\u0107 emerytowanym premierem lub prezydentem ni\u017c nauczycielem czy stra\u017cakiem. Na jakie kwoty mog\u0105 liczy\u0107 Donald Tusk i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski?", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9313431,emerytury-tuska-i-kaczynskiego-na-jak-duze-sumy-moga-liczyc.html", "date_published": "2023-10-04T04:50:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Szwajcarii. W przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie trudniej o zatrudnienie dla obcokrajowc\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDBktkuTURBXy9iMTJmZWZmZi02Y2E5LTQ4OWEtYjI5Ny05MTdhMWM0YTkyODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcarska Partia Ludowa chce w przysz\u0142o\u015bci ograniczy\u0107 imigracj\u0119. Z kolei firmy w kraju alarmuj\u0105: mamy problemy z brakami kadrowymi.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/9313966,praca-w-szwajcarii-w-przyszlosci-bedzie-trudniej-o-zatrudnienie-dla-obcokrajowcow.html", "date_published": "2023-10-04T04:50:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tesla mo\u017ce utraci\u0107 koron\u0119 rynku. Chi\u0144ski gigant sprzedaje ju\u017c prawie najwi\u0119cej aut elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ow4ktkuTURBXy9hYzVkM2M0ZS1iNWZlLTQ0MzMtYWNjYi1hZjIzNTk5NjhhZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak globalne wysi\u0142ki chi\u0144skiego producenta samochod\u00f3w na rzecz sprzeda\u017cy zyskuj\u0105 na sile, BYD ma szans\u0119 wyprzedzi\u0107 Tesl\u0119 w walce o miano \u015bwiatowego lidera sprzeda\u017cy pojazd\u00f3w elektrycznych.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9313279,tesla-moze-utracic-korone-rynku-byd-jest-juz-prawie-najwiewiekszy.html", "date_published": "2023-10-04T04:30:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szale\u0144stwo cenowe na rynku mieszka\u0144. W tych miastach p\u0142aci si\u0119 najwi\u0119cej [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wrze\u015bniu 2023 r. \u015brednia cena metra kwadratowego nowych mieszka\u0144 w Krakowie przekroczy\u0142a pu\u0142ap 15 tys. z\u0142, a w Warszawa, kt\u00f3ra nie odpu\u015bci\u0142a w wy\u015bcigu o miano cenowego lidera w\u015br\u00f3d najwi\u0119kszych metropolii \u2013 16 tys. z\u0142. Za to w \u0141odzi wrzesie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 stabilizacj\u0119 cen, za\u015b w Tr\u00f3jmie\u015bcie nawet jej minimalny spadek \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych BIG DATA RynekPierwotny.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9313292,szalenstwo-cenowe-na-rynku-mieszkan-w-tych-miastach-placi-sie-najwiec.html", "date_published": "2023-10-04T04:20:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raty kredyt\u00f3w spadn\u0105? Rynek ju\u017c \"wie\", co zrobi RPP ws. st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3g5ktkuTURBXy9mNDFhN2ViMS1iOTg5LTQzOTktYTA4ZS0xZGM1MjI1NzM2ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Posiadacz z\u0142otowego kredytu mieszkaniowego opartego o WIBOR 3M mo\u017ce dzi\u015b spodziewa\u0107 si\u0119 spadku raty o oko\u0142o 8-10 proc. Wszystko dlatego, \u017ce WIBOR zd\u0105\u017cy\u0142 ju\u017c spa\u015b\u0107 nie tylko po wrze\u015bniowym ci\u0119ciu st\u00f3p, ale te\u017c w oczekiwaniu na kolejny ruch w d\u00f3\u0142 w pa\u017adzierniku. Aktualne notowania sugeruj\u0105, \u017ce rynek jest pewien ci\u0119cia st\u00f3p procentowych o 25 punkt\u00f3w bazowych, a nie wykluczony jest ruch w d\u00f3\u0142 o 50 punkt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9313300,raty-kredytow-spadna-rynek-juz-wie-co-zrobi-rpp-ws-stop-procentow.html", "date_published": "2023-10-04T04:00:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]