[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek autokaru w Wenecji. Zgin\u0119\u0142o 21 os\u0102\u0142b. Jest nagranie z kamery monitoringu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/dc/1c/z30264771M,Wypadek-w-Wenecji.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci tragicznego wypadku z udzia\u0142em autokaru, do kt\u0102\u0142rego dosz\u0142o we wtorek wieczorem w Mestre, le\u017c\u0105cej na l\u0105dzie cz\u0119\u015bci Wenecji. Pojazd pe\u0142en turyst\u0102\u0142w spad\u0142 z wiaduktu. Zgin\u0119\u0142o 21 os\u0102\u0142b, 15 zosta\u0142o rannych. Lokalne media publikuj\u0105 kr\u0102\u0142tkie nagranie, na kt\u0102\u0142rym wida\u0107 zdarzenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30264747,tragiczny-wypadek-autokaru-w-wenecji-zginelo-21-osob-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T20:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski z Pokojow\u0105 Nagrod\u0105 Nobla? Eksperci wytypowali szereg potencjalnych faworyt\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/dc/1c/z30264606M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski jest na szczytach list bukmacher\u0102\u0142w, je\u015bli chodzi o przyznanie Pokojowej Nagrody Nobla. Eksperci w rozmowie z CNN ocenili jego szans\u0119 na otrzymanie wyr\u0102\u0142\u017cnienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30264604,zelenski-z-pokojowa-nagroda-nobla-eksperci-wytypowali-szereg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T19:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 4-latka w przedszkolu w Zabierzowie. Nowe ustalenia ws. okoliczno\u015bci tragedii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/dc/1c/z30264638M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 4-letniego Marka, kt\u0102\u0142ry w czwartek uton\u0105\u0142 w studzience w Zabierzowie w trakcie pobytu w przedszkolu. Jak podaje nieoficjalnie rmf24.pl, tylko jedna z pi\u0119ciu opiekunek pracuj\u0105cych w plac\u0102\u0142wce mia\u0142a wszystkie wymagane uprawnienia do pracy z dzie\u0107mi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30264574,smierc-4-latka-w-przedszkolu-w-zabierzowie-nowe-ustalenia-ws.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T19:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. Jest wniosek o ekstradycj\u0119 Sebastiana M.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/cc/1c/z30197670M,Wypadek-A1.jpg\" vspace=\"2\" />\"Podpisa\u0142em w\u0142a\u015bnie wniosek o ekstradycj\u0119 do Polski ze Zjednoczonych Emirat\u0102\u0142w Arabskich 32-letniego Sebastiana M., kierowcy BMW podejrzanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na autostradzie A1\" - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany kilkana\u015bcie godzin wcze\u015bniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30264648,wypadek-na-a1-jest-wniosek-o-ekstradycje-sebastiana-m.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T19:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. U 80-latki wykryto trzycentymetrow\u0105 ig\u0142\u0119 w m\u0102\u0142zgu. Lekarze: Nieudane dzieciob\u0102\u0142jstwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/dc/1c/z30264508M.jpg\" vspace=\"2\" />Trzycentymetrowa ig\u0142a zosta\u0142a znaleziona w m\u0102\u0142zgu 80-letniej kobiety w obwodzie sachali\u0144skim w Rosji - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 gazeta.ru, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje przekazane przez ministerstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30264460,rosja-u-80-latki-wykryto-trzycentymetrowa-igle-w-mozgu-lekarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T19:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stalowa Wola. Cia\u0142o spad\u0142o z sufitu podczas rozbi\u0102\u0142rki budynku. Do prokuratury trafi\u0142 nowy trop", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/dc/1c/z30264514M,Sledztwo-w-sprawie-zwlok-odnalezionych-w-Stalowej-.jpg\" vspace=\"2\" />W lutym tego roku podczas rozbi\u0102\u0142rki budynku na terenie Elektrowni Stalowa Wola odnalezione zosta\u0142o cia\u0142o zawini\u0119te w dywan. W sprawie od tamtego czasu toczy si\u0119 \u015bledztwo prokuratury, kt\u0102\u0142re wykaza\u0142o dotychczas, \u017ce nale\u017c\u0105ce do nieznanego m\u0119\u017cczyzny cia\u0142o przez 10 lat le\u017ca\u0142o ukryte na strychu. Do \u015bledczych zg\u0142osi\u0142a si\u0119 niedawno kobieta, kt\u0102\u0142rej zeznania mog\u0105 rzuci\u0107 nowe \u015bwiat\u0142o na spraw\u0119. Wed\u0142ug niej szcz\u0105tki mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do jej zaginionego przed laty ojca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30264412,stalowa-wola-cialo-spadlo-z-sufitu-podczas-rozbiorki-budynku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia na A1. Policja pojawi\u0142a si\u0119 na miejscu wypadku po ponad dw\u00f3ch tygodniach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/dc/1c/z30264404M.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad dw\u00f3ch tygodniach na miejscu tragicznego wypadku na A1 pojawi\u0142a si\u0119 policja i funkcjonariusze s\u0142u\u017cby kryminalnej - poinformowa\u0142 \"Fakt\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30264357,tragedia-na-a1-policja-pojawila-sie-na-miejscu-wypadku-po-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T18:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa fala plotek o chi\u0144skim Kursku. Awaria atomowego okr\u0119tu podwodnego mia\u0142a zabi\u0107 55 cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/dc/1c/z30262066M,Chinczycy-praktycznie-nie-pokazuja-swoich-atomowyc.jpg\" vspace=\"2\" />Chi\u0144ski atomowy okr\u0119t podwodny dozna\u0142 powa\u017cnej awarii, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142a ponad po\u0142owa za\u0142ogi - twierdzi brytyjski tabloid \"Daily Mail\". Cho\u0107 jest to ma\u0142o wiarygodne \u017ar\u00f3d\u0142o, to plotki o takim incydencie kr\u0105\u017c\u0105 w chi\u0144skiej i tajwa\u0144skiej sieci ju\u017c od sierpnia. Podobny wypadek przytrafi\u0142 si\u0119 Chi\u0144czykom dwie dekady temu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30261804,nowa-odslona-plotek-o-chinskim-kursku-awaria-atomowego-okretu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T18:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest zgoda kraj\u00f3w UE ws. ostatniego elementu paktu migracyjnego. Nie wszystkich. Sprzeciw m.in. Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/dc/1c/z30264408M,Negocjacje-ws--paktu-migracyjnego.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE osi\u0105gn\u0119li w \u015brod\u0119 porozumienie w sprawie ostatniego elementu wsp\u00f3lnej europejskiej polityki azylowej i migracyjnej. Dotyczy on sytuacji kryzysowych, czyli np. wojny, kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej lub zagro\u017cenia zwi\u0105zanego ze zmianami klimatycznymi. Sprzeciw zg\u0142osi\u0142y Polska i W\u0119gry, trzy inne pa\u0144stwa wstrzyma\u0142y si\u0119 od g\u0142osu. Ostateczna decyzja nale\u017cy do Parlamentu Europejskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30264267,jest-zgoda-krajow-ue-ws-ostatniego-elementu-paktu-migracyjnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T18:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141uk\u00f3w. Stara\u0142a si\u0119 wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze od restauracji? Zapad\u0142 wyrok w sprawie owad\u00f3w w jedzeniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/dc/1c/z30264246M,Pizzeria--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok S\u0105du Rejonowego w \u0141ukowie (woj. lubelskie) w sprawie kobiety, kt\u00f3ra stara\u0142a si\u0119 wy\u0142udzi\u0107 tysi\u0105c z\u0142otych od w\u0142a\u015bcicielki restauracji. Paulina S. mia\u0142a rzekomo otrzyma\u0107 jedzenie, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142y si\u0119 \u017cywe larwy owad\u00f3w. Post\u0119powanie wykaza\u0142o, \u017ce do podobnego zdarzenia nie dosz\u0142o, a sam dow\u00f3d zam\u00f3wienia potrawy okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 fa\u0142szywy. Kobiet\u0119 za pr\u00f3b\u0119 oszustwa czeka siedem miesi\u0119cy wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30264063,lukow-starala-sie-wyludzic-pieniadze-od-restauracji-zapadl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T18:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera w\u015br\u00f3d youtuber\u00f3w. Zast\u0119pca Ziobry zawiadamia prokuratur\u0119 Ziobry", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/dc/1c/z30264181M,Zbigniew-Ziobro--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z wiceministr\u00f3w sprawiedliwo\u015bci z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie do Prokuratury Krajowej w zwi\u0105zku z materia\u0142em opublikowanym przez youtubera Sylwestra Ward\u0119g\u0119. Zawiadomienie dotyczy mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia czyn\u00f3w o charakterze pedofilskim przez kilku internetowych celebryt\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30264068,afera-wsrod-youtuberow-zastepca-ziobry-zawiadamia-prokurature.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T17:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o \"ryzyku\" w zwi\u0105zku z referendum. Oceni\u0142, dlaczego Kaczy\u0144ski zdecydowa\u0142 si\u0119 na ten krok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/dc/1c/z30263676M.jpg\" vspace=\"2\" />- Wprowadzaj\u0105c referendum i t\u0119 metod\u0119, [rz\u0105dz\u0105cy] de facto uniewa\u017cniaj\u0105 kluczowy aspekt demokratycznych wybor\u00f3w, jakim jest tajno\u015b\u0107 wybor\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 lider PO Donald Tusk. Jednocze\u015bnie przekonywa\u0142, \u017ce referendum nie nale\u017cy si\u0119 przejmowa\u0107, bo \"ono nie ma wi\u0119kszego znaczenia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30263960,tusk-o-ryzyku-w-zwiazku-z-referendum-ocenil-dlaczego-kaczynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T17:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. \u015amier\u0107 25-letniego Dmytra po interwencji funkcjonariuszy. Jest o\u015bwiadczenie policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/db/1c/z30260661M,Smierc-Ukrainca-na-izbie-wytrzezwien--Ujawniono-na.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie ma i nigdy nie by\u0142o przyzwolenia na tego typu zachowania. Osoby (...) naruszaj\u0105ce jakiekolwiek przepisy prawa niegodne s\u0105 tego, by nosi\u0107 policyjny mundur\" - przekazali w \u015brodowym o\u015bwiadczeniu wroc\u0142awscy policjanci. To reakcja na publikacj\u0119 portalu Onet.pl, kt\u00f3ry ujawni\u0142 nagranie monitoringu z izby wytrze\u017awie\u0144 z lipca 2021 r. Tam, podczas policyjnej interwencji, zmar\u0142 25-letni Dmytro Nikiforenko. W sprawie \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny na \u0142awie oskar\u017conych zasiad\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30263869,wroclaw-smierc-25-letniego-dmytra-po-interwencji-funkcjonariuszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T16:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Wytyczne ws. aborcji s\u0105 ju\u017c gotowe. Ale nie ujrz\u0105 \u015bwiat\u0142a dziennego przed wyborami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/dc/1c/z30263950M,Ministerka-zdrowia-Katarzyna-Sojka.jpg\" vspace=\"2\" />Powo\u0142any w Ministerstwie Zdrowia zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w opracowa\u0142 ju\u017c wytyczne dla szpitali dotycz\u0105ce przerywania ci\u0105\u017cy, ale na razie nie zostan\u0105 przyj\u0119te - poda\u0142a nieoficjalnie \"Rzeczpospolita\". Z ustale\u0144 dziennika wynika, \u017ce \"powodem jest obawa PiS, \u017ce temat aborcji zaszkodzi\u0142by w kampanii wyborczej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30263713,nieoficjalnie-wytyczne-ws-aborcji-sa-juz-gotowe-ale-nie-ujrza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T16:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent z udzia\u0142em pracownika TVP na konferencji Tuska. \"Pa\u0144ski stan budzi m\u00f3j niepok\u00f3j\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/dc/1c/z30263879M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Prosz\u0119 si\u0119 nie dziwi\u0107, prosz\u0119 pana, \u017ce pa\u0144ski stan budzi m\u00f3j niepok\u00f3j. Naprawd\u0119 wasze zachowanie musi budzi\u0107 bardzo powa\u017cny niepok\u00f3j - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas konferencji prasowej do pracownika TVP. Wys\u0142annik Telewizji Publicznej powiedzia\u0142 uprzednio liderowi PO, \u017ce oczekuje przeprosin za insynuowanie, \u017ce \"dziennikarze TVP, kt\u00f3rzy z nim spacerowali, s\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30263510,incydent-z-udzialem-pracownika-tvp-na-konferencji-tuska-panski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T15:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "To ostatnie ciep\u0142e dni w tym roku? Do Polski nadci\u0105ga och\u0142odzenie. Na termometrach nawet 10 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/dc/1c/z30263504M,Nizsza-temperatura-utrzyma-sie-do-przyszlego-tygod.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u017adziernik rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 rekordowo wysok\u0105 temperatur\u0105 w kraju. Front burzowy, kt\u00f3ry przeszed\u0142 przez Polsk\u0119 \u015brodowej nocy, zapowiada\u0142 jednak znacz\u0105c\u0105 zmian\u0119 warunk\u00f3w w naszym regionie. Wed\u0142ug prognoz IMGW i d\u0142ugoterminowych modeli prognostycznych ch\u0142odniejsza pogoda z opadami deszczu mo\u017ce utrzyma\u0107 si\u0119 do pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia. Przez ca\u0142y miesi\u0105c spodziewa\u0107 mo\u017cemy si\u0119 jednak gwa\u0142townych waha\u0144 temperatury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30262566,to-ostatnie-cieple-dni-w-tym-roku-do-polski-nadciaga-ochlodzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T15:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c Kantar po niedzielnym Marszu Miliona Serc. Dobre wie\u015bci dla opozycji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/dc/1c/z30263696M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Zmniejszy\u0142 si\u0119 dystans pomi\u0119dzy Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 a Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 - wynika z sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. Ugrupowania dziel\u0105 obecnie cztery punkty procentowe. Jak wynika z badania, szans\u0119 na podium ma te\u017c Nowa Lewica.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30263513,sondaz-kantar-po-niedzielnym-marszu-dobre-wiesci-dla-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T15:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce s\u0142owa kandydata KO o migrantach. Skarci\u0142 go nawet polityk PiS. \"To ju\u017c by\u0142o brzydkie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/dc/1c/z30262878M,Kandydat-KO-w-wyborach-do-Sejmu-Witold-Szpur.jpg\" vspace=\"2\" />Witold Szpur, kandydat Koalicji Obywatelskiej w wyborach do Sejmu, wyg\u0142osi\u0142 na antenie Radia Krak\u00f3w szokuj\u0105ce s\u0142owa na temat migrant\u00f3w. S\u0142owa te pad\u0142y podczas debaty po\u015bwi\u0119conej problemowi migracji i polityce PiS w tej sprawie. Przedstawiciele ma\u0142opolskich struktur Platformy Obywatelskiej odci\u0119li si\u0119 od kandydata KO, a jego wypowied\u017a uznali za \"karygodn\u0105\" i niezgodn\u0105 z lini\u0105 partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30262440,szokujace-slowa-kandydata-ko-o-migrantach-narzekal-ze-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T14:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Prze\u017cyli\u015bmy\". Marsz nie zadepta\u0142 Trzeciej Drogi, a to od niej mo\u017ce zale\u017ce\u0107 najwi\u0119cej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/c0/1c/z30146954M,Konwencja-Trzeciej-Drogi--Wladyslaw-Kosiniak-Kamys.jpg\" vspace=\"2\" />W Trzeciej Drodze odetchni\u0119to z ulg\u0105 po marszu 1 pa\u017adziernika. - Prze\u017cyli\u015bmy. Marsz nie zadepta\u0142 Trzeciej Drogi, a to od niej mo\u017ce zale\u017ce\u0107 najwi\u0119cej. Nie zatopi\u0142 nas ten marsz, a wr\u0119cz uruchomi\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w mechanizm \"trzeba pom\u00f3c Trzeciej Drodze, by pokona\u0107 PiS\" - m\u00f3wi jeden z polityk\u00f3w tej formacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30262921,przezylismy-marsz-nie-zadeptal-trzeciej-drogi-a-to-od-niej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T14:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politolog o ostatnich sonda\u017cach: Efekt Marszu Miliona Serc i konwencji PiS-u zobaczymy dopiero w dniu wybor\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/dc/1c/z30261960M,Politolog--Efekt-Marszu-Miliona-Serc-i-katowickiej.jpg\" vspace=\"2\" />- Dwa tygodnie przed wyborami, w szczycie kampanii, powinni\u015bmy by\u0107 niezwykle ostro\u017cni, poniewa\u017c wyborca jest bardzo intensywnie bombardowany informacjami - tak ostatnie badania sonda\u017cowe i poparcie dla partii politycznych ocenia politolog prof. Rafa\u0142 Chwedoruk. W rozmowie z Gazeta.pl nie ma te\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci na temat tego, \u017ce \"je\u015bli opozycja nie b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119kszo\u015bci mandat\u00f3w, b\u0119dzie mog\u0142a wini\u0107 o to tylko jeden podmiot: sam\u0105 siebie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30261188,politolog-efekt-marszu-miliona-serc-i-katowickiej-konwencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T14:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Latarnik wyborczy ORB News dla Gazeta.pl. Wszystko, co chcieliby\u015bcie wiedzie\u0107 o Trzeciej Drodze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/dc/1c/z30263299M,Latarnik-Wyborczy-ORB--Trzecia-Droga.jpg\" vspace=\"2\" />Trzecia Droga, czyli koalicja Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni i PSL, na czele kt\u00f3rego stoi W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, w ostatnich tygodniach kampanii wyborczej znalaz\u0142a si\u0119 w centrum uwagi obserwator\u00f3w polskiej polityki. Mo\u017ce si\u0119 bowiem okaza\u0107, \u017ce to od jej wyniku w wyborach zale\u017ce\u0107 b\u0119dzie, czy PiS zostanie u w\u0142adzy na trzeci\u0105 kadencj\u0119. A co projekt firmowany przez Ho\u0142owni\u0119 i Kosiniaka-Kamysza ma do zaoferowania wyborcom?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30263319,latarnik-wyborczy-orb-news-dla-gazeta-pl-wszystko-co-chcielibyscie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T14:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Idziesz na wybory? Najpierw sprawd\u017a, gdzie jest tw\u00f3j lokal. Te linki mog\u0105 ci si\u0119 przyda\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/d3/1c/z30228388M.jpg\" vspace=\"2\" />Jeste\u015b po przeprowadzce i nie wiesz, w kt\u00f3rym lokalu mo\u017cesz odda\u0107 g\u0142os w wyborach parlamentarnych? A mo\u017ce w dniu wybor\u00f3w b\u0119dziesz poza swoj\u0105 miejscowo\u015bci\u0105? Prezentujemy kr\u00f3tki poradnik z najwa\u017cniejszymi informacjami dla os\u00f3b, kt\u00f3re planuj\u0105 zag\u0142osowa\u0107 15 pa\u017adziernika na kandydata do Sejmu i Senatu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30263084,idziesz-na-wybory-najpierw-sprawdz-gdzie-jest-twoj-lokal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sebastian M. z\u0142apany w Dubaju. Zbigniew Ziobro: Podpisz\u0119 wniosek o ekstradycj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/dc/1c/z30263076M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />- Wiedzieli\u015bmy, \u017ce przemieszcza si\u0119 z Niemiec, w jakim kierunku, jakie kraje pokonuje i starali\u015bmy si\u0119 ju\u017c wcze\u015bniej zatrzyma\u0107 go w jednym z pa\u0144stw, zanim trafi\u0142 do ZEA. Niewiele zabrak\u0142o. (...) Nieco sprawca zaskoczy\u0142, \u017ce mia\u0142 trzeci paszport - m\u00f3wi\u0142 o zatrzymaniu Sebastiana M. Zbigniew Ziobro. 32-latek jest podejrzany o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30263052,sebastian-m-zlapany-w-dubaju-zbigniew-ziobro-podpisze-wniosek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T14:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pe\u0142nomocnik Sebastiana M. m\u00f3wi o kulisach zatrzymania klienta. \"Nie by\u0142 zatrzymany na lotnisku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/dc/1c/z30263326M.jpg\" vspace=\"2\" />- M\u00f3j klient nie zosta\u0142 zatrzymany na lotnisku, jak si\u0119 podaje, ale wychodz\u0105c z hotelu - powiedzia\u0142 adwokat Sebastiana M. w rozmowie z Onetem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30263288,pelnomocnik-sebastiana-m-mowi-o-kulisach-zatrzymania-klienta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T13:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miller: PiS zacz\u0105\u0142 si\u0119 ba\u0107 ulicy, nie chce organizowa\u0107 wydarze\u0144, gdzie otoczenie jest niesprawdzone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/59/1c/z29726603M,Leszek-Miller.jpg\" vspace=\"2\" />- Odnosz\u0119 wra\u017cenie, \u017ce PiS zacz\u0105\u0142 si\u0119 ba\u0107 ulicy, \u017ce nie chce organizowa\u0107 du\u017cych wydarze\u0144 politycznych, gdzie otoczenie jest niesprawdzone, nieprzygotowane. To oznacza s\u0142abo\u015b\u0107, a nie moc - powiedzia\u0142 Leszek Miller na antenie TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30262321,miller-pis-zaczal-sie-bac-ulicy-nie-chce-organizowac-wydarzen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T13:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nag\u0142a zmiana godziny debaty wyborczej w TVP. Media: To obawa przed uczestnictwem Donalda Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/dc/1c/z30263106M,TVP-zmienia-godzine-debaty-przedwyborczej.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja Polska dokona\u0142a nag\u0142ej zmiany w organizacji debaty przedwyborczej, kt\u00f3ra ma odby\u0107 si\u0119 w poniedzia\u0142ek 9 pa\u017adziernika - informuj\u0105 dziennikarze Onetu. Czas rozpocz\u0119cia spotkania polityk\u00f3w zosta\u0142 przesuni\u0119ty z godziny 21.00 na 18.30. Zdaniem reporter\u00f3w niezapowiedziana decyzja mo\u017ce wynika\u0107 z obaw przed pojawieniem si\u0119 w studiu Donalda Tuska, lidera KO. Debat\u0119 maj\u0105 poprowadzi\u0107 Anna Bogusiewicz-Grochowska oraz Micha\u0142 Racho\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30262603,nagla-zmiana-godziny-debaty-wyborczej-w-tvp-media-to-obawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o aferze pedofilskiej w\u015br\u00f3d youtuber\u00f3w. \"Morawiecki i Kaczy\u0144ski osobi\u015bcie za to odpowiadaj\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/dc/1c/z30262972M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Pa\u0144stwo polskie mimo tak wielu przyk\u0142ad\u00f3w bezkarno\u015bci i bezczelno\u015bci pedofil\u00f3w w Polsce, nie zrobi\u0142o nic w tej kwestii. Komisja okaza\u0142a si\u0119 fikcj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 Donald Tusk w \u015brod\u0119. Lider PO nawi\u0105za\u0142 tak\u017ce do wypowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce ju\u017c poleci\u0142 s\u0142u\u017cbom, aby zaj\u0119li si\u0119 spraw\u0105 afery pedofilskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30262540,donald-tusk-o-aferze-pedofilskiej-wsrod-youtuberow-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T13:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki mia\u0142 egzekwowa\u0107 op\u0142aty za wynajem lokali \u017cony. \"Nie wiedzia\u0142em, \u017ce potrafi tak dr\u0119czy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/dc/1c/z30262767M,Premier-Mateusz-Morawiecki-podczas-spotkania-z-mie.jpg\" vspace=\"2\" />Dawny najemca jednego z lokali nale\u017c\u0105cych do \u017cony Mateusza Morawieckiego, opisa\u0142, jak obecny premier egzekwowa\u0142 d\u0142ugi. - Nie wiedzia\u0142em, \u017ce szef banku potrafi tak dr\u0119czy\u0107, m\u0119czy\u0107, wypisywa\u0107 tasiemcowe SMS-y, dopominaj\u0105c si\u0119 o pieni\u0105dze - relacjonowa\u0142 Jan Rze\u017cuchowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30262191,morawiecki-mial-egzekwowac-oplaty-za-wynajem-lokali-zony-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T13:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprzeczne informacje w sprawie zatrzymania kierowcy bmw w Dubaju. Rutkowski m\u00f3wi, \u017ce \"mia\u0142 wiedz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/dc/1c/z30262498M,Sprzeczne-informacje-o-zatrzymaniu-kierowcy-bmw-w-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 w Dubaju zatrzymano Sebastiana M., poszukiwanego listem go\u0144czym kierowc\u0119 bmw, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w \u015bmiertelnym wypadku na A1 w po\u0142owie wrze\u015bnia. Informacj\u0119 poda\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski, a kilka chwil wcze\u015bniej Krzysztof Rutkowski. Ten drugi twierdzi, \u017ce do zatrzymania 32-latka dosz\u0142o dzi\u0119ki pracownikom jego biura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30262258,sprzeczne-informacje-o-zatrzymaniu-kierowcy-bmw-w-dubaju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T12:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na pa\u017adziernik 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/dc/1c/z30262229M,Horoskop-miesieczny-na-pazdziernik-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na pa\u017adziernik 2023 r. W powietrzu unosi si\u0119 mi\u0142o\u015b\u0107, a codzienno\u015b\u0107 zdaje si\u0119 smakowa\u0107 zupe\u0142nie inaczej ni\u017c zwykle. Cz\u0119\u015b\u0107 z was czekaj\u0105 bardzo du\u017ce zmiany, kt\u00f3re przynios\u0105 d\u0142ugo wyczekiwan\u0105 ulg\u0119. Przed innymi los stawia kolejne wyzwania, kt\u00f3re tej jesieni przynios\u0105 nieoczekiwany obr\u00f3t. Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i przekonaj si\u0119, jak up\u0142ynie ci najbli\u017cszy miesi\u0105c.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30262132,horoskop-na-pazdziernik-2023-baran-byk-bliznieta-rak-lew.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na Marszu Miliona Serc proszono Kaszub\u00f3w, by nie za\u017cywali tabaki, bo TVP mo\u017ce zrobi\u0107 z nich narkoman\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/dc/1c/z30262326M,Tabaka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kaszubi uczestnicz\u0105cy w Marszu Miliona Serc zostali poproszeni, by nie za\u017cywali tabaki w trakcie demonstracji. Kandydatka Lewicy powiedzia\u0142a, \u017ce takie \u015brodki ostro\u017cno\u015bci zastosowano z uwagi na \"manipulacje, jakich dopuszcza si\u0119 PiS i rz\u0105dzone przez nich media\". Obawiano si\u0119, \u017ce TVP przedstawi Kaszub\u00f3w za\u017cywaj\u0105cych tabak\u0119 podczas Marszu Miliona Serc jako narkoman\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30262039,na-marszu-miliona-serc-proszono-kaszubow-by-nie-zazywali-tabaki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 karty do g\u0142osowania w wyborach do Sejmu i Senatu? PKW podj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/dc/1c/z30261926M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza ustali\u0142a, jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 karty do g\u0142osowania podczas wybor\u00f3w parlamentarnych. PKW zdecydowa\u0142a si\u0119 na jednostronicowe karty wyborcze w wyborach do Sejmu i Senatu. Przygotowano r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re ma pom\u00f3c w g\u0142osowaniu osobom niewidomym oraz niedowidz\u0105cym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30260824,jak-beda-wygladac-karty-do-glosowania-w-najblizszych-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T11:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sebastian M. zatrzymany. PiS og\u0142asza sukces s\u0142u\u017cb, ekspert m\u00f3wi o \"co najmniej niezr\u0119czno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/dc/1c/z30261386M,Sebastian-M--zatrzymany.jpg\" vspace=\"2\" />- By\u0142o co najmniej niezr\u0119czno\u015bci\u0105 to, \u017ce prokuratura i policja, maj\u0105c na miejscu tyle dowod\u00f3w, w jakim\u015b kr\u00f3tkim czasie nie zreflektowa\u0142y si\u0119, kto by\u0142 sprawc\u0105 wypadku i nie postawi\u0142a szybko zarzut\u00f3w - powiedzia\u0142 w rozmowie z portalem Gazeta.pl \u0141ukasz Zboralski. Tymczasem politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci obwie\u015bcili sukces. \"Dobra robota! STOP bandytom i mordercom na drogach!\" - napisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30261615,sebastian-m-zatrzymany-pis-oglasza-sukces-sluzb-ekspert-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T11:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pe\u0142nomocnik bliskich rodziny, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a na A1: Wyczu\u0142em ulg\u0119, zaczynali traci\u0107 nadziej\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/d9/1c/z30249389M.jpg\" vspace=\"2\" />- Rodzina zapyta\u0142a mnie, czy zatrzymanie Sebastiana M. to prawda, kiedy to potwierdzi\u0142em, wyczu\u0142em w g\u0142osie pewn\u0105 ulg\u0119. Rodzina zaczyna\u0142a traci\u0107 nadziej\u0119 i pow\u0105tpiewali - tak o reakcji najbli\u017cszych os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wypadku na A1, m\u00f3wi\u0142 ich pe\u0142nomocnik mec. \u0141ukasz Kowalski. Doda\u0142, \u017ce informacja o zatrzymaniu Sebastiana M. w Dubaju \"da\u0142a rodzinie ofiar pewne ukojenie ich cierpienia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30261984,pelnomocnik-bliskich-rodziny-ktora-zginela-na-a1-wyczulem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T11:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Arcybiskup nie szcz\u0119dzi\u0142 przysz\u0142ych ksi\u0119\u017cy. Wspomnia\u0142 o \"ciapach\", \"ofermach\" i \"pajacach w sutannach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/dc/1c/z30261492M,Abp-Adrian-Galbas.jpg\" vspace=\"2\" />- Ko\u015bcio\u0142owi nie potrzeba zast\u0119p\u00f3w ciap (...), nie potrzeba nam \u017cyciowych niezdar i oferm, pan\u00f3w o mentalno\u015bci hrabiego czy ksi\u0119cia, kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 wedle kaprys\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 do kandydat\u00f3w na ksi\u0119\u017cy abp Adrian Galbas. Duchowny sprawowa\u0142 msz\u0119 inauguruj\u0105c\u0105 kolejny rok formacji w Wy\u017cszym \u015al\u0105skim Seminarium Duchownym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30261101,odwazne-slowa-abp-galbasa-na-mszy-w-seminarium-mowil-o-pajacach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T10:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Dlaczego Janusz Korwin-Mikke tak bredzi?\" Krzysztof Bosak: Ja wiem, ja pyta\u0142em o to", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/db/1c/z30261179M,Krzysztof-Bosak-mowil-o-Januszu-Korwinie-Mikke-w--.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dlaczego Janusz Korwin-Mikke bredzi?\" - na to pytanie na antenie TVN24 odpowiedzi udzieli\u0142 Krzysztof Bosak. - Ja wiem, ja pyta\u0142em o to - stwierdzi\u0142 pose\u0142. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Konfederacji stanowczo odci\u0105\u0142 si\u0119 od pogl\u0105d\u00f3w polityka startuj\u0105cego z tej samej listy. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c pytany o kwesti\u0119 finansowania in vitro i zaostrzenie prawa aborcyjnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30260972,dlaczego-janusz-korwin-mikke-tak-bredzi-krzysztof-bosak-ja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T10:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kulisy zatrzymania Sebastiana M. Nieoficjalnie: M\u00f3g\u0142 by\u0107 z\u0142apany w Turcji, zabrak\u0142o kilku minut", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/d7/1c/z30241974M,Tragiczny-wypadek-na-A1.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie s\u0142u\u017cby poinformowa\u0142y o zatrzymaniu Sebastiana M., kierowcy bmw poszukiwanego w sprawie tragicznego wypadku na autostradzie A1, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina. Dziennikarz portalu brd24.pl nieoficjalnie przedstawi\u0142, jakie by\u0142y kulisy zatrzymania m\u0119\u017cczyzny. S\u0142u\u017cby mia\u0142y \"depta\u0107 mu po pi\u0119tach ju\u017c od kilku dni\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30261413,kulisy-zatrzymania-sebastiana-m-nieoficjalnie-mogl-byc-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T09:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera mailowa. Morawiecki pojawi\u0142 si\u0119 w TVN. Te\u015bciowa Dworczyka \"nienawidzi PiS i doceni\u0142a wyst\u0119p\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/db/1c/z30261168M,Mateusz-Morawiecki-i-Michal-Dworczyk--zdjecie-ilus.jpg\" vspace=\"2\" />- Moja te\u015bciowa, kt\u00f3ra nienawidzi PiS, zadzwoni\u0142a do mnie i doceni\u0142a tw\u00f3j wyst\u0119p w TVN. Kurcz\u0119, obejrza\u0142em to i bez wazeliny, by\u0142o \u015bwietnie - mia\u0142 napisa\u0107 w 2019 roku Micha\u0142 Dworczyk, kt\u00f3ry przedtem rzekomo twierdzi\u0142, \u017ce decyzja premiera wygl\u0105da jak \"syndrom sztokholmski\". Z ujawnionych maili wynika, \u017ce Mateusz Morawiecki mia\u0142 zdradzi\u0107, co by\u0142o powodem jego wizyty w studiu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30261052,afera-mailowa-morawiecki-pojawil-sie-w-tvn-tesciowa-dworczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T09:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" pokaza\u0142y jeden pasek 27 razy. Cz\u0142onek rady TVP z\u0142o\u017cy\u0142 do KRRiT skarg\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/dc/1c/z30261297M,Krzysztof-Luft-zlozyl-skarge-na--Wiadomosci--TVP-z.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142onek Rady Programowej Telewizji Polskiej z\u0142o\u017cy\u0142 do Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji skarg\u0119 na \"Wiadomo\u015bci\". Krzysztof Luft uwa\u017ca, \u017ce TVP dyskryminuje Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy nie g\u0142osuj\u0105 na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Luft przywo\u0142a\u0142 pewien pasek, stawiaj\u0105cy PiS w korzystnym \u015bwietle, kt\u00f3ry pokazano w \"Wiadomo\u015bciach\" a\u017c 27 razy. Jego tre\u015b\u0107 ani razu nie uleg\u0142a zmianie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260831,czlonek-rady-programowej-tvp-zlozyl-do-krrit-skarge-na-wiadomosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T09:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. Szef MSWiA: Sebastian M. zatrzymany. Kierowca BMW mia\u0142 wpa\u015b\u0107 na lotnisku w Dubaju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Sebastian M., podejrzewany o spowodowanie wypadku na A1, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina, zosta\u0142 zatrzymany zatrzymany przez pracownik\u00f3w Biura Rutkowski na lotnisku w Dubaju - przekaza\u0142 Krzysztof Rutkowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30261171,wypadek-na-a1-sebastian-m-zatrzymany-rutkowski-kierowca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T08:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Kukiz por\u00f3wna\u0142 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i Donalda Tuska. \"W\u00f3dz PiS my\u015bli 50 lat do przodu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/db/1c/z30261045M,Pawel-Kukiz--Opole--2005-r-.jpg\" vspace=\"2\" />- W\u00f3dz PiS my\u015bli 50 lat do przodu, a Polska dla niego ma podmiotowo\u015b\u0107, a Donald Tusk to kosmopolita, kt\u00f3ry my\u015bli tylko doczesno\u015bci\u0105 - por\u00f3wna\u0142 lider\u00f3w najwi\u0119kszych politycznych ugrupowa\u0144 Pawe\u0142 Kukiz. Kandydat Prawa i Sprawiedliwo\u015bci na antenie Polsat News przyzna\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce \"Ukraina to pa\u0144stwo skorumpowane do cna\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30260690,pawel-kukiz-o-programie-ktory-zapewni-normalnosc-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T08:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "T\u0119 gazetk\u0119 wkr\u00f3tce mo\u017cesz znale\u017a\u0107 w swojej skrzynce. Nieoficjalnie: \"instrukcj\u0119\" roznosz\u0105 listonosze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/db/1c/z30261074M,-Twoj-glos-referendalny--trafia-do-odbiorcow-w-Pol.jpg\" vspace=\"2\" />\"Tw\u00f3j g\u0142os referendalny\" to ulotka, kt\u00f3r\u0105 niebawem mo\u017ce znale\u017a\u0107 w swojej skrzynce na listy ka\u017cdy z nas. Gazetka autorstwa Fundacji Niezale\u017cne Media dotyczy g\u0142osowania w najbli\u017cszym referendum. \"Instrukcja\" jednoznacznie sugeruje \"w\u0142a\u015bciwe\" odpowiedzi na zadane w nim pytania. - Mamy roznosi\u0107 te broszury. Maj\u0105 one trafia\u0107 do odbiorc\u00f3w prywatnych - przyzna\u0142 Onetowi listonosz Poczty Polskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30260505,te-gazetke-wkrotce-mozesz-znalezc-w-swojej-skrzynce-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Micha\u0142 Adamczyk na razie na pewno nie wr\u00f3ci do TVP. W\u0142a\u015bnie przed\u0142u\u017cy\u0142 urlop", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/cb/1c/z30195490M,Michal-Adamczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Adamczyk, prowadz\u0105cy \"Wiadomo\u015bci\" TVP i dyrektor Telewizyjnej Agencji Informacyjnej na razie nie wr\u00f3ci do pracy - informuje portal \"Presserwis\", kt\u00f3ry ustali\u0142, \u017ce pracownik ma przed\u0142u\u017cony urlop i przed wyborami parlamentarnymi do pracy nie wr\u00f3ci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260790,michal-adamczyk-na-razie-na-pewno-nie-wroci-do-tvp-wlasnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T08:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czterolatek zgin\u0105\u0142 w przedszkolu. Rodzina podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. \"M\u00f3wimy, \u017ce Mareczek jest ju\u017c u anio\u0142k\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/cf/1c/z30209191M,Przedszkole--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzina czteroletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 po wpadni\u0119ciu do studni na terenie przedszkola, po raz pierwszy wypowiedzia\u0142a si\u0119 o tej tragedii. Bliski dziecka zdradzi\u0142, jak na sytuacj\u0119 zareagowa\u0142a jego m\u0142odsza siostra. - Wci\u0105\u017c pyta o Mareczka, co mamy jej powiedzie\u0107? M\u00f3wimy, \u017ce Mareczek jest ju\u017c u anio\u0142k\u00f3w - powiedzia\u0142 dziadek dziecka. Rodzina zapowiedzia\u0142a, \u017ce dziewczynka nie b\u0119dzie chodzi\u0142a do przedszkola, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do tragedii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260491,tragedia-w-przedszkolu-mlodsza-siostra-teskni-za-bratem-mowimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T08:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja chce trzela\u0107 do uchod\u017ac\u00f3w? Przemys\u0142aw Wipler: Je\u015bli nie b\u0119dzie innych metod, to tak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/c3/1c/z30159589M,Przemyslaw-Wipler-podczas-wieczoru-wyborczego-Janu.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Wipler, kandydat Konfederacji do Sejmu z okr\u0119gu numer 5, w rozmowie w Radiu ZET odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kontrowersyjnego stwierdzenia, \u017ce ugrupowanie to po przej\u0119ciu w\u0142adzy rozwa\u017ca wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci strzelania do migrant\u00f3w. - Je\u015bli nie b\u0119dzie innych metod, to tak - powiedzia\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30260752,konfederacja-chce-trzelac-do-uchodzcow-przemyslaw-wipler-jesli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T07:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. \u015amier\u0107 26-letniego Ukrai\u0144ca na izbie wytrze\u017awie\u0144. Ujawniono nagranie z monitoringu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/db/1c/z30260660M,Smierc-Ukrainca-na-izbie-wytrzezwien--Ujawniono-na.jpg\" vspace=\"2\" />Dmytro Nikiforenko zmar\u0142 30 lipca 2021 roku w czasie interwencji policji na izbie wytrze\u017awie\u0144. Po ponad dw\u00f3ch latach od \u015bmierci 26-letniego Ukrai\u0144ca ujawnione zosta\u0142y nagrania z monitoringu. Przeanalizowa\u0142 je dla Onetu bieg\u0142y ds. stosowania \u015brodk\u00f3w przymusu bezpo\u015bredniego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260323,wroclaw-smierc-26-letniego-ukrainca-na-izbie-wytrzezwien-ujawniono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T07:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142osowanie Polak\u00f3w za granic\u0105 mo\u017ce by\u0107 utrudnione. Kolejki spodziewane s\u0105 w tych miastach [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/9c/1b/z28951717M,Kolejka-do-lokalu-wyborczego-przy-ul--Krasiczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Ro\u015bnie liczba Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych za granic\u0105. Coraz cz\u0119\u015bciej jednak komisje informuj\u0105 o mo\u017cliwych kolejkach w zwi\u0105zku z du\u017c\u0105 liczb\u0105 zainteresowanych. Gdzie czas oczekiwania si\u0119 mo\u017ce wyd\u0142u\u017cy\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30260434,glosowanie-polakow-za-granica-moze-byc-utrudnione-kolejki-spodziewane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T07:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sebastian Majtczak b\u0119dzie poszukiwany w Dominikanie? Lokalna policja ujawni\u0142a, kiedy zbada t\u0119 spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/db/1c/z30260530M,Bmw-zniszczone-w-wyniku-wypadku-na-autostradzie-A1.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Dominikanie odnios\u0142a si\u0119 do sprawy Sebastiana Majtczaka. Pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce podejrzany o spowodowanie wypadku na A1 kierowca bmw uciek\u0142 do tego kraju. Funkcjonariusze przekazali, \u017ce dominika\u0144skie s\u0142u\u017cby b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozpocz\u0105\u0107 poszukiwania Majtczaka, gdy lokalny oddzia\u0142 Interpolu otrzyma niezb\u0119dne informacje z Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260395,sebastian-majtczak-bedzie-poszukiwany-w-dominikanie-lokalna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T07:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anna Zalewska z PiS ma przeprosi\u0107 i przesta\u0107 rozpowszechnia\u0107 fake newsa. Ma te\u017c zap\u0142aci\u0107 na WO\u015aP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/db/1c/z30260451M,Wybory-2023--Anna-Zalewska-z-PiS-ma-przeprosic-Agn.jpg\" vspace=\"2\" />Decyzj\u0105 S\u0105du Apelacyjnego w Gda\u0144sku europos\u0142anka PiS Anna Zalewska ma przeprosi\u0107 za wpis w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Polityczka napisa\u0142a \"To jest w\u0142a\u015bnie ich program - hejt i nienawi\u015b\u0107\" i zamie\u015bci\u0142a zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak pos\u0142anka KO Agnieszka Pomaska rozdaje ulotki obok samochodu, kt\u00f3ry mia\u0142 za szyb\u0105 kartk\u0119 z kontrowersyjn\u0105 tre\u015bci\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30260302,anna-zalewska-ma-przeprosic-agnieszke-pomaske-poszlo-o-kartke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T07:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czym jest list \u017celazny? W jakich sytuacjach jest wydawany? Wyst\u0105pi\u0142 o niego Sebastian Majtczak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/8a/1c/z29925742M,akta-sprawy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 adowkat Sebastiana Majtczaka wyst\u0105pi\u0142 o wydanie listu \u017celaznego dla jego klienta, kt\u00f3ry jest poszukiwany listem go\u0144czym w sprawie tragedii na autostradzie A1. Co oznacza wydanie listu \u017celzaznego? Jakie warunki musi spe\u0142ni\u0107 oskar\u017cony, by go otrzyma\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260559,czym-jest-list-zelazny-w-jakich-sytuacjach-jest-wydawany-wystapil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T07:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura na sejmowym korytarzu. Bochenek obra\u017ca\u0142 dziennikarzy i pyta\u0142 o Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/db/1c/z30260533M,Awantura-na-sejmowym-korytarzu--Bochenek-spieral-s.jpg\" vspace=\"2\" />Przedziwne zachowania rzecznika PiS w Sejmie. Rafa\u0142 Bochenek nie chcia\u0142 odpowiedzie\u0107 na pytanie o maj\u0105tek Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3re zada\u0142 mu przed kamer\u0105 dziennikarz TVN24 Radomir Wit. Zamiast tego sam zacz\u0105\u0142 nagrywa\u0107 ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119, a film opublikowa\u0142 w sieci, gdzie zawrza\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30260376,awantura-na-sejmowym-korytarzu-bochenek-spieral-sie-z-dziennikarzami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T06:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1 z udzia\u0142em BMW. Jest wniosek o list \u017celazny dla Sebastiana Majtczaka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jest wniosek o list \u017celazny dla Sebastiana Majtczaka, kierowcy BMW, kt\u00f3ry mia\u0142 spowodowa\u0107 tragiczny wypadek na autostradzie A1 - dowiedzia\u0142o si\u0119 RMF FM. Wyst\u0105pi\u0142 o niego obro\u0144ca m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260538,wypadek-na-a1-z-udzialem-bmw-jest-wniosek-o-list-zelazny-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T06:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz mia\u0142 by\u0107 klientem klub\u00f3w dla gej\u00f3w. Po 13 latach od sprawy zwolniono go z Uniwersytetu Papieskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/db/1c/z30260316M,Duchowni---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Abp. J\u0119draszewski rozwi\u0105za\u0142 umow\u0119 z ksi\u0119dzem, kt\u00f3ry wyk\u0142ada\u0142 na Uniwersytecie Papieskim w Krakowie. Przyczyn\u0105 rezygnacji ze wsp\u00f3\u0142pracy z duchownym mia\u0142o by\u0107 odwiedzanie przez niego klub\u00f3w dla os\u00f3b LGBTQ. - Przez wszystkie lata nie mieli\u015bmy ani jednej uwagi czy skargi na tego wyk\u0142adowc\u0119 - twierdzi\u0142a w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" rzeczniczka uczelni Marta Masty\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260309,ksiadz-mial-byc-klientem-klubow-dla-gejow-po-13-latach-od-sprawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T06:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bronis\u0142aw Komorowski w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\": Odtajnienie plan\u00f3w obronno\u015bci to nieodpowiedzialno\u015b\u0107 i k\u0142amstwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/db/1c/z30260517M,Byly-prezydent-Bronislaw-Komorowski-w--Porannej-ro.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 go\u015bciem \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\" jest by\u0142y prezydent RP Bronis\u0142aw Komorowski. Program prowadzi Jacek G\u0105dek. - Wszyscy obrobili lekcj\u0119 z 4 czerwca, cho\u0107 wydaje mi si\u0119, \u017ce Marsz Miliona Serc niewiele zmieni\u0142 w sonda\u017cach - oceni\u0142 go\u015b\u0107 \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30259841,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-bronislaw-komorowski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro przegra\u0142 spraw\u0119 s\u0105dow\u0105 z Romanem Giertychem. \"Przyjdzie komornik, Zbyszku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/bb/1c/z30127861M,Roman-Giertych--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych wygra\u0142 ze Zbigniewem Ziobr\u0105 proces dotycz\u0105cy zatrzymania adwokata w 2020 roku przez CBA. Giertych zauwa\u017cy\u0142, \u017ce to ju\u017c 15 korzystne dla niego orzeczenie w tej sprawie. S\u0105d nakaza\u0142 wyp\u0142at\u0119 20 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia. Kandydat Koalicji Obywatelskiej zapowiedzia\u0142, \u017ce chce \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 pieni\u0105dze z prywatnego maj\u0105tku Ziobry.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30260300,ziobro-przegral-sprawe-sadowa-z-giertychem-wygralem-15-0-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T06:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atomowy koszmarek Putina najpewniej zn\u00f3w na testach. Wymowna aktywno\u015b\u0107 na Nowej Ziemi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/f1/17/z25104917M,Rzekoma-rakieta-SSC-X-9-nazywana-przez-Rosjan-Buri.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie najprawdopodobniej szykuj\u0105 kolejne testy nap\u0119dzanej reaktorem j\u0105drowym rakiety Buriewiestnik. Poprzednie w latach 2017-19 sko\u0144czy\u0142y si\u0119 niepowodzeniami i jednym powa\u017cnym wypadkiem. Rosjanie najwyra\u017aniej s\u0105 jednak zdeterminowani, aby pr\u00f3bowa\u0107 dalej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30258826,atomowy-koszmarek-putina-znow-na-testach-wymowna-aktywnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T06:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. Adwokat Sebastiana Majtczaka zabra\u0142 g\u0142os: Obawia si\u0119, \u017ce post\u0119powanie nie b\u0119dzie obiektywne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/d8/1c/z30247989M,Sebastian-Majtczak-jest-poszukiwany-listem-gonczym.jpg\" vspace=\"2\" />\"Sebastian Majtczak nie mia\u0142 zakazu opuszczania kraju ani obowi\u0105zku informowania o zmianie miejsca zamieszkania\" - przekaza\u0142 w wydanym o\u015bwiadczeniu Bartosz Tiutiunik, kt\u00f3ry jest obro\u0144c\u0105 poszukiwanego listem go\u0144czym 32-latka. Adwokat odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do dzia\u0142a\u0144 Zbigniewa Ziobry i przekaza\u0142, \u017ce kierowca bmw \"obawia si\u0119, \u017ce post\u0119powanie w stosunku do niego nie b\u0119dzie obiektywne, sprawiedliwe i uczciwe\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30260305,wypadek-na-a1-adwokat-sebastiana-majtczaka-zabral-glos-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T05:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS bez szans na wi\u0119kszo\u015b\u0107. Mocne wyniki trzech partii opozycyjnych [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/db/1c/z30260319M,PiS-bez-szans-na-wiekszosc--Mocne-wyniki-trzech-pa.jpg\" vspace=\"2\" />Mniej ni\u017c 4 punkty procentowe - tyle dzieli Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 od PiS w najnowszym sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\". Z rankingu wynika, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca nie stworzy rz\u0105du, nawet w koalicji z Konfederacj\u0105. Trzy najwi\u0119ksze partie opozycyjne maj\u0105 wystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 mandat\u00f3w, by stworzy\u0107 stabiln\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 - wnioskujemy z badania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30260276,pis-bez-szans-na-wiekszosc-mocne-wyniki-trzech-partii-opozycyjnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T05:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy i Polska wprowadzi\u0142y kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/db/1c/z30260311M,Polska-i-Czechy-wprowadzily-czasowe-kontrole-na-gr.jpg\" vspace=\"2\" />Czechy wprowadzi\u0142y od p\u00f3\u0142nocy wyrywkowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. B\u0119d\u0105 one prowadzone wst\u0119pnie przez 10 dni i mog\u0105 zosta\u0107 przed\u0142u\u017cone, w zale\u017cno\u015bci od bie\u017c\u0105cej sytuacji. Czeskie w\u0142adze podj\u0119\u0142y dzia\u0142ania na granicy w koordynacji z Polsk\u0105. Kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105 przywr\u00f3ci\u0142a te\u017c Austria. Tak\u017ce Polska od p\u00f3\u0142nocy przywr\u00f3ci\u0142a kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30260290,czechy-i-polska-wprowadzily-kontrole-na-granicy-ze-slowacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T05:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od ta\u0144cz\u0105cego Wszechpolaka do lidera Konfederacji. Jak rozwija\u0142a si\u0119 kariera Krzysztofa Bosaka?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/d8/1c/z30245461M,Krzysztof-Bosak-podczas-wiecu-wyborczego-Konfedera.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Bosak nale\u017cy do najbardziej rozpoznawalnych przedstawicieli Konfederacji. Najcz\u0119\u015bciej spo\u015br\u00f3d lider\u00f3w tej partii wyst\u0119puje w mediach, a wraz ze S\u0142awomirem Mentzenem odpowiada za prowadzenie kampanii wyborczej ugrupowania. Cho\u0107 od wielu lat pr\u00f3buje budowa\u0107 wizerunek polityka umiarkowanego i \"zdroworozs\u0105dkowego\", w swoich pogl\u0105dach wci\u0105\u017c zdradza radykalne pogl\u0105dy, kt\u00f3re kszta\u0142towa\u0142y wczesny okres jego kariery.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30185650,od-tanczacego-wszechpolaka-do-lidera-konfederacji-jak-rozwijala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historyczne g\u0142osowanie w USA. Izba Reprezentant\u00f3w odwo\u0142a\u0142a spikera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/db/1c/z30260272M,Historyczne-glosowanie-w-USA--Izba-Reprezentantow-.jpg\" vspace=\"2\" />Izba Reprezentant\u00f3w odwo\u0142a\u0142a z funkcji spikera Izby Kevina McCarthy'ego, polityka Partii Republika\u0144skiej. Za wnioskiem zag\u0142osowali wszyscy obecni Demokraci oraz cz\u0119\u015b\u0107 Republikan\u00f3w. To pierwszy taki przypadek w historii Stan\u00f3w Zjednoczonych, kiedy zdecydowano o odwo\u0142aniu spikera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30260260,historyczne-glosowanie-w-usa-izba-reprezentantow-odwolala-spikera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T04:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pacho\u0142ek ostrzega\u0142 przed dziur\u0105, w ko\u0144cu sam w ni\u0105 wpad\u0142. W jego miejsce stan\u0105\u0142 kolejny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/db/1c/z30259903M,Pacholek-ostrzegal-przed-dziura--w-ktora-sam-wpadl.jpg\" vspace=\"2\" />Na ulicy Tymienieckiego w \u0141odzi przez kilka ostatnich miesi\u0119cy sta\u0142 czerwono-bia\u0142y pacho\u0142ek ostrzegaj\u0105cy kierowc\u00f3w przed dziur\u0105 w drodze. Po czasie nawierzchnia zapad\u0142a si\u0119 do tego stopnia, \u017ce s\u0142upek sam wpad\u0142 w otw\u00f3r w nawierzchni. Drogowcy chwilowo poradzili sobie z problemem poprzez postawienie obok kolejnego pacho\u0142ka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30259791,pacholek-ostrzegal-przed-dziura-w-koncu-sam-w-nia-wpadl-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T04:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia na A1. Nowe informacje ws. auta Sebastiana Majtczaka. BMW ju\u017c wcze\u015bniej mia\u0142o wypadek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/d1/1c/z30217281M,BMW-zniszczone-w-wyniku-wypadku-na-autostradzie-A1.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania Sebastiana Majtczaka, kt\u00f3ry mia\u0142 spowodowa\u0107 wypadek na autostradzie A1. Z pa\u0144stwowej bazy udost\u0119pnionej przez Ministerstwo Cyfryzacji wynika, \u017ce samoch\u00f3d marki BMW, kt\u00f3rym w\u00f3wczas jecha\u0142, w przesz\u0142o\u015bci bra\u0142 udzia\u0142 w innym wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30259853,tragedia-na-a1-nowe-informacje-ws-auta-sebastiana-majtczaka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski oficer z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 na rosyjskie czo\u0142gi. \"Ulepszcie je, aby \u0142atwiej by\u0142o nam je obs\u0142ugiwa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/db/1c/z30259382M,Czolg--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz skontaktowa\u0142 si\u0119 z rosyjskim wsparciem technicznym w sprawie czo\u0142gu, kt\u00f3ry zosta\u0142 przej\u0119ty w wojnie Rosjanom. Na opublikowanym w sieci nagraniu s\u0142ycha\u0107, jak oficer sk\u0142ada skarg\u0119 producentowi i prosi, aby pojazdy zosta\u0142y ulepszone, \"\u017ceby by\u0142o \u0142atwiej si\u0119 nimi pos\u0142ugiwa\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30259240,ukrainski-zolnierz-zlozyl-skarge.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 4 pa\u017adziernika [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/ae/1c/z30075258M,Horoskop-na-srode.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na \u015brod\u0119 4 pa\u017adziernika. To b\u0119dzie wyj\u0105tkowo wymagaj\u0105cy dzie\u0144 dla Byk\u00f3w, Strzelc\u00f3w i Baran\u00f3w. Dojd\u0105 jednak do powa\u017cnych wniosk\u00f3w na temat swoich relacji. Co czeka pozoztsa\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30258420,horoskop-dzienny-sroda-4-pazdziernika-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze prognozy opad\u00f3w \u015bniegu na zim\u0119. Pocz\u0105tek roku mo\u017ce przynie\u015b\u0107 gwa\u0142towne zmiany w warunkach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/db/1c/z30259849M,Czy-czeka-nas-sniezna-zima-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy zaczynaj\u0105 publikowa\u0107 pierwsze prognozy na zim\u0119. Wst\u0119pne modele prognostyczne wskazuj\u0105, \u017ce w grudniu spodziewa\u0107 mo\u017cemy si\u0119 ni\u017cszych ni\u017c zazwyczaj opady \u015bniegu. Tendencja ta mo\u017ce ulec jednak gwa\u0142townej zmianie ju\u017c w pierwszych miesi\u0105cach nast\u0119pnego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30259694,pierwsze-prognozy-opadow-sniegu-na-zime-poczatek-roku-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-04T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]