[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Przyw\u00f3dca Chin powinien porozmawia\u0107 z prezydentem Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u0119camy przyw\u00f3dc\u0119 Chin Xi Jinpinga do odegrania konstruktywnej roli i przeprowadzenia rozmowy z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak doda\u0142, chi\u0144ski prezydent powinien naciska\u0107 na W\u0142adimira Putina, by przesta\u0142 bombardowa\u0107 ukrai\u0144skie miasta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8685410,bialy-dom-przywodca-chin-powinien-porozmawiac-z-prezydentem-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-20 21:14:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Centralna Informacja Emerytalna.  O co chodzi w projekcie ustawy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IttktkuTURBXy9lOGVlNjEzYS01NzE1LTQ0YWQtODI3Ny05YzBiN2Q5NmE1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 we wtorek projektem ustawy o Centralnej Informacji Emerytalnej - wynika z porz\u0105dku obrad Rady Ministr\u00f3w. CIE ma przedstawia\u0107 u\u017cytkownikowi zagregowane informacje o uczestnictwie w systemie emerytalnym opartym na trzech filarach.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8685409,centralna-informacja-emerytalna-co-dowiemy-sie-z-cie.html", "date_published": "2023-03-20 20:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma emerytalna przyj\u0119ta; policja w Pary\u017cu u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego wobec protestuj\u0105cych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LCSktkuTURBXy8zM2E2MGM2ZS0yNzZkLTQzOWQtOWQyOC05NDViZDBlNTUwODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po odrzuceniu w poniedzia\u0142ek przez Zgromadzenie Narodowe, ni\u017csz\u0105 izb\u0119 parlamentu Francji, dw\u00f3ch wniosk\u00f3w o wotum nieufno\u015bci dla rz\u0105du, kontrowersyjna reforma emerytalna podnosz\u0105ca wiek przej\u015bcia na emerytur\u0119 z 62 do 64 lat zosta\u0142a przyj\u0119ta. W odpowiedzi na wydarzenia w parlamencie dosz\u0142o w Pary\u017cu do star\u0107 protestuj\u0105cych z policj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8685397,reforma-emerytalna-we-francji-przyjeta.html", "date_published": "2023-03-20 19:30:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Chcia\u0142bym, aby \u015al\u0105sk sta\u0142 si\u0119 regionem dla \"nowych energii\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d49ktkuTURBXy85NWM4ZmZiZS0wOGRmLTQyYzMtODNjZS1kOGNiNmI2NzI5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bardzo chcia\u0142bym, aby \u015al\u0105sk sta\u0142 si\u0119 regionem, w kt\u00f3rym &quot;nowe energie&quot; b\u0119d\u0105 miejscami pracy dla ludzi; je\u015bli mamy na serio my\u015ble\u0107 o nowoczesnej energetyce, to musimy gdzie\u015b to produkowa\u0107 i \u015al\u0105sk jest do tego wymarzonym miejscem - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8685393,tusk-chcialbym-aby-slask-stal-sie-regionem-dla-nowych-energii.html", "date_published": "2023-03-20 19:23:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AP: 7 mld euro na pomoc dla Turcji i Syrii po trz\u0119sieniu ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2YktkuTURBXy9kOTNiNTQ1MS05YmQxLTQ5ZjMtYjdhYS02NjQwNTgxODM1NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska i mi\u0119dzynarodowi darczy\u0144cy przeka\u017c\u0105 siedem miliard\u00f3w euro na pomoc dla Turcji i Syrii przy odbudowie ze zniszcze\u0144 po lutowym trz\u0119sieniu ziemi - poda\u0142a agencja AP. W rezultacie kataklizmu zgin\u0119\u0142o ponad 52 tys. os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8685388,7-miliardow-euro-na-pomoc-dla-turcji-i-syrii-po-trzesieniu-ziemi.html", "date_published": "2023-03-20 19:16:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gli\u0144ski o wypowiedzi Tuska ws. reparacji: Tak odpowiada menel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7EFktkuTURBXy8yZDY4N2I2YS05ZTAyLTQyN2YtYjZiNy04NDcwNjY1MjIxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tak odpowiada menel na sprawy bardzo wa\u017cne i powa\u017cne \u2013 skomentowa\u0142 wicepremier, minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski wypowied\u017a lidera PO Donalda Tuska ws. reparacji. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy do tematu reparacji podszed\u0142 w spos\u00f3b &quot;profesjonalny i w\u0142a\u015bciwy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8685301,tak-odpowiada-menel-glinski-o-wypowiedzi-tuska-ws-reparacji.html", "date_published": "2023-03-20 19:00:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do uchwalenia wotum nieufno\u015bci dla rz\u0105du Francji zabrak\u0142o 9 g\u0142os\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XOMktkuTURBXy83NDcwY2RhOC05ZGViLTRlMjAtOTk5MC05ZjlmM2ZkMmVkZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wniosek o wotum nieufno\u015bci dla rz\u0105du Francji, z\u0142o\u017cony w Zgromadzeniu Narodowym przez centrow\u0105 grup\u0119 LIOT, zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem odrzucony. Do przyj\u0119cia wniosku zabrak\u0142o dziewi\u0119ciu g\u0142os\u00f3w. Deputowani debatowali i g\u0142osowali nad wotum nieufno\u015bci w zwi\u0105zku z reform\u0105 emerytaln\u0105, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a we Francji masowe protesty.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8685197,francja-do-uchwalenia-wotum-nieufnosci-dla-rzadu-zabraklo-9-glosow.html", "date_published": "2023-03-20 18:31:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami kwestia pozycji kobiet b\u0119dzie jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sl3ktkuTURBXy81YjEwYTkxMS1mOWFhLTRkNDQtOTlmYS1hNWIzN2I5ZTNjZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory to w du\u017cej mierze wybory mi\u0119dzy dobrem a z\u0142em, bo jestem przekonany, \u017ce w przez ostanie lata w Polsce dzieje si\u0119 du\u017co z\u0142a; w tej konfrontacji kwestia pozycji kobiet w Polsce b\u0119dzie odgrywa\u0142a jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych r\u00f3l - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Pszczynie szef PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8685196,tusk-przed-zblizajacymi-sie-wyborami-kwestia-pozycji-kobiet-bedzie-jedna-z-najwazniejszych.html", "date_published": "2023-03-20 18:20:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyw\u00f3dca Chin do Putina: Jestem przekonany, \u017ce Rosjanie popr\u0105 pana w wyborach w 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KAxktkuTURBXy8wMWE3ODdkZi03YTNjLTRiMGYtYTVhYi01MmNmNDk4OGNlMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping w czasie spotkania z W\u0142adimirem Putinem w Moskwie wyrazi\u0142 w poniedzia\u0142ek przekonanie, \u017ce Rosjanie popr\u0105 go w wyborach w 2024 roku \u2013 poda\u0142a agencja Reutera, zaznaczaj\u0105c, \u017ce Kreml nie og\u0142osi\u0142 jeszcze, czy Putin b\u0119dzie kandydowa\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8685189,przywodca-chin-xi-do-putina-o-wyborach-w-2024-r-jestem-przekonany-ze-rosjanie-popra-pana.html", "date_published": "2023-03-20 17:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Chinom zale\u017cy, by Rosja prowadzi\u0142a wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1EhktkuTURBXy84ZDM4NjIxZC0xNDgwLTQzODMtYjYzNi1lM2MyZmM0MTg4ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chinom zale\u017cy, by Rosja prowadzi\u0142a wojn\u0119, bo wtedy staje si\u0119 coraz s\u0142absza - uwa\u017ca ukrai\u0144ski ekspert O\u0142eksandr Musijenko, cytowany w poniedzia\u0142ek przez portal RBK-Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8685184,chinom-zalezy-by-rosja-prowadzila-wojne-bo-wtedy-jest-slabsza.html", "date_published": "2023-03-20 17:09:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amazon zwolni w najbli\u017cszych tygodniach 9 tys. pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXbktkuTURBXy8yYjZkYmQ0MC0yN2Q5LTRmZjktYTI5Yy1mNGExZTU5YTVjZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska firma Amazon.com Inc zapowiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek zwolnienie w najbli\u017cszych tygodniach 9 tys. pracownik\u00f3w. Jak wyja\u015bnia portal CNBC, Amazon liczy si\u0119 z prawdopodobnym spowolnieniem gospodarczym. Firma zrezygnowa\u0142a z niekt\u00f3rych eksperymentalnych projekt\u00f3w i ograniczy\u0142a tempo rozbudowy magazyn\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8685178,amazon-zapowiada-zwolnienia.html", "date_published": "2023-03-20 16:57:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kretschmann: Polska wyznacza standardy pomocy Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L6HktkuTURBXy80NzBiY2M0My0wNTJmLTQxZjktOTZhYi05Nzg4OWQyNTE3OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Badenii-Wirtembergii Winfried Kretschmann podzi\u0119kowa\u0142 Polsce za dzia\u0142ania w czasie inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Polska bez zastrze\u017ce\u0144 wspiera Ukrain\u0119 finansowo, politycznie, humanitarnie i militarnie. &quot;Polska wyznacza tu standardy&quot; - powiedzia\u0142 Kretschmann w poniedzia\u0142ek w Heidelbergu, gdzie z wyk\u0142adem wyst\u0105pi\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684939,premier-badenii-wirtembergii-polska-wyznacza-standardy-pomocy-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-20 16:23:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Habitat w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej. \"Umo\u017cliwi prowadzenie symulacji misji kosmicznych\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wqbktkuTURBXy8xZWYwZjQ2ZS1hZTU1LTQ3MDQtOTE4YS1iZTM2YzJjYjBmMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie powstaje habitat. To wyspecjalizowane laboratorium umo\u017cliwi prowadzenie symulacji misji kosmicznych. Zlokalizowane w nowopowstaj\u0105cej siedzibie Centrum Technologii Kosmicznych miejsce b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwojowi oraz szkoleniu przysz\u0142ych kadr dla sektora in\u017cynierii kosmicznej. Habitat b\u0119dzie te\u017c pierwszym na polskich uczelniach laboratorium, w kt\u00f3rym studenci b\u0119d\u0105 w praktyce testowa\u0107 rozwi\u0105zania w warunkach zbli\u017conych do misji ksi\u0119\u017cycowych i marsja\u0144skich.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8685176,habitat-w-akademii-gorniczo-hutniczej.html", "date_published": "2023-03-20 16:20:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny pakiet pomocy wojskowej USA dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMfktkuTURBXy9kYmI0MDVjYi1hODJjLTRiYjctODJjMy0yNWZhODU0OGYyMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy wart 350 mln dolar\u00f3w. W sk\u0142ad tej transzy pomocy wejd\u0105 m.in. dodatkowe zestawy amunicji artyleryjskiej, rakiety HARM i GMLRS oraz \u0142odzie patrolowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8684857,pakiet-pomocy-wojskowej-usa-dla-ukrainy-wart-350-mln-dolarow.html", "date_published": "2023-03-20 16:13:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiecz\u00f3r z Obam\u0105. Bilety na wyk\u0142ad kosztuj\u0105 nawet 2,7 tys. euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nMbktkuTURBXy82ZjQ2ZjU4Yy0yNDcxLTRkMmEtYWQ2Ny1mZjM5OWY5MjgwMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet 2,7 tys. euro trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 za mo\u017cliwo\u015b\u0107 zobaczenia by\u0142ego prezydenta Baracka Obamy, kt\u00f3ry wyst\u0105pi w maju z wyk\u0142adem w Ziggo Dome w Amsterdamie. \u201e44. prezydent USA opowie o pokonywaniu przeszk\u00f3d i walce z niesprawiedliwo\u015bci\u0105\u201d \u2013 reklamuje wydarzenie organizator wydarzenia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684745,wieczor-z-prezydentem-barakiem-obama-ceny-biletow.html", "date_published": "2023-03-20 16:03:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Soboty paszportowe\" w woj. ma\u0142opolskim. Du\u017ce zainteresowanie ws. dokumentu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WaDktkuTURBXy9kMmE2MDk4YS0yMmRiLTQ0ODAtYWM4ZC0xMmExNTU1N2YyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku ze szczeg\u00f3lnie du\u017cym zainteresowaniem wyrobieniem paszport\u00f3w w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w kolejne weekendy organizowane b\u0119d\u0105 \u201esoboty paszportowe\u201d, w trakcie kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 ten dokument. Najbli\u017csz\u0105 zaplanowano na 25 marca.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8684716,duze-zainteresowanie-wyrobieniem-paszportu-w-woj-malopolskim.html", "date_published": "2023-03-20 15:41:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kino Polska TV mia\u0142o wst\u0119pnie 47,67 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ijktkuTURBXy84MTIyYTg0MC05ZGJiLTQwYTctODY0Zi0wYjI4ODcwNjFlMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684697,kino-polska-tv-mialo-wstepnie-4767-mln-zl-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 15:22:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FFiL \u015anie\u017cka rekomenduje 1,45 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/laKktkuTURBXy8yMDU4YzczZi00NWFjLTQwZDAtODVjOC0wNzI3OGZjZjZlMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684695,ffil-sniezka-rekomenduje-145-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 15:20:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa. MF poda\u0142o najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jsEktkuTURBXy8zODczMWE2NS0zYzc1LTQxMjUtOGY1Yi0wNTZhZTA4ZDU5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8684691,zadluzenie-skarbu-panstwa-dane-mf.html", "date_published": "2023-03-20 15:18:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d chce przyj\u0105\u0107 projekt noweli o PA\u017bP.  Czego b\u0119dzie dotyczy\u0142?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03xktkuTURBXy9hZTdjNThhOS1mNmFlLTRjMTEtYjc1Mi1lNjlhMmU5MGVhZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8684678,bezzalogowe-statki-powietrzne-projekt-noweli-o-pazp.html", "date_published": "2023-03-20 15:04:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena gazu na holenderskim rynku najni\u017csza od sierpnia 2021 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4HmktkuTURBXy8yOGZiNGNhNS01N2FhLTQ0MzItYmY1Yy0xMDkwY2UwOTM4YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena gazu na holenderskim rynku kontrakt\u00f3w kr\u00f3tkoterminowych (TTF) spad\u0142a w poniedzia\u0142ek do najni\u017cszego poziomu od sierpnia 2021 r.; megawatogodzina surowca kosztowa\u0142a poni\u017cej 40 euro. Profesor ekonomii na uniwersytecie w Groningen Machiel Mulder spodziewa si\u0119, \u017ce cena spadnie nawet do 30 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8684630,cena-gazu-najnizsza-od-sierpnia-2021-r.html", "date_published": "2023-03-20 14:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amunicja dla Ukrainy. Pistorius: Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE uzgodni\u0142y wsp\u00f3lne zakupy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxtktkuTURBXy9iZmY1MzdiYy1hM2ExLTQ1MDYtODNlZi0xNTM0MjViNWE1ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Unii Europejskiej osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w amunicji dla Ukrainy, potwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli minister obrony Niemiec Boris Pistorius.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684592,amunicja-dla-ukrainy-wspolne-zakupy-panstw-ue.html", "date_published": "2023-03-20 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ograniczenie zu\u017cycia gazu w krajach UE. Jest nowa propozycja KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8684551,ograniczenie-zuzycia-gazu-w-panstwach-ue.html", "date_published": "2023-03-20 13:44:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Decyzja ws. VAT na \u017cywno\u015b\u0107 w kwietniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08-ktkuTURBXy8yZjI2YTc0Mi04ZDA3LTQ1ZjktYWRhMS1kMGE5ODBkMDIzYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d w kwietniu powinien zdecydowa\u0107 o ewentualnym przed\u0142u\u017ceniu &quot;zerowej&quot; stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142 podczas poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8684530,vat-na-zywnosc-decyzja-w-kwietniu.html", "date_published": "2023-03-20 13:34:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy do Polski trafi\u0105 pieni\u0105dze z KPO? Lewica domaga si\u0119 wyja\u015bnie\u0144 premiera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej nie ma, a Polacy bieduj\u0105; kiedy do Polski trafi\u0105 pieni\u0105dze z funduszy europejskich - pytali w poniedzia\u0142ek premiera Mateusza Morawieckiego lider klubu Lewicy Krzysztof Gawkowski i pose\u0142 Tomasz Trela. Najwy\u017csza od 26 lat inflacja, to wina braku \u015brodk\u00f3w z KPO - podkre\u015blali.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8684515,kiedy-do-polski-trafia-pieniadze-z-kpo.html", "date_published": "2023-03-20 13:27:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niespokojny poniedzia\u0142ek. Spad\u0142y akcje czo\u0142owych europejskich bank\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcje najwa\u017cniejszych europejskich bank\u00f3w spadaj\u0105 w poniedzia\u0142ek mimo zapowiedzi przej\u0119cia zagro\u017conego upad\u0142o\u015bci\u0105 Credit Suisse przez szwajcarski bank UBS oraz wdro\u017cenia nastawionego na uspokojenie sytuacji programu m.in. Fed i Europejskiego Banku Centralnego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8684577,spadly-akcje-czolowych-bankow.html", "date_published": "2023-03-20 13:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wd\u00f3wik: B\u0119d\u0105 dodatkowe \u015bwiadczenia dla os\u00f3b z najci\u0119\u017csz\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdmktkuTURBXy9mNGFjZjZjMC03MWVmLTQ0NjMtYWMxNy1mYTdjOTBmYjUwYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla os\u00f3b z najci\u0119\u017csz\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 b\u0119dziemy kierowa\u0107 dodatkowe \u015bwiadczenie r\u00f3wne 200 proc. renty socjalnej, czyli 3176 z\u0142. To dzia\u0142anie w ramach skali opartej o narz\u0119dzia mi\u0119dzynarodowej klasyfikacji funkcjonowania ICF - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Studiu PAP wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Pawe\u0142 Wd\u00f3wik.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8684482,wdowik-beda-dodatkowe-swiadczenia-dla-osob-z-najciezsza-niepelnosprawnoscia.html", "date_published": "2023-03-20 13:03:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE: Ponad 124 mln euro na budow\u0119 odcinka gazoci\u0105gu przesy\u0142owego w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sGwktkuTURBXy9jNWJhMmFhYy1hNTEzLTRiNmUtYjAzNS0zZDkwMTgzZTk4NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a ponad 124 mln euro z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na okres programowania 2014-2020 na budow\u0119 253-kilometrowego odcinka gazoci\u0105gu przesy\u0142owego mi\u0119dzy Le\u015bniewicami a Wronowem w wojew\u00f3dztwach mazowieckim, \u0142\u00f3dzkim i lubelskim. Odcinek ten jest cz\u0119\u015bci\u0105 licz\u0105cego ponad 300 km gazoci\u0105gu biegn\u0105cego z Gustorzyna do Wronowa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8684466,ke-ponad-124-mln-euro-na-budowe-odcinka-gazociagu-przesylowego-w-polsce.html", "date_published": "2023-03-20 12:27:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finowie najszcz\u0119\u015bliwszym narodem na \u015bwiecie. Jak Polacy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K3aktkuTURBXy9mZjk5YjE4Ny00ZDFlLTRhOTQtODAzMS02NDEzMjE4MTg0NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Finowie s\u0105 najszcz\u0119\u015bliwszym narodem na \u015bwiecie - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek World Happiness Report. Polacy znale\u017ali si\u0119 na 39. miejscu zestawienia, s\u0105 szcz\u0119\u015bliwsi m.in. od Brazylijczyk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8684462,finowie-najszczesliwszym-narodem-na-swiecie-jak-polacy.html", "date_published": "2023-03-20 12:21:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Surowce taniej\u0105. Przej\u0119cie Credit Suisse i o\u017cywienie chi\u0144skiej gospodarki nie poprawia nastroj\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MQxktkuTURBXy8xODk3NGUwMy01ZDBlLTRhMTktOGY2NS1lYjUyYjViMjA4ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Surowce pozostawa\u0142y pod presj\u0105 pomimo weekendowej interwencji w\u0142adz maj\u0105cego na celu powstrzymania kryzysu bankowego, w wyniku kt\u00f3rego UBS Group zgodzi\u0142a si\u0119 kupi\u0107 Credit Suisse Group AG, a banki centralne zwi\u0119kszy\u0142y p\u0142ynno\u015b\u0107 dolara.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8684448,tapniecie-na-rynku-surowow-pozytywne-sygnaly-nie-poprawiaja-nastrojow.html", "date_published": "2023-03-20 11:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef dyplomacji Borrell naciska na porozumienie w sprawie wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w amunicji dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gBIktkuTURBXy80OWFmMDRjMy1jNGVjLTQyODEtOGRmMy03OTZjZDk3NGRiOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef dyplomacji Unii Europejskiej Josep Borrell o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce ma nadziej\u0119 na porozumienie w sprawie wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w amunicji dla Ukrainy na poniedzia\u0142kowym spotkaniu ministr\u00f3w spraw zagranicznych i obrony pa\u0144stw UE w Brukseli. Ostrzeg\u0142, \u017ce brak porozumienia mo\u017ce oznacza\u0107 problemy z dostarczaniem pomocy wojskowej dla Kijowa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8684391,szef-dyplomacji-borrell-naciska-na-porozumienie-w-sprawie-wspolnych-zakupow-amunicji-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-20 10:56:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bachmut pozostaje epicentrum walk na froncie. Rosjanie atakuj\u0105 od wschodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G58ktkuTURBXy82YWQ3OGE0MS05ZWNlLTQxMWMtYThkNC1jM2RhOGExNDUwZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bachmut w obwodzie donieckim jest epicentrum walk na froncie \u2013 powiadomi\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii. Wojska rosyjskie kontynuuj\u0105 ataki na pi\u0119ciu kierunkach na wschodzie kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8684389,bachmut-pozostaje-epicentrum-walk-na-froncie-rosjanie-atakuja-od-wschodu.html", "date_published": "2023-03-20 10:54:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Im mniej elektroniki w samochodzie, tym szybciej b\u0119dzie mo\u017cna go kupi\u0107 [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdqktkuTURBXy8wZmUwZTUyYi1kMWRjLTRmOTktYmJkZi1hZjg0NzhmOGI3ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pocz\u0105tek roku przyni\u00f3s\u0142 popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci nowych aut osobowych w Polsce; trudna sytuacja utrzymuje si\u0119 jeszcze w segmencie pojazd\u00f3w dostawczych - ocenili analitycy platformy Carsmile. Dodali, \u017ce im mniej elektroniki w samochodzie, tym szybciej b\u0119dzie mo\u017cna go kupi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8684368,im-mniej-elektroniki-w-samochodzie-tym-szybciej-bedzie-mozna-go-kupic-raport.html", "date_published": "2023-03-20 10:20:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oto przebi\u0142o poziom 2000 dolar\u00f3w. Czy to pocz\u0105tek rajdu wywo\u0142anego kryzysem bankowym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVuktkuTURBXy8wZDhlZTU5Yy05M2NmLTRhM2QtYTBlNi0xZmFkODFhZjFiYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena z\u0142ota wzros\u0142a powy\u017cej 2000 dolar\u00f3w za uncj\u0119 po raz pierwszy od ponad roku. Podwy\u017ck\u0119 wywo\u0142a\u0142y upadki bank\u00f3w w USA i Europie .", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8684359,zloto-powyzej-2000-dolarow-rajd-na-kruszcu-spowoodowal-kryzys-bankowy.html", "date_published": "2023-03-20 10:05:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kr\u00f3l Tajlandii rozwi\u0105za\u0142 parlament, otwieraj\u0105c drog\u0119 do wybor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIrktkuTURBXy9mOTVmZTU3OS04MzdkLTRlNDUtYjJlNS1iZmVlZDliZjUzMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kr\u00f3l Tajlandii Rama X zatwierdzi\u0142 dekret o rozwi\u0105zaniu parlamentu \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek oficjalny kr\u00f3lewski biuletyn. Otwiera to drog\u0119 do wybor\u00f3w, w kt\u00f3rych premier Prayuth Chan-ocha zmierzy si\u0119 z wyprzedzaj\u0105c\u0105 go w sonda\u017cach liderk\u0105 opozycji Paetongtarn Shinawatr\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684337,krol-tajlandii-rozwiazal-parlament-otwierajac-droge-do-wyborow.html", "date_published": "2023-03-20 09:41:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MLP Group podtrzymuje cel wzrostu komercjalizacji o 20%, ok. 215 mln euro capeksu w 2023r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684311,mlp-group-podtrzymuje-cel-wzrostu-komercjalizacji-o-20-ok-215-mln-euro-capeksu-w-2023r.html", "date_published": "2023-03-20 09:25:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta akcji serii E Urteste o warto\u015bci do 52 mln z\u0142 netto rozpoczyna si\u0119 dzi\u015b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684305,oferta-akcji-serii-e-urteste-o-wartosci-do-52-mln-zl-netto-rozpoczyna-sie-dzis.html", "date_published": "2023-03-20 09:22:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forever Entertainment mia\u0142 wst\u0119pnie 1,89 mln z\u0142 zysku netto w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684302,forever-entertainment-mial-wstepnie-189-mln-zl-zysku-netto-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 09:19:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloober Team mia\u0142 16,47 mln z\u0142 zysku netto, 18,33 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684300,bloober-team-mial-1647-mln-zl-zysku-netto-1833-mln-zl-zysku-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 09:17:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w lutym spad\u0142a o 1,2 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gj8ktkuTURBXy9mMDkwYjk4Ni0wMThhLTRmZWMtYmVmOS0wZGVmYmRiZDY5MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja przemys\u0142owa w lutym 2023 r. spad\u0142a o 1,2 proc. rdr, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem wzros\u0142a o 0,4 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8684299,produkcja-przemyslowa-w-lutym-spadla-o-12-proc.html", "date_published": "2023-03-20 09:17:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS poda\u0142 najnowsze dane. Wynagrodzenia w firmach wzros\u0142y o 13,6 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeci\u0119tne wynagrodzenie brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw w lutym 2023 r. wynios\u0142o 7065,56 z\u0142, co oznacza wzrost o 13,6 proc. rdr - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Zatrudnienie w tym sektorze rdr wzros\u0142o o 0,8 proc.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8684297,gus-podal-najnowsze-dane-wynagrodzenia-w-firmach-wzrosly-o-136-proc.html", "date_published": "2023-03-20 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "All In! Games z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o zawieszenie zatwierdzenia prospektu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684296,all-in-games-zlozyl-wniosek-o-zawieszenie-zatwierdzenia-prospektu.html", "date_published": "2023-03-20 09:14:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serinus mia\u0142 1,63 mln USD zysku netto, 12,7 mln USD zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684291,serinus-mial-163-mln-usd-zysku-netto-127-mln-usd-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 09:09:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wawel mia\u0142 36,98 mln z\u0142 zysku netto, 66,9 mln z\u0142 zysku EBITDA w  2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6azktkuTURBXy81OTRkYzQ3OC01OTU0LTQyZTAtOGU4My1iNGQ0NWM3YjUzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684280,wawel-mial-3698-mln-zl-zysku-netto-669-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 08:54:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny o nakazie aresztowania Putina: MTK powinien zaj\u0105\u0107 \u201esprawiedliwe stanowisko\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-lbktkuTURBXy81NmRiYWEzOS0xYzJiLTQ1MGUtYmM5NS0xNTJkYmQ0ZWExYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik chi\u0144skiego MSZ Wang Wenbin, odnosz\u0105c si\u0119 w poniedzia\u0142ek do wydanego przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny (MTK) nakazu aresztowania prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Trybuna\u0142 powinien zaj\u0105\u0107 \u201esprawiedliwe stanowisko\u201d w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8684275,chiny-o-nakazie-aresztowania-putina-mtk-powinien-zajac-sprawiedliwe-stanowisko.html", "date_published": "2023-03-20 08:49:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZCh Police mia\u0142y szac. 301 mln z\u0142 straty netto, 144 mln z\u0142 straty EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684263,zch-police-mialy-szac-301-mln-zl-straty-netto-144-mln-zl-straty-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 08:42:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZA Pu\u0142awy mia\u0142y szac. 512 mln z\u0142 straty netto, 4 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684257,za-pulawy-mialy-szac-512-mln-zl-straty-netto-4-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 08:40:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty mia\u0142a szac. 1 019 mln z\u0142 straty netto, 296 mln z\u0142 straty EBITDA w IV kw. 2022", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684247,grupa-azoty-miala-szac-1-019-mln-zl-straty-netto-296-mln-zl-straty-ebitda-w-iv-kw-2022.html", "date_published": "2023-03-20 08:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Huuuge zrealizowa\u0142 przelewy \u015brodk\u00f3w w wysoko\u015bci ok. 23,6 mln USD z SVB do innych bank\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684241,huuuge-zrealizowal-przelewy-srodkow-w-wysokosci-ok-236-mln-usd-z-svb-do-innych-bankow.html", "date_published": "2023-03-20 08:35:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MLP Group mia\u0142o 422,39 mln z\u0142 zysku netto, 135,1 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684231,mlp-group-mialo-42239-mln-zl-zysku-netto-1351-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 08:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudna dekada na sto\u0142ecznych torach. Czy to przedsmak wi\u0119kszych k\u0142opot\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuCktkuTURBXy85MDFiNjkxYi1iYWU4LTQzNTktYjQ2Mi0xMzUwNDU3MGJmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecny chaos w warszawskim w\u0119\u017ale kolejowym mo\u017ce by\u0107 przedsmakiem znacznie wi\u0119kszych k\u0142opot\u00f3w, kt\u00f3re dotkn\u0105 podr\u00f3\u017cnych w czasie nast\u0119pnych etap\u00f3w przebudowy linii \u015brednicowej.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8684050,trudna-dekada-na-stolecznych-torach.html", "date_published": "2023-03-20 08:11:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjska ofensywa zwolni\u0142a i prawdopodobnie wkr\u00f3tce wyga\u015bnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C5wktkuTURBXy83YjEyZDczMS0xMmY1LTQ0OTEtYmUyOC02OGI0NjZmM2UzYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tempo rosyjskich atak\u00f3w na Ukrainie w ostatnich tygodniach zmala\u0142o, co mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce wiosenna ofensywa wkr\u00f3tce wyga\u015bnie \u2013 ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Putin odwiedzi\u0142 Mariupol, by pokaza\u0107 siebie jako \u201ezaanga\u017cowanego lidera czasu wojny\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8684213,isw-rosyjska-ofensywa-zwolnila-i-prawdopodobnie-wkrotce-wygasnie.html", "date_published": "2023-03-20 08:05:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kara\u0107 czy nie kara\u0107 lekarzy? Czy NFZ mo\u017ce monitorowa\u0107 jako\u015b\u0107? Kto zap\u0142aci za p\u00f3\u0142kolonie dla m\u0142odzie\u017cy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPkktkuTURBXy9kMjA5OTQ2MS0wZDQ4LTQ1ZTMtYTg1My0zZDNiOTE4Yjc1M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O losach projektu ustawy o jako\u015bci w opiece zdrowotnej i bezpiecze\u0144stwie pacjenta Senat b\u0119dzie decydowa\u0142 pod koniec marca. Na razie zosta\u0142 w ca\u0142o\u015bci odrzucony podczas g\u0142osowania w komisji zdrowia izby wy\u017cszej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8684034,karac-czy-nie-karac-lekarzy.html", "date_published": "2023-03-20 08:04:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Handlowy zarekomendowa\u0142 wyp\u0142at\u0119 9 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iKmktkuTURBXy8yMmNmNDM1ZS0zOTY0LTRiZDEtOTExZC1jYmUyNzg2YzA5ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684188,bank-handlowy-zarekomendowal-wyplate-9-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 07:34:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Silne spadki cen ropy na globalnych gie\u0142dach. Obawy o globalny kryzys bankowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OwktkuTURBXy8wZTMwNWYxNS02MTVjLTRkYjYtYjFjNS1jYmQ5NWFhMzBkMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno zni\u017ckuj\u0105, a surowiec kosztuje ju\u017c w granicach 65 USD za bary\u0142k\u0119. Obawy inwestor\u00f3w o globalny kryzys bankowy zmniejszaj\u0105 apetyt inwestor\u00f3w na ryzykowne aktywa - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8684187,silne-spadki-cen-ropy-na-globalnych-gieldach.html", "date_published": "2023-03-20 07:32:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF zaleca mBankowi wstrzymanie wyp\u0142aty dywidendy za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/62dktkuTURBXy9kZmZkMGFmNS1kOWU2LTQ2YTMtOGIzMy0wZWUzZDIwNTYxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684186,knf-zaleca-mbankowi-wstrzymanie-wyplaty-dywidendy-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 07:32:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski mia\u0142 1 714,4 mln z\u0142 zysku netto, ROE: 17,4 proc. w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8684185,ing-bank-slaski-mial-1-7144-mln-zl-zysku-netto-roe-174-roc-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-20 07:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Xi Jinping z wizyt\u0105 w Rosji. Spotka si\u0119 z Putinem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/izCktkuTURBXy8wZjdmYzEyMy00OTUwLTQ2NjgtYTJiYi0yNGVkYjY2OGU4NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping rozpoczyna w poniedzia\u0142ek wizyt\u0119 w Rosji, gdzie jako pierwszy zagraniczny przyw\u00f3dca spotka si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem, odk\u0105d Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny (MTK) wyda\u0142 nakaz jego aresztowania za zbrodnie wojenne na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8684184,xi-jinping-z-wizyta-w-rosji-spotka-sie-z-putinem.html", "date_published": "2023-03-20 07:28:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy \u017ale oceniaj\u0105 fakt noszenia broni przez Zbigniewa Ziobr\u0119 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIzktkuTURBXy8xZmFiMjM0Mi04ODA0LTQ3NjQtYWNkZC04ZDVmYjExMWMzZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />A\u017c 59,6 procent Polak\u00f3w \u017ale ocenia fakt, \u017ce Zbigniew Ziobro nosi przy sobie bro\u0144 paln\u0105. Przeciwnego zdania jest 21,2 procent pytanych w sonda\u017cu IBRiS dla Radia Zet.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8684177,polacy-zle-oceniaja-fakt-noszenia-broni-przez-zbigniewa-ziobre.html", "date_published": "2023-03-20 07:23:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy nie wierz\u0105 w obietnice wyborcze [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJZktkuTURBXy80MmNiYzM2NC00NTdkLTQ0ZjktOTA4ZC1jMmY5OWZjYWRkZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obietnice wyborcze prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nie wierzy 65 proc. badanych, a w obietnice szefa PO Donalda Tuska - 73 proc. - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8684166,polacy-nie-wierza-w-obietnice-wyborcze.html", "date_published": "2023-03-20 07:19:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna: Ostatnia pr\u00f3ba rakietowa by\u0142a \u0107wiczeniem ataku j\u0105drowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hd9ktkuTURBXy84ZTY1NmEyNi0xNjYyLTQzNWUtYTllYS05YThkMzI2ZTI4MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niedzielna pr\u00f3ba rakietowa Korei P\u00f3\u0142nocnej by\u0142a symulacj\u0105 taktycznego ataku j\u0105drowego na wrog\u00f3w \u2013 og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek oficjalna p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja prasowa KNCA, krytykuj\u0105c przy tym trwaj\u0105ce wsp\u00f3lne manewry wojskowe USA i Korei Po\u0142udniowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684163,korea-polnocna-ostatnia-proba-rakietowa-byla-cwiczeniem-ataku-jadrowego.html", "date_published": "2023-03-20 07:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Roboty mog\u0105 poprawia\u0107 samopoczucie. Pod warunkiem, \u017ce przypominaj\u0105 zabawk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UfcktkuTURBXy84YjY2N2MxMi1mZGVjLTQyY2EtOTQyMi1hYmYyM2RjYWFjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roboty mog\u0105 by\u0107 trenerami dobrego samopoczucia pracownik\u00f3w, ale wa\u017cny jest ich wygl\u0105d. Do takich wniosk\u00f3w doszli naukowcy z University of Cambridge.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8684152,roboty-moga-poprawiac-samopoczucie.html", "date_published": "2023-03-20 07:04:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litewska Partia Socjaldemokratyczna wygra\u0142a samorz\u0105dy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119cej mandat\u00f3w radnych i najwi\u0119cej stanowisk mer\u00f3w w wyborach samorz\u0105dowych podczas dw\u00f3ch tur g\u0142osowania 5 i 19 marca zdoby\u0142a opozycyjna Litewska Partia Socjaldemokratyczna. Najwi\u0119kszym przegranym wed\u0142ug obserwator\u00f3w jest rz\u0105dz\u0105cy w kraju Zwi\u0105zek Ojczyzny \u2013 Litewscy Chrze\u015bcija\u0144scy Demokraci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684146,litewska-partia-socjaldemokratyczna-wygrala-samorzady.html", "date_published": "2023-03-20 06:55:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ramadan bez przemocy. Porozumienie Izraela i Palestyny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ul_ktkuTURBXy84OGJmM2EwMy0zMjgxLTRmMzQtOWI1OS0zYzg3MzQ0ZDFmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelscy i palesty\u0144scy oficjele zgodzili si\u0119 w niedziel\u0119 podczas rozm\u00f3w w egipskim kurorcie Szarm el-Szejk na ustanowienie mechanizmu ograniczaj\u0105cego przemoc - poda\u0142a agencja Reutera. We wsp\u00f3lnym komunikacie podkre\u015blono potrzeb\u0119 zapobiegania wszelkim zak\u0142\u00f3ceniom w \u015bwi\u0119tych miejscach Jerozolimy, gdy pod koniec tygodnia rozpocznie si\u0119 Ramadan, najwa\u017cniejszy miesi\u0105c w muzu\u0142ma\u0144skim kalendarzu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684143,ramadan-bez-przemocy.html", "date_published": "2023-03-20 06:49:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 pandemia? Zaka\u017cone jenoty azjatyckie na rynku w Wuhan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LbFktkuTURBXy9hNjZlMTEyMC1iYjkyLTRkYzktYjNiYi0xMGI1ZjcwYWM3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doradcy \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) wezwali w sobot\u0119 Chiny do wydania wszystkich informacji zwi\u0105zanych z genez\u0105 pandemii koronawirusa po tym, jak pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce na targowisku w Wuhan, kt\u00f3re jest uwa\u017cane za miejsce, gdzie pandemia mog\u0142a mie\u0107 sw\u00f3j pocz\u0105tek, by\u0142y obecne jenoty azjatyckie i mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c zosta\u0107 zara\u017cone koronawirusem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8684140,jak-rozpoczela-sie-pandemia.html", "date_published": "2023-03-20 06:39:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin \u017cegna si\u0119 z Krymem? Ukraina planuje kontrofensyw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jbsktkuTURBXy80NzY0ZDY1NC0zODQ2LTRkOTctYWNiNC05ZDRhM2I3YWQ0OWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski przyw\u00f3dca W\u0142adimir Putin ju\u017c w my\u015blach po\u017cegna\u0142 si\u0119 ze swoj\u0105 imperialn\u0105 \u201eper\u0142\u0105\u201d, czasowo okupowanym Krymem. Wie, \u017ce si\u0142y zbrojne Ukrainy planuj\u0105 zmasowany ostrza\u0142 tego terytorium w ramach kontrofensywy, powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 publicysta, by\u0142y doradca kancelarii prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Aleksiej Arestowicz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8684136,putin-zegna-sie-z-krymem.html", "date_published": "2023-03-20 06:29:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zata\u0144czymy, jak nam zagra sztuczna inteligencja. Koniec emocji w tworzeniu muzyki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jySktkuTURBXy9hZTQ2ODZjMy0xMzc1LTRkZWEtOTE1ZC03ZGJlZDBhMjUzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja jest ju\u017c w stanie stworzy\u0107 samodzielnie piosenk\u0119. Polscy muzycy i eksperci postanowili wzi\u0105\u0107 pod lup\u0119 talent AI. Co przyniesie rewolucja w bran\u017cy muzycznej? Czy w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dziemy s\u0142ucha\u0107 wi\u0119cej utwor\u00f3w wygenerowanych przez now\u0105 technologi\u0119, a w radiu b\u0119dzie przybywa\u0107 hit\u00f3w, w kt\u00f3rych AI podszywa si\u0119 pod nie\u017cyj\u0105ce legendy muzyki?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8683828,sztuczna-inteligencja-i-rynek-pracy-zmiany-w-branzy-muzycznej.html", "date_published": "2023-03-20 05:50:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Firmy wykorzystuj\u0105 sytuacj\u0119 i nadmiernie podnosz\u0105 ceny. \u201eKonsumenci i tak to \u0142ykn\u0105\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1uZktkuTURBXy82ODY2YjIzMS1kNmIwLTRiYTUtYjRhZi1jZjZhYTQ4Y2NiYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja szaleje, realne dochody konsument\u00f3w spadaj\u0105, a mar\u017ce korporacji rosn\u0105. Jednak coraz wi\u0119ksza grupa ekonomist\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce firmy wykorzystuj\u0105 niezwyk\u0142e zak\u0142\u00f3cenia jako pretekst do podnoszenia cen swoich towar\u00f3w i us\u0142ug, co pozwala im w ten spos\u00f3b zwi\u0119kszy\u0107 mar\u017ce zysku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8681812,inflacja-firmy-nadmiernie-podnosza-ceny.html", "date_published": "2023-03-20 05:32:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy wod\u00f3r wytwarzany przy pomocy energii j\u0105drowej jest zielony? Wielki sp\u00f3r Francji i Niemiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7XkktkuTURBXy9jODEzMTJhNS1lOWM2LTRmYjktODhjMS1lNGMyNWI2ZTJjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy i sze\u015b\u0107 innych pa\u0144stw Unii Europejskiej sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 d\u0105\u017ceniom Francji, by wod\u00f3r wytwarzany przy u\u017cyciu energii j\u0105drowej zaliczy\u0107 do odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8683233,czy-wodor-wytwarzany-przy-pomocy-energii-jadrowej-jest-zielony.html", "date_published": "2023-03-20 05:31:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najlepsze darmowe aplikacje do \u0107wicze\u0144 na telefon [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G4bktktTURBXy9mZWY2MTI0Yi00YjAyLTQ2NWUtYjYwYy1iMzFkOTFmOGIwMGIucG5nkZMFzQEdzKA\" />", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/galeria/8681885,najlepsze-darmowe-aplikacje-do-cwiczen-na-telefon-ranking.html", "date_published": "2023-03-20 05:28:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]