[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pedofilia w Ko\u015bciele. Dominikanin wyznaje: By\u0142em skrzywdzony, jako pobo\u017cny ministrant", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/fd/1b/z29347862M.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas niedzielnego kazania o. Marcin Mogielski wyzna\u0142, \u017ce sam by\u0142 skrzywdzony w czasie, gdy by\u0142 jeszcze ministrantem i \"do tej pory nikt nie stan\u0105\u0142\" po jego stronie. Nawi\u0105zuj\u0105c do reporta\u017cu TVN24 o Janie Pawle II \"Franciszka\u0144ska 3\", duchowny wskaza\u0142 tak\u017ce, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 powinien sprawdzi\u0107 archiwa i porozmawia\u0107 z ofiarami, zamiast krzycze\u0107 \"nie, to nieprawda\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29580201,pedofilia-w-kosciele-dominikanin-wyznaje-bylem-skrzywdzony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Brzeszcze. Nowe informacje ws. wypadku 4-osobowej rodziny. Lekarzom nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 pi\u0119ciolatki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/31/1c/z29563688M,W-Brzeszczach-samochod-wjechal-w-drzewo.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu w Brzeszczach. Auto, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali ma\u0142\u017ce\u0144stwo i dw\u00f3jka dzieci, uderzy\u0142o w drzewo. Po kilku dniach od zdarzenia zmar\u0142a 5-letnia dziewczynka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29580164,brzeszcze-nowe-informacje-ws-wypadku-4-osobowej-rodziny-lekarzom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 18:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szefowa KRS chcia\u0142a wys\u0142a\u0107 s\u0119dzi\u0119 na szkolenie. Prezes s\u0105du: Niedopuszczalne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/cc/1b/z29150485M,Sedzia-Krzysztof-Lewandowski--17-listopada-2022-ro.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes S\u0105du Okr\u0119gowego w Poznaniu Krzysztof Lewandowski otrzyma\u0142 od szefowej Krajowej Rady S\u0105downictwa list sugeruj\u0105cy potrzeb\u0119 wys\u0142ania s\u0119dzi Joanny Knobel na szkolenie z zakresu prawa konstytucyjnego. Ta nietypowa \"pro\u015bba\" mia\u0142a zwi\u0105zek z wyrokiem wydanym przez s\u0119dzi\u0119 Knobel ws. os\u00f3b protestuj\u0105cych w ko\u015bciele po wyroku TK zaostrzaj\u0105cym aborcj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29579703,prezes-sadu-w-poznaniu-odpowiada-na-prosbe-szefowej-krs-ws.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 16:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wo\u0142\u00f3w. 60-latek pr\u00f3bowa\u0142 w\u0142ama\u0107 si\u0119 do szpitala, ostatecznie okrad\u0142 karetk\u0119. Widok policji go zaskoczy\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/35/1c/z29579662M,Zatrzymany-mezczyzna.jpg\" vspace=\"2\" />60-latek najpierw pr\u00f3bowa\u0142 w\u0142ama\u0107 si\u0119 do szpitala w Wo\u0142owie, a nast\u0119pnie ukrad\u0142 z karetki radiostacj\u0119. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany i us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Teraz odpowie za swoje czyny przed s\u0105dem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29579455,60-latek-probowal-wlamac-sie-do-szpitala-a-nastepnie-ukradl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krzysztof Bosak: PiS to nie jest grzeczny mi\u015b, a Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski to nie poczciwy dziadunio", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/35/1c/z29578923M,Krzysztof-Bosak.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Bosak w rozmowie z \"Super Expressem\" wykluczy\u0142 koalicj\u0119 Konfederacji z PiS. Wspomnia\u0142, \u017ce informacje o spotkaniach koalicyjnych to strategia partii rz\u0105dz\u0105cej. - PiS to nie jest grzeczny mi\u015b, a Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie jest poczciwym dziaduniem. To wyrachowani politycy, kt\u00f3rzy sprawnie rozgrywaj\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105 - powiedzia\u0142 w programie \"Express Biedrzyckiej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29578256,krzysztof-bosak-pis-to-nie-jest-grzeczny-mis-a-jaroslaw-kaczynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 13:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zalasewo. Nowe ustalenia ws. \u015bmierci 4-osobowej rodziny. Znana przyczyna zgonu 55-latki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/f4/1b/z29312138M,Zalasewo-pod-Poznaniem--Policja-prowadzi-ogledziny.jpg\" vspace=\"2\" />Wci\u0105\u017c trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 4-osobowej rodziny z Zalasewa w woj. wielkopolskim. W budynku, w kt\u00f3rym mieszkali kobieta, m\u0119\u017cczyzna i dw\u00f3jka dzieci, w pa\u017adzierniku dosz\u0142o do po\u017caru. Z najnowszych ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci 55-latki by\u0142o uderzenie w g\u0142ow\u0119 narz\u0119dziem o twardej kraw\u0119dzi. Podobne obra\u017cenia stwierdzono wcze\u015bniej u jej 9-letniego syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29578902,zalasewo-nowe-ustalenia-ws-smierci-4-osobowej-rodziny-znana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 13:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Grypa a przezi\u0119bienie. Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105? [LISTA OBJAW\u00d3W]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/f2/1b/z29304782M,Zachorowan-na-grype-przybywa--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Grypa i przezi\u0119bienie s\u0105 to infekcje wywo\u0142ywane przez wirusy. Cechuj\u0105 si\u0119 jednak innym przebiegiem. Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105? Jak wynika ze statystyk Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego, chorych wci\u0105\u017c przybywa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29578271,grypa-a-przeziebienie-czym-sie-roznia-lista-objawow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rozpoczyna si\u0119 astronomiczna wiosna. Dzie\u0144 b\u0119dzie d\u0142u\u017cszy od nocy. O ile?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/35/1c/z29577533M,Wiosna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142o\u0144ce w poniedzia\u0142ek przejdzie przez \"punkt Barana\". Oznacza to pocz\u0105tek astronomicznej wiosny na p\u00f3\u0142kuli p\u00f3\u0142nocnej. O ile d\u0142u\u017cszy b\u0119dzie dzie\u0144 od nocy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29577339,rozpoczyna-sie-astronomiczna-wiosna-dzien-bedzie-dluzszy-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 08:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na drug\u0105 po\u0142ow\u0119 marca. Ni\u017c Gerson sprowadzi ch\u0142odne powietrze. Wr\u00f3ci zima?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/34/1c/z29577071M,Prognoza-pogody-na-druga-polowe-marca.jpg\" vspace=\"2\" />Miniony weekend przyni\u00f3s\u0142 zaskakuj\u0105co ciep\u0142\u0105 wiosenn\u0105 aur\u0119. Wiele os\u00f3b porzuci\u0142o grube kurtki na rzecz l\u017cejszych ubra\u0144. Jak jednak pokazuj\u0105 prognozy na pozosta\u0142e dni marca, ciep\u0142a odzie\u017c mo\u017ce si\u0119 nam jeszcze przyda\u0107. Do Polski za spraw\u0105 ni\u017cu Gerson wr\u00f3c\u0105 ch\u0142odniejsze masy powietrza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29577046,pogoda-na-druga-polowe-marca-niz-gerson-sprowadzi-chlodne-powietrze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 08:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dzia\u0142a\u0142 jak oszust z Tindera, zabi\u0142 Edyt\u0119 dla pieni\u0119dzy. \"Jej s\u0142abo\u015bci\u0105 by\u0142o to, \u017ce chcia\u0142a rodziny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/34/1c/z29576521M,Arkadiusz-B--podczas-ogloszenia-wyroku-w-sprawie-m.jpg\" vspace=\"2\" />Edyta Wieczorek marzy\u0142a o \u015blubie i posiadaniu rodziny. Gdy pozna\u0142a Arkadiusza my\u015bla\u0142a, \u017ce to w\u0142a\u015bnie z nim uda si\u0119 jej zrealizowa\u0107 te plany. Zakochana kobieta po tym, jak po\u017cyczy\u0142a partnerowi pieni\u0105dze, znikn\u0119\u0142a bez \u015bladu. S\u0105d orzek\u0142, \u017ce Edyta zosta\u0142a zamordowana, chocia\u017c cia\u0142a kobiety nie odnaleziono do dzi\u015b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29576428,dzialal-jak-oszust-z-tindera-zabil-edyte-dla-pieniedzy-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dokumenty pokazuj\u0105ce ciemn\u0105 stron\u0119 Ko\u015bcio\u0142a - przemoc wobec dzieci i zakonnic", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/f0/1b/z29294861M,Konfesjonal--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Film\u00f3w i seriali dotycz\u0105cych skandali w Ko\u015bciele katolickim jest coraz wi\u0119cej. Reporta\u017c \"Bielmo\" poruszy\u0142 w ostatnim czasie wielu widz\u00f3w, jednak podobnych produkcji jest o wiele wi\u0119cej. Wszystkie te historie s\u0105 wstrz\u0105saj\u0105ce i opowiadaj\u0105 prawdziwe wydarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29576042,dokumenty-pokazujace-ciemna-strone-kosciola-przemoc-wobec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-20 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]