[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Chcieli zbudowa\u0107 blok dooko\u0142a domu. S\u0105d zdecydowa\u0142 w g\u0142o\u015bnej sprawie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bc8dd67b-3747-4879-a593-570ecacda1a6\" width=\"308\" /> Kilkana\u015bcie lat temu w Krakowie pojawi\u0142 si\u0119 jeden z najegzotyczniejszych pomys\u0142\u00f3w patodeweloperskich. Obok, nad i wok\u00f3\u0142 warsztatu samochodowego inwestor postanowi\u0142 wybudowa\u0107 blok mieszkaniowy. Jest fina\u0142 g\u0142o\u015bnej sprawy.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/chcieli-zbudowac-blok-dookola-domu-sad-zdecydowal-w-glosnej-sprawie-6878590247295776a.html", "date_published": "2023-03-20 20:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Iga \u015awi\u0105tek z nowym sponsorem. Stroje sportowe i buty dostarczy jej firma Rogera Federera", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/475f55cf-fad4-45d1-b76b-e117e20f1b88\" width=\"308\" /> Iga \u015awi\u0105tek w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pochwali\u0142a si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z nowym sponsorem. To szwajcarska firma odzie\u017cowa ON, w kt\u00f3rej udzia\u0142y ma Roger Federer. Dotychczas ubrania i buty liderce rankingu WTA dostarcza\u0142a firma Asics.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/iga-swiatek-z-nowym-sponsorem-stroje-sportowe-i-buty-dostarczy-jej-firma-rogera-federera-6878558828845888a.html", "date_published": "2023-03-20 18:56:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Donald Tusk przedstawi\u0142 pomys\u0142 na wdowie emerytury. PO chce da\u0107 wi\u0119kszy wyb\u00f3r", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9da5c44f-c2ee-4149-9f8b-9f78e818adbc\" width=\"308\" /> Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej na spotkaniu w Pszczynie zosta\u0142 spytany o pomys\u0142 partii na wdowie emerytury. Donald Tusk powiedzia\u0142, \u017ce PO ma dwa wst\u0119pnie skalkulowane projekty. Polityk stwierdzi\u0142, \u017ce ich celem jest, by wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zosta\u0142a w rodzinie po \u015bmierci ma\u0142\u017conka.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/donald-tusk-przedstawil-pomysl-na-wdowie-emerytury-po-chce-dac-wiekszy-wybor-6878565579103008a.html", "date_published": "2023-03-20 18:34:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Spory spadek cen gazu. Europa nie widzia\u0142a takich od ponad p\u00f3\u0142tora roku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/07562c10-73ef-402d-8832-098e08dded1d\" width=\"308\" /> Megawatogodzina gazu w poniedzia\u0142ek kosztowa\u0142a poni\u017cej 40 euro na holenderskim rynku kontrakt\u00f3w kr\u00f3tkoterminowych (TTF). To cena najni\u017csza od ponad p\u00f3\u0142tora roku. A to by\u0107 mo\u017ce nie jest koniec. Zdaniem profesora ekonomii Machiela Muldera mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 dalszych spadk\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/gielda/spory-spadek-cen-gazu-europa-nie-widziala-takich-od-ponad-poltora-roku-6878534813584192a.html", "date_published": "2023-03-20 17:00:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "NSA zdecydowa\u0142. Oto co trzeba zrobi\u0107, by darowizna by\u0142a zwolniona z podatku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c4b7e3a7-0942-47fa-a658-7a539ff6acae\" width=\"308\" /> Naczelny S\u0105d Administracyjny podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119, kt\u00f3ra wyja\u015bnia, jaki warunek trzeba spe\u0142ni\u0107, by zwolni\u0107 z podatku darowizn\u0119 got\u00f3wkow\u0105 mi\u0119dzy osobami najbli\u017cszymi. To odpowied\u017a na pytanie, kt\u00f3re w 2022 r. zada\u0142 NSA Rzecznik Praw Obywatelskich prof. Marcin Wi\u0105cek.", "link": "https://www.money.pl/podatki/nsa-zdecydowal-oto-co-trzeba-zrobic-by-darowizna-byla-zwolniona-z-podatku-6878541171141408a.html", "date_published": "2023-03-20 16:55:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Finlandia po raz sz\u00f3sty najszcz\u0119\u015bliwszym krajem \u015bwiata. Zaskakuje miejsce Polski", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/191605e6-9013-4763-90ab-c244965d8fca\" width=\"308\" /> Finowie s\u0105 najszcz\u0119\u015bliwszym narodem na \u015bwiecie. Tak wynika z opublikowanego w\u0142a\u015bnie rankingu World Happiness Report. Pierwsze miejsce Fin\u00f3w nie dziwi, ale fakt, \u017ce mniej zadowoleni ze swojego \u017cycia od Polak\u00f3w s\u0105 Japo\u0144czycy i Brazylijczycy, ju\u017c troch\u0119 tak.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/finlandia-po-raz-szosty-najszczesliwszym-krajem-swiata-zaskakuje-miejsce-polski-6878523500780352a.html", "date_published": "2023-03-20 16:20:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nie tylko Donald Tusk. Wysoko\u015b\u0107 emerytur europos\u0142\u00f3w robi wra\u017cenie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7fbf2b6e-4026-4bcf-a484-d053d5f6ac94\" width=\"308\" /> Polscy politycy, wyje\u017cd\u017caj\u0105c do Brukseli, zapewniaj\u0105 sobie spokojniejsz\u0105 staro\u015b\u0107. Europose\u0142 mo\u017ce liczy\u0107 na 7-8 tysi\u0119cy z\u0142 \u015bwiadczenia emerytalnego, a by\u0142y przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Donald Tusk \u2013 jak zauwa\u017ca \"Fakt\" \u2013 nawet na kwot\u0119 powy\u017cej 20 tysi\u0119cy z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/nie-tylko-donald-tusk-wysokosc-emerytur-europoslow-robi-wrazenie-6878449196002080a.html", "date_published": "2023-03-20 15:53:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Firmy szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci. Strac\u0105 na tym pracownicy. Zaczyna si\u0119 zaciskanie pasa", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/30751ecf-ee9f-448a-92d1-a3b2150bba2d\" width=\"308\" /> Polski biznes patrzy na 2023 r. z obawami. Prawie po\u0142owa badanych przedsi\u0119biorc\u00f3w jest zdania, \u017ce ich sytuacja si\u0119 pogorszy\u0142a. Firmy szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci, co mo\u017ce odbi\u0107 si\u0119 na pracownikach. Pensje mog\u0105 w tym roku nie dogoni\u0107 cen, b\u0119dzie mniej szkole\u0144 i rekrutacji, a wiele firm my\u015bli o zwolnieniach.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/firmy-szukaja-oszczednosci-straca-na-tym-pracownicy-zaczyna-sie-zaciskanie-pasa-6878501515660096a.html", "date_published": "2023-03-20 15:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wraca temat \"cud\u00f3w na Orlenie\". RPO pisze w tej sprawie do prezesa UOKiK", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bc4c252e-364f-48af-a065-aaf037c64da8\" width=\"308\" /> \"PKN Orlen pod koniec 2022 r. utrzymywa\u0142 ceny paliw, mimo spadaj\u0105cych notowa\u0144 ropy i umacniaj\u0105cego si\u0119 z\u0142otego. Niezb\u0119dne jest ustalenie, czy nie dosz\u0142o do naruszenia standard\u00f3w ochrony praw konsumenta\" \u2013 czytamy w komunikacie Rzecznika Praw Obywatelskich. RPO zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w tej sprawie do prezesa UOKiK.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wraca-temat-cudow-na-orlenie-rpo-pisze-w-tej-sprawie-do-prezesa-uokik-6878508417940256a.html", "date_published": "2023-03-20 14:42:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Co dalej z cenami \u017cywno\u015bci? Rzecznik rz\u0105du zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/276d2fea-12f6-4f76-82ec-8ca0ab24939a\" width=\"308\" /> Cho\u0107 podatek VAT w przypadku energii i paliw wr\u00f3ci\u0142 do normalnej wysoko\u015bci, to jednak wci\u0105\u017c obni\u017cona stawka obowi\u0105zuje na \u017cywno\u015b\u0107. W trakcie konferencji prasowej dziennikarze dopytywali rzecznika rz\u0105du, czy s\u0105 plany przed\u0142u\u017cenia zerowego VAT-u.", "link": "https://www.money.pl/podatki/co-dalej-z-cenami-zywnosci-rzecznik-rzadu-zabral-glos-6878492897811232a.html", "date_published": "2023-03-20 13:39:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Donald Tusk nie jest jedyny. Ci politycy te\u017c przeszli na wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Tyle dostaj\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/00e69725-bd8c-4452-89d5-a2373aa127bc\" width=\"308\" /> Zgodnie z przepisami politycy, kt\u00f3rzy zasiadali w europarlamencie, maj\u0105 prawo do przej\u015bcia na wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Z takiej mo\u017cliwo\u015bci skorzysta\u0142 m.in. Donald Tusk. Jak si\u0119 okazuje, nie on jeden. O sprawie pisze dziennik \"Fakt\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/donald-tusk-nie-jest-jedyny-ci-politycy-tez-przeszli-na-wczesniejsza-emeryture-tyle-dostaja-6878491920124736a.html", "date_published": "2023-03-20 13:35:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Fabryka kimchi w Krakowie coraz bli\u017cej. Korea\u0144ski gigant wykona\u0142 kolejny krok", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/76fac5e7-fc2b-492e-a172-fd144651cb34\" width=\"308\" /> Daesang Corporation jest jednym ze \u015bwiatowych lider\u00f3w w produkcji kimchi. Po\u0142udniowokorea\u0144ska firma zainwestuje nad Wis\u0142\u0105 miliony. W Krakowie do 2024 r. ma powsta\u0107 fabryka tego przysmaku. Do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wp\u0142yn\u0119\u0142y ju\u017c dokumenty w zwi\u0105zku z powstaniem nowej firmy.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/fabryka-kimchi-w-krakowie-coraz-blizej-koreanski-gigant-wykonal-kolejny-krok-6878470701464384a.html", "date_published": "2023-03-20 12:51:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Awaria w banku Millennium. Nie dzia\u0142aj\u0105 aplikacja mobilna i bankowo\u015b\u0107 internetowa", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d0e54524-55d3-4242-8e60-e1c00d484d47\" width=\"308\" /> Bank Millennium mierzy si\u0119 z ogromn\u0105 awari\u0105. Nie dzia\u0142aj\u0105 nasza aplikacja mobilna oraz Millenet. Firma informuje o problemach za po\u015brednictwem swoich kont w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Nie podaje jednak, kiedy klienci mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 ich usuni\u0119cia.", "link": "https://www.money.pl/banki/awaria-w-banku-millennium-nie-dzialaja-aplikacja-mobilna-i-bankowosc-internetowa-6878474269641504a.html", "date_published": "2023-03-20 12:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W tym roku b\u0119dzie podatek od \"trzynastki\" i \"czternastki\". Oto dlaczego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5f0459e9-9e3b-467b-934a-a2b05fdbea6d\" width=\"308\" /> W ubieg\u0142ym roku rz\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce \"trzynastki\" i \"czternastki\" nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te podatkiem dochodowym. W tym roku ju\u017c tak nie b\u0119dzie. Jak wyja\u015bnia wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, 2022 rok by\u0142 wyj\u0105tkowy ze wzgl\u0119du na gospodarcze efekty rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kopia-podatek-od-13-i-14-emerytury-oto-dlaczego-w-tym-roku-skarbowka-siegnie-po-pieniadze-6878468764015424a.html", "date_published": "2023-03-20 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W tym roku b\u0119dzie podatek od \"trzynastki\" i \"czternastki\". Oto dlaczego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5f0459e9-9e3b-467b-934a-a2b05fdbea6d\" width=\"308\" /> W ubieg\u0142ym roku rz\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce \"trzynastki\" i \"czternastki\" nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te podatkiem dochodowym. W tym roku ju\u017c tak nie b\u0119dzie. Jak wyja\u015bnia wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, 2022 rok by\u0142 wyj\u0105tkowy ze wzgl\u0119du na gospodarcze efekty rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/w-tym-roku-bedzie-podatek-od-trzynastki-i-czternastki-oto-dlaczego-6878468764015424a.html", "date_published": "2023-03-20 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Takiej \u017babki jeszcze nie by\u0142o. Pojawi\u0142 si\u0119 ca\u0142kowicie nowy format sklepu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/02592cef-a73c-4059-93fc-833160fc1db0\" width=\"308\" /> W Poznaniu uruchomiony zosta\u0142 ca\u0142kowicie nowy format sklepu \u017babka. W Galerii Pestka mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy w sklepie tej popularnej sieci, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 na tzw. wyspie. To pierwsza tego typu plac\u00f3wka w Polsce, ale nie ostatnia. \u017babka zapowiada otwarcie kolejnych punkt\u00f3w w du\u017cych miastach w Polsce.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/takiej-zabki-jeszcze-nie-bylo-pojawil-sie-calkowicie-nowy-format-sklepu-6878453379779392a.html", "date_published": "2023-03-20 11:40:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polacy biedniej\u0105, cho\u0107 na r\u0119k\u0119 dostaj\u0105 wi\u0119cej. S\u0105 nowe dane GUS o wynagrodzeniach w Polsce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0963151e-845b-4da6-ac09-4b541cd088da\" width=\"308\" /> Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie w sektorze przedsi\u0119biorstw w lutym 2023 r. wynios\u0142o 7065,56 z\u0142 brutto i wzros\u0142o 13,6 proc. rok do roku.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/przecietne-wynagrodzenie-srednia-krajowa-i-zatrudnienie-w-sektorze-przedsiebiorstw-luty-2023-r-dane-gus-6878447333989152a.html", "date_published": "2023-03-20 10:33:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "A jednak. Dane o inflacji producenckiej zaskoczy\u0142y", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b7130019-b11a-4269-a099-73e4f382b4da\" width=\"308\" /> Ceny produkcji przemys\u0142owej w lutym 2023 r. wzros\u0142y rok do roku o 18,4 proc., w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym spad\u0142y o 0,4 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. W obu uj\u0119ciach czasowych poziom inflacji PPI mo\u017cna uzna\u0107 za zaskoczenie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacj-ppi-luty-2023-r-ceny-produkcji-sprzedanej-przemyslu-dane-gus-6878421707377440a.html", "date_published": "2023-03-20 10:23:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nowe ulgi dla senior\u00f3w. Oto na co mog\u0105 liczy\u0107 emeryci w 2023 roku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/819dbec9-814b-4b02-8822-26c2a494f754\" width=\"308\" /> W 2023 roku polscy seniorzy mog\u0105 liczy\u0107 na kilka nowych benefit\u00f3w oferowanych przez pa\u0144stwo. Chodzi m.in. o bezp\u0142atne leki dla os\u00f3b powy\u017cej 75. roku \u017cycia czy ulgi podatkowe.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/nowe-ulgi-dla-seniorow-oto-na-co-moga-liczyc-emeryci-w-2023-roku-6878405981932352a.html", "date_published": "2023-03-20 07:45:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Transformacja cyfrowa w e-commerce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ac36f1f0-e237-4440-bb06-92b43d1be3e3\" width=\"308\" /> Pandemia COVID-19 wywo\u0142a\u0142a wiele zmian w kwestii prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, ale i w zwyczajach konsument\u00f3w. W jej kontek\u015bcie m\u00f3wi si\u0119 o transformacji cyfrowej w e-commerce. Czym si\u0119 przejawia?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/transformacja-cyfrowa-w-e-commerce-6877408437881632a.html", "date_published": "2023-03-20 07:36:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wewn\u0119trzne notatki Credit Suisse. Bank uspokaja pracownik\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f74117d1-250a-40e3-9401-9cf6cd7e6049\" width=\"308\" /> Przedstawiciele Credit Suisse wys\u0142ali do personelu specjalny komunikat w postaci pyta\u0144 i odpowiedzi w sprawie ewentualnych redukcji etat\u00f3w czy ci\u0119\u0107 premii. Ma to zwi\u0105zek z obawami po informacji o przej\u0119ciu Credit Suisse przez UBS.", "link": "https://www.money.pl/banki/wewnetrzne-notatki-credit-suisse-bank-uspokaja-pracownikow-6878389423041344a.html", "date_published": "2023-03-20 06:38:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 20.03.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 20.03.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.41 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.37 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.76 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.70 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-20-03-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6878386107083552a.html", "date_published": "2023-03-20 06:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 20.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 20.03.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4019 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-20-03-2023-6878381733538592a.html", "date_published": "2023-03-20 06:06:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 20.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 20.03.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7014 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-20-03-2023-6878380401335104a.html", "date_published": "2023-03-20 06:01:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 20.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 20.03.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7571 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-20-03-2023-6878380400929568a.html", "date_published": "2023-03-20 06:01:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 20.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 20.03.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3663 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-20-03-2023-6878380402289472a.html", "date_published": "2023-03-20 06:01:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Credit Suisse wprowadzi\u0142 inwestor\u00f3w w b\u0142\u0105d? Akcjonariusze szykuj\u0105 pozew", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c154d124-8855-4b4a-86ac-61d1d1d17b88\" width=\"308\" /> Spadek kursu akcji Credit Suisse w ubieg\u0142ym tygodniu m\u00f3g\u0142 wynika\u0107 m.in. z zatajenia istotnych informacji i wprowadzania inwestor\u00f3w w b\u0142\u0105d - twierdzi kancelaria prawna The Rosen Law Firm, kt\u00f3ra sk\u0142ada pozew zbiorowy. O sprawie pisze dziennik \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://www.money.pl/gielda/credit-suisse-wprowadzil-inwestorow-w-blad-akcjonariusze-szykuja-pozew-6878379959094080a.html", "date_published": "2023-03-20 05:59:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]