[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Katastrofa samolotu z turystami na pok\u0142adzie. Wszyscy zgin\u0119li", "description": "14 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o na pok\u0142adzie niewielkiego samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w Amazonas, na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie Brazylii. Wed\u0142ug gubernatora stanu, ofiarami byli tury\u015bci.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-09-17/katastrofa-samolotu-w-brazylii-zginelo-14-osob/", "date_published": "2023-09-17T11:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Kryzys migracyjny. Krzysztof Bosak: Je\u017celi kto\u015b ma uton\u0105\u0107, to utonie", "description": "W \u015aniadaniu Rymanowskiego pad\u0142o pytanie czy rosn\u0105ca liczba uchod\u017ac\u00f3w na Lampedusie jest problem Polski. - Gdyby premier Meloni zrobi\u0142a to, co robimy w Polsce, to musia\u0142aby stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem, jak Salvini - przekaza\u0142 Krzysztof Bosak. - Jak kto\u015b ma uton\u0105\u0107, to utonie, a nie si\u0119 go pie\u015bci - doda\u0142. - Rozumiem, \u017ce pan namawia, aby tych ludzi zabi\u0107? - zapyta\u0142 W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-09-17/kryzys-migracyjny-krzysztof-bosak-kto-ma-utonac-to-utonie/", "date_published": "2023-09-17T11:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Tragedia w \u017c\u0142obku. Dzieci zatru\u0142y si\u0119 opioidami", "description": "W\u0142adze Nowego Jorku sprawdzaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci dziecka i podtrucia kolejnych trzech w jednym ze \u017c\u0142obk\u00f3w. Dzieci najprawdopodobniej spo\u017cy\u0142y opioidy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-09-17/smierc-w-zlobku-dzieci-zatruly-sie-opioidami/", "date_published": "2023-09-17T09:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja chce wys\u0142a\u0107 uczni\u00f3w do Korei P\u00f3\u0142nocnej. \"Morze jest tam cieplejsze\"", "description": "Szef regionu Kraju Nadmorskiego na Dalekim Wschodzie Rosji zapowiedzia\u0142, \u017ce b\u0119dzie rozmawia\u0142 z przyw\u00f3dc\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Unem na temat organizowania oboz\u00f3w letnich w tym kraju. Polityk zapewni\u0142, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna ma bardzo dobre obozy pionierskie. Mieliby do nich je\u017adzi\u0107 rosyjscy uczniowie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-09-17/rosja-chce-wyslac-uczniow-do-korei-polnocnej-morze-jest-tam-cieplejsze/", "date_published": "2023-09-17T09:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Praga. Antyrz\u0105dowa demonstracja w stolicy Czech. Ulicami przesz\u0142o 10 tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "W prote\u015bcie przeciwko centroprawicowemu rz\u0105dowi Petra Fiali ulicami Pragi przesz\u0142o oko\u0142o 10 tys. ludzie. Domagali si\u0119 dymisji rz\u0105dz\u0105cych, kt\u00f3rych oskar\u017cono o brak pomys\u0142u na walk\u0119 z inflacj\u0105. Na prote\u015bcie pojawia\u0142y si\u0119 tak\u017ce has\u0142a o zbyt du\u017cym wsparciu dla Ukrainy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-09-17/praga-antyrzadowa-demonstracja-w-stolicy-czech-ulicami-przeszlo-10-tysiecy-osob/", "date_published": "2023-09-17T04:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]