[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany ojciec potr\u0105ci\u0142 autem swoje 15-miesi\u0119czne dziecko", "description": "<img alt=\"Pijany ojciec potr\u0105ci\u0142 autem swoje 15-miesi\u0119czne dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5qcixt-sprawe-wyjasnia-policja-zdjecie-ilustracyjne-7334679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gnie\u017anie (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie) w niedziel\u0119 wieczorem potr\u0105cone zosta\u0142o 15-miesi\u0119czne dziecko. Autem kierowa\u0142 nietrze\u017awy ojciec. Dziecko zosta\u0142o zabrane \u015bmig\u0142owcem LPR do pozna\u0144skiego szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/polska/gniezno-pijany-ojciec-potracil-autem-swoje-15-miesieczne-dziecko-7348182?source=rss", "date_published": "2023-09-17T19:55:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Smakowity k\u0105sek na Marsie. \u0141azik Perseverance znalaz\u0142 ska\u0142\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 awokado", "description": "<img alt=\"Smakowity k\u0105sek na Marsie. \u0141azik Perseverance znalaz\u0142 ska\u0142\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 awokado\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-auzt7z-skala-w-ksztalcie-przekrojonego-awokado-7347663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141azik marsja\u0144ski Perseverance znalaz\u0142 na Marsie kolejny fascynuj\u0105cy obiekt. NASA podzieli\u0142a si\u0119 \u015bwie\u017cym zdj\u0119ciem ska\u0142y, kt\u00f3ra \u0142udz\u0105co przypomina... przekrojone awokado.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/smakowity-kasek-na-marsie-lazik-perseverance-znalazl-skale-przypominajaca-awokado-nasa-pokazala-zdjecia-7347650?source=rss", "date_published": "2023-09-17T19:40:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak psy mog\u0105 pom\u00f3c w ochronie \u017c\u00f3\u0142wi morskich?", "description": "<img alt=\"Jak psy mog\u0105 pom\u00f3c w ochronie \u017c\u00f3\u0142wi morskich?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-av43eo-male-zolwie-morskie-z-gatunku-karetta-6057298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pewien mieszaniec ras terier\u00f3w o imieniu Dory potrafi szybko zlokalizowa\u0107 jaja \u017c\u00f3\u0142wi morskich, znajduj\u0105ce si\u0119 w gniazdach na pla\u017cy, na Florydzie. Robi to du\u017co sprawniej ni\u017c ludzie. Ameryka\u0144scy eksperci stwierdzili, \u017ce mo\u017cna wykorzysta\u0107 inne wyszkolone psy tropi\u0105ce do ochrony jaj tych morskich stworze\u0144, kt\u00f3re uznawane s\u0105 za zagro\u017cone.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jak-psy-moga-pomoc-w-ochronie-zolwi-morskich-badania-naukowe-7347716?source=rss", "date_published": "2023-09-17T19:15:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wesz\u0142y w \u017cycie przepisy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w taks\u00f3wkach na aplikacj\u0119. \"Zmiany s\u0105 potrzebne\"", "description": "<img alt=\"Wesz\u0142y w \u017cycie przepisy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w taks\u00f3wkach na aplikacj\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtgwg1-weszly-w-zycie-przepisy-zwiekszajace-bezpieczenstwo-w-taksowkach-na-aplikacje-zmiany-sa-potrzebne-7348001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od teraz w taks\u00f3wkach na aplikacj\u0119 ma by\u0107 bezpieczniej, bo wesz\u0142y w \u017cycie przepisy wymuszaj\u0105ce o wiele dok\u0142adniejsz\u0105 weryfikacj\u0119 kierowc\u00f3w. Nie tylko wtedy, gdy zaczynaj\u0105 dopiero prac\u0119, ale te\u017c w regularnych odst\u0119pach.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/weszly-w-zycie-przepisy-zwiekszajace-bezpieczenstwo-w-taksowkach-na-aplikacje-zmiany-sa-potrzebne-7348016?source=rss", "date_published": "2023-09-17T18:59:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce silnie powia\u0107. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144", "description": "<img alt=\"W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce silnie powia\u0107. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rgs1w1-silny-wiatr-5604621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych na poniedzia\u0142ek i wtorek.\u00a0Wynika z niej, \u017ce w cz\u0119\u015bci kraju powieje silny wiatr. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-w-czesci-kraju-silnie-powieje-imgw-wydal-prognoze-zagrozen-pogoda-na-poniedzialek-i-wtorek-7348087?source=rss", "date_published": "2023-09-17T18:57:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jelenie rozpocz\u0119\u0142y randkowanie. Po lasach nios\u0105 si\u0119 ich charakterystyczne odg\u0142osy", "description": "<img alt=\"Jelenie rozpocz\u0119\u0142y randkowanie. Po lasach nios\u0105 si\u0119 ich charakterystyczne odg\u0142osy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3yatw7-jelen-szlachetny-cervus-elaphus-7347544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jelenie rozpocz\u0119\u0142y ju\u017c sw\u00f3j okres godowy. Na Roztoczu (Lubelszczyzna) rykowisko trwa od ko\u0144ca sierpnia. Charakterystyczne odg\u0142osy wydawane przez samc\u00f3w prawdopodobnie b\u0119dzie mo\u017cna tam us\u0142ysze\u0107 jeszcze przez kilka tygodni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/rykowisko-jelenie-rozpoczely-randkowanie-po-lasach-niosa-sie-ich-charakterystyczne-odglosy-7347538?source=rss", "date_published": "2023-09-17T18:23:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 18.09. Sporo s\u0142o\u0144ca i przewa\u017cnie korzystny biomet", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 18.09. Sporo s\u0142o\u0144ca i przewa\u017cnie korzystny biomet\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z91f1s-pogodny-dzien-7287315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Poniedzia\u0142ek up\u0142ynie przewa\u017cnie pod znakiem pogodnej aury, tylko lokalnie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 s\u0142aby deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 29 stopni Celsjusza. Aura przewa\u017cnie korzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1809-sporo-slonca-i-przewaznie-korzystny-biomet-7347974?source=rss", "date_published": "2023-09-17T17:40:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na 5 dni. Ni\u017c zajmie miejsce wy\u017cu. Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Ni\u017c zajmie miejsce wy\u017cu. Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-he5ba3-pogoda-7347970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deszcz i burze na pocz\u0105tku tygodnia przerw\u0105 d\u0142ugi okres s\u0142onecznej i suchej pogody. Nie oznacza to, \u017ce \u017cegnamy si\u0119 ze s\u0142o\u0144cem, ale w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni parasole przydadz\u0105 si\u0119 nieraz. Temperatura pozostanie na wysokim poziomie. Wci\u0105\u017c b\u0119dzie bardzo ciep\u0142o, a nawet gor\u0105co.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-kolejny-tydzien-niz-jan-przejmuje-stery-wroca-burze-i-deszcz-7347930?source=rss", "date_published": "2023-09-17T16:19:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samorz\u0105dowcy czekaj\u0105 na unijne \u015brodki z KPO. \"Inaczej nie damy sobie rady\"", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105dowcy czekaj\u0105 na unijne \u015brodki z KPO. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcaaz2-1709n123x-kulik-kpo-002298-7347898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142y by\u0107 miliardy, a dalej ich nie ma. Miasta czekaj\u0105 z gotowymi projektami inwestycji, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 finansowane w ramach Krajowego Planu Odbudowy. Do tej pory do Polski nie trafi\u0142y \u017cadne pieni\u0105dze z powodu zastrze\u017ce\u0144 Komisji Europejskiej dotycz\u0105cych mi\u0119dzy innymi s\u0105downictwa. Samorz\u0105dowcy zaczynaj\u0105 w\u0105tpi\u0107, czy pieni\u0105dze si\u0119 w og\u00f3le pojawi\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/samorzadowcy-czekaja-na-unijne-srodki-z-kpo-inaczej-nie-damy-sobie-rady-7347956?source=rss", "date_published": "2023-09-17T16:05:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skazany na do\u017cywocie Brazylijczyk przez 13 dni ucieka\u0142 przed policj\u0105. Jak przetrwa\u0142?", "description": "<img alt=\"Skazany na do\u017cywocie Brazylijczyk przez 13 dni ucieka\u0142 przed policj\u0105. Jak przetrwa\u0142?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8c4h2y-f5q7delw8aadgrk-7330229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-letni Brazylijczyk Danelo Cavalcante, skazany w Stanach Zjednoczonych na do\u017cywocie za morderstwo swojej by\u0142ej partnerki, przez 13 dni ucieka\u0142 przed ob\u0142aw\u0105 ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb. Zanim dopad\u0142 go policyjny pies, zbieg przemieszcza\u0142 si\u0119 przez las i w\u0142amywa\u0142 do dom\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-morderca-przez-13-dni-uciekal-przed-policja-jak-przetrwal-7347806?source=rss", "date_published": "2023-09-17T15:30:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przewodnicz\u0105cy PKW \"ma obowi\u0105zek mie\u0107 pewno\u015b\u0107, \u017ce ka\u017cdy g\u0142os zostanie policzony\"", "description": "<img alt=\"Przewodnicz\u0105cy PKW \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uk65c-pap_20191013_162-7286222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zmianami w Kodeksie wyborczym doprowadzili do tego, \u017ce dzisiaj mamy wielki chaos z obwodami za granic\u0105. A jak s\u0142ysz\u0119 przewodnicz\u0105cego Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, kt\u00f3ry nie wie, na miesi\u0105c przed wyborami, co b\u0119dzie z tymi g\u0142osami, to mam wra\u017cenie, \u017ce \u015bwiadomie rezygnujemy z tysi\u0119cy g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 stracone - skomentowa\u0142 szef klubu Lewicy Krzysztof Gawkowski. Pos\u0142anka Polski 2050 Joanna Mucha oceni\u0142a, \u017ce przewodnicz\u0105cy PKW \"ma obowi\u0105zek mie\u0107 pewno\u015b\u0107, \u017ce ka\u017cdy g\u0142os zostanie policzony, a nie dawa\u0107 szans\u0119\" - oceni\u0142a pos\u0142anka Polski 2050 Joanna Mucha.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-liczenie-glosow-za-granica-politycy-komentuja-slowa-szefa-pkw-7347801?source=rss", "date_published": "2023-09-17T14:16:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w Tatrach. Nie \u017cyje turystka", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek w Tatrach. Nie \u017cyje turystka \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4b7a4m-smiertelny-wypadek-w-tatrach-7347796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w rejonie Orlej Perci w Tatrach dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Zgin\u0119\u0142a turystka, kt\u00f3r\u0105 wraz z grup\u0105 prowadzi\u0142 przewodnik tatrza\u0144ski. Ratownicy TOPR przetransportowali za pomoc\u0105 \u015bmig\u0142owca cia\u0142o kobiety do Zakopanego - przekaza\u0142 dy\u017curny ratownik TOPR.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-wypadek-w-tatrach-orla-perc-nie-zyje-turystka-pogoda-w-gorach-7347795?source=rss", "date_published": "2023-09-17T13:23:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kim Dzong Un wyje\u017cd\u017ca z Rosji z prezentami", "description": "<img alt=\"Kim Dzong Un wyje\u017cd\u017ca z Rosji z prezentami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x89nax-kim-dzong-un-przed-wyjazdem-z-rosji-7347811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un na zako\u0144czenie swojej wizyty w Rosji otrzyma\u0142 po\u017cegnalne prezenty. Wraca do kraju z kamizelk\u0105 kuloodporn\u0105 i dronami. Wed\u0142ug agencji AFP, ten ostatni podarunek ma symboliczny wyd\u017awi\u0119k w kontek\u015bcie obaw Zachodu, \u017ce Pjongjang i Moskwa zawr\u0105 sojusz militarny.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/kim-dzong-un-zakonczyl-wizyte-z-rosji-dostal-prezenty-7347794?source=rss", "date_published": "2023-09-17T13:23:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142y kot utkn\u0105\u0142 w studzience kanalizacyjnej", "description": "<img alt=\"Ma\u0142y kot utkn\u0105\u0142 w studzience kanalizacyjnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9khbie-strazak-wyciagnal-kota-ze-studzienki-kanalizacyjnej-7347712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody kot zosta\u0142 uwi\u0119ziony w studzience kanalizacyjnej. By go wydosta\u0107, trzeba by\u0142o wykopa\u0107 metrowy otw\u00f3r, wyci\u0105gn\u0105\u0107 studzienk\u0119 i opu\u015bci\u0107 tam stra\u017caka. Zwierzak wr\u00f3ci\u0142 do opiekun\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rybnik-kotek-utknal-w-studzience-uwolnil-go-strazak-7347628?source=rss", "date_published": "2023-09-17T13:03:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chmielna ma by\u0107 zielonym deptakiem. Miasto wybra\u0142o wykonawc\u0119 remontu", "description": "<img alt=\"Chmielna ma by\u0107 zielonym deptakiem. Miasto wybra\u0142o wykonawc\u0119 remontu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tzt7qw-wizualizacja-ulicy-chmielnej-6853519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Teren\u00f3w Publicznych poinformowa\u0142 o wyborze wykonawcy remontu ulicy Chmielnej. Nie uda\u0142o si\u0119 zmie\u015bci\u0107 w za\u0142o\u017conym bud\u017cecie. Miasto b\u0119dzie musia\u0142o do\u0142o\u017cy\u0107 ponad milion z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-miasto-wybralo-wykonawce-remontu-chmielnej-7347540?source=rss", "date_published": "2023-09-17T12:34:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znani z licznych kradzie\u017cy wpadli w r\u0119ce policjant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Znani z licznych kradzie\u017cy wpadli w r\u0119ce policjant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4plohy-policja-zatrzymala-trzech-mezczyzn-podejrzanych-o-kradzieze-7347648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017ce i posiadanie narkotyk\u00f3w zosta\u0142o zatrzymanych na Pradze Po\u0142udnie. Us\u0142yszeli zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-znani-z-licznych-kradziezy-wpadli-w-rece-policjantow-7347647?source=rss", "date_published": "2023-09-17T12:04:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strumienie wody p\u0142yn\u0119\u0142y ulicami miasta", "description": "<img alt=\"Strumienie wody p\u0142yn\u0119\u0142y ulicami miasta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mb8ily-francja-7347585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez Francj\u0119 przesz\u0142y w sobot\u0119 bardzo silne, cho\u0107 kr\u00f3tkotrwa\u0142e burze. W niekt\u00f3rych wy\u017cej po\u0142o\u017conych miejscach departamentu Herault mog\u0142o spa\u015b\u0107 nawet 500 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Przez ca\u0142y dzie\u0144 obowi\u0105zywa\u0142y alerty meteorologiczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/francja-strumienie-wody-plynely-ulicami-miasta-7347337?source=rss", "date_published": "2023-09-17T11:51:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny huk i zniszczony samoch\u00f3d. W miejscu ogniska wybuch\u0142 pocisk artyleryjski", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cny huk i zniszczony samoch\u00f3d. W miejscu ogniska wybuch\u0142 pocisk artyleryjski \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eici0q-wybuch-pocisku-na-posesji-pod-pultuskiem-7347483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na posesji w powiecie pu\u0142tuskim (Mazowieckie) dosz\u0142o do wybuchu pocisku artyleryjskiego. Niewybuch nagrza\u0142 si\u0119 od rozpalonego w pobli\u017cu ogniska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciolkowo-rzadowe-rozpalili-ognisko-dzien-pozniej-eksplodowal-pocisk-7347430?source=rss", "date_published": "2023-09-17T11:44:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe umundurowanie w NBP. \"Z uwagi na specyfik\u0119 dzia\u0142a\u0144\"", "description": "<img alt=\"Nowe umundurowanie w NBP. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn08h9-nbp-rpp-glapinski-7199459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c Bankowa Narodowego Banku Polskiego\u00a0b\u0119dzie mia\u0142a nowe umundurowanie. Zmiany obejmuj\u0105 kr\u00f3j, kolorystyk\u0119 oraz symbolik\u0119. Jest projekt rozporz\u0105dzenia w tej sprawie. W Stra\u017cy Bankowej NBP jest zatrudnionych 350 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/narodowy-bank-polski-straz-bankowa-nbp-ma-miec-nowe-umundurowanie-jest-projekt-rozporzadzenia-mswia-7347576?source=rss", "date_published": "2023-09-17T11:18:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy barierkami na trasie ekspresowej. D\u017awig w akcji", "description": "<img alt=\"Utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy barierkami na trasie ekspresowej. D\u017awig w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u7fr5i-kolizja-na-trasie-s2-7347605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na trasie S2 samoch\u00f3d osobowy wpad\u0142 na barierki oddzielaj\u0105ce jezdnie i utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy nimi. Do wyci\u0105gni\u0119cia pojazdu potrzebny by\u0142 d\u017awig. S\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-auto-utknelo-miedzy-barierkami-na-trasie-ekspresowej-s2-7347590?source=rss", "date_published": "2023-09-17T11:13:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oficerowie mieli okrada\u0107 pasa\u017cer\u00f3w na lotnisku. Na nagraniu wida\u0107, jak wyci\u0105gaj\u0105 pieni\u0105dze z baga\u017cy", "description": "<img alt=\"Oficerowie mieli okrada\u0107 pasa\u017cer\u00f3w na lotnisku. Na nagraniu wida\u0107, jak wyci\u0105gaj\u0105 pieni\u0105dze z baga\u017cy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iatg6g-funkcjonariusze-tsa-podejrzani-o-kradzieze-na-lotnisku-7344651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch funkcjonariuszy ameryka\u0144skiej Administracji Bezpiecze\u0144stwa Transportu (TSA) mia\u0142o kra\u015b\u0107 pieni\u0105dze z baga\u017cy podr\u00f3\u017cnych na lotnisku w Miami. M\u0119\u017cczy\u017ani us\u0142yszeli zarzuty, za\u015b w po\u0142owie wrze\u015bnia \u015bledczy opublikowali nagranie z monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak podczas kontroli bezpiecze\u0144stwa wyjmuj\u0105 z toreb niewielkie przedmioty i chowaj\u0105 je do kieszeni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-oficerowie-mieli-okradac-pasazerow-podczas-kontroli-bezpieczenstwa-wyciagali-pieniadze-z-bagazy-nagranie-z-monitoringu-7345067?source=rss", "date_published": "2023-09-17T11:03:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tym mie\u015bcie mieszka najwi\u0119cej ultrabogaczy", "description": "<img alt=\"W tym mie\u015bcie mieszka najwi\u0119cej ultrabogaczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ayuyp5-wladze-hongkongu-rozdadza-500-tysiecy-darmowych-biletow-lotniczych-6724628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hongkong mo\u017ce si\u0119 pochwali\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 najzamo\u017cniejszych mieszka\u0144c\u00f3w. Na drugim miejscu znalaz\u0142 si\u0119 Nowy Jork, a na trzecim - Londyn. Tak wynika z raportu \"World Ultra Wealth Report 2023\", przygotowanego przez firm\u0119 Altrata. Pierwsz\u0105 dziesi\u0105tk\u0119 zestawienia zdominowa\u0142y miasta w USA.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/hongkong-przed-nowym-jorkiem-gdzie-mieszka-najwiecej-ultrabogaczy-nowy-raport-7347444?source=rss", "date_published": "2023-09-17T10:36:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. \"Zosta\u0142 uderzony od ty\u0142u\"", "description": "<img alt=\"Kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eikr85-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-stobnica-7347560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Stobnica (woj. \u0142\u00f3dzkie). - Samoch\u00f3d osobowy jaguar z niewyja\u015bnionych dot\u0105d przyczyn potr\u0105ci\u0142 jad\u0105cego w tym samym kierunku 39-latka na rowerze - przekazuje starszy sier\u017cant Oliwia Kowalczyk z policji w Piotrkowie Trybunalskim.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/stobnica-woj-lodzkie-39-letni-rowerzysta-smiertelnie-potracony-7347546?source=rss", "date_published": "2023-09-17T10:33:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Katastrofa samolotu na p\u00f3\u0142nocy Brazylii. Media: pr\u00f3bowa\u0142 l\u0105dowa\u0107 w ulewnym deszczu", "description": "<img alt=\"Katastrofa samolotu na p\u00f3\u0142nocy Brazylii. Media: pr\u00f3bowa\u0142 l\u0105dowa\u0107 w ulewnym deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ef4eej-las-w-amazonii-brazylia-7347462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12 pasa\u017cer\u00f3w i dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi zgin\u0119\u0142o w wyniku katastrofy samolotu w brazylijskim stanie Amazonas. Maszyna rozbi\u0142a si\u0119 podczas pr\u00f3by l\u0105dowania w popularnym w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w mie\u015bcie Barcelos. Wed\u0142ug medi\u00f3w do katastrofy m\u00f3g\u0142 przyczyni\u0107 si\u0119 ulewny deszcz.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-katastrofa-samolotu-w-barcelos-w-amazonii-probowal-ladowac-w-ulewnym-deszczu-media-7347349?source=rss", "date_published": "2023-09-17T10:00:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiany dla cz\u0119\u015bci klient\u00f3w giganta kom\u00f3rkowego w Polsce. Podano termin", "description": "<img alt=\"Zmiany dla cz\u0119\u015bci klient\u00f3w giganta kom\u00f3rkowego w Polsce. Podano termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-akpdc3-telefon-4712439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orange Polska rozpocznie wy\u0142\u0105czanie sieci 3G 26 wrze\u015bnia. W pierwszym etapie wy\u0142\u0105czone zostan\u0105 nadajniki obs\u0142uguj\u0105ce sie\u0107 3G w powiatach: pilskim, z\u0142otowskim, wa\u0142eckim, wieruszowskim, wielu\u0144skim i paj\u0119cza\u0144skim - poinformowa\u0142 operator. Dla cz\u0119\u015bci os\u00f3b ten proces mo\u017ce oznacza\u0107 konieczno\u015b\u0107 wymiany najstarszych kart SIM oraz telefon\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/orange-polska-wylaczy-siec-3g-w-polsce-kiedy-ruszy-wygaszanie-3g-orange-podalo-dokladny-termin-7347395?source=rss", "date_published": "2023-09-17T09:53:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna zatrzymany na przem\u00f3wieniu Roberta F. Kennedy'ego Jr.", "description": "<img alt=\"Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna zatrzymany na przem\u00f3wieniu Roberta F. Kennedy'ego Jr. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbb6l5-robert-f-kennedy-jr-7347234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Los Angeles aresztowa\u0142a uzbrojonego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na przem\u00f3wieniu Roberta F. Kennedy'ego Juniora ubiegaj\u0105cego si\u0119 o nominacj\u0119 z ramienia Partii Demokratycznej w wyborach prezydenckich w USA. Do zdarzenia dosz\u0142o nieopodal miejsca, gdzie zastrzelony podczas wiecu w 1968 roku zosta\u0142 jego ojciec, \u00f3wczesny kandydat do Bia\u0142ego Domu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wyborczy-wiec-roberta-f-kennedyego-jr-aresztowano-uzbrojonego-mezczyzne-7347240?source=rss", "date_published": "2023-09-17T09:19:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrwa\u0142 lamp\u0119 przed komend\u0105. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce za du\u017co wypi\u0142", "description": "<img alt=\"Wyrwa\u0142 lamp\u0119 przed komend\u0105. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce za du\u017co wypi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1u2f4-wyrwal-lampe-przed-komenda-policji-w-kolnie-7347281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20-latek szed\u0142 chodnikiem ze znajomymi. W pewnym momencie skr\u0119ci\u0142 na teren komendy policji w Kolnie (Podlaskie) i wyrwa\u0142 lamp\u0119 o\u015bwietleniow\u0105. Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce za du\u017co wypi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kolno-wyrwal-lampe-przed-komenda-nagranie-7347319?source=rss", "date_published": "2023-09-17T09:07:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ile pieni\u0119dzy wyda\u0142a Rosja na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie?", "description": "<img alt=\"Ile pieni\u0119dzy wyda\u0142a Rosja na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie?\" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-cd2h3v-rosyjscy-zolnierze-7147885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja zbrojna na Ukrain\u0119 trwa od 571 dni. Moskwa wyda\u0142a dot\u0105d na wojn\u0119 oko\u0142o 167,3 mld dolar\u00f3w ameryka\u0144skich (USD) - poinformowa\u0142o ukrai\u0144skie wydanie magazynu \"Forbes\". Dane s\u0105 oparte na szacunkach ukrai\u0144skiego Sztabu Generalnego. Podano, \u017ce Kreml wydaje na wojn\u0119 oko\u0142o 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w dziennie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wojna-w-ukrainie-ile-pieniedzy-wydala-rosja-na-wojne-przeciwko-ukrainie-7347335?source=rss", "date_published": "2023-09-17T08:56:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek pod wiaduktem w \u0141omiankach. Zgin\u0105\u0142 motocyklista", "description": "<img alt=\"Wypadek pod wiaduktem w \u0141omiankach. Zgin\u0105\u0142 motocyklista\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w86inf-wypadek-w-lomiankach-7347370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod wiaduktem drogi krajowej numer 7 w \u0141omiankach dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em motocyklisty. Kieruj\u0105cy jedno\u015bladem zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lomianki-dk7-motocyklista-zginal-w-wypadku-7347332?source=rss", "date_published": "2023-09-17T08:53:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Profesor Rychard: pierwszy wy\u0142om zosta\u0142 wykonany, rzecz w tym, \u017ce tych wy\u0142om\u00f3w powinno by\u0107 wi\u0119cej", "description": "<img alt=\"Profesor Rychard: pierwszy wy\u0142om zosta\u0142 wykonany, rzecz w tym, \u017ce tych wy\u0142om\u00f3w powinno by\u0107 wi\u0119cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egh3zr-oredzie_tomasz_grodzki_hd-0001-7345744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy wy\u0142om zosta\u0142 wykonany, rzecz w tym, \u017ce tych wy\u0142om\u00f3w informacyjno-komunikacyjnych powinno by\u0107 du\u017co, du\u017co wi\u0119cej - tak odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 do or\u0119dzia marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego profesor Andrzej Rychard, dyrektor Instytutu Filozofii i Socjologii Polskiej Akademii Nauk. Socjolog podkre\u015bla\u0142 na antenie TVN24, \u017ce jego zdaniem marsza\u0142ek Senatu \"m\u00f3g\u0142by nie sko\u0144czy\u0107 na jednym tylko or\u0119dziu\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-wizowa-andrzej-rychard-marszalek-senatu-tomasz-grodzki-moglby-nie-skonczyc-na-jednym-oredziu-7347351?source=rss", "date_published": "2023-09-17T08:50:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car mieszkania na Woli. W \u015brodku by\u0142y dwa psy", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na Woli. W \u015brodku by\u0142y dwa psy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dvjkhd-akcja-strazakow-przy-sowinskiego-7347249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy interweniowali przy po\u017carze w budynku przy ulicy Sowi\u0144skiego. W zadymionym mieszkaniu znajdowa\u0142y si\u0119 dwa psy. Jednego uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-mieszkania-przy-sowinskiego-w-srodku-byly-psy-7347219?source=rss", "date_published": "2023-09-17T07:55:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w barierki, spad\u0142 z wiaduktu na drog\u0119", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w barierki, spad\u0142 z wiaduktu na drog\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k165ar-samochod-spadl-z-wiaduktu-7347276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 nad ranem w \u017byrardowie (Mazowieckie) samoch\u00f3d osobowy spad\u0142 z wiaduktu na jezdni\u0119. Kierowca podr\u00f3\u017cowa\u0142 sam. Trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zyrardow-samochod-spadl-z-wiaduktu-kierowca-ranny-7347258?source=rss", "date_published": "2023-09-17T07:47:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fale zatrzyma\u0144, pobicia, strzelanie \u015brutem. W\u0142adze t\u0142umi\u0105 pr\u00f3by uczczenia rocznicy \u015bmierci Mahsy Amini", "description": "<img alt=\"Fale zatrzyma\u0144, pobicia, strzelanie \u015brutem. W\u0142adze t\u0142umi\u0105 pr\u00f3by uczczenia rocznicy \u015bmierci Mahsy Amini\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-24rk65-turcja-wiec-w-pierwsza-rocznice-smierci-mahsy-amini-7347210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rocznic\u0119 \u015bmierci 22-letniej Kurdyjki Mahsy Amini w wielu ira\u0144skich miastach dosz\u0142o do brutalnej pacyfikacji pr\u00f3b uczczenia jej pami\u0119ci. Agencja Reutera i organizacje obrony praw cz\u0142owieka informuj\u0105 o zatrzymaniach, pobiciach i przypadkach otwarcia ognia z broni \u015brutowej przez s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa. \u015amier\u0107 Amini po aresztowaniu jej przez policj\u0119 moralno\u015bci ju\u017c od roku wywo\u0142uje w Iranie spo\u0142eczne protesty.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-rocznica-smierci-mahsy-amini-media-donosza-o-aresztowaniach-kontrrewolucjonistow-i-terrorystow-7347200?source=rss", "date_published": "2023-09-17T07:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sz\u00f3stka w\u00a0Lotto. Jakie liczby pad\u0142y podczas losowania 16 wrze\u015bnia 2023?", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w\u00a0Lotto. Jakie liczby pad\u0142y podczas losowania 16 wrze\u015bnia 2023?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Lotto pad\u0142a jedna sz\u00f3stka. G\u0142\u00f3wna wygrana wynosi 2 miliony z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 16 wrze\u015bnia 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wynikilotto-z-dnia-160923-liczby-z-ostatniego-losowania-jedna-szostka-7347194?source=rss", "date_published": "2023-09-17T06:24:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wicenaczelna TVN24: robimy rzeczy wa\u017cne, robimy je odpowiedzialnie i nikt, tak\u017ce obecna w\u0142adza, nam tego nie odbierze", "description": "<img alt=\"Wicenaczelna TVN24: robimy rzeczy wa\u017cne, robimy je odpowiedzialnie i nikt, tak\u017ce obecna w\u0142adza, nam tego nie odbierze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdw0if-igrzyska-wolnosci-7347047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spok\u00f3j daje nam takie przekonanie, \u017ce robimy rzeczy wa\u017cne. Robimy je odpowiedzialnie i nikt, tak\u017ce obecna w\u0142adza, nam tego nie odbierze - podkre\u015bli\u0142a Brygida Grysiak, zast\u0119pczyni redaktora naczelnego TVN24 podczas panelu dyskusyjnego w trakcie \"Igrzysk Wolno\u015bci\". Wraz z Jaros\u0142awem Kurskim, wicenaczelnym Gazety Wyborczej, oraz z Bartoszem W\u0119glarczykiem, szefem portalu Onet szuka\u0142a odpowiedzi na pytanie o przysz\u0142o\u015b\u0107 medi\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/igrzyska-wolnosci-pytania-o-przyszlosc-mediow-komentuja-brygida-grysiak-jaroslaw-kurski-bartosz-weglarczyk-7347116?source=rss", "date_published": "2023-09-17T05:46:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119gry o Szwecji w NATO: nie potrzebujemy sojusznika, kt\u00f3ry ma takie zdanie o nas", "description": "<img alt=\"W\u0119gry o Szwecji w NATO: nie potrzebujemy sojusznika, kt\u00f3ry ma takie zdanie o nas\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5u9h0u-szwecja-stara-sie-o-akcesje-do-nato-7152961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie potrzebujemy sojusznika, kt\u00f3ry ma takie zdanie o nas - stwierdzi\u0142 marsza\u0142ek Zgromadzenia Krajowego (parlamentu) W\u0119gier Laszlo Kover, odnosz\u0105c si\u0119 do szwedzkiego filmu edukacyjnego dla uczni\u00f3w, w kt\u00f3rym krytykowany jest stan w\u0119gierskiej demokracji. - Nie jest pewne, \u017ce musimy g\u0142osowa\u0107 za przyst\u0105pieniem Szwecji do NATO \u2013 oznajmi\u0142 na antenie HirTV.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-o-szwecji-w-nato-nie-potrzebujemy-sojusznika-ktory-ma-takie-zdanie-o-nas-laszlo-kover-7347038?source=rss", "date_published": "2023-09-17T05:22:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kanada. Niemal 200 tysi\u0119cy os\u00f3b bez pr\u0105du po uderzeniu burzy", "description": "<img alt=\"Kanada. Niemal 200 tysi\u0119cy os\u00f3b bez pr\u0105du po uderzeniu burzy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t4if2v-huragan-lee-w-kanadzie-7347160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza post-tropikalna rozszala\u0142a si\u0119 w cz\u0119\u015bci Kanady. \u017bywio\u0142 przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105 porywisty wiatr, ulewy oraz wysokie fale. Niemal 200 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o pozbawionych dostaw elektryczno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-niemal-200-tysiecy-osob-bez-pradu-po-uderzeniu-burzy-7347145?source=rss", "date_published": "2023-09-17T05:08:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kanada. Niemal 200 tysi\u0119cy os\u00f3b bez pr\u0105du po uderzeniu huraganu Lee", "description": "<img alt=\"Kanada. Niemal 200 tysi\u0119cy os\u00f3b bez pr\u0105du po uderzeniu huraganu Lee\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t4if2v-huragan-lee-w-kanadzie-7347160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Lee rozszala\u0142 si\u0119 w Kanadzie. \u017bywio\u0142 przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105 porywisty wiatr, ulewy oraz wysokie fale. Niemal 200 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o pozbawionych dostaw elektryczno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-niemal-200-tysiecy-osob-bez-pradu-po-uderzeniu-huraganu-lee-7347145?source=rss", "date_published": "2023-09-17T05:08:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 17 wrze\u015bnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 17 wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ce8hxe-polska-wlochy-w-finale-me-7347019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek w or\u0119dziu skomentowa\u0142a afer\u0119 wizow\u0105 w Ministerstwie Spraw Zagranicznych. Reprezentacja Polski w siatk\u00f3wce drugi raz w historii si\u0119gn\u0119\u0142a po z\u0142oty medal mistrzostw Europy. We W\u0142oszech wojskowy samolot spad\u0142 i uderzy\u0142 w samoch\u00f3d, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142a rodzina z ma\u0142ymi dzie\u0107mi. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 w niedziel\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-17-wrzesnia-7347100?source=rss", "date_published": "2023-09-17T03:33:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 17.09. Du\u017co s\u0142o\u0144ca z ma\u0142ym wyj\u0105tkiem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 17.09. Du\u017co s\u0142o\u0144ca z ma\u0142ym wyj\u0105tkiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1jpc83-w-wielu-miejscach-bedzie-pogodnie-5168714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie w ca\u0142ej Polsce przez ca\u0142\u0105 niedziel\u0119 b\u0119dzie panowa\u0107 pogodna aura. Tylko na po\u0142udniowym wschodzie kraju mo\u017ce s\u0142abo i przelotnie popada\u0107 deszcz. Termometry wska\u017c\u0105 od 23 do 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-1709-duzo-slonca-z-malym-wyjatkiem-7346995?source=rss", "date_published": "2023-09-17T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]