[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "1,5-roczne dziecko potr\u0105cone na parkingu. Wyl\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w Gnie\u017anie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143146-15_roczne_dziecko_potracone_na_parkingu_wyladowal_smiglowiec_lpr?rss=1", "date_published": "2023-09-17T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rzucali kamieniami w bizona w pozna\u0144skim ZOO. &quot;Kupili\u015bmy bilet, a zwierz\u0119ta nic nie robi\u0105&quot;", "description": "Jest apel i ostry komentarz przedstawicieli ogrodu zoologicznego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143145-rzucali_kamieniami_w_bizona_w_poznanskim_zoo_kupilismy_bilet_a_zwierzeta_nic_nie_robia?rss=1", "date_published": "2023-09-17T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Derby Poznania. Warta zmierzy\u0142a si\u0119 Lechem", "description": "Mecz 8. kolejki PKO BP Ekstraklasy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 o godzinie17:30.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143144-derby_poznania_warta_zmierzyla_sie_lechem?rss=1", "date_published": "2023-09-17T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Derby Poznania. Warta zmierzy\u0142a si\u0119 z Lechem", "description": "Mecz 8. kolejki PKO BP Ekstraklasy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 o godzinie17:30.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143144-derby_poznania_warta_zmierzyla_sie_z_lechem?rss=1", "date_published": "2023-09-17T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tego m\u0119\u017cczyzny. Rozpoznajesz?", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143143-szukaja_tego_mezczyzny_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-09-17T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Stary budynek dworca zniknie z mapy Poznania. To ju\u017c pewne", "description": "Do informacji dotar\u0142a Telewizja WTK.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143142-stary_budynek_dworca_zniknie_z_mapy_poznania_to_juz_pewne?rss=1", "date_published": "2023-09-17T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 &quot;wio\u015blarza&quot; przez internet. Zap\u0142aci\u0142 i czeka do dzi\u015b", "description": "Oszu\u015bci stosuj\u0105 r\u00f3\u017cne metody dzia\u0142ania, by wy\u0142udzi\u0107 jak najwi\u0119cej pieni\u0119dzy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143141-zamowil_wioslarza_przez_internet_zaplacil_i_czeka_do_dzis?rss=1", "date_published": "2023-09-17T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Banery &quot;Ja\u015bkowiak! Kiedy Warta wr\u00f3ci do Poznania?&quot; zawis\u0142y w Poznaniu", "description": "Warta Pozna\u0144 nie ma swojego stadionu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143140-banery_jaskowiak_kiedy_warta_wroci_do_poznania_zawisly_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-09-17T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Banery &quot;Ja\u015bkowiak! Kiedy Warta wr\u00f3ci do Poznania?&quot; zawis\u0142y w centrum miasta", "description": "Warta Pozna\u0144 wci\u0105\u017c nie ma swojego stadionu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143140-banery_jaskowiak_kiedy_warta_wroci_do_poznania_zawisly_w_centrum_miasta?rss=1", "date_published": "2023-09-17T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "&quot;Meteor&quot; ju\u017c gotowy. W Poniedzia\u0142ek oficjalne otwarcie", "description": "Nowy Dom Studencki zgodnie z zapowiedziami gotowy jest na nowy rok akademicki.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143139-meteor_juz_gotowy_w_poniedzialek_oficjalne_otwarcie?rss=1", "date_published": "2023-09-17T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ski Hipodrom Wola przejdzie modernizacj\u0119. Ma rozpocz\u0105\u0107 &quot;nowy etap swojego istnienia&quot;", "description": "S\u0105 plany, by w Poznaniu powsta\u0142 najbardziej presti\u017cowy i jeden z najnowocze\u015bniejszych o\u015brodk\u00f3w je\u017adzieckich w tej cz\u0119\u015bci Europy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143138-poznanski_hipodrom_wola_przejdzie_modernizacje_ma_rozpoczac_nowy_etap_swojego_istnienia?rss=1", "date_published": "2023-09-17T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Napad na ulicy. Przewr\u00f3ci\u0142 72-latk\u0119 i zabra\u0142 jej torebk\u0119", "description": "Ju\u017c go maj\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143137-napad_na_ulicy_przewrocil_72_latke_i_zabral_jej_torebke?rss=1", "date_published": "2023-09-17T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jedna z wielkopolskich obwodnic b\u0119dzie mia\u0142a drug\u0105 jezdni\u0119. Jest przetarg!", "description": "Do publikacji w Dzienniku Urz\u0119dowym UE wys\u0142ano dokumenty przetargowe na zaprojektowanie i wybudowanie drugiej jezdni obwodnicy K\u0119pna w ci\u0105gu drogi ekspresowej S11.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143136-jedna_z_wielkopolskich_obwodnic_bedzie_miala_druga_jezdnie_jest_przetarg?rss=1", "date_published": "2023-09-17T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szwajcarska: dwie osoby poszkodowane w wypadku", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o przed godzin\u0105 13.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143135-szwajcarska_dwie_osoby_poszkodowane_w_wypadku?rss=1", "date_published": "2023-09-17T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pracownicy Sanepidu sprawdzili, co i gdzie jemy. &quot;Dane wskazuj\u0105, \u017ce prowadzenie tego typu kontroli jest potrzebne i celowe&quot;", "description": "Kontrole trwaj\u0105 od pocz\u0105tku wakacji.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143129-pracownicy_sanepidu_sprawdzili_co_i_gdzie_jemy_dane_wskazuja_ze_prowadzenie_tego_typu_kontroli_jest_potrzebne_i_celowe?rss=1", "date_published": "2023-09-17T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zw\u0142oki kilkumiesi\u0119cznego dziecka w mieszkaniu. S\u0105 nowe informacje", "description": "Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143134-zwloki_kilkumiesiecznego_dziecka_w_mieszkaniu_sa_nowe_informacje?rss=1", "date_published": "2023-09-17T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015amier\u0107 noworodka w mieszkaniu. S\u0105 nowe informacje", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143134-smierc_noworodka_w_mieszkaniu_sa_nowe_informacje?rss=1", "date_published": "2023-09-17T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu mamy nowe boisko! Ju\u017c zosta\u0142o otwarte", "description": "Nosi imi\u0119 Tomasza Sadowskiego, za\u0142o\u017cyciela Fundacji Pomocy Wzajemnej Barka.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143130-w_poznaniu_mamy_nowe_boisko_juz_zostalo_otwarte?rss=1", "date_published": "2023-09-17T10:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "70-letnia rowerzystka zgin\u0119\u0142a w wypadku. Jecha\u0142a bez o\u015bwietlenia i odblask\u00f3w", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143133-70_letnia_rowerzystka_zginela_w_wypadku_jechala_bez_oswietlenia_i_odblaskow?rss=1", "date_published": "2023-09-17T10:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "70-letnia rowerzystka zgin\u0119\u0142a w wypadku. Jecha\u0142a drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 bez o\u015bwietlenia", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143133-70_letnia_rowerzystka_zginela_w_wypadku_jechala_droga_wojewodzka_bez_oswietlenia?rss=1", "date_published": "2023-09-17T10:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Cztery pozna\u0144skie obiekty walcz\u0105 w finale presti\u017cowego konkursu. Potrzebne g\u0142osy!", "description": "G\u0142osy na wybrane realizacje mo\u017cna oddawa\u0107 do 27 wrze\u015bnia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143131-cztery_poznanskie_obiekty_walcza_w_finale_prestizowego_konkursu_potrzebne_glosy?rss=1", "date_published": "2023-09-17T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijana jecha\u0142a przez las. Nie mia\u0142a prawa jazdy", "description": "45-latka odpowie za swoje zachowanie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143132-pijana_jechala_przez_las_nie_miala_prawa_jazdy?rss=1", "date_published": "2023-09-17T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wprowadzaj\u0105 zmiany w rozk\u0142adzie jazdy jednego z autobus\u00f3w!", "description": "Od poniedzia\u0142ku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143128-wprowadzaja_zmiany_w_rozkladzie_jazdy_jednego_z_autobusow?rss=1", "date_published": "2023-09-17T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Masz gzubka? Mo\u017cesz dosta\u0107 dla niego klunkry!", "description": "Zestaw &quot;pierwszych klunkr\u00f3w dla gzubka&quot; - to upominki dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w Poznania.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143127-masz_gzubka_mozesz_dostac_dla_niego_klunkry?rss=1", "date_published": "2023-09-17T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Samoch\u00f3d roztrzaska\u0142 si\u0119 na drzewie. Nie \u017cyje m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie gosty\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143126-samochod_roztrzaskal_sie_na_drzewie_nie_zyje_mlody_mezczyzna?rss=1", "date_published": "2023-09-17T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "To mo\u017ce by\u0107 rekordowa frekwencja przy Bu\u0142garskiej. Czekaj\u0105 nas te\u017c spore utrudnienia w okolicach stadionu!", "description": "W niedziel\u0119, 17 wrze\u015bnia, o godz. 17:30 rozpocznie si\u0119 derbowy mecz pomi\u0119dzy Wart\u0105 i Lechem Pozna\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143125-to_moze_byc_rekordowa_frekwencja_przy_bulgarskiej_czekaja_nas_tez_spore_utrudnienia_w_okolicach_stadionu?rss=1", "date_published": "2023-09-17T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]