[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietrze\u017awy ojciec potr\u0105ci\u0142 15-miesi\u0119czne dziecko. Wezwano helikopter LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nietrzezwy-ojciec-potracil-15-miesieczne-dziecko-wezwano-hel,nId,7031345\"><img align=\"left\" alt=\"Nietrze\u017awy ojciec potr\u0105ci\u0142 15-miesi\u0119czne dziecko. Wezwano helikopter LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/nietrzezwy-ojciec-potracil-15-miesieczne-dziecko-wezwano-hel/000HOAXHDWD4I9QX-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny wypadek w Gnie\u017anie. Pijany i nieposiadaj\u0105cy uprawnie\u0144 ojciec, potr\u0105ci\u0142 swoje 15-miesi\u0119czny dziecko podczas pr\u00f3by przeparkowania samochodu. Na miejsce wezwano helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Sprawca wypadku, obywatel Ukrainy, zosta\u0142 zatrzymany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nietrzezwy-ojciec-potracil-15-miesieczne-dziecko-wezwano-hel,nId,7031345", "date_published": "2023-09-17T20:26:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedyne prawybory w Polsce. Podano oficjalne wyniki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jedyne-prawybory-w-polsce-podano-oficjalne-wyniki,nId,7031353\"><img align=\"left\" alt=\"Jedyne prawybory w Polsce. Podano oficjalne wyniki\" src=\"https://i.iplsc.com/jedyne-prawybory-w-polsce-podano-oficjalne-wyniki/000HOB19D5MRW9MC-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska przed PiS, a Trzecia Droga przed Konfederacj\u0105 - tak prezentuj\u0105 si\u0119 oficjalne wyniki prawybor\u00f3w parlamentarnych w Wieruszowie. To jedyne miejsce w Polsce, w kt\u00f3rych mo\u017cna wskaza\u0107 swoich kandydat\u00f3w miesi\u0105c przed wyborami og\u00f3lnopolskimi. Wyniki nie s\u0105 wi\u0105\u017c\u0105ce, ale na oddaj\u0105cych g\u0142osy czeka\u0142y nagrody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jedyne-prawybory-w-polsce-podano-oficjalne-wyniki,nId,7031353", "date_published": "2023-09-17T20:23:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyjechali, by pomaga\u0107 ofiarom kataklizmu. Zgin\u0119li w dramatycznym wypadku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyjechali-by-pomagac-ofiarom-kataklizmu-zgineli-w-dramatyc,nId,7031324\"><img align=\"left\" alt=\"Przyjechali, by pomaga\u0107 ofiarom kataklizmu. Zgin\u0119li w dramatycznym wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjechali-by-pomagac-ofiarom-kataklizmu-zgineli-w-dramatyc/000HOAM7WANHI1N9-C321.jpg\" /></a>Siedem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a dziewi\u0119\u0107 kolejnych w powa\u017cnym stanie zosta\u0142o przewiezionych szpitala - to tragiczny bilans wypadku w Libii. Cytowany przez agencj\u0119 Reutera minister zdrowia odpowiedzialny za wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju wyja\u015bni\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d ofiar byli cz\u0142onkowie ekipy ratunkowej z Grecji. Pomagali oni przy odnajdywaniu zaginionych po niszczycielskich powodziach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyjechali-by-pomagac-ofiarom-kataklizmu-zgineli-w-dramatyc,nId,7031324", "date_published": "2023-09-17T19:42:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aktywi\u015bci przerwali wyk\u0142ad L. Balcerowicza. Dosadna reakcja sali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktywisci-przerwali-wyklad-l-balcerowicza-dosadna-reakcja-sa,nId,7031299\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci przerwali wyk\u0142ad L. Balcerowicza. Dosadna reakcja sali\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-przerwali-wyklad-l-balcerowicza-dosadna-reakcja-sa/000HOA7MSI7GO3GX-C321.jpg\" /></a>Wyk\u0142ad Leszka Balcerowicza zosta\u0142 zak\u0142\u00f3cony przez grup\u0119 dzia\u0142aczy z inicjatywy WSCH\u00d3D, kt\u00f3rzy weszli na scen\u0119 z banerem &quot;I PiS, i Balcerowicz musz\u0105 odej\u015b\u0107&quot; oraz zacz\u0119li skandowa\u0107 &quot;Inna Polska jest mo\u017cliwa&quot;. Zachowanie aktywist\u00f3w nie wszystkim si\u0119 spodoba\u0142o, co pokaza\u0142a dosadna reakcja sali. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktywisci-przerwali-wyklad-l-balcerowicza-dosadna-reakcja-sa,nId,7031299", "date_published": "2023-09-17T18:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces ukrai\u0144skich wojsk. Wyzwolili miejscowo\u015b\u0107 na strategicznym kierunku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukrainskich-wojsk-wyzwolili-miejscowosc-na-strategicz,nId,7031312\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces ukrai\u0144skich wojsk. Wyzwolili miejscowo\u015b\u0107 na strategicznym kierunku\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukrainskich-wojsk-wyzwolili-miejscowosc-na-strategicz/000HOAFYGJBYYVLA-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojska wyzwoli\u0142y miejscowo\u015b\u0107 Kliszczijiwka pod Bachmutem w obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy. Poinformowa\u0142 o tym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych dow\u00f3dca ukrai\u0144skich si\u0142 l\u0105dowych genera\u0142 O\u0142eksandr Syrski. Teraz w miejscowo\u015bci b\u0119d\u0105 prowadzone &quot;dzia\u0142ania stabilizacyjne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukrainskich-wojsk-wyzwolili-miejscowosc-na-strategicz,nId,7031312", "date_published": "2023-09-17T18:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142onie sk\u0142adowisko odpad\u00f3w. Chmura dymu w Nowym Miszewie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plonie-skladowisko-odpadow-chmura-dymu-w-nowym-miszewie,nId,7031319\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie sk\u0142adowisko odpad\u00f3w. Chmura dymu w Nowym Miszewie \" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-skladowisko-odpadow-chmura-dymu-w-nowym-miszewie/000HOAI314I9R47Q-C321.jpg\" /></a>Po\u017car sk\u0142adowiska w Nowym Miszewie (woj. mazowieckie). - Pal\u0105 si\u0119 odpady mieszane - przekaza\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 m\u0142. bryg. Edward Mysera z KM PSP w P\u0142ocku. Na miejscu pracuje 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej i 80 stra\u017cak\u00f3w. Nie ma informacji o osobach poszkodowanych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plonie-skladowisko-odpadow-chmura-dymu-w-nowym-miszewie,nId,7031319", "date_published": "2023-09-17T17:53:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dokumenty wojskowe w spocie PiS. W sieci zawrza\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dokumenty-wojskowe-w-spocie-pis-w-sieci-zawrzalo,nId,7031309\"><img align=\"left\" alt=\"Dokumenty wojskowe w spocie PiS. W sieci zawrza\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/dokumenty-wojskowe-w-spocie-pis-w-sieci-zawrzalo/000HOAC0PXNE38WV-C321.jpg\" /></a>Mariusz B\u0142aszczak wyst\u0105pi\u0142 w nowym spocie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Szef MON pokaza\u0142 dokument wojskowy podpisany przez by\u0142ego szefa resortu w rz\u0105dzie PO-PSL Bogdana Klicha.  - Rz\u0105d Tuska w razie wojny by\u0142 gotowy odda\u0107 po\u0142ow\u0119 Polski - przekaza\u0142 B\u0142aszczak, ostrzegaj\u0105c, \u017ce &quot;Lublin, Rzesz\u00f3w i \u0141om\u017ca mog\u0142y by\u0107 polsk\u0105 Bucz\u0105&quot;. Eksperci wojskowi zarzucaj\u0105 politykowi zdejmowanie klauzuli tajno\u015bci z niejawnych dokument\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dokumenty-wojskowe-w-spocie-pis-w-sieci-zawrzalo,nId,7031309", "date_published": "2023-09-17T17:36:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aktywi\u015bci zdewastowali Bram\u0119 Brandenbursk\u0105. \u017b\u0105daj\u0105 zdecydowanych krok\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-zdewastowali-brame-brandenburska-zadaja-zdecydowan,nId,7031284\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci zdewastowali Bram\u0119 Brandenbursk\u0105. \u017b\u0105daj\u0105 zdecydowanych krok\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-zdewastowali-brame-brandenburska-zadaja-zdecydowan/000HOA2PJTKCYWL9-C321.jpg\" /></a>Organizacja klimatyczna &quot;Ostatnie pokolenie&quot; zorganizowa\u0142a akcj\u0119 malowania kolumn Bramy Brandenburskiej w Berlinie. Na miejscu pojawi\u0142y si\u0119 s\u0142u\u017cby porz\u0105dkowe, zatrzymano 13 os\u00f3b. Burmistrz niemieckiej stolic Kai Wegner pot\u0119pi\u0142 nielegalne niszczenie mienia. Inicjatywa jest kolejn\u0105 form\u0105 protestu przeciwko wydobywaniu paliw kopalnych. Aktywi\u015bci \u017c\u0105daj\u0105 podj\u0119cia konkretnych dzia\u0142a\u0144 przez rz\u0105d federalny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-zdewastowali-brame-brandenburska-zadaja-zdecydowan,nId,7031284", "date_published": "2023-09-17T16:40:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Duda: Spotkam si\u0119 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim w Nowym Jorku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezydent-duda-spotkam-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-w-nowym-j,nId,7031298\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Duda: Spotkam si\u0119 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim w Nowym Jorku\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-duda-spotkam-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-w-nowym-j/000HOA7407YAHMNE-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda spotka si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim w Nowym Jorku. - Mamy ustalone spotkanie w formule bilateralnej - przekaza\u0142 Duda podczas rozmowy z mediami. Politycy przebywaj\u0105 w Stanach Zjednoczonych w ramach sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezydent-duda-spotkam-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-w-nowym-j,nId,7031298", "date_published": "2023-09-17T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gruntownie przebadali W\u0142adimira Putina. Zauwa\u017cyli jedn\u0105 istotn\u0105 rzecz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-gruntownie-przebadali-wladimira-putina-zauwazyli-jedna-istot,nId,7031265\"><img align=\"left\" alt=\"Gruntownie przebadali W\u0142adimira Putina. Zauwa\u017cyli jedn\u0105 istotn\u0105 rzecz\" src=\"https://i.iplsc.com/gruntownie-przebadali-wladimira-putina-zauwazyli-jedna-istot/000GEW053XIOVFG1-C321.jpg\" /></a>Przem\u00f3wienia W\u0142adimira Putina zosta\u0142y poddane gruntownej analizie psychologicznej specjalist\u00f3w z instytutu Cognovi Labs. Okazuje si\u0119, \u017ce w przekazie rosyjskiego przyw\u00f3dcy dominuje gniew, wstr\u0119t i pogarda. Co istotne, w zachowaniu Putina nie rozpoznano emocji strachu. Eksperci okre\u015blili dzia\u0142ania polityka wobec Ukrainy jako &quot;niezwykle konsekwentne&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-gruntownie-przebadali-wladimira-putina-zauwazyli-jedna-istot,nId,7031265", "date_published": "2023-09-17T15:29:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gruntownie przebadali zachowanie Putina. Zauwa\u017cyli jedn\u0105 istotn\u0105 rzecz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-gruntownie-przebadali-zachowanie-putina-zauwazyli-jedna-isto,nId,7031265\"><img align=\"left\" alt=\"Gruntownie przebadali zachowanie Putina. Zauwa\u017cyli jedn\u0105 istotn\u0105 rzecz\" src=\"https://i.iplsc.com/gruntownie-przebadali-zachowanie-putina-zauwazyli-jedna-isto/000GEW053XIOVFG1-C321.jpg\" /></a>Przem\u00f3wienia W\u0142adimira Putina zosta\u0142y poddane gruntownej analizie psychologicznej specjalist\u00f3w z instytutu Cognovi Labs. Okazuje si\u0119, \u017ce w przekazie rosyjskiego przyw\u00f3dcy dominuje gniew, wstr\u0119t i pogarda. Co istotne, w zachowaniu Putina nie rozpoznano emocji strachu. Eksperci okre\u015blili dzia\u0142ania polityka wobec Ukrainy jako &quot;niezwykle konsekwentne&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-gruntownie-przebadali-zachowanie-putina-zauwazyli-jedna-isto,nId,7031265", "date_published": "2023-09-17T15:29:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czerniki: Zw\u0142oki noworodk\u00f3w w piwnicy. Areszt dla 54-latka i jego c\u00f3rki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-czerniki-zwloki-noworodkow-w-piwnicy-areszt-dla-54-latka-i-j,nId,7031277\"><img align=\"left\" alt=\"Czerniki: Zw\u0142oki noworodk\u00f3w w piwnicy. Areszt dla 54-latka i jego c\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/czerniki-zwloki-noworodkow-w-piwnicy-areszt-dla-54-latka-i-j/000HO6MOKTGSO000-C321.jpg\" /></a>S\u0105d przychyli\u0142 si\u0119 do wniosk\u00f3w prokuratury o tymczasowe aresztowanie 54-letniego Piotra G. i jego 20-letniej c\u00f3rki Pauliny. W ich domu w Czernikach odnaleziono zw\u0142oki trojga noworodk\u00f3w. Obojgu podejrzanym grozi do\u017cywotnie wi\u0119zienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-czerniki-zwloki-noworodkow-w-piwnicy-areszt-dla-54-latka-i-j,nId,7031277", "date_published": "2023-09-17T15:05:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czerniki: Zw\u0142oki noworodk\u00f3w w piwnicy. Jest ruch prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-czerniki-zwloki-noworodkow-w-piwnicy-jest-ruch-prokuratury,nId,7031277\"><img align=\"left\" alt=\"Czerniki: Zw\u0142oki noworodk\u00f3w w piwnicy. Jest ruch prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/czerniki-zwloki-noworodkow-w-piwnicy-jest-ruch-prokuratury/000HO6MOKTGSO000-C321.jpg\" /></a>Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a wnioski o tymczasowe aresztowanie 54-letniego Piotra G. i jego 20-letniej c\u00f3rki Pauliny. W ich domu w Czernikach odnaleziono zw\u0142oki trzech noworodk\u00f3w. Obojgu zatrzymanym grozi do\u017cywotnie wi\u0119zienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-czerniki-zwloki-noworodkow-w-piwnicy-jest-ruch-prokuratury,nId,7031277", "date_published": "2023-09-17T15:05:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce wyzywa\u0142 go R. Petru. Teraz si\u0119 t\u0142umaczy: Kuriozalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-twierdzil-ze-wyzywal-go-r-petru-teraz-sie-tlumaczy-kuriozaln,nId,7031271\"><img align=\"left\" alt=\"Twierdzi\u0142, \u017ce wyzywa\u0142 go R. Petru. Teraz si\u0119 t\u0142umaczy: Kuriozalne\" src=\"https://i.iplsc.com/twierdzil-ze-wyzywal-go-r-petru-teraz-sie-tlumaczy-kuriozaln/000HO9T15GW52TX9-C321.jpg\" /></a>&quot;Gdy ta\u0144czy\u0142em, nagle podszed\u0142 do mnie Ryszard Petru i zacz\u0105\u0142 agresywnie wyzywa\u0107 od 'komunistycznych \u015bwi\u0144' \u2013 napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Piotr Szumlewicz, szef Zwi\u0105zkowej Alternatywy. Cho\u0107 po kilku godzinach ostatecznie wycofa\u0142 si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w i przyzna\u0142 si\u0119 do b\u0142\u0119du, to by\u0142y szef Nowoczesnej nazwa\u0142 ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 &quot;absurdem&quot; i nie wyklucza\u0142 pozwu. \u2013 Nie by\u0142em na \u017cadnej imprezie \u2013 powiedzia\u0142 Interii Petru. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-twierdzil-ze-wyzywal-go-r-petru-teraz-sie-tlumaczy-kuriozaln,nId,7031271", "date_published": "2023-09-17T14:22:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na Orlej Perci. Kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wypadek-na-orlej-perci-kobieta-zginela-na-miejscu,nId,7031254\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na Orlej Perci. Kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-orlej-perci-kobieta-zginela-na-miejscu/000HO93VKQYM9FBD-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek w okolicach Orlej Perci. Kobieta potkn\u0119\u0142a si\u0119 i spad\u0142a do Doliny Buczynowej. -  Z uwagi na urazy wielonarz\u0105dowe turystka zgin\u0119\u0142a na miejscu - przekaza\u0142 ratownik dy\u017curny TOPR. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wypadek-na-orlej-perci-kobieta-zginela-na-miejscu,nId,7031254", "date_published": "2023-09-17T13:56:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk reaguje na s\u0142owa J. Kaczy\u0144skiego: Aferunia, Jareczku?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-reaguje-na-slowa-j-kaczynskiego-aferunia-jareczk,nId,7031269\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk reaguje na s\u0142owa J. Kaczy\u0144skiego: Aferunia, Jareczku?\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-reaguje-na-slowa-j-kaczynskiego-aferunia-jareczk/000HO9AP4RLOODRP-C321.jpg\" /></a>&quot;'To nie jest afera, to nawet nie jest aferka'. To mo\u017ce chocia\u017c aferunia, Jareczku?&quot; - w takich s\u0142owach Donald Tusk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Przewodnicz\u0105cy PO odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tzw. afery wizowej i komentarzy prezesa PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-reaguje-na-slowa-j-kaczynskiego-aferunia-jareczk,nId,7031269", "date_published": "2023-09-17T13:42:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce Rosjan skupionych na jednym kierunku. Maj\u0105 pot\u0119\u017cny arsena\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tysiace-rosjan-skupionych-na-jednym-kierunku-maja-potezny-ar,nId,7031247\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce Rosjan skupionych na jednym kierunku. Maj\u0105 pot\u0119\u017cny arsena\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-rosjan-skupionych-na-jednym-kierunku-maja-potezny-ar/000HO95NV50M5UUS-C321.jpg\" /></a>Na kierunku Bachmutu si\u0142y rosyjskie utrzymuj\u0105 52 tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy - poda\u0142 rzecznik Wschodniego Ugrupowania Wojsk Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Illa Jew\u0142asz. Co wi\u0119cej, dysponuj\u0105 tam licznym sprz\u0119tem, jak systemy artyleryjskie i zestawy rakietowe. Chocia\u017c tysi\u0105ce okupant\u00f3w nadal s\u0105 w pobli\u017cu Bachmutu, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 zaznaczy\u0142, \u017ce kontrofensywa na kilku odcinkach zmusza Rosjan do wyznaczania priorytetowych kierunk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tysiace-rosjan-skupionych-na-jednym-kierunku-maja-potezny-ar,nId,7031247", "date_published": "2023-09-17T13:11:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doniesienia o z\u0142ym stan zdrowia Kadyrowa. Pojawi\u0142o si\u0119 nowe nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-doniesienia-o-zlym-stan-zdrowia-kadyrowa-pojawilo-sie-nowe-n,nId,7031222\"><img align=\"left\" alt=\"Doniesienia o z\u0142ym stan zdrowia Kadyrowa. Pojawi\u0142o si\u0119 nowe nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/doniesienia-o-zlym-stan-zdrowia-kadyrowa-pojawilo-sie-nowe-n/000HO8W7JOU9QYL4-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 Ramzana Kadyrowa. Przyw\u00f3dca Czeczeni spaceruje w deszczu i nawo\u0142uje, aby &quot;uprawia\u0107 sport&quot;. Nie wiadomo, kiedy film zosta\u0142 nagrany, ale podpisano go w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: &quot;Gor\u0105co radz\u0119 wszystkim, kt\u00f3rzy w internecie nie potrafi\u0105 odr\u00f3\u017cni\u0107 prawdy od k\u0142amstwa, przej\u015b\u0107 si\u0119 na \u015bwie\u017ce powietrze, uporz\u0105dkowa\u0107 my\u015bli&quot;. Nagranie pojawi\u0142o si\u0119 kilka dni po medialnych doniesieniach o tym, \u017ce Kadyrow mia\u0142 zapa\u015b\u0107 w \u015bpi\u0105czk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-doniesienia-o-zlym-stan-zdrowia-kadyrowa-pojawilo-sie-nowe-n,nId,7031222", "date_published": "2023-09-17T11:58:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doniesienia o z\u0142ym stanie zdrowia Kadyrowa. Pojawi\u0142o si\u0119 nowe nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-doniesienia-o-zlym-stanie-zdrowia-kadyrowa-pojawilo-sie-nowe,nId,7031222\"><img align=\"left\" alt=\"Doniesienia o z\u0142ym stanie zdrowia Kadyrowa. Pojawi\u0142o si\u0119 nowe nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/doniesienia-o-zlym-stanie-zdrowia-kadyrowa-pojawilo-sie-nowe/000HO8W7JOU9QYL4-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 Ramzana Kadyrowa. Przyw\u00f3dca Czeczeni spaceruje w deszczu i nawo\u0142uje, aby &quot;uprawia\u0107 sport&quot;. Nie wiadomo, kiedy film zosta\u0142 nagrany, ale podpisano go w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: &quot;Gor\u0105co radz\u0119 wszystkim, kt\u00f3rzy w internecie nie potrafi\u0105 odr\u00f3\u017cni\u0107 prawdy od k\u0142amstwa, przej\u015b\u0107 si\u0119 na \u015bwie\u017ce powietrze, uporz\u0105dkowa\u0107 my\u015bli&quot;. Nagranie pojawi\u0142o si\u0119 kilka dni po medialnych doniesieniach o tym, \u017ce Kadyrow mia\u0142 zapa\u015b\u0107 w \u015bpi\u0105czk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-doniesienia-o-zlym-stanie-zdrowia-kadyrowa-pojawilo-sie-nowe,nId,7031222", "date_published": "2023-09-17T11:58:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Istnia\u0142 gazowy i surowcowy pakt Merkel-Putin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-istnial-gazowy-i-surowcowy-pakt-merkel-putin,nId,7031213\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Istnia\u0142 gazowy i surowcowy pakt Merkel-Putin\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-istnial-gazowy-i-surowcowy-pakt-merkel-putin/000HO8TKDQMWPSW6-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki w niedziel\u0119 uda\u0142 si\u0119 na uroczysto\u015b\u0107 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 84. rocznic\u0119 sowieckiej agresji na Polsk\u0119. Podczas swojego przem\u00f3wienia oznajmi\u0142, \u017ce &quot;przygotowywany jest raport ze strat zadanych Polsce przez komunist\u00f3w i Zwi\u0105zek Sowiecki&quot;. M\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce zbrodnie rosyjskie nie sko\u0144czy\u0142y si\u0119 wraz z upadkiem Zwi\u0105zku Sowieckiego oraz stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;istnia\u0142 gazowy i surowcowy pakt Merkel-Putin&quot;, a w ci\u0105gu ostatnich 15 lat &quot;nikt nie zrobi\u0142 wi\u0119cej dla Rosji i dla Niemiec ni\u017c Donald Tusk&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-istnial-gazowy-i-surowcowy-pakt-merkel-putin,nId,7031213", "date_published": "2023-09-17T11:47:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W tym mie\u015bcie ju\u017c wybieraj\u0105 partie. O co chodzi?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-w-tym-miescie-juz-wybieraja-partie-o-co-chodzi,nId,7031210\"><img align=\"left\" alt=\"W tym mie\u015bcie ju\u017c wybieraj\u0105 partie. O co chodzi?\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tym-miescie-juz-wybieraja-partie-o-co-chodzi/000HO8UOLGGV4V53-C321.jpg\" /></a>W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, Janusz Korwin-Mikke, Cezary Tomczyk czy Robert Biedro\u0144. Co ich \u0142\u0105czy poza zaanga\u017cowaniem w wielk\u0105 polityk\u0119? Wszyscy wybrali si\u0119 do Wieruszowa w woj. \u0142\u00f3dzkim, gdzie mieszka 14 tys. ludzi. To jedyne miejsce w Polsce, gdzie w ramach prawybor\u00f3w, mo\u017cna wybiera\u0107 na miesi\u0105c przed wyborami. - Nie ma u nas ciszy wyborczej - deklaruje Rafa\u0142 Przyby\u0142, burmistrz miasta i podkre\u015bla: - To politycy maj\u0105 si\u0119 bi\u0107 o nas, a nie my o nich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-w-tym-miescie-juz-wybieraja-partie-o-co-chodzi,nId,7031210", "date_published": "2023-09-17T11:20:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mentzen bez Instagrama. Pogr\u0105\u017cy\u0107 m\u00f3g\u0142 go Krzysztof Jarzyna ze Szczecina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-bez-instagrama-pograzyc-mogl-go-krzysztof-jarzyna-ze,nId,7031200\"><img align=\"left\" alt=\"Mentzen bez Instagrama. Pogr\u0105\u017cy\u0107 m\u00f3g\u0142 go Krzysztof Jarzyna ze Szczecina\" src=\"https://i.iplsc.com/mentzen-bez-instagrama-pograzyc-mogl-go-krzysztof-jarzyna-ze/000HO8RKXMCT3YKY-C321.jpg\" /></a>Na niespe\u0142na miesi\u0105c przed wyborami parlamentarnymi konto na Instagramie nale\u017c\u0105ce do S\u0142awomira Mentzena zosta\u0142o usuni\u0119te przez Met\u0119. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Konfederacji doda\u0142, \u017ce platforma nie poda\u0142a mu powodu, dla kt\u00f3rego pozbawiono go dost\u0119pu do profilu. &quot;Po ostatnim zawieszeniu zd\u0105\u017cy\u0142em tylko umie\u015bci\u0107 film z pomnikiem Krzysztofa Jarzyny ze Szczecina. Mo\u017ce w\u0142a\u015bnie to Meta uzna\u0142a za wspieranie aktywno\u015bci kryminalnej? Nie wiem&quot; - przekaza\u0142 Mentzen. W obszernym wpisie wspomnia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce nadal b\u0119dzie twierdzi\u0142, \u017ce &quot;wreszcie jest nadzieja na...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-bez-instagrama-pograzyc-mogl-go-krzysztof-jarzyna-ze,nId,7031200", "date_published": "2023-09-17T10:35:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ursula von der Leyen na Lampedusie. Mieszka\u0144cy blokowali jej przejazd", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-na-lampedusie-mieszkancy-blokowali-jej-,nId,7031187\"><img align=\"left\" alt=\"Ursula von der Leyen na Lampedusie. Mieszka\u0144cy blokowali jej przejazd\" src=\"https://i.iplsc.com/ursula-von-der-leyen-na-lampedusie-mieszkancy-blokowali-jej/000HO8Q6CYS6FLQY-C321.jpg\" /></a>Ursula von der Leyen wyl\u0105dowa\u0142a w niedziel\u0119 po godz. 10 na Lampedusie. Jej wizyta ma miejsce w zwi\u0105zku z niedawnym rekordowym nap\u0142ywem migrant\u00f3w na wysp\u0119. W pi\u0105tek zaproszenie do odwiedzenia Lampedusy wobec przewodnicz\u0105cej Komisji Europejskiej wystosowa\u0142a premier W\u0142och Giorgia Meloni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-na-lampedusie-mieszkancy-blokowali-jej-,nId,7031187", "date_published": "2023-09-17T10:06:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes PiS wskaza\u0142, jak walczy\u0107 z kryzysem migracyjnym. \"Skuteczna metoda\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezes-pis-wskazal-jak-walczyc-z-kryzysem-migracyjnym-skutec,nId,7031179\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS wskaza\u0142, jak walczy\u0107 z kryzysem migracyjnym. &quot;Skuteczna metoda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-wskazal-jak-walczyc-z-kryzysem-migracyjnym-skutec/000HO8O8AL62QLQW-C321.jpg\" /></a>- Nasz sprzeciw zablokowa\u0142 przymusow\u0105 relokacj\u0119 przy pierwszej fali migrant\u00f3w osiem lat temu, ale gdyby zmieni\u0142 si\u0119 rz\u0105d w Polsce, b\u0119d\u0105 chcieli do tego wr\u00f3ci\u0107 - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS wskaza\u0142, \u017ce partia potrzebuje &quot;silnego mandatu&quot; wyborczego i poparcia sprzeciwu wobec relokacji migrant\u00f3w. - Dop\u00f3ki my rz\u0105dzimy, ludzie b\u0119d\u0105 mogli bezpiecznie wychodzi\u0107 z dom\u00f3w - doda\u0142, odnosz\u0105c si\u0119 do doniesie\u0144 o sytuacji mieszka\u0144c\u00f3w na w\u0142oskiej Lampedusie. Wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, w jaki spos\u00f3b mo\u017cna by by\u0142o zwalczy\u0107 kryzys - metod\u0105 mia\u0142oby by\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezes-pis-wskazal-jak-walczyc-z-kryzysem-migracyjnym-skutec,nId,7031179", "date_published": "2023-09-17T09:34:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stra\u017c Graniczna: Syryjka uciek\u0142a z oddzia\u0142u zaka\u017anego szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-syryjka-uciekla-z-oddzialu-zakaznego-szpital,nId,7031162\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: Syryjka uciek\u0142a z oddzia\u0142u zaka\u017anego szpitala \" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-syryjka-uciekla-z-oddzialu-zakaznego-szpital/000HO8JFNIML4TQ9-C321.jpg\" /></a>Syryjka leczona w szpitalu w Hajn\u00f3wce uciek\u0142a z niego po trzech dniach - informuje Stra\u017c Graniczna. Kobiecie zosta\u0142a udzielona pomoc ze wzgl\u0119du na trudno\u015bci z oddychaniem, wezwano do niej karetk\u0119. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej jednak kobieta znikn\u0119\u0142a z oddzia\u0142u zaka\u017anego. Wcze\u015bniej deklarowa\u0142a, \u017ce b\u0119dzie chcia\u0142a ubiega\u0107 si\u0119 o ochron\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-syryjka-uciekla-z-oddzialu-zakaznego-szpital,nId,7031162", "date_published": "2023-09-17T08:50:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie wystrzelili pocisk przeciwpancerny. Trafili w cywilny samoch\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-wystrzelili-pocisk-przeciwpancerny-trafili-w-cywiln,nId,7029770\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wystrzelili pocisk przeciwpancerny. Trafili w cywilny samoch\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wystrzelili-pocisk-przeciwpancerny-trafili-w-cywiln/000HO79CHJ9LBPPG-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zaatakowali pociskiem przeciwpancernym cywilny samoch\u00f3d w obwodzie charkowskim. Zgin\u0142\u0119\u0142y dwie osoby, a kolejna jest ranna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-wystrzelili-pocisk-przeciwpancerny-trafili-w-cywiln,nId,7029770", "date_published": "2023-09-17T08:26:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o tarczy antyrakietowej. Wskaza\u0142 na \"niebezpiecznego polityka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-tarczy-antyrakietowej-wskazal-na-niebezpiecznego-p,nId,7031152\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o tarczy antyrakietowej. Wskaza\u0142 na &quot;niebezpiecznego polityka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-tarczy-antyrakietowej-wskazal-na-niebezpiecznego-p/000HO8GZ4A3LS9TC-C321.jpg\" /></a>- Tusk w swoim stylu zepsu\u0142 spraw\u0119 tarczy antyrakietowej, a potem uciek\u0142. W interesie Polak\u00f3w jest, \u017ceby tak niebezpieczny polityk, jak Tusk, ju\u017c nigdy nie doszed\u0142 do w\u0142adzy w Polsce - zaznaczy\u0142 Mateusz Morawiecki w nowym nagraniu. Premier doda\u0142, \u017ce &quot;po o\u015bmiu latach w\u0142adzy PiS sytuacja jest zupe\u0142nie inna&quot;. - 15 pa\u017adziernika musimy wszyscy pokaza\u0107 Tuskowi czerwon\u0105 kartk\u0119 - stwierdzi\u0142 szef rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-tarczy-antyrakietowej-wskazal-na-niebezpiecznego-p,nId,7031152", "date_published": "2023-09-17T08:09:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na zachodzie Rosji. Eksplodowa\u0142 sk\u0142ad ropy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-atak-dronow-na-zachodzie-rosji-eksplodowal-sklad-ropy,nId,7031134\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na zachodzie Rosji. Eksplodowa\u0142 sk\u0142ad ropy\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-zachodzie-rosji-eksplodowal-sklad-ropy/000HO8HIYDYPRMUG-C321.jpg\" /></a>Rosja informuje o ukrai\u0144skim ataku dron\u00f3w na Krym, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w niedziel\u0119 nad ranem - podaje agencja Reutera. Opr\u00f3cz tego drony zaatakowa\u0142y tak\u017ce Moskw\u0119, zak\u0142\u00f3caj\u0105c ruch lotniczy w stolicy i spowodowa\u0142y eksplozj\u0119 z sk\u0142adzie ropy na zachodzie kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-atak-dronow-na-zachodzie-rosji-eksplodowal-sklad-ropy,nId,7031134", "date_published": "2023-09-17T07:40:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car szpitala w \u017baganiu. Ewakuowano 50 pacjent\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-pozar-szpitala-w-zaganiu-ewakuowano-50-pacjentow,nId,7031143\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car szpitala w \u017baganiu. Ewakuowano 50 pacjent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-szpitala-w-zaganiu-ewakuowano-50-pacjentow/000HO8CSXFBBNDWE-C321.jpg\" /></a>W szpitalu przy ulicy \u017belaznej w \u017baganiu wybuch\u0142 po\u017car. \u0141\u0105cznie na miejscu z ogniem walczy\u0142o 14 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej, wezwano r\u00f3wnie\u017c pogotowie gazowe. Z plac\u00f3wki ewakuowano 50 pacjent\u00f3w, kt\u00f3rych przewieziono do lokalnych szpitali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-pozar-szpitala-w-zaganiu-ewakuowano-50-pacjentow,nId,7031143", "date_published": "2023-09-17T06:59:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa samolotu w Amazonii. Nie \u017cyje 14 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-w-amazonii-nie-zyje-14-osob,nId,7031129\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu w Amazonii. Nie \u017cyje 14 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-w-amazonii-nie-zyje-14-osob/000HO8BAEXJX1EV8-C321.jpg\" /></a>Katastrofa lotnicza w Amazonii, w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Brazylii. Zgin\u0119\u0142o 12 pasa\u017cer\u00f3w oraz dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi. Media podaj\u0105, \u017ce do tragedii mia\u0142o doj\u015b\u0107 przez z\u0142\u0105 pogod\u0119, w momencie l\u0105dowania maszyny mocno pada\u0142 deszcz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-w-amazonii-nie-zyje-14-osob,nId,7031129", "date_published": "2023-09-17T06:21:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kim Dzong Un rozmawia\u0142 z Siergiejem Szojgu. \"Kolejny sukces\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-rozmawial-z-siergiejem-szojgu-kolejny-sukces,nId,7031125\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un rozmawia\u0142 z Siergiejem Szojgu. &quot;Kolejny sukces&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-rozmawial-z-siergiejem-szojgu-kolejny-sukces/000HO89D51N6YE0T-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un mia\u0142 rozmawia\u0107 z rosyjskim ministrem obrony Siergiejem Szojgu i om\u00f3wi\u0107 &quot;praktyczne zagadnienia zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy wojskowej&quot;. To po tym, jak dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej nieoczekiwanie przed\u0142u\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Rosji o kilka dni. Jak przekazuje p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja prasowa KCNA, rozmowy oznaczaj\u0105 &quot;kolejny sukces&quot; w stosunkach mi\u0119dzy oboma krajami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-rozmawial-z-siergiejem-szojgu-kolejny-sukces,nId,7031125", "date_published": "2023-09-17T04:47:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda dotar\u0142 do Nowego Jorku. Rozpocz\u0105\u0142 pi\u0119ciodniow\u0105 wizyt\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-dotarl-do-nowego-jorku-rozpoczal-pieciodniowa-w,nId,7031123\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda dotar\u0142 do Nowego Jorku. Rozpocz\u0105\u0142 pi\u0119ciodniow\u0105 wizyt\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-dotarl-do-nowego-jorku-rozpoczal-pieciodniowa-w/000A5B1KG34CDU8H-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda razem ze swoj\u0105 \u017con\u0105 dotar\u0142 w sobot\u0119 wieczorem czasu lokalnego do Nowego Jorku. Prezydent rozpoczyna tam pi\u0119ciodniow\u0105 wizyt\u0119 z okazji tygodnia wysokiego szczebla inauguruj\u0105cego 78. sesj\u0119 Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. G\u0142owa pa\u0144stwa ma w czasie pobytu wyst\u0105pi\u0107 w debacie Zgromadzenia i Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ, a tak\u017ce spotka\u0107 si\u0119 m.in. z przyw\u00f3dcami pa\u0144stw ba\u0142tyckich czy prezydentem Turcji Recepem Erdoganem. Jak stwierdzi\u0142 przed wylotem Duda, spodziewa si\u0119, \u017ce b\u0119dzie mia\u0142 tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozmowy z Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-dotarl-do-nowego-jorku-rozpoczal-pieciodniowa-w,nId,7031123", "date_published": "2023-09-17T04:25:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]