[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Duda: Staramy si\u0119, \u017ceby nikt nie odwa\u017cy\u0142 si\u0119 Polski zaatakowa\u0107", "description": "Polska zdecydowa\u0142a si\u0119 na ogromne nak\u0142ady na obronno\u015b\u0107, poniewa\u017c staramy si\u0119, aby lekcja 1939 roku - znikni\u0119cia Polski z mapy i tego, \u017ce nie zdo\u0142ali\u015bmy si\u0119 obroni\u0107 - zosta\u0142a uznana za odrobion\u0105 - m\u00f3wi\u0142 przed Pomnikiem Katy\u0144skim w USA w rocznic\u0119 sowieckiej napa\u015bci na Polsk\u0119 prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39121611-prezydent-duda-staramy-sie-zeby-nikt-nie-odwazyl-sie-polski-zaatakowac", "date_published": "2023-09-17T23:18:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ujawniono tajemnice NATO? Gen. Waldemar Skrzypczak komentuje spot PiS, m\u00f3wi o zdradzie", "description": "- Trzeba powiedzie\u0107 wprost, \u017ce ujawniono tajemnice, kt\u00f3re s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 tajemnicy NATO - powiedzia\u0142 gen. Waldemar Skrzypczak, oceniaj\u0105c w rozmowie z WP spot PiS, w kt\u00f3rym opublikowano fragment dokumentu wytworzonego w 2011 r. przez Sztab Generalny Wojska Polskiego. By\u0142y szef BBN Stanis\u0142aw Koziej zapyta\u0142 wyst\u0119puj\u0105cego w spocie PiS szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka, czy wie, co robi.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39123271-ujawniono-tajemnice-nato-gen-waldemar-skrzypczak-komentuje-spot-pis-mowi-o-zdradzie", "date_published": "2023-09-17T20:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marcin Mo\u017cd\u017conek o sukcesie siatkarzy: Mamy 14 lider\u00f3w", "description": "Ta reprezentacja stawia sobie najwy\u017csze cele i to jest r\u00f3\u017cnica w por\u00f3wnaniu z inn\u0105 dyscyplin\u0105 - m\u00f3wi by\u0142y kapitan reprezentacji Polski, mistrz Europy z 2009 roku.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39122881-marcin-mozdzonek-o-sukcesie-siatkarzy-mamy-14-liderow", "date_published": "2023-09-17T20:41:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niezb\u0119dnik przedsi\u0119biorcy: ZUS o odszkodowaniu i umorzonej lojalce * Okulary w kosztach * Jeszcze o KSeF * P\u0142aca minimum w 2024", "description": "\u2022 ZUS. Czy trzeba odprowadzi\u0107 sk\u0142adki od odszkodowania za czas pozostawania bez pracy? \n\u2022 A od umorzonej lojalki?\n\u2022 Oto okulary, kt\u00f3re mo\u017cna rozliczy\u0107 w kosztach PIT\n\u2022 KSeF przystosowany do struktury FA(2)\n\u2022 To ju\u017c pewne - tyle minimalnie trzeba zap\u0142aci\u0107 etatowcowi i zleceniobiorcy w 2024 r.\n\u2022 Co z limitem p\u0142atno\u015bci got\u00f3wkowych?\n\u2022 Wa\u017cne terminy na ten tydzie\u0144", "link": "https://firma.rp.pl/niezbednik-przedsiebiorcy/art39123411-niezbednik-przedsiebiorcy-zus-o-odszkodowaniu-i-umorzonej-lojalce-okulary-w-kosztach-jeszcze-o-ksef-placa-minimum-w-2024", "date_published": "2023-09-17T20:11:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PGE Ekstraliga. Motor Lublin bliski obrony tytu\u0142u. Wygra\u0142 z os\u0142abion\u0105 Spart\u0105 Wroc\u0142aw", "description": "Motor Lublin pokona\u0142 51:39 Spart\u0119 Wroc\u0142aw w pierwszym fina\u0142owym meczu \u017cu\u017clowej PGE Ekstraligi. Rewan\u017c za tydzie\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/zuzel/art39123281-pge-ekstraliga-motor-lublin-bliski-obrony-tytulu-wygral-z-oslabiona-sparta-wroclaw", "date_published": "2023-09-17T19:44:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fotowoltaika: Bloki mog\u0105 skorzysta\u0107", "description": "Po sukcesie mikroinstalacji fotowoltaicznych w domach rz\u0105d chcia\u0142 powieli\u0107 ten model na budynkach wielorodzinnych. To jednak trudniejsze, ni\u017c si\u0119 wydaje.", "link": "https://regiony.rp.pl/ekologia/art39123341-fotowoltaika-bloki-moga-skorzystac", "date_published": "2023-09-17T19:35:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Szczecina: Po\u0142owa uczni\u00f3w wymaga pomocy", "description": "Mamy dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119, gdy chodzi o stan psychologiczny naszych uczni\u00f3w \u2013 alarmuje w rozmowie z \u201e\u017byciem Region\u00f3w\u201d Piotr Krzystek, prezydent Szczecina.", "link": "https://regiony.rp.pl/okiem-samorzadowca/art39123321-prezydent-szczecina-polowa-uczniow-wymaga-pomocy", "date_published": "2023-09-17T19:33:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105dy czekaj\u0105 na zmiany", "description": "Przewidywalno\u015b\u0107 dochod\u00f3w oraz przywr\u00f3cenie samorz\u0105dno\u015bci \u2013 to dwa g\u0142\u00f3wne postulaty korporacji samorz\u0105dowych.", "link": "https://regiony.rp.pl/z-regionow/art39123301-samorzady-czekaja-na-zmiany", "date_published": "2023-09-17T19:32:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna na Ukrainie. Ukrai\u0144skie wojsko wyzwoli\u0142o miejscowo\u015b\u0107 w pobli\u017cu Bachmutu", "description": "Dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych Ukrainy gen. O\u0142eksandr Syrski poinformowa\u0142, \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y wyzwoli\u0142y miejscowo\u015b\u0107 Kliszczijiwka po\u0142o\u017con\u0105 nieopodal Bachmutu w obwodzie donieckim.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39123071-wojna-na-ukrainie-ukrainskie-wojsko-wyzwolilo-miejscowosc-w-poblizu-bachmutu", "date_published": "2023-09-17T19:12:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czarne chmury nad Joe Bidenem. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyborc\u00f3w zastanawia si\u0119, czy da rad\u0119 sprosta\u0107 republika\u0144skiemu rywalowi", "description": "\u015aledztwo w\u00a0ramach impeachmentu i\u00a0kryminalne zarzuty wobec syna komplikuj\u0105 realizacj\u0119 politycznych plan\u00f3w prezydenta USA.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39122071-czarne-chmury-nad-joe-bidenem-wiekszosc-wyborcow-zastanawia-sie-czy-da-rade-sprostac-republikanskiemu-rywalowi", "date_published": "2023-09-17T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "IndiGo zbada zm\u0119czenie pilot\u00f3w podczas pracy", "description": "Tania indyjska linia IndiGo wprowadza dobrowolne anonimowe testy z inteligentnymi zegarkami dla pilot\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 notowa\u0107 stopie\u0144 ich zm\u0119czenia za sterami.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39121571-indigo-zbada-zmeczenie-pilotow-podczas-pracy", "date_published": "2023-09-17T18:13:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa. Prezydent Duda: Trzeba zbada\u0107, czy nie dosz\u0142o do dzia\u0142a\u0144 o charakterze przest\u0119pczym", "description": "- Oczywi\u015bcie musi to by\u0107 dobrze zweryfikowane, czy przypadkiem nie by\u0142o tam przekroczenia norm, czy nie dosz\u0142o do jakich\u015b dzia\u0142a\u0144 o charakterze przest\u0119pczym, nielegalnym - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda, pytany o tzw. afer\u0119 wizow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39121631-afera-wizowa-prezydent-duda-trzeba-zbadac-czy-nie-doszlo-do-dzialan-o-charakterze-przestepczym", "date_published": "2023-09-17T16:49:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Agnieszka Holland ma prawie pe\u0142n\u0105 swobod\u0119 krytyki \u015bwiata", "description": "Re\u017cyser, jak ka\u017cdy artysta, mo\u017ce w swoim dziele opowiada\u0107 o czym zechce, byle nie \u0142ama\u0107 prawa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39121601-agnieszka-holland-ma-prawie-pelna-swobode-krytyki-swiata", "date_published": "2023-09-17T16:04:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ursula von der Leyen i Giorgia Meloni na Lampedusie. Sytuacja \u201enie do zniesienia\u201d", "description": "W\u0142oska premier zaprosi\u0142a przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej, aby wyrobi\u0142a sobie opini\u0119 o sytuacji na wyspie. Ju\u017c sam pocz\u0105tek wizyty okaza\u0142 si\u0119 sporym wyzwaniem.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39121581-ursula-von-der-leyen-i-giorgia-meloni-na-lampedusie-sytuacja-nie-do-zniesienia", "date_published": "2023-09-17T14:32:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. W rejonie Orlej Perci zgin\u0119\u0142a kobieta", "description": "W niedziel\u0119 w rejonie Orlej Perci zdarzy\u0142 si\u0119 \u015bmiertelny wypadek - zgin\u0119\u0142a turystka, kt\u00f3ra sz\u0142a w wi\u0119kszej grupie prowadzonej przez przewodnika tatrza\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39121531-tragiczny-wypadek-w-tatrach-w-rejonie-orlej-perci-zginela-kobieta", "date_published": "2023-09-17T14:08:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bartosz Zmarzlik wyda\u0142 o\u015bwiadczenie po wykluczeniu z Grand Prix Danii. \u201eBrak mi s\u0142\u00f3w\u201d", "description": "\u201eMog\u0119 zapewni\u0107, \u017ce do\u0142o\u017cymy wszelkich stara\u0144, aby nigdy wi\u0119cej taka sytuacja nie mia\u0142a miejsca\u201d - napisa\u0142 w swoim o\u015bwiadczeniu Bartosz Zmarzlik, komentuj\u0105c kontrowersyjne wykluczenie z sobotniego Grand Prix Danii w Vojens. Powodem dyskwalifikacji by\u0142 nieregulaminowy kombinezon.", "link": "https://www.rp.pl/zuzel/art39121521-bartosz-zmarzlik-wydal-oswiadczenie-po-wykluczeniu-z-grand-prix-danii-brak-mi-slow", "date_published": "2023-09-17T13:57:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Argentyna: inflacja co tydzie\u0144 b\u0119dzie mniejsza", "description": "Rz\u0105d Argentyny b\u0119dzie og\u0142asza\u0107 dane o inflacji co tydzie\u0144, a nie co miesi\u0105c, bo jest bardzo wysoka, a tygodniowa b\u0119dzie mniejsza. To uspokoi nastroje w kraju przez wyborami prezydenckimi 22 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39121501-argentyna-inflacja-co-tydzien-bedzie-mniejsza", "date_published": "2023-09-17T13:50:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ministrowie finans\u00f3w UE: Kryteria z Maastricht zostan\u0105 skorygowane", "description": "Ministrowie finans\u00f3w UE przyj\u0119li harmonogram dzia\u0142a\u0144 do ko\u0144ca roku zwi\u0105zanych z reform\u0105 przepis\u00f3w fiskalnych (kryteri\u00f3w z Maastricht): wielko\u015bci deficytu bud\u017cetowego, zad\u0142u\u017cenia sektora publicznego.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39121471-ministrowie-finansow-ue-kryteria-z-maastricht-zostana-skorygowane", "date_published": "2023-09-17T13:47:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Do\u015b\u0107 oszukiwania klient\u00f3w. Niemieccy politycy walcz\u0105 z ukrytymi podwy\u017ckami", "description": "Wed\u0142ug plan\u00f3w Partii Zielonych i SPD ukryte podwy\u017cki cen wynikaj\u0105ce z mniejszej zawarto\u015bci produktu w opakowaniu tej samej wielko\u015bci nie b\u0119d\u0105 dozwolone w przysz\u0142o\u015bci. Natomiast liberalna FDP nalega na swobod\u0119 producent\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39121491-dosc-oszukiwania-klientow-niemieccy-politycy-walcza-z-ukrytymi-podwyzkami", "date_published": "2023-09-17T13:36:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dzie francuski cud przy pompie. Rz\u0105d naciska na biznes", "description": "Rz\u0105d francuski pozwoli stacjom benzynowym na sprzeda\u017c paliwa ze strat\u0105. Wr\u0119cz na nie naciska. Obni\u017cka cen ma pom\u00f3c walczy\u0107 z inflacj\u0105. Wcze\u015bniej taki sam zabieg zastosowano w supermarketach. I tych nacisk\u00f3w b\u0119dzie wi\u0119cej", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39121441-bedzie-francuski-cud-przy-pompie-rzad-naciska-na-biznes", "date_published": "2023-09-17T13:10:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: PiS traci poparcie, KO z niewielkim wzrostem", "description": "Gdyby w tym tygodniu odby\u0142y si\u0119 wybory parlamentarne, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygra\u0142oby z przewag\u0105 kilku punkt\u00f3w procentowych. Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego by\u0142aby daleko od samodzielnych rz\u0105d\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39121451-nowy-sondaz-pis-traci-poparcie-ko-z-niewielkim-wzrostem", "date_published": "2023-09-17T12:36:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak dosta\u0107 si\u0119 na Harvard? Naj\u0142atwiej przez po\u015brednika, ale b\u0119dzie drogo", "description": "750 tysi\u0119cy dolar\u00f3w bierze najbardziej znany nowojorski po\u015brednik za zapewnienie dziecku miejsca na jednej z 8. presti\u017cowych uczelni ameryka\u0144skich, w tym Harvard, Yale, czy Stanford.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39121311-jak-dostac-sie-na-harvard-najlatwiej-przez-posrednika-ale-bedzie-drogo", "date_published": "2023-09-17T11:47:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ponad 82 tysi\u0105ce Holendr\u00f3w pozwa\u0142o Google", "description": "\"Google zamienia Ci\u0119 w produkt i co roku zbiera miliardy ze sprzeda\u017cy reklam\u201d \u2013 twierdz\u0105 holenderscy konsumenci, kt\u00f3rzy pozwali zbiorowo giganta reklamowego Google za naruszenie europejskich przepis\u00f3w dotycz\u0105cych prywatno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art39121361-ponad-82-tysiace-holendrow-pozwalo-google", "date_published": "2023-09-17T11:18:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa: Joe Biden trzeci raz nie przyleci do Polski", "description": "Masowy nap\u0142yw imigrant\u00f3w za spraw\u0105 polskich urz\u0119dnik\u00f3w utwierdza przekonanie w Waszyngtonie o niewydolno\u015bci naszego pa\u0144stwa. Ale nie zmieni polityki Bia\u0142ego Domu wobec Warszawy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39121261-afera-wizowa-joe-biden-trzeci-raz-nie-przyleci-do-polski", "date_published": "2023-09-17T11:04:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa trasa dla ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Pierwsze statki dotar\u0142y do Czarnomorska", "description": "Pierwsze statki po zbo\u017ce dotar\u0142y do Ukrainy now\u0105 czarnomorsk\u0105 tras\u0105 \u2013 informuje BBC.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39121301-nowa-trasa-dla-ukrainskiego-zboza-pierwsze-statki-dotarly-do-czarnomorska", "date_published": "2023-09-17T11:03:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kasyna w Las Vegas z\u0142upili nastolatkowie. Coraz wi\u0119ksze okupy dla haker\u00f3w", "description": "Wy\u017csze kary i specjalne kom\u00f3rki do walki z cybergangami na razie g\u0142\u00f3wnie... podbi\u0142y kwoty okup\u00f3w. Hakerzy s\u0105 coraz bardziej zuchwali.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/it/art39121291-kasyna-w-las-vegas-zlupili-nastolatkowie-coraz-wieksze-okupy-dla-hakerow", "date_published": "2023-09-17T11:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tak Stany Zjednoczone wspomagaj\u0105 bud\u017cet Kremla. Rekordowy import z Rosji", "description": "Wojna obni\u017cy\u0142a ceny rosyjskich nawoz\u00f3w i ameryka\u0144ski biznes rolny korzysta z tego bez \u017cadnych zahamowa\u0144 i refleksji nad tym, \u017ce w ten spos\u00f3b wpiera rosyjsk\u0105 wojn\u0119. Import rosyjskich nawoz\u00f3w do Stan\u00f3w Zjednoczonych osi\u0105gn\u0105\u0142 w tym roku rekordowy poziom. Na konta nawozowych koncern\u00f3w oligarch\u00f3w Amerykanie wp\u0142acili 944 mln dolar\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39121201-tak-stany-zjednoczone-wspomagaja-budzet-kremla-rekordowy-import-z-rosji", "date_published": "2023-09-17T10:49:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Artur Bartkiewicz: Embargo na zbo\u017ce z Ukrainy, czyli polska dyplomacja jest najskuteczniejsza w E\u0142ku", "description": "Wydarzenia ostatnich dni i tygodni pokazuj\u0105, \u017ce o ile polscy dyplomaci radz\u0105 sobie dobrze z b\u0142yskawicznym za\u0142atwianiem wiz dla domniemanych gwiazd Bollywood, o tyle w realizacji polskich interes\u00f3w na forum europejskim idzie im ju\u017c znacznie gorzej. Ale pewnie nie mo\u017cna mie\u0107 wszystkiego.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39120671-artur-bartkiewicz-embargo-na-zboze-z-ukrainy-czyli-polska-dyplomacja-jest-najskuteczniejsza-w-elku", "date_published": "2023-09-17T10:31:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: Tusk czy Trzaskowski? Kto powinien kierowa\u0107 kampani\u0105 KO?", "description": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski czy lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk? W sonda\u017cu Polacy ocenili, kt\u00f3ry polityk by\u0142by lepszym liderem Koalicji Obywatelskiej przed wyborami parlamentarnymi.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39121211-nowy-sondaz-tusk-czy-trzaskowski-kto-powinien-kierowac-kampania-ko", "date_published": "2023-09-17T10:30:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejskie Dni Dziedzictwa: \u017cywe tradycje i zabytki", "description": "Na fina\u0142 EDD 2023 w niedziel\u0119 17 wrze\u015bnia czeka jeszcze mn\u00f3stwo wydarze\u0144 w ca\u0142ej Polsce i niezwyk\u0142e zabytki.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39120451-europejskie-dni-dziedzictwa-zywe-tradycje-i-zabytki", "date_published": "2023-09-17T10:21:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef NATO: Przygotujcie si\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119 na Ukrainie", "description": "Jens Stoltenberg ostrzeg\u0142 w wywiadzie opublikowanym w niedziel\u0119, \u017ce wojna na Ukrainie nie zako\u0144czy si\u0119 szybko.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39121141-szef-nato-przygotujcie-sie-na-dluga-wojne-na-ukrainie", "date_published": "2023-09-17T09:51:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chi\u0144ska policja zatrzyma\u0142a pracownik\u00f3w giganta nieruchomo\u015bciowego Evergrande", "description": "Policja w po\u0142udniowych Chinach zatrzyma\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w departamentu zarz\u0105dzania maj\u0105tkiem China Evergrande Group. Wed\u0142ug Reutera sugeruje to rozpocz\u0119cie nowego \u015bledztwa, kt\u00f3re mo\u017ce pog\u0142\u0119bi\u0107 k\u0142opoty giganta z bran\u017cy nieruchomo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-nieruchomosci/art39120961-chinska-policja-zatrzymala-pracownikow-giganta-nieruchomosciowego-evergrande", "date_published": "2023-09-17T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie nie opuszcz\u0105 Tokmaku. Przygotowuj\u0105 si\u0119 do obrony miasta", "description": "W ostatnich dniach Rosjanie zacz\u0119li wzmacnia\u0107 obron\u0119 tymczasowo okupowanego miasta Tokmak w obwodzie zaporoskim - informuje wywiad wojskowy Wielkiej Brytanii.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39120651-rosjanie-nie-opuszcza-tokmaku-przygotowuja-sie-do-obrony-miasta", "date_published": "2023-09-17T09:07:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od dzisiaj kierowcy szybciej pozb\u0119d\u0105 si\u0119 punkt\u00f3w karnych, ale czy wszyscy?", "description": "W niedziel\u0119 17 wrze\u015bnia wesz\u0142y w \u017cycie przepisy przywracaj\u0105ce kasowanie punkt\u00f3w karnych po roku. Co z punktami na\u0142o\u017conymi w ci\u0105gu roku przed 17 wrze\u015bnia 2023 r.?", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39120421-od-dzisiaj-kierowcy-szybciej-pozbeda-sie-punktow-karnych-ale-czy-wszyscy", "date_published": "2023-09-17T08:32:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od dzi\u015b punkty karne kasuj\u0105 si\u0119 po roku. Ale czy wszystkim kierowcom?", "description": "W niedziel\u0119 17 wrze\u015bnia wesz\u0142y w \u017cycie przepisy przywracaj\u0105ce anulowanie punkt\u00f3w karnych po roku. Co z punktami na\u0142o\u017conymi w ci\u0105gu roku przed 17 wrze\u015bnia 2023 r.?", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39120421-od-dzis-punkty-karne-kasuja-sie-po-roku-ale-czy-wszystkim-kierowcom", "date_published": "2023-09-17T08:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Russell Brand oskar\u017cony o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105. Brytyjski aktor zaprzecza", "description": "\"Sunday Times\" informuje, \u017ce cztery kobiety oskar\u017cy\u0142y Russella Branda o napa\u015bci seksualne, w tym gwa\u0142t. Brytyjski komik i aktor zaprzeczy\u0142 dopuszczeniu si\u0119 jakiegokolwiek przest\u0119pstwa.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39120491-russell-brand-oskarzony-o-napasc-seksualna-brytyjski-aktor-zaprzecza", "date_published": "2023-09-17T08:21:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Macewy pod posadzk\u0105 remizy ko\u0142o Che\u0142ma", "description": "Podczas remontu budynku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gorzkowie ko\u0142o Che\u0142ma zosta\u0142y odkryte macewy. Zosta\u0142y one przeniesione na cmentarz \u017cydowski.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39120361-macewy-pod-posadzka-remizy-kolo-chelma", "date_published": "2023-09-17T07:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tesla chce zatrudni\u0107 Polak\u00f3w do Gigafactory Berlin. Wiemy ile p\u0142aci Elon Musk", "description": "Tesla rekrutuje polskich pracownik\u00f3w do Gigafactory Berlin. To p\u00f3ki co jedyna fabryka ameryka\u0144skiego producenta w Europie i najwi\u0119kszy zak\u0142ad produkcji samochod\u00f3w elektrycznych na Starym Kontynencie. Sprawdzamy ile mo\u017cna zarobi\u0107 pracuj\u0105c dla Elona Muska.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39120461-tesla-chce-zatrudnic-polakow-do-gigafactory-berlin-wiemy-ile-placi-elon-musk", "date_published": "2023-09-17T07:53:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Indie wyrastaj\u0105 na nowe mocarstwo. Premier Modi: To nowy porz\u0105dek \u015bwiata", "description": "Na posiadaniu Indii w swoim bloku geopolitycznym zale\u017cy zar\u00f3wno Chinom oraz Rosji, jak i Stanom Zjednoczonym. To skutek rosn\u0105cego znaczenia gospodarki indyjskiej. Premier Narendra Modi stara si\u0119 wykorzystywa\u0107 t\u0119 rywalizacj\u0119 mocarstw do interes\u00f3w swojego kraju.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39120441-indie-wyrastaja-na-nowe-mocarstwo-premier-modi-to-nowy-porzadek-swiata", "date_published": "2023-09-17T07:38:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chi\u0144ski lider rynku motoryzacyjnego otwiera fabryk\u0119 w Polsce", "description": "Minth Group, najwi\u0119kszy na \u015bwiecie dostawca aluminiowych obud\u00f3w akumulator\u00f3w otworzy\u0142 w Polsce fabryk\u0119, w kt\u00f3rej prac\u0119 znajdzie oko\u0142o 500 os\u00f3b. Zak\u0142ad powsta\u0142 w Szprotawie (woj. lubuskie), a chi\u0144ska firma m\u00f3wi, \u017ce to nie koniec inwestycji w Polsce.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39120371-chinski-lider-rynku-motoryzacyjnego-otwiera-fabryke-w-polsce", "date_published": "2023-09-17T07:24:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polscy siatkarze: z\u0142oto smakuje podw\u00f3jnie", "description": "Polacy byli w euforii po wygraniu fina\u0142u mistrzostw Europy. Cieszy\u0142 sam sukces  i to, \u017ce dokonali tego w Rzymie, bo rok temu przegrali fina\u0142 M\u015a z W\u0142ochami w katowickim Spodku. Wspominali te\u017c Arkadiusza Go\u0142asia.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39120401-polscy-siatkarze-zloto-smakuje-podwojnie", "date_published": "2023-09-17T07:16:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papie\u017c Pius XII wiedzia\u0142 o masowych egzekucjach \u017byd\u00f3w i Polak\u00f3w? Wskazuje na to list", "description": "Nowo odkryta korespondencja sugeruje, \u017ce papie\u017c Pius XII w czasie II wojny \u015bwiatowej posiada\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe informacje od zaufanego niemieckiego jezuity, \u017ce ka\u017cdego dnia w okupowanej przez Niemc\u00f3w Polsce zabijano w komorach gazowych do 6000 Polak\u00f3w i \u017byd\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39120341-papiez-pius-xii-wiedzial-o-masowych-egzekucjach-zydow-i-polakow-wskazuje-na-to-list", "date_published": "2023-09-17T06:59:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Doradca podatkowy: z dnia na dzie\u0144 podatk\u00f3w si\u0119 nie upro\u015bci", "description": "Przed wyborami politycy licytuj\u0105 si\u0119, kto bardziej upro\u015bci i obni\u017cy podatki. Nie da si\u0119 jednak zmieni\u0107 ca\u0142ego systemu z dnia na dzie\u0144. Potrzebna jest ewolucja, rewolucja mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wi\u0119cej szkody ni\u017c po\u017cytku   - m\u00f3wi doradca podatkowy Arkadiusz \u0141agowski.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39119701-doradca-podatkowy-z-dnia-na-dzien-podatkow-sie-nie-uprosci", "date_published": "2023-09-17T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najtrudniejszy do stworzenia zapach: odchodz\u0105cego m\u0119\u017cczyzny. Marie-Lise Jonak o tajnikach swojej pracy", "description": "Perfumy s\u0105 jak ubranie. \"Noszony\" zapach to element ca\u0142o\u015bciowego wizerunku. Wybieraj\u0105c go, definiuje si\u0119 siebie, przekazuje informacj\u0119 otoczeniu. O tym, \u017ce s\u0105 dzie\u0142em sztuki, a ich tworzenie to wymagaj\u0105cy proces, m\u00f3wi Marie-Lise Jonak, za\u0142o\u017cycielka marki Ormaie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39057261-najtrudniejszy-do-stworzenia-zapach-odchodzacego-mezczyzny-marie-lise-jonak-o-tajnikach-swojej-pracy", "date_published": "2023-09-17T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po rozpocz\u0119ciu wojny na Ukrainie Rosjanie opu\u015bcili pozycje w pobli\u017cu granicy z Norwegi\u0105", "description": "Si\u0142y rosyjskie stacjonuj\u0105ce w Arktyce w pobli\u017cu granicy Norwegii stanowi\u0105 \"20 proc. lub mniej\" liczby, jak\u0105 stanowi\u0142y przed inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 w lutym 2022 r. - powiedzia\u0142 szef Obrony Kr\u00f3lestwa Norwegii, gen. Eirik Kristoffersen.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39120311-po-rozpoczeciu-wojny-na-ukrainie-rosjanie-opuscili-pozycje-w-poblizu-granicy-z-norwegia", "date_published": "2023-09-17T05:22:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Kt\u00f3ra partia zadba najlepiej o polsk\u0105 gospodark\u0119? KO przed PiS", "description": "\"Kt\u00f3re ugrupowanie Pani/Pana zdaniem najlepiej poradzi\u0142oby sobie z dbaniem o stan polskiej gospodarki?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39120271-sondaz-ktora-partia-zadba-najlepiej-o-polska-gospodarke-ko-przed-pis", "date_published": "2023-09-17T05:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katastrofa samolotu w Brazylii. Zgin\u0119li wszyscy pasa\u017cerowie", "description": "Czterna\u015bcie os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych ma\u0142ym odrzutowcem zgin\u0119\u0142o w katastrofie lotniczej, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w sobot\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci stanu Amazonas w Brazylii.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39120291-katastrofa-samolotu-w-brazylii-zgineli-wszyscy-pasazerowie", "date_published": "2023-09-17T05:09:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0119ski Puchar \u015awiata w rugby. Ca\u0142y \u015bwiat patrzy na Francj\u0119", "description": "Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we Francji m\u0119ski Puchar \u015awiata w rugby 15-osobowym, czyli najbardziej presti\u017cowe wydarzenie tego sportu w ka\u017cdym czteroleciu od 1987 r. Impreza d\u0142uga, ch\u0119tnie ogl\u0105dana oraz niezmiennie dochodowa.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39120281-meski-puchar-swiata-w-rugby-caly-swiat-patrzy-na-francje", "date_published": "2023-09-17T04:50:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polski kiteboarding ro\u015bnie w si\u0142\u0119. \"Chcemy i\u015b\u0107 ma\u0142y krokami\"", "description": "Wiceprezes zarz\u0105du Polskiego Zwi\u0105zku Kiteboardingu Piotr Kunysz opowiada \"Rz\" o olimpijskich nadziejach, wsp\u00f3\u0142pracy z Polskim Zwi\u0105zkiem \u017beglarskim, rozwoju dyscypliny oraz perspektywach na igrzyska olimpijskie w Los Angeles.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39120261-polski-kiteboarding-rosnie-w-sile-chcemy-isc-maly-krokami", "date_published": "2023-09-17T04:49:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kamil Ko\u0142sut: P\u0119dz\u0105 bez my\u015bliwc\u00f3w. Co r\u00f3\u017cni siatkarzy i pi\u0142karzy z Polski", "description": "Polacy wygrywaj\u0105 w siatk\u00f3wk\u0119, bo cho\u0107 kumulacja wybitnych osobowo\u015bci mog\u0142aby doprowadzi\u0107 w szatni do erupcji, to oni s\u0105 jak palce jednej pi\u0119\u015bci - w przeciwie\u0144stwie do pi\u0142karzy, kt\u00f3rzy razem dobrze wychodz\u0105 tylko na zdj\u0119ciach.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39120221-kamil-kolsut-pedza-bez-mysliwcow-co-rozni-siatkarzy-i-pilkarzy-z-polski", "date_published": "2023-09-17T04:44:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 571", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39120231-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-571", "date_published": "2023-09-17T04:41:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]