[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zapytano Rosjan, co naprawd\u0119 s\u0105dz\u0105 o paradzie w Dniu Zwyci\u0119stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zapytano-rosjan-co-naprawde-sadza-o-paradzie-w-dniu-zwyciest,nId,6767192\"><img align=\"left\" alt=\"Zapytano Rosjan, co naprawd\u0119 s\u0105dz\u0105 o paradzie w Dniu Zwyci\u0119stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zapytano-rosjan-co-naprawde-sadza-o-paradzie-w-dniu-zwyciest/000H4RALAS5DG35H-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 uliczn\u0105 sond\u0119 w Rosji. Obywateli tego kraju zapytano przed parad\u0105 w Dniu Zwyci\u0119stwa, czy jest ona konieczna. Odpowiedzi by\u0142y niezwykle zgodne. - Pot\u0119ga militarna jest najwa\u017cniejsza - powiedzia\u0142a jedna z zapytanych os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zapytano-rosjan-co-naprawde-sadza-o-paradzie-w-dniu-zwyciest,nId,6767192", "date_published": "2023-05-09 21:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA sprzedadz\u0105 Polsce systemy Sniper. Trafi\u0105 na samoloty F-16", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sprzedadza-polsce-systemy-sniper-trafia-na-samoloty-f-16,nId,6767209\"><img align=\"left\" alt=\"USA sprzedadz\u0105 Polsce systemy Sniper. Trafi\u0105 na samoloty F-16\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-sprzedadza-polsce-systemy-sniper-trafia-na-samoloty-f-16/000H4RBA3G3YMBNC-C321.jpg\" /></a>Pentagon poinformowa\u0142, \u017ce Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Polsce zaawansowanych zasobnik\u00f3w celowniczo-obserwacyjnych Sniper. Systemy maj\u0105 trafi\u0107 do samolot\u00f3w F-16. Warto\u015b\u0107 sprz\u0119tu to 124,7 mln dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sprzedadza-polsce-systemy-sniper-trafia-na-samoloty-f-16,nId,6767209", "date_published": "2023-05-09 20:55:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska brygada uciek\u0142a spod Bachmutu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-brygada-uciekla-spod-bachmutu,nId,6767200\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska brygada uciek\u0142a spod Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-brygada-uciekla-spod-bachmutu/000GFPPU3DN84V66-C321.jpg\" /></a>&quot;Trzecia brygada dzi\u0119kuje za rozg\u0142os towarzysz\u0105cy naszemu sukcesowi na froncie&quot; - w taki spos\u00f3b Ukrai\u0144cy poinformowali o ucieczce spod Bachmutu rosyjskiej 72. samodzielnej brygady zmechanizowanej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-brygada-uciekla-spod-bachmutu,nId,6767200", "date_published": "2023-05-09 20:13:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska brygada uciek\u0142a spod Bachmutu. W\u015br\u00f3d nich wagnerowcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-brygada-uciekla-spod-bachmutu-wsrod-nich-wagnerowcy,nId,6767200\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska brygada uciek\u0142a spod Bachmutu. W\u015br\u00f3d nich wagnerowcy \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-brygada-uciekla-spod-bachmutu-wsrod-nich-wagnerowcy/000GFPPU3DN84V66-C321.jpg\" /></a>&quot;Trzecia brygada dzi\u0119kuje za rozg\u0142os towarzysz\u0105cy naszemu sukcesowi na froncie&quot; - w taki spos\u00f3b Ukrai\u0144cy poinformowali o ucieczce spod Bachmutu rosyjskiej 72. samodzielnej brygady zmechanizowanej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-brygada-uciekla-spod-bachmutu-wsrod-nich-wagnerowcy,nId,6767200", "date_published": "2023-05-09 20:13:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje dziennikarz francuskiej agencji AFP. Zgin\u0105\u0142 w pobli\u017cu Bachmutu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-dziennikarz-francuskiej-agencji-afp-zginal-w-pobliz,nId,6767184\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje dziennikarz francuskiej agencji AFP. Zgin\u0105\u0142 w pobli\u017cu Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-dziennikarz-francuskiej-agencji-afp-zginal-w-pobliz/000H4R6YUJ7B017Y-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz Agence France-Presse Arman Soldin zgin\u0105\u0142 we wtorek po po\u0142udniu w ataku rakietowym w pobli\u017cu Bachmutu. Jego zesp\u00f3\u0142 znalaz\u0142 si\u0119 pod ostrza\u0142em, gdy by\u0142 z grup\u0105 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Soldin mia\u0142 32 lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-dziennikarz-francuskiej-agencji-afp-zginal-w-pobliz,nId,6767184", "date_published": "2023-05-09 19:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "FBI pokona\u0142o \"W\u0119\u017ca\" z Rosji. \"\u015amiertelny cios\" pad\u0142 po dekadzie walki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fbi-pokonalo-weza-z-rosji-smiertelny-cios-padl-po-dekadzie-w,nId,6767181\"><img align=\"left\" alt=\"FBI pokona\u0142o &quot;W\u0119\u017ca&quot; z Rosji. &quot;\u015amiertelny cios&quot; pad\u0142 po dekadzie walki \" src=\"https://i.iplsc.com/fbi-pokonalo-weza-z-rosji-smiertelny-cios-padl-po-dekadzie-w/000H4R3HD27RCG8R-C321.jpg\" /></a>FBI zidentyfikowa\u0142o i unieszkodliwi\u0142o z\u0142o\u015bliwe oprogramowanie szpiegowskie rosyjskiej FSB &quot;W\u0105\u017c&quot;, kt\u00f3re od lat wykrada\u0142o informacje z r\u00f3\u017cnych instytucji w kilkunastu krajach - przekaza\u0142 we wtorek ameryka\u0144ski resort sprawiedliwo\u015bci. Sukces nadszed\u0142 po blisko dekadzie walki. W\u0142adze podkre\u015bli\u0142y, \u017ce maj\u0105 nadziej\u0119, i\u017c jest to dla programu &quot;\u015bmiertelny cios&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fbi-pokonalo-weza-z-rosji-smiertelny-cios-padl-po-dekadzie-w,nId,6767181", "date_published": "2023-05-09 19:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump oskar\u017cony o gwa\u0142t. Zapad\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-oskarzony-o-gwalt-zapadl-wyrok,nId,6767176\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump oskar\u017cony o gwa\u0142t. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-oskarzony-o-gwalt-zapadl-wyrok/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 wyrok w sprawie cywilnej, w kt\u00f3rej pisarka i felietonistka E. Jean Carroll Carroll zarzuci\u0142a Donaldowi Trumpowi, \u017ce w latach 90 zgwa\u0142ci\u0142 j\u0105 w domu towarowym Bergdorf Goodman na Manhattanie. By\u0142y prezydent twierdzi\u0142, \u017ce jest to k\u0142amstwo. \u0141awa przysi\u0119g\u0142ych uzna\u0142a, \u017ce Trump nie zgwa\u0142ci\u0142 kobiety, ale jest winny napa\u015bci na ni\u0105 i znies\u0142awienia. Ma zap\u0142aci\u0107 Carroll blisko 5 milion\u00f3w dolar\u00f3w odszkodowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-oskarzony-o-gwalt-zapadl-wyrok,nId,6767176", "date_published": "2023-05-09 19:11:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador Rosji nie z\u0142o\u017cy\u0142 kwiat\u00f3w w Warszawie. Jest reakcja Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ambasador-rosji-nie-zlozyl-kwiatow-w-warszawie-jest-reakcja-,nId,6767145\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji nie z\u0142o\u017cy\u0142 kwiat\u00f3w w Warszawie. Jest reakcja Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-nie-zlozyl-kwiatow-w-warszawie-jest-reakcja/000H4QYK2JKAPN99-C321.jpg\" /></a>Ambasador Rosji w Polsce Siergiej Andriejew nie zosta\u0142 dopuszczony przed sowiecki pomnik w Warszawie, gdzie chcia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 kwiaty. Rosyjskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych okre\u015bli\u0142o sytuacj\u0119 &quot;prowokacj\u0105&quot; i oskar\u017cy\u0142o polskie w\u0142adze. &quot;Moskwa wystosuje do Warszawy stanowczy protest w zwi\u0105zku z t\u0105 sytuacj\u0105&quot; - przekaza\u0142 resort w komunikacie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ambasador-rosji-nie-zlozyl-kwiatow-w-warszawie-jest-reakcja-,nId,6767145", "date_published": "2023-05-09 18:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie Kaliningrad, a \"wy\u0142\u0105cznie Kr\u00f3lewiec\". Jednoznaczne stanowisko komisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-kaliningrad-a-wylacznie-krolewiec-jednoznaczne-stanowisk,nId,6767148\"><img align=\"left\" alt=\"Nie Kaliningrad, a &quot;wy\u0142\u0105cznie Kr\u00f3lewiec&quot;. Jednoznaczne stanowisko komisji\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-kaliningrad-a-wylacznie-krolewiec-jednoznaczne-stanowisk/000H4QX23KNM72O9-C321.jpg\" /></a>Zaleca si\u0119 u\u017cywanie polskiej nazwy Kr\u00f3lewiec, a nie Kaliningrad - wynika z komunikatu, kt\u00f3ry wyda\u0142a 9 maja Komisja Standaryzacji Nazw Geograficznych poza Granicami Rzeczypospolitej Polskiej. W uzasadnieniu decyzji Komisja powo\u0142a\u0142a si\u0119 na prawo do u\u017cywania tradycyjnych okre\u015ble\u0144 stanowi\u0105cych dziedzictwo kulturowe oraz zaznaczy\u0142a, \u017ce agresja Rosji na Ukrain\u0119 &quot;ka\u017ce inaczej spojrze\u0107 na kwesti\u0119 nazw narzuconych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-kaliningrad-a-wylacznie-krolewiec-jednoznaczne-stanowisk,nId,6767148", "date_published": "2023-05-09 18:26:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef okupant\u00f3w przem\u00f3wi\u0142 po ukrai\u0144sku. \"Zapomnijcie, co si\u0119 wydarzy\u0142o\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-okupantow-przemowil-po-ukrainsku-zapomnijcie-co-sie-wyd,nId,6767112\"><img align=\"left\" alt=\"Szef okupant\u00f3w przem\u00f3wi\u0142 po ukrai\u0144sku. &quot;Zapomnijcie, co si\u0119 wydarzy\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-okupantow-przemowil-po-ukrainsku-zapomnijcie-co-sie-wyd/000H4QTA8NPKORTU-C321.jpg\" /></a>Mianowany przez rosyjskich okupant\u00f3w &quot;gubernator&quot; Chersonia Wo\u0142odymyr Saldo nieoczekiwanie zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w j\u0119zyku ukrai\u0144skim do walcz\u0105cych rodak\u00f3w i poprosi\u0142 ich, by &quot;zapomnieli o wszystkim, co si\u0119 sta\u0142o&quot;. - Ch\u0142opaki, nie jeste\u015bmy wrogami - m\u00f3wi\u0142 na nagraniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-okupantow-przemowil-po-ukrainsku-zapomnijcie-co-sie-wyd,nId,6767112", "date_published": "2023-05-09 18:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ane zderzenie aut w Pomorskiem. \"P\u00f3\u0142 godziny, a by\u0142aby wi\u0119ksza tragedia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-grozne-zderzenie-aut-w-pomorskiem-pol-godziny-a-bylaby-wieks,nId,6767120\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ane zderzenie aut w Pomorskiem. &quot;P\u00f3\u0142 godziny, a by\u0142aby wi\u0119ksza tragedia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/grozne-zderzenie-aut-w-pomorskiem-pol-godziny-a-bylaby-wieks/000H4QSNVWWTEJIX-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anego zderzenia aut osobowych dosz\u0142o wczoraj w Pomorskiem. Kieruj\u0105ca zlekcewa\u017cy\u0142a znak STOP i uderzy\u0142a w prawid\u0142owo jad\u0105cy pojazd. Jedno z aut wypad\u0142o z drogi i zatrzyma\u0142o si\u0119 pod krzy\u017cem na poboczu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce niewiele brakowa\u0142o, a dosz\u0142oby do prawdziwej tragedii. P\u00f3\u0142 godziny po zderzeniu pod krzy\u017cem mia\u0142a rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 bowiem maj\u00f3wkowa modlitwa doros\u0142ych i dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-grozne-zderzenie-aut-w-pomorskiem-pol-godziny-a-bylaby-wieks,nId,6767120", "date_published": "2023-05-09 18:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Migracja w Unii Europejskiej. Polska liderem jednego rankingu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-migracja-w-unii-europejskiej-polska-liderem-jednego-rankingu,nId,6767103\"><img align=\"left\" alt=\"Migracja w Unii Europejskiej. Polska liderem jednego rankingu\" src=\"https://i.iplsc.com/migracja-w-unii-europejskiej-polska-liderem-jednego-rankingu/000H4QMH2XL77D97-C321.jpg\" /></a>Eurostat opublikowa\u0142 nowe dane dotycz\u0105ce migracji w Unii Europejskiej w 2022 roku. W jednym z zestawie\u0144 pierwsze miejsce zaj\u0119\u0142a Polska. Z bada\u0144 dowiadujemy si\u0119 np., ile decyzji poszczeg\u00f3lne kraje wyda\u0142y w sprawach migracji. Mowa o liczbie nakaz\u00f3w opuszczenia danego kraju czy liczbie odm\u00f3w w przypadku ch\u0119ci wjazdu na jego teren. Z danych statystycznych dowiadujemy si\u0119 te\u017c, ile os\u00f3b zamieszkuje poszczeg\u00f3lne kraje UE bez pozwalaj\u0105cych na taki pobyt dokument\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-migracja-w-unii-europejskiej-polska-liderem-jednego-rankingu,nId,6767103", "date_published": "2023-05-09 17:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogarsza si\u0119 sytuacja w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej. \"Coraz wi\u0119cej Rosjan\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pogarsza-sie-sytuacja-w-zaporoskiej-elektrowni-jadrowej-cora,nId,6767118\"><img align=\"left\" alt=\"Pogarsza si\u0119 sytuacja w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej. &quot;Coraz wi\u0119cej Rosjan&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogarsza-sie-sytuacja-w-zaporoskiej-elektrowni-jadrowej-cora/000H4QTH35HYD10Y-C321.jpg\" /></a>Sytuacja sprz\u0119tu i personelu w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej pogarsza si\u0119 - alarmuje prezes ukrai\u0144skiego Energoatomu Petro Kotin. Wed\u0142ug sp\u00f3\u0142ki Rosja sprowadza na teren zak\u0142adu coraz wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy i pojazd\u00f3w wojskowych. Szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) stwierdzi\u0142 z kolei, \u017ce sytuacja wok\u00f3\u0142 elektrowni &quot;staje si\u0119 coraz bardziej napi\u0119ta&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pogarsza-sie-sytuacja-w-zaporoskiej-elektrowni-jadrowej-cora,nId,6767118", "date_published": "2023-05-09 17:43:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ministerstwo Zdrowia zapowiada ograniczenia w e-receptach. Co nas czeka?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministerstwo-zdrowia-zapowiada-ograniczenia-w-e-receptach-co,nId,6729033\"><img align=\"left\" alt=\"Ministerstwo Zdrowia zapowiada ograniczenia w e-receptach. Co nas czeka?\" src=\"https://i.iplsc.com/ministerstwo-zdrowia-zapowiada-ograniczenia-w-e-receptach-co/000H1XHF9WR8Q392-C321.jpg\" /></a>Ograniczenia w wystawianiu recept online i obowi\u0105zkowa konsultacja z lekarzem. Resort zdrowia zapowiada zmiany, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczy\u0107 fal\u0119 e-recept. Chodzi o zapanowanie nad elektronicznym rynkiem farmaceutycznym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministerstwo-zdrowia-zapowiada-ograniczenia-w-e-receptach-co,nId,6729033", "date_published": "2023-05-09 17:37:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Jutro egzamin rozszerzony z WOS i j\u0119zyka niemieckiego. Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jutro-egzamin-rozszerzony-z-wos-i-jezyka-niemiec,nId,6766722\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Jutro egzamin rozszerzony z WOS i j\u0119zyka niemieckiego. Co trzeba wiedzie\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-jutro-egzamin-rozszerzony-z-wos-i-jezyka-niemiec/000H4OG1GRI7IX77-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 matury 2023. W kolejnym dniu egzaminacyjnego maratonu absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich przyst\u0105pi\u0105 do matury z WOS\u2013u i j\u0119zyka niemieckiego na poziomie rozszerzonym. Co znajdzie si\u0119 w arkuszach? Przypominamy najwa\u017cniejsze informacje dotycz\u0105ce przebiegu matury z tych przedmiot\u00f3w w nowej formule 2023. O czym musz\u0105 pami\u0119ta\u0107 maturzy\u015bci? Podpowiadamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jutro-egzamin-rozszerzony-z-wos-i-jezyka-niemiec,nId,6766722", "date_published": "2023-05-09 17:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rysunek dziecka zaniepokoi\u0142 nauczycielk\u0119. Szko\u0142a wezwa\u0142a rodzic\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rysunek-dziecka-zaniepokoil-nauczycielke-szkola-wezwala-rodz,nId,6766928\"><img align=\"left\" alt=\"Rysunek dziecka zaniepokoi\u0142 nauczycielk\u0119. Szko\u0142a wezwa\u0142a rodzic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rysunek-dziecka-zaniepokoil-nauczycielke-szkola-wezwala-rodz/000H4QMTBQQH9UI1-C321.jpg\" /></a>Rodzice sze\u015bcioletniego ch\u0142opca zostali wezwani do szko\u0142y przez nauczycielk\u0119. Powodem by\u0142 rysunek, kt\u00f3ry namalowa\u0142o dziecko. - Poprosi\u0142am go, aby narysowa\u0142 swoj\u0105 rodzin\u0119. Czy mogliby\u015bcie pa\u0144stwo to wyja\u015bni\u0107? - zapyta\u0142a rodzic\u00f3w wychowawczyni. - Nie ma co wyja\u015bnia\u0107. To tylko rysunek z wakacji - odrzek\u0142a matka ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rysunek-dziecka-zaniepokoil-nauczycielke-szkola-wezwala-rodz,nId,6766928", "date_published": "2023-05-09 16:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0105dz mia\u0142 wzi\u0105\u0107 z dzieckiem \"\u015blub\", potem je zgwa\u0142ci\u0107. \"Jak m\u0105\u017c i \u017cona\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-ksiadz-mial-wziac-z-dzieckiem-slub-potem-je-zgwalcic-jak-maz,nId,6767077\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz mia\u0142 wzi\u0105\u0107 z dzieckiem &quot;\u015blub&quot;, potem je zgwa\u0142ci\u0107. &quot;Jak m\u0105\u017c i \u017cona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-mial-wziac-z-dzieckiem-slub-potem-je-zgwalcic-jak-maz/0005IK967LGFSRER-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Toruniu postawi\u0142a ksi\u0119dzu Jackowi W. zarzuty, oskar\u017caj\u0105c go o obcowanie p\u0142ciowe z dzieckiem, a tak\u017ce przemoc. Duchowny mia\u0142 wykorzystywa\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 czy fakt, \u017ce ch\u0142opiec si\u0119 u niego spowiada\u0142. Pewnego razu mia\u0142o doj\u015b\u0107 do inscenizacji przypominaj\u0105cej \u015blubn\u0105 uroczysto\u015b\u0107. Wr\u0119czy\u0142 wtedy ofierze r\u00f3\u017caniec w formie pier\u015bcionka i powiedzia\u0142, \u017ce &quot;od tej chwili s\u0105 m\u0119\u017cem i \u017con\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-ksiadz-mial-wziac-z-dzieckiem-slub-potem-je-zgwalcic-jak-maz,nId,6767077", "date_published": "2023-05-09 16:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal w znanym hotelu. Kierownik zosta\u0142 przy\u0142apany na gor\u0105cym uczynku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-znanym-hotelu-kierownik-zostal-przylapany-na-gorac,nId,6766895\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w znanym hotelu. Kierownik zosta\u0142 przy\u0142apany na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-znanym-hotelu-kierownik-zostal-przylapany-na-gorac/000H4Q7BVOT420T6-C321.jpg\" /></a>Kierownik hotelu Hilton w Nashville zosta\u0142 przy\u0142apany na skandalicznym zachowaniu. 52-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do pokoju jednego z go\u015bci, kt\u00f3ry spa\u0142. Gdy ten si\u0119 obudzi\u0142 zobaczy\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna... ssie jego palce u st\u00f3p.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-znanym-hotelu-kierownik-zostal-przylapany-na-gorac,nId,6766895", "date_published": "2023-05-09 15:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0119dzi\u0142 po kalkulator przed matur\u0105 z matematyki. Spowodowa\u0142 gro\u017an\u0105 kolizj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pedzil-po-kalkulator-przed-matura-z-matematyki-spowodowal-gr,nId,6766899\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0119dzi\u0142 po kalkulator przed matur\u0105 z matematyki. Spowodowa\u0142 gro\u017an\u0105 kolizj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pedzil-po-kalkulator-przed-matura-z-matematyki-spowodowal-gr/000H4Q3D50KVQ1WH-C321.jpg\" /></a>Przed egzaminem maturalnym z matematyki nastolatek z Jaworzna zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce zapomnia\u0142 kalkulatora. Postanowi\u0142 wi\u0119c wr\u00f3ci\u0107 po urz\u0105dzenie do domu. Niestety kilka chwil po tym, jak wsiad\u0142 do samochodu, doprowadzi\u0142 do gro\u017anej kolizji drogowej. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. 19-latek b\u0119dzie musia\u0142 przyst\u0105pi\u0107 do egzaminu w dodatkowym terminie. Dosta\u0142 tak\u017ce mandat karny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pedzil-po-kalkulator-przed-matura-z-matematyki-spowodowal-gr,nId,6766899", "date_published": "2023-05-09 15:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Czteroletni Fabian skatowany na \u015bmier\u0107. Polska para us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-czteroletni-fabian-skatowany-na-smierc-polska-para-us,nId,6766835\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Czteroletni Fabian skatowany na \u015bmier\u0107. Polska para us\u0142ysza\u0142a zarzuty \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-czteroletni-fabian-skatowany-na-smierc-polska-para-us/000H4P1ZM4P82N19-C321.jpg\" /></a>Czteroletni Fabian skatowany na \u015bmier\u0107 w Barsinghausen w Niemczech. Prokuratura w Hanowerze postawi\u0142a zarzuty polskiej parze. 33-letni partner matki dziecka oskar\u017cony jest o zabicie ch\u0142opca. Z kolei 28-letnia kobieta ma odpowiedzie\u0107 za to, \u017ce nie reagowa\u0142a na przemoc i nie pomog\u0142a Fabianowi. Oboje us\u0142yszeli r\u00f3wnie\u017c zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad synem i sze\u015bcioletni\u0105 c\u00f3rk\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-czteroletni-fabian-skatowany-na-smierc-polska-para-us,nId,6766835", "date_published": "2023-05-09 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka ci\u0119\u017cko chory? \"Na lotnisko jecha\u0142 w asy\u015bcie karetki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alaksandr-lukaszenka-ciezko-chory-na-lotnisko-jechal-w-asysc,nId,6766710\"><img align=\"left\" alt=\"Alaksandr \u0141ukaszenka ci\u0119\u017cko chory? &quot;Na lotnisko jecha\u0142 w asy\u015bcie karetki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/alaksandr-lukaszenka-ciezko-chory-na-lotnisko-jechal-w-asysc/000H4ODWQEQJIX62-C321.jpg\" /></a>Przewidywalne wyst\u0105pienie W\u0142adimira Putina, wyj\u0105tkowo kr\u00f3tka parada sprz\u0119tu i &quot;schorowany&quot; Alaksandr \u0141ukaszenka - to elementy, kt\u00f3re najbardziej wybi\u0142y si\u0119 w przekazach medialnych z Parady Zwyci\u0119stwa w Moskwie. Obrazki zgarbionego i wyra\u017anie skrzywionego przyw\u00f3dcy Bia\u0142orusi wywo\u0142a\u0142y fal\u0119 komentarzy na temat jego stanu zdrowia. Z relacji rosyjskich i ukrai\u0144skich obserwator\u00f3w wynika, \u017ce \u0141ukaszenka dotar\u0142 na moskiewskie lotnisko w asy\u015bcie karetki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alaksandr-lukaszenka-ciezko-chory-na-lotnisko-jechal-w-asysc,nId,6766710", "date_published": "2023-05-09 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna trwa, ale Putin ju\u017c przegra\u0142 z Ukrain\u0105. Teraz szuka drogi ucieczki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-trwa-ale-putin-juz-przegral-z-ukraina-teraz-szuka-drog,nId,6766845\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna trwa, ale Putin ju\u017c przegra\u0142 z Ukrain\u0105. Teraz szuka drogi ucieczki\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-trwa-ale-putin-juz-przegral-z-ukraina-teraz-szuka-drog/000H4PV2CWIUQ5J9-C321.jpg\" /></a>Nie by\u0142o prze\u0142omu ani nawet intryguj\u0105cego zwrotu akcji. Przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina podczas obchod\u00f3w Dnia Zwyci\u0119stwa mo\u017cna stre\u015bci\u0107 kr\u00f3tko: jeszcze wi\u0119cej tego samego. Paradoksalnie jednak m\u00f3wi to bardzo wiele i o sytuacji rosyjskiego dyktatora, i o po\u0142o\u017ceniu Rosji w tej wojnie. Brak realnych osi\u0105gni\u0119\u0107 coraz ci\u0119\u017cej Kremlowi przykry\u0107 powtarzan\u0105 z \u017celazn\u0105 konsekwencj\u0105 siermi\u0119\u017cn\u0105 propagand\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-trwa-ale-putin-juz-przegral-z-ukraina-teraz-szuka-drog,nId,6766845", "date_published": "2023-05-09 14:21:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce wideo. Pos\u0142anka KO \"przy\u0142apana\" z ziobrystami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zaskakujace-wideo-poslanka-ko-przylapana-z-ziobrystami,nId,6766837\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce wideo. Pos\u0142anka KO &quot;przy\u0142apana&quot; z ziobrystami\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-wideo-poslanka-ko-przylapana-z-ziobrystami/000H4P2WO015LNHI-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c PiS pr\u00f3bowa\u0142o odwo\u0142a\u0107 czterech parlamentarzyst\u00f3w Suwerennej Polski z komisji sprawiedliwo\u015bci, dzi\u0119ki opozycji pomys\u0142 ugrupowania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego spali\u0142 na panewce. Tu\u017c po g\u0142osowaniu Joanna Lichocka nagra\u0142a ziobryst\u00f3w dowcipkuj\u0105cych z gwiazd\u0105 opozycji - Kamil\u0105 Gasiuk-Pihowicz. O czym rozmawiali? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zaskakujace-wideo-poslanka-ko-przylapana-z-ziobrystami,nId,6766837", "date_published": "2023-05-09 13:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna elit na Kremlu. Rosyjski opozycjonista: \u017bycie Prigo\u017cyna zagro\u017cone?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-elit-na-kremlu-rosyjski-opozycjonista-zycie-prigozyna-,nId,6766783\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna elit na Kremlu. Rosyjski opozycjonista: \u017bycie Prigo\u017cyna zagro\u017cone?\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-elit-na-kremlu-rosyjski-opozycjonista-zycie-prigozyna/000GVQDD9VPWE93Q-C321.jpg\" /></a>Autorytet W\u0142adimira Putina gwa\u0142townie spada, a ro\u015bnie Jewgienija Prigo\u017cyna. Wzrost popularno\u015bci szefa Grupy Wagnera mo\u017ce by\u0107 dla niego wyrokiem \u015bmierci - twierdzi Andrij Piontkowski, rosyjski politolog i publicysta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-elit-na-kremlu-rosyjski-opozycjonista-zycie-prigozyna-,nId,6766783", "date_published": "2023-05-09 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alerty przed przymrozkami. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia dla o\u015bmiu wojew\u00f3dztw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alerty-przed-przymrozkami-imgw-wydalo-ostrzezenia-dla-osmiu-,nId,6766768\"><img align=\"left\" alt=\"Alerty przed przymrozkami. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia dla o\u015bmiu wojew\u00f3dztw\" src=\"https://i.iplsc.com/alerty-przed-przymrozkami-imgw-wydalo-ostrzezenia-dla-osmiu/000H4OZEIKBWJ2N3-C321.jpg\" /></a>IMGW ostrzega: Pi\u0119kne, s\u0142oneczne dni zamieni\u0105 si\u0119 w ch\u0142odne noce. Temperatury w ci\u0105gu jednej doby spadn\u0105 o kilkana\u015bcie stopni. Alerty przed przymrozkami obejmuj\u0105 tereny o\u015bmiu wojew\u00f3dztw w pasie od wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego do \u015bl\u0105skiego. Prognoza na kolejne nie napawa optymizmem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alerty-przed-przymrozkami-imgw-wydalo-ostrzezenia-dla-osmiu-,nId,6766768", "date_published": "2023-05-09 13:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek polskiego autobusu w Niemczech. 52 osoby ranne, w tym 10 ci\u0119\u017cko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polskiego-autobusu-w-niemczech-52-osoby-ranne-w-tym-,nId,6766781\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek polskiego autobusu w Niemczech. 52 osoby ranne, w tym 10 ci\u0119\u017cko\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-polskiego-autobusu-w-niemczech-52-osoby-ranne-w-tym/000H4OVEYF8WWSB7-C321.jpg\" /></a>Gro\u017any wypadek z udzia\u0142em polskiego autobusu w Niemczech na autostradzie A12. S\u0142u\u017cby informuj\u0105 o drodze zamkni\u0119tej w obu kierunkach. Z najnowszych informacji przekazanych przez niemieck\u0105 policj\u0119 wynika, \u017ce rannych jest 52 osoby, w tym 10 ci\u0119\u017cko. 34 osoby trafi\u0142y do szpitali. Na miejsce dotar\u0142a polska policja, kt\u00f3ra informuje o powstaniu specjalnej infolinii dla rodzin os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polskiego-autobusu-w-niemczech-52-osoby-ranne-w-tym-,nId,6766781", "date_published": "2023-05-09 12:34:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek polskiego autobusu w Niemczech. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polskiego-autobusu-w-niemczech-kilkadziesiat-osob-ra,nId,6766781\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek polskiego autobusu w Niemczech. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-polskiego-autobusu-w-niemczech-kilkadziesiat-osob-ra/000H4OVEYF8WWSB7-C321.jpg\" /></a>Gro\u017any wypadek z udzia\u0142em polskiego autobusu w Niemczech na autostradzie A12. Niemieckie s\u0142u\u017cby informuj\u0105, \u017ce droga jest zamkni\u0119ta w obu kierunkach, z najnowszych informacji wynika, \u017ce rannych w zdarzeniu zosta\u0142o blisko 60 os\u00f3b. Na miejsce jedzie polska policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polskiego-autobusu-w-niemczech-kilkadziesiat-osob-ra,nId,6766781", "date_published": "2023-05-09 12:34:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabili oko\u0142o 300 piskl\u0105t i zniszczyli gniazda. Policja ma podejrzanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zabili-okolo-300-pisklat-i-zniszczyli-gniazda-policja-ma-pod,nId,6766716\"><img align=\"left\" alt=\"Zabili oko\u0142o 300 piskl\u0105t i zniszczyli gniazda. Policja ma podejrzanych \" src=\"https://i.iplsc.com/zabili-okolo-300-pisklat-i-zniszczyli-gniazda-policja-ma-pod/000H4OFVQFXHI8ME-C321.jpg\" /></a>\u017bni\u0144ska policja przes\u0142ucha\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzany o zniszczeniePolicja ma podejrzanych na wyspie Jeziora Tonowskiego. 53- i 54-latek zostan\u0105 odprowadzeni do prokuratury, gdzie zostanie z\u0142o\u017cony wniosek o ich czasowe aresztowanie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zabili-okolo-300-pisklat-i-zniszczyli-gniazda-policja-ma-pod,nId,6766716", "date_published": "2023-05-09 11:53:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjna promocja w \u017babce. Ministerstwo Zdrowia zawiadamia \u015bledczych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrowersyjna-promocja-w-zabce-ministerstwo-zdrowia-zawiada,nId,6766728\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjna promocja w \u017babce. Ministerstwo Zdrowia zawiadamia \u015bledczych\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjna-promocja-w-zabce-ministerstwo-zdrowia-zawiada/000H4OGSF22394RI-C321.jpg\" /></a>Kup paczk\u0119 papieros\u00f3w, a hot doga kupisz za z\u0142ot\u00f3wk\u0119 - tak\u0105 promocj\u0119 oferuje sie\u0107 sklep\u00f3w \u017babka. Interwencj\u0119 w tej sprawie podj\u0119\u0142o Ministerstwo Zdrowia. Resort zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury oraz Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Sie\u0107 twierdzi, \u017ce promocja nie \u0142amie prawa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrowersyjna-promocja-w-zabce-ministerstwo-zdrowia-zawiada,nId,6766728", "date_published": "2023-05-09 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Kamilka z Cz\u0119stochowy. Pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-smierc-kamilka-z-czestochowy-pogrzeb-odbedzie-sie-w-sobote,nId,6766692\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Kamilka z Cz\u0119stochowy. Pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-kamilka-z-czestochowy-pogrzeb-odbedzie-sie-w-sobote/000H4OA85XANE392-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 13 maja na cmentarzu Kule w Cz\u0119stochowie. &quot;Postaram si\u0119, by po\u017cegnanie by\u0142o godnym ho\u0142dem dla Kamilka&quot; - powiadomi\u0142 przyjaciel rodziny, kt\u00f3rzy za\u0142o\u017cy\u0142 zbi\u00f3rk\u0119 na pogrzeb ch\u0142opca. Maltretowany o\u015bmiolatek zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-smierc-kamilka-z-czestochowy-pogrzeb-odbedzie-sie-w-sobote,nId,6766692", "date_published": "2023-05-09 11:47:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak no\u017cownika w centrum Warszawy. Trwa ob\u0142awa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-atak-nozownika-w-centrum-warszawy-trwa-oblawa,nId,6766693\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w centrum Warszawy. Trwa ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-centrum-warszawy-trwa-oblawa/000H4OA656DEV8HR-C321.jpg\" /></a>Nieznany dot\u0105d sprawca zaatakowa\u0142 ostrym narz\u0119dziem m\u0119\u017cczyzn\u0119 przy placu Politechniki w Warszawie. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala, gdzie ma przechodzi\u0107 operacj\u0119. No\u017cownik zbieg\u0142 z miejsca zdarzenia, jest poszukiwany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-atak-nozownika-w-centrum-warszawy-trwa-oblawa,nId,6766693", "date_published": "2023-05-09 11:05:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura z rozszerzonego angielskiego. Arkusz CKE z rozwi\u0105zaniami. Formu\u0142a 2015", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-z-rozszerzonego-angielskiego-arkusz-cke-z-rozwiazania,nId,6766527\"><img align=\"left\" alt=\"Matura z rozszerzonego angielskiego. Arkusz CKE z rozwi\u0105zaniami. Formu\u0142a 2015 \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-z-rozszerzonego-angielskiego-arkusz-cke-z-rozwiazania/000H4O0BXOKWSB4P-C321.jpg\" /></a>Matura z rozszerzonego j\u0119zyka angielskiego dobieg\u0142a ko\u0144ca. Ciekawi, jakie odpowiedzi s\u0105 prawid\u0142owe? Ju\u017c o godz. 14:00 na naszej stronie pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE wraz z proponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w odpowiedziami. Zapraszamy do uwa\u017cnego \u015bledzenia! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-z-rozszerzonego-angielskiego-arkusz-cke-z-rozwiazania,nId,6766527", "date_published": "2023-05-09 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza walizka W\u0142adimira Putina. Co nosz\u0105 za nim ochroniarze?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-walizka-wladimira-putina-co-nosza-za-nim-ochronia,nId,6766606\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza walizka W\u0142adimira Putina. Co nosz\u0105 za nim ochroniarze?\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-walizka-wladimira-putina-co-nosza-za-nim-ochronia/000H4NVFYQSQDLXU-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin pojawi\u0142 si\u0119 na Placu Czerwonym w Moskwie w towarzystwie polityk\u00f3w, weteran\u00f3w, ochroniarzy i tajemniczej walizki. Co mo\u017ce si\u0119 w niej znajdowa\u0107? Teorie s\u0105 naprawd\u0119 zaskakuj\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-walizka-wladimira-putina-co-nosza-za-nim-ochronia,nId,6766606", "date_published": "2023-05-09 10:56:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ciechan\u00f3w: 28-latek potr\u0105ci\u0142 dwoje pieszych na pasach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ciechanow-28-latek-potracil-dwoje-pieszych-na-pasach,nId,6766613\"><img align=\"left\" alt=\"Ciechan\u00f3w: 28-latek potr\u0105ci\u0142 dwoje pieszych na pasach\" src=\"https://i.iplsc.com/ciechanow-28-latek-potracil-dwoje-pieszych-na-pasach/000H4NZ7T9S7OVAU-C321.jpg\" /></a>Kierowca opla potr\u0105ci\u0142 dwoje pieszych, kt\u00f3rzy przechodzili przez przej\u015bcie w Ciechanowie. 28-latek mia\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Policjanci znale\u017ali r\u00f3wnie\u017c u niego narkotyki. Grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ciechanow-28-latek-potracil-dwoje-pieszych-na-pasach,nId,6766613", "date_published": "2023-05-09 10:37:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Angielski rozszerzony. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-angielski-rozszerzony-tutaj-arkusz-cke-i-odpowie,nId,6766575\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Angielski rozszerzony. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-angielski-rozszerzony-tutaj-arkusz-cke-i-odpowie/000H4NZ5DCL071JO-C321.jpg\" /></a>Matura z angielskiego na poziomie rozszerzonym ju\u017c za maturzystami. Czy by\u0142a trudna? Oce\u0144cie sami! Tutaj ju\u017c o 14:00 opublikujemy arkusz CKE - angielski poziom rozszerzony, formu\u0142a 2023 (arkusz fioletowy) wraz z proponowanymi odpowiedziami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-angielski-rozszerzony-tutaj-arkusz-cke-i-odpowie,nId,6766575", "date_published": "2023-05-09 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Pora\u017cki w Rosji. Putin musia\u0142 zastraszy\u0107 sojusznik\u00f3w, \u017ceby przyjechali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzien-porazki-w-rosji-putin-musial-zastraszyc-sojusznikow-ze,nId,6766634\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Pora\u017cki w Rosji. Putin musia\u0142 zastraszy\u0107 sojusznik\u00f3w, \u017ceby przyjechali\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-porazki-w-rosji-putin-musial-zastraszyc-sojusznikow-ze/000H4NXFVIX78J1K-C321.jpg\" /></a>Rok temu o tej porze najwa\u017cniejsi ludzie na Kremlu liczyli, \u017ce po kolejnych 12 miesi\u0105cach wojna w Ukrainie b\u0119dzie ju\u017c tylko zwyci\u0119skim wspomnieniem. Nie jest i daleko jej do takiego stanu. Problemy tylko si\u0119 pi\u0119trz\u0105, a sukces\u00f3w ze \u015bwi\u0119c\u0105 szuka\u0107. Dlatego Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa, najwa\u017cniejsze rosyjskie \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe, ma w tym roku bardzo gorzki smak. Dla W\u0142adimira Putina to bardziej Dzie\u0144 Pora\u017cki, chocia\u017c za wszelk\u0105 cen\u0119 stara si\u0119 to ukry\u0107 i przed \u015bwiatem, i przed rodakami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzien-porazki-w-rosji-putin-musial-zastraszyc-sojusznikow-ze,nId,6766634", "date_published": "2023-05-09 10:30:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Martwy ojciec z c\u00f3rk\u0105 znalezieni w aucie. Mieli liczne rany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-martwy-ojciec-z-corka-znalezieni-w-aucie-mieli-liczne-rany,nId,6766637\"><img align=\"left\" alt=\"Martwy ojciec z c\u00f3rk\u0105 znalezieni w aucie. Mieli liczne rany\" src=\"https://i.iplsc.com/martwy-ojciec-z-corka-znalezieni-w-aucie-mieli-liczne-rany/000H4NWW2KNM4O7U-C321.jpg\" /></a>Znaleziono auto stoj\u0105ce przy polnej drodze w wojew\u00f3dztwie lubuskim, a w nim martwych ojca i c\u00f3rk\u0119. Oboje mieli rany k\u0142ute. \u015aledztwo prowadzone jest pod k\u0105tem zab\u00f3jstwa - informuje rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Zielonej G\u00f3rze Ewa Antonowicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-martwy-ojciec-z-corka-znalezieni-w-aucie-mieli-liczne-rany,nId,6766637", "date_published": "2023-05-09 10:24:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obcokrajowcy w\u0142amywali si\u0119 do mieszka\u0144 na terenie ca\u0142ej Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obcokrajowcy-wlamywali-sie-do-mieszkan-na-terenie-calej-pols,nId,6766571\"><img align=\"left\" alt=\"Obcokrajowcy w\u0142amywali si\u0119 do mieszka\u0144 na terenie ca\u0142ej Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/obcokrajowcy-wlamywali-sie-do-mieszkan-na-terenie-calej-pols/000H4NYKMOJNM9FE-C321.jpg\" /></a>Bydgoska policja rozbi\u0142a szajk\u0119 w\u0142amywaczy do mieszka\u0144. Obcokrajowcy dzia\u0142ali na terenie ca\u0142ej Polski. Spowodowali straty na oko\u0142o 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. Z\u0142odzieje trafili do aresztu na trzy miesi\u0105ce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obcokrajowcy-wlamywali-sie-do-mieszkan-na-terenie-calej-pols,nId,6766571", "date_published": "2023-05-09 10:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142y zwrot w TK w sprawie sporu kompetencyjnego o prawo \u0142aski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagly-zwrot-w-tk-w-sprawie-sporu-kompetencyjnego-o-prawo-las,nId,6766587\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142y zwrot w TK w sprawie sporu kompetencyjnego o prawo \u0142aski\" src=\"https://i.iplsc.com/nagly-zwrot-w-tk-w-sprawie-sporu-kompetencyjnego-o-prawo-las/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>- O 12:00 mia\u0142a odby\u0107 si\u0119 rozprawa. Na narad\u0119 i rozpraw\u0119 stawi\u0142o si\u0119 10 s\u0119dzi\u00f3w. W tym stanie rzeczy odwo\u0142a\u0142am rozpraw\u0119, a nowy termin zostanie wyznaczony z urz\u0119du - og\u0142osi\u0142a Julia Przy\u0142\u0119bska we wtorek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagly-zwrot-w-tk-w-sprawie-sporu-kompetencyjnego-o-prawo-las,nId,6766587", "date_published": "2023-05-09 10:07:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pi\u0119ciolatek chcia\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie ze sklepu, bo by\u0142 g\u0142odny. Pilnowa\u0142a go pijana babcia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pieciolatek-chcial-wyniesc-jedzenie-ze-sklepu-bo-byl-glodny-,nId,6766508\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119ciolatek chcia\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie ze sklepu, bo by\u0142 g\u0142odny. Pilnowa\u0142a go pijana babcia \" src=\"https://i.iplsc.com/pieciolatek-chcial-wyniesc-jedzenie-ze-sklepu-bo-byl-glodny/000H4ND41RPDM5RF-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciolatek nie jad\u0142 od rana, wi\u0119c pr\u00f3bowa\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie z dyskontu spo\u017cywczego. Policj\u0119 zaalarmowali pracownicy sklepu, kt\u00f3rzy zaniepokoili si\u0119 faktem, \u017ce ch\u0142opiec jest bez opieki. Przybyli funkcjonariusze kupili mu jedzenie i odwie\u017ali do domu, gdzie czeka\u0142a na nich... pijana babcia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pieciolatek-chcial-wyniesc-jedzenie-ze-sklepu-bo-byl-glodny-,nId,6766508", "date_published": "2023-05-09 10:06:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w klubie fitness. 27-letnia kobieta poparzona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-w-klubie-fitness-27-letnia-kobieta-poparzona,nId,6766641\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w klubie fitness. 27-letnia kobieta poparzona\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-klubie-fitness-27-letnia-kobieta-poparzona/000H4NWT2XIP1012-C321.jpg\" /></a>27-letnia kobieta zosta\u0142a poparzona w trakcie prac konserwacyjnych przy bie\u017cni w klubie fitness w \u0141\u0119cznej (Lubelskie). Z obra\u017ceniami cia\u0142a zosta\u0142a przewieziona do szpitala. Z ustale\u0144 stra\u017cak\u00f3w wynika, \u017ce do zapalenia si\u0119 urz\u0105dzenia dosz\u0142o w wyniku zwarcia zasilacza w maszynie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-w-klubie-fitness-27-letnia-kobieta-poparzona,nId,6766641", "date_published": "2023-05-09 09:58:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z rozszerzonego angielskiego dobieg\u0142a ko\u0144ca. U nas arkusze CKE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-rozszerzonego-angielskiego-dobiegla-konca-u-na,nId,6766443\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z rozszerzonego angielskiego dobieg\u0142a ko\u0144ca. U nas arkusze CKE\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-rozszerzonego-angielskiego-dobiegla-konca-u-na/000H4MYNR0RSO4H2-C321.jpg\" /></a>Matura z j\u0119zyka angielskiego w wersji rozszerzonej zako\u0144czona. Uczniowie mieli 150 minut na rozwi\u0105zanie wszystkich zada\u0144. Ju\u017c przed egzaminem w sieci pojawi\u0142o si\u0119 wiele komentarzy maturzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy nie kryli emocji i przyznawali, \u017ce obawiaj\u0105 si\u0119 podej\u015bcia do egzaminu. Ju\u017c o godzinie 14:00 na naszej stronie opublikujemy arkusz CKE wraz z rozwi\u0105zaniami zaproponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-rozszerzonego-angielskiego-dobiegla-konca-u-na,nId,6766443", "date_published": "2023-05-09 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy obowi\u0105zkowe szczepienia s\u0105 zgodne z konstytucj\u0105? Wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-obowiazkowe-szczepienia-sa-zgodne-z-konstytucja-wyrok-tr,nId,6766546\"><img align=\"left\" alt=\"Czy obowi\u0105zkowe szczepienia s\u0105 zgodne z konstytucj\u0105? Wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-obowiazkowe-szczepienia-sa-zgodne-z-konstytucja-wyrok-tr/00066SFSG5A4MTB2-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny orzek\u0142 we wtorek, \u017ce obowi\u0105zek poddawania si\u0119 szczepieniom ochronnym jest zgodny z konstytucj\u0105. Niezgodny z ustaw\u0105 zasadnicz\u0105 jest z kolei komunikat G\u0142\u00f3wnego Inspektora Sanitarnego o programie szczepie\u0144. Decyzja to efekt skargi, jak\u0105 do TK skierowa\u0142a kobieta, zdaniem kt\u00f3rej nakaz przyjmowania preparatu narusza prawo do prywatno\u015bci i samostanowienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-obowiazkowe-szczepienia-sa-zgodne-z-konstytucja-wyrok-tr,nId,6766546", "date_published": "2023-05-09 09:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Snajperzy, muzealny czo\u0142g, \"z\u0142a pogoda\". Rosjanie \u015bwi\u0119tuj\u0105 w Moskwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-snajperzy-muzealny-czolg-zla-pogoda-rosjanie-swietuja-w-mosk,nId,6766538\"><img align=\"left\" alt=\"Snajperzy, muzealny czo\u0142g, &quot;z\u0142a pogoda&quot;. Rosjanie \u015bwi\u0119tuj\u0105 w Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/snajperzy-muzealny-czolg-zla-pogoda-rosjanie-swietuja-w-mosk/000H4NQL06VY6X63-C321.jpg\" /></a>Na placu Czerwonym odby\u0142a si\u0119 parada z okazji Dnia Zwyci\u0119stwa. W trakcie obchod\u00f3w najwa\u017cniejszego \u015bwi\u0119ta w Rosji o bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w, a przede wszystkim rosyjskiego dyktatora zadba\u0142a grupa snajper\u00f3w. W jego otoczeniu nie zabrak\u0142o tak\u017ce ochroniarzy. Uczestnicy podczas parady wojskowej mieli okazj\u0119 zobaczy\u0107... czo\u0142g z muzeum. Jednak, ze wzgl\u0119du na &quot;z\u0142e warunki pogodowe&quot; nie mog\u0142y odby\u0107 si\u0119 pokazy lotnicze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-snajperzy-muzealny-czolg-zla-pogoda-rosjanie-swietuja-w-mosk,nId,6766538", "date_published": "2023-05-09 09:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oburzenie po wpisie Olafa Scholza. \"Niemcy jako ofiara nazizmu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oburzenie-po-wpisie-olafa-scholza-niemcy-jako-ofiara-nazizmu,nId,6766593\"><img align=\"left\" alt=\"Oburzenie po wpisie Olafa Scholza. &quot;Niemcy jako ofiara nazizmu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oburzenie-po-wpisie-olafa-scholza-niemcy-jako-ofiara-nazizmu/000H4NQGKPVAQYJS-C321.jpg\" /></a>&quot;78 lat temu Niemcy i \u015bwiat zosta\u0142y wyzwolone spod tyranii narodowego socjalizmu&quot; - napisa\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz w rocznic\u0119 kapitulacji III Rzeszy. Wpis ten spotka\u0142 si\u0119 z fal\u0105 oburzenia polskich polityk\u00f3w. &quot;Niemcy najpierw stworzyli mit bezpa\u0144stwowych 'nazist\u00f3w', teraz za\u015b zaczynaj\u0105 przedstawia\u0107 Niemcy jako ofiar\u0119 nazizmu&quot; - napisa\u0142a by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o. Wicepremier Jacek Sasin stwierdzi\u0142 z kolei: Nie narodowi socjali\u015bci, nie faszy\u015bci, nie hitlerowcy, ale Niemcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oburzenie-po-wpisie-olafa-scholza-niemcy-jako-ofiara-nazizmu,nId,6766593", "date_published": "2023-05-09 09:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina. Eksperci: Bez fajerwerk\u00f3w, pe\u0142ne propagandy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemowienie-wladimira-putina-eksperci-bez-fajerwerkow-pelne,nId,6766524\"><img align=\"left\" alt=\"Przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina. Eksperci: Bez fajerwerk\u00f3w, pe\u0142ne propagandy\" src=\"https://i.iplsc.com/przemowienie-wladimira-putina-eksperci-bez-fajerwerkow-pelne/000H4NHGQWD4GW9J-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli to mia\u0142 by\u0107 pokaz rosyjskiej si\u0142y to... wysz\u0142o dok\u0142adnie odwrotnie&quot; - napisa\u0142a analityk PISM Anna Maria Dyner, komentuj\u0105c tegoroczne obchody Parady Zwyci\u0119stwa w Moskwie. Sie\u0107 zala\u0142a fala komentarzy ekspert\u00f3w po wyst\u0105pieniu W\u0142adimira Putina, kt\u00f3rzy zwr\u00f3cili m.in. uwag\u0119 na sprz\u0119t wojskowy zaprezentowany na paradzie oraz &quot;ewidentnie schorowanego \u0141ukaszenk\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemowienie-wladimira-putina-eksperci-bez-fajerwerkow-pelne,nId,6766524", "date_published": "2023-05-09 09:21:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador Rosji w Polsce chcia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 kwiaty na cmentarzu. Protesty i krzyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-ambasador-rosji-w-polsce-chcial-zlozyc-kwiaty-na-cmentarzu-p,nId,6766559\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji w Polsce chcia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 kwiaty na cmentarzu. Protesty i krzyki\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-w-polsce-chcial-zlozyc-kwiaty-na-cmentarzu-p/000H4NLHXFA5XAL4-C321.jpg\" /></a>Ambasador Rosji w Polsce Siergiej Andriejew pojawi\u0142 si\u0119 przed Mauzoleum \u017bo\u0142nierzy Radzieckich w Warszawie, gdzie chcia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 wieniec upami\u0119tniaj\u0105cy sowieckich &quot;wyzwolicieli&quot; poleg\u0142ych w II wojnie \u015bwiatowej. Uniemo\u017cliwi\u0142 mu to zebrany t\u0142um. Ostatecznie ambasador musia\u0142 si\u0119 wycofa\u0107. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-ambasador-rosji-w-polsce-chcial-zlozyc-kwiaty-na-cmentarzu-p,nId,6766559", "date_published": "2023-05-09 08:48:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na Sardynii. Nie \u017cyje w\u00f3jt Jaworza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-sardynii-nie-zyje-wojt-jaworza,nId,6766553\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na Sardynii. Nie \u017cyje w\u00f3jt Jaworza\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-sardynii-nie-zyje-wojt-jaworza/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>44-letni w\u00f3jt gminy Jaworze wypad\u0142 z okna hotelu na Sardynii i zgin\u0105\u0142 na miejscu - t\u0119 wiadomo\u015b\u0107 podan\u0105 przez w\u0142oskie media potwierdzi\u0142 konsulat honorowy w Cagliari. Wed\u0142ug pierwszych informacji by\u0142 to tragiczny wypadek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-sardynii-nie-zyje-wojt-jaworza,nId,6766553", "date_published": "2023-05-09 08:33:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie utkn\u0119li. Najbli\u017csze tygodnie mog\u0105 przes\u0105dzi\u0107 o wyniku wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-utkneli-najblizsze-tygodnie-moga-przesadzic-o-wynik,nId,6766479\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie utkn\u0119li. Najbli\u017csze tygodnie mog\u0105 przes\u0105dzi\u0107 o wyniku wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-utkneli-najblizsze-tygodnie-moga-przesadzic-o-wynik/000H4N4EVHRFV3UY-C321.jpg\" /></a>9 maja to 440. doba pe\u0142nowymiarowej inwazji Rosji na Ukrain\u0119. To te\u017c dzie\u0144 dla Kremla szczeg\u00f3lnie wa\u017cny - Rosjanie \u015bwi\u0119tuj\u0105 Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. Sytuacja na froncie jednak daleka jest od zwyci\u0119stwa agresora. Pat i impas to najcz\u0119\u015bciej powtarzane obecnie s\u0142owa w kontek\u015bcie wojny w Ukrainie. Zdaniem Wojciecha Kono\u0144czuka z OSW najbli\u017csze wydarzenia mog\u0105 jednak przes\u0105dzi\u0107 o losach tego konfliktu. Z kolei gen. Bogus\u0142aw Pacek ocenia, \u017ce same wysi\u0142ki militarne nie wystarcz\u0105, by zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-utkneli-najblizsze-tygodnie-moga-przesadzic-o-wynik,nId,6766479", "date_published": "2023-05-09 07:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. W\u0142adimir Putin: Chcemy widzie\u0107 pok\u00f3j", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzien-zwyciestwa-wladimir-putin-chcemy-widziec-pokoj,nId,6766454\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. W\u0142adimir Putin: Chcemy widzie\u0107 pok\u00f3j\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-zwyciestwa-wladimir-putin-chcemy-widziec-pokoj/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Tak jak wszyscy, chcemy widzie\u0107 pok\u00f3j - powiedzia\u0142 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin w obchodzony 9 maja Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce &quot;zachodnie elity siej\u0105 nienawi\u015b\u0107 i rusofobi\u0119&quot;. - Zapomnieli, kto straci\u0142 swoje \u017cycie, \u017ceby da\u0107 zwyci\u0119stwo Europie - doda\u0142. Prezydent powiedzia\u0142 tak\u017ce, \u017ce jest dumny z \u017co\u0142nierzy bior\u0105cych udzia\u0142 w &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; na terytorium Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzien-zwyciestwa-wladimir-putin-chcemy-widziec-pokoj,nId,6766454", "date_published": "2023-05-09 07:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ursula von der Leyen w Kijowie. \u015awi\u0119tuje Dzie\u0144 Europy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ursula-von-der-leyen-w-kijowie-swietuje-dzien-europy,nId,6766476\"><img align=\"left\" alt=\"Ursula von der Leyen w Kijowie. \u015awi\u0119tuje Dzie\u0144 Europy\" src=\"https://i.iplsc.com/ursula-von-der-leyen-w-kijowie-swietuje-dzien-europy/0007UFMRBS2XK1EY-C321.jpg\" /></a>Ursula von der Leyen spotka si\u0119 we wtorek w Kijowie z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Wizyta ma potwierdzi\u0107 wsparcie Unii Europejskiej dla Ukrainy. R\u00f3wnocze\u015bnie w Moskwie trwaj\u0105 obchody Dnia Zwyci\u0119stwa, na kt\u00f3rych g\u0142os ma zabra\u0107 W\u0142adimir Putin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ursula-von-der-leyen-w-kijowie-swietuje-dzien-europy,nId,6766476", "date_published": "2023-05-09 07:04:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Dzisiaj angielski na poziomie rozszerzonym. B\u0119d\u0105 pewniaki?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzisiaj-angielski-na-poziomie-rozszerzonym-beda-,nId,6764694\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Dzisiaj angielski na poziomie rozszerzonym. B\u0119d\u0105 pewniaki? \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-dzisiaj-angielski-na-poziomie-rozszerzonym-beda/000H4JTWLY1977HT-C321.jpg\" /></a>Po maturach obowi\u0105zkowych przyszed\u0142 czas na przedmioty dodatkowe, zdawane na poziomie rozszerzonym. Dzisiaj o godz. 9 abiturienci rozpocz\u0119li zmagania z angielskim. Od lat jest to jeden z najch\u0119tniej wybieranych przedmiot\u00f3w dodatkowych. Nauczyciele, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interia, wskazywali maturalne pewniaki. Czy ich prognozy si\u0119 sprawdz\u0105? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzisiaj-angielski-na-poziomie-rozszerzonym-beda-,nId,6764694", "date_published": "2023-05-09 07:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dezinformacja w sieci. Masa nieprawdziwych post\u00f3w o chorobach w\u0105troby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dezinformacja-w-sieci-masa-nieprawdziwych-postow-o-chorobach,nId,6766402\"><img align=\"left\" alt=\"Dezinformacja w sieci. Masa nieprawdziwych post\u00f3w o chorobach w\u0105troby\" src=\"https://i.iplsc.com/dezinformacja-w-sieci-masa-nieprawdziwych-postow-o-chorobach/000H4MF06IYDVFET-C321.jpg\" /></a>Specjali\u015bci ostrzegaj\u0105: W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych panuje dezinformacja na temat schorze\u0144 w\u0105troby. - TikTok i inne platformy s\u0105 \u015bwietnymi miejscami do rozpowszechniania informacji zdrowotnych - podkre\u015bla dr Macklin Loveland. Problem polega na tym, \u017ce cztery na dziesi\u0119\u0107 post\u00f3w na TikToku na temat chor\u00f3b w\u0105troby zawiera b\u0142\u0119dne informacje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dezinformacja-w-sieci-masa-nieprawdziwych-postow-o-chorobach,nId,6766402", "date_published": "2023-05-09 06:39:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bogus\u0142aw Sonik odchodzi z PO. \"Nasze drogi si\u0119 ju\u017c ostatecznie rozesz\u0142y\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-boguslaw-sonik-odchodzi-z-po-nasze-drogi-sie-juz-ostatecznie,nId,6766442\"><img align=\"left\" alt=\"Bogus\u0142aw Sonik odchodzi z PO. &quot;Nasze drogi si\u0119 ju\u017c ostatecznie rozesz\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/boguslaw-sonik-odchodzi-z-po-nasze-drogi-sie-juz-ostatecznie/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>Bogus\u0142aw Sonik odchodzi z PO - o swojej decyzji powiadomi\u0142 we wtorek na antenie RMF FM. O tym, \u017ce Bogus\u0142aw Sonik mo\u017ce nie znale\u017a\u0107 si\u0119 na listach wyborczych PO nieoficjalnie Interia informowa\u0142a pod koniec kwietnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-boguslaw-sonik-odchodzi-z-po-nasze-drogi-sie-juz-ostatecznie,nId,6766442", "date_published": "2023-05-09 06:23:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja poderwa\u0142a bombowce. Zmasowany atak Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-poderwala-bombowce-zmasowany-atak-ukrainy,nId,6766418\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja poderwa\u0142a bombowce. Zmasowany atak Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-poderwala-bombowce-zmasowany-atak-ukrainy/000H4MRKN4MRXHLH-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek dosz\u0142o do zmasowanego ataku rakietowego na Ukrain\u0119. Si\u0142y Zbrojne tego kraju poinformowa\u0142y o zestrzeleniu 23 z 25 rakiet manewruj\u0105cych Rosji.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-poderwala-bombowce-zmasowany-atak-ukrainy,nId,6766418", "date_published": "2023-05-09 06:21:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emerytura od listonosza? Nowe przepisy. Zmiany mog\u0105 pozbawi\u0107 pieni\u0119dzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytura-od-listonosza-nowe-przepisy-zmiany-moga-pozbawic-p,nId,6764556\"><img align=\"left\" alt=\"Emerytura od listonosza? Nowe przepisy. Zmiany mog\u0105 pozbawi\u0107 pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/emerytura-od-listonosza-nowe-przepisy-zmiany-moga-pozbawic-p/000GA8PIEFYNAHMP-C321.jpg\" /></a>Emeryci, kt\u00f3rzy co miesi\u0105c odbierali od listonosza swoj\u0105 emerytur\u0119, wkr\u00f3tce mog\u0105 si\u0119 zdziwi\u0107. Osoba, kt\u00f3ra odm\u00f3wi pokazania dor\u0119czycielowi dowodu osobistego, nie b\u0119dzie mog\u0142a otrzyma\u0107 \u015bwiadczenia. To skutek nowych przepis\u00f3w Poczty Polskiej, kt\u00f3re wesz\u0142y w \u017cycie w kwietniu. Instrukcja dotyczy te\u017c innych przekaz\u00f3w pieni\u0119\u017cnych. Jak te regulacje maj\u0105 si\u0119 do zgody na przetwarzanie danych RODO czy sytuacji, w kt\u00f3rych senior nie b\u0119dzie mia\u0142 pod r\u0119k\u0105 dokumentu to\u017csamo\u015bci? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytura-od-listonosza-nowe-przepisy-zmiany-moga-pozbawic-p,nId,6764556", "date_published": "2023-05-09 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Rosji. Defilada wojskowa i przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzien-zwyciestwa-w-rosji-defilada-wojskowa-i-przemowienie-wl,nId,6766426\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Rosji. Defilada wojskowa i przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-zwyciestwa-w-rosji-defilada-wojskowa-i-przemowienie-wl/000H4MWM8645B99L-C321.jpg\" /></a>9 maja w Rosji obchodzony jest Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. To jedna z najwa\u017cniejszych rosyjskich rocznic, kt\u00f3ra upami\u0119tnia zwyci\u0119stwo ZSRR nad III Rzesz\u0105, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej. W Moskwie odb\u0119dzie si\u0119 coroczna defilada wojskowa na Placu Czerwonym. Zaplanowano przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzien-zwyciestwa-w-rosji-defilada-wojskowa-i-przemowienie-wl,nId,6766426", "date_published": "2023-05-09 06:01:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcieli dystansowa\u0107 si\u0119 od Moskwy. Putin trzyma sojusznik\u00f3w w gar\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcieli-dystansowac-sie-od-moskwy-putin-trzyma-sojusznikow-w,nId,6766417\"><img align=\"left\" alt=\"Chcieli dystansowa\u0107 si\u0119 od Moskwy. Putin trzyma sojusznik\u00f3w w gar\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/chcieli-dystansowac-sie-od-moskwy-putin-trzyma-sojusznikow-w/000H4MQRPCILIRCG-C321.jpg\" /></a>Jeszcze przedwczoraj wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce jedynym zagranicznym przyw\u00f3dc\u0105, kt\u00f3ry b\u0119dzie \u015bwi\u0119towa\u0142 z W\u0142adimirem Putinem tzw. Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Moskwie, b\u0119dzie prezydent Kirgistanu. W ostatniej chwili swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 potwierdzili jednak inni prezydenci pa\u0144stw by\u0142ego ZSRR, kt\u00f3rzy od pocz\u0105tku wojny starali si\u0119 dystansowa\u0107 od polityki Kremla. - Wszystkie gadki o niepodleg\u0142o\u015bci Kazachstanu i prowadzeniu zr\u00f3wnowa\u017conej polityki zagranicznej rozbijaj\u0105 si\u0119 o rzeczywisto\u015b\u0107. Prezydent Tokajew swoj\u0105 wizyt\u0105 stwarza powa\u017cne zagro\u017cenie dla reputacji kraju -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcieli-dystansowac-sie-od-moskwy-putin-trzyma-sojusznikow-w,nId,6766417", "date_published": "2023-05-09 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "System Hawk dla Ukrainy. USA og\u0142aszaj\u0105 nowy pakiet pomocy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-system-hawk-dla-ukrainy-usa-oglaszaja-nowy-pakiet-pomocy,nId,6766401\"><img align=\"left\" alt=\"System Hawk dla Ukrainy. USA og\u0142aszaj\u0105 nowy pakiet pomocy\" src=\"https://i.iplsc.com/system-hawk-dla-ukrainy-usa-oglaszaja-nowy-pakiet-pomocy/000H4MEGAFBAHNS3-C321.jpg\" /></a>Agencja AP poinformowa\u0142a, \u017ce USA zatwierdz\u0105 we wtorek kolejny pakiet pomocy Ukrainie. Warto\u015b\u0107 sprz\u0119tu wojskowego ma wynie\u015b\u0107 1,2 mld dolar\u00f3w. Pakiet ma zaspokoi\u0107 d\u0142ugoterminowe potrzeby obronne Kijowa. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-system-hawk-dla-ukrainy-usa-oglaszaja-nowy-pakiet-pomocy,nId,6766401", "date_published": "2023-05-09 05:38:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Dzi\u015b maturzy\u015bci zdaj\u0105 rozszerzony j\u0119zyk angielski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-maturzysci-zdaja-rozszerzony-jezyk-angielsk,nId,6764671\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Dzi\u015b maturzy\u015bci zdaj\u0105 rozszerzony j\u0119zyk angielski\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-dzis-maturzysci-zdaja-rozszerzony-jezyk-angielsk/000F6HMH071LVLGG-C321.jpg\" /></a>We wtorek maturzy\u015bci b\u0119d\u0105 pisa\u0107 egzamin na poziomie rozszerzonym z j\u0119zyka angielskiego. B\u0119d\u0105 go tak\u017ce pisa\u0107 uczniowie, kt\u00f3rzy zdaj\u0105 go na poziomie dwuj\u0119zycznym. Po po\u0142udniu z kolei matura rozszerzona z filozofii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-maturzysci-zdaja-rozszerzony-jezyk-angielsk,nId,6764671", "date_published": "2023-05-09 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek Sasin odpowiada na wpis Olafa Scholza o wojnie. \"Kuriozalny spos\u00f3b\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-odpowiada-na-wpis-olafa-scholza-o-wojnie-kurioza,nId,6766394\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Sasin odpowiada na wpis Olafa Scholza o wojnie. &quot;Kuriozalny spos\u00f3b&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-sasin-odpowiada-na-wpis-olafa-scholza-o-wojnie-kurioza/000H4MDHR1SV3PET-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Olaf Scholz w kuriozalny spos\u00f3b pr\u00f3buje zrzuci\u0107 z Niemc\u00f3w odpowiedzialno\u015b\u0107 za horror II wojny \u015bwiatowej - podkre\u015bli\u0142 wicepremier Jacek Sasin. Scholz w rocznic\u0119 kapitulacji Niemiec napisa\u0142, \u017ce &quot;78 lat temu Niemcy i \u015bwiat zosta\u0142y wyzwolone spod tyranii narodowego socjalizmu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-odpowiada-na-wpis-olafa-scholza-o-wojnie-kurioza,nId,6766394", "date_published": "2023-05-09 04:44:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pi\u0119\u0107 dekad bada\u0144 nad marihuan\u0105. \"Kolosalny wp\u0142yw na \u017cycie cz\u0142owieka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-piec-dekad-badan-nad-marihuana-kolosalny-wplyw-na-zycie-czlo,nId,6766385\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119\u0107 dekad bada\u0144 nad marihuan\u0105. &quot;Kolosalny wp\u0142yw na \u017cycie cz\u0142owieka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/piec-dekad-badan-nad-marihuana-kolosalny-wplyw-na-zycie-czlo/000H4MCQ9E6RBCPJ-C321.jpg\" /></a>Uzale\u017cnienie od marihuany znacz\u0105co podnosi ryzyko schizofrenii, a najbardziej dotyczy to m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn. To wynik analizy danych z pi\u0119ciu dekad obejmuj\u0105cych prawie 7 mln os\u00f3b. Zdaniem badaczy przyczyna mo\u017ce le\u017ce\u0107 w coraz wi\u0119kszej mocy sprzedawanego narkotyku, a tak\u017ce we wzro\u015bcie cz\u0119sto\u015bci uzale\u017cnienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-piec-dekad-badan-nad-marihuana-kolosalny-wplyw-na-zycie-czlo,nId,6766385", "date_published": "2023-05-09 04:21:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iran szczyci si\u0119 swoj\u0105 broni\u0105. \"Zmienia regu\u0142y gry\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-szczyci-sie-swoja-bronia-zmienia-reguly-gry,nId,6765060\"><img align=\"left\" alt=\"Iran szczyci si\u0119 swoj\u0105 broni\u0105. &quot;Zmienia regu\u0142y gry&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-szczyci-sie-swoja-bronia-zmienia-reguly-gry/000H4LPSK9L9JWX2-C321.jpg\" /></a>Jeden z przedstawicieli Ministerstwa Obrony Iranu Hamzeh Galandari powiedzia\u0142, \u017ce &quot;w ubieg\u0142ym roku na ca\u0142ym \u015bwiecie sta\u0142a si\u0119 jasna skuteczno\u015b\u0107 ira\u0144skiej broni&quot;. Ukrai\u0144skie media uwa\u017caj\u0105, \u017ce tymi s\u0142owami odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do dron\u00f3w kamikadze, kt\u00f3re Rosja wykorzystuje przeciwko Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-szczyci-sie-swoja-bronia-zmienia-reguly-gry,nId,6765060", "date_published": "2023-05-09 04:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]