[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poruszaj\u0105cy wpis siostry Kamila z Cz\u0119stochowy. \"Wiem, \u017ce b\u0119dziecie mnie ludzie hejtowa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/5c/1c/z29737966M,8-letni-Kamilek-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Ca\u0142a Polska \u015bledzi\u0142a losy skatowanego o\u015bmioletniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Lekarze robili wszystko, co w ich mocy, aby pom\u00f3c dziecku, jednak ch\u0142opca nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Po tragedii g\u0142os postanowi\u0142a zabra\u0107 jego przyrodnia siostra. We wzruszaj\u0105cym wpisie po\u017cegna\u0142a Kamila i zaapelowa\u0142a do internaut\u00f3w, aby wstrzymali si\u0119 z hejtowaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742340,zawsze-bede-o-tobie-pamietac-siostra-tragicznie-zmarlego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 19:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Organizacje LGBT+ dosta\u0142y maile z pogr\u00f3\u017ckami: \"B\u0119dziecie mieli k\u0142opoty\". Nadawc\u0105 \"batalion narodowy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/5d/1c/z29742200M,Mail-z-pogrozkami-do-Milosc-Nie-Wyklucza.jpg\" vspace=\"2\" />\u017b\u0105danie wycofania poparcia dla marsz\u00f3w r\u00f3wno\u015bci i zapowied\u017a: \"W przeciwnym razie b\u0119dziecie mieli k\u0142opoty\". To pierwszy z maili, kt\u00f3re otrzyma\u0142y w ostatnich dniach organizacje dzia\u0142aj\u0105ce na rzecz praw os\u00f3b LGBT+. W kolejnym mailu autor przedstawiaj\u0105cy si\u0119 jako \"Pierwszy Batalion Narodowy\" zapewnia, \u017ce zebra\u0142 dane osobowe cz\u0142onk\u00f3w organizacji i wykorzysta je, aby \"wywi\u0105za\u0107 si\u0119 z powierzonych zada\u0144\". \"Wkr\u00f3tce si\u0119 przekonasz. Ale b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano!\" - czytamy. - Kampanie wyborcze przychodz\u0105 i odchodz\u0105, ale trucizna pozostaje w ludziach i pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej, prowadzi do fizycznej przemocy\" - komentuje Hubert Sobecki z Mi\u0142o\u015b\u0107 Nie Wyklucza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742096,organizacje-lgbt-dostaly-wiadomosci-z-pogrozkami-bedziecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 16:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp J\u0119draszewski zeznawa\u0142 w s\u0105dzie ws. tuszowania pedofilii. \"W ko\u0144cu hierarchowie s\u0105 na r\u00f3wni z obywatelami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/5d/1c/z29742335M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Abp Marek J\u0119draszewski zosta\u0142 przes\u0142uchany przez s\u0105d. Metropolita krakowski z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia w sprawie tuszowania przypadk\u00f3w pedofilii w Ko\u015bciele przez biskupa Tadeusza Rakoczego. Wcze\u015bniej s\u0105d zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do krakowskiej kurii o wydanie dokumentacji z procesu ko\u015bcielnego, jednak J\u0119draszewski nie przysta\u0142 na t\u0119 pro\u015bb\u0119. Pe\u0142nomocnik ofiary ksi\u0119dza pedofila oraz sam pokrzywdzony stwierdzili, \u017ce przes\u0142uchanie arcybiskupa by\u0142o bardzo wa\u017cne dla ca\u0142ej sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742151,abp-marek-jedraszewski-zlozyl-zeznania-przed-sadem-przesluchanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Z\u0142ot\u00f3w. Jest akt oskar\u017cenia w sprawie \u015bmierci sze\u015bciotygodniowej dziewczynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/32/1a/z27471471M,Niemowle--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie zgonu w listopadzie 2021 roku sze\u015bciotygodniowej dziewczynki ze Z\u0142otowa (woj. wielkopolskie). Za \u015bmier\u0107 dziecka, wed\u0142ug prokuratury, odpowiedzialni maj\u0105 by\u0107 rodzice, jednak ci nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29741981,zlotow-jest-akt-oskarzenia-w-sprawie-smierci-szesciotygodniowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 16:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kamil na zdj\u0119ciach ze szko\u0142y mia\u0142 siniaki i brudne ubranie. Czarnek: To nie nauczyciele go zmaltretowali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/5d/1c/z29742002M,Zdjecia-ze-szkoly-przedstawiaja-Kamila-z-siniakami.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na zdj\u0119ciu Kamil w szkole - ma posiniaczon\u0105 buzi\u0119, z\u0142aman\u0105 r\u0119k\u0119, brudne ubranie. Szko\u0142a uwierzy\u0142a doros\u0142ej patologii, \u017ce dzieciak si\u0119 potkn\u0105\u0142\" - zwraca uwag\u0119 dziennikarka Polsatu News Agnieszka Gozdyra. Wcze\u015bniej szef MEiN zapewnia\u0142, \u017ce szko\u0142a zachowa\u0142a si\u0119 w porz\u0105dku i to nie nie ''nauczyciele zmaltretowali Kamila\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29741915,kamil-na-zdjeciach-ze-szkoly-mial-siniaki-i-brudne-ubranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matury 2023. Kiedy sesja poprawkowa egzamin\u00f3w maturalnych? Nie ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 poprawi\u0107 egzamin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/5c/1c/z29737561M,Matura.jpg\" vspace=\"2\" />Egzaminy maturalne wci\u0105\u017c trwaj\u0105, jednak wielu uczni\u00f3w zapewne zastanawia si\u0119, kiedy odb\u0119dzie si\u0119 sesja poprawkowa. Je\u015bli teraz uczniowie nie zdaj\u0105 egzamin\u00f3w, za kilka miesi\u0119cy b\u0119d\u0105 mieli kolejn\u0105 szans\u0119. Jest jednak kilka warunk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29741265,matury-2023-kiedy-sesja-poprawkowa-egzaminow-maturalnych-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 13:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Atak no\u017cownika w Warszawie. 60-letni m\u0119\u017cczyzna ci\u0119\u017cko ranny. Trwa ob\u0142awa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/5c/1c/z29738816M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Warszawy nieznany sprawca zaatakowa\u0142 przechodnia. 60-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny, przewieziono go do szpitala. Trwa ob\u0142awa na napastnika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29740765,atak-nozownika-w-warszawie-60-letni-mezczyzna-ciezko-ranny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 8-letniego Kamila. Znana jest data pogrzebu. \"Przynie\u015bcie kolorowe baloniki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/4b/19/z26522742M.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 pogrzeb o\u015bmioletniego Kamila. \"Przynie\u015bcie kolorowe baloniki z helem, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie pu\u015bcimy w niebo, oraz misie, kt\u00f3re Kamilek kocha\u0142, aby mu je po\u0142o\u017cy\u0107 na grobie\" - zaapelowa\u0142 zaanga\u017cowany w pomoc ch\u0142opcu i jego rodzinie Piotr Kucharczyk, za\u0142o\u017cyciel grupy \"Przyjaciele Kamilka z Cz\u0119stochowy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29740325,smierc-8-letniego-kamila-znana-jest-data-pogrzebu-niejeden.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 10:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TK nie m\u00f3g\u0142 rozstrzygn\u0105\u0107 sporu o prawo \u0142aski. Za ma\u0142o s\u0119dzi\u00f3w stawi\u0142o si\u0119 w pracy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/2a/1c/z29534080M,Julia-Przylebska.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w po\u0142udnie Trybuna\u0142 Konstytucyjny mia\u0142 zaj\u0105\u0107 si\u0119 sporem kompetencyjnym mi\u0119dzy prezydentem a S\u0105dem Najwy\u017cszym dotycz\u0105cym prawa \u0142aski. Tak si\u0119 jednak nie sta\u0142o - rozprawa by\u0142a przewidziana w pe\u0142nym sk\u0142adzie TK, ale stawi\u0142o si\u0119 na niej 10 z 15 s\u0119dzi\u00f3w. Sprawa dotyczy nieprawomocnego wyroku wobec Mariusza Kami\u0144skiego i innych os\u00f3b z by\u0142ego kierownictwa CBA i ich u\u0142askawienia przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29740501,tk-nie-mogl-rozstrzygnac-sporu-o-prawo-laski-za-malo-sedziow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 o\u015bmioletniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Co stanie si\u0119 z ponad 600 tys. z\u0142 zebranymi w zbi\u00f3rce?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/5c/1c/z29740497M,Na--pomoc-dla-Kamilka-z-Czestochowy--zebrano-ponad.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek rano G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Zdrowia Dziecka im. \u015bw. Jana Paw\u0142a II w Katowicach poinformowa\u0142o o \u015bmierci o\u015bmioletniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Wcze\u015bniej, w trakcie leczenia ch\u0142opca, uruchomiona zosta\u0142a internetowa zbi\u00f3rka, na kt\u00f3r\u0105 darczy\u0144cy wp\u0142acili ponad 600 tys. z\u0142. Serwis poinformowa\u0142, co stanie si\u0119 z pieni\u0119dzmi w zwi\u0105zku z tragiczn\u0105 wiadomo\u015bci\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739805,ponad-600-tys-zl-zebrano-w-internetowej-zbiorce-na-pomoc-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 10:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dwie osoby w Polsce podesz\u0142y do egzaminu z tego j\u0119zyka. \"Czu\u0142em si\u0119 w obowi\u0105zku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/59/1c/z29728587M,Matura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W tym roku do matury z j\u0119zyka \u0142emkowskiego przyst\u0105pi\u0142y dwie osoby. Egzamin odby\u0142 si\u0119 w Gorlicach (woj. ma\u0142opolskie) i Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie). - J\u0119zyk \u0142emkowski jest \u017cywy w naszej rodzinie - m\u00f3wi Magdalena. - Czu\u0142em si\u0119 niejako w obowi\u0105zku - dodaje S\u0142awomir.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739589,dwie-osoby-w-polsce-podeszly-do-egzaminu-z-tego-jezyka-czulem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 09:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny: Program szczepie\u0144 ochronnych w formie komunikatu jest niekonstytucyjny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/5a/1c/z29730874M,Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Program szczepie\u0144 ochronnych og\u0142aszanych przez G\u0142\u00f3wnego Inspektora Sanitarnego w formie komunikatu jest niekonstytucyjny - orzek\u0142 we wtorek Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Zgodnie z wyrokiem, taki program musi by\u0107 publikowany w formie rozporz\u0105dzenia ministra zdrowia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29740257,trybunal-konstytucyjny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 09:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Grzybobranie w maju. Kt\u00f3re gatunki grzyb\u00f3w mo\u017cna znale\u017a\u0107 teraz w polskich lasach? [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/5c/1c/z29739500M,Choc-sezon-grzybobrania-przypada-na-jesien--w-maju.jpg\" vspace=\"2\" />Za najlepszy czas na zbieranie grzyb\u00f3w w polskich lasach uwa\u017ca si\u0119 jesie\u0144. Cho\u0107 wiosna kojarzy si\u0119 nam g\u0142\u00f3wnie z narodzinami nowego \u017cycia i pierwszymi p\u0105kami wypuszczanymi przez ro\u015bliny, okazuje si\u0119, \u017ce w kwestii grzyb\u00f3w r\u00f3wnie\u017c ma sporo do zaoferowania. Oto lista wartych uwagi gatunk\u00f3w, kt\u00f3re znajdziesz teraz na \u0142onie natury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739441,grzybobranie-w-maju-ktore-gatunki-grzybow-mozna-znalezc-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 08:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ambasador Rosji si\u0119 podda\u0142. Aktywi\u015bci nie pozostawili mu wyboru", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />9 maja, w \u015bwi\u0119towany przez Rosj\u0119 Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa, ambasador Siergiej Andriejew pojawi\u0142 si\u0119 na Cmentarzu-Mauzoleum \u017bo\u0142nierzy Radzieckich w Warszawie. Dyplomat\u0119 uprzedzili jednak aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy ustawili na p\u0142ytach chodnikowych mn\u00f3stwo niewielkich ukrai\u0144skich flag. W ten spos\u00f3b uniemo\u017cliwili ambasadorowi dost\u0119p do pomnika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739600,ambasador-rosji-nie-ma-wyboru-bedzie-musial-podeptac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W\u00f3jt Jaworza nie \u017cyje. Wypad\u0142 z okna w hotelu na Sardynii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje w\u00f3jt Jaworza. 44-latek wypad\u0142 z okna hotelu na Sardynii i zgin\u0105\u0142 na miejscu - potwierdzi\u0142 w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105 konsulat honorowy w Cagliari.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739873,wojt-jaworza-nie-zyje-wypadl-z-okna-w-hotelu-na-sardynii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 08:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Michalak: Kiedy s\u0142yszmy z ust ministra, \u017ce rodzina jest \u015bwi\u0119ta, nawet kiedy bije dzieci, to jaki to jest sygna\u0142?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/9c/cd/z13475058M,Rzecznik-Praw-Dziecka-Marek-Michalak.jpg\" vspace=\"2\" />- Mam wra\u017cenie, \u017ce pozycja dziecka dzi\u015b nie jest pozycj\u0105 na piedestale. Kiedy s\u0142yszmy z ust ministra, \u017ce rodzina jest \u015bwi\u0119ta, nawet kiedy bije dzieci, to jaki to jest sygna\u0142? \u017be mo\u017cna bi\u0107 dzieci. \u017be niewa\u017cne jest dobro jednostki, wa\u017cna jest ta grupa - stwierdzi\u0142 w Porannej Rozmowie Gazeta.pl by\u0142y rzecznik praw dziecka Marek Michalak, pytany o \u015bmier\u0107 o\u015bmioletniego Kamila.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739371,michalak-kiedy-slyszmy-z-ust-ministra-ze-rodzina-jest-swieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Antycyklon Tina namiesza w pogodzie. Rano przymrozki, a p\u00f3\u017aniej nawet 22 stopnie Celsjusza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/5c/1c/z29739238M,Za-sprawa-wyzu-Tina-termometry-wskaza-nawet-ponad-.jpg\" vspace=\"2\" />Nad Polsk\u0105 g\u00f3ruje obecnie antycyklon Tina odpowiedzialny za \u015bci\u0105ganie do kraju zimnych mas powietrza. Jego dzia\u0142anie da\u0142o si\u0119 ju\u017c odczu\u0107 w wyst\u0119puj\u0105cych sporadycznie przymrozkach. Od wtorku nast\u0105pi jednak gruntowne ocieplenie, nios\u0105ce ze sob\u0105 du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w temperaturze pomi\u0119dzy dniem a noc\u0105. Niekt\u00f3re regiony odnotuj\u0105 nawet 22 st. C.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739218,antycyklon-tina-namiesza-w-pogodzie-rano-przymrozki-a-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek po \u015bmierci 8-letniego Kamila: Szko\u0142a zachowa\u0142a si\u0119 w porz\u0105dku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/22/1c/z29499999M.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mam najmniejszej w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce w pierwszej kolejno\u015bci zawini\u0142a patologiczna sytuacja w rodzinie. Dlaczego nie reagowali: najbli\u017csi, s\u0105siedzi, s\u0142u\u017cby opieki nad rodzin\u0105, s\u0142u\u017cby miejskie? - zapyta\u0142 Przemys\u0142aw Czarnek, odnosz\u0105c si\u0119 do \u015bmierci o\u015bmioletniego Kamila. - By\u0107 mo\u017ce trzeba zadba\u0107 o to, by wr\u00f3ci\u0107 do warto\u015bci rodziny, nie walczy\u0107 z rodzin\u0105, naprawia\u0107 rodzin\u0119, odeprze\u0107 atak na rodzin\u0119. Bo pierwszym czynnikiem jest patologia rodziny. Dlaczego trwa atak na rodzin\u0119? Dlaczego trwa atak na warto\u015bci chrze\u015bcija\u0144skie? - stwierdzi\u0142 minister edukacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739302,czarnek-po-smierci-8-letniego-kamila-byc-moze-trzeba-zadbac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje o d\u0142ugotrwa\u0142ym dramacie 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Pr\u00f3bowa\u0142 uciec z domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/5c/1c/z29739159M,Czestochowa--Kamienica--w-ktorej-mieszkala-rodzina.jpg\" vspace=\"2\" />8-letni Kamil z Cz\u0119stochowy kilka razy pr\u00f3bowa\u0142 uciec z domu - to najnowsze, dramatyczne informacje o zmar\u0142ym w poniedzia\u0142ek, skatowanym dziecku. Co wi\u0119cej, jak podaj\u0105 ma\u0142opolskie media, jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku Kamila znaleziono na przystanku autobusowym w Olkuszu w samej pi\u017camie. Tam w\u00f3wczas mieszka\u0142a jego rodzina. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala z wyzi\u0119bienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739150,nowe-informacje-o-dlugotrwalym-dramacie-kamilka-chlopiec-probowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "63-latek min\u0105\u0142 zjazd na S17 i ruszy\u0142 pod pr\u0105d. Po drodze narobi\u0142 szk\u00f3d. \u015awiadkowie zd\u0105\u017cyli zapisa\u0107 numery", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/5c/1c/z29739018M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet 30 tys. z\u0142 grzywny grozi 63-letniemu kierowcy, kt\u00f3ry jecha\u0142 pod pr\u0105d na drodze ekspresowej. W trakcie jazdy zderzy\u0142 si\u0119 te\u017c z innym samochodem. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142 policjantom, \u017ce min\u0105\u0142 zjazd i musia\u0142 zawr\u00f3ci\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739002,63-latek-minal-zjazd-na-s17-i-ruszyl-pod-prad-po-drodze-narobil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-09 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]