[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Bruksela o kosztach", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Bruksela o kosztach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-92p0ny-rozpacz-starszego-mezczyzny-po-kolejnym-trzesieniu-ziemi-o-sile-63-w-skali-richtera-hatay-turcja-6768877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Parlamencie Europejskim odby\u0142a si\u0119 konferencja po\u015bwi\u0119cona trz\u0119sieniom ziemi, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142y Turcj\u0119 i Syri\u0119. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w jej uczestnik\u00f3w, m.in. urz\u0119dnik\u00f3w i ekspert\u00f3w z Turcji i Europy, koszty odbudowy regionu b\u0119d\u0105 ogromne i wynios\u0105 ponad 100 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/parlament-europejski-trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-koszt-odbudowy-to-ponad-100-mld-dolarow-6822754?source=rss", "date_published": "2023-03-13 20:46:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ni\u017csze ceny w przetargach, mo\u017cna budowa\u0107 wi\u0119cej. Plany drogowc\u00f3w na 2023 rok", "description": "<img alt=\"Ni\u017csze ceny w przetargach, mo\u017cna budowa\u0107 wi\u0119cej. Plany drogowc\u00f3w na 2023 rok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2smhrg-ulica-jana-kazimierza-na-wizualizacjach-6725891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stabilizacja rynku i powr\u00f3t cen materia\u0142\u00f3w do stanu sprzed pandemii spowodowa\u0142y, \u017ce miasto mo\u017ce zaoszcz\u0119dzi\u0107 na planowanych przebudowach spor\u0105 sum\u0119. Oferty zaproponowane w przetargach okaza\u0142y si\u0119 ni\u017csze ni\u017c zaplanowane kosztorysy w przypadku kilku kluczowych inwestycji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-najwazniejsze-inwestycje-zdm-2023-rok-duze-oszczednosci-6822609?source=rss", "date_published": "2023-03-13 20:42:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142owacja. Burza py\u0142owa spad\u0142a na autostrad\u0119. Gigantyczne korki, wiele wypadk\u00f3w", "description": "<img alt=\"S\u0142owacja. Burza py\u0142owa spad\u0142a na autostrad\u0119. Gigantyczne korki, wiele wypadk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-60ao0x-burza-pylowa-na-slowacji-6822653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017c Diethelm doprowadzi\u0142 w sobot\u0119 do licznych pogodowych utrudnie\u0144 na S\u0142owacji. W zachodniej cz\u0119\u015bci kraju wiatr by\u0142 na tyle silny, \u017ce poderwa\u0142 do g\u00f3ry piasek i py\u0142, kt\u00f3re opad\u0142y na autostrad\u0119, powoduj\u0105c gigantyczne korki i wiele wypadk\u00f3w. Wiatr wyrz\u0105dzi\u0142 szkody r\u00f3wnie\u017c w samej stolicy, Bratys\u0142awie, gdzie przewraca\u0142 drzewa i billboardy oraz zrywa\u0142 linie energetyczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowacja-burza-pylowa-spadla-na-autostrade-gigantyczne-korki-wiele-wypadkow-6822667?source=rss", "date_published": "2023-03-13 20:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strajki we Francji. Zwi\u0105zkowcy chc\u0105 teraz wstrzymania pracy w portach", "description": "<img alt=\"Strajki we Francji. Zwi\u0105zkowcy chc\u0105 teraz wstrzymania pracy w portach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-lmlezg-strajki-i-protesty-we-francji-sluzby-porzadkowe-przylaczyly-sie-do-sprzeciwu-wobec-reformy-emerytalnej-6822759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 francuski Senat przyj\u0105\u0142 przepisy reformy emerytalnej, kt\u00f3ra podnosi wiek emerytalny z 62 do 64 lat. Wzbudzi\u0142a ona powszechne niezadowolenie, zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d skrajnej lewicy jak i skrajnej prawicy i sta\u0142a si\u0119 przyczynkiem do strajk\u00f3w. W wielu sektorach gospodarki trwaj\u0105 one od tygodnia. Francuska konfederacja zwi\u0105zkowa CGT wezwa\u0142a w poniedzia\u0142ek do trzydniowego wstrzymania pracy we\u00a0francuskich portach", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-strajki-przeciwko-reformie-emerytalnej-zwiazkowcy-chca-wstrzymania-prac-w-portach-6822701?source=rss", "date_published": "2023-03-13 20:08:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 seniora i uciek\u0142. Policjanci zatrzymali go po czterech dniach", "description": "<img alt=\"\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 seniora i uciek\u0142. Policjanci zatrzymali go po czterech dniach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8j8opu-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-spowodowanie-smiertelnego-wypadku-6822564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z \u017byrardowa (Mazowieckie) zatrzyma\u0142a 21-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o \u015bmiertelne potr\u0105cenie 83-latka. Tu\u017c po zdarzeniu kierowca odjecha\u0142, nie udzielaj\u0105c pomocy poszkodowanemu. Grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zyrardow-smiertelnie-potracil-seniora-i-uciekl-policjanci-zatrzymali-go-po-czterech-dniach-6822433?source=rss", "date_published": "2023-03-13 19:05:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "GIS ostrzega przed bakteriami w mi\u0119sie. \"Wi\u0105\u017ce si\u0119 z ryzykiem zatrucia pokarmowego\"", "description": "<img alt=\"GIS ostrzega przed bakteriami w mi\u0119sie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4jlceh-mieso-przetworstwo-produkcja-miesa-zywnosc-6765607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142, \u017ce w wyniku przeprowadzonej kontroli wykryto bakterie Salmonelli w 1 z 5 pr\u00f3bek produktu o nazwie \"Kie\u0142basa surowa Metka wo\u0142owa Tatarska 200 g\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bakterie-salmonelli-w-metce-wolowej-tatarskiej-lukow-6822617?source=rss", "date_published": "2023-03-13 18:58:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 14.03.\u00a0Mo\u017ce mocno powia\u0107 i popada\u0107, do 15 stopni na termometrach", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 14.03.\u00a0Mo\u017ce mocno powia\u0107 i popada\u0107, do 15 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9rihi2-noc-deszcz-mokra-nawierzchnia-6822572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli wtorek 14.03.\u00a0Nocne godziny przynios\u0105 w Polsce przewa\u017cnie pochmurne niebo i silne podmuchy wiatru, a w strefie frontu atmosferycznego spodziewane s\u0105 opady deszczu. Podobna aura utrzyma si\u0119 tak\u017ce w dzie\u0144. W ca\u0142ym kraju odczujemy komfort termiczny, ale warunki biometeorologiczne oka\u017c\u0105 si\u0119 niekorzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-1403moze-mocno-powiac-i-popadac-temperatura-do-15-stopni-celsjusza-6822567?source=rss", "date_published": "2023-03-13 18:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brytyjska marynarka eskortowa\u0142a rosyjsk\u0105 grup\u0119 zadaniow\u0105 w pobli\u017cu Wielkiej Brytanii", "description": "<img alt=\"Brytyjska marynarka eskortowa\u0142a rosyjsk\u0105 grup\u0119 zadaniow\u0105 w pobli\u017cu Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnjq4y-brytyjska-krolewska-marynarka-wojenna-eskortowala-rosyjska-grupe-zadaniowa-na-wodach-w-poblizu-wielkiej-brytanii-6822579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska Kr\u00f3lewska Marynarka Wojenna poinformowa\u0142a, \u017ce eskortowa\u0142a w ubieg\u0142ym tygodniu rosyjsk\u0105 grup\u0119 zadaniow\u0105 na wodach w pobli\u017cu Wielkiej Brytanii. Grupa sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z fregaty rakietowej i tankowca. \"Eskortowanie rosyjskiej grupy zadaniowej wraz z sojuszniczymi partnerami pokazuje zaanga\u017cowanie Kr\u00f3lewskiej Marynarki Wojennej i sojuszu NATO w utrzymanie bezpiecze\u0144stwa morskiego\" - oceni\u0142 cytowany w komunikacie dow\u00f3dca brytyjskiej jednostki Ed Moss-Ward.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-marynarka-wojenna-sledzila-i-eskortowala-rosyjska-grupe-zadaniowa-fregate-admiral-kasatonow-i-tankowiec-akademik-paszyn-6822566?source=rss", "date_published": "2023-03-13 18:23:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brytyjski oddzia\u0142 SVB sprzedany. Kwota zaskakuje", "description": "<img alt=\"Brytyjski oddzia\u0142 SVB sprzedany. Kwota zaskakuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ev530p-shutterstock_1633395511-6822570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upadek banku SVB w Stanach Zjednoczonych wywo\u0142a\u0142 sporo zamieszania na rodzimym i odbi\u0142 si\u0119 na \u015bwiatowych rynkach. Instytucja, kt\u00f3ra finansowa\u0142a startupy z Doliny Krzemowej mia\u0142a tak\u017ce swoj\u0105 brytyjsk\u0105 odnog\u0119, na kt\u00f3r\u0105 kupca szuka\u0142 premier Rishi Sunak. Chcia\u0142 w ten spos\u00f3b zapobiec dalszym szkodom w sektorze technologicznym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/upadek-svb-brytyjski-oddzial-sb-uk-zostal-sprzedany-za-1-funta-6822533?source=rss", "date_published": "2023-03-13 18:18:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brazylia. Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 w Manaus, co najmniej 8 os\u00f3b nie \u017cyje. W\u015br\u00f3d gruz\u00f3w szukaj\u0105 zaginionych", "description": "<img alt=\"Brazylia. Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 w Manaus, co najmniej 8 os\u00f3b nie \u017cyje. W\u015br\u00f3d gruz\u00f3w szukaj\u0105 zaginionych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rvxmuc-osuwisko-w-brazylijskim-manaus-6822472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej osiem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, gdy w wyniku niedzielnych ulew osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia w brazylijskim mie\u015bcie Manaus w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek miejscowe w\u0142adze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-manaus-osunela-sie-ziemia-sa-zabici-i-zaginieni-akcja-ratunkowa-6822503?source=rss", "date_published": "2023-03-13 17:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najwi\u0119kszy chi\u0144ski deweloper Country Garden spodziewa si\u0119 pierwszej straty od wej\u015bcia na gie\u0142d\u0119 w 2007 roku", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy chi\u0144ski deweloper Country Garden spodziewa si\u0119 pierwszej straty od wej\u015bcia na gie\u0142d\u0119 w 2007 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uh9fv4-pekin-chiny-6179510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Country Garden - najwi\u0119kszy chi\u0144ski deweloper - spodziewa si\u0119, \u017ce w 2022 roku odnotuje strat\u0119. To pierwszy taki przypadek od czasu wej\u015bcia firmy na gie\u0142d\u0119 w 2007 roku. To b\u0119dzie kolejny cios dla sektora nieruchomo\u015bci w Pa\u0144stwie \u015arodka - poda\u0142 \"Guardian\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-najwiekszy-chinski-deweloper-country-garden-spodziewa-sie-pierwszej-straty-od-wejscia-na-gielde-w-2007-roku-6822511?source=rss", "date_published": "2023-03-13 17:35:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Morawiecki o PO: \"zabrali 150 miliard\u00f3w z\u0142otych z OFE\". Co si\u0119 sta\u0142o z tymi pieni\u0119dzmi", "description": "<img alt=\"Morawiecki o PO: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hsyiib-morawiecki-zabrali-150-mln-zl-z-ofe-co-stalo-sie-z-tymi-pieniedzmi-6822053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraca przekaz obozu rz\u0105dz\u0105cego, \u017ce rz\u0105d PO-PSL zabra\u0142 Polakom 150 miliard\u00f3w z\u0142otych z OFE. Tez\u0119 przypomnia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki w Ja\u015ble. Wyja\u015bniamy wi\u0119c, na czym polega\u0142a operacja na otwartych funduszach emerytalnych z 2014 roku.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/pieniadze-z-ofe-morawiecki-o-po-zabrali-150-milionow-zlotych-z-ofe-co-sie-stalo-z-tymi-pieniedzmi-6818687?source=rss", "date_published": "2023-03-13 17:23:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car w podziemnym gara\u017cu. Ogie\u0144 zaj\u0105\u0142 dwa samochody", "description": "<img alt=\"Po\u017car w podziemnym gara\u017cu. Ogie\u0144 zaj\u0105\u0142 dwa samochody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cszc7z-pozar-w-garazu-podziemnym-na-targowku-6822524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car wybuch\u0142 w gara\u017cu podziemnym budynku wielorodzinnego na Targ\u00f3wku. Spali\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-w-garazu-podziemnym-przy-rembrandta-splonely-dwa-samochody-6822505?source=rss", "date_published": "2023-03-13 17:12:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141zy i duma matki. Eksplozja rado\u015bci po og\u0142oszeniu oscarowego werdyktu", "description": "<img alt=\"\u0141zy i duma matki. Eksplozja rado\u015bci po og\u0142oszeniu oscarowego werdyktu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7n200w-2023-03-13t062047z_1_lwd680313032023rp1_rtrwnev_c_6803-awards-oscars-actress-yeoh-family-0023-6822442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkim wygranym 95. ceremonii wr\u0119czenia Nagr\u00f3d Akademii Filmowej zosta\u0142 film \"Wszystko wsz\u0119dzie naraz\". W\u015br\u00f3d triumfuj\u0105cych aktorek znalaz\u0142a si\u0119 graj\u0105ca tam Michelle Yeoh. Matka, bliscy oraz rodacy Malezyjki obserwowali wydarzenia z Dolby Theatre w Kuala Lumpur. Kamery uchwyci\u0142y ich wybuch rado\u015bci i strumienie \u0142ez, kt\u00f3re pola\u0142y si\u0119 po przyznaniu Oscara dla Yeoh.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/oscary-2023-michelle-yeoh-najlepsza-aktorka-radosc-z-powodu-jej-wygranej-w-kuala-lumpur-ceremonie-ogladala-jej-matka-6822490?source=rss", "date_published": "2023-03-13 17:06:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Arabia Saudyjska stworzy nowe linie lotnicze o globalnym zasi\u0119gu", "description": "<img alt=\"Arabia Saudyjska stworzy nowe linie lotnicze o globalnym zasi\u0119gu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c6dnz6-samolot-rijad-arabia-saudyjska-lotnisko-shutterstock_423638743-6822417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska zapowiedzia\u0142a stworzenie nowych pa\u0144stwowych linii lotniczych Riyadh Air - informuje \"Washington Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na saudyjskie media. Nowy przewo\u017anik ma wykorzysta\u0107 strategiczne po\u0142o\u017cenie geograficzne Arabii Saudyjskiej i do 2030 roku lata\u0107 do stu miejsc na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/arabia-saudyjska-stworzy-nowe-linie-lotnicze-riyadh-air-6822372?source=rss", "date_published": "2023-03-13 17:02:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych, zawi\u00f3z\u0142 go do szpitala i odjecha\u0142", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych, zawi\u00f3z\u0142 go do szpitala i odjecha\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d3lkcs-potracil-mezczyzne-na-przejsciu-zostal-zatrzymany-6822418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u017bor (\u015al\u0105skie) zatrzymali 26-latka, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 na oznakowanym przej\u015bciu dla pieszych m\u0119\u017cczyzn\u0119, podwi\u00f3z\u0142 go do szpitala i odjecha\u0142. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142 monitoring, dzi\u0119ki czemu szybko uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 sprawc\u0119 wypadku. Kierowca straci\u0142 prawo jazdy, grozi mu 4,5 roku wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zory-potracil-mezczyzne-na-przejsciu-dla-pieszych-podwiozl-go-do-szpitala-i-odjechal-6822500?source=rss", "date_published": "2023-03-13 16:59:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To\u017csamo\u015b\u0107 ofiary nieznana, \"pakt milczenia i akt kanibalizmu\". Prawomocny wyrok za zab\u00f3jstwo", "description": "<img alt=\"To\u017csamo\u015b\u0107 ofiary nieznana, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie10973bb07982f26e1c29a1c359eedfe8-podejrzani-o-zabojstwo-i-kanibalizm-trafili-do-aresztu-4472407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieli torturowa\u0107, a p\u00f3\u017aniej zabi\u0107, zbezcze\u015bci\u0107 zw\u0142oki i - jak podawa\u0142a prokuratura - \"dopu\u015bci\u0107 si\u0119 aktu kanibalizmu\". \u015aledczym nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015bci ofiary ani tego, kiedy dok\u0142adnie dosz\u0142o do przest\u0119pstwa. Oskar\u017ceni zaprzeczali, by dosz\u0142o do przest\u0119pstwa. Zapad\u0142 w\u0142a\u015bnie prawomocny wyrok.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-lasko-nie-ma-ciala-ofiary-jest-juz-drugi-wyrok-w-sprawie-zabojstwa-akt-kanibalizmu-przedawniony-6224410?source=rss", "date_published": "2023-03-13 16:56:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na pi\u0119\u0107 dni. Po silnym wietrze przyjdzie uspokojenie aury i rozpogodzenia. Temperatura do 16 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na pi\u0119\u0107 dni. Po silnym wietrze przyjdzie uspokojenie aury i rozpogodzenia. Temperatura do 16 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k67fu0-deszczowe-dni-6822428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek i w \u015brod\u0119 w Polsce wci\u0105\u017c utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 trudne warunki pogodowe - silny wiatr i opady deszczu. W kolejnych dniach aura ma jednak si\u0119 uspokoi\u0107, a miejscami zza chmur wyjrzy s\u0142o\u0144ce. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 16 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-piec-dni-po-silnym-wietrze-przyjdzie-uspokojenie-aury-i-rozpogodzenia-temperatura-do-16-stopni-6822371?source=rss", "date_published": "2023-03-13 16:31:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jechali konno, uderzy\u0142 w nich m\u0142ody kierowca. Jeden z uczestnik\u00f3w kolizji by\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Jechali konno, uderzy\u0142 w nich m\u0142ody kierowca. Jeden z uczestnik\u00f3w kolizji by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3bxgb2-kierowca-bmw-doprowadzil-do-zderzenia-z-konmi-6822427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    18-letni kierowca auta osobowego straci\u0142 panowanie nad pojazdem i zderzy\u0142 si\u0119 z dwoma ko\u0144mi. Obaj je\u017ad\u017acy trafili do szpitala. Jeden z nich mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sklody-stachy-jechali-konno-uderzyl-w-nich-samochod-jeden-z-jezdzcow-byl-pijany-6822409?source=rss", "date_published": "2023-03-13 16:20:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cyklon Freddy bije rekordy. Zaatakowa\u0142 Malawi, wcze\u015bniej Mozambik i Madagaskar. Dziesi\u0105tki zabitych", "description": "<img alt=\"Cyklon Freddy bije rekordy. Zaatakowa\u0142 Malawi, wcze\u015bniej Mozambik i Madagaskar. Dziesi\u0105tki zabitych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hzjhcd-przed-nadejsciem-cyklonu-freddy-w-malawi-6822182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Freddy, rekordowo d\u0142ugi cyklon tropikalny, w swoim rajdzie przez Afryk\u0119 uderzy\u0142 w Malawi. W\u0142adze kraju poinformowa\u0142y, \u017ce w powodziach i osuwiskach zgin\u0119\u0142o co najmniej 60 os\u00f3b, a tysi\u0105ce zosta\u0142o bez dost\u0119pu do pr\u0105du. Dzie\u0144 wcze\u015bniej \u017cywio\u0142 przeszed\u0142 przez Mozambik. Freddy wiruje ju\u017c od 35 dni, przez ten czas przyczyni\u0142 si\u0119 w kilku krajach do \u015bmierci \u0142\u0105cznie oko\u0142o stu os\u00f3b. Jak ostrzegaj\u0105 meteorolodzy, zapewne nie powiedzia\u0142 jeszcze ostatniego s\u0142owa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklon-freddy-bije-rekordy-zaatakowal-malawi-wczesniej-mozambik-i-madagaskar-dziesiatki-zabitych-6822059?source=rss", "date_published": "2023-03-13 15:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cyklon Freddy bije rekordy. Zaatakowa\u0142 Malawi, wcze\u015bniej Mozambik i Madagaskar. Wielu zabitych", "description": "<img alt=\"Cyklon Freddy bije rekordy. Zaatakowa\u0142 Malawi, wcze\u015bniej Mozambik i Madagaskar. Wielu zabitych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jah3sy-quelimane-w-mozambiku-po-przejsciu-cyklonu-freddy-6822629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Freddy, rekordowo d\u0142ugi cyklon tropikalny, w swoim rajdzie przez Afryk\u0119 uderzy\u0142 w Malawi. W\u0142adze kraju poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek wieczorem, \u017ce w powodziach i osuwiskach zgin\u0119\u0142o co najmniej 99 os\u00f3b, a tysi\u0105ce zosta\u0142o bez dost\u0119pu do pr\u0105du. Dzie\u0144 wcze\u015bniej \u017cywio\u0142 przeszed\u0142 przez Mozambik. Jak ostrzegaj\u0105 meteorolodzy, zapewne nie powiedzia\u0142 jeszcze ostatniego s\u0142owa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklon-freddy-bije-rekordy-zaatakowal-malawi-wczesniej-mozambik-i-madagaskar-wielu-zabitych-6822059?source=rss", "date_published": "2023-03-13 15:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo 12-latki w Niemczech. Dziewczynka zagin\u0119\u0142a, gdy wraca\u0142a od kole\u017canki", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo 12-latki w Niemczech. Dziewczynka zagin\u0119\u0142a, gdy wraca\u0142a od kole\u017canki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x37aqx-niemiecka-policja-5580089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12-letnia Luise, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w sobot\u0119 w niemieckim mie\u015bcie Freudenberg, nie \u017cyje - poinformowa\u0142a lokalna policja. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 dziewczynka, kt\u00f3ra wraca\u0142a do domu od kole\u017canki, zosta\u0142a zamordowana.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-zabojstwo-12-latki-we-freudenbergu-luise-wracala-od-kolezanki-6822226?source=rss", "date_published": "2023-03-13 15:43:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany nastolatek zasn\u0105\u0142 w autobusie. \"Wypi\u0142 butelk\u0119 w\u00f3dki\"", "description": "<img alt=\"Pijany nastolatek zasn\u0105\u0142 w autobusie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-924t3b-pijany-nastolatek-zasnal-w-autobusie-zdjecie-ilustracyjne-6822362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015api\u0105cego w autobusie nastolatka znalaz\u0142 kierowca pojazdu. Pr\u00f3bowa\u0142 go obudzi\u0107, ale bez skutku. Na miejsce przyjechali stra\u017cnicy miejscy. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 16-letni ch\u0142opiec by\u0142 pijany. Mia\u0142 ponad 1,3 promila w wydychanym powietrzu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pijany-nastolatek-wypil-butelke-wodki-i-zasnal-w-autobusie-6822346?source=rss", "date_published": "2023-03-13 15:41:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Deklaracja i formalne dzia\u0142ania zosta\u0142y podj\u0119te\". Polska czeka na odpowied\u017a Gruzji w sprawie Saakaszwilego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3844ns-pap_20221222_1q6-6822330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze strony polskiego rz\u0105du pad\u0142a deklaracja wys\u0142ania do Gruzji polskiej misji medycznej - potwierdzi\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Chodzi o zbadanie stanu zdrowia by\u0142ego prezydenta Micheila Saakaszwilego. - Oczekujemy na zgod\u0119 ze strony gruzi\u0144skiej - poda\u0142 Mueller.", "link": "https://tvn24.pl/polska/micheil-saakaszwili-w-szpitalu-rzecznik-rzadu-o-deklaracji-wyslania-polskiej-misji-medycznej-do-gruzji-6822323?source=rss", "date_published": "2023-03-13 15:36:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cyklon Freddy bije rekordy. Zaatakowa\u0142 Malawi. Dziesi\u0105tki zabitych", "description": "<img alt=\"Cyklon Freddy bije rekordy. Zaatakowa\u0142 Malawi. Dziesi\u0105tki zabitych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hzjhcd-przed-nadejsciem-cyklonu-freddy-w-malawi-6822182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Freddy, rekordowo d\u0142ugi cyklon tropikalny, w swoim rajdzie przez Afryk\u0119 uderzy\u0142 w Malawi. W\u0142adze kraju poinformowa\u0142y, \u017ce w powodziach i osuwiskach zgin\u0119\u0142o co najmniej 60 os\u00f3b, a tysi\u0105ce zosta\u0142o bez dost\u0119pu do pr\u0105du. Dzie\u0144 wcze\u015bniej \u017cywio\u0142 przeszed\u0142 przez Mozambik. Freddy wiruje ju\u017c od 35 dni, przez ten czas przyczyni\u0142 si\u0119 w kilku krajach do \u015bmierci \u0142\u0105cznie oko\u0142o stu os\u00f3b. Jak ostrzegaj\u0105 meteorolodzy, zapewne nie powiedzia\u0142 jeszcze ostatniego s\u0142owa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklon-freddy-bije-rekordy-zaatakowal-malawi-dziesiatki-zabitych-6822059?source=rss", "date_published": "2023-03-13 15:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narciarz zas\u0142ab\u0142 na stoku, z pomoc\u0105 ruszyli ratownicy TOPR", "description": "<img alt=\"Narciarz zas\u0142ab\u0142 na stoku, z pomoc\u0105 ruszyli ratownicy TOPR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dc84x-zakopane-narty-wyciag-shutterstock1308960310-5578036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stoku w Bia\u0142ce Tatrza\u0144skiej (woj. ma\u0142opolskie) zas\u0142ab\u0142 narciarz. Pomocy udzielili mu ratownicy Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego, kt\u00f3rzy patrolowali ten rejon. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przetransportowany \u015bmig\u0142owcem do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bialka-tatrzanska-narciarz-zaslabl-na-stoku-z-pomoca-ruszyli-ratownicy-topr-6822227?source=rss", "date_published": "2023-03-13 14:56:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Japo\u0144ski miliarder Masatoshi Ito nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Japo\u0144ski miliarder Masatoshi Ito nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1mcub-ito-6822186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Masatoshi Ito nie \u017cyje. Japo\u0144ski miliarder, kt\u00f3ry uczyni\u0142 z sieci sklep\u00f3w 7-Eleven globaln\u0105 mark\u0119, zmar\u0142 w wieku 98 lat - poinformowa\u0142 portal stacji BBC. Jak poda\u0142 operator Seven & I Holdings, przyczyn\u0105 \u015bmierci Ito by\u0142 podesz\u0142y wiek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/masatoshi-ito-nie-zyje-japonski-miliarder-ktory-uczynil-z-7-eleven-globalna-marke-zmarl-w-wieku-98-lat-6822153?source=rss", "date_published": "2023-03-13 14:21:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powt\u00f3rna wiktymizacja. Czego mediom nie wolno wobec proces\u00f3w pedofili", "description": "<img alt=\"Powt\u00f3rna wiktymizacja. Czego mediom nie wolno wobec proces\u00f3w pedofili\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qurs4-powtorna-wiktymizacja-jak-jej-zapobiegac-6804894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz publikowania informacji z niejawnego procesu, zakaz ujawniania danych pokrzywdzonych i etyka zawodowa dotycz\u0105ca ochrony prywatno\u015bci \u2013 te zasady maj\u0105 chroni\u0107 ofiary przest\u0119pstw pedofilskich przed powt\u00f3rn\u0105 krzywd\u0105. Ujawnienie sprawy skazanego w 2021 roku pedofila Krzysztofa F. pokaza\u0142o, jak zosta\u0142y naruszone.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/pedofilia-powtorna-wiktymizacja-czego-mediom-nie-wolno-wobec-procesow-pedofili-6822039?source=rss", "date_published": "2023-03-13 14:19:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rysiek przylecia\u0142 sze\u015b\u0107 dni wcze\u015bniej ni\u017c przed rokiem. Podgl\u0105da go kamera", "description": "<img alt=\"Rysiek przylecia\u0142 sze\u015b\u0107 dni wcze\u015bniej ni\u017c przed rokiem. Podgl\u0105da go kamera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-939tro-pierwszy-bocian-w-wojewodztwie-lodzkim-6822068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powoli wracaj\u0105 bociany. Jeden wyl\u0105dowa\u0142 na gnie\u017adzie w miejscowo\u015bci Pasieka ko\u0142o \u017bychlina. Jak informuje Artur Paul ze Stowarzyszenia \"Pomagam Bocianom\", pojawi\u0142 si\u0119 na gnie\u017adzie sze\u015b\u0107 dni wcze\u015bniej ni\u017c przed rokiem. Dzi\u0119ki zainstalowanej kamerce mo\u017cna go obserwowa\u0107 na \u017cywo.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zychlin-pasieka-rysiek-przylecial-szesc-dni-wczesniej-niz-przed-rokiem-bociana-podglada-kamera-6822078?source=rss", "date_published": "2023-03-13 13:54:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zima na Kasprowym Wierchu, warunki jak w Arktyce. Silny wiatr, zamkni\u0119to kolejk\u0119. Lawinowa \"dw\u00f3jka\"", "description": "<img alt=\"Zima na Kasprowym Wierchu, warunki jak w Arktyce. Silny wiatr, zamkni\u0119to kolejk\u0119. Lawinowa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q6wji3-porywiscie-silny-wiatr-na-kasprowym-wierchu-6821978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silny wiatr daje si\u0119 we znaki przebywaj\u0105cym w okolicach Zakopanego. Z powodu pogody zamkni\u0119to kolejk\u0119 na Kasprowy Wierch. - Pr\u0119dko\u015b\u0107 jest taka du\u017ca, \u017ce ci\u0119\u017cko usta\u0107 na nogach - m\u00f3wi\u0105 tury\u015bci. W Tatrach obowi\u0105zuje drugi stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zima-na-kasprowym-wierchu-warunki-jak-w-arktyce-silny-wiatr-zamknieto-kolejke-lawinowa-dwojka-6822035?source=rss", "date_published": "2023-03-13 13:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aktywi\u015bci weszli do siedziby PiS i przykleili si\u0119 do \u015bciany. Policja zatrzyma\u0142a osiem os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Aktywi\u015bci weszli do siedziby PiS i przykleili si\u0119 do \u015bciany. Policja zatrzyma\u0142a osiem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nz2wy5-protest-w-siedzibie-pis-6821914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a aktywist\u00f3w, kt\u00f3rzy przez godzin\u0119 demonstrowali w biurze Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przy Nowogrodzkiej. Protest dotyczy\u0142 \"obywatelskiego nadzoru i sprawczo\u015bci w wyznaczaniu cel\u00f3w sp\u00f3\u0142ek energetycznych\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-weszli-do-siedziby-pis-przykleili-sie-do-sciany-przykuli-kajdankami-zostali-zatrzymani-6821894?source=rss", "date_published": "2023-03-13 13:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mia\u0142o by\u0107 imponuj\u0105ce wideo z jazdy na jednym kole\", sko\u0144czy\u0142o si\u0119 gro\u017anym wypadkiem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ymi0d6-motocyklista-uderzyl-w-ogrodzenia-6822031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    21-letni motocyklista wybra\u0142 si\u0119 na przeja\u017cd\u017ck\u0119 bez prawa jazdy i kasku. Straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105 i uderzy\u0142 w ogrodzenie. Policja ku przestrodze publikuje nagranie z chwili wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/dwikozy-motocyklista-bez-kasku-i-prawa-jazdy-uderzyl-w-ogrodzenie-nagranie-6822036?source=rss", "date_published": "2023-03-13 13:26:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Popularny w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w kraj zakaza\u0142 samotnych w\u0119dr\u00f3wek. Trzeba mie\u0107 przewodnika lub i\u015b\u0107 w grupie", "description": "<img alt=\"Popularny w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w kraj zakaza\u0142 samotnych w\u0119dr\u00f3wek. Trzeba mie\u0107 przewodnika lub i\u015b\u0107 w grupie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45qvbk-trekking-w-himalajach-nepal-6821958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samotne w\u0119dr\u00f3wki po parkach narodowych Nepalu od 1 kwietnia b\u0119d\u0105 zakazane. W\u0142adze kraju t\u0142umacz\u0105 to wzgl\u0119dami bezpiecze\u0144stwa i podkre\u015blaj\u0105, \u017ce poszukiwania zaginionych turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy udali si\u0119 na wypraw\u0119 w pojedynk\u0119, s\u0105 bardzo trudne i kosztowne.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nepal-zakazal-samotnych-wedrowek-trzeba-miec-przewodnika-lub-isc-w-grupie-6821897?source=rss", "date_published": "2023-03-13 13:20:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie chcia\u0142 odda\u0107 pieni\u0119dzy od\u0142o\u017conych na wesele, zosta\u0142 ugodzony siekier\u0105", "description": "<img alt=\"Nie chcia\u0142 odda\u0107 pieni\u0119dzy od\u0142o\u017conych na wesele, zosta\u0142 ugodzony siekier\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l6y1mp-mezczyzna-zostal-ugodzony-siekiera-6821817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby s\u0105 podejrzane o rozb\u00f3j na m\u0119\u017cczy\u017anie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na terenie powiatu chodzieskiego (Wielkopolska). Jak informuje policja, podejrzani zaatakowali swoj\u0105 ofiar\u0105 przed jej domem, obezw\u0142adnili i skr\u0119powali. - Za\u017c\u0105dali wydania pieni\u0119dzy odk\u0142adanych na wesele - przekazuj\u0105 \u015bledczy. Gdy m\u0119\u017cczyzna odm\u00f3wi\u0142, jeden z napastnik\u00f3w mia\u0142 uderzy\u0107 go siekier\u0105 w nog\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/chodziez-nie-chcial-wydac-pieniedzy-odlozonych-na-wesele-zostal-ugodzony-siekiera-cztery-osoby-z-zarzutami-6821830?source=rss", "date_published": "2023-03-13 12:18:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory parlamentarne w 2023. Kiedy mog\u0105 si\u0119 odby\u0107? Ekspert podaje daty", "description": "<img alt=\"Wybory parlamentarne w 2023. Kiedy mog\u0105 si\u0119 odby\u0107? Ekspert podaje daty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yryvp7-wybory-urna-6625955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory parlamentarne w Polsce w 2023 roku odb\u0119d\u0105 si\u0119 jesieni\u0105. Kiedy dok\u0142adnie? Zgodnie z konstytucj\u0105 zdecyduje o tym prezydent. Andrzej Duda ma do wyboru kilka termin\u00f3w. Dat\u0119 wybor\u00f3w samorz\u0105dowych wska\u017ce z kolei premier. Wyja\u015bniamy, kt\u00f3re daty wybor\u00f3w s\u0105 najbardziej prawdopodobne.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-kiedy-termin-wyborow-parlamentarnych-mozliwe-daty-6776345?source=rss", "date_published": "2023-03-13 12:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kro\u015bniewice. Grodno. Samoch\u00f3d by\u0142 za\u0142adowany po brzegi drewnem. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z zarzutami", "description": "<img alt=\"Kro\u015bniewice. Grodno. Samoch\u00f3d by\u0142 za\u0142adowany po brzegi drewnem. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z zarzutami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b04lwl-wywiezli-drewno-z-lasu-zostali-zatrzymani-6821663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/lodz/krosniewice-grodno-samochod-byl-zaladowany-po-brzegi-drewnem-dwoch-mezczyzn-z-zarzutami-6821890?source=rss", "date_published": "2023-03-13 12:12:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto przebi\u0142o bariery, troje nastolatk\u00f3w zgin\u0119\u0142o. Przes\u0142uchali 16-latka, tylko on prze\u017cy\u0142 wypadek", "description": "<img alt=\"Auto przebi\u0142o bariery, troje nastolatk\u00f3w zgin\u0119\u0142o. Przes\u0142uchali 16-latka, tylko on prze\u017cy\u0142 wypadek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfz4tu-tragiczny-wypadek-w-lublinie-6598190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We krwi kierowcy i pasa\u017cer\u00f3w samochodu, kt\u00f3ry w Lublinie rozbi\u0142 si\u0119 na s\u0142upie, biegli nie znale\u017ali narkotyk\u00f3w i innych substancji psychoaktywnych - poinformowa\u0142a prokuratura. W wypadku zgin\u0119\u0142y trzy osoby: 18-letni kierowca, 17-letni pasa\u017cer i 16-letnia pasa\u017cerka. \u015aledczy przes\u0142uchali 16-latka, kt\u00f3ry jako jedyny prze\u017cy\u0142. Jak informuj\u0105, nastolatek potwierdzi\u0142 autentyczno\u015b\u0107 nagrania z wn\u0119trza samochodu zarejestrowanego chwil\u0119 przed wypadkiem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-auto-przebilo-bariery-troje-nastolatkow-zginelo-prokuratura-przesluchala-16-latka-tylko-on-przezyl-wypadek-6821648?source=rss", "date_published": "2023-03-13 11:45:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kie\u0142basa z gwo\u017adziami i cierpi\u0105ce psy. \"To nie legenda miejska\". Ta kobieta stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Kie\u0142basa z gwo\u017adziami i cierpi\u0105ce psy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ronnj3-kobieta-podejrzana-o-przestepstwo-6817999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na klatce jednego z blok\u00f3w na Bemowie le\u017ca\u0142a kie\u0142basa nafaszerowana haczykami w\u0119dkarskimi. Ucierpia\u0142 pies-  w jego \u017co\u0142\u0105dku weterynarz znalaz\u0142 pi\u0119\u0107 haczyk\u00f3w. W sprawie zarzuty us\u0142ysza\u0142a Dorota K. Jaki by\u0142 jej motyw? Tego \u015bledczym nie powiedzia\u0142a, nie przyznaje si\u0119 do winy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/bemowo-kielbasa-z-gwozdziami-i-cierpiace-psy-to-nie-legenda-miejska-ta-kobieta-stanie-przed-sadem-6817983?source=rss", "date_published": "2023-03-13 11:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaginiony tajwa\u0144ski \u017co\u0142nierz odnalaz\u0142 si\u0119 w Chinach", "description": "<img alt=\"Zaginiony tajwa\u0144ski \u017co\u0142nierz odnalaz\u0142 si\u0119 w Chinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uh0u7t-tajwanski-zolnierz-6821709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajwa\u0144ski \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu, odnalaz\u0142 si\u0119 w Chinach - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze w Taipei. Wiele wskazuje na to, \u017ce m\u00f3g\u0142 on uciec z wyspy celowo, zauwa\u017ca CNN. Jak przekaza\u0142 przedstawiciel w\u0142adz Tajwanu, Ministerstwo Obrony \"dysponuje mechanizmami, kt\u00f3re pozwol\u0105 ustali\u0107, czy \u017co\u0142nierz jest dezerterem\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-zaginiony-tajwanski-zolnierz-odnalazl-sie-w-chinach-6821604?source=rss", "date_published": "2023-03-13 11:28:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wstrzymany ruch tramwaj\u00f3w na Gr\u00f3jeckiej w stron\u0119 Ok\u0119cia", "description": "<img alt=\"Wstrzymany ruch tramwaj\u00f3w na Gr\u00f3jeckiej w stron\u0119 Ok\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i5fd89-wstrzymany-ruch-tramwajow-w-kierunku-okecia-6821697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwaje nie je\u017cd\u017c\u0105 Gr\u00f3jeck\u0105 w kierunku Ok\u0119cia. Przyczyn\u0105 utrudnie\u0144 jest zdarzenie do jakiego dosz\u0142o na przystanku Och-Teatr. Tam tramwaj prawdopodobnie potr\u0105ci\u0142 pieszego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaje-nie-kursuja-w-kierunku-okecia-przez-zdarzenie-na-przystanku-och-teatr-6821684?source=rss", "date_published": "2023-03-13 11:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Topi\u0142 si\u0119, a tu\u017c obok grasowa\u0142y krokodyle. Kangurek uratowany z powodzi", "description": "<img alt=\"Topi\u0142 si\u0119, a tu\u017c obok grasowa\u0142y krokodyle. Kangurek uratowany z powodzi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ot0juf-uratowany-kangurek-6821546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijski stan Queensland n\u0119kaj\u0105 powodzie. Cho\u0107 tamtejsza policja ma pe\u0142ne r\u0119ce roboty, bo pomaga mieszka\u0144com, w niedziel\u0119 pokaza\u0142a, \u017ce potrafi zatroszczy\u0107 si\u0119 tak\u017ce o dzikie zwierz\u0119ta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/queensland-ocalili-kangurka-od-powodzi-i-krokodyli-6821666?source=rss", "date_published": "2023-03-13 11:11:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przechodzi\u0142 w niedozwolonym miejscu, potr\u0105ci\u0142 go samoch\u00f3d. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Przechodzi\u0142 w niedozwolonym miejscu, potr\u0105ci\u0142 go samoch\u00f3d. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ja6o9-do-smiertelnego-potracenia-doszlo-przy-ul-fordonskiej-w-bydgoszczy-6821477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek przy ulicy Fordo\u0144skiej w Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie). Pieszy, kt\u00f3ry przechodzi\u0142 przez jezdni\u0119 w niedozwolonym miejscu, zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d osobowy. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 na miejscu. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-przechodzil-w-niedozwolonym-miejscu-potracil-go-samochod-zginal-na-miejscu-6821481?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:49:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protestuj\u0105 w Sejmie. Terlecki: rozmowy powinny si\u0119 toczy\u0107, a nie takie przedstawienia", "description": "<img alt=\"Protestuj\u0105 w Sejmie. Terlecki: rozmowy powinny si\u0119 toczy\u0107, a nie takie przedstawienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0m8qg-ryszard-terlecki-w-sejmie-6821599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sejmie trwa protest os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cszenia renty socjalnej. W poniedzia\u0142ek cz\u0119\u015b\u0107 z nich ma rozmawia\u0107 z\u00a0wiceministrem rodziny i polityki spo\u0142ecznej Paw\u0142em Wd\u00f3wikiem. - Sejm spotka si\u0119 dopiero w drugiej po\u0142owie kwietnia. Nie wiem, czy te osoby dalej zamierzaj\u0105, przez miesi\u0105c, tutaj koczowa\u0107 - skomentowa\u0142 szef klubu PiS, wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-i-ich-opiekunow-w-sejmie-ryszard-terlecki-komentuje-6821573?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagin\u0105\u0142 21-letni \u017co\u0142nierz. \u017bandarmeria prosi o pomoc wszystkich, kt\u00f3rzy mogli go widzie\u0107 w okolicach mostu na Wi\u015ble", "description": "<img alt=\"Zagin\u0105\u0142 21-letni \u017co\u0142nierz. \u017bandarmeria prosi o pomoc wszystkich, kt\u00f3rzy mogli go widzie\u0107 w okolicach mostu na Wi\u015ble \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0hjx4-ubrany-byl-w-czerwona-kurtke-6821586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szeregowy Kordian \u015awistek po raz ostatni widziany by\u0142 w D\u0119blinie (woj. lubelskie), gdzie odbywa\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105. Zagin\u0105\u0142 10 lutego. Szukaj\u0105 go bliscy. Poszukiwania prowadz\u0105 te\u017c \u017bandarmeria Wojskowa, policja i stra\u017c po\u017carna. Wojskowi prosz\u0105 o kontakt wszystkich, kt\u00f3rzy mogli widzie\u0107 szeregowego 10 lutego w okolicach mostu na Wi\u015ble.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/deblin-zaginal-zolnierz-kordian-swistek-zandarmeria-prosi-o-pomoc-wszystkich-ktorzy-mogli-go-widziec-6821550?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:29:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport o niestosownym zachowaniu naczelnika wobec policjantki. \"Wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne\"", "description": "<img alt=\"Raport o niestosownym zachowaniu naczelnika wobec policjantki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pwfol-policjanci-beda-zarabiac-wiecej-6790907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uroczyste \u015bniadanie z okazji Dnia Kobiet zorganizowane w podlaskiej policji zako\u0144czy\u0142o si\u0119 skandalem - dowiedzia\u0142 si\u0119 tvn24.pl. Chodzi o jednego z naczelnik\u00f3w, kt\u00f3ry mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 niestosownego zachowania wobec policjantki. Funkcjonariuszka z\u0142o\u017cy\u0142a raport komendantowi wojew\u00f3dzkiemu. Jak przekaza\u0142 nam rzecznik Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji, w sprawie naczelnika wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne, a  \"do prokuratury trafi\u0105 wszystkie zgromadzone materia\u0142y\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/podlaska-policja-niestosowne-zachowanie-naczelnika-wobec-policjantki-wszczeto-postepowanie-dyscyplinarne-6819408?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Iran m\u00f3wi o porozumieniu z USA. Waszyngton zaprzecza i krytykuje \"okrutne\" k\u0142amstwa", "description": "<img alt=\"Iran m\u00f3wi o porozumieniu z USA. Waszyngton zaprzecza i krytykuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nugc91-straznik-na-oddziale-zenskim-teheranskiego-wiezienia-evin-6821553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone oskar\u017cy\u0142y Iran o \"okrutne\" k\u0142amstwa dotycz\u0105ce rzekomego porozumienia mi\u0119dzy pa\u0144stwami w sprawie wymiany wi\u0119\u017ani\u00f3w. Przedstawiciel Bia\u0142ego Domu zaznaczy\u0142, \u017ce podobne komunikaty mog\u0105 wywo\u0142a\u0107 b\u00f3l u bliskich os\u00f3b uwi\u0119zionych - napisa\u0142o BBC.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-usa-krytycznie-o-twierdzeniach-teheranu-w-sprawie-wymiany-wiezniow-6821448?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:27:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15-minutowe miasta: ograniczenia, kamery i limity wjazdu? Wielopi\u0119trowa manipulacja", "description": "<img alt=\"15-minutowe miasta: ograniczenia, kamery i limity wjazdu? Wielopi\u0119trowa manipulacja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zb03b2-wprowadzajacy-w-blad-przekaz-partii-nowa-nadzieja-6815855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ograniczanie swobodnego poruszania si\u0119 po mie\u015bcie, kamery nadzoruj\u0105ce, limity wyjazdu poza strefy - takie fa\u0142szywe teorie narastaj\u0105 wok\u00f3\u0142 idei 15-minutowego miasta. Jakby by\u0142o ma\u0142o, fa\u0142szywie po\u0142\u0105czono to jeszcze z planami transportowymi w Oksfordzie. Sklejenie dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych koncepcji da\u0142o podstaw\u0119 do zmanipulowanego przekazu, kt\u00f3ry masowo rozchodzi si\u0119 w internecie.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/15-minutowe-miasta-ograniczenia-kamery-i-limity-wjazdu-wielopietrowa-manipulacja-6813960?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Julia Nawalna z dzie\u0107mi na gali Oscar\u00f3w. \"Aleksiej, marz\u0119 o dniu, w kt\u00f3rym b\u0119dziesz wolny\"", "description": "<img alt=\"Julia Nawalna z dzie\u0107mi na gali Oscar\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwhtw3-julia-nawalna-6820930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film \"Nawalny\" w re\u017cyserii Daniela Rohera otrzyma\u0142 Oscara w kategorii najlepszy pe\u0142nometra\u017cowy film dokumentalny. Podczas gali wr\u0119czenia Oscar\u00f3w na scenie wyst\u0105pi\u0142a Julia Nawalna, \u017cona rosyjskiego opozycjonisty, g\u0142\u00f3wnego bohatera nagrodzonego dokumentu.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/oscary-2023-julia-nawalna-wystapila-na-scenie-nawalny-z-nagroda-za-najlepszy-pelnometrazowy-film-dokumentalny-6821474?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Daniel wpad\u0142 we wnyki. Akcja ratunkowa trwa\u0142a kilka godzin, obok znaleziono kolejne wnyki", "description": "<img alt=\"Daniel wpad\u0142 we wnyki. Akcja ratunkowa trwa\u0142a kilka godzin, obok znaleziono kolejne wnyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5kyqjp-daniel-byl-uwieziony-we-wnykach-6821204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Daniel wpad\u0142 we wnyki. Na uwi\u0119zione zwierz\u0119 podczas spaceru natkn\u0105\u0142 si\u0119 pracownik las\u00f3w komunalnych z Grudzi\u0105dza (woj. kujawsko-pomorskie), kt\u00f3ry powiadomi\u0142 s\u0142u\u017cby. Po kilkugodzinnej akcji uda\u0142o si\u0119 uwolni\u0107 wym\u0119czonego i wystraszonego byka. Zwierz\u0119 wr\u00f3ci\u0142o do swojego naturalnego \u015brodowiska.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jamy-daniel-wpadl-we-wnyki-akcja-ratunkowa-trwala-kilka-godzin-obok-znaleziono-kolejne-wnyki-6821213?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:24:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W spalonym domu znale\u017ali cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b", "description": "<img alt=\"W spalonym domu znale\u017ali cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3g7p31-plonal-murowany-budynek-6821494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w wieku oko\u0142o 80 lat. Ich cia\u0142a stra\u017cacy znale\u017ali w spalonym budynku we wsi Sobieski (woj. podlaskie). Trwa ustalanie przyczyn po\u017caru.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sobieski-palil-sie-dom-jednorodzinny-wewnatrz-znaleziono-ciala-dwoch-osob-6821498?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:13:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142o ju\u017c czerwone \u015bwiat\u0142o, ale nie zatrzyma\u0142 si\u0119 i staranowa\u0142 rogatki. Po chwili nadjecha\u0142 poci\u0105g", "description": "<img alt=\"By\u0142o ju\u017c czerwone \u015bwiat\u0142o, ale nie zatrzyma\u0142 si\u0119 i staranowa\u0142 rogatki. Po chwili nadjecha\u0142 poci\u0105g\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42emlk-zniszczone-rogatki-6821521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na czerwonym \u015bwietle, z du\u017cym impetem wjecha\u0142 w opuszczone ju\u017c ca\u0142kowicie rogatki, wy\u0142amuj\u0105c je. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej przejecha\u0142 poci\u0105g. 55-letni kieruj\u0105cy ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci trzech tysi\u0119cy z\u0142otych i 15 punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bylo-juz-czerwone-swiatlo-ale-nie-zatrzymal-sie-i-staranowal-rogatki-po-chwili-nadjechal-pociag-6821569?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:11:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wp\u0142aci\u0142 17 tysi\u0119cy na kampani\u0119 Adama Bielana, zosta\u0142 dyrektorem w GPW, w CPK i doradc\u0105 w NCBR", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aci\u0142 17 tysi\u0119cy na kampani\u0119 Adama Bielana, zosta\u0142 dyrektorem w GPW, w CPK i doradc\u0105 w NCBR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xuddqs-b-2-6821280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letni Ignacy Bobruk wp\u0142aci\u0142 w 2019 roku 17 tysi\u0119cy z\u0142otych na kampani\u0119 wyborcz\u0105 Adama Bielana. Po zdobyciu mandatu europos\u0142a przez Bielana Bobruk zosta\u0142 jego asystentem, a tak\u017ce wicedyrektorem w Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych i dyrektorem w CPK. Od 2023 roku jest z kolei doradc\u0105 dyrektora NCBR z pensj\u0105 24 tysi\u0119cy z\u0142otych. W NCBR odpowiada m.in. za sp\u00f3\u0142k\u0119 Akces NCBR z bud\u017cetem 250 mln, kt\u00f3rej siedziba zosta\u0142a przeniesiona do Radomia - to okr\u0119g wyborczy Adama Bielana.", "link": "https://tvn24.pl/premium/ignacy-bobruk-obecny-doradca-szefa-ncbr-wplacil-wczesniej-17-tysiecy-zlotych-na-kampanie-adama-bielana-6821164?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:08:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stan delty Nilu si\u0119 pogarsza. Metale ci\u0119\u017ckie sp\u0142ywaj\u0105 do miejsca, dzi\u0119ki kt\u00f3remu rozkwita \u017cycie", "description": "<img alt=\"Stan delty Nilu si\u0119 pogarsza. Metale ci\u0119\u017ckie sp\u0142ywaj\u0105 do miejsca, dzi\u0119ki kt\u00f3remu rozkwita \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qsb2aa-delta-nilu-widoczna-z-miedzynarodowej-stacji-kosmicznej-iss-zdjecie-z-2010-roku-6821503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeka Nil od staro\u017cytno\u015bci decyduje o przetrwaniu mieszka\u0144c\u00f3w wschodnich region\u00f3w Afryki. Wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, jej stan pogarsza si\u0119 nie tylko z powodu niedoboru wody, lecz tak\u017ce za spraw\u0105 zatruwania pozosta\u0142ych zasob\u00f3w \u015bciekami. - Cywilizacja, kt\u00f3ra rozkwita\u0142a w malowniczym krajobrazie przez ponad siedem tysi\u0119cy lat, dzi\u015b musi zmierzy\u0107 si\u0119 z przykr\u0105 rzeczywisto\u015bci\u0105 - komentuj\u0105 autorzy pracy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stan-delty-nilu-sie-pogarsza-metale-ciezkie-splywaja-do-miejsca-dzieki-ktoremu-rozkwita-zycie-6821489?source=rss", "date_published": "2023-03-13 10:05:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "No\u017cem zaatakowa\u0142 komorniczk\u0119, kobieta nie prze\u017cy\u0142a. Trafi na zamkni\u0119t\u0105 obserwacj\u0119 psychiatryczn\u0105", "description": "<img alt=\"No\u017cem zaatakowa\u0142 komorniczk\u0119, kobieta nie prze\u017cy\u0142a. Trafi na zamkni\u0119t\u0105 obserwacj\u0119 psychiatryczn\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fp0lxj-42-letni-mezczyzna-ranil-nozem-dwie-osoby-w-kancelarii-komorniczej-w-lukowie-woj-lubelskie-6226630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-letni Karol M., kt\u00f3ry w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie (woj. lubelskie) \u015bmiertelnie rani\u0142 no\u017cem komorniczk\u0119, zaatakowa\u0142 pracownika kancelarii oraz interweniuj\u0105cego policjanta, trafi na zamkni\u0119t\u0105 obserwacj\u0119 psychiatryczn\u0105. - Biegli na podstawie jednorazowego badania nie byli w stanie orzec, czy sprawca w chwili pope\u0142niania czynu by\u0142 poczytalny - m\u00f3wi nam prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-nozem-zaatakowal-komorniczke-kobieta-nie-przezyla-trafi-na-zamknieta-obserwacje-psychiatryczna-6821295?source=rss", "date_published": "2023-03-13 09:59:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ca kara dla banku. Urz\u0105d: konsumenci byli wprowadzani w b\u0142\u0105d w sprawie op\u0142at", "description": "<img alt=\"Du\u017ca kara dla banku. Urz\u0105d: konsumenci byli wprowadzani w b\u0142\u0105d w sprawie op\u0142at\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1uf3t-bank-4732042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 5,7 miliona z\u0142otych kary na\u0142o\u017cy\u0142 prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny na Deutsche Bank Polska za praktyk\u0119 naruszaj\u0105c\u0105 zbiorowe interesy konsument\u00f3w - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek UOKiK.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kara-dla-deutsche-bank-polska-decyzja-uokik-6821350?source=rss", "date_published": "2023-03-13 09:29:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek w O\u017carowie Mazowieckim. Pieszy zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami wywrotki", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w O\u017carowie Mazowieckim. Pieszy zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami wywrotki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vkkfrm-tragiczny-wypadek-przy-budowie-w-ozarowie-mazowieckim-6821402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a po potr\u0105ceniu przez wywrotk\u0119. Do tragedii dosz\u0142o w O\u017carowie Mazowieckim, tu\u017c przy budowanym osiedlu, przy ulicy Nadbrze\u017cnej. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ozarow-mazowiecki-tragiczny-wypadek-przy-budowie-nie-zyje-jedna-osoba-6821396?source=rss", "date_published": "2023-03-13 09:28:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dyrektor Opery Wroc\u0142awskiej odwo\u0142ana ze stanowiska", "description": "<img alt=\"Dyrektor Opery Wroc\u0142awskiej odwo\u0142ana ze stanowiska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o2wodh-halina-oldakowska-6821266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego poinformowa\u0142 o podj\u0119ciu uchwa\u0142y o odwo\u0142aniu Haliny O\u0142dakowskiej ze stanowiska dyrektora Opery Wroc\u0142awskiej. Jako pow\u00f3d podano naruszenia przepis\u00f3w prawa w zakresie dyscypliny finans\u00f3w publicznych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-halina-oldakowska-dyrektor-opery-wroclawskiej-odwolana-ze-stanowiska-6821271?source=rss", "date_published": "2023-03-13 08:25:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po zderzeniu z innym autem wjecha\u0142 w latarni\u0119, a ta uszkodzi\u0142a ekran d\u017awi\u0119koch\u0142onny", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu z innym autem wjecha\u0142 w latarni\u0119, a ta uszkodzi\u0142a ekran d\u017awi\u0119koch\u0142onny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w7thd8-zderzenie-dwoch-samochodow-przy-wale-miedzeszynskim-6821252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 w okolicy Wa\u0142u Miedzeszy\u0144skiego. Po kolizji kierowca jednego z nich wjecha\u0142 w latarni\u0119, kt\u00f3ra przewracaj\u0105c si\u0119, uderzy\u0142a w ekran d\u017awi\u0119koch\u0142onny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-dwoch-samochodow-jeden-uderzyl-jeszcze-w-latarnie-a-ta-uszkodzila-ekran-dzwiekochlonny-6821219?source=rss", "date_published": "2023-03-13 08:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car na placu zabaw w Opolu. Stra\u017c po\u017carna: prawdopodobnie to podpalenie", "description": "<img alt=\"Po\u017car na placu zabaw w Opolu. Stra\u017c po\u017carna: prawdopodobnie to podpalenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-phoz0k-pozar-na-placu-zabaw-w-opolu-6821161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek sp\u0142on\u0119\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 nowego placu zabaw w Opolu. Jako wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0119 po\u017caru stra\u017c podaje podpalenie. Ustalaniem okoliczno\u015bci zdarzenia zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-pozar-na-placu-zabaw-straz-pozarna-prawdopodobnie-doszlo-do-podpalenia-6821172?source=rss", "date_published": "2023-03-13 07:47:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kradli przewody, odci\u0119li od internetu kilkaset os\u00f3b. Wpadli na gor\u0105cym uczynku", "description": "<img alt=\"Kradli przewody, odci\u0119li od internetu kilkaset os\u00f3b. Wpadli na gor\u0105cym uczynku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-huw551-mezczyzni-podejrzani-sa-o-kradziez-przewodow-elektrycznych-i-telekomunikacyjnych-z-budynku-bylej-cieplowni-6821095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) jest podejrzanych o kradzie\u017c przewod\u00f3w elektrycznych i telekomunikacyjnych z budynku by\u0142ej ciep\u0142owni. - W wyniku ich dzia\u0142alno\u015bci dost\u0119p do internetu straci\u0142o kilkaset os\u00f3b - poinformowa\u0142a policja.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-kradli-przewody-odcieli-od-internetu-kilkaset-osob-wpadli-na-goracym-uczynku-6821124?source=rss", "date_published": "2023-03-13 07:22:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Muszla z chmur zawis\u0142a nad winnic\u0105", "description": "<img alt=\"Muszla z chmur zawis\u0142a nad winnic\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-enlhzc-fantazyjne-chmury-burzowe-6821081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kalifornii panuje dynamiczna pogoda, a to za spraw\u0105 zjawiska zwanego rzek\u0105 atmosferyczn\u0105. Intensywnie pada, silnie wieje, miejscami wyst\u0119puje grad. Bywa i widowiskowo. W okolicach miasta Frenso niebezpieczne burzowe chmury uformowa\u0142y si\u0119 w kszta\u0142t muszli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/muszla-z-chmur-zawisla-nad-winnica-6821096?source=rss", "date_published": "2023-03-13 07:17:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Xi Jinping chce uczyni\u0107 z armii \"Wielki Mur ze Stali\". Zapowiedzia\u0142 d\u0105\u017cenie do zjednoczenia z Tajwanem", "description": "<img alt=\"Xi Jinping chce uczyni\u0107 z armii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rfaoqu-przemowienie-xi-jinpinga-w-chinskim-parlamencie-6821043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska Republika Ludowa opowiada si\u0119 za pokojowym rozwojem stosunk\u00f3w z Tajwanem, sprzeciwia si\u0119 jednak si\u0142om niepodleg\u0142o\u015bciowym na wyspie - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Chin Xi Jinping w przem\u00f3wieniu na zako\u0144czenie obrad parlamentu. Podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c konieczno\u015b\u0107 umacniania chi\u0144skich si\u0142 zbrojnych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-tajwan-xi-jinping-wyglosil-przemowienie-mowil-o-stosunkach-z-tajwanem-i-modernizacji-armii-6821037?source=rss", "date_published": "2023-03-13 06:24:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomara\u0144czowe alerty przed silnym wiatrem. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Pomara\u0144czowe alerty przed silnym wiatrem. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jx0rjb-silny-wiatr-wietrznie-6764507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty meteorologiczne. W cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem. Dla trzech wojew\u00f3dztw wydano alarmy drugiego stopnia. Silny, porywisty wiatr mo\u017ce towarzyszy\u0107 nam przez ca\u0142y nast\u0119pny dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-6821042?source=rss", "date_published": "2023-03-13 05:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141odzie z migrantami przewr\u00f3ci\u0142y si\u0119 u wybrze\u017cy Kalifornii. Osiem os\u00f3b nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"\u0141odzie z migrantami przewr\u00f3ci\u0142y si\u0119 u wybrze\u017cy Kalifornii. Osiem os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-an2nkr-osmiu-migrantow-zginelo-u-wybrzezy-san-diego-6820891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej osiem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o po tym, jak u wybrze\u017cy Kalifornii, niedaleko San Diego w USA przewr\u00f3ci\u0142y si\u0119 dwie \u0142odzie rybackie - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe. Wed\u0142ug ustale\u0144 ratownik\u00f3w p\u0142yn\u0119li nimi migranci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kalifornia-przewrocily-sie-lodzie-z-migrantami-sa-zabici-6820900?source=rss", "date_published": "2023-03-13 05:11:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgin\u0119li w Bo\u017ce Narodzenie: cztery osoby z dw\u00f3ch rodzin. Wyniki prokuratorskiego \u015bledztwa", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119li w Bo\u017ce Narodzenie: cztery osoby z dw\u00f3ch rodzin. Wyniki prokuratorskiego \u015bledztwa\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dv3b6g-tragiczny-wypadek-pod-sierpcem-4786008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo w sprawie tragicznego wypadku pod Sierpcem. Powo\u0142any w sprawie bieg\u0142y wskaza\u0142, kto z\u0142ama\u0142 przepisy i doprowadzi\u0142 do \u015bmierci czterech os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sierpc-tragiczny-wypadek-w-boze-narodzenie-wyniki-prokuratorskiego-sledztwa-6817704?source=rss", "date_published": "2023-03-13 05:11:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9wh2pr-ukraina-broni-sie-przed-rosyjska-agresja-od-383-dni-6820957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek jest 383. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Straty rosyjskie pod Bachmutem si\u0119gn\u0119\u0142y w ci\u0105gu doby 239 zabitych i blisko 300 rannych - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Serhij Czerewaty. S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) o\u015bwiadczy\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce ostatecznie ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 ukrai\u0144skiego je\u0144ca wojennego, kt\u00f3ry zosta\u0142 zastrzelony przez Rosjan za okrzyk \"Chwa\u0142a Ukrainie!\". Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-12-marca-2023-6820960?source=rss", "date_published": "2023-03-13 04:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 13.03. Przed nami deszczowy i wietrzny dzie\u0144, na termometrach do 14 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 13.03. Przed nami deszczowy i wietrzny dzie\u0144, na termometrach do 14 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gh1eb6-bedzie-padal-deszcz-6559634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na poniedzia\u0142ek 13.03. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 pochmurno i deszczowo, szczeg\u00f3lnie w p\u00f3\u0142nocnych regionach kraju. W tej cz\u0119\u015bci Polski wyst\u0105pi\u0105 dodatkowo niekorzystne warunki biometeorologiczne. Z po\u0142udniowego zachodu wia\u0107 b\u0119dzie umiarkowany, momentami do\u015b\u0107 silny wiatr.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1303-przed-nami-deszczowy-i-wietrzny-dzien-na-termometrach-do-14-stopni-6819341?source=rss", "date_published": "2023-03-13 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]