[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pleszew. 26-latek podejrzany o molestowanie niemowl\u0119cia. Prokuratura: Czekamy na ekspertyzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/b6/1c/z30106114M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 okres tymczasowego aresztowania podejrzanego o molestowanie siedmiomiesi\u0119cznej dziewczynki. \u015aledczy czekaj\u0105 na dodatkowe ekspertyzy. Uzyskali ju\u017c kompleksow\u0105 opini\u0119 bieg\u0142ych psychiatry i seksuologa na temat sk\u0142onno\u015bci pedofilskich m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162989,pleszew-26-latek-podejrzany-o-molestowanie-niemowlecia-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T20:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rumunia poinformowa\u0142a NATO o rosyjskim dronie. Prezydent m\u00f3wi o naruszeniu suwerenno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/c4/1c/z30163144M,Prezydent-Rumunii-Klaus-Iohannis.jpg\" vspace=\"2\" />Rumunia poinformowa\u0142a wszystkich sojusznik\u00f3w w NATO o szczeg\u00f3\u0142ach sprawy rosyjskiego drona. W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek na teren Rumunii spad\u0142y szcz\u0105tki rosyjskiej maszyny, u\u017cytej do ataku na ukrai\u0144ski port Izmail nad Dunajem. Rumunia pocz\u0105tkowo zaprzecza\u0142a informacjom, kt\u00f3re poda\u0142y ukrai\u0144skie w\u0142adze, ale w \u015brod\u0119 rz\u0105d w Bukareszcie potwierdzi\u0142, \u017ce dosz\u0142o do takiej sytuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30163101,rumunia-poinformowala-nato-o-rosyjskim-dronie-prezydent-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T19:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podhale. Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Anastazja. Policja i bliscy apeluj\u0105 o pomoc w poszukiwaniach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/c4/1c/z30163093M,Wizerunek-zaginionej-Anastazji.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek czwartego wrze\u015bnia zagin\u0119\u0142a 16-letnia Anastazja Skubisz. Dziewczyna po raz ostatni by\u0142a widziana w miejscowo\u015bci Lasek niedaleko Nowego Targu. Policja prosi o kontakt osoby, kt\u00f3re widzia\u0142y lub wiedz\u0105 co\u015b o zaginionej. Apel o pomoc w poszukiwaniach wystosowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c rodzina nastolatki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163042,podkarpacie-zaginela-16-letnia-anastazja-policja-i-bliscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T19:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polityk Konfederacji pozwa\u0142 pos\u0142ank\u0119 Lewicy w trybie wyborczym. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/c4/1c/z30163071M,Magdalena-Biejat.jpg\" vspace=\"2\" />Grzeogrz P\u0142aczek, kandydat Konfederacji do Sejmu, pozwa\u0142 Magdalen\u0119 Biejat w trybie wyborczym m.in. za s\u0142owa o \"brunatnej sile\". Pos\u0142anka poinformowa\u0142a, \u017ce pozew zosta\u0142 oddalony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30162958,polityk-konfederacji-pozwal-poslanke-lewicy-w-trybie-wyborczym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T19:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwany ojciec Sary i jego partnerka opublikowali nagranie. Dwa zdania o dziewczynce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/c2/1c/z30158309M,Sara-Sharif.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci polsko-pakista\u0144skiej 10-latki Sary Sharif, kt\u00f3rej cia\u0142o zosta\u0142o odnalezione w rodzinnym domu. Policja poszukuje ojca dziewczynki i jego partnerki. Para pokaza\u0142a si\u0119 publicznie po raz pierwszy od tragedii. - Ca\u0142a nasza rodzina w Pakistanie jest g\u0142\u0119boko dotkni\u0119ta tym, co si\u0119 dzieje. S\u0105 zastraszani - powiedzia\u0142a Beinash Batoolw nagraniu opublikowanym w sieci. O Sarze powiedzia\u0142a zaledwie dwa zdania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30162835,smierc-sary-z-polsko-pakistanskiego-zwiazku-ojciec-i-jego-partnerka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T18:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS z wyra\u017an\u0105 przewag\u0105 nad KO w nowym sonda\u017cu Kantar. Konfederacja trzecia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/c3/1c/z30162909M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z 37 proc. poparcia uplasowa\u0142o si\u0119 na pierwszym miejscu w najnowszym sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. Na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 zag\u0142osowa\u0107 chce 31 proc. badanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30162826,pis-z-wyrazna-przewaga-nad-ko-w-nowym-sondazu-kantar-konfederacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T18:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Molestowanie w Ko\u015bciele: biskup zap\u0142aci za ujawnienie danych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/9b/1c/z29998340M,Hierarchowie-koscielni---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Biskup Trewiru Stephan Ackermann ma wyp\u0142aci\u0107 odszkodowanie za ujawnienie danych ofiary molestowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30162888,molestowanie-w-kosciele-biskup-zaplaci-za-ujawnienie-danych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T18:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. 14-letni ch\u0142opiec zjad\u0142 czipsa, kilka godzin p\u00f3\u017aniej zmar\u0142. Wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w wyzwaniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/c3/1c/z30162804M,14-latek-zmarl-po-wzieciu-udzialu-w-wyzwaniu--One-.jpg\" vspace=\"2\" />14-letni Harris Wolobah mia\u0142 zosta\u0107 pocz\u0119stowany wyj\u0105tkowo pikantnym czipsem przez swojego szkolnego koleg\u0119. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej ch\u0142opiec zacz\u0105\u0142 \u017ale si\u0119 czu\u0107 i zosta\u0142 odes\u0142any do domu. Po kilku godzinach zmar\u0142. Zdaniem rodziny jego \u015bmier\u0107 jest zwi\u0105zana z popularnym internetowym wyzwaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30162634,usa-14-letni-chlopiec-zmarl-po-wzieciu-udzialu-w-internetowym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T17:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senacka komisja przyj\u0119\u0142a ko\u0144cowy raport ws. Pegasua. Grodzki o ruchu prokuratury: Dziwna koincydencja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/c3/1c/z30162801M,Posiedzenie-Komisji-Nadzwyczajnej-ds--wyjasnienia-.jpg\" vspace=\"2\" />Senacka nadzwyczajna komisja ds. wyja\u015bnienia przypadk\u00f3w nielegalnej inwigilacji jednog\u0142o\u015bnie przyj\u0119\u0142a ostateczny raport ze swoich prac. Senatorowie poinformowali o zawiadomieniu prokuratury o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez wysokich rang\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w. Wymieniono m.in. szefa MSWiA Mariusza Kami\u0144skiego czy by\u0142ego szefa CBA Ernesta Bejd\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30162633,senacka-komisja-przyjela-koncowy-raport-ws-pegasua-grodzki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T17:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ursus. O\u015bmioletnia dziewczynka zagin\u0119\u0142a w szkole. Szuka\u0142a jej stra\u017c miejska, zawiadomiono policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/c3/1c/z30162621M,Dziewczynka-w-drodze-do-szkoly--zdjecie-ilustracyj.jpg\" vspace=\"2\" />Do stra\u017cnik\u00f3w miejskich pracuj\u0105cych w warszawskim Ursusie zg\u0142osi\u0142a si\u0119 roztrz\u0119siona kobieta, kt\u00f3ra powiedzia\u0142a im, \u017ce nie mo\u017ce znale\u017a\u0107 w szkole swojej o\u015bmioletniej c\u00f3rki. Stra\u017c miejska szuka\u0142a dziewczynki w ca\u0142ej szkole i poinformowa\u0142a policj\u0119. Po wszystkim okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziewczynka pomyli\u0142a sale i przez ca\u0142y czas znajdowa\u0142a si\u0119 w innej klasie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162452,ursus-osmioletnia-dziewczynka-zaginela-w-szkole-szukala-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T16:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia pod Poznaniem. 14-latek mia\u0142 pr\u00f3bowa\u0107 ratowa\u0107 kole\u017cank\u0119, zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami poci\u0105gu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/53/1c/z29702591M,Tory-kolejowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />14-letni Ukrainiec, na co dzie\u0144 mieszkaj\u0105cy w wielkopolskiej Wrze\u015bni, zgin\u0105\u0142 w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 pod ko\u0142ami poci\u0105gu towarowego. Wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105, \u017ce nastolatek pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 r\u00f3wie\u015bniczk\u0119. Dziewczynka tak\u017ce zosta\u0142a potr\u0105cona przez poci\u0105g, jej stan jest bardzo ci\u0119\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162337,tragedia-pod-poznaniem-14-latek-mial-probowac-ratowac-kolezanke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T16:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana czasu z letniego na zimowy 2023. Kiedy przestawiamy zegarki? Do przodu czy do ty\u0142u?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/23/1c/z29504905M,Zmiana-czasu---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi we wszystkich krajach Unii Europejskiej ju\u017c w pa\u017adzierniku. Kiedy dok\u0142adnie powinni\u015bmy przestawi\u0107 zegarki?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162354,zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-2023-kiedy-przestawiamy-zegarki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T15:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk wzywa Kaczy\u0144skiego do debaty. \"Czy ty kompletnie straci\u0142e\u015b kontrol\u0119? Nie tch\u00f3rz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/c3/1c/z30159393M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Jaros\u0142awie Kaczy\u0144ski, czy ty kompletnie straci\u0142e\u015b kontrol\u0119 nad swoimi lud\u017ami, czy sam bierzesz w tym udzia\u0142? - m\u00f3wi w nowym klipie Donald Tusk. Przewodnicz\u0105cy PO wezwa\u0142 prezesa PiS do debaty. - Nie tch\u00f3rz - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30162343,tusk-wzywa-kaczynskiego-do-debaty-czy-ty-kompletnie-straciles.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T15:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wr\u00f3ci afryka\u0144ski upa\u0142? IMGW z prognoz\u0105 zagro\u017ce\u0144. Wiemy, kiedy i gdzie b\u0119dzie najcieplej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c3/1c/z30162140M,Upaly-moga-powrocic-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Prognozy synoptyk\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce od najbli\u017cszego weekendu do Polski wr\u00f3ci\u0107 mo\u017ce upalna pogoda. Wysoka temperatura najprawdopodobniej wyst\u0105pi najpierw w zachodniej Polsce. IMGW prognozuje ostrze\u017cenia przed upa\u0142ami dla trzech wojew\u00f3dztw w tej cz\u0119\u015bci kraju. Gor\u0105ca pogoda mo\u017ce utrzyma\u0107 si\u0119 do przysz\u0142ego tygodnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30161875,wroci-afrykanski-upal-imgw-z-prognoza-zagrozen-wiemy-kiedy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T15:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kalisz. Katechetka mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad uczniami i straszy\u0107 szatanem. S\u0105 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/55/19/z26564735M,Religia-w-szkole--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Katechetka z Kalisza, kt\u00f3ra mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad uczniami, opowie przed s\u0105dem za naruszenie nietykalno\u015bci cielesnej. Odm\u00f3wi\u0142a z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Z kolei dyrekcja szko\u0142y odm\u00f3wi\u0142a komentarza, bo \"nie jest stron\u0105 post\u0119powania\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30161812,kalisz-katechetka-miala-znecac-sie-nad-uczniami-i-straszyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. 25-latka oskar\u017cona o zastrzelenie czterolatki. T\u0142umaczy, \u017ce chcia\u0142a zrobi\u0107 jej szkolenie z broni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/c3/1c/z30162312M,USA--25-latka-oskarzona-o-morderstwo-pierwszego-st.jpg\" vspace=\"2\" />Breanna Runions zosta\u0142a oskar\u017cona o morderstwo pierwszego stopnia po tym, jak wyci\u0105gn\u0119\u0142a pistolet, przy\u0142o\u017cy\u0142a go do klatki piersiowej czteroletniej dziewczynki znajduj\u0105cej si\u0119 pod jej opiek\u0105 i strzeli\u0142a. 25-latka t\u0142umaczy\u0142a si\u0119 ch\u0119ci\u0105 przeprowadzenia \"szkolenia z bezpiecze\u0144stwa broni palnej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30161722,usa-25-latka-oskarzona-o-zastrzelenie-czterolatki-tlumaczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T15:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura chce uchylenia immunitetu Krzysztofa Brejzy. Jest wniosek do Grodzkiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku wyst\u0105pi\u0142a do marsza\u0142ka Senatu o uchylenie immunitetu Krzysztofowi Brejzie. Chodzi, jak przekazano w komunikacie, o \u015bledztwo ws. \"nieprawid\u0142owo\u015bci w inowroc\u0142awskim ratuszu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30162018,prokuratura-chce-uchylenia-immunitetu-krzysztofa-brejzy-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T14:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zabrze. Auto potr\u0105ci\u0142o o\u015bmiolatk\u0119 na pasach przed szko\u0142\u0105. \u015amig\u0142owiec LPR zabra\u0142 nieprzytomne dziecko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/c3/1c/z30161429M,Smiglowiec-Lotniczego-Pogotowia-Ratunkowego--zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />W Zabrzu, na oznakowanym przej\u015bciu dla pieszych przed szko\u0142\u0105, kieruj\u0105ca samochodem potr\u0105ci\u0142a o\u015bmioletni\u0105 dziewczynk\u0119. Kobieta nie zahamowa\u0142a przed przej\u015bciem, bo - jak mia\u0142a wyja\u015bni\u0107 - o\u015blepi\u0142o j\u0105 s\u0142o\u0144ce. \u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego zabra\u0142 nieprzytomn\u0105 o\u015bmiolatk\u0119 do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160916,zabrze-auto-potracilo-osmiolatke-na-pasach-przed-szkola-smiglowiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T14:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015al\u0105sk. Agresywna 29-latka zamieni\u0142a \u017cycie s\u0105siad\u00f3w w koszmar. \"Ona nas tu pozabija\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c3/1c/z30161431M,Slask--Agresywna-29-latka-z-Knurowa-zamienila-zyci.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja ju\u017c powoli przestaj\u0119 wychodzi\u0107 z domu. Dla mnie to jest chore - oznajmi\u0142a s\u0105siadka 29-letniej Angeliki z Knurowa (woj. \u015bl\u0105skie). Agresywnego zachowania kobiety mieli do\u015bwiadcza\u0107 nie tylko s\u0105siedzi, kt\u00f3rzy poprosili o pomoc \"Interwencj\u0119\", ale tak\u017ce policja. Przeciwko 29-latce maj\u0105 by\u0107 prowadzone trzy sprawy. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce do chwili ich rozstrzygni\u0119cia sprawy, stanie im si\u0119 krzywda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160839,slask-agresywna-29-latka-zamienila-zycie-sasiadow-w-koszmar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T14:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekiny zaatakowa\u0142y rosyjski katamaran u wybrze\u017cy Australii. Marynarze byli na wyprawie dooko\u0142a \u015bwiata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/c3/1c/z30161665M,Rosyjski-katamaran.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie Towarzystwo Geograficzne zorganizowa\u0142o wypraw\u0119 dooko\u0142a \u015bwiata w ramach projektu \"Pod\u0105\u017caj\u0105c \u015bcie\u017ckami rosyjskich odkrywc\u00f3w\". U wybrze\u017cy Australii katamaran, na kt\u00f3rego pok\u0142adzie znajdowa\u0142o si\u0119 dw\u00f3ch Rosjan i Francuz, zosta\u0142 zaatakowany przez rekiny. M\u0119\u017cczyzn uda\u0142o si\u0119 ewakuowa\u0107 ze statku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30160986,rekiny-zaatakowaly-rosyjski-katamaran-u-wybrzezy-australii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T13:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Popularny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ksi\u0105dz ujawni\u0142, ile zarabia. \"Mo\u017cna za to wy\u017cy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/c3/1c/z30161464M,Ksiadz-Sebastian-Kosecki.jpg\" vspace=\"2\" />Popularny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ks. Sebastian Kosecki w jednym z odcink\u00f3w internetowego podcastu odpowiedzia\u0142 na pytanie o swoje zarobki. Duchowny przedstawi\u0142 konkretne kwoty. Co wi\u0119cej, przyzna\u0142, \u017ce posiada dodatkow\u0105 prac\u0119, w zwi\u0105zku z czym otrzymuje dwie pensje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160978,popularny-w-mediach-spolecznosciowych-ksiadz-ujawnil-swoje-zarobki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T13:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski atak na Konstantyn\u00f3wk\u0119. Nie \u017cyje co najmniej 16 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/c3/1c/z30161799M,Atak-na-Konstantynowke.jpg\" vspace=\"2\" />W rosyjskim ataku na Konstantyn\u00f3wk\u0119 w obwodzie donieckim zgin\u0119\u0142o co najmniej 16 os\u00f3b. Jest wielu rannych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30161594,rosyjski-atak-na-konstantynowke-nie-zyje-co-najmniej-16-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T13:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella now\u0105 metod\u0105 oszust\u00f3w. Podaj\u0105 si\u0119 za pracownik\u00f3w sanepidu. Policja apeluje o czujno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/bb/1c/z30129963M,Paleczki-Legionella-pneumophila.jpg\" vspace=\"2\" />Legionella sta\u0142a si\u0119 now\u0105 metod\u0105 oszust\u00f3w. Podaj\u0105 si\u0119 m.in. za pracownik\u00f3w sanepidu i pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane osobowe. Policja apeluje o czujno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30161043,legionella-nowa-metoda-oszustow-podaja-sie-za-pracownikow-sanepidu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T13:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie obk\u0142adaj\u0105 samoloty oponami? Media podaj\u0105 zaskakuj\u0105ce wyja\u015bnienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/c3/1c/z30161092M,Rosjanie-bronia-sie-niekonwencjonalnie-przed-ukrai.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa rosyjskie bombowce strategiczne Tu-95 z oponami samochodowymi na p\u0142atowcach - takie zdj\u0119cia satelitarne z bazy lotniczej w g\u0142\u0119bi Rosji publikuje CNN. Zdaniem analityk\u00f3w to prowizoryczna ochrona przed ukrai\u0144skimi dronami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30160527,rosjanie-bronia-sie-niekonwencjonalnie-przed-ukrainskimi-dronami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T12:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zosta\u0142a wyrzucona z paktu senackiego. Jest nowy kandydat na miejsce Ma\u0142gorzaty Zych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/c3/1c/z30160644M.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142gorzata Zych zosta\u0142a skre\u015blona z list paktu senackiego w ubieg\u0142ym tygodniu. Wiadomo ju\u017c, kto zast\u0105pi j\u0105 w okr\u0119gu stalowowolskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30160604,zostala-wyrzucona-z-paktu-senackiego-jest-nowy-kandydat-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na lotnisku Szczecin-D\u0105bie samolot kozio\u0142kowa\u0142 podczas startu. W \u015brodku dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/c3/1c/z30160582M,Do-wypadku-malego-samolotu-doszlo-na-lotnisku-Szcz.jpg\" vspace=\"2\" />Na lotnisku Szczecin-D\u0105bie dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em ma\u0142ego samolotu. Maszyna kozio\u0142kowa\u0142a ponad pasem startowym. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 dwie osoby. Jedna z nich trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160526,na-lotnisku-szczecin-dabie-samolot-koziolkowal-podczas-startu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski dron spad\u0142 na terytorium NATO. Ministerstwo obrony Rumunii potwierdza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/c3/1c/z30161267M,Angelo-Tilvar.jpg\" vspace=\"2\" />- Cz\u0119\u015bci rosyjskiego drona spad\u0142y na terytorium Rumunii - potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 rumu\u0144ski minister obrony narodowej Angel Tilvar. W poniedzia\u0142ek Bukareszt zaprzeczy\u0142 incydentowi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30160967,rosyjski-dron-spadl-na-terytorium-nato-ministerstwo-obrony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski jak Churchill. Micha\u0142 Kacewicz: Ro\u015bnie politycznie dzi\u0119ki wojnie, po jej zako\u0144czeniu mo\u017ce straci\u0107 w\u0142adz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/c3/1c/z30160412M,Zelenski-jak-Churchill--Michal-Kacewicz--Rosnie-po.jpg\" vspace=\"2\" />- Ze\u0142enski jest \u015bwiadomy tego, \u017ce mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 casus Churchilla: zwyci\u0119zca w wojnie i silny lider w czasie wojny, ale nie po niej - tak ostatnie wydarzenia w polityce wewn\u0119trznej Ukrainy ocenia Micha\u0142 Kacewicz, dziennikarz Bie\u0142satu. W rozmowie z Gazeta.pl wyja\u015bnia, dlaczego stanowisko straci\u0142 minister obrony O\u0142eksij Reznikow i m\u00f3wi o prawdziwym powodzie wydania zakazu podr\u00f3\u017cowania do Polski dla ukrai\u0144skich deputowanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30159481,zelenski-jak-churchill-michal-kacewicz-rosnie-politycznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Eutanazja 36-latki si\u0119 nie powiod\u0142a. Kobieta mog\u0142a zosta\u0107 uduszona poduszk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/c3/1c/z30160154M.jpg\" vspace=\"2\" />Belgijskie media donosz\u0105 o nieudanej eutanazji, kt\u00f3ra mia\u0142a zosta\u0107 przeprowadzona u 36-letniej Alexiny. Lekarz i dwie piel\u0119gniarki mieli nast\u0119pnie udusi\u0107 kobiet\u0119 za pomoc\u0105 poduszki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30160126,nieudana-eutanazja-w-belgii-mloda-kobieta-musiala-udusic-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T11:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. Seria atak\u00f3w na mieszkania. W\u0142amywacze znacz\u0105 lokale w nietypowy spos\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/c3/1c/z30160270M,Wroclaw--Seria-atakow-na-mieszkania--Wlamywacze-zn.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przyznam, \u017ce jest to trudno zauwa\u017calne, zw\u0142aszcza dla starszych os\u00f3b\" - napisa\u0142a jedna z mieszkanek osiedla Popowice we Wroc\u0142awiu. W\u0142amywacze po\u0142o\u017cyli u niej na wycieraczce nietypowe przedmioty. Nieca\u0142y tydzie\u0144 p\u00f3\u017aniej na tej samej ulicy dosz\u0142o do w\u0142amania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159860,seria-atakow-na-mieszkania-we-wroclawiu-wlamywacze-znacza-lokale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gorz\u00f3w Wlkp. M\u0119\u017cczyzna w nocy wpad\u0142 do bagna i utkn\u0105\u0142. S\u0142u\u017cbom zd\u0105\u017cy\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce si\u0119 zapada", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/c3/1c/z30160260M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do bagna w Gorzowie Wielkopolskim. 59-latek zdo\u0142a\u0142 jeszcze zadzwoni\u0107 na policj\u0119 i przekaza\u0107, \u017ce \"coraz bardziej si\u0119 zapada\", po czym kontakt z m\u0119\u017cczyzn\u0105 si\u0119 urwa\u0142. W poszukiwania natychmiast zaanga\u017cowano policyjne patrole i stra\u017cak\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159963,gorzow-wlkp-w-nocy-wpadl-do-bagna-i-utknal-sluzbom-zdazyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turysta wspina\u0142 si\u0119 po stromej \u015bcianie w Tatrach. W torb\u0119 wsadzi\u0142 psa. Z otwor\u00f3w wystawa\u0142y \u0142apki [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/c3/1c/z30160240M,Turysta-wspinal-sie-po-Tatrach--niosac-psa.jpg\" vspace=\"2\" />Turysta wspina\u0142 si\u0119 w Tatrach za pomoc\u0105 \u0142a\u0144cuch\u00f3w po stromej \u015bcianie, nios\u0105c w torbie psa. Zdarzenie zosta\u0142o nagrane. Osoby komentuj\u0105ce filmik z udzia\u0142em turysty skrytykowa\u0142y nieodpowiedzialne zachowanie m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159831,turysta-wspinal-sie-po-stromej-scianie-w-tatrach-niosac-torbe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Suski, pose\u0142 PiS: \"Droga Platformo, ja si\u0119 nie boj\u0119. Zaplanowa\u0142em, jakie freski namaluj\u0119 w celi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/c3/1c/z30159735M,Posel-PiS-Marek-Suski.jpg\" vspace=\"2\" />- Droga Platformo, ja si\u0119 tam nie boj\u0119 waszych pogr\u00f3\u017cek, a w razie czego mam ju\u017c plany artystyczne - powiedzia\u0142 pose\u0142 PiS Marek Suski w Radiu Plus na pytanie o rozliczanie przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105 o\u015bmiu lat rz\u0105d\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30159498,marek-suski-posel-pis-droga-platformo-ja-sie-nie-boje-zaplanowalem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rustem Umerow nowym ministrem obrony Ukrainy. \"Z ka\u017cdym potrafi si\u0119 dogada\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/c3/1c/z30160297M,Minister-obrony-Ukrainy-Rustem-Umerow.jpg\" vspace=\"2\" />Rustem Umerow zosta\u0142 powo\u0142any na nowego ministra obrony Ukrainy. Dotychczasowy szef Funduszu Mienia Pa\u0144stwowego zast\u0105pi\u0142 na tym stanowisku O\u0142eksija Reznikowa. Dlaczego prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaproponowa\u0142 jego kandydatur\u0119? Umerow ma \u0142\u0105czy\u0107 w sobie nienagann\u0105 reputacj\u0119, kontakty mi\u0119dzynarodowe oraz umiej\u0119tno\u015bci przyw\u00f3dcze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158969,rustem-umerow-nowym-ministrem-obrony-ukrainy-z-kazdym-potrafi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lokalna p\u00f3\u0142ka\" PiS pod pr\u0119gierzem. Ko\u0142odziejczak: Robi\u0105 z siebie i nas idiot\u00f3w [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/c3/1c/z30159766M,Michal-Kolodziejczak.jpg\" vspace=\"2\" />Og\u0142oszenie nowego programu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci \"lokalna p\u00f3\u0142ka\" wywo\u0142a\u0142o burz\u0119 w sieci. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz i W\u0142odzimierz Czarzasty zauwa\u017caj\u0105, \u017ce ich ugrupowania mia\u0142y ju\u017c wcze\u015bniej bardzo podobne pomys\u0142y. - Z\u0142odzieju pomys\u0142\u00f3w, rozumiem, \u017ce siedzisz i patrzysz na najlepszych - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 Nowej Lewicy, zwracaj\u0105c si\u0119 do premiera Morawieckiego podczas konferencji prasowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30159598,nowy-program-pis-lokalna-polka-kolodziejczak-robia-z-siebie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Dobry posi\u0142ek\" w szpitalach to nie\u015bwie\u017ca kie\u0142basa wyborcza. NIK ju\u017c w 2018 r. wzywa\u0142a MZ do dzia\u0142a\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/c3/1c/z30159840M,Posilek-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d PiS ju\u017c od pi\u0119ciu lat jest formalnie zobowi\u0105zany poprawi\u0107 stan \u017cywienia w szpitalach, a wyskakuje z \"dobrym posi\u0142kiem\" dopiero w kampanii wyborczej. O fatalnym stanie \u017cywienia informowa\u0142a NIK ju\u017c w 2018 r. Alarmowa\u0142a, \u017ce posi\u0142ki nie tylko nie wspomaga\u0142y leczenia pacjent\u00f3w, ale w wielu przypadkach mog\u0142y szkodzi\u0107. Kontrolerzy NIK wzywali w\u00f3wczas Ministerstwo Zdrowia do natychmiastowych dzia\u0142a\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159093,dobry-posilek-w-szpitalach-to-nieswieza-kielbasa-wyborcza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katarzyna S\u00f3jka oszcz\u0119dzi\u0142a wi\u0119cej, ni\u017c zarobi\u0142a. Teraz si\u0119 t\u0142umaczy: Niewydatkowany kredyt", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c0/1c/z30147804M,Ministra-zdrowia-i-poslanka-PiS-Katarzyna-Sojka.jpg\" vspace=\"2\" />Z opublikowanego o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowego ministerki zdrowia Katarzyny S\u00f3jki wynika, \u017ce oszcz\u0119dzi\u0142a ona wi\u0119cej pieni\u0119dzy ni\u017c ich zarobi\u0142a. Teraz pos\u0142anka PiS odnios\u0142a si\u0119 do tych doniesie\u0144. \"Wynikaj\u0105 z niewydatkowanego zaci\u0105gni\u0119tego kredytu\" - twierdzi polityczka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30160087,katarzyna-sojka-oszczedzila-wiecej-niz-zarobila-teraz-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T10:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w przedszkolu w Warszawie. Sanepid wyda\u0142 zalecenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/c3/1c/z30160176M,Legionella-w-przedszkolu-w-Warszawie--Sanepid-wyda.jpg\" vspace=\"2\" />W warszawskim przedszkolu publicznym numer 20 przy ul. Sempo\u0142owskiej w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu wykryto bakteri\u0119 legionella. Sanepid wyda\u0142 zalecenia dla plac\u00f3wki, kt\u00f3ra na razie jest czynna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160001,legionella-w-przedszkolu-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk o aferze z imigrantami \u015bci\u0105ganymi do Polski przez rz\u0105d PiS: \u0141ukaszenka to przy nich amator", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/c3/1c/z30159399M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Rozp\u0119ta\u0107 antymigranck\u0105 histeri\u0119, \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 migrant\u00f3w, zarobi\u0107 miliony na wizach, a na koniec rozpisa\u0107 referendum - tak Donald Tusk, lider KO skomentowa\u0142 \"wielk\u0105 afer\u0119 korupcyjn\u0105\" wok\u00f3\u0142 PiS w sprawie wiz dla obcokrajowc\u00f3w. Mateusz Morawiecki przyzna\u0142, \u017ce dymisja wiceministra Piotra Wawrzyka jest wynikiem dochodzenia w MSZ.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30159013,donald-tusk-uderza-w-pis-w-sprawie-afery-dotyczacej-imigrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T09:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Australia. Zobaczy\u0142a pytona w \u0142\u00f3\u017cku dziecka i uciek\u0142a do toalety. \"Biedny maluch\" - pisz\u0105 o w\u0119\u017cu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/c3/1c/z30159594M,Pyton-diamentowy.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142a sama w domu, gdy zobaczy\u0142a, \u017ce w \u0142\u00f3\u017ceczku jej najm\u0142odszego dziecka le\u017cy zwini\u0119ty pyton. Cierpi\u0105ca na ofidofobi\u0119 kobieta zamkn\u0119\u0142a si\u0119 w toalecie i przez Facebooka poprosi\u0142a znajomych o pomoc. \"Biedny maluch by\u0142 prawdopodobnie bardziej przera\u017cony ni\u017c ty\" - komentowali u\u017cytkownicy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, pisz\u0105c o w\u0119\u017cu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30159411,australia-zobaczyla-pytona-w-lozku-dziecka-i-uciekla-do-toalety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T08:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antony Blinken z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie. Wcze\u015bniej rozmawia\u0142 z szefem polskiego MSZ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/c3/1c/z30159397M,Antony-Blinken.jpg\" vspace=\"2\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken przyby\u0142 do Kijowa z oficjaln\u0105 wizyt\u0105 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Ukrai\u0144ska Prawda. Odby\u0142 r\u00f3wnie\u017c rozmow\u0119 z polskim ministrem spraw zagranicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30159292,niezapowiedziana-wizyta-sekretarza-stanu-usa-w-kijowie-antony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemys\u0142aw Wipler, jedynka Konfederacji w Toruniu, nie zna miasta? \"Nie b\u0119d\u0119 udawa\u0142 lokalnego ziomka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/c3/1c/z30159300M,Przemyslaw-Wipler.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Wipler b\u0119dzie kandydowa\u0142 do Sejmu z pierwszego miejsca na li\u015bcie Konfederacji w Toruniu. Robert Mazurek weryfikowa\u0142 wiedz\u0119 Wiplera na temat tego miasta. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce polityk nie wie zbyt wiele o Toruniu. Kandydat Konfederacji nie uwa\u017ca jednak, by by\u0142 to problem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30158820,jedynka-konfederacji-w-toruniu-nie-zna-miasta-przemyslaw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T08:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Joanny z \u0141a\u0144cuta. Ojciec podejrzanego: To, \u017ce si\u0119 przyzna\u0142, nie znaczy, \u017ce jest winny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/c3/1c/z30158941M,Zabojstwo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sprawie zab\u00f3jstwa 25-letniej Joanny z \u0141a\u0144cuta (woj. podkarpackie) pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje. Grzegorza B., szwagier kobiety, kt\u00f3ry przyzna\u0142 si\u0119 do zbrodni, mia\u0142 pozorowa\u0107 jej poszukiwania. Rodzina Grzegorza B. jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ta. - To, \u017ce si\u0119 przyzna\u0142, nie znaczy, \u017ce jest winny - m\u00f3wi ojciec podejrzanego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158786,zabojstwo-joanny-z-lancuta-rodzina-podejrzanego-przerywa-milczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T08:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. 70-latek nagle wtargn\u0105\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy poci\u0105g Intercity. Du\u017ce utrudnienia na kolei", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/41/1c/z29627814M,Pociag-Lodzkiej-Kolei-Aglomeracyjnej-podjezdzajacy.jpg\" vspace=\"2\" />Na torach w \u0141odzi dosz\u0142o do potr\u0105cenia 70-latka przez poci\u0105g Intercity. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przekazany pogotowiu ratunkowemu. W zwi\u0105zku z wypadkiem op\u00f3\u017anione zosta\u0142y poci\u0105gi jad\u0105ce z tego miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159267,lodz-70-latek-nagle-wtargnal-pod-nadjezdzajacy-pociag-intercity.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy ocenili start Giertycha w wyborach. Nie jest za dobrze [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/c2/1c/z30158817M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie po\u0142owa ankietowanych ocenia negatywnie start Romana Giertycha w wyborach - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Pozytywnie ocenia go nieco ponad 14 proc. respondent\u00f3w. Tymczasem prokuratura w Lublinie przekaza\u0142a w rozmowie z Onetem, \u017ce \"czeka\" na mecenasa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30158812,polacy-ocenili-start-giertycha-w-wyborach-nie-jest-za-dobrze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek z udzia\u0142em Katarzyny S\u00f3jki. Do kogo nale\u017ca\u0142 samoch\u00f3d, kt\u00f3rym ministerka potr\u0105ci\u0142a rowerzyst\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/c3/1c/z30158908M,Kontrowersje-wokol-samochodu-ministerki-zdrowia.jpg\" vspace=\"2\" />Katarzyna S\u00f3jka, ministerka zdrowia, potr\u0105ci\u0142a 69-letniego rowerzyst\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, podczas wypadku S\u00f3jka porusza\u0142a si\u0119 prywatnym autem, kt\u00f3rego jednak nie wpisa\u0142a ani w o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe, ani w rejestr korzy\u015bci maj\u0105tkowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158689,wypadek-z-udzialem-katarzyny-sojki-kontrowersje-wokol-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T07:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje policjantka z Kielc. \"Kasia, zawsze u\u015bmiechni\u0119ta, pomocna\". Pe\u0142ni\u0142a s\u0142u\u017cb\u0119 przez 18 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c3/1c/z30159068M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kielecka policja poinformowa\u0142a o \u015bmierci m\u0142odszej aspirantki Katarzyny Nowakowskiej. Pomimo ogromnego zaanga\u017cowania w akcj\u0119 pomocy kobiecie, \u017cycia policjantki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. \"Policja straci\u0142a bardzo dobr\u0105 funkcjonariuszk\u0119 nie tylko z do\u015bwiadczeniem zawodowym, ale przede wszystkim serdeczn\u0105 i \u017cyczliw\u0105 Kole\u017cank\u0119, na kt\u00f3r\u0105 zawsze mo\u017cna by\u0142o liczy\u0107\" - napisali policjanci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158935,nie-zyje-policjantka-z-kielc-kasia-zawsze-usmiechnieta-pomocna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T07:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski pilot uciek\u0142 na Ukrain\u0119 \u015bmig\u0142owcem Mi-8. Apeluje do rodak\u00f3w: Odkryjecie \u015bwiat pe\u0142en kolor\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c2/1c/z30158744M,Maksym-Kuzminow-podczas-konferencji-prasowej-w-Kij.jpg\" vspace=\"2\" />Maksym Kuzminow, rosyjski pilot \u015bmig\u0142owca Mi-8, nawi\u0105za\u0142 kontakt z ukrai\u0144skim wywiadem i przetransportowa\u0142 maszyn\u0119 z Rosji na Ukrain\u0119. M\u0119\u017cczyzna zdecydowa\u0142 si\u0119 podda\u0107 z powodu utraty wiary w propagand\u0119 Kremla. W rozmowie z mediami zdradzi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y wsp\u00f3\u0142pracy z si\u0142ami zbrojnymi Ukrainy i zaapelowa\u0142 do rodak\u00f3w, by poszli w jego \u015blady.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158692,rosyjski-pilot-uciekl-na-ukraine-smiglowcem-mi-8-teraz-ujawnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T07:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kwadrans owacji na stoj\u0105co dla Agnieszki Holland w Wenecji po premierze filmu \"Zielona granica\". Prawica atakuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/c2/1c/z30158687M,Kwadrans-owacji-na-stojaco-dla-Agnieszki-Holland-w.jpg\" vspace=\"2\" />Minuta ciszy przed i 15 minut owacji na stoj\u0105co po - w takich okoliczno\u015bciach swoj\u0105 premier\u0119 na 80. Mi\u0119dzynarodowym Festiwalu Filmowym w Wenecji mia\u0142 najnowszy obraz Agnieszki Holland \"Zielona granica\". Inspirowana wydarzeniami na polsko-bia\u0142oruskiej granicy opowie\u015b\u0107 walczy w konkursie g\u0142\u00f3wnym o presti\u017cow\u0105 nagrod\u0119 Z\u0142otego Lwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158680,kwadrans-owacji-na-stojaco-dla-agnieszki-holland-w-wenecji-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryszard Terlecki ma wizj\u0119: PiS wygra, opozycja rozpadnie si\u0119 po wyborach, Platforma rozliczy Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/c2/1c/z30158800M,Wicemarszalek-Sejmu-Ryszard-Terlecki.jpg\" vspace=\"2\" />Wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki uwa\u017ca, \u017ce wkr\u00f3tce \"opozycja p\u00f3jdzie w rozsypk\u0119\". Jego zdaniem Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygra wybory, co doprowadzi m.in. do rozpadu Platformy Obywatelskiej. Terlecki powiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, jak PiS chce \"zaj\u0105\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105 i media\", a tak\u017ce odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do startu w wyborach Romana Giertycha.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30158683,ryszard-terlecki-stwierdzil-ze-opozycja-rozpadnie-sie-po-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aktywiszcze San Koco\u0144 startuje z list KO. Tomasz Grodzki: Nie mia\u0142bym opor\u00f3w wesprze\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/c2/1c/z30158714M.jpg\" vspace=\"2\" />Aktywiszcze San Koco\u0144 startuje w nadchodz\u0105cych wyborach do Sejmu z list Koalicji Obywatelskiej. - Nie mia\u0142bym opor\u00f3w wesprze\u0107 - skomentowa\u0142 na antenie Polsat News marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30158703,aktywiszcze-san-kocon-startuje-z-list-ko-tomasz-grodzki-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T06:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Szrot go\u015bciem Jacka G\u0105dka w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/c2/1c/z30158510M,Pawel-Szrot-w-Porannej-rozmowie-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\" jest Pawe\u0142 Szrot, szef Gabinetu Prezydenta. Program prowadzi Jacek G\u0105dek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30158479,pawel-szrot-gosciem-jacka-gadka-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. 26-letni Polak zostawi\u0142 rzeczy w hotelu i zagin\u0105\u0142. Policja twierdzi, \u017ce mo\u017ce sobie zagra\u017ca\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/c2/1c/z30158739M,Niemcy--Trwaja-poszukiwania-26-letniego-Polaka--Za.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 26-letniego Polaka, kt\u00f3ry pozostawi\u0142 swoje rzeczy w hotelu i zagin\u0105\u0142. Matka twierdzi, \u017ce ostatnim razem widzia\u0142a si\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 oko\u0142o miesi\u0105c temu. Policja z Ricklingen (Niemcy) opublikowa\u0142a wizerunek zaginionego wraz ze szczeg\u00f3\u0142ami sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158682,niemcy-zaginal-26-letni-polak-ktory-moze-zagrazac-samemu-sobie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T06:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozwa\u0142 Rydzyka i wygra\u0142. Teraz 17-latek zapowiada: Bior\u0119 si\u0119 za Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/c2/1c/z30158669M,Pozwal-Rydzyka-i-wygral--Teraz-17-latek-zapowiada-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wygra\u0142em w s\u0105dzie z Rydzykiem, bior\u0119 si\u0119 za Kaczy\u0144skiego\" - tak\u0105 deklaracj\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142 17-letni aktywista Maciej Rauhut. Sprawa przeciwko dyrektorowi Radia Maryja dotyczy\u0142a informacji na temat publicznego finansowania jego fundacji Lux Veritatis. Od prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Rauhut chce informacji publicznej na temat ochrony polityka, w tym um\u00f3w z grup\u0105 GROM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30158652,pozwal-rydzyka-i-wygral-teraz-17-latek-zapowiada-biore-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T05:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrainie uda\u0142o si\u0119 dokona\u0107 prze\u0142omu na wa\u017cnym odcinku. Rosyjscy \u017co\u0142nierze w \"ekstremalnym stresie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/c2/1c/z30158659M,Wojna-w-Ukrainie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od tygodni sytuacja na po\u0142udniowym froncie w okupowanej Ukrainie tkwi\u0142a w martwym punkcie. Teraz wreszcie wida\u0107 wyra\u017ane post\u0119py. Co to oznacza dla Rosji?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30158653,ukrainie-udalo-sie-dokonac-przelomu-na-waznym-odcinku-rosyjscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T05:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Porwanie i zab\u00f3jstwo Krzysztofa Olewnika. Kto jeszcze ma na sumieniu t\u0119 zbrodni\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/01/1c/z29365235M,Krzysztof-Olewnik.jpg\" vspace=\"2\" />Kto jeszcze ma na sumieniu porwanie i zab\u00f3jstwo 25-letniego Krzysztofa Olewnika? Czy sko\u0144czy si\u0119 udr\u0119ka rodziny, kt\u00f3ra chce, by wszyscy winni tej zbrodni zostali ukarani? Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w P\u0142ocku toczy si\u0119 nowy proces. G\u0142\u00f3wnym oskar\u017conym jest Jacek K., przyjaciel od podstaw\u00f3wki i wsp\u00f3lnik w interesach zamordowanego Krzysztofa. Czy na rozprawy we wrze\u015bniu stawi si\u0119 wa\u017cny \u015bwiadek, kt\u00f3ry nieoczekiwanie zrezygnowa\u0142 z ochrony i sk\u0142adania zezna\u0144?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107845,porwanie-i-zabojstwo-krzysztofa-olewnika-czy-nowy-proces-odkryje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T05:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O krok od tragedii na \u017boliborzu. Trzylatek zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem. By\u0142 pod opiek\u0105 matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/a1/1c/z30023045M,Pogotowie-ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na warszawskim \u017boliborzu trzylatek zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem. - Pomagali\u015bmy lekarzom w resuscytacji - przekaza\u0142 Bogdan Smotera ze sto\u0142ecznej stra\u017cy po\u017carnej. Dziecko trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158403,o-krok-od-tragedii-na-zoliborzu-trzylatek-zostal-porazony-pradem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indie stan\u0105 si\u0119 Bahratem? Rz\u0105d chce zmieni\u0107 nazw\u0119 kraju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/c2/1c/z30158383M,Oficjalne-zaproszenie-na-obiad-dla-gosci-szczytu-G.jpg\" vspace=\"2\" />Lokalne media sugeruj\u0105, \u017ce rz\u0105d Indii mo\u017ce planowa\u0107 zmian\u0119 nazwy kraju. Dyskusje rozgorza\u0142y z powodu oficjalnych zaprosze\u0144 wys\u0142anych do go\u015bci szczytu G20, kt\u00f3re u\u017cywaj\u0105 wywodz\u0105cej si\u0119 z sanskrytu nazwy Bharat. Zmiana nomenklatury jest dalsz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 polityki nacjonalistycznej partii rz\u0105dz\u0105cej, pr\u00f3buj\u0105cej odci\u0105\u0107 si\u0119 od kolonialnej historii kraju. Decyzj\u0119 rz\u0105du krytykuj\u0105 politycy opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158295,indie-stana-sie-bahratem-rzad-chce-zmienic-nazwe-kraju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanada. Wtargn\u0105\u0142 na wesele i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107 na o\u015blep. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby, sze\u015b\u0107 z obra\u017ceniami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/c2/1c/z30158178M,Do-strzelaniny-na-weselu-doszlo-w-Ottawie-w-Kanadz.jpg\" vspace=\"2\" />Tragicznie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 wesele wyprawione przez jedn\u0105 z par w Ottawie (Kanada). Na przyj\u0119cie wtargn\u0105\u0142 uzbrojony napastnik, kt\u00f3ry otworzy\u0142 ogie\u0144 do przypadkowych os\u00f3b. W wyniku strzelaniny zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, a sze\u015b\u0107 os\u00f3b odnios\u0142o obra\u017cenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158140,kanada-wtargnal-na-wesele-i-zaczal-strzelac-na-oslep-nie-zyja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T03:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 6 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/ae/1c/z30075257M,Horoskop-na-srode.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - \u015broda 6 wrze\u015bnia 2023 r. Barany i Byki b\u0119d\u0105 zaskoczone tym, co dzi\u015b je spotka. Wodniki i Ryby dojd\u0105 do wa\u017cnych wnioskow, a Strzelce poznaj\u0105 kogo\u015b wyj\u0105tkowego. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30156587,horoskop-dzienny-sroda-6-wrzesnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak g\u0142osowa\u0107 za granic\u0105? Co z g\u0142osowaniem korespondencyjnym?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/c1/1c/z30154614M,Wybory-parlamentarne-2023--Jak-glosowac-za-granica.jpg\" vspace=\"2\" />Wybory parlamentarne odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika. Osoby, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn b\u0119d\u0105 w tym dniu poza granicami Polski, mog\u0105 w nich uczestniczy\u0107. Co trzeba zrobi\u0107, aby g\u0142osowa\u0107 za granic\u0105? Czy mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 korespondencyjnie? Odpowiedzi znajdziesz w artykule.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30085113,jak-glosowac-za-granica-co-z-glosowaniem-korespondencyjnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antycyklop Patrycja wyprze Ole\u0144k\u0119 i namiesza w pogodzie. Wr\u00f3c\u0105 upa\u0142y? Do Polski ma dotrze\u0107 \"afryka\u0144ski \u017car\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/c2/1c/z30158316M,Symulacja-pogody-na-sobote.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek pogoda w naszym kraju uleg\u0142a poprawie. Zmiana ma jednak zago\u015bci\u0107 na d\u0142u\u017cej. Temperatura powietrza w Polsce powoli wzrasta, a synoptycy zapowiadaj\u0105 nawet powr\u00f3t upa\u0142\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158228,antycyklon-patrycja-namiesza-w-pogodzie-wroca-upaly-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-06T02:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]