[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie warszawskich podstaw\u00f3wek wskazali, jak chcieliby dociera\u0107 do szko\u0142y", "description": "<img alt=\"Uczniowie warszawskich podstaw\u00f3wek wskazali, jak chcieliby dociera\u0107 do szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sx73y7-78-uczniow-do-szkoly-dociera-aktywnie-7331837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy z Zarz\u0105du Dr\u00f3g Miejskich zapytali uczni\u00f3w warszawskich szk\u00f3\u0142 podstawowych o to, jak najch\u0119tniej docieraliby na zaj\u0119cia. Najcz\u0119\u015bciej wskazywanym \u015brodkiem transportu jest rower. W czerwcu, jak wynika z bada\u0144, 78 procent uczni\u00f3w do szko\u0142y dociera\u0142o aktywnie - g\u0142ownie pieszo lub na dw\u00f3ch k\u00f3\u0142kach. Ankiety zostan\u0105 powt\u00f3rzone w pa\u017adzierniku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-jak-warszawscy-uczniowie-docieraja-do-szkoly-7331838?source=rss", "date_published": "2023-09-06T19:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak Hiszpania modernizuje kraj dzi\u0119ki \u015brodkom z unijnego funduszu odbudowy", "description": "<img alt=\"Tak Hiszpania modernizuje kraj dzi\u0119ki \u015brodkom z unijnego funduszu odbudowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g4zrcm-hiszpania-mijas-kurort-rezydencje-shutterstock_309127997-7144482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpanii pokazuje, co jest mo\u017cliwe, gdy w\u0142adza nie \u0142amie zasad demokratycznych - ani praworz\u0105dno\u015bci, ani warto\u015bci europejskich. A mo\u017cliwe jest cho\u0107by zbudowanie kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy \u017c\u0142obk\u00f3w, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 \u017cycie tamtejszym rodzicom i dzieciom. Chodzi o pieni\u0105dze na KPO.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/kpo-tak-hiszpania-modernizuje-kraj-dzieki-srodkom-z-unijnego-funduszu-odbudowy-7331853?source=rss", "date_published": "2023-09-06T19:12:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczne sinice zaatakowa\u0142y niemieckie jezioro. \"Toksyna jest bardzo odporna\"", "description": "<img alt=\"Niebezpieczne sinice zaatakowa\u0142y niemieckie jezioro. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o91x3s-niebezpieczne-sinice-zaatakowaly-niemieckie-jezioro-7331574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u017ane lato rozpieszcza zachodnie Niemcy. Jednak mimo pe\u0142ni s\u0142o\u0144ca oraz temperatury oscyluj\u0105cej w okolicy 30 stopni Celsjusza, nad jeziorem Rotter w Troisdorf, nie spos\u00f3b odpoczywa\u0107. Przyczyn\u0105 s\u0105 truj\u0105ce niebiesko-zielone algi, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do zamkni\u0119cia zbiornika dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wodnej zabawy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niebezpieczne-sinice-zaatakowaly-niemieckie-jezioro-toksyna-jest-bardzo-odporna-7331729?source=rss", "date_published": "2023-09-06T18:31:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miesi\u0105ce oczekiwa\u0144 na konsultacj\u0119 psychiatryczn\u0105 dla dzieci. \"Profilaktyka w naszym kraju raczkuje\"", "description": "<img alt=\"Miesi\u0105ce oczekiwa\u0144 na konsultacj\u0119 psychiatryczn\u0105 dla dzieci. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-psychiatria-dziecieca-w-polsce-pilnie-potrzebuje-pomocy-5366165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem d\u0142ugich miesi\u0119cy - tyle \u015brednio musi czeka\u0107 dziecko na pomoc psychiatry. S\u0105 miejsca, gdzie mo\u017cna si\u0119 zapisywa\u0107 na rok 2030. Lekarze alarmuj\u0105, \u017ce zdecydowanie za ma\u0142o jest specjalist\u00f3w, plac\u00f3wek i \u0142\u00f3\u017cek dla potrzebuj\u0105cych. Na leczenie prywatne sta\u0107 nielicznych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/miesiace-oczekiwan-na-konsultacje-psychiatryczna-dla-dzieci-profilaktyka-w-naszym-kraju-raczkuje-7331657?source=rss", "date_published": "2023-09-06T18:22:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieczka z londy\u0144skiego wi\u0119zienia. Policja poszukuje 21-latka z zarzutami o terroryzm", "description": "<img alt=\"Ucieczka z londy\u0144skiego wi\u0119zienia. Policja poszukuje 21-latka z zarzutami o terroryzm\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s183vm-daniel-abed-khalife-7331762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oczekuj\u0105cy na proces 21-letni Daniel Abed Khalife uciek\u0142 z wi\u0119zienia w Londynie - poinformowa\u0142a londy\u0144ska policja. M\u0119\u017cczyzna ma zarzuty zwi\u0105zane z terroryzmem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ucieczka-z-londynskiego-wiezienia-policja-poszukuje-21-latka-z-zarzutami-o-terroryzm-7331760?source=rss", "date_published": "2023-09-06T17:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 7.09. Pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca, temperatura si\u0119gnie 28 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 7.09. Pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca, temperatura si\u0119gnie 28 stopni \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3vn0sx-bedzie-slonecznie-6088676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na czwartek 7.09. W nocy pojawi\u0105 si\u0119 miejscami mg\u0142y i zamglenia ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107. W dzie\u0144 dopisze s\u0142oneczna aura. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 28 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-709-pelnia-slonca-temperatura-siegnie-28-stopni-7331522?source=rss", "date_published": "2023-09-06T17:00:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car auta na trasie S2. Du\u017ce utrudnienia", "description": "<img alt=\"Po\u017car auta na trasie S2. Du\u017ce utrudnienia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qmiiag-pozar-auta-na-s2-7331715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korek utworzy\u0142 si\u0119 na trasie S2 po po\u017carze auta osobowego. Zablokowano dwa pasy ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pozar-auta-na-trasie-s2-duze-utrudnienia-7331676?source=rss", "date_published": "2023-09-06T16:21:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stopy procentowe mocno w d\u00f3\u0142. Zandberg: to symboliczne, nie zmienia podstawowego problemu systemu kredytowego", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe mocno w d\u00f3\u0142. Zandberg: to symboliczne, nie zmienia podstawowego problemu systemu kredytowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d56ne3-adrian-zandberg-7331592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulga, z kt\u00f3r\u0105 przychodzi prezes Adam Glapi\u0144ski, to jest ulga kr\u00f3tkotrwa\u0142a. Po wyborach nadejdzie zderzenie ze \u015bcian\u0105 - skomentowa\u0142 znacz\u0105c\u0105 obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych senator Krzysztof Kwiatkowski. Zdaniem Adriana Zandberga (Lewica Razem) decyzja ta jest z kolei \"symboliczna\" i  \"nie zmienia podstawowego problemu systemu kredytowego\". Polityczne komentarze w Sejmie zbiera\u0142 reporter TVN24 Bart\u0142omiej \u015alak.", "link": "https://tvn24.pl/polska/stopy-procentowe-obnizka-zandberg-to-symboliczne-nie-zmienia-podstawowego-problemu-systemu-kredytowego-komentarze-7331448?source=rss", "date_published": "2023-09-06T16:03:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Blinken: USA dostrzegaj\u0105 post\u0119py ukrai\u0144skiej kontrofensywy", "description": "<img alt=\"Blinken: USA dostrzegaj\u0105 post\u0119py ukrai\u0144skiej kontrofensywy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9glcc4-dmytro-kuleba-i-antony-blinken-na-pierwszym-planie-7331584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz Stanu USA Antony Blinken przebywa z wizyt\u0105 w Kijowie. - Widzimy dobre post\u0119py w kontrofensywie. Jest to bardzo trudne. Chcemy przekona\u0107 si\u0119, \u017ce Ukraina ma wszystko, co jest jej potrzebne do sukcesu w kontruderzeniu - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 szef ameryka\u0144skiej dyplomacji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/antony-blinken-w-kijowie-usa-dostrzegaja-postepy-ukrainskiej-kontrofensywy-7331586?source=rss", "date_published": "2023-09-06T16:01:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polak skazany na Wyspach na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo \u017cony. Zada\u0142 jej 32 ciosy no\u017cem", "description": "<img alt=\"Polak skazany na Wyspach na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo \u017cony. Zada\u0142 jej 32 ciosy no\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6o95x-policja-w-northamptonshire-7331596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-letni Polak, kt\u00f3ry w angielskiej miejscowo\u015bci Kettering zamordowa\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, zosta\u0142 w \u015brod\u0119 skazany na do\u017cywocie. \"To by\u0142 okrutny atak, zrodzony ca\u0142kowicie z gniewu i zazdro\u015bci\" - podkre\u015bli\u0142 wydaj\u0105cy wyrok s\u0119dzia David Herbert z Northampton.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anglia-40-letni-polak-skazany-na-dozywocie-za-zabojstwo-zony-zadal-jej-32-ciosy-nozem-7331570?source=rss", "date_published": "2023-09-06T15:59:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w wjecha\u0142 w \u017c\u0142obek. Ucieka\u0142 przed policj\u0105", "description": "<img alt=\"Kierowca pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w wjecha\u0142 w \u017c\u0142obek. Ucieka\u0142 przed policj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fbb81j-za-kierownica-siedzial-43-latek-7331599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, nie ma uprawnie\u0144 do kierowania i by\u0142 poszukiwany za kradzie\u017ce - 43-latek z tak\u0105 kartotek\u0105 ucieka\u0142 przed pr\u00f3buj\u0105cymi go zatrzyma\u0107 policjantami. M\u0119\u017cczyzna po przejechaniu kilku ulic w centrum Libi\u0105\u017ca (woj. ma\u0142opolskie) podczas po\u015bcigu straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w \u017c\u0142obek. - Na szcz\u0119\u015bcie dzieci wysz\u0142y z budynku kilkadziesi\u0105t minut wcze\u015bniej - m\u00f3wi nam rzeczniczka chrzanowskiej policji Iwona Szelichiewicz.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/libiaz-kierowca-pod-wplywem-narkotykow-uciekal-przed-policja-poscig-zakonczyl-sie-w-scianie-zlobka-7331619?source=rss", "date_published": "2023-09-06T15:50:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pytania o afery PiS. \"S\u0142u\u017cby zajmuj\u0105 si\u0119 opozycj\u0105, zajmuj\u0105 si\u0119 dziennikarzami, ale na pewno nie aferami\"", "description": "<img alt=\"Pytania o afery PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-sbbwbl-premier-morawiecki-w-sejmie-7223250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie by\u0142o dnia bez afer. Ja bym to tak nazywa\u0142a. Afery s\u0105 codziennie. Tylko niekt\u00f3re, o kt\u00f3rych wiemy. Tak naprawd\u0119 oka\u017ce si\u0119, co nam zostawili, jak wygramy wybory - stwierdzi\u0142a pos\u0142anka Marta Wcis\u0142o (Koalicja Obywatelska). - Dziennikarze, wolne media, pos\u0142owie opozycji pokazali setki afer, kt\u00f3re dotycz\u0105 rz\u0105du PiS - podkre\u015bli\u0142 Cezary Tomczyk (KO). Innego zdania byli natomiast politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Sprawd\u017acie, na co posz\u0142y te miliony - odpowiedzia\u0142 S\u0142awomir Skwarek (PiS), odnosz\u0105c si\u0119 do afery Willa plus. O afery obozu w\u0142adzy polityk\u00f3w w Sejmie pyta\u0142 Radomir Wit.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/afery-pis-komentarze-politykow-sluzby-zajmuja-sie-opozycja-zajmuja-sie-dziennikarzami-ale-na-pewno-nie-aferami-7331398?source=rss", "date_published": "2023-09-06T15:39:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Walcz\u0105 o ocalenie synagogi. Hitlerowcy zamienili j\u0105 w p\u0142ywalni\u0119 dla \u017co\u0142nierzy, teraz niszczeje", "description": "<img alt=\"Walcz\u0105 o ocalenie synagogi. Hitlerowcy zamienili j\u0105 w p\u0142ywalni\u0119 dla \u017co\u0142nierzy, teraz niszczeje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-te46l2-nowa-synagoga-od-lat-niszczeje-7331546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"To jest zabytek\" - skandowa\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b pod Now\u0105 Synagog\u0105 w Poznaniu. Budynek, kt\u00f3ry podczas II wojny \u015bwiatowej Niemcy zamienili w p\u0142ywalni\u0119, od 2011 roku stoi pusty i niszczeje. Pozna\u0144scy spo\u0142ecznicy chc\u0105, by zosta\u0142 wpisany do rejestru zabytk\u00f3w i jego w\u0142a\u015bciciel by\u0142 zobligowany do jego w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-nowa-synagoga-manifestacja-w-obronie-niszczejacego-budynku-7331256?source=rss", "date_published": "2023-09-06T15:38:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "44-latek zatrzymany podczas pr\u00f3by przep\u0142yni\u0119cia Atlantyku w \"ko\u0142owrotku dla chomika\"", "description": "<img alt=\"44-latek zatrzymany podczas pr\u00f3by przep\u0142yni\u0119cia Atlantyku w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3z07n-statek-przypominajacy-kolowrotek-dla-chomika-7331326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez ameryka\u0144sk\u0105 Stra\u017c Przybrze\u017cn\u0105 po tym, jak usi\u0142owa\u0142  przep\u0142yn\u0105\u0107 Atlantyk jednostk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 ko\u0142owrotek dla chomika. Reza Baluchi oznajmi\u0142 funkcjonariuszom, \u017ce p\u0142ynie do Londynu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-44-latek-zatrzymany-przy-probie-przeplyniecia-atlantyku-w-jednostce-przypominajaca-kolowrotek-dla-chomika-7331242?source=rss", "date_published": "2023-09-06T15:25:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwotniak przenoszony przez kleszcze zagra\u017ca psom. \"Mo\u017ce si\u0119 sta\u0107 istotnym problemem w naszym kraju\"", "description": "<img alt=\"Pierwotniak przenoszony przez kleszcze zagra\u017ca psom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxxewy-brazowy-kleszcz-psi-rhipicephalus-sanguineus-7331541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak mo\u017cna przeczyta\u0107 w czasopi\u015bmie naukowym \"Parasites and Vectors\", od  jakiego\u015b czasu lekarze weterynarii z r\u00f3\u017cnych miejsc Polski zg\u0142aszali przypadki ps\u00f3w z objawami ci\u0119\u017ckiej anemii, letargu i wyniszczenia organizmu. Naukowcy wykazali, \u017ce psy atakowane by\u0142y przez paso\u017cytniczego pierwotniaka. Przy okazji okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zagra\u017ca on tak\u017ce wilkom.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pierwotniak-przenoszony-przez-kleszcze-zagraza-psom-moze-sie-stac-istotnym-problemem-w-naszym-kraju-7331536?source=rss", "date_published": "2023-09-06T15:18:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fundacje sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa. Ile i na co wydawa\u0142y?", "description": "<img alt=\"Fundacje sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa. Ile i na co wydawa\u0142y?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7w6j2a-fundacje-spolek-skarbu-panstwa-ile-i-na-co-wydawaly-7331200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nale\u017c\u0105ce do sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa fundacje zg\u0142osi\u0142y si\u0119 do udzia\u0142u w kampanii referendalnej. Pieni\u0119dzy za to nie dostan\u0105, ale zasoby finansowe zapewniaj\u0105 im przecie\u017c macierzyste sp\u00f3\u0142ki. W 2022 roku 10 gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa na dzia\u0142alno\u015b\u0107 swoich fundacji przekaza\u0142o co najmniej 337 milion\u00f3w z\u0142otych.\u00a0Przedstawiamy, na co wydawa\u0142y pieni\u0105dze najbogatsze fundacje.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/fundacje-spolek-skarbu-panstwa-ile-i-na-co-wydawaly-st7331036?source=rss", "date_published": "2023-09-06T14:53:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rumu\u0144ski minister przyznaje: zosta\u0142y znalezione cz\u0119\u015bci, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 elementami rosyjskiego drona", "description": "<img alt=\"Rumu\u0144ski minister przyznaje: zosta\u0142y znalezione cz\u0119\u015bci, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 elementami rosyjskiego drona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpt18h-rzeka-dunaj-na-granicy-z-rumunia-w-tle-dym-nad-terytorium-ukrainy-7331483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015bci, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 elementami drona, zosta\u0142y znalezione na terytorium Rumunii - przekaza\u0142 minister obrony tego kraju Angel Tilvar. W poniedzia\u0142ek Ukraina informowa\u0142a, \u017ce rosyjskie drony, za pomoc\u0105 kt\u00f3rych prowadzono atak na przygraniczny ukrai\u0144ski port, uderzy\u0142y w terytorium Rumunii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rumunia-minister-przyznaje-zostaly-znalezione-czesci-ktore-moga-byc-elementami-drona-7331456?source=rss", "date_published": "2023-09-06T14:50:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brutalne morderstwo. Starsza kobieta zgin\u0119\u0142a od strza\u0142u w g\u0142ow\u0119. Sprawcy poszukiwani", "description": "<img alt=\"Brutalne morderstwo. Starsza kobieta zgin\u0119\u0142a od strza\u0142u w g\u0142ow\u0119. Sprawcy poszukiwani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xli7le-sprawe-wyjasnia-policja-7295734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja i prokuratura poszukuj\u0105 sprawcy lub sprawc\u00f3w zab\u00f3jstwa 71-letniej mieszkanki gminy Krajenka (pow. z\u0142otowski, woj. wielkopolskie), kt\u00f3rej cia\u0142o odnaleziono w jej domu. Przeprowadzona w \u015brod\u0119 sekcja zw\u0142ok potwierdzi\u0142a, \u017ce kobieta zgin\u0119\u0142a od strza\u0142u w g\u0142ow\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/krajenka-71-latka-zamordowana-zginela-od-strzalu-w-glowe-7331510?source=rss", "date_published": "2023-09-06T14:46:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Genera\u0142 Andrzejczak: ka\u017cdy rozs\u0105dny cz\u0142owiek wie, \u017ce potrzeba wi\u0119cej skuteczno\u015bci si\u0142 zbrojnych", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Andrzejczak: ka\u017cdy rozs\u0105dny cz\u0142owiek wie, \u017ce potrzeba wi\u0119cej skuteczno\u015bci si\u0142 zbrojnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16jk8w-gen-andrzejczak-7331239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy tutaj w dobrym miejscu, w dobrym czasie, je\u017celi chodzi o kwesti\u0119 rozbudowy zdolno\u015bci operacyjnych si\u0142 zbrojnych - m\u00f3wi\u0142 szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego genera\u0142 Rajmund Andrzejczak w rozmowie z dziennikarzem TVN24 BiS Janem Niedzia\u0142kiem podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu.\u00a0Genera\u0142 by\u0142 te\u017c pytany o przypadki wykorzystywania wojska i \u017co\u0142nierzy do cel\u00f3w politycznych w kampanii wyborczej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojsko-polskie-zakupy-sprzetu-general-rajmund-andrzejczak-kazdy-rozsadny-czlowiek-wie-ze-potrzeba-wiecej-skutecznosci-sil-zbrojnych-7331294?source=rss", "date_published": "2023-09-06T14:15:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku kolejki linowej w hotelu na Bali", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku kolejki linowej w hotelu na Bali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yfnlq-policja-na-bali-7331449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119ciu pracownik\u00f3w hotelu zgin\u0119\u0142o w wypadku wagonika kolejki, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w kurorcie na Bali, informuj\u0105 media.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bali-piec-osob-zginelo-w-wypadku-kolejki-linowej-w-hotelu-7330785?source=rss", "date_published": "2023-09-06T14:05:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzymkowski o podwy\u017ckach dla nauczycieli za PO: \"tam by\u0142o constans\". Nieprawda", "description": "<img alt=\"Rzymkowski o podwy\u017ckach dla nauczycieli za PO: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kirpdo-minister-tomasz-rzymkowski-7331119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister edukacji Tomasz Rzymkowski w dniu rozpocz\u0119cia roku szkolnego przekonywa\u0142, \u017ce wynagrodzenia nauczycieli podczas rz\u0105d\u00f3w PO-PSL si\u0119 nie zmienia\u0142y i dopiero za czas\u00f3w Zjednoczonej Prawicy \"jest dynamiczna krzywa wzrostu wynagrodze\u0144\". Sprawdzili\u015bmy dane: stagnacja pensji i podwy\u017cki by\u0142y zar\u00f3wno w czasach poprzedniej, jak i obecnej w\u0142adzy.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/rzymkowski-o-podwyzkach-dla-nauczycieli-za-po-tam-bylo-constans-nieprawda-st7329657?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:46:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma wyrok za zab\u00f3jstwo, powinna by\u0107 w wi\u0119zieniu. Zauwa\u017cyli j\u0105 na ulicy", "description": "<img alt=\"Ma wyrok za zab\u00f3jstwo, powinna by\u0107 w wi\u0119zieniu. Zauwa\u017cyli j\u0105 na ulicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsott7-kobieta-trafila-do-celi-4619101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas patrolu zauwa\u017cyli osob\u0119, kt\u00f3rej twarz skojarzyli z nakazem doprowadzenia do aresztu w zwi\u0105zku z wyrokiem w sprawie za zab\u00f3jstwo. Zatrzymali j\u0105, w wi\u0119zieniu sp\u0119dzi 10 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/gniewoszow-ma-wyrok-za-zabojstwo-powinna-byc-w-wiezieniu-zauwazyli-ja-na-ulicy-7331213?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:42:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Turcja, Grecja i Bu\u0142garia pod wod\u0105. Kilkana\u015bcie os\u00f3b nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Turcja, Grecja i Bu\u0142garia pod wod\u0105. Kilkana\u015bcie os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-20lny4-konsekwencje-ulew-w-miejscowosci-wolos-7331321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142udniowo-wschodnie regiony Europy zosta\u0142y dotkni\u0119te przez niezwykle intensywne opady deszczu. W Grecji, Bu\u0142garii i Turcji pojawi\u0142y si\u0119 rozleg\u0142e i bardzo niebezpieczne powodzie. Kilkana\u015bcie os\u00f3b straci\u0142o \u017cycie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turcja-grecja-i-bulgaria-pod-woda-kilkanascie-osob-nie-zyje-7331293?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:40:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spowodowa\u0142 kolizj\u0119 i uciek\u0142. Podpu\u0142kownik S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego by\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142 kolizj\u0119 i uciek\u0142. Podpu\u0142kownik S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9ww2-sprawe-wyjasnia-policja-7295736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali podpu\u0142kownika S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego, kt\u00f3ry w Markach (woj. mazowieckie) spowodowa\u0142 kolizj\u0119 i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Oficer mia\u0142 oko\u0142o 2 promili alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marki-spowodowal-kolizje-i-uciekl-podpulkownik-sluzby-kontrwywiadu-wojskowego-byl-pijany-7331288?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:36:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"W Polsce u\u017cywano Pegasusa w stopniu niezwykle agresywnym\". Senacka komisja przyj\u0119\u0142a raport ze swoich prac", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0u1wx-senacka-komisja-nadzwyczajna-ds-wyjasnienia-przypadkow-inwigilacji-systemem-pegasus-7331264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senacka komisja nadzwyczajna do spraw wyja\u015bnienia przypadk\u00f3w inwigilacji systemem Pegasus przyj\u0119\u0142a raport ze swoich prac. - Mo\u017cemy jednoznacznie stwierdzi\u0107, \u017ce w Polsce u\u017cywano Pegasusa w stopniu niezwykle agresywnym - podsumowa\u0142 prace komisji jej przewodnicz\u0105cy senator Marcin Bosacki. Komisja skierowa\u0142a wnioski do prokuratury wobec os\u00f3b, kt\u00f3re zwi\u0105zane by\u0142y z zakupem i stosowaniem programu. W\u015br\u00f3d nich znale\u017ali si\u0119 mi\u0119dzy innymi obecni i byli ministrowie Mariusz Kami\u0144ski, Bogdan \u015awi\u0119czkowski, Ernest Bejda, Micha\u0142 Wo\u015b i Piotr Patkowski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/system-pegasus-raport-koncowy-komisji-w-senacie-w-polsce-uzywano-pegasusa-w-stopniu-niezwykle-agresywnym-bosacki-7331180?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:16:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Polsce ma powsta\u0107 sze\u015b\u0107 specjalnych stref energetycznych. Dla \"specyficznych inwestor\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"W Polsce ma powsta\u0107 sze\u015b\u0107 specjalnych stref energetycznych. Dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6qlew-shutterstock_2283569151-7331333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W p\u00f3\u0142nocnej Polsce od pocz\u0105tku 2024 roku mia\u0142yby ruszy\u0107 specjalne strefy energetyczne; inwestorzy zu\u017cywaj\u0105cy du\u017co energii mogliby liczy\u0107 tam na ni\u017csze ceny energii - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 w Karpaczu pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-odnawialna-w-polnocnej-polsce-powstana-specjalne-strefy-energetyczne-7331308?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:07:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drzewa wyci\u0119to, chronione ptaki straci\u0142y gniazda. Policja wszcz\u0119\u0142a post\u0119powania", "description": "<img alt=\"Drzewa wyci\u0119to, chronione ptaki straci\u0142y gniazda. Policja wszcz\u0119\u0142a post\u0119powania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-630d16-drzewa-7331263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Nowym S\u0105czu (woj. ma\u0142opolskie) wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie sprawdzaj\u0105ce w sprawie wycinki drzew podczas budowy linii kolejowej. Jak alarmuj\u0105 tamtejsi mieszka\u0144cy, nikt nie uprzedzi\u0142 ich o takich pracach, na miejscu nie by\u0142o te\u017c wymaganych ekspert\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-sacz-postepowanie-policji-w-sprawie-wycinki-drzew-7331060?source=rss", "date_published": "2023-09-06T13:03:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 z c\u00f3rk\u0105 po szkolne przybory. Mia\u0142 niemal cztery promile w organizmie", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 z c\u00f3rk\u0105 po szkolne przybory. Mia\u0142 niemal cztery promile w organizmie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p1bzwj-mezowi-kochanki-wygrazal-toporem-masarskim-wczesniej-zostal-pobity-przez-niego-noga-od-stolu-7287715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    44-latek wsiad\u0142 za kierownic\u0119 samochodu, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu. Jak wykaza\u0142o badanie, w organizmie mia\u0142 prawie cztery promile. Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. Podczas kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w samochodzie znajduje si\u0119 te\u017c jego 11-letnia c\u00f3rka.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/jaslo-jechal-z-corka-po-szkolne-przybory-mial-niemal-cztery-promile-w-organizmie-7331254?source=rss", "date_published": "2023-09-06T12:55:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda w Polsce jest pi\u0119kna. Jak d\u0142ugo taka pozostanie?", "description": "<img alt=\"Pogoda w Polsce jest pi\u0119kna. Jak d\u0142ugo taka pozostanie?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bjbtjr-bedzie-goraco-4976867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach aur\u0119 w Polsce b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 wy\u017c Patricia. Sprawi, \u017ce w weekend nap\u0142ynie do nas gor\u0105ce powietrze pochodzenia zwrotnikowego. Temperatura wzro\u015bnie miejscami do 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-9-1009-upal-w-polsce-wyz-patricia-uderzenie-goraca-jak-dlugo-bedzie-tak-cieplo-7331156?source=rss", "date_published": "2023-09-06T12:50:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Realna obawa matactwa procesowego\". W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zostaje w areszcie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ofc44-wlodzimierz-karpinski-6878163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y minister skarbu W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski, kt\u00f3ry podejrzany jest o korupcj\u0119, pozostanie w areszcie co najmniej do 24 listopada. Jak zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 S\u0105d Apelacyjny w Katowicach, nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107 nawet po wp\u0142aceniu por\u0119czenia maj\u0105tkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wlodzimierz-karpinski-zostaje-w-areszcie-dlaczego-7331245?source=rss", "date_published": "2023-09-06T12:40:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tury\u015bci zap\u0142ac\u0105 za wst\u0119p do historycznej cz\u0119\u015bci Wenecji. \"Uregulowanie ruchu jest konieczne\"", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci zap\u0142ac\u0105 za wst\u0119p do historycznej cz\u0119\u015bci Wenecji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rwfsuy-wenecja-7330697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Wenecji popar\u0142y rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re wprowadza op\u0142at\u0119 dla jednodniowych turyst\u00f3w za wst\u0119p do historycznej cz\u0119\u015bci miasta. System ma zosta\u0107 wprowadzony wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wenecja-bilety-dla-jednodniowych-turystow-za-wstep-do-historycznego-centrum-7330635?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:45:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Producent lek\u00f3w przebi\u0142 luksusow\u0105 mod\u0119. Zmiana na li\u015bcie najlepiej wycenianych europejskich sp\u00f3\u0142ek", "description": "<img alt=\"Producent lek\u00f3w przebi\u0142 luksusow\u0105 mod\u0119. Zmiana na li\u015bcie najlepiej wycenianych europejskich sp\u00f3\u0142ek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8j6lw-novo-nordisk-oleschwander-shutterstock_2346263103-7330939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Novo Nordisk, producent lek\u00f3w Wegovy i Ozempic, zdetronizowa\u0142 LVMH, giganta d\u00f3br luksusowych Bernarda Arnaulta, z pozycji najcenniejszej firmy w Europie. Akcje du\u0144skiego producenta lek\u00f3w wzros\u0142y w tym roku o 40 procent, do czego przyczyni\u0142 si\u0119 gwa\u0142towny wzrost popytu na jego leki odchudzaj\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/novo-nordisk-producent-lekow-ozempic-i-wegovy-najcenniejsza-europejska-spolka-7330855?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:40:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne miasto walczy z wynajmem kr\u00f3tkoterminowym. \"To de facto zakaz\"", "description": "<img alt=\"Kolejne miasto walczy z wynajmem kr\u00f3tkoterminowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ciqqb-wlascicielka-weszla-do-domu-i-znalazla-pijanego-30-latka-5191585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 w Nowym Jorku, kt\u00f3rzy chc\u0105 przeznacza\u0107 je na wynajem kr\u00f3tkoterminowy, b\u0119d\u0105 musieli uzyska\u0107 odpowiednie pozwolenie w\u0142adz do prowadzenia takiej dzia\u0142alno\u015bci. Miasto podkre\u015bla, \u017ce w ten spos\u00f3b dba o \"zdrowie i bezpiecze\u0144stwo\" go\u015bci, a tak\u017ce premiuje gospodarzy, kt\u00f3rzy przestrzegaj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cych ju\u017c zasad.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowy-jork-wladze-ograniczaja-wynajem-krotkoterminowy-to-de-facto-zakaz-odpowiada-airbnb-7330536?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:33:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 w drzewo i zasn\u0105\u0142. \"By\u0142 niezadowolony, \u017ce policjanci go obudzili\". Wydmucha\u0142 1,6 promila", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w drzewo i zasn\u0105\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-35rr0v-wjechal-w-drzewo-i-zasnal-mial-16-promila-7331017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z podwarszawskiego Otwocka zatrzymali 23-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 uderzy\u0107 autem drzewo, a potem zasn\u0105\u0107. Po przebadaniu alkomatem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca ma 1,6 promila alkoholu w organizmie. M\u0119\u017cczyzna odpowie r\u00f3wnie\u017c za zniewa\u017canie funkcjonariusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-wjechal-w-drzewo-i-zasnal-byl-niezadowolony-ze-policjanci-go-obudzili-policja-byl-pijany-7331053?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:09:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naukowcy: Drakula nie jad\u0142 mi\u0119sa, pierwowz\u00f3r s\u0142ynnego wampira m\u00f3g\u0142 by\u0107 weganinem", "description": "<img alt=\"Naukowcy: Drakula nie jad\u0142 mi\u0119sa, pierwowz\u00f3r s\u0142ynnego wampira m\u00f3g\u0142 by\u0107 weganinem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aeu1ei-shutterstock_148625588-7329616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hospodar wo\u0142oski W\u0142ad III Palownik, zwany Drakul\u0105, pierwowz\u00f3r s\u0142ynnego wampira, wed\u0142ug legend mia\u0142 nabija\u0107 swoich wrog\u00f3w na pal i je\u015b\u0107 mi\u0119sn\u0105 kolacj\u0119 patrz\u0105c, jak si\u0119 wykrwawiaj\u0105. Nowe ustalenia naukowc\u00f3w z uniwersytetu w Katanii sugeruj\u0105 jednak, \u017ce krwawy w\u0142adca w rzeczywisto\u015bci m\u00f3g\u0142 by\u0107 weganinem.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/drakula-nie-jadl-miesa-pierwowzor-slynnego-wampira-mogl-byc-weganinem-nowe-badania-naukowcow-z-katanii-7329580?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Byk na gigancie. Ukry\u0142 si\u0119 w polu kukurydzy i nie daje si\u0119 z\u0142apa\u0107 od prawie miesi\u0105ca", "description": "<img alt=\"Byk na gigancie. Ukry\u0142 si\u0119 w polu kukurydzy i nie daje si\u0119 z\u0142apa\u0107 od prawie miesi\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hih6aa-byk-5754763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wa\u017c\u0105cy 400 kilogram\u00f3w byk, kt\u00f3ry uciek\u0142 z hodowli, ukry\u0142 si\u0119 w polu kukurydzy na terenie gminy Doruch\u00f3w (woj. wielkopolskie) i przebywa tam ju\u017c czwarty tydzie\u0144. - Dotychczasowe pr\u00f3by jego z\u0142apania okaza\u0142y si\u0119 nieskuteczne - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 w\u00f3jt gminy Urszula Kowali\u0144ska. Je\u015bli ostatnia metoda nie pomo\u017ce, stra\u017cacy poczekaj\u0105 a\u017c kukurydza zostanie skoszona.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/byk-na-gigancie-ukryl-sie-w-polu-kukurydzy-i-nie-daje-sie-zlapac-od-prawie-miesiaca-7330900?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:00:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapali\u0142a si\u0119 lokomotywa poci\u0105gu Intercity. Maszynista i mechanik przygasili po\u017car, w akcji byli te\u017c stra\u017cacy", "description": "<img alt=\"Zapali\u0142a si\u0119 lokomotywa poci\u0105gu Intercity. Maszynista i mechanik przygasili po\u017car, w akcji byli te\u017c stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kxidcz-pozar-lokomotywy-pod-kutnem-7330682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stacji Kutno Azory (woj. \u0142\u00f3dzkie) dosz\u0142o do po\u017caru lokomotywy poci\u0105gu Intercity Chrobry relacji Szczecin G\u0142\u00f3wny-Warszawa Wschodnia. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, w poje\u017adzie zapali\u0142y si\u0119 filtry powietrza. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-pozar-lokomotywy-w-pociagu-intercity-doszlo-do-duzego-zadymienia-7330782?source=rss", "date_published": "2023-09-06T11:00:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bydgoszcz i Toru\u0144 stawiaj\u0105 na Park&Ride. \"Sp\u00f3\u017anione inwestycje, inni maj\u0105 to ju\u017c za sob\u0105\"", "description": "<img alt=\"Bydgoszcz i Toru\u0144 stawiaj\u0105 na Park&amp;Ride. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-khe6wh-w-toruniu-od-1-sierpnia-zaczna-dzialac-dwa-parkingi-parkride-7217818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) od kilku miesi\u0119cy dzia\u0142aj\u0105 parkingi Park&amp;Ride. Mia\u0142o to zach\u0119ci\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w do pozostawiania samochod\u00f3w i przesiadania si\u0119 do komunikacji miejskiej. Jak na razie efekt nie jest osza\u0142amiaj\u0105cy, bo ch\u0119tnych do korzystania z nich zbyt wielu nie ma. Ale zwolennicy budowy P&amp;R przekonuj\u0105, \u017ce na zape\u0142nienie parking\u00f3w potrzeba czasu. Jak b\u0119dzie w oddalonym o 60 kilometr\u00f3w Toruniu, gdzie niebawem te\u017c maj\u0105 ruszy\u0107 dwa du\u017ce tego typu parkingi?", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/bydgoszcz-torun-parkingi-parkandride-7211634?source=rss", "date_published": "2023-09-06T10:30:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Linda Evangelista walczy z rakiem piersi. Przesz\u0142a podw\u00f3jn\u0105 mastektomi\u0119", "description": "<img alt=\"Linda Evangelista walczy z rakiem piersi. Przesz\u0142a podw\u00f3jn\u0105 mastektomi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pe7mjq-linda-evangelista-2023-7330944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Linda Evangelista wyzna\u0142a, \u017ce od pi\u0119ciu lat zmaga si\u0119 z nowotworem piersi. Modelka przesz\u0142a zabieg usuni\u0119cia obu piersi, a w ubieg\u0142ym roku podda\u0142a si\u0119 kolejnej operacji. Zaznaczy\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce obecnie prognozy s\u0105 \"dobre\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/linda-evangelista-walczy-z-rakiem-piersi-przeszla-podwojna-mastektomie-7330731?source=rss", "date_published": "2023-09-06T10:28:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajny \u0142adunek z Chin wy\u0142adowany pod os\u0142on\u0105 nocy. Opozycja \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144, czy zawiera\u0142 bro\u0144", "description": "<img alt=\"Tajny \u0142adunek z Chin wy\u0142adowany pod os\u0142on\u0105 nocy. Opozycja \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144, czy zawiera\u0142 bro\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-czze3b-wyspy-salomona-honiara-adobestock_442438306_1-7330926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opozycyjni politycy na Wyspach Salomona domagaj\u0105 si\u0119 wyja\u015bnie\u0144 w sprawie kontrowersyjnego transportu \"replik broni\" z Chin. Z ujawnionych depesz ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb wynika, \u017ce bro\u0144 dostarczona do tego pacyficznego pa\u0144stwa w marcu 2022 r. prawdopodobnie by\u0142a prawdziwa. Wyspy Salomona s\u0105 jednym z punkt\u00f3w, w kt\u00f3rym \u015bcieraj\u0105 si\u0119 wp\u0142ywy Chin i USA oraz Australii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pacyfik-tajna-przesylka-z-chin-zawierala-bron-palna-opozycja-na-wyspach-salomona-zada-wyjasnien-7330308?source=rss", "date_published": "2023-09-06T10:21:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0142\u0105d 1 na 15 milion\u00f3w sta\u0142 za awari\u0105 brytyjskiego systemu kontroli lot\u00f3w", "description": "<img alt=\"B\u0142\u0105d 1 na 15 milion\u00f3w sta\u0142 za awari\u0105 brytyjskiego systemu kontroli lot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4292219.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef brytyjskiego systemu kontroli ruchu lotniczego oznajmi\u0142, \u017ce awaria systemu kontroli ruchu lotniczego pod koniec sierpnia by\u0142a efektem wyst\u0105pienia b\u0142\u0119du, kt\u00f3rego szanse na wyst\u0105pienie \"by\u0142y jeden na 15 milion\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/awaria-brytyjskiego-systemu-kontroli-lotow-poznalismy-jego-przyczyne-7330705?source=rss", "date_published": "2023-09-06T10:20:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport: astmatycy s\u0105 bardziej wra\u017cliwi na zmiany klimatu", "description": "<img alt=\"Raport: astmatycy s\u0105 bardziej wra\u017cliwi na zmiany klimatu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8zshvm-astma-to-powazna-choroba-4969528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) ostrzeg\u0142a, \u017ce \u200b\u200bzmiany klimatu stanowi\u0105 najwi\u0119ksze globalne zagro\u017cenie dla ludzko\u015bci w XXI wieku. Osoby cierpi\u0105ce na choroby takie jak astma czy przewlek\u0142a obturacyjna choroba p\u0142uc jeszcze bardziej odczuj\u0105 niekorzystne skutki globalnego ocieplenia - czytamy w raporcie opublikowanym przez zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w na \u0142amach \"European Respiratory Journal\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-globalne-ocieplenie-raport-astmatycy-sa-bardziej-wrazliwi-na-zmieniajacy-sie-klimat-7330745?source=rss", "date_published": "2023-09-06T10:02:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rywalizacja o wyspy na Pacyfiku. Nowy premier zapowiada rewizj\u0119 paktu z Australi\u0105", "description": "<img alt=\"Rywalizacja o wyspy na Pacyfiku. Nowy premier zapowiada rewizj\u0119 paktu z Australi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnpusg-vanuatu-6207443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy premier Vanuatu o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce dokona rewizji paktu o bezpiecze\u0144stwie pomi\u0119dzy jego krajem i Australi\u0105. Zawarcie tego paktu doprowadzi\u0142o do dymisji poprzedniego premiera i wybrania nowego, opowiadaj\u0105cego si\u0119 w przesz\u0142o\u015bci za zbli\u017ceniem z Chinami. Media wi\u0105\u017c\u0105 to z narastaj\u0105c\u0105 rywalizacj\u0105 Chin i USA o wp\u0142ywy na wyspach Pacyfiku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pacyfik-vanuatu-zapowiada-rewizje-paktu-z-australia-w-tle-rywalizacja-usa-z-chinami-o-wyspy-oceanii-7330309?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:56:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O\u015bmiolatka potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych obok szko\u0142y", "description": "<img alt=\"O\u015bmiolatka potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych obok szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uf9kre-lpr-zdjecie-ilustracyjne-6759995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potr\u0105cenie o\u015bmioletniej dziewczynki na przej\u015bciu dla pieszych w s\u0105siedztwie jednej ze szk\u00f3\u0142 w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie). Nieprzytomne dziecko zosta\u0142o przetransportowane \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do szpitala. Kieruj\u0105ca samochodem 69-latka by\u0142a trze\u017awa. Policja wyja\u015bnia dok\u0142adne przyczyny i okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-osmiolatka-potracona-na-przejsciu-dla-pieszych-po-nieprzytomne-dziecko-przylecial-smiglowiec-7330724?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:54:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Interpol szuka\u0142 go czerwon\u0105 not\u0105 za zab\u00f3jstwo, przed policj\u0105 schowa\u0142 si\u0119 pod \u0142\u00f3\u017ckiem", "description": "<img alt=\"Interpol szuka\u0142 go czerwon\u0105 not\u0105 za zab\u00f3jstwo, przed policj\u0105 schowa\u0142 si\u0119 pod \u0142\u00f3\u017ckiem\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-x2zwfy-policjanci-zatrzymali-poszukiwanego-francuza-7330742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    31-letni obywatel Francji zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 w Chrzanowie (woj. ma\u0142opolskie). M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany czerwon\u0105 not\u0105 Interpolu w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem. Gdy funkcjonariusze zapukali do drzwi jego kryj\u00f3wki, podejrzany ukry\u0142 si\u0119 pod \u0142\u00f3\u017ckiem. Nie uchroni\u0142o go to jednak przed trafieniem do celi.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chrzanow-zatrzymanie-obywatela-francji-poszukiwanego-przez-interpol-za-zabojstwo-7330751?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:30:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dostawca internetu i telewizji wci\u0105\u017c ma problem. \"Ataki na nasz\u0105 infrastruktur\u0119 nie usta\u0142y zupe\u0142nie\"", "description": "<img alt=\"Dostawca internetu i telewizji wci\u0105\u017c ma problem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryjdx4-serwer-serwery-praca-pracownik-inzynier-serwerownia-s-shutterstock574000213-5095061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ataki na nasz\u0105 infrastruktur\u0119 nie usta\u0142y zupe\u0142nie, jednak s\u0105 na bie\u017c\u0105co mitygowane, dzi\u0119ki czemu ich wp\u0142yw na funkcjonowanie naszych us\u0142ug jest obecnie praktycznie niezauwa\u017calny - zaznaczy\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes Karol Wieczorek, rzecznik prasowy Netii. Sp\u00f3\u0142ka poinformowa\u0142a wcze\u015bniej w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce \"jest celem wyj\u0105tkowo silnego, d\u0142ugotrwa\u0142ego i z\u0142o\u017conego ataku typu DDoS\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/netia-dostawca-uslug-tlumaczy-awarie-atakiem-typu-ddos-komentuje-karol-wieczorek-7330703?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:26:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brytyjski raport wywiadowczy: rosyjskie szko\u0142y przygotowuj\u0105 uczni\u00f3w do p\u00f3\u017aniejszej mobilizacji", "description": "<img alt=\"Brytyjski raport wywiadowczy: rosyjskie szko\u0142y przygotowuj\u0105 uczni\u00f3w do p\u00f3\u017aniejszej mobilizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3uoti9-mobilizacja-w-rosji-6393487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy program nauczania w rosyjskich szko\u0142ach s\u0142u\u017cy zaszczepieniu uczniom mentalno\u015bci wojennej i przygotowaniu ich do p\u00f3\u017aniejszej mobilizacji - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony. W programie znalaz\u0142y si\u0119 m.in. elementy szkolenia wojskowego, takie jak nauka obs\u0142ugi ka\u0142asznikowa oraz u\u017cycia granat\u00f3w r\u0119cznych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szkoly-w-rosji-przygotowuja-uczniow-do-pozniejszej-mobilizacji-brytyjskie-ministerstwo-obrony-7330673?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:21:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Turcja. Fala powodziowa wdar\u0142a si\u0119 na kemping, zgin\u0119li tury\u015bci", "description": "<img alt=\"Turcja. Fala powodziowa wdar\u0142a si\u0119 na kemping, zgin\u0119li tury\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dco4cr-powodzie-w-turcji-7330714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turcja zmaga si\u0119 z powodziami, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y p\u00f3\u0142nocno-zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju. W okolicach miasta Kirklareli\u00a0woda wdar\u0142a si\u0119 na teren kempingu, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do \u015bmierci co najmniej dw\u00f3ch os\u00f3b. Pow\u00f3d\u017a przynios\u0142a zniszczenie tak\u017ce w europejskiej cz\u0119\u015bci Stambu\u0142u.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-turcji-fala-porwala-turystow-na-kempingu-7330636?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:14:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypuszcz\u0105 na wolno\u015b\u0107 dwa tysi\u0105ce nosoro\u017cc\u00f3w bia\u0142ych po\u0142udniowych", "description": "<img alt=\"Wypuszcz\u0105 na wolno\u015b\u0107 dwa tysi\u0105ce nosoro\u017cc\u00f3w bia\u0142ych po\u0142udniowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qnp8hx-nosorozec-bialy-poludniowy-7330686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja non profit African Parks planuje wypu\u015bci\u0107 na wolno\u015b\u0107 w ci\u0105gu dziesi\u0119ciu lat dwa tysi\u0105ce nosoro\u017cc\u00f3w bia\u0142ych po\u0142udniowych - poinformowa\u0142 portal BBC. Gatunek ten jest bliski zagro\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wypuszcza-na-wolnosc-dwa-tysiace-nosorozcow-bialych-poludniowych-7330620?source=rss", "date_published": "2023-09-06T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw pom\u00f3g\u0142 w naprawie, p\u00f3\u017aniej dla \"odstresowania si\u0119\" postanowi\u0142 si\u0119 przejecha\u0107. Auto uszkodzi\u0142", "description": "<img alt=\"Najpierw pom\u00f3g\u0142 w naprawie, p\u00f3\u017aniej dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6lg34j-mezczyzna-probowal-odjechac-samochodem-znajomego-ktory-wczesniej-naprawial-7330428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-latek najpierw pom\u00f3g\u0142 znajomemu w naprawie auta, a p\u00f3\u017aniej - zdenerwowany k\u0142\u00f3tni\u0105 ze swoj\u0105 partnerk\u0105 - postanowi\u0142 do niego wsi\u0105\u015b\u0107 i si\u0119 przejecha\u0107. Mia\u0142 pecha, wyje\u017cd\u017caj\u0105c z hali, gdzie sta\u0142 pojazd, uszkodzi\u0142 auto, a p\u00f3\u017aniej porzuci\u0142. Spraw\u0119 zg\u0142osi\u0142 policjantom z Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) w\u0142a\u015bciciel samochodu.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/biala-podlaska-odjechal-samochodem-znajomego-ktory-wczesniej-naprawial-wyjezdzajac-z-hali-uderzyl-w-maszyne-7330431?source=rss", "date_published": "2023-09-06T07:55:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "70-latek szed\u0142 torowiskiem, wpad\u0142 pod poci\u0105g. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"70-latek szed\u0142 torowiskiem, wpad\u0142 pod poci\u0105g. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8b67n-70-latek-szedl-torowiskiem-i-wpadl-pod-pociag-7330559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-latek wpad\u0142 pod poci\u0105g w \u0141odzi. Po przyje\u017adzie na miejsce s\u0142u\u017cb okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 i jest przytomny. Stra\u017cacy wyci\u0105gn\u0119li m\u0119\u017cczyzn\u0119 spod poci\u0105gu i przekazali pod opiek\u0119 pogotowia. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-70-latek-szedl-torowiskiem-wpadl-pod-pociag-trafil-do-szpitala-7330503?source=rss", "date_published": "2023-09-06T07:45:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car hali produkcyjnej. Gmina apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Po\u017car hali produkcyjnej. Gmina apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hup49d-nowiny-mapa-7330478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie Nowiny (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) p\u0142on\u0119\u0142a hala produkcyjna. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, sytuacja jest ju\u017c opanowana. W\u0142adze gminy prosz\u0105 jednak mieszka\u0144c\u00f3w o nieotwieranie okien ze wzgl\u0119du na zadymienie.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/swietokrzyskie-pozar-hali-produkcyjnej-w-nowinach-gmina-apeluje-do-mieszkancow-7330481?source=rss", "date_published": "2023-09-06T07:20:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "The Rolling Stones og\u0142osili szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce nowej p\u0142yty. Co wiadomo o \"Hackney Diamonds\"", "description": "<img alt=\"The Rolling Stones og\u0142osili szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce nowej p\u0142yty. Co wiadomo o \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-7yc84h-the-rolling-stones-7331944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    The Rolling Stones wydadz\u0105 now\u0105 p\u0142yt\u0119. W poniedzia\u0142ek zesp\u00f3\u0142 potwierdzi\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych spekulacje na temat ich nadchodz\u0105cego albumu \"Hackney Diamonds\". W \u015brod\u0119 Mick Jagger, Keith Richards i Ronnie Wood wzi\u0119li udzia\u0142 w wydarzeniu promuj\u0105cym nowy materia\u0142. Premiera w pa\u017adzierniku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-rolling-stones-oglosili-szczegoly-dotyczace-nowej-plyty-co-wiadomo-o-hackney-diamonds-7330430?source=rss", "date_published": "2023-09-06T07:09:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef dyplomacji Turcji: wkroczyli\u015bmy w now\u0105 i pozytywn\u0105 er\u0119 w relacjach z Grecj\u0105", "description": "<img alt=\"Szef dyplomacji Turcji: wkroczyli\u015bmy w now\u0105 i pozytywn\u0105 er\u0119 w relacjach z Grecj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5eczuv-turecki-minister-spraw-zagranicznych-hakan-fidan-spotkal-sie-ze-swoim-greckim-odpowiednikiem-giorgosem-gerapetritisem-7330304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef tureckiej dyplomacji po spotkaniu ze swoim greckim odpowiednikiem m\u00f3wi o wkroczeniu w now\u0105 i pozytywn\u0105 er\u0119 w relacjach Ankary i Aten. Podczas wtorkowej rozmowy szefowie dyplomacji Turcji i Grecji om\u00f3wili wp\u0142ywaj\u0105ce na ich relacje kwestie: spraw\u0119 Cypru, impas w procesie cz\u0142onkostwa Turcji w UE czy problem nielegalnej migracji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-szef-dyplomacji-wkroczylismy-w-nowa-i-pozytywna-ere-w-relacjach-z-grecja-7330307?source=rss", "date_published": "2023-09-06T06:50:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tury\u015bci potykali si\u0119, spadali i chorowali. TOPR podsumowa\u0142 wakacje", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci potykali si\u0119, spadali i chorowali. TOPR podsumowa\u0142 wakacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l75tgh-akcja-ratownikow-i-smiglowca-topr-turysta-schodzil-z-rysow-potknal-sie-na-kamieniu-i-upadl-7213073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tego lata 385 turyst\u00f3w potrzebowa\u0142o pomocy Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratowniczego. - Najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 wypadk\u00f3w by\u0142y po\u015blizgni\u0119cia i potkni\u0119cia - informuj\u0105 ratownicy. Pi\u0119\u0107 wypadk\u00f3w by\u0142o \u015bmiertelnych, a w 116 przypadkach konieczne by\u0142o poderwanie \u015bmig\u0142owca.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-ratownicy-topr-podsumowali-wakacje-7330378?source=rss", "date_published": "2023-09-06T06:34:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmuszali Kuba\u0144czyk\u00f3w do walki po stronie Rosji. \"Takie pr\u00f3by zosta\u0142y zneutralizowane\"", "description": "<img alt=\"Zmuszali Kuba\u0144czyk\u00f3w do walki po stronie Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mv3fh-rosyjscy-zolnierze-na-lotnisku-w-pskowie-7317451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kubie odkryto siatk\u0119 handlarzy lud\u017ami, kt\u00f3ra zmusza\u0142a swoich obywateli do walki po stroje Rosji w wojnie na Ukrainie \u2013 poda\u0142o ministerstwo spraw zagranicznych tego kraju. Jak informuje agencja Reutera, w\u0142adze w Hawanie pracuj\u0105 nad pe\u0142n\u0105 \"neutralizacj\u0105 i likwidacj\u0105\" przest\u0119pczej grupy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/na-kubie-wykryto-siatke-wcielajaca-kubanczykow-na-wojne-z-ukraina-po-stronie-rosji-7330310?source=rss", "date_published": "2023-09-06T06:14:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukradli szyny kolejowe, bo musieli naprawi\u0107 torowisko, z kt\u00f3rego tory zabrali rok wcze\u015bniej", "description": "<img alt=\"Ukradli szyny kolejowe, bo musieli naprawi\u0107 torowisko, z kt\u00f3rego tory zabrali rok wcze\u015bniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmerqe-mezczyzni-ukradli-tory-kolejowe-zostali-zatrzymani-7330353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powiecie e\u0142ckim (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zdemontowa\u0142o i ukrad\u0142o szyny kolejowe. Ich \u0142upem pad\u0142y te\u017c inne elementy torowiska. Warto\u015b\u0107 strat oszacowano na ponad 139 tysi\u0119cy z\u0142otych. Z\u0142odzieje zostali zatrzymani. Jak ustalili policjanci, dokonali kradzie\u017cy, bo zostali zobowi\u0105zani do naprawienia torowiska, z kt\u00f3rego wcze\u015bniej nielegalnie zabrali szyny.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/elk-powiat-elcki-ukradli-szyny-kolejowe-bo-musieli-naprawic-torowisko-z-ktorego-tory-zabrali-rok-wczesniej-7330357?source=rss", "date_published": "2023-09-06T06:02:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Min\u0105\u0142 czas na zg\u0142aszanie kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w", "description": "<img alt=\"Min\u0105\u0142 czas na zg\u0142aszanie kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofc01j-wybory-prezydenckie-2020-7327534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 o godzinie 16. min\u0105\u0142 czas na zg\u0142aszanie kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w przed wyborami parlamentarnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y zaplanowane na 15 pa\u017adziernika.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-zglaszanie-kandydatow-na-poslow-i-senatorow-minal-czas-7330351?source=rss", "date_published": "2023-09-06T05:40:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 6.09. Czeka nas pogodna aura i korzystny biomet", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 6.09. Czeka nas pogodna aura i korzystny biomet\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieb5d97743ca385472efa477c3a82ce23b-bedzie-goraco-5238258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 6.09 zapowiada si\u0119 pogodna. Na termometrach zobaczymy od 24 do 28 stopni Celsjusza. Wsz\u0119dzie b\u0119dzie ciep\u0142o. Aura korzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-609-czeka-nas-pogodna-aura-i-korzystny-biomet-7330148?source=rss", "date_published": "2023-09-06T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]