[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To mia\u0142a by\u0107 najd\u0142u\u017csza rafa koralowa. Sterta opon zagra\u017ca \u015brodowisku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-miala-byc-najdluzsza-rafa-koralowa-sterta-opon-zagraza-sr,nId,7009329\"><img align=\"left\" alt=\"To mia\u0142a by\u0107 najd\u0142u\u017csza rafa koralowa. Sterta opon zagra\u017ca \u015brodowisku \" src=\"https://i.iplsc.com/to-miala-byc-najdluzsza-rafa-koralowa-sterta-opon-zagraza-sr/000HMSUSI9PV8IUT-C321.jpg\" /></a>Eksperyment z utworzeniem sztucznej rafy koralowej u wybrze\u017cy Florydy okaza\u0142 si\u0119 totaln\u0105 klap\u0105, kt\u00f3ra zagra\u017ca \u015brodowisku naturalnemu. Na dnie oceanu spoczywa ponad 500 tysi\u0119cy opon, trwa akcja wy\u0142awiania. &quot;Ta operacja to ci\u0119\u017cka walka&quot; - czytamy na profilu grupy, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-miala-byc-najdluzsza-rafa-koralowa-sterta-opon-zagraza-sr,nId,7009329", "date_published": "2023-09-06T19:48:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marek Suski zdradzi\u0142 na kogo zag\u0142osuje. Przeprosi\u0142 s\u0142uchaczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marek-suski-zdradzil-na-kogo-zaglosuje-przeprosil-sluchaczy,nId,7009363\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Suski zdradzi\u0142 na kogo zag\u0142osuje. Przeprosi\u0142 s\u0142uchaczy \" src=\"https://i.iplsc.com/marek-suski-zdradzil-na-kogo-zaglosuje-przeprosil-sluchaczy/000HMT31XBRW8DAC-C321.jpg\" /></a>Mare Suski zdradzi\u0142 na antenie RMF FM, na kogo zag\u0142osuje w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych. Prowadz\u0105cy rozmow\u0119 dopytywa\u0142, czy Robert B\u0105kiewicz mo\u017ce liczy\u0107 na poparcie pos\u0142a PiS. - Wybaczcie pa\u0144stwo nieskromno\u015b\u0107, ale mam tylko jeden g\u0142os - argumentowa\u0142 decyzj\u0119 o oddaniu g\u0142osu na w\u0142asn\u0105 kandydatur\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marek-suski-zdradzil-na-kogo-zaglosuje-przeprosil-sluchaczy,nId,7009363", "date_published": "2023-09-06T19:33:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odbudowano symbol rosyjskiej napa\u015bci. Atakiem na Irpie\u0144 \u017cy\u0142 ca\u0142y \u015bwiat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-odbudowano-symbol-rosyjskiej-napasci-atakiem-na-irpien-zyl-c,nId,7009311\"><img align=\"left\" alt=\"Odbudowano symbol rosyjskiej napa\u015bci. Atakiem na Irpie\u0144 \u017cy\u0142 ca\u0142y \u015bwiat\" src=\"https://i.iplsc.com/odbudowano-symbol-rosyjskiej-napasci-atakiem-na-irpien-zyl-c/000HMSOMUC5MT9S7-C321.jpg\" /></a>Most w Irpieniu, kt\u00f3ry Rosja zniszczy\u0142a na pocz\u0105tku wojny, zosta\u0142 odbudowany. Obok niego - jako pomnik - pozostawiono ruiny poprzedniej przeprawy. Most sta\u0142 si\u0119 symbolem rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119, a zdj\u0119cia ludzi chroni\u0105cych si\u0119 pod nim przed rosyjskimi nalotami poruszy\u0142y ca\u0142y \u015bwiat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-odbudowano-symbol-rosyjskiej-napasci-atakiem-na-irpien-zyl-c,nId,7009311", "date_published": "2023-09-06T19:18:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z gospodarstwa uciek\u0142 byk. Gospodarz znalaz\u0142 na niego spos\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-z-gospodarstwa-uciekl-byk-gospodarz-znalazl-na-niego-sposob,nId,7009321\"><img align=\"left\" alt=\"Z gospodarstwa uciek\u0142 byk. Gospodarz znalaz\u0142 na niego spos\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/z-gospodarstwa-uciekl-byk-gospodarz-znalazl-na-niego-sposob/000HMSU4Y3LQV7D8-C321.jpg\" /></a>Nieuchwytny byk, wa\u017c\u0105cy 400 kg, ukry\u0142 si\u0119 w polu kukurydzy. Jako \u017ce dotychczasowe pr\u00f3by jego z\u0142apania okaza\u0142y si\u0119 nieskuteczne, stra\u017cacy czekaj\u0105 do czasu skoszenia pola. W\u00f3jt gminy m\u00f3wi o jeszcze jednym sposobie na &quot;zwabienie go&quot; do gospodarstwa. W\u0142adze Doruchowa w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-z-gospodarstwa-uciekl-byk-gospodarz-znalazl-na-niego-sposob,nId,7009321", "date_published": "2023-09-06T18:52:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Precedens w UE. Rosyjski oligarcha wykre\u015blony z listy sankcyjnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-precedens-w-ue-rosyjski-oligarcha-wykreslony-z-listy-sankcyj,nId,7009306\"><img align=\"left\" alt=\"Precedens w UE. Rosyjski oligarcha wykre\u015blony z listy sankcyjnej \" src=\"https://i.iplsc.com/precedens-w-ue-rosyjski-oligarcha-wykreslony-z-listy-sankcyj/000HMSPL5V0DV9QU-C321.jpg\" /></a>Unijny s\u0105d w Luksemburgu zadecydowa\u0142 o wykre\u015bleniu rosyjskiego oligarchy Aleksandra Szulgina z listy sankcyjnej UE. Wyrok stanowi precedens, poniewa\u017c stanowi pierwszy przypadek uchylenia ogranicze\u0144 wobec oligarchy, a nie jego krewnych. Luksemburski s\u0105d postanowi\u0142 zarazem o utrzymaniu sankcji wobec innych blisko zwi\u0105zanych z Kremlem biznesmen\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-precedens-w-ue-rosyjski-oligarcha-wykreslony-z-listy-sankcyj,nId,7009306", "date_published": "2023-09-06T18:32:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znaczny wzrost notowa\u0144 PiS. Najnowszy sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-znaczny-wzrost-notowan-pis-najnowszy-sondaz,nId,7009307\"><img align=\"left\" alt=\"Znaczny wzrost notowa\u0144 PiS. Najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczny-wzrost-notowan-pis-najnowszy-sondaz/000GFEK6GKGMS2XJ-C321.jpg\" /></a>PiS z 37-procentowym poparciem, KO ze wskazaniami 31 proc. respondent\u00f3w i Konfederacja zamykaj\u0105ca podium - tak przedstawiaj\u0105 si\u0119 wyniki najnowszego sonda\u017cu pracowni Kantar. W pierwszym po wakacjach badaniu wida\u0107 spor\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119, w\u00f3wczas bowiem to KO mia\u0142a minimaln\u0105 przewag\u0119. Notowania partii rz\u0105dz\u0105cej wros\u0142y o 6 pkt. proc. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-znaczny-wzrost-notowan-pis-najnowszy-sondaz,nId,7009307", "date_published": "2023-09-06T18:11:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grecja w wa\u017cnym gremium. Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 sukces", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grecja-w-waznym-gremium-andrzej-duda-oglosil-sukces,nId,7009292\"><img align=\"left\" alt=\"Grecja w wa\u017cnym gremium. Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 sukces\" src=\"https://i.iplsc.com/grecja-w-waznym-gremium-andrzej-duda-oglosil-sukces/000HMSLRDVAS6GQD-C321.jpg\" /></a>Prezydenci Polski, Rumunii i Litwy oraz premier Chorwacji zabrali g\u0142os podczas szczytu Inicjatywy Tr\u00f3jmorza w Bukareszcie. Politycy poinformowali, \u017ce sojusz powi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w zwi\u0105zku z akcesj\u0105 Grecji. Dodatkowo status partnera stowarzyszonego otrzyma\u0142y Mo\u0142dawia i Ukraina. - Inicjatywa Tr\u00f3jmorza pokaza\u0142a swoj\u0105 warto\u015b\u0107 szczeg\u00f3lnie w ostatnim czasie - przekonywa\u0142 Andrzej Duda, nawi\u0105zuj\u0105c m.in. do wojny na Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grecja-w-waznym-gremium-andrzej-duda-oglosil-sukces,nId,7009292", "date_published": "2023-09-06T17:54:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W ko\u0142owrotku dla chomika przez Atlantyk. \"Nigdy nie zrezygnuj\u0119 z marze\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-kolowrotku-dla-chomika-przez-atlantyk-nigdy-nie-zrezygnuje,nId,7009029\"><img align=\"left\" alt=\"W ko\u0142owrotku dla chomika przez Atlantyk. &quot;Nigdy nie zrezygnuj\u0119 z marze\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-kolowrotku-dla-chomika-przez-atlantyk-nigdy-nie-zrezygnuje/000HMSJWL757KANH-C321.jpg\" /></a>51-letni Reza Baluchi w gigantycznym ko\u0142owrotku dla chomika chcia\u0142 przep\u0142yn\u0105\u0107 Atlantyk. Stra\u017c Przybrze\u017cna udaremni\u0142a to podej\u015bcie. Jak poinformowano, to nie pierwszy raz, gdy m\u0119\u017cczyzna podejmuje si\u0119 takiego wyzwania. Pr\u00f3by w latach 2014, 2016 i 2021 tak\u017ce ko\u0144czy\u0142y si\u0119 interwencj\u0105 s\u0142u\u017cb.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-kolowrotku-dla-chomika-przez-atlantyk-nigdy-nie-zrezygnuje,nId,7009029", "date_published": "2023-09-06T17:32:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczypawice wchodz\u0105ce do uszu? \"Nie taki diabe\u0142 straszny, jak go maluj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczypawice-wchodzace-do-uszu-nie-taki-diabel-straszny-jak-g,nId,7009283\"><img align=\"left\" alt=\"Szczypawice wchodz\u0105ce do uszu? &quot;Nie taki diabe\u0142 straszny, jak go maluj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szczypawice-wchodzace-do-uszu-nie-taki-diabel-straszny-jak-g/000HMSK43XHMQSRJ-C321.jpg\" /></a>&quot;O szczypawicach wchodz\u0105cych do uszu s\u0142ysza\u0142 chyba ka\u017cdy. Niekt\u00f3rzy dodaj\u0105, \u017ce wchodz\u0105 tam, by z\u0142o\u017cy\u0107 jaja w m\u00f3zgu&quot; - zacz\u0105\u0142 sw\u00f3j wpis na temat tych owad\u00f3w Dariusz Dziektarz, szybko informuj\u0105c, \u017ce jest to &quot;oczywista bzdura&quot;. W dalszej cz\u0119\u015bci popularyzator wiedzy przyrodniczej wskaza\u0142, gdzie tak naprawd\u0119 mo\u017cna spotka\u0107 owada i wyja\u015bni\u0142, \u017ce dla ludzi jest on zupe\u0142nie niegro\u017any. &quot;Nie \u0142apmy ich w go\u0142e d\u0142onie i b\u0119dzie zgoda!&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczypawice-wchodzace-do-uszu-nie-taki-diabel-straszny-jak-g,nId,7009283", "date_published": "2023-09-06T17:18:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje policjantka z Kielc. \"Odesz\u0142a na wieczn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nie-zyje-policjantka-z-kielc-odeszla-na-wieczna-sluzbe,nId,7009126\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje policjantka z Kielc. &quot;Odesz\u0142a na wieczn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-policjantka-z-kielc-odeszla-na-wieczna-sluzbe/000HMS6PU6D9657L-C321.jpg\" /></a>Policja \u015awi\u0119tokrzyska poinformowa\u0142a o \u015bmierci asp. Katarzyny Nowakowskiej. &quot;Zawsze u\u015bmiechni\u0119ta, pomocna, ch\u0119tnie dzieli\u0142a si\u0119 swoj\u0105 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem z innymi&quot; - czytamy w komunikacie. Policjantka przegra\u0142a walk\u0119 z chorob\u0105. Podczas jej leczenia zorganizowano specjaln\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 krwi. Asp. Nowakowska s\u0142u\u017cy\u0142a w policji od 2005 r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nie-zyje-policjantka-z-kielc-odeszla-na-wieczna-sluzbe,nId,7009126", "date_published": "2023-09-06T16:59:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wraca temat migrant\u00f3w. Tusk oskar\u017ca Kaczy\u0144skiego i wzywa do debaty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wraca-temat-migrantow-tusk-oskarza-kaczynskiego-i-wzywa-do-d,nId,7009082\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca temat migrant\u00f3w. Tusk oskar\u017ca Kaczy\u0144skiego i wzywa do debaty\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-temat-migrantow-tusk-oskarza-kaczynskiego-i-wzywa-do-d/000HMS0SEFYL3LQX-C321.jpg\" /></a>W trwaj\u0105cej kampanii wyborczej wraca temat migracji. Donald Tusk udost\u0119pni\u0142 nagranie, w kt\u00f3rym oskar\u017cy\u0142 rz\u0105dz\u0105cych o sprowadzanie do kraju najwi\u0119kszej liczby &quot;muzu\u0142ma\u0144skich migrant\u00f3w&quot; w Europie. By\u0142y premier przypomnia\u0142, \u017ce rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy &quot;tylko w zesz\u0142ym roku wyda\u0142 135 tys. zezwole\u0144 dla przybysz\u00f3w z kraj\u00f3w muzu\u0142ma\u0144skich&quot;. Jak przekonywa\u0142, &quot;kto\u015b dostaje pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy dolar\u00f3w od g\u0142owy&quot;. Tusk wezwa\u0142 te\u017c Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do udzia\u0142u w debacie, by wyt\u0142umaczy\u0142 si\u0119, czy &quot;sam bierze w tym udzia\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wraca-temat-migrantow-tusk-oskarza-kaczynskiego-i-wzywa-do-d,nId,7009082", "date_published": "2023-09-06T16:42:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr Gli\u0144ski o Donaldzie Tusku: Jedyne, co robi to hejtuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-piotr-glinski-o-donaldzie-tusku-jedyne-co-robi-to-hejtuje,nId,7009070\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Gli\u0144ski o Donaldzie Tusku: Jedyne, co robi to hejtuje\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-glinski-o-donaldzie-tusku-jedyne-co-robi-to-hejtuje/000HMRWKC2A9E7WY-C321.jpg\" /></a>Trzecia linia metra, rozbudowa Muzeum Powstania Warszawskiego, obwodnica Warszawy, Trasa \u015awi\u0119tokrzyska oraz odbudowa stadionu Skry. Minister kultury Piotr Gli\u0144ski zdradza Interii kluczowe punkty rz\u0105dowego planu wsparcia Warszawy. Chodzi o lata 2023-2030. Na ten cel bud\u017cet pa\u0144stwa ma przeznaczy\u0107 ponad 3 miliardy z\u0142otych. Jedynka na warszawskiej li\u015bcie PiS twierdzi, \u017ce Donald Tusk nie zgodzi si\u0119 na kampanijn\u0105 debat\u0119 z nim i zdradza, jakie s\u0105 dzi\u015b nastroje w PiS.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-piotr-glinski-o-donaldzie-tusku-jedyne-co-robi-to-hejtuje,nId,7009070", "date_published": "2023-09-06T15:51:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. W stra\u017cnik\u00f3w polecia\u0142y kamienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpiecznie-na-granicy-z-bialorusia-w-straznikow-polecial,nId,7009113\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. W stra\u017cnik\u00f3w polecia\u0142y kamienie\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-na-granicy-z-bialorusia-w-straznikow-polecial/000HMS51WD3BDXK1-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna poinformowa\u0142a o kolejnych incydentach na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Jak podano, kilka zamaskowanych os\u00f3b rzuca\u0142o w s\u0142u\u017cby kamieniami, potem tak\u017ce strzelano w ich kierunku z procy. To nie pierwszy raz, gdy funkcjonariusze musieli odpiera\u0107 tego typu ataki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpiecznie-na-granicy-z-bialorusia-w-straznikow-polecial,nId,7009113", "date_published": "2023-09-06T15:47:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W sieci zawrza\u0142o po obni\u017cce st\u00f3p. \"Decyzja polityczna\" vs. \"Wa\u017cny ruch\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-sieci-zawrzalo-po-obnizce-stop-decyzja-polityczna-vs-wazny,nId,7009055\"><img align=\"left\" alt=\"W sieci zawrza\u0142o po obni\u017cce st\u00f3p. &quot;Decyzja polityczna&quot; vs. &quot;Wa\u017cny ruch&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-sieci-zawrzalo-po-obnizce-stop-decyzja-polityczna-vs-wazny/000HMS5FLHMNHEKP-C321.jpg\" /></a>Po decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej o obni\u017cce st\u00f3p procentowych o 0,75 pkt. proc. w sieci zaroi\u0142o si\u0119 od komentarzy polityk\u00f3w opozycji oraz tych zwi\u0105zanych z rz\u0105dem Zjednoczonej Prawicy. Zdaniem europos\u0142a PiS Zbigniewa Ku\u017amiuka &quot;du\u017ce&quot; ci\u0119cie st\u00f3p procentowych to &quot;wa\u017cny ruch RPP&quot;. Z kolei kandyduj\u0105cy do Sejmu byli lider Nowoczesnej Ryszard Petru nazwa\u0142 obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych &quot;czysto polityczn\u0105 decyzj\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-sieci-zawrzalo-po-obnizce-stop-decyzja-polityczna-vs-wazny,nId,7009055", "date_published": "2023-09-06T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cios dla Putina. Rosja \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 od sojusznika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cios-dla-putina-rosja-zada-wyjasnien-od-sojusznika,nId,7008945\"><img align=\"left\" alt=\"Cios dla Putina. Rosja \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 od sojusznika\" src=\"https://i.iplsc.com/cios-dla-putina-rosja-zada-wyjasnien-od-sojusznika/000HMQVT978K659U-C321.jpg\" /></a>Rosja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do w\u0142adz Armenii o wyja\u015bnienia zamiaru ratyfikacji Rzymskiego Statutu Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego. O\u015bwiadczenie w tej sprawie wyda\u0142a rzeczniczka rosyjskiej dyplomacji Maria Zacharowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cios-dla-putina-rosja-zada-wyjasnien-od-sojusznika,nId,7008945", "date_published": "2023-09-06T14:48:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dariusz Matecki \u015bwi\u0119tuje. Wygra\u0142 z Izabel\u0105 Leszczyn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dariusz-matecki-swietuje-wygral-z-izabela-leszczyna,nId,7009031\"><img align=\"left\" alt=\"Dariusz Matecki \u015bwi\u0119tuje. Wygra\u0142 z Izabel\u0105 Leszczyn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dariusz-matecki-swietuje-wygral-z-izabela-leszczyna/000HMN9C0RU0HGSP-C321.jpg\" /></a>Dariusz Matecki wygra\u0142 proces w trybie wyborczym z pos\u0142ank\u0105 KO Izabel\u0105 Leszczyn\u0105. O z\u0142o\u017ceniu pozwu kandydat do Sejmu z listy PiS informowa\u0142 we wtorek. Jak poda\u0142 za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych: &quot;S\u0105d bezsprzecznie uzna\u0142, \u017ce k\u0142ama\u0142a na m\u00f3j temat w programie 'Kawa na \u0141aw\u0119'&quot;. Izabela Leszczyna ma te\u017c sprostowa\u0107 swoje s\u0142owa na antenie TVN24.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dariusz-matecki-swietuje-wygral-z-izabela-leszczyna,nId,7009031", "date_published": "2023-09-06T14:18:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 Surowikin znikn\u0105\u0142 z oficjalnej bazy. Na horyzoncie \"nowa propozycja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-general-surowikin-zniknal-z-oficjalnej-bazy-na-horyzoncie-no,nId,7008971\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Surowikin znikn\u0105\u0142 z oficjalnej bazy. Na horyzoncie &quot;nowa propozycja&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/general-surowikin-zniknal-z-oficjalnej-bazy-na-horyzoncie-no/000GLWR94WBS336J-C321.jpg\" /></a>Pracownicy Ministerstwa Obrony Federacji Rosyjskiej usun\u0119li profil genera\u0142a Siergieja Surowikina z oficjalnej strony resortu. Jednocze\u015bnie przedstawiciel Dumy Pa\u0144stwowej og\u0142osi\u0142, \u017ce wojskowemu przygotowano now\u0105 &quot;dobr\u0105 propozycj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-general-surowikin-zniknal-z-oficjalnej-bazy-na-horyzoncie-no,nId,7008971", "date_published": "2023-09-06T14:05:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Plany lekcji jak z najgorszego koszmaru. Rodzice i uczniowie za\u0142amani. \"Jest masakra\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-plany-lekcji-jak-z-najgorszego-koszmaru-rodzice-i-uczniowie-,nId,7008917\"><img align=\"left\" alt=\"Plany lekcji jak z najgorszego koszmaru. Rodzice i uczniowie za\u0142amani. &quot;Jest masakra&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/plany-lekcji-jak-z-najgorszego-koszmaru-rodzice-i-uczniowie/000HMQRXPBHGW4XA-C321.jpg\" /></a>- Po o\u015bmiu godzinach lekcji jestem wyko\u0144czona. Co b\u0119dzie po kilkunastu? - zastanawia si\u0119 Kasia, uczennica technikum, kt\u00f3ra do szko\u0142y b\u0119dzie musia\u0142a chodzi\u0107 w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119. Ma wtedy zaj\u0119cia zawodowe, od godziny 8 do 19:30. - Jest masakra - komentuje dla Interii. Planami lekcji zaniepokojeni s\u0105 te\u017c rodzice m\u0142odszych uczni\u00f3w. Siedmioletnia c\u00f3rka Anety codziennie zaczyna szko\u0142\u0119 oko\u0142o po\u0142udnia. - Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w zaprowadzi dziecko na godzin\u0119 7-8 do \u015bwietlicy. Maluchy sp\u0119dz\u0105 nawet dziewi\u0119\u0107 godzin w szkole. To czasami wi\u0119cej ni\u017c ich rodzice w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-plany-lekcji-jak-z-najgorszego-koszmaru-rodzice-i-uczniowie-,nId,7008917", "date_published": "2023-09-06T13:42:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wizyta prezydent Tajwanu w Eswatini. Kr\u00f3l dosta\u0142 wyj\u0105tkowy prezent", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-prezydent-tajwanu-w-eswatini-krol-dostal-wyjatkowy-pr,nId,7008923\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta prezydent Tajwanu w Eswatini. Kr\u00f3l dosta\u0142 wyj\u0105tkowy prezent\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-prezydent-tajwanu-w-eswatini-krol-dostal-wyjatkowy-pr/000HMQKVOWHQ90BL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Tajwanu Tsai Ing-wen sk\u0142ada wizyt\u0119 w Eswatini, dawnym Suazi. Obchodzona jest tam 55. rocznica niepodleg\u0142o\u015bci kraju, a zarazem rocznica nawi\u0105zania stosunk\u00f3w dyplomatycznych. W tym samym czasie 55. urodziny \u015bwi\u0119tuje kr\u00f3l pa\u0144stwa b\u0119d\u0105cego ostatnim sojusznikiem Tajwanu w Afryce. Z tej okazji monarcha otrzyma\u0142 od Tsai Ing-wen pi\u0119\u0107 kr\u00f3w, co wed\u0142ug tamtejszej tradycji jest najcenniejszym podarunkiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-prezydent-tajwanu-w-eswatini-krol-dostal-wyjatkowy-pr,nId,7008923", "date_published": "2023-09-06T13:36:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecydowa\u0142a w sprawie st\u00f3p procentowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-polityki-pienieznej-zdecydowala-w-sprawie-stop-procento,nId,7009027\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecydowa\u0142a w sprawie st\u00f3p procentowych\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-polityki-pienieznej-zdecydowala-w-sprawie-stop-procento/000GGFHEDT1PH8S9-C321.jpg\" /></a>Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecydowa\u0142 o obni\u017cce st\u00f3p procentowych. Z najnowszego komunikatu wynika, \u017ce stopa referencyjna spada z poziomu 6,75 proc. do 6 proc. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w spodziewa\u0142a si\u0119 obni\u017cki sto procentowych o 0,25 pkt proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-polityki-pienieznej-zdecydowala-w-sprawie-stop-procento,nId,7009027", "date_published": "2023-09-06T13:23:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marcin Mastalerek odszed\u0142 z Ekstraklasy. Wr\u00f3ci do polityki?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-mastalerek-odszedl-z-ekstraklasy-wroci-do-polityki,nId,7008994\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Mastalerek odszed\u0142 z Ekstraklasy. Wr\u00f3ci do polityki?\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-mastalerek-odszedl-z-ekstraklasy-wroci-do-polityki/000HMQX7FMS47PWJ-C321.jpg\" /></a>Marcin Mastalerek, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca zwyci\u0119skich kampanii PiS z 2015 roku i by\u0142y rzecznik PiS, odszed\u0142 z zarz\u0105du Ekstraklasy - ustali\u0142a Interia. Niewykluczone, \u017ce wr\u00f3ci do polityki w roli szefa gabinetu politycznego prezydenta Andrzeja Dudy. On sam nie potwierdza tej informacji. Z ustale\u0144 Interii wynika, \u017ce rozmowy w tej sprawie trwaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-mastalerek-odszedl-z-ekstraklasy-wroci-do-polityki,nId,7008994", "date_published": "2023-09-06T13:11:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w kurorcie. Run\u0119\u0142a winda, w kt\u00f3rej znajdowali si\u0119 ludzie. Nie \u017cyje pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-kurorcie-runela-winda-w-ktorej-znajdowali-sie-lud,nId,7008901\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w kurorcie. Run\u0119\u0142a winda, w kt\u00f3rej znajdowali si\u0119 ludzie. Nie \u017cyje pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kurorcie-runela-winda-w-ktorej-znajdowali-sie-lud/000HMQQ3DIGSLNGC-C321.jpg\" /></a>W jednym z resort\u00f3w na Bali, w o\u015brodku Ayuterra, run\u0119\u0142a winda, w kt\u00f3rej znajdowali si\u0119 ludzie. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Ofiary mia\u0142y od 19 do 24 lat. - S\u0142ysza\u0142em krzyki i huk - m\u00f3wi jeden z pracownik\u00f3w resortu. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-kurorcie-runela-winda-w-ktorej-znajdowali-sie-lud,nId,7008901", "date_published": "2023-09-06T13:04:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Faszysta na listach Konfederacji? \"U\u017cy\u0142em skr\u00f3tu my\u015blowego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-faszysta-na-listach-konfederacji-uzylem-skrotu-myslowego,nId,7008930\"><img align=\"left\" alt=\"Faszysta na listach Konfederacji? &quot;U\u017cy\u0142em skr\u00f3tu my\u015blowego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/faszysta-na-listach-konfederacji-uzylem-skrotu-myslowego/000HMQZIFFXFDJK9-C321.jpg\" /></a>- Nie mam pogl\u0105d\u00f3w faszystowskich, aczkolwiek nie ukrywam, \u017ce kiedy\u015b by\u0142em zafascynowany uznawaniem, \u017ce pa\u0144stwo i obywatele s\u0105 nadrz\u0119dne nad wszystkim innym - zapewnia w rozmowie z Interi\u0105 Tomasz Stala, jedynka Konfederacji w Cz\u0119stochowie. Wcze\u015bniej sie\u0107 obieg\u0142o nagranie, w kt\u00f3rym m\u00f3wi, \u017ce jego pogl\u0105dy &quot;ewoluowa\u0142y w kierunku narodowych, faszystowskich, monarchistycznych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-faszysta-na-listach-konfederacji-uzylem-skrotu-myslowego,nId,7008930", "date_published": "2023-09-06T12:51:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142towne ulewy w turystycznym raju. Autokary nie mog\u0105 wyjecha\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltowne-ulewy-w-turystycznym-raju-autokary-nie-moga-wyjech,nId,7008985\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142towne ulewy w turystycznym raju. Autokary nie mog\u0105 wyjecha\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltowne-ulewy-w-turystycznym-raju-autokary-nie-moga-wyjech/000HMQUJ3KJ4U0DX-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cne nawa\u0142nice przetaczaj\u0105 si\u0119 przez kraje, kt\u00f3re s\u0105 popularnymi celami wycieczek turystycznych. W Turcji potoki wody uderzy\u0142y w kemping pe\u0142en ludzi, a w Stambule trzeba by\u0142o wy\u0142\u0105czy\u0107 z u\u017cytku stacje metra. Z kolei w Grecji wprowadzono zakaz podr\u00f3\u017cowania w niekt\u00f3rych regionach i ewakuowano dom starc\u00f3w. W Bu\u0142garii pada najmocniej od prawie 30 lat. Z niekt\u00f3rych miejsc tury\u015bci nie mog\u0105 si\u0119 wydosta\u0107. W ka\u017cdym z tych pa\u0144stw gwa\u0142towne ulewy i powodzie zebra\u0142y \u015bmiertelne \u017cniwo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltowne-ulewy-w-turystycznym-raju-autokary-nie-moga-wyjech,nId,7008985", "date_published": "2023-09-06T12:35:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski ostrza\u0142 Konstantyn\u00f3wki. Nie \u017cyje 16 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-ostrzal-konstantynowki-nie-zyje-16-osob,nId,7008983\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski ostrza\u0142 Konstantyn\u00f3wki. Nie \u017cyje 16 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-ostrzal-konstantynowki-nie-zyje-16-osob/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia przeprowadzi\u0142a atak rakietowy na miasto Konstantyn\u00f3wka w obwodzie donieckim. Wed\u0142ug wst\u0119pnych doniesie\u0144 w wyniku uderzenia zgin\u0119\u0142o co najmniej 16 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-ostrzal-konstantynowki-nie-zyje-16-osob,nId,7008983", "date_published": "2023-09-06T12:33:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski ostrza\u0142 Konstantyn\u00f3wki. Nie \u017cyje 16 os\u00f3b, dziesi\u0105tki rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-ostrzal-konstantynowki-nie-zyje-16-osob-dziesiatki-,nId,7008983\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski ostrza\u0142 Konstantyn\u00f3wki. Nie \u017cyje 16 os\u00f3b, dziesi\u0105tki rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-ostrzal-konstantynowki-nie-zyje-16-osob-dziesiatki/000HMQYIQN3IB2DO-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia przeprowadzi\u0142a atak rakietowy na miasto Konstantyn\u00f3wka w obwodzie donieckim. Wed\u0142ug wst\u0119pnych doniesie\u0144 w wyniku uderzenia zgin\u0119\u0142o co najmniej 16 os\u00f3b, a 28 zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-ostrzal-konstantynowki-nie-zyje-16-osob-dziesiatki-,nId,7008983", "date_published": "2023-09-06T12:33:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski dron spad\u0142 na terytorium kraju NATO. Jest komunikat MON", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-dron-spadl-na-terytorium-kraju-nato-jest-komunikat-,nId,7008924\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski dron spad\u0142 na terytorium kraju NATO. Jest komunikat MON\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-dron-spadl-na-terytorium-kraju-nato-jest-komunikat/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015bci rosyjskiego drona spad\u0142y na terytorium Rumunii - przekaza\u0142 Angel Tilvar. S\u0142owa szefa resortu obrony Rumunii to zmiana stanowiska w\u0142adz, kt\u00f3re wcze\u015bniej kategorycznie zaprzecza\u0142y incydentowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-dron-spadl-na-terytorium-kraju-nato-jest-komunikat-,nId,7008924", "date_published": "2023-09-06T11:42:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak wype\u0142ni\u0107 kart\u0119 wyborcz\u0105, aby g\u0142os by\u0142 wa\u017cny? Ka\u017cdy musi to wiedzie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-wypelnic-karte-wyborcza-aby-glos-byl-wazny-kazdy-musi-to,nId,7008647\"><img align=\"left\" alt=\"Jak wype\u0142ni\u0107 kart\u0119 wyborcz\u0105, aby g\u0142os by\u0142 wa\u017cny? Ka\u017cdy musi to wiedzie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-wypelnic-karte-wyborcza-aby-glos-byl-wazny-kazdy-musi-to/000HMP1H6I559X03-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne 2023 odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika. Podczas g\u0142osowania Polacy b\u0119d\u0105 wybiera\u0107 swoich reprezentant\u00f3w do Sejmu i Senatu. Prawo wyborcze ma ka\u017cdy obywatel, kt\u00f3ry najp\u00f3\u017aniej w dniu g\u0142osowania uko\u0144czy\u0142 18 lat i nie zosta\u0142 pozbawiony praw publicznych. Jak g\u0142osowa\u0107 w wyborach parlamentarnych i jak wygl\u0105da karta do g\u0142osowania? Oto, jak wype\u0142ni\u0107 kart\u0119 wyborcz\u0105, aby oddany g\u0142os by\u0142 wa\u017cny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-wypelnic-karte-wyborcza-aby-glos-byl-wazny-kazdy-musi-to,nId,7008647", "date_published": "2023-09-06T11:38:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "So\u0142owjow apeluje do Rosjan. Propagandysta m\u00f3wi o \"rado\u015bci Ukrai\u0144c\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-solowjow-apeluje-do-rosjan-propagandysta-mowi-o-radosci-ukra,nId,7008863\"><img align=\"left\" alt=\"So\u0142owjow apeluje do Rosjan. Propagandysta m\u00f3wi o &quot;rado\u015bci Ukrai\u0144c\u00f3w&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/solowjow-apeluje-do-rosjan-propagandysta-mowi-o-radosci-ukra/000HMQCS5XE5KGJC-C321.jpg\" /></a>Czo\u0142owy rosyjski propagandysta W\u0142adimir So\u0142owjow zaapelowa\u0142 do rodak\u00f3w, by zastosowali autocenzur\u0119 i powstrzymali si\u0119 od publikacji materia\u0142\u00f3w pokazuj\u0105cych ukrai\u0144skie ataki na terytorium Rosji. Ulubieniec Kremla twierdzi, \u017ce &quot;przynosz\u0105 one rado\u015b\u0107&quot; Ukrai\u0144com.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-solowjow-apeluje-do-rosjan-propagandysta-mowi-o-radosci-ukra,nId,7008863", "date_published": "2023-09-06T11:31:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja ostrzega przed now\u0105 metod\u0105 oszust\u00f3w. W ten spos\u00f3b wy\u0142udzaj\u0105 dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-policja-ostrzega-przed-nowa-metoda-oszustow-w-ten-sposob-wyl,nId,7008876\"><img align=\"left\" alt=\"Policja ostrzega przed now\u0105 metod\u0105 oszust\u00f3w. W ten spos\u00f3b wy\u0142udzaj\u0105 dane\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-ostrzega-przed-nowa-metoda-oszustow-w-ten-sposob-wyl/000HMQG8A05P7VUM-C321.jpg\" /></a>Rzeszowska policja ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy wykorzystuj\u0105 strach przed legionell\u0105. Dzwoni\u0105 g\u0142\u00f3wnie do os\u00f3b starszych i podaj\u0105 si\u0119 za pracownik\u00f3w sanepidu. Pod pretekstem przeprowadzenia bada\u0144 w kierunku ewentualnego zaka\u017cenia bakteri\u0105, usi\u0142uj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane osobowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-policja-ostrzega-przed-nowa-metoda-oszustow-w-ten-sposob-wyl,nId,7008876", "date_published": "2023-09-06T11:23:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty Romana Giertycha. Prokuratura ma mu przedstawi\u0107 nowe zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-romana-giertycha-prokuratura-ma-mu-przedstawic-nowe-,nId,7008857\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty Romana Giertycha. Prokuratura ma mu przedstawi\u0107 nowe zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-romana-giertycha-prokuratura-ma-mu-przedstawic-nowe/000HMQ836SI59SA3-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Regionalna w Lublinie zamierza przedstawi\u0107 nowe zarzuty Romanowi Giertychowi - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik tej prokuratury Andrzej Je\u017cy\u0144ski. Maj\u0105 one dotyczy\u0107 \u015bledztwa w sprawie wyprowadzenia i przyw\u0142aszczenia \u015brodk\u00f3w z gie\u0142dowej sp\u00f3\u0142ki deweloperskiej Polnord.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-romana-giertycha-prokuratura-ma-mu-przedstawic-nowe-,nId,7008857", "date_published": "2023-09-06T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskoczenie, b\u0119dzie sz\u00f3sta partia w wyborach. \"Jeste\u015bmy czarnym koniem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskoczenie-bedzie-szosta-partia-w-wyborach-jestesmy-czarnym,nId,7008852\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskoczenie, b\u0119dzie sz\u00f3sta partia w wyborach. &quot;Jeste\u015bmy czarnym koniem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskoczenie-bedzie-szosta-partia-w-wyborach-jestesmy-czarnym/000HMQGOO14JBYYX-C321.jpg\" /></a>Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy wystartuj\u0105 w jesiennych wyborach parlamentarnych we wszystkich okr\u0119gach wyborczych. - Cz\u0119\u015b\u0107 komentator\u00f3w, analityk\u00f3w nie wierzy\u0142a, gdy m\u00f3wili\u015bmy, \u017ce b\u0119dziemy w ka\u017cdym okr\u0119gu. Nie b\u0119dzie mo\u017cna nas ju\u017c pomija\u0107 w sonda\u017cach i ignorowa\u0107 - us\u0142ysza\u0142a Interia w ugrupowaniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskoczenie-bedzie-szosta-partia-w-wyborach-jestesmy-czarnym,nId,7008852", "date_published": "2023-09-06T10:52:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kampania dla koneser\u00f3w. Reszta ma dosy\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kampania-dla-koneserow-reszta-ma-dosyc,nId,7008829\"><img align=\"left\" alt=\"Kampania dla koneser\u00f3w. Reszta ma dosy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kampania-dla-koneserow-reszta-ma-dosyc/000HMQ4XW3O70CRT-C321.jpg\" /></a>Politycy zamkni\u0119ci w ba\u0144kach social-medi\u00f3w i spotka\u0144 z grupkami zwolennik\u00f3w nie widz\u0105, \u017ce przegrzali sw\u00f3j rynek. Ludzie w Polsce maj\u0105 do\u015b\u0107 polityki, a zbyt wczesnej kampanii wyborczej w szczeg\u00f3lno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kampania-dla-koneserow-reszta-ma-dosyc,nId,7008829", "date_published": "2023-09-06T10:33:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starogard Gda\u0144ski: Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 pod poci\u0105g. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-starogard-gdanski-samochod-osobowy-wjechal-pod-pociag-dwie-o,nId,7008816\"><img align=\"left\" alt=\"Starogard Gda\u0144ski: Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 pod poci\u0105g. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/starogard-gdanski-samochod-osobowy-wjechal-pod-pociag-dwie-o/000HMPZZUI0JML2H-C321.jpg\" /></a>W Starogardzie Gda\u0144skim samoch\u00f3d osobowy Dacia Duster wjecha\u0142 wprost pod poci\u0105g Intercity relacji Gdynia - Kostrzyn. Autem podr\u00f3\u017cowa\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Obaj zmarli na miejscu. Do wypadku dosz\u0142o na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-starogard-gdanski-samochod-osobowy-wjechal-pod-pociag-dwie-o,nId,7008816", "date_published": "2023-09-06T10:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja liczy na pomoc Korei P\u00f3\u0142nocnej. \"Maj\u0105 miliony pocisk\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-liczy-na-pomoc-korei-polnocnej-maja-miliony-pociskow,nId,7008787\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja liczy na pomoc Korei P\u00f3\u0142nocnej. &quot;Maj\u0105 miliony pocisk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-liczy-na-pomoc-korei-polnocnej-maja-miliony-pociskow/000HMPZBHYD0T5A1-C321.jpg\" /></a>- Przeciwnik kontynuuje na nas presj\u0119. Jego potencja\u0142 jest niewyczerpany. W tej sytuacji bardzo interesuj\u0105ca i istotna jest wizyta Kim Dzong Una we W\u0142adywostoku - przekonuje Michai\u0142 \u017bodarenko. Rosyjski pu\u0142kownik w propagandowym programie &quot;60 minut&quot; na antenie telewizji Rosja 1 m\u00f3wi\u0142, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce znacz\u0105co pom\u00f3c Rosji w prowadzonej w Ukrainie wojnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-liczy-na-pomoc-korei-polnocnej-maja-miliony-pociskow,nId,7008787", "date_published": "2023-09-06T10:16:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kluczowy kraj NATO zbli\u017ca si\u0119 z Rosj\u0105. W tle wielkie biznesy i omijanie sankcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kluczowy-kraj-nato-zbliza-sie-z-rosja-w-tle-wielkie-biznesy-,nId,7008665\"><img align=\"left\" alt=\"Kluczowy kraj NATO zbli\u017ca si\u0119 z Rosj\u0105. W tle wielkie biznesy i omijanie sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/kluczowy-kraj-nato-zbliza-sie-z-rosja-w-tle-wielkie-biznesy/000HMPDCV7AXR20T-C321.jpg\" /></a>Spotkanie W\u0142adimira Putina i Recepa Tayyipa Erdogana w Soczi z uwag\u0105 obserwowa\u0142 ca\u0142y \u015bwiat, bowiem oczekiwano, \u017ce zapadn\u0105 na nim decyzje, kt\u00f3re pozwol\u0105 unormowa\u0107 sytuacj\u0119 w basenie Morza Czarnego. Nic takiego si\u0119 jednak nie wydarzy\u0142o. Dowiedzieli\u015bmy si\u0119 za to, \u017ce Rosja i Turcja maj\u0105 wiele wsp\u00f3lnych plan\u00f3w gospodarczych na przysz\u0142o\u015b\u0107, co ka\u017ce zada\u0107 pytanie o wiarygodno\u015b\u0107 Ankary w ramach NATO i w kontek\u015bcie wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kluczowy-kraj-nato-zbliza-sie-z-rosja-w-tle-wielkie-biznesy-,nId,7008665", "date_published": "2023-09-06T09:59:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tatry: Wspina\u0142 si\u0119 z psem w torbie. Internauci oburzeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tatry-wspinal-sie-z-psem-w-torbie-internauci-oburzeni,nId,7008736\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Wspina\u0142 si\u0119 z psem w torbie. Internauci oburzeni\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-wspinal-sie-z-psem-w-torbie-internauci-oburzeni/000HMPTS99ITMM9E-C321.jpg\" /></a>Kuriozalny widok w Tatrach - tury\u015bci napotkali na m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w torbie zawieszonej na ramieniu ni\u00f3s\u0142 psa. Wspinaj\u0105cy si\u0119 po \u0142a\u0144cuchach w\u0119drowiec prawdopodobnie przyjecha\u0142 z Niemiec. W sieci pojawi\u0142 si\u0119 filmik, na kt\u00f3rym wida\u0107 ca\u0142e zdarzenia. Internauci nie kryj\u0105 oburzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tatry-wspinal-sie-z-psem-w-torbie-internauci-oburzeni,nId,7008736", "date_published": "2023-09-06T09:58:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023. Kiedy? Jak g\u0142osowa\u0107? Wszystkie informacje w pigu\u0142ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-2023-kiedy-jak-glosowac-wszystkie-infor,nId,7006708\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne 2023. Kiedy? Jak g\u0142osowa\u0107? Wszystkie informacje w pigu\u0142ce\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-2023-kiedy-jak-glosowac-wszystkie-infor/000HMPXYXGKHO28Y-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c jesieni\u0105 Polacy p\u00f3jd\u0105 do urn i wybior\u0105 reprezentacj\u0119 parlamentu na kolejne cztery lata. Wybory do Sejmu i Senatu rozpoczn\u0105 cykl g\u0142osowa\u0144 trwaj\u0105cych a\u017c do 2025 roku. Jaka jest dok\u0142adna data wybor\u00f3w parlamentarnych, jak g\u0142osowa\u0107 i co jeszcze trzeba wiedzie\u0107 przed g\u0142osowaniem? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-2023-kiedy-jak-glosowac-wszystkie-infor,nId,7006708", "date_published": "2023-09-06T09:54:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa. Legionella wykryta w przedszkolu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-legionella-wykryta-w-przedszkolu,nId,7008788\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa. Legionella wykryta w przedszkolu\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-legionella-wykryta-w-przedszkolu/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W przedszkolu publicznym numer 20 przy ulicy Sempo\u0142owskiej wykryto bakteri\u0119 Legionella. Sanepid wyda\u0142 zalecenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-legionella-wykryta-w-przedszkolu,nId,7008788", "date_published": "2023-09-06T09:26:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa. Legionella wykryta w przedszkolu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-warszawa-legionella-wykryta-w-przedszkolu,nId,7008788\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa. Legionella wykryta w przedszkolu\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-legionella-wykryta-w-przedszkolu/000HMPYBVML1EVBT-C321.jpg\" /></a>W przedszkolu publicznym numer 20 przy ulicy Sempo\u0142owskiej w Warszawie wykryto bakteri\u0119 legionella. Sanepid wyda\u0142 zalecenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-warszawa-legionella-wykryta-w-przedszkolu,nId,7008788", "date_published": "2023-09-06T09:26:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabrze: Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 dziecko na pasach. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec", "description": "<p>W Zabrzu dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku. Kieruj\u0105ca samochodem osobowym potr\u0105ci\u0142a na przej\u015bciu dla pieszych 12-letni\u0105 dziewczyn\u0119. Kobieta mia\u0142a twierdzi\u0107, \u017ce nie ust\u0105pi\u0142a dziecku pierwsze\u0144stwa, bo o\u015blepi\u0142o j\u0105 s\u0142o\u0144ce. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-samochod-potracil-dziecko-na-pasach-na-miejscu-ladowa,nId,7008774", "date_published": "2023-09-06T09:25:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozwa\u017caj\u0105 umocnienia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \"Z\u0119by smoka\" i miny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozwazaja-umocnienia-na-granicy-z-bialorusia-zeby-smoka-i-mi,nId,7008746\"><img align=\"left\" alt=\"Rozwa\u017caj\u0105 umocnienia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. &quot;Z\u0119by smoka&quot; i miny\" src=\"https://i.iplsc.com/rozwazaja-umocnienia-na-granicy-z-bialorusia-zeby-smoka-i-mi/000HMPR3OKSA1CM2-C321.jpg\" /></a>\u0141otewskie ministerstwo obrony planuje zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo swojej granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Ogrodzenie na tamtym odcinku jeszcze nie zosta\u0142o uko\u0144czone, ale rz\u0105d rozwa\u017ca wprowadzenie nowych \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na ograniczenie ruchu w rejonie. - Granic\u0119 trzeba wyposa\u017cy\u0107 tak\u017ce z wojskowego punktu widzenia, bo widzimy, jak sytuacja na Bia\u0142orusi szybko si\u0119 rozwija - stwierdzi\u0142a minister obrony \u0141otwy Inara Murniece. W gr\u0119 mia\u0142yby wchodzi\u0107 &quot;z\u0119by smoka&quot;, a nawet miny przeciwpancerne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozwazaja-umocnienia-na-granicy-z-bialorusia-zeby-smoka-i-mi,nId,7008746", "date_published": "2023-09-06T09:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kandydatka do Sejmu pracowa\u0142a w Bollywood. \"Mam zdj\u0119cia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kandydatka-do-sejmu-pracowala-w-bollywood-mam-zdjecia,nId,7008687\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydatka do Sejmu pracowa\u0142a w Bollywood. &quot;Mam zdj\u0119cia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kandydatka-do-sejmu-pracowala-w-bollywood-mam-zdjecia/000HMPBG3XGGYGEN-C321.jpg\" /></a>Polsat, Bollywood, Berlin, a w ko\u0144cu woj. lubuskie - tak wygl\u0105da\u0142a droga Magdaleny Milenkovskiej, kandydatki Lewicy do Sejmu. Jak sama o sobie m\u00f3wi, jest p\u00f3\u0142-Macedonk\u0105 i migrantk\u0105 i marzy o tym, by tak jak w Niemczech, zapewnienie sprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej by\u0142o wpisane do konstytucji. - Niekt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce wystarczy pokona\u0107 PiS. To nieprawda, musimy mie\u0107 program i rozwi\u0105zania - m\u00f3wi Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kandydatka-do-sejmu-pracowala-w-bollywood-mam-zdjecia,nId,7008687", "date_published": "2023-09-06T09:13:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekiny zaatakowa\u0142y statek. Na pok\u0142adzie Rosjanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekiny-zaatakowaly-statek-na-pokladzie-rosjanie,nId,7008685\"><img align=\"left\" alt=\"Rekiny zaatakowa\u0142y statek. Na pok\u0142adzie Rosjanie\" src=\"https://i.iplsc.com/rekiny-zaatakowaly-statek-na-pokladzie-rosjanie/000HMPKV9QV9OL07-C321.jpg\" /></a>U p\u00f3\u0142nocno-wschodniego wybrze\u017ca Australii cz\u0119\u015bciowo zaton\u0105\u0142 zarejestrowany w Rosji katamaran. Wcze\u015bniej statek kilkukrotnie zaatakowa\u0142y rekiny. Na pok\u0142adzie jednostki znajdowali si\u0119 dwaj Rosjanie oraz Francuz. M\u0119\u017cczyzn wyci\u0105gni\u0119to z wody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekiny-zaatakowaly-statek-na-pokladzie-rosjanie,nId,7008685", "date_published": "2023-09-06T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zadzwoni\u0142 na policj\u0119 i powiedzia\u0142, \u017ce si\u0119 zapada. Wtedy kontakt si\u0119 urwa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zadzwonil-na-policje-i-powiedzial-ze-sie-zapada-wtedy-kontak,nId,7008697\"><img align=\"left\" alt=\"Zadzwoni\u0142 na policj\u0119 i powiedzia\u0142, \u017ce si\u0119 zapada. Wtedy kontakt si\u0119 urwa\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/zadzwonil-na-policje-i-powiedzial-ze-sie-zapada-wtedy-kontak/000HMPHZ2QJK67GP-C321.jpg\" /></a>Zadzwoni\u0142 w \u015brodku nocy i powiedzia\u0142 policjantom, \u017ce si\u0119 zapada. P\u00f3\u017aniej kontakt si\u0119 urwa\u0142. M\u0119\u017cczyzny z Gorzowa Wielkopolskiego szuka\u0142y wszystkie s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zadzwonil-na-policje-i-powiedzial-ze-sie-zapada-wtedy-kontak,nId,7008697", "date_published": "2023-09-06T08:39:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poca\u0142unek, kt\u00f3ry podzieli\u0142 Hiszpani\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocalunek-ktory-podzielil-hiszpanie,nId,7008676\"><img align=\"left\" alt=\"Poca\u0142unek, kt\u00f3ry podzieli\u0142 Hiszpani\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pocalunek-ktory-podzielil-hiszpanie/000HMPGGFBAJUOT6-C321.jpg\" /></a>W Motril, miasteczku na po\u0142udniu Hiszpanii, ksi\u0105dz w czasie mszy wzywa do modlitwy o pok\u00f3j. I wcale nie chodzi o Ukrain\u0119, czy inne konflikty na \u015bwiecie, lecz o spok\u00f3j w... Hiszpanii, podzielonej z powodu poca\u0142unku Luisa Rubialesa, szefa Kr\u00f3lewskiej Hiszpa\u0144skiej Federacji Pi\u0142ki No\u017cnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocalunek-ktory-podzielil-hiszpanie,nId,7008676", "date_published": "2023-09-06T08:25:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowiny: Po\u017car sk\u0142adowiska opon. Niebezpieczny dym nad okolic\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nowiny-pozar-skladowiska-opon-niebezpieczny-dym-nad-okolica,nId,7008696\"><img align=\"left\" alt=\"Nowiny: Po\u017car sk\u0142adowiska opon. Niebezpieczny dym nad okolic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nowiny-pozar-skladowiska-opon-niebezpieczny-dym-nad-okolica/000HMPFX6MJX4PA8-C321.jpg\" /></a>W Nowinach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) dosz\u0142o do po\u017caru sk\u0142adowiska opon. Ogie\u0144 zosta\u0142 opanowany, ale w\u0142adze gminy apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o nieotwieranie okien.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nowiny-pozar-skladowiska-opon-niebezpieczny-dym-nad-okolica,nId,7008696", "date_published": "2023-09-06T08:19:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w. Niejasne przepisy wprowadzaj\u0105 zamieszanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-laptopy-dla-czwartoklasistow-niejasne-przepisy-wprowadzaja-z,nId,7008674\"><img align=\"left\" alt=\"Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w. Niejasne przepisy wprowadzaj\u0105 zamieszanie \" src=\"https://i.iplsc.com/laptopy-dla-czwartoklasistow-niejasne-przepisy-wprowadzaja-z/000HEN6MEBDWHP3A-C321.jpg\" /></a>Ponad cztery tysi\u0105ce laptop\u00f3w trafi\u0142o do szk\u00f3\u0142 w Polsce. Wszystko to w ramach projektu &quot;Laptop dla ucznia&quot;. \u0141\u0105cznie plac\u00f3wki otrzymaj\u0105 ponad 394 tysi\u0105ce komputer\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 bezp\u0142atnie przekazane czwartoklasistom. Przepisy s\u0105 jednak w kilku miejscach niejasne. Co w przypadku zgubienia lub zniszczenia sprz\u0119tu? Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a kontrola, o kt\u00f3r\u0105 mo\u017ce zawnioskowa\u0107 szko\u0142a? Ministerstwo nie precyzuje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-laptopy-dla-czwartoklasistow-niejasne-przepisy-wprowadzaja-z,nId,7008674", "date_published": "2023-09-06T08:18:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacharowa oskar\u017ca USA o propagand\u0119. \"Podr\u00f3bka w stylu Goebbelsa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zacharowa-oskarza-usa-o-propagande-podrobka-w-stylu-goebbels,nId,7008667\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa oskar\u017ca USA o propagand\u0119. &quot;Podr\u00f3bka w stylu Goebbelsa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-oskarza-usa-o-propagande-podrobka-w-stylu-goebbels/000HMPD1JC4KJ0E1-C321.jpg\" /></a>- Ten materia\u0142 to najgorsza podr\u00f3bka w stylu Goebbelsa. Stempluj\u0105 takie rzeczy dos\u0142ownie codziennie, ale ten si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia - m\u00f3wi\u0142a Maria Zacharowa. Rzeczniczka MSZ Rosji skomentowa\u0142a artyku\u0142 &quot;Wojna Kremla przeciwko ukrai\u0144skim dzieciom&quot; opublikowany przez Centrum Globalnej Interakcji Departamentu Stanu USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zacharowa-oskarza-usa-o-propagande-podrobka-w-stylu-goebbels,nId,7008667", "date_published": "2023-09-06T07:54:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk uderza w PiS. \"\u0141ukaszenka to przy nich amator\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-uderza-w-pis-lukaszenka-to-przy-nich-amator,nId,7008619\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk uderza w PiS. &quot;\u0141ukaszenka to przy nich amator&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-uderza-w-pis-lukaszenka-to-przy-nich-amator/000HMPBY7HTOWJ2M-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk kontynuuje swoj\u0105 ofensyw\u0119 przeciwko PiS w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Tym razem odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kwestii migracji, zarzucaj\u0105c obozowi w\u0142adzy demagogi\u0119 i stwierdzaj\u0105c, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka wypada przy poczynaniach PiS &quot;jak amator&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-uderza-w-pis-lukaszenka-to-przy-nich-amator,nId,7008619", "date_published": "2023-09-06T07:42:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sojusznik dystansuje si\u0119 od Rosji. Nowy ruch mo\u017ce rozgniewa\u0107 Moskw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusznik-dystansuje-sie-od-rosji-nowy-ruch-moze-rozgniewac-,nId,7008659\"><img align=\"left\" alt=\"Sojusznik dystansuje si\u0119 od Rosji. Nowy ruch mo\u017ce rozgniewa\u0107 Moskw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sojusznik-dystansuje-sie-od-rosji-nowy-ruch-moze-rozgniewac/000HMP7JFEPCKWTF-C321.jpg\" /></a>W Armenii na dniach rozpoczn\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia Eagle Partner 2023 z udzia\u0142em wojsk USA. Jak o\u015bwiadczy\u0142 resort obrony w Erywaniu, celem b\u0119dzie przygotowanie armii do udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowych misjach pokojowych. Decyzja Armenii mo\u017ce spotka\u0107 si\u0119 z gniewn\u0105 reakcj\u0105 Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusznik-dystansuje-sie-od-rosji-nowy-ruch-moze-rozgniewac-,nId,7008659", "date_published": "2023-09-06T07:40:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces w ukrai\u0144skiej kontrofensywie. \"Zaj\u0119li\u015bmy strategiczne wy\u017cyny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-w-ukrainskiej-kontrofensywie-zajelismy-strategiczne-w,nId,7006895\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces w ukrai\u0144skiej kontrofensywie. &quot;Zaj\u0119li\u015bmy strategiczne wy\u017cyny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-w-ukrainskiej-kontrofensywie-zajelismy-strategiczne-w/000HMOSFWPQLR2YR-C321.jpg\" /></a>- Obecnie posuwamy si\u0119 do przodu i anga\u017cujemy obron\u0119 Rosjan na p\u00f3\u0142nocnej i po\u0142udniowej flance Bachmutu - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Petro Wo\u0142oszenko. \u017bo\u0142nierz Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy opowiedzia\u0142 o aktualnej sytuacji w jednym z najgor\u0119tszych kierunk\u00f3w trwaj\u0105cej kontrofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-w-ukrainskiej-kontrofensywie-zajelismy-strategiczne-w,nId,7006895", "date_published": "2023-09-06T07:05:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142amywacze oznaczaj\u0105 lokale. Osobliwe przedmioty na wycieraczkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wlamywacze-oznaczaja-lokale-osobliwe-przedmioty-na-wycieracz,nId,7008612\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142amywacze oznaczaj\u0105 lokale. Osobliwe przedmioty na wycieraczkach\" src=\"https://i.iplsc.com/wlamywacze-oznaczaja-lokale-osobliwe-przedmioty-na-wycieracz/000HMOVGDG7K9NFA-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy jednego z wroc\u0142awskich osiedli donosz\u0105, \u017ce w ich okolicach grasuj\u0105 w\u0142amywacze. Uda\u0142o si\u0119 ich nagra\u0107. Podejrzani m\u0119\u017cczy\u017ani oznaczali niekt\u00f3re mieszkania przy pomocy cukierk\u00f3w Tic Tac.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wlamywacze-oznaczaja-lokale-osobliwe-przedmioty-na-wycieracz,nId,7008612", "date_published": "2023-09-06T06:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski dow\u00f3dca: Rosjanie szykuj\u0105 si\u0119 do zemsty i przej\u0119cia inicjatywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-dowodca-rosjanie-szykuja-sie-do-zemsty-i-przejecia,nId,7008604\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski dow\u00f3dca: Rosjanie szykuj\u0105 si\u0119 do zemsty i przej\u0119cia inicjatywy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-dowodca-rosjanie-szykuja-sie-do-zemsty-i-przejecia/000HMONGMTC83QID-C321.jpg\" /></a>- Sytuacja operacyjna na kierunkach wschodnich pozostaje trudna. Wr\u00f3g nie rezygnuje z zamiaru dotarcia do granic obwod\u00f3w donieckiego i \u0142uga\u0144skiego - powiedzia\u0142 dow\u00f3dca ukrai\u0144skich wojsk l\u0105dowych genera\u0142 pu\u0142kownik O\u0142eksandr Syrski. Jak stwierdzi\u0142, &quot;Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do zemsty i przej\u0119cia inicjatywy operacyjnej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-dowodca-rosjanie-szykuja-sie-do-zemsty-i-przejecia,nId,7008604", "date_published": "2023-09-06T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak zostanie wyzwolony Krym? \"Zamieni si\u0119 w pu\u0142apk\u0119 na myszy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-jak-zostanie-wyzwolony-krym-zamieni-sie-w-pulapke-na-myszy,nId,7008613\"><img align=\"left\" alt=\"Jak zostanie wyzwolony Krym? &quot;Zamieni si\u0119 w pu\u0142apk\u0119 na myszy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-zostanie-wyzwolony-krym-zamieni-sie-w-pulapke-na-myszy/000HMOM4K5W79R1U-C321.jpg\" /></a>Zdobycie Tokmaku otworzy nam szans\u0119 na przeci\u0119cie korytarza l\u0105dowego mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Krymem, po czym Krym zamieni si\u0119 w pu\u0142apk\u0119, pu\u0142apk\u0119 na myszy - twierdzi Walerij Kondratiuk, by\u0142y oficer ukrai\u0144skiego wywiadu. Poda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, z czego b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 akcja wyzwolenia P\u00f3\u0142wyspu Krymskiego z r\u0105k okupant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-jak-zostanie-wyzwolony-krym-zamieni-sie-w-pulapke-na-myszy,nId,7008613", "date_published": "2023-09-06T06:09:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy spot \"Lokalna p\u00f3\u0142ka\". PiS chce zmian w sklepach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-spot-lokalna-polka-pis-chce-zmian-w-sklepach,nId,7008586\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy spot &quot;Lokalna p\u00f3\u0142ka&quot;. PiS chce zmian w sklepach\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-spot-lokalna-polka-pis-chce-zmian-w-sklepach/000HMOL60AHI58PW-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 poda\u0142o kolejny punkt swojego programu - &quot;Lokalna p\u00f3\u0142ka&quot;, czyli obowi\u0105zek, aby markety w swojej ofercie mia\u0142y minimum 2/3 owoc\u00f3w, warzyw, produkt\u00f3w mlecznych i mi\u0119snych oraz pieczywa od lokalnych dostawc\u00f3w. - Ta zmiana dotyczy ka\u017cdego Polaka, bo ka\u017cdy z nas uwielbia smaczn\u0105, zdrow\u0105 polsk\u0105 \u017cywno\u015b\u0107 - s\u0142yszymy w nowym spocie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-spot-lokalna-polka-pis-chce-zmian-w-sklepach,nId,7008586", "date_published": "2023-09-06T05:25:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141otwa: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli Rosji nie zda\u0142a obowi\u0105zkowego egzaminu z j\u0119zyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotwa-wiekszosc-obywateli-rosji-nie-zdala-obowiazkowego-egza,nId,7008572\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otwa: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli Rosji nie zda\u0142a obowi\u0105zkowego egzaminu z j\u0119zyka\" src=\"https://i.iplsc.com/lotwa-wiekszosc-obywateli-rosji-nie-zdala-obowiazkowego-egza/000HMOIM5GW9HNUC-C321.jpg\" /></a>61 proc. obywateli Rosji mieszkaj\u0105cych w \u0141otwie nie zda\u0142o obowi\u0105zkowego egzaminu z j\u0119zyka \u0142otewskiego. Zaliczenie testu stanowi warunek, aby m\u00f3c pozosta\u0107 w kraju - powiadomi\u0142a \u0142otewska agencja LETA. Z obowi\u0105zku udzia\u0142u w te\u015bcie zwalnia wype\u0142nienie specjalnej ankiety, ale w niej pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania m.in. o wojn\u0119 w Ukrainie czy sowieck\u0105 okupacj\u0119 \u0141otwy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotwa-wiekszosc-obywateli-rosji-nie-zdala-obowiazkowego-egza,nId,7008572", "date_published": "2023-09-06T05:23:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Cz\u0142owiek Roku 2023\" w Karpaczu. Poznali\u015bmy nazwisko laureata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czlowiek-roku-2023-w-karpaczu-poznalismy-nazwisko-laureata,nId,7008571\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Cz\u0142owiek Roku 2023&quot; w Karpaczu. Poznali\u015bmy nazwisko laureata\" src=\"https://i.iplsc.com/czlowiek-roku-2023-w-karpaczu-poznalismy-nazwisko-laureata/000HMOHF1PEYNEYO-C321.jpg\" /></a>Ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski zosta\u0142 uhonorowany we wtorek podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu nagrod\u0105 &quot;Cz\u0142owieka Roku&quot;. Przewodnicz\u0105cy Rady Programowej Forum Zygmunt Berdychowski zaznaczy\u0142, \u017ce dzi\u0119ki dzia\u0142aniom ambasadora wszyscy w USA s\u0105 przekonani, \u017ce &quot;serce \u015bwiata zachodniego bije w tej cz\u0119\u015bci Europy&quot;. - Odpowied\u017a na wojn\u0119 w Ukrain\u0119 okazuje si\u0119 jednym z donios\u0142ych moment\u00f3w w historii wyj\u0105tkowej, polsko-ameryka\u0144skiej przyja\u017ani. Udowodnili\u015bmy warto\u015b\u0107 NATO, dowiedli\u015bmy, \u017ce kolektywna obrona dzia\u0142a - m\u00f3wi\u0142 Brzezinsk i podzi\u0119kowa\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czlowiek-roku-2023-w-karpaczu-poznalismy-nazwisko-laureata,nId,7008571", "date_published": "2023-09-06T04:49:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szturm na Kapitol. By\u0142y lider Proud Boys z najd\u0142u\u017cszym wyrokiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-byly-lider-proud-boys-z-najdluzszym-wyroki,nId,7008566\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na Kapitol. By\u0142y lider Proud Boys z najd\u0142u\u017cszym wyrokiem\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-na-kapitol-byly-lider-proud-boys-z-najdluzszym-wyroki/000HMOGP210WL9IS-C321.jpg\" /></a>By\u0142y przyw\u00f3dca radykalnej prawicowej grupy Proud Boys Enrique Tarrio zosta\u0142 skazany na 22 lata wi\u0119zienia. To najd\u0142u\u017cszy jak dot\u0105d wyrok wydany w zwi\u0105zku ze szturmem na Kapitol, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 6 stycznia 2021 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-byly-lider-proud-boys-z-najdluzszym-wyroki,nId,7008566", "date_published": "2023-09-06T04:36:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "C\u00f3rka Putina omija sankcje i robi karier\u0119. Zaskakuj\u0105ce doniesienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-corka-putina-omija-sankcje-i-robi-kariere-zaskakujace-donies,nId,7007221\"><img align=\"left\" alt=\"C\u00f3rka Putina omija sankcje i robi karier\u0119. Zaskakuj\u0105ce doniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/corka-putina-omija-sankcje-i-robi-kariere-zaskakujace-donies/000HMNMTBIPXNHGU-C321.jpg\" /></a>Najstarsza c\u00f3rka W\u0142adimira Putina rozwija swoj\u0105 karier\u0119 za granic\u0105. Maria Woroncowa zosta\u0142a obj\u0119ta zachodnimi sankcjami za ukrywanie maj\u0105tku ojca i nie mo\u017ce odwiedza\u0107 kraj\u00f3w Unii Europejskiej. Nie przeszkadza jej to w rozwoju kariery naukowej. 38-latka jest lekarzem endokrynologiem. Okazuje si\u0119, \u017ce jej teksty zosta\u0142y opublikowane przez cenione periodyki naukowe w Stanach Zjednoczonych i Szwajcarii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-corka-putina-omija-sankcje-i-robi-kariere-zaskakujace-donies,nId,7007221", "date_published": "2023-09-06T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Beatyfikacja Ulm\u00f3w i ich nienarodzonego dziecka. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest pewny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-beatyfikacja-ulmow-i-ich-nienarodzonego-dziecka-kosciol-jest,nId,7008564\"><img align=\"left\" alt=\"Beatyfikacja Ulm\u00f3w i ich nienarodzonego dziecka. &quot;Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest pewny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/beatyfikacja-ulmow-i-ich-nienarodzonego-dziecka-kosciol-jest/000HMOH6RWAOKSDD-C321.jpg\" /></a>Do beatyfikacji rodziny Ulm\u00f3w dojdzie w niedziel\u0119 10 wrze\u015bnia. Na o\u0142tarze wyniesiona zostanie ca\u0142a rodzina \u0142\u0105cznie z ich nienarodzonym dzieckiem. &quot;To fakt wyj\u0105tkowy w historii Ko\u015bcio\u0142a&quot; - napisa\u0142 katolicki, mi\u0119dzynarodowy portal Aleteia.org.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-beatyfikacja-ulmow-i-ich-nienarodzonego-dziecka-kosciol-jest,nId,7008564", "date_published": "2023-09-06T03:36:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]