[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjska flaga pojawi si\u0119 podczas igrzysk olimpijskich w Pary\u017cu? Jest odpowied\u017a Macrona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OK7ktkuTURBXy8wZTc2ZjhjMS0xMGM5LTRjODQtYTM0NC00Y2ZjY2RiZjU1N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wywiadzie dla dziennika &quot;L'Equipe&quot; opublikowanym w \u015brodowy wiecz\u00f3r prezydent Francji Emmanuel Macron powiedzia\u0142, \u017ce &quot;nie mo\u017ce by\u0107 rosyjskiej flagi podczas igrzysk olimpijskich&quot;, poniewa\u017c &quot;nie ma na ni\u0105 miejsca w czasie, gdy pope\u0142nia zbrodnie wojenne&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9292259,rosyjska-flaga-pojawi-sie-podczas-igrzysk-olimpijskich-w-paryzu-jest.html", "date_published": "2023-09-06T22:01:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa cena na aukcji, 815 tys. euro za bransoletk\u0119; nosi\u0142 j\u0105 Freddie Mercury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6UCktkuTURBXy9iNzNiNjNiNi1iNTgxLTQ2OTktYTcyOC03MzlkNWZjMDA0YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Srebrna bransoletka w kszta\u0142cie w\u0119\u017ca, kt\u00f3r\u0105 Freddie Mercury nosi\u0142 na teledysku &quot;Bohemian Rhapsody&quot;, zosta\u0142a sprzedana w \u015brod\u0119 na aukcji w Londynie za 815 tys. euro, najwy\u017csz\u0105 kwot\u0119 zap\u0142acon\u0105 kiedykolwiek za pojedyncz\u0105 sztuk\u0119 bi\u017cuterii, nale\u017c\u0105ca do gwiazdy rocka - poinformowa\u0142a agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9292255,rekordowa-cena-na-aukcji-815-tys-euro-za-bransoletke-nosil-ja-fredd.html", "date_published": "2023-09-06T21:14:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fabryki Toyoty w Japonii stan\u0119\u0142y w sierpniu. Jaki by\u0142 pow\u00f3d jednodniowego przestoju?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RPLktkuTURBXy8yNDNiNWRiNS1lNGE0LTQxZDgtYjQ0Yi0wMDZiY2YyNjNhNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyczyn\u0105 jednodniowego przestoju w pracy wszystkich 14 fabryk Toyoty w Japonii pod koniec sierpnia by\u0142a awaria systemu informatycznego, do kt\u00f3rej dosz\u0142o z powodu \u201eniewystarczaj\u0105cej przestrzeni dyskowej\u201d na serwerze \u2013 og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 japo\u0144ski koncern.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9292118,fabryki-toyoty-w-japonii-stanely-w-sierpniu-jaki-byl-powod-jednodniow.html", "date_published": "2023-09-06T20:47:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA chc\u0105 odstraszy\u0107 Chiny. Pentagon planuje stworzy\u0107 wielk\u0105 flot\u0119 autonomicznych dron\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OF-ktkuTURBXy83OGM2NTZlMy1mYzQ4LTRiOGItYjZhZi0xOGQyNDkyNGZhNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceszefowa Pentagonu Kathleen Hicks zapowiedzia\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce jej resort zamierza w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat stworzy\u0107 flot\u0119 tysi\u0119cy autonomicznych dron\u00f3w, nap\u0119dzanych sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. Urz\u0119dniczka stwierdzi\u0142a, \u017ce nowy program ma by\u0107 prze\u0142omem (&quot;game changerem&quot;) w podej\u015bciu do obronno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9292117,usa-chca-odstraszyc-chiny-pentagon-planuje-stworzyc-wielka-flote-auto.html", "date_published": "2023-09-06T20:22:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wywiad wojskowy: Na razie na 100 proc. nie mo\u017cemy potwierdzi\u0107 \u015bmierci Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDUktkuTURBXy9mODkyNGVjYy00N2ZkLTRjY2MtODZkMS0yOTVlMmM5NGVjNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR) na razie na 100 proc. nie mo\u017ce potwierdzi\u0107 \u015bmierci szefa rosyjskiej najemniczej Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna - powiedzia\u0142 agencji Ukrinform przedstawiciel HUR Andrij Jusow. Wywiad potwierdza natomiast \u015bmier\u0107 Dmitrija Utkina, ps. &quot;Wagner&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9292114,wywiad-wojskowy-na-razie-na-100-proc-nie-mozemy-potwierdzic-smierci.html", "date_published": "2023-09-06T20:03:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken og\u0142osi\u0142 w Kijowie pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy o warto\u015bci ponad 1 mld dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sC2ktkuTURBXy81OTQyYzNjNy02NmRmLTQ5Y2MtOTYwYy0wNWEzMzUyZDdlYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 podczas wizyty w Kijowie pomoc dla Ukrainy o warto\u015bci ponad 1 mld USD. Jak podaje agencja Reutera, 665 mln USD z tej sumy to wsparcie wojskowe i cywilne w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292113,blinken-oglosil-w-kijowie-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy-o-wartosci-ponad.html", "date_published": "2023-09-06T19:52:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Putin zwraca si\u0119 do Korei P\u00f3\u0142nocnej? \"Jego w\u0142asny przemys\u0142 obronny nie nad\u0105\u017ca za popytem\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqektkuTURBXy8zMjRjMjBkYi0wOWZiLTQyNmItODQwZC1mYWVjNjM1NWNjMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin zwraca si\u0119 do Korei P\u00f3\u0142nocnej o dostawy broni, bo jest zdesperowany i znajduje si\u0119 pod wielk\u0105 presj\u0105 - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby, odpowiadaj\u0105c na pytanie PAP. Wyrazi\u0142 jednocze\u015bnie pewno\u015b\u0107, \u017ce USA b\u0119d\u0105 w stanie zaopatrywa\u0107 Ukrain\u0119 &quot;tak d\u0142ugo, jak to konieczne&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9292104,dlaczego-putin-zwraca-sie-do-korei-polnocnej-jego-wlasny-przemysl-ob.html", "date_published": "2023-09-06T19:41:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja weryfikacyjna zakwestionowa\u0142a decyzje reprywatyzacyjne ws. 5 nieruchomo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-HaktkuTURBXy85NjdiMThjOC0wNDIyLTRjNjUtYjIxOC1mZWUwMmUwN2UxMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja weryfikacyjna w \u015brod\u0119 uchyli\u0142a lub stwierdzi\u0142a niewa\u017cno\u015b\u0107 kilku kolejnych decyzji prezydenta stolicy ws. pi\u0119ciu warszawskich nieruchomo\u015bci. Orzeczenia komisji uzasadniono m.in. faktem nabycia roszcze\u0144 w drodze um\u00f3w cywilnoprawnych lub z\u0142o\u017cenia wniosku dekretowego po terminie.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9292102,komisja-weryfikacyjna-zakwestionowala-decyzje-reprywatyzacyjne-ws-5-n.html", "date_published": "2023-09-06T19:26:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Nadal b\u0119dziemy pozwala\u0107, aby by\u0142 tranzyt ukrai\u0144skich towar\u00f3w rolnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5TCktkuTURBXy82YWUzM2E3ZC0wMzhkLTRiNWItOTFlNS01NzIxMWQ1NmU3ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadal b\u0119dziemy pozwala\u0107 na tranzyt przez Polsk\u0119, niech te towary trafiaj\u0105 na ca\u0142y \u015bwiat, ale nie mog\u0105 destabilizowa\u0107 sytuacji w Polsce. Polska zbyt wiele dla Ukrainy zrobi\u0142a, by teraz ponosi\u0107 dodatkowy koszt w postaci destabilizacji rynku rolnego - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9292100,rzecznik-rzadu-nadal-bedziemy-pozwalac-aby-byl-tranzyt-ukrainskich-t.html", "date_published": "2023-09-06T19:16:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szko\u0142y w Anglii. Co najmniej 147 zbudowano z podatnego na zawalenie si\u0119 materia\u0142u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4FktkuTURBXy85NjE4YWE3ZC02NzU5LTRlNTQtYmZhZS0zZTRkZTZiNGNhM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 147 szk\u00f3\u0142 w Anglii zosta\u0142o zbudowanych z podatnego na zawalenie si\u0119 wzmocnionego betonu kom\u00f3rkowego - wynika z opublikowanej w \u015brod\u0119 przez rz\u0105d listy, kt\u00f3ra jednak nie jest kompletna, bo ustalanie tego nadal trwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9292076,szkoly-w-anglii-co-najmniej-147-zbudowano-z-podatnego-na-zawalenie-si.html", "date_published": "2023-09-06T19:02:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy pakiet pomocy wojskowej od USA dla Ukrainy. Na li\u015bcie m.in. amunicja ze zubo\u017conym uranem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMNktkuTURBXy85N2MyYThmNC05N2NjLTQyNDUtOGQzNy0xZmYwODU2ZjhhMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja USA og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy wart 175 mln dolar\u00f3w. W pakiecie znalaz\u0142a si\u0119 m.in. po raz pierwszy amunicja ze zubo\u017conym uranem do czo\u0142g\u00f3w Abrams. Bia\u0142y Dom zaprzeczy\u0142, by ta amunicja by\u0142a bardziej niebezpieczna czy kontrowersyjna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9292027,nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-od-usa-dla-ukrainy-na-liscie-min-amuni.html", "date_published": "2023-09-06T18:44:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS czy KO \u2013 kto mo\u017ce liczy\u0107 na wi\u0119ksze poparcie? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ToktkuTURBXy84NGQ1YzQ4Zi1kMDg0LTQ0ZDUtOTVhZi1lMTg3OTEyZmJhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyborach do Sejmu 37 proc. respondent\u00f3w zag\u0142osowa\u0142aby na Komitet Wyborczy Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, a 31 proc. badanych na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 - wynika z sonda\u017cu Kantar przeprowadzonego dla TVN i TVN24.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292025,pis-czy-ko-kto-moze-liczyc-na-wieksze-poparcie-sondaz.html", "date_published": "2023-09-06T18:40:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy PKO BP: NBP sta\u0142 si\u0119 prekursorem obni\u017cek podstawowych st\u00f3p procentowych w regionie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUtktkuTURBXy9iMGU5NDQ4Ny0xMjhmLTQ0ZDctODIyMS0wOWFjMmVjOGIyOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NBP sta\u0142 si\u0119 prekursorem obni\u017cek podstawowych st\u00f3p procentowych w regionie - ocenili analitycy banku PKO BP. Ci\u0119cie st\u00f3p o 75 pb konsumuje wycenian\u0105 przez rynek skal\u0119 obni\u017cek st\u00f3p procentowych na ten rok - dodali.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291995,analitycy-pko-bp-nbp-stal-sie-prekursorem-obnizek-podstawowych-stop-p.html", "date_published": "2023-09-06T18:21:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Ci\u0105g\u0142e zafiksowanie Putina na etnicznym pochodzeniu\" Ze\u0142enskiego. Ambasada Ukrainy: \u015awiat powinien pot\u0119pi\u0107 antysemickie wypowiedzi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbEktkuTURBXy8yMTIzM2FlOS0xODJkLTRjNjgtYjYxNS1kNjk5OWI2MzBjYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasada Ukrainy w Izraelu wezwa\u0142a w \u015brod\u0119 spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105 do pot\u0119pienia antysemickich wypowiedzi W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry powi\u0105za\u0142 \u017cydowskie pochodzenie prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego z &quot;gloryfikacj\u0105 nazizmu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9291941,ciagle-zafiksowanie-putina-na-etnicznym-pochodzeniu-zelenskiego-amb.html", "date_published": "2023-09-06T18:06:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PLK: Trasa Rail Baltica realna w 2030 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-fktkuTURBXy83ZDc0OGI3NS1mYTMxLTQwYWQtODMxMi00ZWY4NjA2NTkwOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest bardzo realne, \u017ce w 2030 r., a po polskiej stronie w 2028-29 r., pojedziemy szybkim poci\u0105giem do Litwy, \u0141otwy i Estonii, na dw\u00f3ch trzecich trasy Rail Baltica z pr\u0119dko\u015bci\u0105 250 km/h, a na pozosta\u0142ym odcinku 200 km/h - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Karpaczu prezes PKP PLK Ireneusz Merchel.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9291907,prezes-plk-trasa-rail-baltica-realna-w-2030-r.html", "date_published": "2023-09-06T17:53:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzieko\u0144ski: Rynek pracy jest w dobrej kondycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zg6ktkuTURBXy9mZjI0YTY2Mi1iOTg0LTQ3OWQtYmFhNC1hN2MwZWQ0NjhkZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najgorszy czas nast\u0105pi\u0142 w IV kw. 2022 roku oraz I kw. 2023. Panowa\u0142a obawa na rynku pracy i og\u00f3lnym kosztorysem \u017cycia - m\u00f3wi w rozmowie z DGP Pawe\u0142 Dzieko\u0144ski, wiceprezes Fakro.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9291906,dziekonski-rynek-pracy-jest-w-dobrej-kondycji.html", "date_published": "2023-09-06T17:52:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pr\u0105dzy\u0144ski: Bez ubezpieczycieli transformacja energetyczna nie powiedzie si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-9ktkuTURBXy9iZTgyZjE5Yy0yNjlhLTQzZTQtODkzNS1jYjAxNjlhNjdmNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O tym, czy realne jest, aby transformacja energetyczna powiod\u0142a si\u0119 bez udzia\u0142u sektora ubezpieczeniowego, m\u00f3wi w rozmowie z DGP podczas XXXII Forum Ekonomicznego w Karpaczu Jan Grzegorz Pr\u0105dzy\u0144ski, prezes zarz\u0105du Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/9291804,pradzynski-bez-ubezpieczycieli-transformacja-energetyczna-nie-powiedz.html", "date_published": "2023-09-06T17:47:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP zafundowa\u0142 nam kie\u0142bas\u0119 wyborcz\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a skutki uboczne [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFtktkuTURBXy8wNWUyNGQyZC03MDM5LTRkMjktOGZiMy1jZTIxYzM5OTc1ZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NBP pod przewodnictwem Adama Glapi\u0144skiego zafundowa\u0142 nam kie\u0142bas\u0119 wyborcz\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a skutki uboczne \u2013 komentuje dla DGP w czasie Forum Ekonomicznego w Karpaczu Kamil Sobolewski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Pracodawc\u00f3w RP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291848,nbp-zafundowal-nam-kielbase-wyborcza-ktora-bedzie-miala-skutki-uboczn.html", "date_published": "2023-09-06T17:29:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wagnerowcy: Dow\u00f3dztwo kaza\u0142o nam wrzuca\u0107 do dom\u00f3w granaty i dobija\u0107 rannych cywil\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuvktkuTURBXy9hOWYzNjI5Zi00ZDZmLTQ3MzEtYWRkZi1lZmQ4MmY0MTFjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dow\u00f3dztwo rosyjskiej tzw. Grupy Wagnera rozkazywa\u0142o najemnikom, by wrzucali granaty do dom\u00f3w ukrai\u0144skich cywil\u00f3w, p\u00f3\u017aniej wchodzili do \u015brodka i zabijali ranne kobiety i dzieci - opowiedzia\u0142o portalowi Gulagu.net dw\u00f3ch by\u0142ych wi\u0119\u017ani\u00f3w zwerbowanych do tej najemniczej formacji zbrojnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9291845,wagnerowcy-dowodztwo-kazalo-nam-wrzucac-do-domow-granaty-i-dobijac-ra.html", "date_published": "2023-09-06T17:24:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Darmowe bilety do narodowych instytucji kultury dla dzieci i senior\u00f3w? Gli\u0144ski o planach w III kadencji rz\u0105d\u00f3w PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxmktkuTURBXy9lZGZkYzc0My0xZjllLTRiNDYtOGU4YS1kMzkxY2M1OWFjM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W trzeciej kadencji rz\u0105d\u00f3w PiS chcemy wprowadzi\u0107 darmowe bilety, na pocz\u0105tku do narodowych instytucji kultury, dla m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b starszych - powiedzia\u0142 minister kultury Piotr Gli\u0144ski w wywiadzie dla portalu i.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291841,darmowe-bilety-do-narodowych-instytucji-kultury-dla-dzieci-i-seniorow.html", "date_published": "2023-09-06T17:14:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda: Przyst\u0105pienie Grecji do Inicjatywy Tr\u00f3jmorza sukcesem szczytu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B81ktkuTURBXy9iNTE0NzExMC1hYjk2LTQxNDMtOTMzMy0yMDMxYzA4NWJjMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sukces tego szczytu to przyst\u0105pienie do Inicjatywy Tr\u00f3jmorza Grecji. Grecja zosta\u0142a przyj\u0119ta jako pa\u0144stwo Unii Europejskiej na pe\u0142nych prawach cz\u0142onkowskich do Tr\u00f3jmorza, ale (sukcesem jest) r\u00f3wnie\u017c przyst\u0105pienie jako partnera stowarzyszonego Mo\u0142dawii oraz Ukrainy - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291838,duda-przystapienie-grecji-do-inicjatywy-trojmorza-sukcesem-szczytu.html", "date_published": "2023-09-06T17:01:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie s\u0105 kluczowe kompetencje na rynku pracy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TehktkuTURBXy9jYzcwZmYwZi03ZDlhLTQ3ZWUtYWM1Mi1kMjgyNjlhMDEyZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ja ca\u0142y czas m\u00f3wi\u0119, \u017ce my nie mamy m\u0142odzie\u017cy uczy\u0107, a mamy m\u0142odzie\u017c kszta\u0142towa\u0107. Teraz liczy si\u0119 praca zespo\u0142owa, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej jest bardzo istotna \u2013 m\u00f3wi\u0142 prof. Piotr Wachowiak, rektor Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej w Warszawie, podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/wideo/9291835,jakie-sa-kluczowe-kompetencje-na-rynku-pracy.html", "date_published": "2023-09-06T16:53:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynki s\u0105 w szoku po decyzji RPP. Tak du\u017cego ci\u0119cia st\u00f3p nie by\u0142o od czasu globalnego kryzysu finansowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z1EktkuTURBXy80N2U4ZDY0Zi04YjU2LTRhY2ItODgwNC01OGY5MzMyNDEyY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank centralny nie zaskoczy\u0142 obni\u017ck\u0105 st\u00f3p, ale jej skal\u0105. Ostatni raz tak du\u017ce ci\u0119cie mia\u0142o miejsce na pocz\u0105tku globalnego kryzysu finansowego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291834,stopy-procentowe-rynki-sa-w-szoku-po-decyzji-rpp.html", "date_published": "2023-09-06T16:51:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wagnera organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105 w Wielkiej Brytanii. Za przynale\u017cno\u015b\u0107 do niej b\u0119dzie grozi\u0142o wi\u0119zienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuvktkuTURBXy9hOWYzNjI5Zi00ZDZmLTQ3MzEtYWRkZi1lZmQ4MmY0MTFjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Wagnera, rosyjska prywatna firma wojskowa, od przysz\u0142ej \u015brody b\u0119dzie w Wielkiej Brytanii uznawana za organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105 - og\u0142osi\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo spraw wewn\u0119trznych. Za przynale\u017cno\u015b\u0107 do niej na terenie Wielkiej Brytanii b\u0119dzie grozi\u0142o do 14 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9291827,grupa-wagnera-organizacja-terrorystyczna-w-wielkiej-brytanii-za-przyn.html", "date_published": "2023-09-06T16:26:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozmowa Blinken-Rau. \"\u017belazne zobowi\u0105zanie\" ws. wsparcia obrony Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ku3ktkuTURBXy83Njg4ODAxMC04NmQ0LTQyMWYtYTI2Mi03ZDA4OWUyZGMxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef dyplomacji USA Antony Blinken rozmawia\u0142 telefonicznie z szefem polskiego MSZ Zbigniewem Rauem m.in. o wsparciu dla Ukrainy i zmieniaj\u0105cych si\u0119 zagro\u017ceniach dla bezpiecze\u0144stwa NATO - poda\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Departamentu Stanu Matthew Miller.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291824,rozmowa-blinken-rau-zelazne-zobowiazanie-ws-wsparcia-obrony-ukrain.html", "date_published": "2023-09-06T16:09:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci: Odbieramy decyzj\u0119 RPP jako ryzykown\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5lCktkuTURBXy8xYjcwZGJjYy0zMTYzLTQ5YzItOTQwMS0xYjIyYzM2NjFiOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kierunek zmian nie jest zaskoczeniem, ale skala obni\u017cki st\u00f3p procentowych ju\u017c zdecydowanie tak - ocenili \u015brodow\u0105 decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Rafa\u0142 Benecki i Adam Antoniak z banku ING. Z punktu widzenia przywr\u00f3cenia stabilno\u015bci cen w \u015brednim terminie jest ona ryzykowna - stwierdzili eksperci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291817,eksperci-odbieramy-decyzje-rpp-jako-ryzykowna.html", "date_published": "2023-09-06T15:54:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport zb\u00f3\u017c. Ze\u0142enski: Ukraina jest zdecydowanie przeciwna ograniczeniom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina jest zdecydowanie przeciwna dalszym ograniczeniom eksportu zb\u00f3\u017c, powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zebranym w Bukareszcie uczestnikom \u00d3smego Szczytu i Forum Biznesu Inicjatywy Tr\u00f3jmorza. Ze\u0142enski \u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 ze szczytem z Kijowa - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9291812,eksport-zboz-zelenski-ukraina-jest-zdecydowanie-przeciwna-ograniczen.html", "date_published": "2023-09-06T15:40:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Mija 8 lat od \"najwi\u0119kszego niewybuchu referendalnego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0gktkuTURBXy9mNDNjZGNhZS0wMDdjLTRjODktYTk1MC0xNmMwOWIyOTg4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b mija osiem lat od referendum, kt\u00f3re okaza\u0142o si\u0119 &quot;najwi\u0119kszym niewybuchem referendalnym&quot; od II wojny \u015bwiatowej w Europie. By\u0142o to ko\u0142o ratunkowe, aby ratowa\u0107 szanse wyborcze \u00f3wczesnego prezydenta Bronis\u0142awa Komorowskiego - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291809,premier-mija-8-lat-od-najwiekszego-niewybuchu-referendalnego.html", "date_published": "2023-09-06T15:32:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyty d\u0142ugoterminowe. Prezes ZBP: Banki nie wykluczaj\u0105 ponadstandardowej wyceny ryzyka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03xktkuTURBXy9hZTdjNThhOS1mNmFlLTRjMTEtYjc1Mi1lNjlhMmU5MGVhZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9291807,kredyty-dlugoterminowe-prezes-zbp-banki-nie-wykluczaja-ponadstandard.html", "date_published": "2023-09-06T15:25:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty na deskach po decyzji RPP. Co dalej z polsk\u0105 walut\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej we wrze\u015bniu obni\u017cy\u0142a stopy procentowe o 75 pb., tym samym od czwartku stopa referencyjna b\u0119dzie wynosi\u0142a 6 proc. Skala ruchu jest ogromnym zaskoczeniem dla rynku, kt\u00f3ry szykowa\u0142 si\u0119 na \u201estandardowe\u201d ci\u0119cie o 25 pb. Nie oby\u0142o si\u0119 bez ofiar \u2013 z\u0142oty zosta\u0142 mocno poturbowany przez decyzj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291803,zloty-na-deskach-po-decyzji-rpp-co-dalej-z-polska-waluta.html", "date_published": "2023-09-06T15:07:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eGigantyczna\u201d obni\u017cka st\u00f3p procentowych. Nikt si\u0119 jej nie spodziewa\u0142 [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tak gigantycznej \u2013 nie b\u00f3jmy si\u0119 tego s\u0142owa \u2013 obni\u017cki st\u00f3p procentowych, ju\u017c na pocz\u0105tku wrze\u015bnia, nikt si\u0119 nie spodziewa\u0142 \u2013 komentuje w rozmowie z DGP w czasie Forum Ekonomicznego w Karpaczu dr Piotr Maszczyk ze Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291801,gigantyczna-obnizka-stop-procentowych-nikt-sie-jej-nie-spodziewal-.html", "date_published": "2023-09-06T15:00:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty straci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 oko\u0142o godziny 16.30 z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Za euro p\u0142acono 4,56 z\u0142, za dolara 4,26 z\u0142, a za franka szwajcarskiego - 4,76 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9291799,zloty-stracil-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-09-06T14:53:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pakiet Fit for 55. Ile skarg do TSUE z\u0142o\u017cy\u0142a Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DkVktkuTURBXy9kM2Y0MTQ4YS1hMDkwLTQ5YWEtOTEyZC0xMjA0NDMxOTBmY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska z\u0142o\u017cy\u0142a dot\u0105d sze\u015b\u0107 skarg do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) odno\u015bnie rozwi\u0105za\u0144 zawartych w unijnym pakiecie Fit for 55, kt\u00f3ry ma zaostrzy\u0107 polityk\u0119 klimatyczn\u0105 UE \u2013 potwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Wyrazi\u0142a nadziej\u0119, \u017ce do skarg przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 niekt\u00f3rzy s\u0105siedzi Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9291795,pakiet-fit-for-55-ile-skarg-do-tsue-zlozyla-polska.html", "date_published": "2023-09-06T14:48:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obni\u017cka st\u00f3p procentowych. Kwieci\u0144ski: Skala jest wi\u0119ksza, ni\u017c przewidywa\u0142 rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rv_ktkuTURBXy80YmE4MDJkMy04ODg2LTRlODgtOTYyYi0yYjMxNjM3YTVmYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skala obni\u017cki jest wi\u0119ksza, ni\u017c przewidywa\u0142 rynek, ale obni\u017cka st\u00f3p procentowych nie jest zaskoczeniem \u2013 powiedzia\u0142 podczas XXXII Forum Ekonomicznego w Karpaczu wiceprezes Banku Pekao Jerzy Kwieci\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291793,obnizka-stop-procentowych-kwiecinski-skala-jest-wieksza-niz-przewid.html", "date_published": "2023-09-06T14:38:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukaszewski: Musimy dekarbonizowa\u0107 gospodark\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qcFktkuTURBXy84OWIzZDA4MC0xZjBiLTRkMWItOGQwZC1jM2FmNzE1YjVlMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O tym, czy Polska ma szans\u0119 zrealizowa\u0107 cel, jakim jest neutralno\u015b\u0107 klimatyczna do 2050 r., i jakie dzia\u0142anie nale\u017cy podj\u0105\u0107 w odpowiedzi na kryzys klimatyczny i energetyczny, m\u00f3wi w rozmowie z DGP podczas XXXII Forum Ekonomicznego w Karpaczu Jacek \u0141ukaszewski, prezes Schneider Electric.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/9291781,lukaszewski-musimy-dekarbonizowac-gospodarke.html", "date_published": "2023-09-06T14:36:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dla Polski oznacza emisja obligacji w USA i w Japonii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i6bktkuTURBXy8wZTdiODRiOS00NzYwLTQ2NmQtYTFhMC04ZDI0NDQ5YTFhNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ten rok by\u0142 dla nas prze\u0142omowy. W maju weszli\u015bmy z obligacjami na rynek ameryka\u0144ski i japo\u0144ski \u2013 m\u00f3wi w czasie Forum Ekonomicznego w Karpaczu w rozmowie z DGP Pawe\u0142 Nierada, wiceprezes zarz\u0105du Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/wideo/9291790,co-dla-polski-oznacza-emisja-obligacji-w-usa-i-w-japonii.html", "date_published": "2023-09-06T14:29:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Rz\u0105d PiS \u015bci\u0105ga najwi\u0119cej muzu\u0142ma\u0144skich imigrant\u00f3w w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy wiecie kto w Europie \u015bci\u0105ga najwi\u0119cej muzu\u0142ma\u0144skich imigrant\u00f3w? Rz\u0105d, kt\u00f3ry nimi najg\u0142o\u015bniej straszy, rz\u0105d PiS. Tylko w zesz\u0142ym roku wyda\u0142 135 tysi\u0119cy zezwole\u0144 dla przybysz\u00f3w z kraj\u00f3w muzu\u0142ma\u0144skich - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291789,tusk-rzad-pis-sciaga-najwiecej-muzulmanskich-imigrantow-w-europie.html", "date_published": "2023-09-06T14:28:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w Polsce. Kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 kolejnej zmiany?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Du\u017ca skala obni\u017cek st\u00f3p procentowych zaskakuje - wskaza\u0142 Jakub Rybacki z Polskiego Instytutu Ekonomicznego, odnosz\u0105c si\u0119 do \u015brodowej decyzji RPP. Oceni\u0142, \u017ce do ko\u0144ca przysz\u0142ego roku stopy spadn\u0105 w okolice 5,25 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291787,stopy-procentowe-w-polsce-kiedy-mozemy-spodziewac-sie-kolejnej-zmiany.html", "date_published": "2023-09-06T14:23:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mariusz Wawer: Inwestorzy wol\u0105 zielone firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7UktkuTURBXy8zNmNjODc0NC0xN2RlLTQ3NDEtODhkYS1iNTNkOGE5NTg3OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mariusz Wawer, dyrektor do spraw kontakt\u00f3w rz\u0105dowych i komunikacji strategicznej 3 m Polska, w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 prawn\u0105&quot; poruszy\u0142 kwestie ekologii w biznesie oraz inwestycjach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/wideo/9291771,mariusz-wawer-inwestorzy-wola-zielone-firmy.html", "date_published": "2023-09-06T13:58:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PFR: Rozpocz\u0119cie cyklu obni\u017cek st\u00f3p procentowych jest uzasadnione", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CaUktkuTURBXy83ZTJkOGE3OS01ZTIxLTRhNzYtYjFiYi1mNTE0M2Y0NjkzZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwa\u017cam, \u017ce rozpocz\u0119cie cyklu obni\u017cek st\u00f3p procentowych przez RPP jest uzasadnione, bior\u0105c pod uwag\u0119 silny spadek tempa inflacji, silnego z\u0142otego i fakt, \u017ce polska gospodarka przechodzi okres spowolnienia \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes PFR Pawe\u0142 Borys.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291764,prezes-pfr-rozpoczecie-cyklu-obnizek-stop-procentowych-jest-uzasadnio.html", "date_published": "2023-09-06T13:55:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak nowe technologie wp\u0142ywaj\u0105 na zarz\u0105dzanie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xu8ktkuTURBXy8yN2VkNDZhZC0xOWYxLTQ1NmEtOTYwNi1kNGY1MzhiN2E4N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy nowe technologie odgrywaj\u0105 znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w\u015br\u00f3d os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych w przedsi\u0119biorstwach? Na to pytanie odpowiada\u0142a na Forum Ekonomicznym w Karpaczu Ewa Wernerowicz, prezes Soonly.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/wideo/9291754,jak-nowe-technologie-wplywaja-na-zarzadzanie.html", "date_published": "2023-09-06T13:44:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy latanie zn\u00f3w stanie si\u0119 ekskluzywn\u0105 us\u0142ug\u0105 dla nielicznych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RK_ktkuTURBXy8xZjQzM2Y3OS03YjU0LTRlM2EtYWEzZi0wMGI2YmFiODk2ZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chocia\u017c przemys\u0142 lotniczy jest odpowiedzialny jedynie za 3 proc. emisji CO2 do atmosfery, to czujemy si\u0119 odpowiedzialni i musimy co\u015b z tym robi\u0107 - m\u00f3wi Stephan Linhart, dyrektor ds. sprzeda\u017cy na Europ\u0119 \u015arodkowo-Wschodni\u0105 i Izrael w Lufthansa Group.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/wideo/9291744,czy-latanie-znow-stanie-sie-ekskluzywna-usluga-dla-nielicznych.html", "date_published": "2023-09-06T13:38:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cho\u0107 to prawica wygra\u0142a wybory w Hiszpanii, to w\u0142adz\u0119 mog\u0105 przej\u0105\u0107 partie lewicowe. Jest jeden warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6NfktkuTURBXy8wMmE1MWU2NS1iMGEzLTQ0YzUtOWVmYy02Y2NhOWFlZWRjZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 to prawica wygra\u0142a ostatnie wybory w Hiszpanii, to mo\u017cliwe, \u017ce w\u0142adz\u0119 obejm\u0105 ugrupowania lewicowe. B\u0119dzie to mo\u017cliwe, je\u015bli lider hiszpa\u0144skich socjalist\u00f3w Pedro Sanchez u\u0142askawi wszystkich Katalo\u0144czyk\u00f3w zaanga\u017cowanych w referendum z 2017 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9291731,choc-to-prawica-wygrala-wybory-w-hiszpanii-to-wladze-moga-przejac-par.html", "date_published": "2023-09-06T13:27:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w d\u00f3\u0142. Oto najnowsza decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeyktkuTURBXy8zMGRhY2U0ZS05NWI0LTRlMjMtODk0Mi1kYjQwOGE5MGExMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291729,stopy-procentowe-w-dol-oto-najnowsza-decyzja-rady-polityki-pienieznej.html", "date_published": "2023-09-06T13:22:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie zwi\u0119kszaj\u0105ce diety dla \u017co\u0142nierzy na granicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v1TktkuTURBXy83YmIyYmMwMC1kM2Y1LTRmNjMtYWQwZS03ZGIzMGU1NDY1OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ci\u0119\u017ck\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 na granicy trzeba docenia\u0107. Podpisa\u0142em dzi\u015b rozporz\u0105dzenie, kt\u00f3re wielokrotnie zwi\u0119kszy wysoko\u015b\u0107 diety wyp\u0142acanej \u017co\u0142nierzom chroni\u0105cym granic\u0119 pa\u0144stwow\u0105 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9291716,szef-mon-podpisalem-rozporzadzenie-zwiekszajace-diety-dla-zolnierzy-n.html", "date_published": "2023-09-06T13:10:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pies robot i inteligentny kask. Szukali\u015bmy ciekawostek na targach IFA 2023 w Berlinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1GkktkuTURBXy81NTAyNTMyOC1kNTRlLTRjYjEtYWQ1Yi04NGU0YjljNDRlYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coroczne targi elektroniki IFA to okazja do zaprezentowania si\u0119 przez firmy z ca\u0142ego \u015bwiata. Na stoiskach zazwyczaj powtarzaj\u0105 si\u0119 produkty, zmieniaj\u0105 si\u0119 tylko nazwy ich producent\u00f3w. Od czasu do czasu mo\u017cna jednak natrafi\u0107 na co\u015b ciekawego. Byli\u015bmy tam i wy\u0142uskali\u015bmy dla was najciekawsze pere\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9291661,pies-robot-i-inteligentny-kask-szukalismy-ciekawostek-na-targach-ifa.html", "date_published": "2023-09-06T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownik wywiadu szpieguj\u0105cy dla Rosji oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juBktkuTURBXy9lNjg0YzEyZi1mNzZiLTQyYjQtOGFlOC1mMzFkZDc5MWY2NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Carsten L., by\u0142y pracownik Federalnej S\u0142u\u017cby Wywiadowczej (BND), aresztowany w grudniu pod zarzutem szpiegowania dla Rosji, zosta\u0142 oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal Zeit Online. W po\u0142owie sierpnia Prokuratura Federalna wnios\u0142a akt oskar\u017cenia przeciwko Carstenowi L. i jego pomocnikowi Arthurowi E. do S\u0105du Najwy\u017cszego w Berlinie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9291704,pracownik-wywiadu-szpiegujacy-dla-rosji-oskarzony-o-zdrade-stanu.html", "date_published": "2023-09-06T12:50:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukaszewska-Trzeciakowska: Od 2024 r. w p\u00f3\u0142nocnej Polsce mog\u0105 ruszy\u0107 specjalne strefy energetyczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W p\u00f3\u0142nocnej Polsce od pocz\u0105tku 2024 r. mia\u0142yby ruszy\u0107 specjalne strefy energetyczne; inwestorzy zu\u017cywaj\u0105cy du\u017co energii mogliby liczy\u0107 tam na ni\u017csze ceny energii \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 w Karpaczu pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9291676,lukaszewska-trzeciakowska-od-2024-r-w-polnocnej-polsce-moga-ruszyc-s.html", "date_published": "2023-09-06T12:16:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rumunia w ko\u0144cu przyzna\u0142a, \u017ce od\u0142amki rosyjskiego drona spad\u0142y na jej terytorium", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k6SktkuTURBXy84ODM2Y2QyOS01NmFhLTRjYWItYWY4ZS0zZjliYzBjYTZiMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rumu\u0144ski minister obrony Angel Tilvar przyzna\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek na terytorium kraju spad\u0142y od\u0142amki rosyjskiego drona - poinformowa\u0142a agencja Reutera; wcze\u015bniej w\u0142adze w Bukareszcie konsekwentnie temu zaprzecza\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9291665,rumunia-w-koncu-przyznala-ze-odlamki-rosyjskiego-drona-spadly-na-jej.html", "date_published": "2023-09-06T12:08:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Euro-net i Jura Poland usuwa\u0142y dowody swoich z\u0142ych praktyk. UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 kary", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFBktkuTURBXy9jNjU2MjgzYS0xN2E3LTQxZTgtOTgzYy1mZjc4MzRmM2EzOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w za utrudnianie przeszukania na\u0142o\u017cy\u0142 kary: 10 mln z\u0142 na Euro-net oraz 1 mln z\u0142 na Jura Poland \u2013 poinformowa\u0142 UOKiK w \u015brod\u0119. Jak dodano, chodzi o usuni\u0119cie wiadomo\u015bci z komunikator\u00f3w na telefonach s\u0142u\u017cbowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9291655,euro-net-i-jura-poland-usuwaly-dowody-swoich-zlych-praktyk-uokik-nalo.html", "date_published": "2023-09-06T11:57:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co zrobi\u0107, kiedy w mieszkaniu wybuchnie po\u017car?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dKsktkuTURBXy80OGU3ZDMzOC04ZmY5LTRjZDktYTFmNy0wYTUyZmFlM2ZlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto kr\u00f3tki poradnik, kt\u00f3ry powie ci, co zrobi\u0107 w przypadku po\u017caru w mieszkaniu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9291645,co-zrobic-kiedy-w-mieszkaniu-wybuchnie-pozar.html", "date_published": "2023-09-06T11:42:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "InPost: Inwestycje w 2023 nie ni\u017csze ni\u017c w 2022, d\u0142ug netto: EBITDA 2,0x w \u015brednim term.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZgktkuTURBXy83YmE2ZTA4MC1jODNiLTQyMWMtOGU1YS03ZmIwNWM1ZTBmZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291614,inpost-inwestycje-w-2023-nie-nizsze-niz-w-2022-dlug-netto-ebitda-2.html", "date_published": "2023-09-06T11:08:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "InPost oczekuje wysoko 1-cyfrowego lub nisko 2-cyfrowego wzrostu rynku paczek w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fQHktkuTURBXy9jMjNjZWU4OS1lNTc0LTRjMWEtOGVhYS0yNDBmNTE0YmY0YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291610,inpost-oczekuje-wysoko-1-cyfrowego-lub-nisko-2-cyfrowego-wzrostu-rynku.html", "date_published": "2023-09-06T11:06:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Auto Partner wzros\u0142y o 26,43 proc. r/r do 310,25 mln z\u0142 w sierpniu", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291609,przychody-auto-partner-wzrosly-o-2643-proc-rr-do-31025-mln-zl-w-si.html", "date_published": "2023-09-06T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rustem Umierow nowym ministrem obrony Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_4BktkuTURBXy9jYmYzYjY2Ny1kMDMwLTQ2YTUtYWMyYi05ZTA2NmNjNGIyZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Ukrainy (Rada Najwy\u017csza) przychyli\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 do postanowienia prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i powo\u0142a\u0142 Rustema Umierowa na stanowisko ministra obrony; Umierow zast\u0105pi\u0142 dotychczasowego szefa resortu O\u0142eksija Reznikowa - powiadomi\u0142y ukrai\u0144skie media za deputowanym do parlamentu Jaros\u0142awem \u017be\u0142ezniakiem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9291607,rustem-umierow-nowym-ministrem-obrony-ukrainy.html", "date_published": "2023-09-06T11:03:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "InPost podtrzymuje prognoz\u0119 dot. capex i FCF na 2023 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gaSktkuTURBXy8zMWVjYmEwNC0yZGVlLTRmODItYTg1Mi1mM2ZmMDY4NjJjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291606,inpost-podtrzymuje-prognoze-dot-capex-i-fcf-na-2023-rok.html", "date_published": "2023-09-06T11:03:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "InPost mia\u0142 128 mln z\u0142 zysku netto, 690,1 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nulktkuTURBXy8yOTUyMTM2YS1iYTRmLTQ3YWYtYTJkMS0wMWU1NmZiZTU3MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291603,inpost-mial-128-mln-zl-zysku-netto-6901-mln-zl-skoryg-zysku-ebitda.html", "date_published": "2023-09-06T11:01:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Introl mia\u0142 14,17 mln z\u0142 zysku netto, 31,38 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291602,introl-mial-1417-mln-zl-zysku-netto-3138-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-po.html", "date_published": "2023-09-06T10:57:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amazon, Google, Meta i inni na biznesowym zakr\u0119cie. KE og\u0142osi\u0142a list\u0119 wstydu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska opublikowa\u0142a list\u0119 sze\u015bciu sp\u00f3\u0142ek technologicznych, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 swoj\u0105 pozycj\u0119 monopolisty na rynku us\u0142ug cyfrowych. Okre\u015blono ich wsp\u00f3lnym mianem \u201ecenzor\u00f3w\u201d (z ang. gatekeeper).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9291596,amazon-google-meta-i-inni-na-biznesowym-zakrecie-ke-oglosila-liste.html", "date_published": "2023-09-06T10:41:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie by\u0142o tegoroczne lato? Najcieplejsze w historii pomiar\u00f3w temperatur", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K8TktkuTURBXy81NjQxZTUzOC1lY2U3LTRjODMtYWNlYS02MDNiZTI5MDBjMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy miesi\u0105ce tegorocznego lata na p\u00f3\u0142kuli p\u00f3\u0142nocnej by\u0142y najgor\u0119tszym okresem w historii prowadzenia pomiar\u00f3w temperatury na Ziemi - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna (WMO). Dodano, \u017ce rekordowo wysoka jest te\u017c temperatura powierzchni ocean\u00f3w, zasi\u0119g lodu arktycznego jest za\u015b rekordowo niski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9291581,jakie-bylo-tegoroczne-lato-najcieplejsze-w-historii-pomiarow-temperat.html", "date_published": "2023-09-06T10:26:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wy\u0142udzenia danych na... legionell\u0119. Takie rzeczy tylko w Rzeszowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xR4ktkuTURBXy9kMjg5NWFjYy1mNTk4LTRkNGYtYTM3Zi1kZDA3N2FmNjNlZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzeszowska policja ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane osobowe wykorzystuj\u0105c strach przed legionell\u0105. Dzwoni\u0105 g\u0142\u00f3wnie do os\u00f3b starszych i podaj\u0105c si\u0119 za pracownik\u00f3w sanepidu proponuj\u0105 badania w kierunku ewentualnego zaka\u017cenia bakteri\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9291571,wyludzenia-danych-na-legionelle-takie-rzeczy-tylko-w-rzeszowie.html", "date_published": "2023-09-06T10:07:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bud\u017cet\u00f3wka protestuje w formie happeningu. \u017b\u0105daj\u0105 podwy\u017cek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WUuktkuTURBXy8xZmQ1N2VhZi1lM2I1LTQyYjItOWJhNy05MzQ4ZTg3MjJjMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />560 pustych krzese\u0142 symbolizuj\u0105cych &quot;bezczynno\u015b\u0107 parlamentarzyst\u00f3w&quot; stan\u0119\u0142o w \u015brod\u0119 przed budynkiem Kancelarii Premiera blokuj\u0105c jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych ulic Warszawy. To happening pracownik\u00f3w sfery bud\u017cetowej. &quot;\u017b\u0105damy systemowych rozwi\u0105za\u0144 dot. zasad wynagradzania&quot; \u2013 m\u00f3wi\u0105 zwi\u0105zkowcy z &quot;Solidarno\u015bci&quot;.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9291558,budzetowka-protestuje-w-formie-happeningu-zadaja-podwyzek.html", "date_published": "2023-09-06T09:52:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W lipcu sprzeda\u017c detaliczna w Polsce i w strefie euro spad\u0142a. Dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4xktkuTURBXy9lNDQ3MzlmZC1jNDQ5LTQxMGQtODBhYy0zODliOWE5OTk5NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9291538,w-lipcu-sprzedaz-detaliczna-w-polsce-i-w-strefie-euro-spadla-dane-eur.html", "date_published": "2023-09-06T09:23:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3ry kraj jest ostatnim sojusznikiem Tajwanu w Afryce? Prezydent Tsai Ing-wen jest tam z wizyt\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Z0ktkuTURBXy8yYWE2NDAwYy04YzJhLTQ4ZjItYjNjMS0zYzhlMDg4MTk5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Tajwanu Tsai Ing-wen sk\u0142ada wizyt\u0119 w Eswatini, dawnym Suazi, w ramach obchod\u00f3w 55-lecia jego niepodleg\u0142o\u015bci i 55. rocznicy nawi\u0105zania stosunk\u00f3w dyplomatycznych; pa\u0144stwo to jest ostatnim sojusznikiem Tajwanu w Afryce \u2013 poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Kyodo. Kr\u00f3l Mswati III otrzyma\u0142 w prezencie urodzinowym od tajwa\u0144skiej przyw\u00f3dczyni pi\u0119\u0107 kr\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9291534,ktory-kraj-jest-ostatnim-sojusznikiem-tajwanu-w-afryce-prezydent-tsai.html", "date_published": "2023-09-06T09:15:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy NBP zapomni o dwucyfrowej inflacji i pierwszy raz od trzech lat obni\u017cy stopy procentowe? Ekonomi\u015bci spekuluj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcWktkuTURBXy8zYTJkZDcyOC0wYTU3LTQ0ZmUtOGJjZi02N2YyNGE5ZDY1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NBP mo\u017ce zapomnie\u0107 o utrzymuj\u0105cej si\u0119 dwucyfrowej inflacji i obni\u017cy\u0107 stopy procentowe po raz pierwszy od trzech lat. Decyzja ta zosta\u0142a podj\u0119ta z powod\u00f3w politycznych, twierdzi Bloomberg. Do wybor\u00f3w parlamentarnych zosta\u0142o nieco ponad 5 tygodni.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9291504,czy-nbp-zapomni-o-dwucyfrowej-inflacji-i-pierwszy-raz-od-trzech-lat-ob.html", "date_published": "2023-09-06T08:49:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 98 zaka\u017ce\u0144, jedna osoba zmar\u0142a DANE Z 6.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 98 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 24 ponowne. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 674 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-98-zakazen-jedna-osoba-zmarla-dane-z-609.html", "date_published": "2023-09-06T08:35:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Antony Blinken w Ukrainie. W jakim celu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BO3ktkuTURBXy8wYjg0MWE4Zi1jNWQ2LTQ0YTMtYmJhNS0yZTA1NTZlMjRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Ukrainy przyby\u0142 w \u015brod\u0119 z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 sekretarz stanu USA Antony Blinken \u2013 poinformowa\u0142 portal Europejska Prawda. Wed\u0142ug jego \u017ar\u00f3de\u0142 szef ameryka\u0144skiej dyplomacji znajduje si\u0119 ju\u017c w Kijowie. Doniesienia te potwierdzi\u0142a tak\u017ce stacja telewizyjna ICTV.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9291437,antony-blinken-w-ukrainie-w-jakim-celu.html", "date_published": "2023-09-06T07:45:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie kolejny pakiet pomocy wojskowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYyktkuTURBXy9iOGQ5NmI2Zi02ODBjLTQyMDItODRlMS0xNzY1NmIwYjhkNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki rz\u0105d poinformowa\u0142 we wtorek o nowym pakiecie pomocy wojskowej dla Ukrainy - poda\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. Obejmuje on m.in. ponad 10 000 sztuk pocisk\u00f3w do samobie\u017cnych dzia\u0142 przeciwlotniczych Gepard, a tak\u017ce most pancerny Beaver.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9291352,niemcy-przekaza-ukrainie-kolejny-pakiet-pomocy-wojskowej.html", "date_published": "2023-09-06T06:44:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tunezja: Aresztowano cz\u0142onk\u00f3w w\u0142adz opozycyjnej partii Ennahda", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9cktkuTURBXy9kZWIwNzUxZC0yMGUyLTRiZjYtODZiZS02N2QxOGY5Y2VmOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tunezyjska policja aresztowa\u0142a we wtorek Mondhera Ounissiego, tymczasowego prezesa opozycyjnej partii Ennahda \u2013 poda\u0142y w komunikacie partyjne w\u0142adze. Aresztowano tak\u017ce Abdela Karima Harouniego, prominentnego polityka tej partii, kt\u00f3ry ostatnie dwa dni sp\u0119dzi\u0142 w areszcie domowym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9291351,tunezja-aresztowano-czlonkow-wladz-opozycyjnej-partii-ennahda.html", "date_published": "2023-09-06T06:42:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street. Dobre wiadomo\u015bci z gospodarki wywo\u0142a\u0142y spadki na gie\u0142dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania na Wall Street zni\u017ckowa\u0142y na koniec sesji we wtorek. Inwestorzy analizuj\u0105 perspektywy dla wzrostu PKB w USA. Ceny ropy rosn\u0105, a na gie\u0142dach zyska\u0142y sp\u00f3\u0142ki paliwowe po tym, jak Arabia Saudyjska przed\u0142u\u017cy\u0142a dobrowolne ci\u0119cia w produkcji ropy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9291346,wall-street-dobre-wiadomosci-z-gospodarki-wywolaly-spadki-na-gieldzie.html", "date_published": "2023-09-06T06:39:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "22 lata wi\u0119zienia. By\u0142y lider Proud Boys otrzyma\u0142 wyrok za udzia\u0142 w ataku na Kapitol", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zu0ktkuTURBXy80MzVlMGVjZC1lNzdiLTQwODItYjNmNC0yNWVjMTgyNmU5YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Enrique Tarrio, by\u0142y przyw\u00f3dca radykalnej prawicowej grupy Proud Boys, otrzyma\u0142 najd\u0142u\u017cszy jak dot\u0105d wyrok wydany w zwi\u0105zku z zamieszkami 6 stycznia 2021 roku na waszyngto\u0144skim Kapitolu. Oskar\u017cono go m.in. o &quot;wykalkulowany akt terroryzmu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9291345,22-lata-wiezienia-byly-lider-proud-boys-otrzymal-wyrok-za-udzial-w-at.html", "date_published": "2023-09-06T06:39:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja i Grecja szykuj\u0105 si\u0119 do kolejnych rozm\u00f3w o sytuacji Cypru i akcesji do UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zuktkuTURBXy81ODhiZmRkYS0wYzhiLTQ4MzAtYTdhZC05Y2FiMDYxNzYwODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turcja wkroczy\u0142a w now\u0105 i pozytywn\u0105 er\u0119 w relacjach z Grecj\u0105 - oznajmi\u0142 we wtorek turecki minister spraw zagranicznych Hakan Fidan, komentuj\u0105c spotkanie ze swoim greckim odpowiednikiem Giorgosem Gerapetritisem w Ankarze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9291301,turcja-i-grecja-szykuja-sie-do-kolejnych-rozmow-o-sytuacji-cypru-i-akc.html", "date_published": "2023-09-06T06:34:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania zdelegalizuje gaz rozweselaj\u0105cy. \"To narkotyk\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GHCktkuTURBXy9hNDdjMjE0MS04ZTBjLTQ1Y2UtOTgwYi0wOTk2NDMwZmM5Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podtlenek azotu, czyli gaz rozweselaj\u0105cy zostanie sklasyfikowany jako narkotyk i zdelegalizowany do ko\u0144ca roku - og\u0142osi\u0142 we wtorek brytyjski rz\u0105d. W Wielkiej Brytanii to druga najcz\u0119\u015bciej stosowana przez osoby w wieku 16-24 lata substancja odurzaj\u0105ca, po marihuanie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9291296,wielka-brytania-zdelegalizuje-gaz-rozweselajacy-to-narkotyk.html", "date_published": "2023-09-06T06:34:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Dzisiaj ostatni dzie\u0144 zg\u0142aszania kandydat\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCyktkuTURBXy80M2NjMzhiZS1lZTJmLTQ3NmEtYjViMy0xMDA1NTU4YTg0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko do \u015brody do godz. 16.00 komitety wyborcze mog\u0105 zg\u0142asza\u0107 listy kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w oraz kandydat\u00f3w na senator\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291292,wybory-2023-dzisiaj-ostatni-dzien-zglaszania-kandydatow.html", "date_published": "2023-09-06T06:29:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile mo\u017ce dorobi\u0107 emeryt i rencistka? Od 1 wrze\u015bnia nowe limity", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDPktkuTURBXy8yMTlhNDU3Zi1hYTE3LTRiMWUtYTgwMC1lNWRhMjcwMTJhMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 wrze\u015bnia zmieni\u0142y si\u0119 kwoty graniczne przychod\u00f3w. Limity w dorabianiu nie dotycz\u0105 emerytek, kt\u00f3re sko\u0144czy\u0142y 60 lat i emeryt\u00f3w, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 65 lat - poinformowa\u0142 ZUS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9291283,ile-moze-dorobic-emeryt-i-rencistka-od-1-wrzesnia-nowe-limity.html", "date_published": "2023-09-06T06:21:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy laptopy dla uczni\u00f3w czwartych klas szko\u0142y podstawowej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5JoktkuTURBXy8xZTQzYjY1Mi0zOGQ0LTQzYjYtYTYzYy0yOGQ2MDhmOWNiMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />4. wrze\u015bnia rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy rok szkolny 2023/2024. Zgodnie z ustaw\u0105 o wsparciu rozwoju kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli, do ko\u0144ca 2023 roku do wszystkich czwartoklasist\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych maj\u0105 dotrze\u0107 laptopy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9291278,kiedy-laptopy-dla-uczniow-czwartych-klas-szkoly-podstawowej.html", "date_published": "2023-09-06T06:15:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Lokalna p\u00f3\u0142ka\" ma wesprze\u0107 polskich dostawc\u00f3w. Kolejny punkt programu PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/21jktkuTURBXy83MzU0MDUxYy02NjZmLTQ2MTctOTE5Ny01ZDhkZDc1ZTIwYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program &quot;Lokalna p\u00f3\u0142ka\u201d to wprowadzenie obowi\u0105zku, aby markety w swojej ofercie mia\u0142y minimum 2/3 owoc\u00f3w, warzyw, produkt\u00f3w mlecznych i mi\u0119snych oraz pieczywa pochodz\u0105cych od lokalnych dostawc\u00f3w - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 doradca prezydenta Jan Krzysztof Ardanowski. To kolejny, nowy punkt programu PiS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291273,lokalna-polka-ma-wesprzec-polskich-dostawcow-kolejny-punkt-programu.html", "date_published": "2023-09-06T06:09:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjska gospodarka ma si\u0119 coraz lepiej. Odrabia straty z 2022 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YsiktkuTURBXy84MjU4OGYzNy0xNTBhLTRiODEtYWMyMy1hYjk3YzBhNzdlMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sankcje nie zabi\u0142y rosyjskiej gospodarki. P\u00f3\u0142tora roku po inwazji na Ukrain\u0119 ro\u015bnie produkcja przemys\u0142owa, sprzeda\u017c detaliczna zwi\u0119ksza si\u0119 w dwucyfrowym tempie, a bezrobocie jest najni\u017csze w historii", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9290953,rosyjska-gospodarka-ma-sie-coraz-lepiej-odrabia-straty-z-2022-roku.html", "date_published": "2023-09-06T06:08:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzmacniaj\u0105ce si\u0119 przemys\u0142 i konsumpcja, najni\u017csze bezrobocie w historii. Rosyjska gospodarka ma si\u0119 dobrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sankcje nie zabi\u0142y rosyjskiej gospodarki. P\u00f3\u0142tora roku po inwazji na Ukrain\u0119 ro\u015bnie produkcja przemys\u0142owa, sprzeda\u017c detaliczna zwi\u0119ksza si\u0119 w dwucyfrowym tempie, a bezrobocie jest najni\u017csze w historii", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9290953,wzmacniajace-sie-przemysl-i-konsumpcja-najnizsze-bezrobocie-w-histori.html", "date_published": "2023-09-06T06:08:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Popkiewicz: Decydenci nie wiedz\u0105, jak docelowo powinna wygl\u0105da\u0107 polska energetyka po transformacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Popkiewicz: Nie martwi\u0142bym si\u0119 bezrobociem w zwi\u0105zku z odej\u015bciem od w\u0119gla. Je\u015bli wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119, ile trzeba zrobi\u0107 w ramach transformacji energetycznej \u2013 budowa sieci elektroenergetycznych, biogazowni, wiatrak\u00f3w, \u0142adowarek do pojazd\u00f3w czy termomodernizacja dom\u00f3w \u2013 to oka\u017ce si\u0119, \u017ce b\u0119dziemy my\u015ble\u0107, jak \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 wi\u0119cej pracownik\u00f3w z zagranicy", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9290973,popkiewicz-decydenci-nie-wiedza-jak-docelowo-powinna-wygladac-polska.html", "date_published": "2023-09-06T05:58:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiadectwa energetyczne s\u0105. Ale nie maj\u0105 warto\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2HktkuTURBXy9kZjcwZDZkZi02MGE3LTRlYzMtOTZkYy0zZDkwYzE3ZWQyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obiegu mog\u0105 by\u0107 tysi\u0105ce \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 pozbawione warto\u015bci. Mimo \u017ce za ka\u017cde trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 przynajmniej 200 z\u0142", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9290928,swiadectwa-energetyczne-sa-ale-nie-maja-wartosci.html", "date_published": "2023-09-06T05:56:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiadectwa energetyczne s\u0105. Ale nie maj\u0105 wrto\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2HktkuTURBXy9kZjcwZDZkZi02MGE3LTRlYzMtOTZkYy0zZDkwYzE3ZWQyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obiegu mog\u0105 by\u0107 tysi\u0105ce \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 pozbawione warto\u015bci. Mimo \u017ce za ka\u017cde trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 przynajmniej 200 z\u0142", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9290928,swiadectwa-energetyczne-sa-ale-nie-maja-wrtosci.html", "date_published": "2023-09-06T05:56:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty straci\u0142 wobec euro, umocni\u0142 si\u0119 wobec dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/helktkuTURBXy9hNjNiN2IxMy0zMGE0LTQxNmUtODhkYi0xYzI1YmNkNGIzNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 po godz. 7.00 polska waluta straci\u0142a nieznacznie na warto\u015bci wobec euro - 0,01 proc., kt\u00f3re wyceniano 4,49 na z\u0142. Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 natomiast w stosunku do dolara ameryka\u0144skiego o 0,06 proc. Dolar kosztowa\u0142 4,18 z\u0142. Notowania z\u0142otego wobec franka szwajcarskiego r\u00f3wnie\u017c wzros\u0142y o 0,10 proc. Za franka p\u0142acono oko\u0142o 4,71 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9291255,kursy-walut-zloty-stracil-wobec-euro-umocnil-sie-wobec-dolara-i-fran.html", "date_published": "2023-09-06T05:55:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za darmo ju\u017c by\u0142o. Na czym polega fenomen portali dla hobbyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpdktkuTURBXy9hNzJmNzlmMi01MzFkLTQzODYtYTcyZC1iMGM2YWE4M2Y4ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcesz przegl\u0105da\u0107? To zap\u0142a\u0107. Doskona\u0142e wyniki finansowe platformy OnlyFans zwiastuj\u0105, \u017ce od p\u0142atnych tre\u015bci w internecie nie ma odwrotu", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9290977,za-darmo-juz-bylo-na-czym-polega-fenomen-portali-dla-hobbystow.html", "date_published": "2023-09-06T05:54:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko 14 proc. Polak\u00f3w dobrze ocenia start Romana Giertycha w wyborach parlamentarnych [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/piSktkuTURBXy9mYjE4NDEyMS0wMWE1LTQxNTgtODBjMC1jNTE5YWI4ZjNlMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />48 proc. \u017ale b\u0105d\u017a zdecydowanie \u017ale ocenia start Romana Giertycha w wyborach parlamentarnych z list Koalicji Obywatelskiej. To ani dobrze, ani \u017ale - uwa\u017ca 27,9 proc., za\u015b pozytywnie decyzj\u0119 o wystawieniu tego kandydata ocenia 14,2 proc. badanych - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291249,tylko-14-proc-polakow-dobrze-ocenia-start-romana-giertycha-w-wyborach.html", "date_published": "2023-09-06T05:51:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hossa na rynku e-commerce powoli wygasa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhWktkuTURBXy85YjExNzVlMy0wYzZhLTRlNzAtYjk0Mi1lM2UxNzMzMjM4OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost o ok. 15 proc. rocznie \u2013 tak rozw\u00f3j polskiego e-commerce prognozuj\u0105 ameryka\u0144scy analitycy z Technavio. Polscy eksperci m\u00f3wi\u0105: b\u0119dzie trudno. Udzia\u0142 handlu online w sprzeda\u017cy detalicznej osi\u0105ga w\u0142a\u015bnie poziomy najni\u017csze od dw\u00f3ch lat", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9290981,hossa-na-rynku-e-commerce-powoli-wygasa.html", "date_published": "2023-09-06T05:44:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biznes wykorzystuj\u0105cy dzikie zwierz\u0119ta popada w nie\u0142ask\u0119. Kolejne firmy zrywaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prace z dostarczycielami \u201eniezapomnianych wra\u017ce\u0144\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zc4ktkuTURBXy82ZmNhYWE4NC0yMThiLTQyMjQtYWViZS1mMGEwMDRlNDgxOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak podaje portal Plant Based News, Klook \u2013 biuro podr\u00f3\u017cy z Hong Kongu, og\u0142osi\u0142o now\u0105 polityk\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi, w kt\u00f3rej wyklucza korzystanie z us\u0142ug firm wykorzystuj\u0105cych dzikie zwierz\u0119ta. Klook nie jest jedyne \u2013 grono przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re nie chc\u0105 zarabia\u0107 na eksploatacji egzotycznych gatunk\u00f3w, coraz bardziej si\u0119 powi\u0119ksza.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9290270,biznes-wykorzystujacy-dzikie-zwierzeta-popada-w-nielaske-kolejne-firm.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y szef Ifo ostrzega: Niemcy zn\u00f3w staj\u0105 si\u0119 \"chorym cz\u0142owiekiem Europy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRNktkuTURBXy9iMGJhZWUwMC1hZGY4LTRjYWQtOGUwNy1lNThjNzBlODFhMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy po raz kolejny staj\u0105 si\u0119 \u201echorym cz\u0142owiekiem Europy\u201d - uwa\u017ca Hans-Werner Sinn, emerytowany prezes instytutu Ifo. Wyzwania, jakie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z obecn\u0105 sytuacj\u0105 Niemiec, szczeg\u00f3lnie w zakresie strategii energetycznej kraju, mog\u0105 da\u0107 korzy\u015bci coraz popularniejszym partiom prawicowym \u2013 pisze portal CNBC", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9290678,byly-szef-ifo-ostrzega-niemcy-znow-staja-sie-chorym-czlowiekiem-euro.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drony, sztuczna inteligencja i kozy. Oto nowe i nietypowe sposoby na po\u017cary", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtpktkuTURBXy80MmM5YTFmYi04NTM4LTQ5NDMtOWZjZC04NjFkYzc1NmM5ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez zmiany klimatyczne i globalne ocieplenie gro\u017aba wybuchu po\u017car\u00f3w we wszystkich cz\u0119\u015bciach \u015bwiata jest coraz wi\u0119ksza. W tym roku liczba po\u017car\u00f3w gro\u017anych dla \u017cycia ludzi jest wyj\u0105tkowo du\u017ca. Jak im zapobiega\u0107? Oto niekt\u00f3re z bardziej innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie przeciwdzia\u0142ania po\u017carom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9289586,drony-sztuczna-inteligencja-i-kozy-oto-nowe-i-nietypowe-sposoby-na-p.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portal X b\u0119dzie wiedzia\u0142 o swoich u\u017cytkownikach wi\u0119cej ni\u017c oni sami o sobie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MWNktkuTURBXy85NTA0NDQ1OC1kMWE4LTRhMzYtYTA1ZC1kOWMzODZjMjQ2YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Platforma X, dawniej Twitter, o\u015bwiadczy\u0142a w zesz\u0142ym tygodniu, \u017ce planuje zbiera\u0107 dane biometryczne i informacje dotycz\u0105ce zatrudnienia swoich u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9290437,portal-x-bedzie-wiedzial-o-swoich-uzytkownikach-wiecej-niz-oni-sami-o.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje dzia\u0142aj\u0105. Udzia\u0142 Rosji w wymianie handlowej UE spada poni\u017cej 2 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lkRktkuTURBXy81Y2I2OWMwYi1hNzk5LTRhZWQtYjhkYy0yMjhhN2NkMmY1Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ograniczenia importowe i eksportowe na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119 przez Wsp\u00f3lnot\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 maj\u0105 ogromny wp\u0142yw na handel Unii Europejskiej z Rosj\u0105. Efektem sankcji jest gwa\u0142towny spadek zale\u017cno\u015bci UE od rosyjskiej energii.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9289852,sankcje-dzialaja-udzial-rosji-w-wymianie-handlowej-ue-spada-ponizej-2.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Studenci na rynku najmu. Jakich mieszka\u0144 szukaj\u0105 i ile s\u0105 w stanie zap\u0142aci\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wrzesie\u0144 to tradycyjnie okres najwi\u0119kszego ruchu na rynku wynajmu mieszka\u0144, bo w\u00f3wczas umowy finalizuj\u0105 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy studentek i student\u00f3w. Portal GetHome.pl sprawdzi\u0142, jakich szukaj\u0105 mieszka\u0144 i ile s\u0105 w stanie za nie zap\u0142aci\u0107.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9290799,studenci-na-rynku-najmu-jakich-mieszkan-szukaja-i-ile-sa-w-stanie-zap.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrost rat kredytowych a straty bank\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9289686,wzrost-rat-kredytowych-a-straty-bankow.html", "date_published": "2023-09-06T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]