[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pleszew. 26-latek podejrzany o molestowanie niemowl\u0119cia. Prokuratura: Czekamy na ekspertyzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/b6/1c/z30106114M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 okres tymczasowego aresztowania podejrzanego o molestowanie siedmiomiesi\u0119cznej dziewczynki. \u015aledczy czekaj\u0105 na dodatkowe ekspertyzy. Uzyskali ju\u017c kompleksow\u0105 opini\u0119 bieg\u0142ych psychiatry i seksuologa na temat sk\u0142onno\u015bci pedofilskich m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162989,pleszew-26-latek-podejrzany-o-molestowanie-niemowlecia-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T20:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podhale. Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Anastazja. Policja i bliscy apeluj\u0105 o pomoc w poszukiwaniach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/c4/1c/z30163093M,Wizerunek-zaginionej-Anastazji.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek czwartego wrze\u015bnia zagin\u0119\u0142a 16-letnia Anastazja Skubisz. Dziewczyna po raz ostatni by\u0142a widziana w miejscowo\u015bci Lasek niedaleko Nowego Targu. Policja prosi o kontakt osoby, kt\u00f3re widzia\u0142y lub wiedz\u0105 co\u015b o zaginionej. Apel o pomoc w poszukiwaniach wystosowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c rodzina nastolatki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163042,podkarpacie-zaginela-16-letnia-anastazja-policja-i-bliscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T19:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ursus. O\u015bmioletnia dziewczynka zagin\u0119\u0142a w szkole. Szuka\u0142a jej stra\u017c miejska, zawiadomiono policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/c3/1c/z30162621M,Dziewczynka-w-drodze-do-szkoly--zdjecie-ilustracyj.jpg\" vspace=\"2\" />Do stra\u017cnik\u00f3w miejskich pracuj\u0105cych w warszawskim Ursusie zg\u0142osi\u0142a si\u0119 roztrz\u0119siona kobieta, kt\u00f3ra powiedzia\u0142a im, \u017ce nie mo\u017ce znale\u017a\u0107 w szkole swojej o\u015bmioletniej c\u00f3rki. Stra\u017c miejska szuka\u0142a dziewczynki w ca\u0142ej szkole i poinformowa\u0142a policj\u0119. Po wszystkim okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziewczynka pomyli\u0142a sale i przez ca\u0142y czas znajdowa\u0142a si\u0119 w innej klasie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162452,ursus-osmioletnia-dziewczynka-zaginela-w-szkole-szukala-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T16:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia pod Poznaniem. 14-latek mia\u0142 pr\u00f3bowa\u0107 ratowa\u0107 kole\u017cank\u0119, zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami poci\u0105gu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/53/1c/z29702591M,Tory-kolejowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />14-letni Ukrainiec, na co dzie\u0144 mieszkaj\u0105cy w wielkopolskiej Wrze\u015bni, zgin\u0105\u0142 w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 pod ko\u0142ami poci\u0105gu towarowego. Wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105, \u017ce nastolatek pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 r\u00f3wie\u015bniczk\u0119. Dziewczynka tak\u017ce zosta\u0142a potr\u0105cona przez poci\u0105g, jej stan jest bardzo ci\u0119\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162337,tragedia-pod-poznaniem-14-latek-mial-probowac-ratowac-kolezanke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T16:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zmiana czasu z letniego na zimowy 2023. Kiedy przestawiamy zegarki? Do przodu czy do ty\u0142u?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/23/1c/z29504905M,Zmiana-czasu---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi we wszystkich krajach Unii Europejskiej ju\u017c w pa\u017adzierniku. Kiedy dok\u0142adnie powinni\u015bmy przestawi\u0107 zegarki?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162354,zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-2023-kiedy-przestawiamy-zegarki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T15:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wr\u00f3ci afryka\u0144ski upa\u0142? IMGW z prognoz\u0105 zagro\u017ce\u0144. Wiemy, kiedy i gdzie b\u0119dzie najcieplej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c3/1c/z30162140M,Upaly-moga-powrocic-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Prognozy synoptyk\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce od najbli\u017cszego weekendu do Polski wr\u00f3ci\u0107 mo\u017ce upalna pogoda. Wysoka temperatura najprawdopodobniej wyst\u0105pi najpierw w zachodniej Polsce. IMGW prognozuje ostrze\u017cenia przed upa\u0142ami dla trzech wojew\u00f3dztw w tej cz\u0119\u015bci kraju. Gor\u0105ca pogoda mo\u017ce utrzyma\u0107 si\u0119 do przysz\u0142ego tygodnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30161875,wroci-afrykanski-upal-imgw-z-prognoza-zagrozen-wiemy-kiedy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T15:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kalisz. Katechetka mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad uczniami i straszy\u0107 szatanem. S\u0105 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/55/19/z26564735M,Religia-w-szkole--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Katechetka z Kalisza, kt\u00f3ra mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad uczniami, opowie przed s\u0105dem za naruszenie nietykalno\u015bci cielesnej. Odm\u00f3wi\u0142a z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Z kolei dyrekcja szko\u0142y odm\u00f3wi\u0142a komentarza, bo \"nie jest stron\u0105 post\u0119powania\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30161812,kalisz-katechetka-miala-znecac-sie-nad-uczniami-i-straszyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zabrze. Auto potr\u0105ci\u0142o o\u015bmiolatk\u0119 na pasach przed szko\u0142\u0105. \u015amig\u0142owiec LPR zabra\u0142 nieprzytomne dziecko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/c3/1c/z30161429M,Smiglowiec-Lotniczego-Pogotowia-Ratunkowego--zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />W Zabrzu, na oznakowanym przej\u015bciu dla pieszych przed szko\u0142\u0105, kieruj\u0105ca samochodem potr\u0105ci\u0142a o\u015bmioletni\u0105 dziewczynk\u0119. Kobieta nie zahamowa\u0142a przed przej\u015bciem, bo - jak mia\u0142a wyja\u015bni\u0107 - o\u015blepi\u0142o j\u0105 s\u0142o\u0144ce. \u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego zabra\u0142 nieprzytomn\u0105 o\u015bmiolatk\u0119 do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160916,zabrze-auto-potracilo-osmiolatke-na-pasach-przed-szkola-smiglowiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T14:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015al\u0105sk. Agresywna 29-latka zamieni\u0142a \u017cycie s\u0105siad\u00f3w w koszmar. \"Ona nas tu pozabija\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c3/1c/z30161431M,Slask--Agresywna-29-latka-z-Knurowa-zamienila-zyci.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja ju\u017c powoli przestaj\u0119 wychodzi\u0107 z domu. Dla mnie to jest chore - oznajmi\u0142a s\u0105siadka 29-letniej Angeliki z Knurowa (woj. \u015bl\u0105skie). Agresywnego zachowania kobiety mieli do\u015bwiadcza\u0107 nie tylko s\u0105siedzi, kt\u00f3rzy poprosili o pomoc \"Interwencj\u0119\", ale tak\u017ce policja. Przeciwko 29-latce maj\u0105 by\u0107 prowadzone trzy sprawy. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce do chwili ich rozstrzygni\u0119cia sprawy, stanie im si\u0119 krzywda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160839,slask-agresywna-29-latka-zamienila-zycie-sasiadow-w-koszmar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T14:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Popularny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ksi\u0105dz ujawni\u0142, ile zarabia. \"Mo\u017cna za to wy\u017cy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/c3/1c/z30161464M,Ksiadz-Sebastian-Kosecki.jpg\" vspace=\"2\" />Popularny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ks. Sebastian Kosecki w jednym z odcink\u00f3w internetowego podcastu odpowiedzia\u0142 na pytanie o swoje zarobki. Duchowny przedstawi\u0142 konkretne kwoty. Co wi\u0119cej, przyzna\u0142, \u017ce posiada dodatkow\u0105 prac\u0119, w zwi\u0105zku z czym otrzymuje dwie pensje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160978,popularny-w-mediach-spolecznosciowych-ksiadz-ujawnil-swoje-zarobki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T13:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legionella now\u0105 metod\u0105 oszust\u00f3w. Podaj\u0105 si\u0119 za pracownik\u00f3w sanepidu. Policja apeluje o czujno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/bb/1c/z30129963M,Paleczki-Legionella-pneumophila.jpg\" vspace=\"2\" />Legionella sta\u0142a si\u0119 now\u0105 metod\u0105 oszust\u00f3w. Podaj\u0105 si\u0119 m.in. za pracownik\u00f3w sanepidu i pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane osobowe. Policja apeluje o czujno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30161043,legionella-nowa-metoda-oszustow-podaja-sie-za-pracownikow-sanepidu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T13:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Na lotnisku Szczecin-D\u0105bie samolot kozio\u0142kowa\u0142 podczas startu. W \u015brodku dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/c3/1c/z30160582M,Do-wypadku-malego-samolotu-doszlo-na-lotnisku-Szcz.jpg\" vspace=\"2\" />Na lotnisku Szczecin-D\u0105bie dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em ma\u0142ego samolotu. Maszyna kozio\u0142kowa\u0142a ponad pasem startowym. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 dwie osoby. Jedna z nich trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160526,na-lotnisku-szczecin-dabie-samolot-koziolkowal-podczas-startu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. Seria atak\u00f3w na mieszkania. W\u0142amywacze znacz\u0105 lokale w nietypowy spos\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/c3/1c/z30160270M,Wroclaw--Seria-atakow-na-mieszkania--Wlamywacze-zn.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przyznam, \u017ce jest to trudno zauwa\u017calne, zw\u0142aszcza dla starszych os\u00f3b\" - napisa\u0142a jedna z mieszkanek osiedla Popowice we Wroc\u0142awiu. W\u0142amywacze po\u0142o\u017cyli u niej na wycieraczce nietypowe przedmioty. Nieca\u0142y tydzie\u0144 p\u00f3\u017aniej na tej samej ulicy dosz\u0142o do w\u0142amania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159860,seria-atakow-na-mieszkania-we-wroclawiu-wlamywacze-znacza-lokale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T10:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gorz\u00f3w Wlkp. M\u0119\u017cczyzna w nocy wpad\u0142 do bagna i utkn\u0105\u0142. S\u0142u\u017cbom zd\u0105\u017cy\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce si\u0119 zapada", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/c3/1c/z30160260M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do bagna w Gorzowie Wielkopolskim. 59-latek zdo\u0142a\u0142 jeszcze zadzwoni\u0107 na policj\u0119 i przekaza\u0107, \u017ce \"coraz bardziej si\u0119 zapada\", po czym kontakt z m\u0119\u017cczyzn\u0105 si\u0119 urwa\u0142. W poszukiwania natychmiast zaanga\u017cowano policyjne patrole i stra\u017cak\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159963,gorzow-wlkp-w-nocy-wpadl-do-bagna-i-utknal-sluzbom-zdazyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Turysta wspina\u0142 si\u0119 po stromej \u015bcianie w Tatrach. W torb\u0119 wsadzi\u0142 psa. Z otwor\u00f3w wystawa\u0142y \u0142apki [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/c3/1c/z30160240M,Turysta-wspinal-sie-po-Tatrach--niosac-psa.jpg\" vspace=\"2\" />Turysta wspina\u0142 si\u0119 w Tatrach za pomoc\u0105 \u0142a\u0144cuch\u00f3w po stromej \u015bcianie, nios\u0105c w torbie psa. Zdarzenie zosta\u0142o nagrane. Osoby komentuj\u0105ce filmik z udzia\u0142em turysty skrytykowa\u0142y nieodpowiedzialne zachowanie m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159831,turysta-wspinal-sie-po-stromej-scianie-w-tatrach-niosac-torbe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T10:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Dobry posi\u0142ek\" w szpitalach to nie\u015bwie\u017ca kie\u0142basa wyborcza. NIK ju\u017c w 2018 r. wzywa\u0142a MZ do dzia\u0142a\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/c3/1c/z30159840M,Posilek-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d PiS ju\u017c od pi\u0119ciu lat jest formalnie zobowi\u0105zany poprawi\u0107 stan \u017cywienia w szpitalach, a wyskakuje z \"dobrym posi\u0142kiem\" dopiero w kampanii wyborczej. O fatalnym stanie \u017cywienia informowa\u0142a NIK ju\u017c w 2018 r. Alarmowa\u0142a, \u017ce posi\u0142ki nie tylko nie wspomaga\u0142y leczenia pacjent\u00f3w, ale w wielu przypadkach mog\u0142y szkodzi\u0107. Kontrolerzy NIK wzywali w\u00f3wczas Ministerstwo Zdrowia do natychmiastowych dzia\u0142a\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159093,dobry-posilek-w-szpitalach-to-nieswieza-kielbasa-wyborcza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legionella w przedszkolu w Warszawie. Sanepid wyda\u0142 zalecenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/c3/1c/z30160176M,Legionella-w-przedszkolu-w-Warszawie--Sanepid-wyda.jpg\" vspace=\"2\" />W warszawskim przedszkolu publicznym numer 20 przy ul. Sempo\u0142owskiej w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu wykryto bakteri\u0119 legionella. Sanepid wyda\u0142 zalecenia dla plac\u00f3wki, kt\u00f3ra na razie jest czynna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30160001,legionella-w-przedszkolu-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo Joanny z \u0141a\u0144cuta. Ojciec podejrzanego: To, \u017ce si\u0119 przyzna\u0142, nie znaczy, \u017ce jest winny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/c3/1c/z30158941M,Zabojstwo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sprawie zab\u00f3jstwa 25-letniej Joanny z \u0141a\u0144cuta (woj. podkarpackie) pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje. Grzegorza B., szwagier kobiety, kt\u00f3ry przyzna\u0142 si\u0119 do zbrodni, mia\u0142 pozorowa\u0107 jej poszukiwania. Rodzina Grzegorza B. jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ta. - To, \u017ce si\u0119 przyzna\u0142, nie znaczy, \u017ce jest winny - m\u00f3wi ojciec podejrzanego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158786,zabojstwo-joanny-z-lancuta-rodzina-podejrzanego-przerywa-milczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T08:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. 70-latek nagle wtargn\u0105\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy poci\u0105g Intercity. Du\u017ce utrudnienia na kolei", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/41/1c/z29627814M,Pociag-Lodzkiej-Kolei-Aglomeracyjnej-podjezdzajacy.jpg\" vspace=\"2\" />Na torach w \u0141odzi dosz\u0142o do potr\u0105cenia 70-latka przez poci\u0105g Intercity. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przekazany pogotowiu ratunkowemu. W zwi\u0105zku z wypadkiem op\u00f3\u017anione zosta\u0142y poci\u0105gi jad\u0105ce z tego miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30159267,lodz-70-latek-nagle-wtargnal-pod-nadjezdzajacy-pociag-intercity.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek z udzia\u0142em Katarzyny S\u00f3jki. Do kogo nale\u017ca\u0142 samoch\u00f3d, kt\u00f3rym ministerka potr\u0105ci\u0142a rowerzyst\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/c3/1c/z30158908M,Kontrowersje-wokol-samochodu-ministerki-zdrowia.jpg\" vspace=\"2\" />Katarzyna S\u00f3jka, ministerka zdrowia, potr\u0105ci\u0142a 69-letniego rowerzyst\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, podczas wypadku S\u00f3jka porusza\u0142a si\u0119 prywatnym autem, kt\u00f3rego jednak nie wpisa\u0142a ani w o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe, ani w rejestr korzy\u015bci maj\u0105tkowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158689,wypadek-z-udzialem-katarzyny-sojki-kontrowersje-wokol-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T07:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje policjantka z Kielc. \"Kasia, zawsze u\u015bmiechni\u0119ta, pomocna\". Pe\u0142ni\u0142a s\u0142u\u017cb\u0119 przez 18 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c3/1c/z30159068M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kielecka policja poinformowa\u0142a o \u015bmierci m\u0142odszej aspirantki Katarzyny Nowakowskiej. Pomimo ogromnego zaanga\u017cowania w akcj\u0119 pomocy kobiecie, \u017cycia policjantki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. \"Policja straci\u0142a bardzo dobr\u0105 funkcjonariuszk\u0119 nie tylko z do\u015bwiadczeniem zawodowym, ale przede wszystkim serdeczn\u0105 i \u017cyczliw\u0105 Kole\u017cank\u0119, na kt\u00f3r\u0105 zawsze mo\u017cna by\u0142o liczy\u0107\" - napisali policjanci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158935,nie-zyje-policjantka-z-kielc-kasia-zawsze-usmiechnieta-pomocna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T07:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Porwanie i zab\u00f3jstwo Krzysztofa Olewnika. Kto jeszcze ma na sumieniu t\u0119 zbrodni\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/01/1c/z29365235M,Krzysztof-Olewnik.jpg\" vspace=\"2\" />Kto jeszcze ma na sumieniu porwanie i zab\u00f3jstwo 25-letniego Krzysztofa Olewnika? Czy sko\u0144czy si\u0119 udr\u0119ka rodziny, kt\u00f3ra chce, by wszyscy winni tej zbrodni zostali ukarani? Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w P\u0142ocku toczy si\u0119 nowy proces. G\u0142\u00f3wnym oskar\u017conym jest Jacek K., przyjaciel od podstaw\u00f3wki i wsp\u00f3lnik w interesach zamordowanego Krzysztofa. Czy na rozprawy we wrze\u015bniu stawi si\u0119 wa\u017cny \u015bwiadek, kt\u00f3ry nieoczekiwanie zrezygnowa\u0142 z ochrony i sk\u0142adania zezna\u0144?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107845,porwanie-i-zabojstwo-krzysztofa-olewnika-czy-nowy-proces-odkryje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T05:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O krok od tragedii na \u017boliborzu. Trzylatek zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem. By\u0142 pod opiek\u0105 matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/a1/1c/z30023045M,Pogotowie-ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na warszawskim \u017boliborzu trzylatek zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem. - Pomagali\u015bmy lekarzom w resuscytacji - przekaza\u0142 Bogdan Smotera ze sto\u0142ecznej stra\u017cy po\u017carnej. Dziecko trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158403,o-krok-od-tragedii-na-zoliborzu-trzylatek-zostal-porazony-pradem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Antycyklop Patrycja wyprze Ole\u0144k\u0119 i namiesza w pogodzie. Wr\u00f3c\u0105 upa\u0142y? Do Polski ma dotrze\u0107 \"afryka\u0144ski \u017car\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/c2/1c/z30158316M,Symulacja-pogody-na-sobote.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek pogoda w naszym kraju uleg\u0142a poprawie. Zmiana ma jednak zago\u015bci\u0107 na d\u0142u\u017cej. Temperatura powietrza w Polsce powoli wzrasta, a synoptycy zapowiadaj\u0105 nawet powr\u00f3t upa\u0142\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158228,antycyklon-patrycja-namiesza-w-pogodzie-wroca-upaly-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-06T02:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]