[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Prokuratura wnioskuje do Grodzkiego. Chodzi o Krzysztofa Brejz\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-wnioskuje-do-grodzkiego-chodzi-o-krzysztofa-brej,nId,7009048\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura wnioskuje do Grodzkiego. Chodzi o Krzysztofa Brejz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-wnioskuje-do-grodzkiego-chodzi-o-krzysztofa-brej/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku zawnioskowa\u0142a do marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego o wyra\u017cenie zgody na poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci senatora Ko Krzysztofa Brejz\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-wnioskuje-do-grodzkiego-chodzi-o-krzysztofa-brej,nId,7009048", "date_published": "2023-09-06T13:50:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Prokuratura wnioskuje do Grodzkiego. Krzysztof Brejza reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-wnioskuje-do-grodzkiego-krzysztof-brejza-reaguje,nId,7009048\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura wnioskuje do Grodzkiego. Krzysztof Brejza reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-wnioskuje-do-grodzkiego-krzysztof-brejza-reaguje/000HMRVRE4CF24CE-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku zawnioskowa\u0142a do marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego o wyra\u017cenie zgody na poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci senatora KO Krzysztofa Brejz\u0119. &quot;39 dni do wybor\u00f3w, wizja zarzut\u00f3w za skrajne upolitycznienie i nielegaln\u0105 inwigilacj\u0119 Pegasusem, okr\u0119t tonie&quot; - skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych polityk opozycji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-wnioskuje-do-grodzkiego-krzysztof-brejza-reaguje,nId,7009048", "date_published": "2023-09-06T13:50:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Luksusowe apartamenty europos\u0142a PiS. \"Posz\u0142o na mnie zlecenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-luksusowe-apartamenty-europosla-pis-poszlo-na-mnie-zlecenie,nId,7008817\"><img align=\"left\" alt=\"Luksusowe apartamenty europos\u0142a PiS. &quot;Posz\u0142o na mnie zlecenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/luksusowe-apartamenty-europosla-pis-poszlo-na-mnie-zlecenie/000HMPY8PYMCRTTO-C321.jpg\" /></a>Media obieg\u0142o dziennikarskie \u015bledztwo dotycz\u0105ce zagranicznych inwestycji polityka PiS Tomasza Por\u0119by. Europose\u0142 mia\u0142 lokowa\u0107 miliony z\u0142otych w przeznaczonych pod wynajem luksusowych apartamentach w Chorwacji. Por\u0119ba odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do publikacji w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, gdzie przedstawi\u0142, ile wynosi miesi\u0119czna pensja europos\u0142a. &quot;Rozumiem, \u017ce posz\u0142o na mnie zn\u00f3w grube zlecenie, ale s\u0105 granice&quot; - skomentowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-luksusowe-apartamenty-europosla-pis-poszlo-na-mnie-zlecenie,nId,7008817", "date_published": "2023-09-06T10:40:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Artur Dziambor w Trzeciej Drodze. \"Do niedawna nie wyobra\u017ca\u0142em sobie tego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-artur-dziambor-w-trzeciej-drodze-do-niedawna-nie-wyobrazalem,nId,7006847\"><img align=\"left\" alt=\"Artur Dziambor w Trzeciej Drodze. &quot;Do niedawna nie wyobra\u017ca\u0142em sobie tego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/artur-dziambor-w-trzeciej-drodze-do-niedawna-nie-wyobrazalem/000HML87B16QB9E9-C321.jpg\" /></a>Artur Dziambor, by\u0142y konfederata i prezes Wolno\u015bciowc\u00f3w zaskoczy\u0142, kiedy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wystartuje do Sejmu z list Trzeciej Drogi. - Ja si\u0119 nie zmieni\u0142em. Inne jest jedynie logo, pod kt\u00f3rym wyst\u0119puj\u0119 - zapewnia w rozmowie z Interi\u0105. Czy teraz b\u0119dzie specjalist\u0105 od &quot;wycinania&quot; by\u0142ych koleg\u00f3w z Konfederacji? - Nie tylko od tego. Razem z Ryszardem Petru b\u0119dziemy pokazywali, \u017ce podej\u015bcie do gospodarki ma by\u0107 praktyczne - podkre\u015bla, cho\u0107 dodaje, \u017ce do niedawna nie wyobra\u017ca\u0142 sobie takiej wsp\u00f3\u0142pracy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-artur-dziambor-w-trzeciej-drodze-do-niedawna-nie-wyobrazalem,nId,7006847", "date_published": "2023-09-06T07:27:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Mandat za brak p\u0142ynu do spryskiwaczy w baga\u017cniku? Wyja\u015bniamy przepisy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mandat-za-brak-plynu-do-spryskiwaczy-w-bagazniku-wyjasniamy-,nId,7006846\"><img align=\"left\" alt=\"Mandat za brak p\u0142ynu do spryskiwaczy w baga\u017cniku? Wyja\u015bniamy przepisy \" src=\"https://i.iplsc.com/mandat-za-brak-plynu-do-spryskiwaczy-w-bagazniku-wyjasniamy/000HML64SEJMFCDW-C321.jpg\" /></a>Co jaki\u015b czas s\u0142yszymy, \u017ce za brak p\u0142ynu do spryskiwaczy grozi mandat. Jest nawet okre\u015blona jego kwota: 500 z\u0142. Wielu kierowc\u00f3w jest przekonanych, \u017ce ma obowi\u0105zek wozi\u0107 ze sob\u0105 pi\u0119\u0107 litr\u00f3w \u015brodka do czyszczenia szyb samochodowych. Co m\u00f3wi\u0105 przepisy? Czy za brak zapasu p\u0142ynu do spryskiwaczy rzeczywi\u015bcie grozi mandat? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mandat-za-brak-plynu-do-spryskiwaczy-w-bagazniku-wyjasniamy-,nId,7006846", "date_published": "2023-09-06T07:09:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]