[{"source": "https://feeds.feedburner.com/niebezpiecznik/", "title": "Cyberberbezpieczny Samorz\u0105d: zaaplikuj i we\u017a udzia\u0142 w naszych szkoleniach za darmo", "description": "<a href=\"https://niebezpiecznik.pl/post/cyberberbezpieczny-samorzad-zaaplikuj-i-wez-udzial-w-naszych-szkoleniach-za-darmo/\"><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"alignleft tfe wp-post-image\" height=\"100\" hspace=\"5\" src=\"https://niebezpiecznik.pl/wp-content/uploads/2023/09/mj1-150x150.png\" width=\"100\" /></a>Ruszy\u0142 projekt grantowy Cyberbezpieczny Samorz\u0105d. Dzi\u0119ki niemu pracownicy jednostek samorz\u0105d\u00f3w terytorialnych (czyli gmin, powiat\u00f3w, wojew\u00f3dztw) mog\u0105 otrzyma\u0107 a\u017c 850 000 z\u0142otych. \u015arodki te mo\u017cecie przeznaczy\u0107 na nasze szkolenia. Wystarczy, \u017ce do 13 pa\u017adziernika godz. 10:00` z\u0142o\u017cycie wniosek. Poni\u017cej wyja\u015bniamy jak to zrobi\u0107. Jako Niebezpiecznik, od prawie 15 lat prowadzimy wysoko oceniane szkolenia dla urz\u0119dnik\u00f3w i [&#8230;]", "link": "https://niebezpiecznik.pl/post/cyberberbezpieczny-samorzad-zaaplikuj-i-wez-udzial-w-naszych-szkoleniach-za-darmo/", "date_published": "2023-09-06T09:22:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Niebezpiecznik", "album": "Niebezpiecznik", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]