[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zara zamyka trzeci sklep w Polsce w ci\u0105gu roku", "description": "Firma Inditex zdecydowa\u0142a o zamkni\u0119ciu jednego z dw\u00f3ch salon\u00f3w Zary w Szczecinie. To trzeci sklep, kt\u00f3ry sie\u0107 likwiduje w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy. Firma stawia teraz na powi\u0119kszenie i od\u015bwie\u017canie wybranych sklep\u00f3w oraz na sprzeda\u017c internetow\u0105. Niedawno sklep w du\u017cym wojew\u00f3dzkim mie\u015bcie zlikwidowa\u0142a te\u017c konkurencyjna sie\u0107 H&amp;M.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zara-zamyka-sklepy-polska", "date_published": "2023-09-06T12:51:30.765788+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "LINK4 stawia na wygod\u0119 klient\u00f3w. Nowa strona internetowa, superszybki kalkulator sk\u0142adki i omnikana\u0142owo\u015b\u0107", "description": "Ci\u0105g dalszy cyfrowej rewolucji w LINK4. Ubezpieczyciel udost\u0119pni\u0142 w\u0142a\u015bnie klientom nowy portal obs\u0142ugowo-sprzeda\u017cowy. W nowym serwisie znajduje si\u0119 m.in. bardzo szybki kalkulator ubezpiecze\u0144, kt\u00f3ry dzi\u0119ki integracji z bazami CEPiK i CEP pozwala obliczy\u0107 sk\u0142adk\u0119 za najpopularniejsze polisy OC czy AC w kilka sekund. LINK4 stawia tak\u017ce na jeszcze wi\u0119ksz\u0105 integracj\u0119 kana\u0142\u00f3w sprzeda\u017cowych oraz automatyzacj\u0119 proces\u00f3w w sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej ubezpiecze\u0144.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/link4-stawia-na-wygode-klientow-nowa-strona-internetowa-superszybki-kalkulator-skladki-i-omnikanalowosc", "date_published": "2023-09-06T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ekonomi\u015bci: wrze\u015bniowa obni\u017cka st\u00f3p proc. wyniesie 25 pb wg 94 proc., na 50 pb wskazuje 3 proc. respondent\u00f3w", "description": "Je\u015bli jeszcze we wrze\u015bniu dojdzie do obni\u017cki st\u00f3p procentowych, to wed\u0142ug 94 proc. respondent\u00f3w b\u0119dzie to 25 punkt\u00f3w bazowych, natomiast obni\u017ck\u0119 o 50 punkt\u00f3w bazowych wskaza\u0142o 3 proc. pytanych \u2013 tak wynika z najnowszej ankiety \u201eObserwatora Finansowego\u201d skierowanej do stu pi\u0119tnastu ekonomist\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rpp-wrzesniowa-obnizka-stop-proc-wyniesie-25-pb-wg-94-proc-na-50-pb-wskazuje-3-proc-respondentow", "date_published": "2023-09-06T06:24:28.400364+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zmiany klimatu bardzo niebezpieczne dla astmatyk\u00f3w", "description": "Skutki zmian klimatu s\u0105 bardziej niebezpieczne dla pacjent\u00f3w z chorobami p\u0142uc \u2013 podali pulmonolodzy i naukowcy z European Respiratory Society (ERS) i wzywaj\u0105 do zaostrzenia standard\u00f3w czysto\u015bci powietrza.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zmiany-klimatu-bardzo-niebezpieczne-dla-astmatykow", "date_published": "2023-09-06T06:24:28.398147+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Kiedy najlepiej zaszczepi\u0107 si\u0119 przeciwko grypie? \"Od pa\u017adziernika do stycznia\"", "description": "Przeciwko grypie nie trzeba si\u0119 szczepi\u0107 ju\u017c we wrze\u015bniu. Najlepiej jest to zrobi\u0107 w okresie od pa\u017adziernika do stycznia - twierdzi prof. Adam Antczak.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kiedy-najlepiej-zaszczepic-sie-przeciwko-grypie-od-pazdziernika-do-stycznia", "date_published": "2023-09-06T05:11:57.738094+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zara zamyka trzeci sklep w Polsce w ci\u0105gu roku", "description": "Firma Inditex zdecydowa\u0142a o zamkni\u0119ciu jednego z dw\u00f3ch salon\u00f3w Zary w Szczecinie. To trzeci sklep, kt\u00f3ry sie\u0107 likwiduje w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy. Firma stawia teraz na powi\u0119kszenie i od\u015bwie\u017canie wybranych sklep\u00f3w oraz na sprzeda\u017c internetow\u0105. Niedawno sklep w du\u017cym wojew\u00f3dzkim mie\u015bcie zlikwidowa\u0142a te\u017c konkurencyjna sie\u0107 H&amp;M.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zara-zamyka-sklepy-w-polsce", "date_published": "2023-09-06T05:11:57.735622+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]