[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Droga Krzy\u017cowa w Rzymie. Maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 s\u0142owa Ukrai\u0144ca i Rosjanina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-droga-krzyzowa-w-rzymie-maja-pojawic-sie-slowa-ukrainca-i-ro,nId,6704145\"><img align=\"left\" alt=\"Droga Krzy\u017cowa w Rzymie. Maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 s\u0142owa Ukrai\u0144ca i Rosjanina\" src=\"https://i.iplsc.com/droga-krzyzowa-w-rzymie-maja-pojawic-sie-slowa-ukrainca-i-ro/0004FXVKNS0L3O3D-C321.jpg\" /></a>W rozwa\u017caniach Drogi Krzy\u017cowej w rzymskim Koloseum pod przewodnictwem papie\u017ca Franciszka znajd\u0105 si\u0119 s\u0142owa m\u0142odego Ukrai\u0144ca i Rosjanina - poinformowa\u0142 w\u0142oski dziennik &quot;Il Fatto Quotidiano&quot; na kilka godzin przed nabo\u017ce\u0144stwem w Wielki Pi\u0105tek. Jak dot\u0105d nie ujawniono tre\u015bci rozwa\u017ca\u0144, jednak wed\u0142ug gazety tematem ma by\u0107 &quot;trzecia wojna \u015bwiatowa w kawa\u0142kach&quot; - takiego okre\u015blenia u\u017cywa papie\u017c. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-droga-krzyzowa-w-rzymie-maja-pojawic-sie-slowa-ukrainca-i-ro,nId,6704145", "date_published": "2023-04-07 12:40:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]