[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szacunkowe wyniki GPW za IV kwarta\u0142 2022 r. lepsze od przewidywa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy szacunkowe wyniki GPW w czwartym kwartale 2022 roku, ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes oraz poprzednich wynik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szacunkowe-wyniki-GPW-w-IV-kwartale-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8519987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski SN czeka reforma? Posz\u0142o o luksusowe wakacje s\u0119dziego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/26fa32dd9e4fd7-945-560-0-1149-2820-1691.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdzie jest granica przyzwoito\u015bci s\u0119dziego? Konserwatywny s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego USA Clarence Thomas przez blisko 20 lat przyjmowa\u0142 prezenty od miliardera Harlana Crowa w postaci bardzo kosztownych podr\u00f3\u017cy, u\u017cyczania prywatnego jachtu i odrzutowca - pisze w pi\u0105tek \"New York Times\". Demokraci chc\u0105 reformy SN, kt\u00f3ra wyznaczy s\u0119dziom \u015bci\u015blejsze etyczne granice.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-SN-czeka-reforma-Poszlo-o-luksusowe-wakacje-sedziego-8519955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarobki Holendr\u00f3w rosn\u0105 najszybciej od 40 lat. \"Depcz\u0105 cenom po pi\u0119tach\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/4ea801cf1fc758-948-568-0-0-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarobki Holendr\u00f3w rosn\u0105 najszybciej od 40 lat - wynika z najnowszego raportu Holenderskiego Urz\u0119du Statystycznego (CBS). Wzrost wyni\u00f3s\u0142 \u015brednio 5 proc. i by\u0142 prawie dwukrotnie wy\u017cszy ni\u017c rok wcze\u015bniej (2,7 proc.). Jednak nie maj\u0105 si\u0119 z czego cieszy\u0107, bo inflacja jest jeszcze wy\u017csza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-Holendrow-rosna-najszybciej-od-40-lat-Depcza-cenom-po-pietach-8519925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 15:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa nowe podmioty na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych Komisji Nadzoru Finansowego znalaz\u0142y si\u0119 kolejne, dwa nowe podmioty: Bright Space LTD i Rejestracja Pojazd\u00f3w Tomasz Niemiec - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-dwa-nowe-podmioty-na-liscie-ostrzezen-publicznych-8519923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 15:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz s\u0142absze prognozy dla PKB Polski. PIE nie jest optymistyczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e110375936f0-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz s\u0142absze prognozy dla polskiego PKB. Oko\u0142o 0,8 proc. - o tyle \u015brednio ma wzrosn\u0105\u0107 PKB Polski w 2023 roku - informuj\u0105 ekonomi\u015bci Polskiego Instytutu Ekonomicznego. To 0,6 pkt. proc. mniej ni\u017c we wcze\u015bniejszej prognozie. Wed\u0142ug analityk\u00f3w spadek PKB w I kwartale br. wyniesie - 0,5 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-slabsze-prognozy-dla-PKB-Polski-PIE-nie-jest-optymistyczny-8519912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 15:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u0142\u0105czenie lotnicze Katowice - Erywa\u0144. Wizz Air otrzyma\u0142 decyzj\u0119 ULC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/66f9ec050e0a68-948-568-0-259-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes Urz\u0119du Lotnictwa Cywilnego wyda\u0142 w pi\u0105tek decyzj\u0119 odmown\u0105 ws. upowa\u017cnienia do wykonywania regularnych przewoz\u00f3w lotniczych pomi\u0119dzy Polsk\u0105 a Armeni\u0105 przez przewo\u017anika Wizz Air Hungary Ltd. \u2013 przekaza\u0142 PAP ULC. Wizz Air zamierza\u0142 tam lata\u0107 z Katowic od ko\u0144ca kwietnia br.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polaczenie-lotnicze-Katowice-Erywan-Wizz-Air-otrzymal-decyzje-ULC-8519905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 15:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera \u015bmieciowa w Warszawie. \"Zarzuty z raportu NIK s\u0105 absurdalne\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/7c431af3606571-948-568-0-40-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sto\u0142eczny ratusz przekaza\u0142 stanowisko w sprawie zarzut\u00f3w zawartych w raporcie Najwy\u017cszej Izby Kontroli z kontroli systemu gospodarki odpadami komunalnymi. Uwa\u017ca je za absurdalne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-smieciowa-w-Warszawie-Zarzuty-z-raportu-NIK-sa-absurdalne-8519868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z importem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Minister rolnictwa og\u0142asza sukces", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/55f58ab838612c-948-568-0-62-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strona ukrai\u0144ska zaproponowa\u0142a by ograniczy\u0107, a nawet zatrzyma\u0107 ca\u0142kowicie przyjazd zbo\u017ca do Polski - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert Telus. Doda\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie to dotyczy\u0107 tranzytu zbo\u017ca przez Polsk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-importek-ukrainskiego-zboza-Minister-rolnictwa-oglasza-sukces-8519867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nudne dane z Ameryki. Analitycy trafili w punkt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/bb970f85d28087-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marcowy raport z ameryka\u0144skiego rynku pracy okaza\u0142 si\u0119 zgodny z oczekiwaniami ekonomist\u00f3w. Tym razem analitycy trafili niemal w punkt zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o wzrost zatrudnienia jak i dynamik\u0119 p\u0142ac.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-marzec-2023-8519847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP i kondycja gospodarcza Polski. Jak oceniaj\u0105 j\u0105 eksperci?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ce042fad88af4b-945-560-3-56-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na posiedzeniu RPP w marcu oceniono, \u017ce dostosowanie rynku pracy nast\u0119puje przez p\u0142ace realne, a nie wzrost bezrobocia, co jest scenariuszem korzystnym. Niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie Rady zwracali uwag\u0119, \u017ce od po\u0142owy 2023 r. wi\u0119kszo\u015b\u0107 CPI b\u0119dzie wynika\u0107 z inflacji bazowej - podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-Wiekszosc-CPI-bedzie-wynikac-z-inflacji-bazowej-8519845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 13:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rezerwy walutowe NBP w euro spad\u0142y, w dolarach wzros\u0142y. Ile wynosz\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/14101a83ef9dc3-948-568-10-10-2037-1222.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec marca tego roku, oficjalne aktywa rezerwowe Polski wynosi\u0142y 156,4 mld euro, a w przeliczeniu na dolary ameryka\u0144skie 170,3 mld \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek w komunikacie NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rezerwy-walutowe-NPB-W-euro-spadly-w-dolarach-wzrosly-8519839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 13:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o prac\u0119 zdaln\u0105? Podpowiadamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/2c8dba4bf3f94b-948-568-0-230-3553-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 7 kwietnia obowi\u0105zuj\u0105 dwa rodzaje pracy zdalnej. \u017beby\notrzyma\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy w wybranej formie, trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 odpowiedni wniosek.\nPodpowiadamy, jak powinien wygl\u0105da\u0107. Za\u0142\u0105czamy te\u017c odpowiednie wzory.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zlozyc-wniosek-o-prace-zdalna-Wzory-wnioskow-8519811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reaktor Maria zostanie wy\u0142\u0105czony? Za\u0142oga alarmuje o mo\u017cliwych odej\u015bciach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/014a3356e589d8-945-560-25-80-1647-988.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedyny w Polsce dzia\u0142aj\u0105cy reaktor j\u0105drowy przechodzi w\u0142a\u015bnie modernizacj\u0119, kt\u00f3ra ma zako\u0144czy\u0107 si\u0119 w lipcu. Niewykluczone, \u017ce wtedy nie b\u0119dzie mia\u0142 ju\u017c kto nim operowa\u0107, poniewa\u017c coraz wi\u0119cej pracownik\u00f3w kluczowego departamentu Narodowego Centrum Bada\u0144 J\u0105drowych (NCBJ) my\u015bli o odej\u015bciu z pracy. Powodem s\u0105 zarobki oscyluj\u0105ce wok\u00f3\u0142 pensji minimalnej.\u00a0 \u00a0\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reaktor-Maria-zostanie-wylaczony-Zaloga-alarmuje-o-mozliwych-odejsciach-8519762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rowery b\u0119d\u0105 dro\u017csze? Prezes du\u017cej sp\u00f3\u0142ki stawia spraw\u0119 jasno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/f0acb5ed61ca4d-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przychody Dadelo w 2023 roku maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 si\u0119 o przynajmniej 30 proc., a mar\u017ca na sprzeda\u017cy brutto pozosta\u0107 na poziomie 30 proc. - poinformowa\u0142 PAP Biznes w wywiadzie prezes Ryszard Zawieruszy\u0144ski. Sp\u00f3\u0142ka otworzy\u0142a pierwszy stacjonarny sklep rowerowy w Warszawie i rozwa\u017ca uruchomienie kolejnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Dadelo-wrosna-w-23-o-co-najmniej-30-proc-spolka-rozwaza-otwarcie-kolejnych-sklepow-stacjonarnych-wywiad-8519819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 12:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brak obs\u0142ugi kasowej w Nest Banku. Bank zapowiada zmiany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/9542ab58fcc756-948-568-0-77-2716-1630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nest Bank poinformowa\u0142 na swojej stronie internetowej o zmianach dotycz\u0105cych obs\u0142ugi kasowej. 15 maja 2023 r. zostanie ona wycofana z plac\u00f3wek banku. Jako alternatyw\u0119 proponuje wyp\u0142aty i wp\u0142aty got\u00f3wki w maszynach sieci Euronet.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nest-Bank-wycofuje-obsluge-kasowa-w-placowkach-8519790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapa\u015b\u0107 demograficzna we W\u0142oszech. Najmniej urodze\u0144 od 1861 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/b268ec17a6c9ad-945-560-0-332-3679-2207.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapa\u015b\u0107 demograficzna we W\u0142oszech post\u0119puje. Wska\u017anik urodze\u0144 we W\u0142oszech osi\u0105gn\u0105\u0142 historyczne minimum - informuje krajowy Instytut Statystyczny Istat. Notuje si\u0119 mniej ni\u017c 7 urodze\u0144 i ponad 12 zgon\u00f3w na tysi\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w. W efekcie spo\u0142ecze\u0144stwo coraz bardziej si\u0119 starzeje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapasc-demograficzna-we-Wloszech-Najmniej-urodzen-od-1861-roku-8519805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 12:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Litwa za\u017c\u0105da milion\u00f3w euro rekompensaty od Bia\u0142orusi za sprowadzanie migrant\u00f3w na jej terytorium", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/86db86fc438e96-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Litwy za\u017c\u0105da rekompensaty w wysoko\u015bci co najmniej 120 mln euro od Bia\u0142orusi za przemyt migrant\u00f3w i sprowadzanie ich na litewsk\u0105 granic\u0119. Wilno b\u0119dzie tak\u017ce zabiega\u0107 o rozpatrzenie sprawy przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci (MTS), g\u0142\u00f3wny organ s\u0105dowy ONZ - poinformowa\u0142 pa\u0144stwowy litewski nadawca LRT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwa-zazada-milionow-euro-rekompensaty-od-Bialorusi-za-sprowadzanie-migrantow-na-jej-terytorium-8519779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacyjne uderzenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/251703cb7ddeee-948-568-0-240-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu w centrum uwagi inwestor\u00f3w \nznajd\u0105 si\u0119 dane o inflacji w USA. Analogiczna publikacja GUS-u powinna \nwzbudzi\u0107 najwi\u0119ksze zainteresowanie w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-inflacyjne-uderzenie-8519613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spad\u0142a popularno\u015b\u0107 pracy zdalnej. Widoczna jest tendencja wracania do biur", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/4235ac6c159124-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W IV kw. 2022 r. 28 proc. pracuj\u0105cych Polak\u00f3w deklarowa\u0142o prac\u0119 w modelu zdalnym lub hybrydowym; popularno\u015b\u0107 pracy poza biurem spad\u0142a o 6 punkt\u00f3w procentowych w por\u00f3wnaniu do I kwarta\u0142u 2022 roku - wskazali  eksperci Pracuj.pl. Dodali, \u017ce widoczna jest tendencja powracania do biur.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadla-popularnosc-pracy-zdalnej-Widoczna-jest-tendencja-wracania-do-biur-8519723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 10:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O tyle wydatki Ukrai\u0144c\u00f3w i zakupy na rzecz migrant\u00f3w podnios\u0142y PKB Polski w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/7847c9e97f0e8f-948-568-26-0-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydatki Ukrai\u0144c\u00f3w w Polsce i nadzwyczajne zakupy na rzecz migrant\u00f3w podnios\u0142y PKB o 1 pkt proc. w '22, ale teraz b\u0119d\u0105 one dzia\u0142a\u0107 w kierunku ni\u017cszego tempa wzrostu - oceniaj\u0105 analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-tyle-wydatki-Ukraincow-i-zakupy-na-rzecz-migrantow-podniosly-PKB-Polski-w-2022-roku-8519714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 10:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna ukrad\u0142a nawet ponad miliard dolar\u00f3w w kryptowalutach w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/6f655e971cd35c-945-560-0-201-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hakerzy z Korei P\u00f3\u0142nocnej ukradli w ubieg\u0142ym roku kryptowaluty o rekordowej warto\u015bci nawet ponad miliarda dolar\u00f3w, a Pjongjang mo\u017ce wysy\u0142a\u0107 wojskowy sprz\u0119t komunikacyjny do Rosji \u2013 wynika z nowego raportu przekazanego Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ i opisywanego w pi\u0105tek przez portal Nikkei Asia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-ukradla-nawet-ponad-miliard-dolarow-w-kryptowalutach-w-2022-roku-8519698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Dogoni\u0107 Wielk\u0105 Brytani\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/57f0ba2c63248e-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nW Wielki Pi\u0105tek \ngie\u0142dy pauzuj\u0105, ale dane z ameryka\u0144skiego rynku pracy mog\u0105 by\u0107 mocn\u0105 \nwskaz\u00f3wk\u0105 dotycz\u0105c\u0105 majowego posiedzenia Fed.\u00a0Tymczasem prezes Glapi\u0144ski\n uspokaja: wszystko idzie zgodnie z planem, a za 10 lat dogonimy Wielk\u0105 \nBrytani\u0119. Na pewno? O to pytamy Piotra Kuczy\u0144skiego, analityka rynk\u00f3w \nfinansowych Domu Inwestycyjnego Xelion.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Dogonic-Wielka-Brytanie-8519667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017babka b\u0119dzie mia\u0142a konkurencj\u0119? \u015awiatowy gigant mo\u017ce wej\u015b\u0107 do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/e20e1d037ab364-945-567-12-12-4950-2970.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017babka mo\u017ce powoli czu\u0107 oddech konkurencji na plecach? Jak informuj\u0105 bran\u017cowe media, 7-Eleven, jedna z najwi\u0119kszych sieci sklep\u00f3w typu convenience, zamierza mocniej zaznaczy\u0107 swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 na rynku europejskim.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-Eleven-wejdzie-do-Polski-Zabka-mialaby-powaznego-konkurenta-8519606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw Glapi\u0144ski, a potem \u201epayrollsy\u201d. Rynek walutowy nie ma wolnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/b81110b05b57d4-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy wszystkie istotne gie\u0142dy w Europie i Ameryce w\nWielki Pi\u0105tek pozostaj\u0105 zamkni\u0119te, handel na rynku walutowym odbywa si\u0119 w\nnormalnym trybie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-Wielkanoc-2023-8519684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 09:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0105\u017c marsza\u0142ek Witek blokuje miejsce na OIOM-ie? KRRiT wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie ws. publikacji Radia ZET", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/a42ee8f6a22293-948-568-30-60-3982-2389.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski wszcz\u0105\u0142 z urz\u0119du post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w zwi\u0105zku z publikacj\u0105 Radia ZET na temat m\u0119\u017ca Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek - poinformowa\u0142a PAP rzecznik prasowa Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji Teresa Brykczy\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maz-marszalek-Witek-blokuje-miejsce-na-OIOM-ie-KRRiT-wszczela-postepowanie-ws-publikacji-Radia-ZET-8519663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 08:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WHO: pandemia koronawirusa mo\u017ce zosta\u0107 odwo\u0142ana w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/f748208bad64b3-948-568-120-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej 90 proc. populacji na \u015bwiecie ma pewien poziom ochrony przed zachorowaniem na COVID-19 \u2013 ocenia \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO). Wed\u0142ug organizacji pandemia wci\u0105\u017c jest gro\u017ana, ale w 2023 r. mo\u017ce zosta\u0107 odwo\u0142ana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WHO-pandemia-koronawirusa-moze-zostac-odwolana-w-2023-roku-8519638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy: Wypowiedzi prezesa NBP mniej go\u0142\u0119bie; RPP powinna utrzymywa\u0107 restrykcyjn\u0105 retoryk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/f834f909822206-948-568-0-56-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wypowiedzi prezesa NBP podczas czwartkowej konferencji mia\u0142y mniej go\u0142\u0119bi\u0105 wymow\u0119 ni\u017c przed miesi\u0105cem, co jest sp\u00f3jne z sygna\u0142ami uporczywo\u015bci inflacji - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Banku Millennium. Ich zdaniem RPP powinna utrzymywa\u0107 restrykcyjn\u0105 retoryk\u0119 i kontynuowa\u0107 komunikacj\u0119 ukierunkowan\u0105 na walk\u0119 z inflacj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Wypowiedzi-prezesa-NBP-mniej-golebie-RPP-powinna-utrzymywac-restrykcyjna-retoryke-8519627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 07:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Netflix zaciska pasa i idzie drog\u0105 HBO. Powa\u017cnie zmienia podej\u015bcie do seriali", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/6cb2c431aa5b94-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy\u017cby z\u0142ota era platform streamingowych, w kt\u00f3rej \nnie patrz\u0105c na koszty, zamawiali lekk\u0105 r\u0119k\u0105 po 8-10 odcink\u00f3w serialu, \nodesz\u0142a na zawsze? Najwyra\u017aniej. HBO ju\u017c od dawna ka\u017ce tw\u00f3rcom robi\u0107 1-2\n odcinki, teraz i Netflix poszed\u0142 t\u0105 drog\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-zaciska-pasa-i-idzie-droga-HBO-Powaznie-zmienia-podejscie-do-seriali-8519598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wnorowski (RPP): Nie ma fundamentalnych przes\u0142anek do wysokiej inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d0e767da994085-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma fundamentalnych przes\u0142anek do wysokiej inflacji bazowej i CPI, a inflacja bazowa zacznie spada\u0107 szybciej, ni\u017c zapowiedzia\u0142 prezes Glapi\u0144ski - poinformowa\u0142 w telewizji BIZNES24 cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-RPP-Nie-ma-fundamentalnych-przeslanek-do-wysokiej-inflacji-8519608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Seniorzy na celowniku oszust\u00f3w. Pomoc przy 13. emeryturze? ZUS ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/98d5450747dd94-948-568-0-88-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przestrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy proponuj\u0105 za\u0142atwienie formalno\u015bci zwi\u0105zanych z tzw. trzynast\u0105 emerytur\u0105. \"To \u015bwiadczenie  wyp\u0142acimy automatycznie, nie trzeba sk\u0142ada\u0107 do ZUS \u017cadnego pisma\" - podkre\u015bla rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Seniorzy-na-celowniku-oszustow-Pomoc-przy-13-emeryturze-ZUS-ostrzega-8519589.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja uderza te\u017c w sprzedawc\u00f3w online. Zwolnienia w bran\u017cy e-commerce na horyzoncie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/a7373b373e2a73-948-568-0-85-4896-2937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie w wydatkach konsument\u00f3w sta\u0142o si\u0119 faktem. W efekcie r\u00f3wnie\u017c sklepy internetowe ju\u017c sygnalizuj\u0105 konieczno\u015b\u0107 ci\u0119cia koszt\u00f3w i mo\u017cliwe redukcje etat\u00f3w - pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-uderza-tez-w-sprzedawcow-online-Zwolnienia-w-branzy-e-commerce-na-horyzoncie-8519582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Polskim producentom jab\u0142ek grozi za\u0142amanie produkcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/bd76d6a4e3e8e8-945-560-105-85-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zniesienie embarga na eksport polskich jab\u0142ek na Bia\u0142oru\u015b w okresie 1 kwietnia - 30 czerwca mo\u017ce wspom\u00f3c bran\u017c\u0119 sadownicz\u0105, ale nie zmieni ca\u0142kowicie jej sytuacji \u2013 oceni\u0142 prezes Agroekoton dr in\u017c. Miros\u0142aw Korzeniowski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce polskim producentom jab\u0142ek grozi za\u0142amanie produkcji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Polskim-producentom-jablek-grozi-zalamanie-produkcji-8519576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cyczy\u0142a 650 z\u0142, musi odda\u0107 80 tys. z\u0142. Kolejna skarga Prokuratora Generalnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4ffa4c848b2bd8-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro z\u0142o\u017cy\u0142 kolejn\u0105 z szeregu skarg nadzwyczajnych odnosz\u0105cych si\u0119 do lichwiarskich po\u017cyczek. Tym razem kobieta po\u017cyczy\u0142a 650 z\u0142, ale odsetki wynosi\u0142y 1 proc. dziennie, wi\u0119c \u0142\u0105czna kwota ju\u017c sp\u0142acona i pozosta\u0142a do uregulowania, to ju\u017c blisko 80 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozyczyla-650-zl-musi-oddac-80-tys-zl-Kolejna-skarga-Prokuratora-Generalnego-8519571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiekanoc w finansach. Do kt\u00f3rej zrobi\u0107 przelew, \u017ceby doszed\u0142 przed \u015bwi\u0119tami?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0ce63512585aca-948-568-426-536-2325-1395.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek, 7 kwietnia, system Elixir b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 jak w ka\u017cdy inny dzie\u0144 roboczy; przelewy zlecone po godz. 16:00 zostan\u0105 rozliczone podczas porannej sesji kolejnego dnia roboczego, czyli we wtorek, 11 kwietnia - przypomina Krajowa Izba Rozliczeniowa (KIR).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekanoc-w-finansach-Do-ktorej-zrobic-przelew-zeby-doszedl-przed-swietami-8519557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piekarnie mog\u0105 ju\u017c korzysta\u0107 z ta\u0144szego gazu. Zmiany przepis\u00f3w wesz\u0142y w \u017cycie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek w \u017cycie wchodz\u0105 przepisy dot. wsparcia dla piekarni i ciastkarni w zwi\u0105zku z wysokimi cenami gazu. Rozszerzaj\u0105 one list\u0119 podmiot\u00f3w uprawnionych do zakupu gazu po regulowanej cenie 200,17 z\u0142 za MWh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piekarnie-moga-juz-korzystac-z-tanszego-gazu-Zmiany-przepisow-weszly-w-zycie-8519556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia. 3,5 mld ludzi nie ma dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/7cee134bb61957-945-560-0-110-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 kwietnia to \u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia. Polska Misja Medyczna zwraca uwag\u0119, \u017ce zgodnie z danymi \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) a\u017c 3,5 mld ludzi nie ma dost\u0119pu do potrzebnych im us\u0142ug zdrowotnych, a prawie 100 mln os\u00f3b rocznie popada w ub\u00f3stwo w wyniku wydatk\u00f3w na us\u0142ugi zdrowotne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowy-Dzien-Zdrowia-3-5-mld-ludzi-nie-ma-dostepu-do-uslug-zdrowotnych-8519551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakupy w Wielkanoc. Du\u017ce markety w Wielki Pi\u0105tek wyd\u0142u\u017caj\u0105 godziny pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/f79245f067441e-948-568-0-176-4700-2819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Wielki Pi\u0105tek markety spo\u017cywcze maj\u0105 by\u0107 otwarte d\u0142u\u017cej, zakupy b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 do godz. 23, cho\u0107 s\u0105 i takie, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 czynne kr\u00f3cej, do godz. 22 - wynika z informacji zebranych przez PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-Lidl-Auchan-Carrefoura-Kaufland-Godziny-otwarcia-w-Wielkanoc-8519548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca zdalna. Zmiany w Kodeksie pracy wchodz\u0105 w \u017cycie. B\u0119d\u0105 kontrole pracownik\u00f3w w domach?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/a8a1d97e93b49a-948-568-0-38-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek wesz\u0142a w \u017cycie nowelizacja Kodeksu pracy reguluj\u0105ca prac\u0119 zdaln\u0105. \"To wa\u017cny dzie\u0144 dla rynku pracy w Polsce. To odpowied\u017a na zmieniaj\u0105ce si\u0119 trendy oraz postulaty pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w\" - przekaza\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-Zmiany-w-Kodeksie-pracy-wchodza-w-zycie-8519546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kr\u00f3l jest drogi. Inflacja mocno wdar\u0142a si\u0119 do wielkanocnego koszyka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/6f2bde0ae21fae-948-568-887-276-3248-1949.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3r o palm\u0119 pierwsze\u0144stwa w\u015br\u00f3d majonez\u00f3w trwa ju\u017c od wielu lat i w \u017cadnym razie nie zamierzamy go rozstrzyga\u0107. W tym niezwykle za\u017cartym konflikcie jest jednak co\u015b, co \u0142\u0105czy przeciwne obozy, a mianowicie wysoka inflacja. Od ostatnich \u015bwi\u0105t wielkanocnych \u015brednie ceny majonezu, bez podzia\u0142u na marki, posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 od 30 do nawet 40 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-majonezu-poszybowaly-Analiza-paragonow-mowi-sama-za-siebie-8518819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119kszy bank w Polsce chce mie\u0107 superaplikacj\u0119 od wszystkiego wspomagan\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/9706f3bcadd554-948-568-0-320-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielowymiarowa aplikacja do konta bankowego, kt\u00f3ra pod jednym interfejsem po\u0142\u0105czy wiele funkcji. \u2013 Za jej pomoc\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna wynaj\u0105\u0107 samoch\u00f3d, zrobi\u0107 zakupy czy kupi\u0107 bilet na koncert Metalliki. W jednym miejscu, po jednym zalogowaniu i rejestracji. A to wszystko b\u0119dzie wspiera\u0107 sztuczna inteligencja \u2013 zapowiada w rozmowie z Bankier.pl Micha\u0142 Macierzy\u0144ski, dyrektor Departamentu Us\u0142ug Cyfrowych w PKO Banku Polskim, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w aplikacji IKO.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspoltworzyl-najpopularniejsza-aplikacje-bankowa-10-lat-temu-sam-podsmiewalem-sie-z-platnosci-mobilnych-8518874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki cen w salonach beauty nie trafiaj\u0105 do kieszeni ich w\u0142a\u015bcicieli", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/876de5fb233a3f-948-568-0-108-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja, du\u017ce koszty prowadzenia\ndzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wysokie sk\u0142adki ZUS- to g\u0142\u00f3wne problemy, z jakimi obecnie\nmusz\u0105 sobie radzi\u0107 salony kosmetyczne i fryzjerskie. Aby utrzyma\u0107 si\u0119 na rynku, s\u0105 zmuszone podnosi\u0107 ceny, cho\u0107 jak twierdz\u0105 przedsi\u0119biorcy, pieni\u0105dze te i tak\nnie pokrywaj\u0105 rosn\u0105cych koszt\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-w-salonach-beauty-nie-trafiaja-do-kieszeni-ich-wlascicieli-8519318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwrot podatku w pigu\u0142ce. W tym roku mo\u017cna otrzyma\u0107 z powrotem nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b0636cddaba384-948-568-0-52-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwrot podatku za 2022 roku to temat odmieniany przez \nwszystkie przypadki. Dlaczego tak du\u017co? Dlaczego dwa lub nawet trzy \nprzelewy? Dlaczego nie mog\u0119 odliczy\u0107 wszystkich ulg? Jak skorzysta\u0107 z \nulgi na termomodernizacj\u0119, prorodzinnej czy ulgi na Internet? Co zrobi\u0107,\n aby otrzyma\u0107 wi\u0119cej \u2013 o tym rozmawiali\u015bmy 4 kwietnia 2023 r. w trakcie \nspecjalnego webinaru na Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-podatku-w-pigulce-W-tym-roku-mozna-otrzymac-z-powrotem-nawet-kilkanascie-tysiecy-zlotych-8518801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-07 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]