[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Co trzeci Polak mo\u017ce mie\u0107 zepsute \u015bwi\u0119ta. Sonda\u017c dla Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-trzeci-polak-moze-miec-zepsute-swieta-sondaz-dla-interii,nId,6703674\"><img align=\"left\" alt=\"Co trzeci Polak mo\u017ce mie\u0107 zepsute \u015bwi\u0119ta. Sonda\u017c dla Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/co-trzeci-polak-moze-miec-zepsute-swieta-sondaz-dla-interii/000H009NRU1LVOQO-C321.jpg\" /></a>38 proc. Polak\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce dyskusje na temat polityki zepsuj\u0105 im tegoroczne \u015bwi\u0119ta wielkanocne. 40 proc. nie zgadza si\u0119 z tym stwierdzeniem, a 22 proc. nie wie, czy polityka wp\u0142ynie na \u015bwi\u0105teczn\u0105 atmosfer\u0119 w ich rodzinach - wynika z sonda\u017cu zrealizowanego przez agencj\u0119 badawcz\u0105 Smartscope na zlecenie Interii.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-trzeci-polak-moze-miec-zepsute-swieta-sondaz-dla-interii,nId,6703674", "date_published": "2023-04-07 09:21:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Jak to naprawd\u0119 jest z tymi kontrolami abonamentu? Poczta Polska wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-to-naprawde-jest-z-tymi-kontrolami-abonamentu-poczta-pol,nId,6701545\"><img align=\"left\" alt=\"Jak to naprawd\u0119 jest z tymi kontrolami abonamentu? Poczta Polska wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-to-naprawde-jest-z-tymi-kontrolami-abonamentu-poczta-pol/000GA8PIEFYNAHMP-C321.jpg\" /></a>W ostatnim czasie media do\u015b\u0107 regularnie informuj\u0105 o kontrolach zwi\u0105zanych z p\u0142aceniem abonamentu RTV. Op\u0142ata ta nie nale\u017cy do zbyt popularnych w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w. Dlatego naros\u0142o wok\u00f3\u0142 niej wiele mit\u00f3w. W ostatnim czasie Poczta Polska zdecydowa\u0142a si\u0119 zweryfikowa\u0107 kilka z nich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-to-naprawde-jest-z-tymi-kontrolami-abonamentu-poczta-pol,nId,6701545", "date_published": "2023-04-07 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]