[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "67-latka siedzia\u0142a na przystanku, nagle uderzy\u0142o w ni\u0105 rozp\u0119dzone auto. Za kierownic\u0105 77-latek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/45/1c/z29645182M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu w Przemy\u015blu. Kierowca mitshubishi wjecha\u0142 z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w przystanek autobusowy. Ci\u0119\u017cko ranna zosta\u0142a 67-letnia kobieta, kt\u00f3ra po kilku godzinach zmar\u0142a w szpitalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29645157,67-latka-siedziala-na-przystanku-nagle-uderzylo-w-nia-rozpedzone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 19:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Agresywny pasa\u017cer wybi\u0142 szyb\u0119 w Pendolino. Poci\u0105g sta\u0142 1,5 h, potem nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 rozp\u0119dza\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/45/1c/z29645094M,Pendolino--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek wieczorem w poci\u0105gu Pendolino jad\u0105cym z Warszawy do Krakowa dosz\u0142o do policyjnej interwencji. Agresywny pasa\u017cer wybi\u0142 szyb\u0119. Przez to poci\u0105g nie m\u00f3g\u0142 jecha\u0107 p\u00f3\u017aniej z normaln\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29645052,agresywny-pasazer-wybil-szybe-w-pendolino-pociag-stal-1-5-h.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 19:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzecznik Praw Dziecka atakuje fundacj\u0119 Wojciechowskiej. Zawiadomi\u0142 Czarnka i policj\u0119. Jest odpowied\u017a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/45/1c/z29645001M,Martyna-Wojciechowska.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak ma zastrze\u017cenia do projektu \"M\u0142ode G\u0142owy. Otwarcie o zdrowiu psychicznym\" fundacji Martyny Wojciechowskiej. Pawlak w li\u015bcie do ministra edukacji stwierdza mi\u0119dzy innymi, \u017ce nie informowano uczestnik\u00f3w badania, i\u017c partnerem kampanii jest TikTok. \"Stanowisko Rzecznika Praw Dziecka zawiera szereg nieprawdziwych i wprowadzaj\u0105cych w b\u0142\u0105d informacji\" - odpowiada fundacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29644949,rzecznik-praw-dziecka-atakuje-fundacje-wojciechowskiej-szereg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 17:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Suwa\u0142ki. 3-latek chodzi\u0142 bez kurtki po ulicy. Ojciec siedzia\u0142 na balkonie kompletnie pijany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/45/1c/z29644573M,Zatrzymany-ojciec-dziecka.jpg\" vspace=\"2\" />3-latek bez kurtki i czapki sam szed\u0142 po chodniku przy ruchliwej ulicy w Suwa\u0142kach. Dzieckiem zaopiekowa\u0142a si\u0119 przechodz\u0105ca kobieta, kt\u00f3ra powiadomi\u0142a policjant\u00f3w. Mundurowi szybko ustalili, gdzie mieszka ch\u0142opiec - w mieszkaniu dzielnicowy zasta\u0142 pijanego ojca, kt\u00f3ry mia\u0142 opiekowa\u0107 si\u0119 dzieckiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29644558,suwalki-3-latek-chodzil-bez-kurtki-po-ulicy-ojciec-siedzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp Marek J\u0119draszewski w obronie \"Jana Paw\u0142a II Wielkiego\". O Grodzkim i opozycji: Pi\u0142atowe gesty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/45/1c/z29644868M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />- Istniej\u0105 ci\u0105gle \u017cywotne si\u0142y, kt\u00f3re nigdy nie przebacz\u0105 Janowi Paw\u0142owi II tego, \u017ce przyczyni\u0142 si\u0119 do obalenia komunizmu w Polsce i we wschodniej cz\u0119\u015bci Europy - powiedzia\u0142 w Wielki Pi\u0105tek abp Marek J\u0119draszewski. Metropolita krakowski w kazaniu uderzy\u0142 w opozycj\u0119 parlamentarn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29644635,abp-marek-jedraszewski-w-obronie-jana-pawla-ii-wielkiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pomnik Jana Paw\u0142a II w \u0141odzi oblany farb\u0105. 25-latkowi grozi wi\u0119zienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/45/1c/z29644713M,Pomnik-Jana-Pawla-II-w-Lodzi-oblany-farba.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura \u0141\u00f3d\u017a-\u015arodmie\u015bcie postawi\u0142a zarzuty 25-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry w nocy z soboty na niedziel\u0119 obla\u0142 farb\u0105 pomnik Jana Paw\u0142a II stoj\u0105cy przed katedr\u0105 przy ulicy Piotrkowskiej. 25-latek zosta\u0142 zatrzymany w pi\u0105tek rano.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29644644,pomnik-jana-pawla-ii-w-lodzi-oblany-farba-25-latkowi-grozi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szed\u0142 po ciemku drog\u0105 ekspresow\u0105. Chcia\u0142 ze szpitala w \u0141odzi wr\u00f3ci\u0107 na Podkarpacie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/45/1c/z29644545M,Droga-w-nocy.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowy wiecz\u00f3r policjanci z Pabianic otrzymali zg\u0142oszenie o pieszym, kt\u00f3ry szed\u0142 pasem awaryjnym po drodze ekspresowej S14. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ca\u0142kowicie niewidoczny dla kierowc\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 47-latek wyszed\u0142 ze szpitala i nie mia\u0142 pieni\u0119dzy na podr\u00f3\u017c do domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29644509,szedl-po-ciemku-droga-ekspresowa-chcial-ze-szpitala-w-lodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 14:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Trzebini zn\u00f3w zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Do dziury wpad\u0142 silos ze specjaln\u0105 substancj\u0105 na zapadliska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/45/1c/z29644357M,Kolejne-zapadlisko-w-Trzebini.jpg\" vspace=\"2\" />W Trzebini znowu zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Do wyrwy na osiedlu Gaj wpad\u0142 kilkumetrowy silos zawieraj\u0105cy mieszank\u0119, kt\u00f3ra ma przeciwdzia\u0142a\u0107 powstawaniu zapadlisk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29644250,w-trzebini-znow-zapadla-sie-ziemia-do-dziury-wpadl-silos-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 14:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "P\u0142ock. Starosta powiatu prowadzi\u0142 samoch\u00f3d zygzakiem. Zosta\u0142 zatrzymany. Du\u017co wydmucha\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/3f/1c/z29620951M,Kontrola-drogowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali opla, kt\u00f3rego kierowca nie by\u0142 w stanie utrzyma\u0107 prostego toru jazdy. Jak si\u0119 okaza\u0142o, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 kompletnie pijany. Wed\u0142ug ustale\u0144 RMF FM za kierownic\u0105 samochodu siedzia\u0142 starosta powiatu p\u0142ockiego, kt\u00f3ry mia\u0142 dwa i p\u00f3\u0142 promila alkoholu w organizmie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29643061,plock-starosta-powiatu-prowadzil-samochod-zygzakiem-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pani stomatolog z Nidzicy us\u0142ysza\u0142a 1532 zarzuty. NFZ oszacowa\u0142 straty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/b7/1b/z29063230M,U-dentysty---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Stomatolo\u017cka z Nidzicy zosta\u0142a oskar\u017cona o oszustwo i fa\u0142szowanie dokumentacji medycznej. Kobieta wykazywa\u0142a zabiegi, kt\u00f3rych w rzeczywisto\u015bci nie wykonywa\u0142a. Przez swoj\u0105 nieuczciw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 mia\u0142a narazi\u0107 Narodowy Fundusz Zdrowia na straty w wysoko\u015bci ponad 270 tys. z\u0142otych. Grozi jej do 8 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29642842,pani-stomatolog-z-nidzicy-uslyszala-1532-zarzuty-nfz-oszacowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 10:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz krytykuje wykorzystywanie religii w polityce. Do biskup\u00f3w: Dlaczego nie reagujecie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/6a/1a/z27698974M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Adam \u015awie\u017cy\u0144ski napisa\u0142 list otwarty do polskich biskup\u00f3w, w kt\u00f3rym krytykuje wykorzystywanie symboli religijnych w walce politycznej. Duchowny, kt\u00f3ry na co dzie\u0144 jest te\u017c wyk\u0142adowc\u0105 na UKSW, opisa\u0142 histori\u0119 ksi\u0119dza, kt\u00f3ry poszed\u0142 na studia i zosta\u0142 terapeut\u0105. Od swojego biskupa us\u0142ysza\u0142 tylko jedno pytanie - czy poprosi\u0142 hierarch\u00f3w o zgod\u0119 na to, by si\u0119 dokszta\u0142ca\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29642821,ksiadz-krytykuje-wykorzystywanie-religii-w-polityce-do-biskupow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 10:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa m\u0119\u017ca El\u017cbiety Witek. Szef KRRiT prowadzi post\u0119powanie z urz\u0119du ws. Radia ZET", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/1e/1c/z29486562M,KRRiT-wszczelo-postepowanie-przeciwko-Radiu-ZET.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski wszcz\u0105\u0142 z urz\u0119du post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie materia\u0142u Radia ZET. Chodzi o artyku\u0142 o rodzinie pacjentki z Legnicy, kt\u00f3ra zmar\u0142a oczekuj\u0105c na miejsce na OIOM-ie. Wed\u0142ug rodziny powodem by\u0142o rzekome \"blokowanie\" miejsca przez m\u0119\u017ca marsza\u0142kini Sejmu El\u017cbiety Witek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29643037,sprawa-meza-elzbiety-witek-szef-krrit-prowadzi-postepowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zmiany w przepisach dotycz\u0105cych rehabilitacji. \"To negatywnie wp\u0142ynie na dost\u0119pno\u015b\u0107 zabieg\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/44/1c/z29641322M,Fizjoterapia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wraz z pocz\u0105tkiem kwietnia w \u017cycie wesz\u0142y zmiany wprowadzone w przepisach reguluj\u0105cych rehabilitacj\u0119 domow\u0105 i ambulatoryjn\u0105. Nowelizacja nie podoba si\u0119 jednak fizjoterapeutom, gdy\u017c ma ich zdaniem utrudnia\u0107 dost\u0119p do zabieg\u00f3w. \"Nie tego oczekiwali\u015bmy\" - czytamy na stronie Krajowej Izby Fizjoterapeut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29641309,zmiany-w-przepisach-dotyczacych-rehabilitacji-to-negatywnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-07 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]