[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: B\u0119d\u0105 sankcje na kolejne osoby wspieraj\u0105ce rosyjsk\u0105 agresj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-beda-sankcje-na-kolejne-osoby-wspierajace,nId,6704377\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: B\u0119d\u0105 sankcje na kolejne osoby wspieraj\u0105ce rosyjsk\u0105 agresj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-beda-sankcje-na-kolejne-osoby-wspierajace/000H03HWIEFXIQ6M-C321.jpg\" /></a>Ukraina przygotowuje list\u0119 kolejnych os\u00f3b, na kt\u00f3re zostan\u0105 na\u0142o\u017cone sankcje w zwi\u0105zku ze wspieraniem przez nie agresji rosyjskiej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-beda-sankcje-na-kolejne-osoby-wspierajace,nId,6704377", "date_published": "2023-04-07 20:58:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzym: Droga Krzy\u017cowa w Koloseum", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzym-droga-krzyzowa-w-koloseum,nId,6704375\"><img align=\"left\" alt=\"Rzym: Droga Krzy\u017cowa w Koloseum\" src=\"https://i.iplsc.com/rzym-droga-krzyzowa-w-koloseum/000H03EVT3XIOWJX-C321.jpg\" /></a>W rzymskim Koloseum odby\u0142a si\u0119 Droga Krzy\u017cowa. Po raz pierwszy nie uczestniczy\u0142 w niej papie\u017c Franciszek. Nabo\u017ce\u0144stwo obserwowa\u0142 z watyka\u0144skiego Domu \u015awi\u0119tej Marty, co wyt\u0142umaczono intensywnym zimnem w Wiecznym Mie\u015bcie. Papie\u017c dochodzi do zdrowia po niedawnym zapaleniu oskrzeli, kt\u00f3re by\u0142o powodem jego hospitalizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzym-droga-krzyzowa-w-koloseum,nId,6704375", "date_published": "2023-04-07 20:16:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Sp\u0119dzi\u0142 21 godzin na kolanach i z bukietem w r\u0119ku. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-spedzil-21-godzin-na-kolanach-i-z-bukietem-w-reku-inte,nId,6704373\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Sp\u0119dzi\u0142 21 godzin na kolanach i z bukietem w r\u0119ku. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-spedzil-21-godzin-na-kolanach-i-z-bukietem-w-reku-inte/000H03DPIJ547OSY-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Chin sp\u0119dzi\u0142 21 godzin na kolanach na ulicy, b\u0142agaj\u0105c, by jego by\u0142a dziewczyna wr\u00f3ci\u0142a do niego - poda\u0142 portal NextShark. Nagranie kl\u0119cz\u0105cego m\u0119\u017cczyzny sta\u0142o si\u0119 hitem w sieci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-spedzil-21-godzin-na-kolanach-i-z-bukietem-w-reku-inte,nId,6704373", "date_published": "2023-04-07 20:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak w Tel Awiwie. S\u0105 zabici i ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-tel-awiwie-sa-zabici-i-ranni,nId,6704368\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w Tel Awiwie. S\u0105 zabici i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-tel-awiwie-sa-zabici-i-ranni/000H03CGR6HXANF6-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, siedem zosta\u0142o rannych w ataku, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w pi\u0105tek w Tel Awiwie - przekaza\u0142a izraelska policja. Jak podano, napastnik taranowa\u0142 ludzi samochodem i otworzy\u0142 do nich ogie\u0144. Agencja Reuters powiadomi\u0142a, \u017ce podczas kolejnego ataku na Zachodnim Brzegu zabite zosta\u0142y dwie kobiety. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-tel-awiwie-sa-zabici-i-ranni,nId,6704368", "date_published": "2023-04-07 19:47:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ataki w Tel Awiwie. S\u0105 zabici i ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ataki-w-tel-awiwie-sa-zabici-i-ranni,nId,6704368\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki w Tel Awiwie. S\u0105 zabici i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-w-tel-awiwie-sa-zabici-i-ranni/000H03CGR6HXANF6-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, sze\u015b\u0107 zosta\u0142o rannych w dw\u00f3ch atakach w pi\u0105tek w Tel Awiwie - przekaza\u0142a izraelska policja. Jak podano, jeden z napastnik\u00f3w staranowa\u0142 przechodni\u00f3w samochodem, a drugi otworzy\u0142 ogie\u0144. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ataki-w-tel-awiwie-sa-zabici-i-ranni,nId,6704368", "date_published": "2023-04-07 19:47:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalej\u0105ca inflacja w Wielkiej Brytanii. W sklepach zabezpieczaj\u0105 mas\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalejaca-inflacja-w-wielkiej-brytanii-w-sklepach-zabezpiecz,nId,6704367\"><img align=\"left\" alt=\"Szalej\u0105ca inflacja w Wielkiej Brytanii. W sklepach zabezpieczaj\u0105 mas\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/szalejaca-inflacja-w-wielkiej-brytanii-w-sklepach-zabezpiecz/000H03DWEKQXK0CO-C321.jpg\" /></a>Inflacja w Wielkiej Brytanii szaleje, a wraz z ni\u0105 przypadki kradzie\u017cy. Nie chodzi tu o to towary luksusowe, a np. spo\u017cywcze. Aby z tym walczy\u0107, w jednym ze sklep\u00f3w postanowiono zabezpieczy\u0107 mas\u0142o w siatk\u0119 z czujnikiem. Opublikowane wideo obejrza\u0142o ju\u017c 7,7 miliona os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalejaca-inflacja-w-wielkiej-brytanii-w-sklepach-zabezpiecz,nId,6704367", "date_published": "2023-04-07 19:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Wybuch w rejonie fabryki samolot\u00f3w w Worone\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wybuch-w-rejonie-fabryki-samolotow-w-woronezu,nId,6704357\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Wybuch w rejonie fabryki samolot\u00f3w w Worone\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wybuch-w-rejonie-fabryki-samolotow-w-woronezu/000H03AXSEN2AAM8-C321.jpg\" /></a>W rejonie fabryki samolot\u00f3w w Worone\u017cu w Rosji dosz\u0142o do eksplozji - powiadomi\u0142 portal Ukrainska Prawda. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia dymu unosz\u0105cego si\u0119 w okolicy. Lokalne w\u0142adze zaprzeczaj\u0105, by w pi\u0105tek mia\u0142 miejsce wybuch. W fabryce realizowane s\u0105 zam\u00f3wienia dla rosyjskiego ministerstwa obrony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wybuch-w-rejonie-fabryki-samolotow-w-woronezu,nId,6704357", "date_published": "2023-04-07 19:36:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemy\u015bl: Wjecha\u0142 w przystanek. Kobieta zmar\u0142a w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-przemysl-wjechal-w-przystanek-kobieta-zmarla-w-szpitalu,nId,6704336\"><img align=\"left\" alt=\"Przemy\u015bl: Wjecha\u0142 w przystanek. Kobieta zmar\u0142a w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/przemysl-wjechal-w-przystanek-kobieta-zmarla-w-szpitalu/000H036CD5LJX4SO-C321.jpg\" /></a>Kierowca mitsubishi wjecha\u0142 w przystanek autobusowy w Przemy\u015blu. W trakcie zdarzenia m\u0119\u017cczyzna potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105. Kobieta zosta\u0142a zabrana do szpitala, gdzie zmar\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-przemysl-wjechal-w-przystanek-kobieta-zmarla-w-szpitalu,nId,6704336", "date_published": "2023-04-07 18:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa posada Oskara Szafarowicza. Dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-posada-oskara-szafarowicza-dzialacz-mlodziezowki-pis-za,nId,6704332\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa posada Oskara Szafarowicza. Dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-posada-oskara-szafarowicza-dzialacz-mlodziezowki-pis-za/000H036G3N17Y9C1-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce m\u0142ody dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki partii rz\u0105dz\u0105cej otrzyma\u0142 now\u0105 posad\u0119 w banku PKO. Wed\u0142ug ustale\u0144 Wirtualnej Polski Oskar Szafarowicz mia\u0142by zajmowa\u0107 si\u0119 &quot;pozyskiwaniem m\u0142odych pracownik\u00f3w&quot;. Publikacja spotka\u0142a si\u0119 z odpowiedzi\u0105 Szafarowicza, kt\u00f3ry w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do dw\u00f3ch kwestii poruszonych w artykule.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-posada-oskara-szafarowicza-dzialacz-mlodziezowki-pis-za,nId,6704332", "date_published": "2023-04-07 18:21:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Zakaz wyjazdu urz\u0119dnik\u00f3w bez zgody premiera. \"Boj\u0105 si\u0119 masowych ucieczek\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zakaz-wyjazdu-urzednikow-bez-zgody-premiera-boja-sie-m,nId,6704330\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Zakaz wyjazdu urz\u0119dnik\u00f3w bez zgody premiera. &quot;Boj\u0105 si\u0119 masowych ucieczek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zakaz-wyjazdu-urzednikow-bez-zgody-premiera-boja-sie-m/000H033K0S47ML2I-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsi urz\u0119dnicy w Rosji nie mog\u0105 opuszcza\u0107 kraju bez zgody premiera Michai\u0142a Muszustina - przekaza\u0142 portal Unian, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia rosyjskich medi\u00f3w. &quot;Boj\u0105 si\u0119 masowych ucieczek&quot; - ocenia ukrai\u0144ski portal.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zakaz-wyjazdu-urzednikow-bez-zgody-premiera-boja-sie-m,nId,6704330", "date_published": "2023-04-07 18:21:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Za\u0142amanie rubla. Kolejki przed kantorem w Petersburgu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zalamanie-rubla-kolejki-przed-kantorem-w-petersburgu,nId,6704308\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Za\u0142amanie rubla. Kolejki przed kantorem w Petersburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zalamanie-rubla-kolejki-przed-kantorem-w-petersburgu/000H02ZIR1VBXPT1-C321.jpg\" /></a>Rubel jest najs\u0142abszy od prawie roku. W pi\u0105tek w rosyjskich mediach pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z Petresburga, na kt\u00f3rym wida\u0107 kolejk\u0119 przed kantorem - mimo \u017ce rosyjski minister finans\u00f3w Anton Si\u0142uanow zapewni\u0142 Rosjan, \u017ce &quot;niebawem nast\u0105pi wzmocnienie&quot; rubla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zalamanie-rubla-kolejki-przed-kantorem-w-petersburgu,nId,6704308", "date_published": "2023-04-07 17:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pojecha\u0142a na wakacje z ukochanym. Zdziwi\u0142a si\u0119 na lotnisku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechala-na-wakacje-z-ukochanym-zdziwila-sie-na-lotnisku,nId,6704304\"><img align=\"left\" alt=\"Pojecha\u0142a na wakacje z ukochanym. Zdziwi\u0142a si\u0119 na lotnisku\" src=\"https://i.iplsc.com/pojechala-na-wakacje-z-ukochanym-zdziwila-sie-na-lotnisku/000H02YA99GIAUGO-C321.jpg\" /></a>Z pewno\u015bci\u0105 nie takiego zako\u0144czenia wakacji z ukochanym spodziewa\u0142a si\u0119 22-latka. Kiedy wr\u00f3cili z wyjazdu do Hiszpanii na lotnisku powita\u0142a ich... ci\u0119\u017carna dziewczyna jej partnera. Nagle na jaw wysz\u0142y wszystkie k\u0142amstwa m\u0119\u017cczyzny. Madeleine opowiedzia\u0142a na TikToku ca\u0142\u0105 histori\u0119, kt\u00f3ra mog\u0142aby nadawa\u0107 si\u0119 na scenariusz filmowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechala-na-wakacje-z-ukochanym-zdziwila-sie-na-lotnisku,nId,6704304", "date_published": "2023-04-07 17:17:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Watykan: \"S\u0142owa pokoju w \u015bwiecie pe\u0142nym wojny\". Rozwa\u017cania Drogi Krzy\u017cowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-slowa-pokoju-w-swiecie-pelnym-wojny-rozwazania-drogi,nId,6704274\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: &quot;S\u0142owa pokoju w \u015bwiecie pe\u0142nym wojny&quot;. Rozwa\u017cania Drogi Krzy\u017cowej\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-slowa-pokoju-w-swiecie-pelnym-wojny-rozwazania-drogi/000H02SNBCPKOSYH-C321.jpg\" /></a>Watykan opublikowa\u0142 w Wielki Pi\u0105tek tekst rozwa\u017ca\u0144 towarzysz\u0105cych Drodze Krzy\u017cowej w Koloseum. Rozwa\u017cania &quot;S\u0142owa pokoju w \u015bwiecie pe\u0142nym wojny&quot; przy jednej ze stacji zawieraj\u0105 s\u0142owa m\u0142odych os\u00f3b z Ukrainy i Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-slowa-pokoju-w-swiecie-pelnym-wojny-rozwazania-drogi,nId,6704274", "date_published": "2023-04-07 16:15:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Washington Post\" o Polsce. \"Nowy \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci w Europie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-washington-post-o-polsce-nowy-srodek-ciezkosci-w-europie,nId,6704281\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Washington Post&quot; o Polsce. &quot;Nowy \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci w Europie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/washington-post-o-polsce-nowy-srodek-ciezkosci-w-europie/000H02TBJBYYUHTQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Przez ostatni rok Polska wy\u0142oni\u0142a si\u0119 jako kluczowy bastion w konfrontacji Zachodu z Rosj\u0105&quot; - pisze w pi\u0105tek publicysta &quot;Washington Post&quot; Ishan Tharoor. Podkre\u015bla, \u017ce rol\u0119 Warszawy we wspieraniu Kijowa docenia nie tylko Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Jego zdaniem wojna w Ukrainie doprowadzi\u0142a do geopolitycznych przesuni\u0119\u0107 w Europie, przemieszczaj\u0105c \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci NATO na wsch\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-washington-post-o-polsce-nowy-srodek-ciezkosci-w-europie,nId,6704281", "date_published": "2023-04-07 16:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie Chin i Francji. Nie wymieniono Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wspolne-oswiadczenie-chin-i-francji-nie-wymieniono-rosji,nId,6704279\"><img align=\"left\" alt=\"Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie Chin i Francji. Nie wymieniono Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wspolne-oswiadczenie-chin-i-francji-nie-wymieniono-rosji/000H02W7QRNXQWD6-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 w wydanym wsp\u00f3lnie o\u015bwiadczeniu Chiny i Francja popar\u0142y starania o pok\u00f3j na Ukrainie, sprzeciwi\u0142y si\u0119 atakom na elektrownie atomowe i zaapelowa\u0142y o przestrzeganie mi\u0119dzynarodowego prawa humanitarnego, to nigdzie nie wymieni\u0142y Rosji. Ca\u0142y dokument liczy 51 punkt\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wspolne-oswiadczenie-chin-i-francji-nie-wymieniono-rosji,nId,6704279", "date_published": "2023-04-07 16:08:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja. 14-latek spad\u0142 podczas cyrkowych akrobacji. Jest w \u015bpi\u0105czce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-14-latek-spadl-podczas-cyrkowych-akrobacji-jest-w-spia,nId,6704123\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. 14-latek spad\u0142 podczas cyrkowych akrobacji. Jest w \u015bpi\u0105czce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-14-latek-spadl-podczas-cyrkowych-akrobacji-jest-w-spia/000H01BHQTW5W657-C321.jpg\" /></a>14-letni Aleksiej run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 z du\u017cej wysoko\u015bci, gdy utrzymuj\u0105ce go w powietrzu specjalne szarfy poluzowa\u0142y si\u0119, a nast\u0119pnie zerwa\u0142y. Tragiczny incydent nast\u0105pi\u0142 podczas cyrkowego wyst\u0119pu w rosyjskim mie\u015bcie Zariecznyj, na wsch\u00f3d od Jekaterynburga. M\u0142ody akrobata odni\u00f3s\u0142 powa\u017cne obra\u017cenia i zosta\u0142 przewieziony do szpitala, gdzie przebywa w \u015bpi\u0105czce. Nagranie z dramatycznego wypadku zamieszczono na Telegramie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-14-latek-spadl-podczas-cyrkowych-akrobacji-jest-w-spia,nId,6704123", "date_published": "2023-04-07 16:03:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: \"Plan kontrofensywy\" to fejk i dzia\u0142anie Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-plan-kontrofensywy-to-fejk-i-dzialanie-rosj,nId,6704259\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: &quot;Plan kontrofensywy&quot; to fejk i dzia\u0142anie Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-plan-kontrofensywy-to-fejk-i-dzialanie-rosj/000H02O6RO3FU0GB-C321.jpg\" /></a>&quot;Tajne dokumenty wojskowe&quot; w sprawie ukrai\u0144skiej kontrofensywy, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w sieci to fejki i specjalne dzia\u0142anie rosyjskich s\u0142u\u017cb specjalnych - uwa\u017ca przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow, cytowany przez portal Ukrainska Prawda. Jak oceni\u0142, Rosjanie mogli sfa\u0142szowa\u0107 dokumenty, by zak\u0142\u00f3ci\u0107 dostawy broni dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-plan-kontrofensywy-to-fejk-i-dzialanie-rosj,nId,6704259", "date_published": "2023-04-07 15:31:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczne odkrycie w nigeryjskiej wiosce. Znaleziono 46 cia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-odkrycie-w-nigeryjskiej-wiosce-znaleziono-46-cia,nId,6704263\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne odkrycie w nigeryjskiej wiosce. Znaleziono 46 cia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczne-odkrycie-w-nigeryjskiej-wiosce-znaleziono-46-cia/000H02PCUVVSA3JH-C321.jpg\" /></a>W jednej z nigeryjskich wiosek dokonano dramatycznego odkrycia. W p\u00f3\u0142nocno-\u015brodkowej cz\u0119\u015bci Benue znaleziono cia\u0142a 46 os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wyniku ataku na spo\u0142eczno\u015b\u0107. Zaznaczono jednak, \u017ce wiele os\u00f3b wci\u0105\u017c jest zaginionych, wi\u0119c nie wyklucza si\u0119, \u017ce liczba zabitych mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-odkrycie-w-nigeryjskiej-wiosce-znaleziono-46-cia,nId,6704263", "date_published": "2023-04-07 15:22:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie mo\u017cesz pobiec w zawodach, a chcesz odzyska\u0107 wpisowe? Mamy opini\u0119 UOKiK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mozesz-pobiec-w-zawodach-a-chcesz-odzyskac-wpisowe-mamy-,nId,6704219\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mo\u017cesz pobiec w zawodach, a chcesz odzyska\u0107 wpisowe? Mamy opini\u0119 UOKiK\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mozesz-pobiec-w-zawodach-a-chcesz-odzyskac-wpisowe-mamy/000H01RG1IGSNVHS-C321.jpg\" /></a>M\u00f3wi si\u0119, \u017ce bieganie jest najta\u0144szym ze sport\u00f3w - podstaw\u0105 s\u0105 wygodne i lekkie buty. Jednak udzia\u0142 w zawodach, za kt\u00f3re organizatorzy ka\u017c\u0105 sobie coraz wi\u0119cej p\u0142aci\u0107, w ci\u0105gu roku potrafi nadwyr\u0119\u017cy\u0107 niejeden domowy bud\u017cet. Zanim zg\u0142osimy nasz udzia\u0142 w publicznej imprezie i zap\u0142acimy wpisowe, warto upewni\u0107 si\u0119, czy przys\u0142uguje nam zwrot pieni\u0119dzy przy wycofaniu udzia\u0142u w starcie. W umowach cz\u0119sto widniej\u0105 tzw. klauzule niedozwolone, kt\u00f3re zrzucaj\u0105 z organizatora obowi\u0105zek zwrotu konsumentowi uiszczonej zap\u0142aty. Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mozesz-pobiec-w-zawodach-a-chcesz-odzyskac-wpisowe-mamy-,nId,6704219", "date_published": "2023-04-07 14:44:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przerzuci\u0142 psa przez p\u0142ot schroniska. Wszystko nagra\u0142y kamery", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-przerzucil-psa-przez-plot-schroniska-wszystko-nagraly-kamery,nId,6704239\"><img align=\"left\" alt=\"Przerzuci\u0142 psa przez p\u0142ot schroniska. Wszystko nagra\u0142y kamery\" src=\"https://i.iplsc.com/przerzucil-psa-przez-plot-schroniska-wszystko-nagraly-kamery/000H02CYYUEG2WFG-C321.jpg\" /></a>&quot;Pan Ryszard G. ju\u017c nigdy nie powinien mie\u0107 \u017cadnego zwierz\u0119cia&quot; - tak komentuje bezmy\u015blne zachowanie m\u0119\u017cczyzny schronisko dla ps\u00f3w z woj. lubelskiego. Na nagraniu z monitoringu wida\u0107, jak przerzuca on zwierz\u0119 przez p\u0142ot. Po wszystkim zadzwoni\u0142 do schroniska i poinformowa\u0142, \u017ce odda\u0142 psa, bo &quot;udusi\u0142 kilka kur&quot;. Plac\u00f3wka ujawnia dane m\u0119\u017cczyzny i tre\u015b\u0107 listu, kt\u00f3ry od niego otrzymano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-przerzucil-psa-przez-plot-schroniska-wszystko-nagraly-kamery,nId,6704239", "date_published": "2023-04-07 14:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzebinia: Zapadlisko w pobli\u017cu bloku. Do dziury wpad\u0142 silos", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-trzebinia-zapadlisko-w-poblizu-bloku-do-dziury-wpadl-silos,nId,6704227\"><img align=\"left\" alt=\"Trzebinia: Zapadlisko w pobli\u017cu bloku. Do dziury wpad\u0142 silos\" src=\"https://i.iplsc.com/trzebinia-zapadlisko-w-poblizu-bloku-do-dziury-wpadl-silos/000H02FPN6W3O5NV-C321.jpg\" /></a>Kolejne zapadlisko w Trzebini. Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na osiedlu Gaj w pobli\u017cu bloku mieszkalnego. Nikt nie zosta\u0142 ranny. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-trzebinia-zapadlisko-w-poblizu-bloku-do-dziury-wpadl-silos,nId,6704227", "date_published": "2023-04-07 14:02:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe przepisy od 8 kwietnia. Ty te\u017c mo\u017cesz skorzysta\u0107 z ta\u0144szego gazu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-od-8-kwietnia-ty-tez-mozesz-skorzystac-z-tansz,nId,6703828\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy od 8 kwietnia. Ty te\u017c mo\u017cesz skorzysta\u0107 z ta\u0144szego gazu?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-od-8-kwietnia-ty-tez-mozesz-skorzystac-z-tansz/000H01Q2TRDJLC11-C321.jpg\" /></a>8 kwietnia 2023 r. rusza nab\u00f3r wniosk\u00f3w o zastosowanie maksymalnej stawki za paliwo gazowe dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Ni\u017csze ceny energii s\u0105 skierowane do w\u0142a\u015bcicieli piekarni oraz cukierni, kt\u00f3rzy do produkcji wypiek\u00f3w wykorzystuj\u0105 piece ogrzewane paliwami gazowymi. Gdzie i do kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek? Ile mo\u017cna zyska\u0107 na takim rozwi\u0105zaniu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-od-8-kwietnia-ty-tez-mozesz-skorzystac-z-tansz,nId,6703828", "date_published": "2023-04-07 13:34:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142a \u015bmier\u0107 Coolio. Ujawniono przyczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagla-smierc-coolio-ujawniono-przyczyne,nId,6703841\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142a \u015bmier\u0107 Coolio. Ujawniono przyczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nagla-smierc-coolio-ujawniono-przyczyne/000H00T5D6RBAFEP-C321.jpg\" /></a>Tw\u00f3rca hitu &quot;Gangsta's Paradise&quot; zmar\u0142 28 wrze\u015bnia 2022 roku w wyniku przedawkowania lek\u00f3w przeciwb\u00f3lowych i narkotyk\u00f3w - og\u0142osi\u0142o w pi\u0105tek biuro koronera. Raper Coolio zosta\u0142 znaleziony na pod\u0142odze \u0142azienki w domu swojego przyjaciela w Los Angeles. Ratownicy medyczni po dotarciu na miejsce stwierdzili zgon m\u0119\u017cczyzny. Mia\u0142 59 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagla-smierc-coolio-ujawniono-przyczyne,nId,6703841", "date_published": "2023-04-07 13:15:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Droga Krzy\u017cowa w Rzymie. Watykan: Papie\u017c nie we\u017amie udzia\u0142u", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-droga-krzyzowa-w-rzymie-watykan-papiez-nie-wezmie-udzialu,nId,6704145\"><img align=\"left\" alt=\"Droga Krzy\u017cowa w Rzymie. Watykan: Papie\u017c nie we\u017amie udzia\u0142u\" src=\"https://i.iplsc.com/droga-krzyzowa-w-rzymie-watykan-papiez-nie-wezmie-udzialu/0004FXVKNS0L3O3D-C321.jpg\" /></a>Watykan wyda\u0142 w pi\u0105tek o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym poinformowa\u0142, \u017ce papie\u017c Franciszek nie we\u017amie udzia\u0142u w Drodze Krzy\u017cowej w Koloseum z powodu z\u0142ej pogody. Wcze\u015bniej podano, \u017ce w rozwa\u017caniach znajd\u0105 si\u0119 s\u0142owa m\u0142odego Ukrai\u0144ca i Rosjanina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-droga-krzyzowa-w-rzymie-watykan-papiez-nie-wezmie-udzialu,nId,6704145", "date_published": "2023-04-07 12:40:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Tusk to wyj\u0105tkowo bezczelny go\u015b\u0107. Niech pojedzie do Warty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-tusk-to-wyjatkowo-bezczelny-gosc-niech-po,nId,6703808\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek: Tusk to wyj\u0105tkowo bezczelny go\u015b\u0107. Niech pojedzie do Warty\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-tusk-to-wyjatkowo-bezczelny-gosc-niech-po/000H01HORMTAVMGH-C321.jpg\" /></a>- Niech Donald Tusk pojedzie do Warty i spojrzy w oczy dzieciom z tamtejszej szko\u0142y specjalnej, kt\u00f3re otrzyma\u0142y busa za 550 tys. z\u0142. Niech powie im, dlaczego mieliby tego auta nie dosta\u0107 i dlaczego nazywa je will\u0105 plus - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek. I obiecuje: - Nie b\u0119dzie konieczno\u015bci zwalniania nauczycieli, problem zostanie kompleksowo rozwi\u0105zany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-tusk-to-wyjatkowo-bezczelny-gosc-niech-po,nId,6703808", "date_published": "2023-04-07 12:36:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityczny przegl\u0105d TikToka. Lewica na przedzie, Konfederacja w tyle", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityczny-przeglad-tiktoka-lewica-na-przedzie-konfederacja-,nId,6703859\"><img align=\"left\" alt=\"Polityczny przegl\u0105d TikToka. Lewica na przedzie, Konfederacja w tyle\" src=\"https://i.iplsc.com/polityczny-przeglad-tiktoka-lewica-na-przedzie-konfederacja/000H01E8VD5OYVFK-C321.jpg\" /></a>Lewica zdeklasowa\u0142a politycznych konkurent\u00f3w i na pocz\u0105tku kwietnia mo\u017ce poszczyci\u0107 si\u0119 najch\u0119tniej ogl\u0105danymi materia\u0142ami opublikowanymi na TikTokowych profilach. Po raz pierwszy najpopularniejsz\u0105 osob\u0105 okaza\u0142a si\u0119 kobieta - pos\u0142anka Lewicy Wanda Nowicka. W nowym miesi\u0105cu zabrak\u0142o miejsca dla dotychczas popularnych polityk\u00f3w ugrupowa\u0144, jednak pojawili si\u0119 debiutanci z M\u0142odej Polski Jana Strze\u017cka. Zapraszamy na najnowszy polityczny przegl\u0105d TikToka na Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityczny-przeglad-tiktoka-lewica-na-przedzie-konfederacja-,nId,6703859", "date_published": "2023-04-07 12:35:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja zatrzyma\u0142a karetk\u0119 podczas interwencji. Kierowca dosta\u0142 mandat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-policja-zatrzymala-karetke-podczas-interwencji-kierowca-dost,nId,6703737\"><img align=\"left\" alt=\"Policja zatrzyma\u0142a karetk\u0119 podczas interwencji. Kierowca dosta\u0142 mandat\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zatrzymala-karetke-podczas-interwencji-kierowca-dost/000H00FVUEIC850K-C321.jpg\" /></a>Policjanci, kt\u00f3rzy zatrzymali ambulans jad\u0105cy do pacjentki twierdzili, \u017ce jego kierowca z\u0142ama\u0142 prawo i spowodowa\u0142 zagro\u017cenie na drodze. Oburzony zachowaniem drog\u00f3wki ratownik z\u0142o\u017cy\u0142 oficjaln\u0105 skarg\u0119 na krasnostawskiego funkcjonariusza. Jego zdaniem mundurowy zachowa\u0142 si\u0119 &quot;arogancko i nieprofesjonalnie&quot;, nie pozwalaj\u0105c odjecha\u0107 karetce do chorej i wstrzymuj\u0105c dzia\u0142ania zespo\u0142u medycznego. Policja ma jednak inne zdanie na temat przebiegu i zasadno\u015bci interwencji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-policja-zatrzymala-karetke-podczas-interwencji-kierowca-dost,nId,6703737", "date_published": "2023-04-07 12:25:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kielecki czy Winiary? Donald Tusk z przepisem na \u015bwi\u0105teczn\u0105 sa\u0142atk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kielecki-czy-winiary-donald-tusk-z-przepisem-na-swiateczna-s,nId,6703890\"><img align=\"left\" alt=\"Kielecki czy Winiary? Donald Tusk z przepisem na \u015bwi\u0105teczn\u0105 sa\u0142atk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kielecki-czy-winiary-donald-tusk-z-przepisem-na-swiateczna-s/000H014E45B88EAB-C321.jpg\" /></a>- Czy do sa\u0142atki lepiej doda\u0107 majonez Kielecki czy Winiary? - pyta w nagraniu udost\u0119pnionym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Donald Tusk. Zaraz przyznaje, \u017ce jego rozwi\u0105zanie mo\u017ce dla niekt\u00f3rych by\u0107 &quot;zbrodni\u0105 kulinarn\u0105&quot;. - Lepiej \u0142\u0105czy\u0107 ni\u017c dzieli\u0107 - wyja\u015bnia lider PO i dodaje oba majonezy do sa\u0142atki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kielecki-czy-winiary-donald-tusk-z-przepisem-na-swiateczna-s,nId,6703890", "date_published": "2023-04-07 12:13:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co w\u0142o\u017cy\u0107 do wielkanocnego koszyka? Lista najwa\u017cniejszych produkt\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-co-wlozyc-do-wielkanocnego-koszyka-lista-najwazniejszych-pro,nId,6697482\"><img align=\"left\" alt=\"Co w\u0142o\u017cy\u0107 do wielkanocnego koszyka? Lista najwa\u017cniejszych produkt\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/co-wlozyc-do-wielkanocnego-koszyka-lista-najwazniejszych-pro/000GZJK4WTEJI0HE-C321.jpg\" /></a>Do koszyk\u00f3w wielkanocnych wk\u0142adamy pokarmy, kt\u00f3rymi podzielimy si\u0119 z bliskimi podczas \u015bniadania wielkanocnego. Zanim jednak to si\u0119 wydarzy, najpierw w Wielk\u0105 Sobot\u0119 zaniesiemy je do ko\u015bcio\u0142a. Jednak, jak powinna wygl\u0105da\u0107 tradycyjna \u015bwi\u0119conka? Podpowiadamy, co powinno znale\u017a\u0107 si\u0119 w koszyczku wielkanocnym opr\u00f3cz jajek i baranka?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-co-wlozyc-do-wielkanocnego-koszyka-lista-najwazniejszych-pro,nId,6697482", "date_published": "2023-04-07 12:09:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatnia Wieczerza odbywa\u0142a si\u0119 na le\u017c\u0105co? Tak m\u00f3g\u0142 wygl\u0105da\u0107 ten dzie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-ostatnia-wieczerza-odbywala-sie-na-lezaco-tak-mogl-wygladac-,nId,6703829\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnia Wieczerza odbywa\u0142a si\u0119 na le\u017c\u0105co? Tak m\u00f3g\u0142 wygl\u0105da\u0107 ten dzie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnia-wieczerza-odbywala-sie-na-lezaco-tak-mogl-wygladac/0006IE7M3I8MIOWI-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przed M\u0119k\u0105 Jezus zasiad\u0142 do wsp\u00f3lnego sto\u0142u ze swoimi Uczniami. Nie by\u0142 to jednak zwyk\u0142y posi\u0142ek. By\u0142 pe\u0142en symboli, kt\u00f3re dope\u0142nia\u0142y si\u0119 w kolejnych dniach. Jezus obmy\u0142 swoim uczniom nogi, ustanowi\u0142 Eucharysti\u0119, zapowiedzia\u0142 zdrad\u0119 oraz swoj\u0105 \u015bmier\u0107. Jak te wydarzenia przedstawiali arty\u015bci? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-ostatnia-wieczerza-odbywala-sie-na-lezaco-tak-mogl-wygladac-,nId,6703829", "date_published": "2023-04-07 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kryzys zbo\u017cowy. Nowy minister Robert Telus na granicy z Ukrain\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryzys-zbozowy-nowy-minister-robert-telus-na-granicy-z-ukrai,nId,6703847\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys zbo\u017cowy. Nowy minister Robert Telus na granicy z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-zbozowy-nowy-minister-robert-telus-na-granicy-z-ukrai/000H00YT645DH9VN-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek nowy minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus sk\u0142ada wizyt\u0119 na przej\u015bciu granicznym w Dorohusku. Spotyka si\u0119 tam m.in. z rolnikami, pogranicznikami, a tak\u017ce swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem, by om\u00f3wi\u0107 kwesti\u0119 importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryzys-zbozowy-nowy-minister-robert-telus-na-granicy-z-ukrai,nId,6703847", "date_published": "2023-04-07 11:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Us\u0142ysza\u0142a ponad p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca zarzut\u00f3w. Podrabia\u0142a dokumentacj\u0119 NFZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-uslyszala-ponad-poltora-tysiaca-zarzutow-podrabiala-dokument,nId,6703853\"><img align=\"left\" alt=\"Us\u0142ysza\u0142a ponad p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca zarzut\u00f3w. Podrabia\u0142a dokumentacj\u0119 NFZ\" src=\"https://i.iplsc.com/uslyszala-ponad-poltora-tysiaca-zarzutow-podrabiala-dokument/000H00VBTCAE6MMA-C321.jpg\" /></a>Dentystka z Nidzicy us\u0142ysza\u0142a 1532 zarzuty. Kobieta sfa\u0142szowa\u0142a dokumentacj\u0119 ponad 500 pacjent\u00f3w. Straty, kt\u00f3re w ten spos\u00f3b spowodowa\u0142a, NFZ wycenia na ponad \u0107wier\u0107 miliona z\u0142otych. Za pope\u0142nione przest\u0119pstwa grozi jej kara do o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-uslyszala-ponad-poltora-tysiaca-zarzutow-podrabiala-dokument,nId,6703853", "date_published": "2023-04-07 11:08:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki Brat zmienia Agat\u0119 Christie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-wielki-brat-zmienia-agate-christie,nId,6703820\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki Brat zmienia Agat\u0119 Christie\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-brat-zmienia-agate-christie/000H00T1SW7AS5EK-C321.jpg\" /></a>Jak ocenia\u0107 \u015bwiat, w kt\u00f3rym nie totalitarne, barbarzy\u0144skie pa\u0144stwo, a szacowne prywatne wydawnictwo z Wielkiej Brytanii stosuje praktyki jak z Orwella? Jakie s\u0105 granice takiego szale\u0144stwa? Czy mamy prawo poznawa\u0107 dorobek poprzednich epok w niezafa\u0142szowanej postaci?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-wielki-brat-zmienia-agate-christie,nId,6703820", "date_published": "2023-04-07 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KRRiT wszczyna post\u0119powanie ws. publikacji Radia ZET o m\u0119\u017cu El\u017cbiety Witek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krrit-wszczyna-postepowanie-ws-publikacji-radia-zet-o-mezu-e,nId,6703814\"><img align=\"left\" alt=\"KRRiT wszczyna post\u0119powanie ws. publikacji Radia ZET o m\u0119\u017cu El\u017cbiety Witek\" src=\"https://i.iplsc.com/krrit-wszczyna-postepowanie-ws-publikacji-radia-zet-o-mezu-e/000H00P841SYE5GY-C321.jpg\" /></a>Maciej \u015awirski, przewodnicz\u0105cy Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji wszcz\u0105\u0142 z urz\u0119du post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w zwi\u0105zku z publikacj\u0105 Radia ZET dotycz\u0105c\u0105 m\u0119\u017ca marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek - poinformowa\u0142a KRRiT w o\u015bwiadczeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krrit-wszczyna-postepowanie-ws-publikacji-radia-zet-o-mezu-e,nId,6703814", "date_published": "2023-04-07 10:50:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piek\u0142o Bachmutu. Relacja prosto z linii frontu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieklo-bachmutu-relacja-prosto-z-linii-frontu,nId,6703752\"><img align=\"left\" alt=\"Piek\u0142o Bachmutu. Relacja prosto z linii frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/pieklo-bachmutu-relacja-prosto-z-linii-frontu/000H00N0RXE5J9QW-C321.jpg\" /></a>- W Bachmucie nie ma skrawka ziemi, na kt\u00f3ry nie spad\u0142by pocisk artyleryjski czy mo\u017adzierzowy - opowiada Interii Damian Duda, medyk pola walki, kt\u00f3ry jest tam na miejscu, w tym piekle na ziemi. - W piwnicy trzeba znale\u017a\u0107 uj\u015bcie dla swoich emocji: jedni s\u0142uchaj\u0105 muzyki, inni rozmawiaj\u0105, \u017cartuj\u0105, kto\u015b korzysta z internetu, \u017ceby porozmawia\u0107 z bliskimi - opowiada.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieklo-bachmutu-relacja-prosto-z-linii-frontu,nId,6703752", "date_published": "2023-04-07 10:46:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joanna Lichocka o PO: Trzeba na nich patrze\u0107 jak na prostak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-lichocka-o-po-trzeba-na-nich-patrzec-jak-na-prostakow,nId,6703768\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Lichocka o PO: Trzeba na nich patrze\u0107 jak na prostak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/joanna-lichocka-o-po-trzeba-na-nich-patrzec-jak-na-prostakow/000H00I3QTX76AXV-C321.jpg\" /></a>- To przekroczenie granic przyzwoito\u015bci - oceni\u0142a pose\u0142 PiS Joanna Lichocka, komentuj\u0105c publikacj\u0119 na temat chorego m\u0119\u017ca marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek. - Nie przypominam sobie, \u017ceby wcze\u015bniej u\u017cywano informacji o chorych osobach do walki politycznej - doda\u0142a. Jak oceni\u0142a, to efekt kampanii nienawi\u015bci prowadzonej przez PO, na kt\u00f3r\u0105 &quot;trzeba patrze\u0107 jak na prostak\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-lichocka-o-po-trzeba-na-nich-patrzec-jak-na-prostakow,nId,6703768", "date_published": "2023-04-07 10:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brutalny napad na kwiaciark\u0119. Sprawc\u0105 okaza\u0142 si\u0119 14-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-brutalny-napad-na-kwiaciarke-sprawca-okazal-sie-14-latek,nId,6703801\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny napad na kwiaciark\u0119. Sprawc\u0105 okaza\u0142 si\u0119 14-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-napad-na-kwiaciarke-sprawca-okazal-sie-14-latek/000H00TGYQSSKGLN-C321.jpg\" /></a>14-latek zaatakowa\u0142 brutalnie 63-latk\u0119 ostrym narz\u0119dziem, ukrad\u0142 niewielk\u0105 sum\u0119 pieni\u0119dzy i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Kobieta zdo\u0142a\u0142a wezwa\u0107 pomoc, a policja szybko wszcz\u0119\u0142a ob\u0142aw\u0119 za m\u0142odocianym przest\u0119pc\u0105. Jego uj\u0119cie trwa\u0142o niewiele ponad pi\u0119\u0107 godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-brutalny-napad-na-kwiaciarke-sprawca-okazal-sie-14-latek,nId,6703801", "date_published": "2023-04-07 10:20:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda zaskoczy Polak\u00f3w po \u015bwi\u0119tach. Prognoza d\u0142ugoterminowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczy-polakow-po-swietach-prognoza-dlugoterminowa,nId,6701673\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zaskoczy Polak\u00f3w po \u015bwi\u0119tach. Prognoza d\u0142ugoterminowa\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-zaskoczy-polakow-po-swietach-prognoza-dlugoterminowa/000GZV9CNNBNDU6C-C321.jpg\" /></a>Czwartkowe intensywne opady \u015bniegu i deszczu w Polsce zaniepokoi\u0142y Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy coraz bardziej obawiaj\u0105 si\u0119 tego, jaka b\u0119dzie pogoda na \u015bwi\u0119ta wielkanocne. W pi\u0105tek pogoda postraszy\u0142a \u015bniegiem, zw\u0142aszcza na po\u0142udniu. Aura przypominaj\u0105ca o zimie nie napawa optymizmem, bo \u015brednia temperatura powietrza w wielu miastach spad\u0142a poni\u017cej pi\u0119ciu stopni Celsjusza. Czy jest nadzieja zmian\u0119 sytuacji? Synoptycy z IMGW informuj\u0105.    </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczy-polakow-po-swietach-prognoza-dlugoterminowa,nId,6701673", "date_published": "2023-04-07 10:00:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. Jak Rosja chce powi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 armi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-jak-rosja-chce-powiekszyc-swoja-armie,nId,6703754\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Jak Rosja chce powi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 armi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-jak-rosja-chce-powiekszyc-swoja-armie/000H00HBWSB84YKV-C321.jpg\" /></a>W ramach powo\u0142a\u0144 do obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej wiosn\u0105 tego roku Rosja stara si\u0119 rekrutowa\u0107 m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn do s\u0142u\u017cby kontraktowej w armii. Czy zostan\u0105 oni wys\u0142ani do strefy dzia\u0142a\u0144 wojennych w Ukrainie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-jak-rosja-chce-powiekszyc-swoja-armie,nId,6703754", "date_published": "2023-04-07 09:50:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siedem s\u0142\u00f3w Jezusa z krzy\u017ca. Co Chrystus przekaza\u0142 w ostatnich chwilach swojego \u017cycia?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-siedem-slow-jezusa-z-krzyza-co-chrystus-przekazal-w-ostatnic,nId,6703770\"><img align=\"left\" alt=\"Siedem s\u0142\u00f3w Jezusa z krzy\u017ca. Co Chrystus przekaza\u0142 w ostatnich chwilach swojego \u017cycia? \" src=\"https://i.iplsc.com/siedem-slow-jezusa-z-krzyza-co-chrystus-przekazal-w-ostatnic/000GZN649NIOS2SX-C321.jpg\" /></a>Siedem s\u0142\u00f3w Jezusa z krzy\u017ca to ostatnie zdania, kt\u00f3re Chrystus wypowiedzia\u0142 w godzinie M\u0119ki. Odnosz\u0105 si\u0119 one do ca\u0142ej historii zbawienia. Co chcia\u0142 przez nie powiedzie\u0107?  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-siedem-slow-jezusa-z-krzyza-co-chrystus-przekazal-w-ostatnic,nId,6703770", "date_published": "2023-04-07 09:49:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pilne wezwanie\" do spowiedzi i zap\u0142aty. Jest o\u015bwiadczenie parafii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-pilne-wezwanie-do-spowiedzi-i-zaplaty-jest-oswiadczenie-para,nId,6703664\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pilne wezwanie&quot; do spowiedzi i zap\u0142aty. Jest o\u015bwiadczenie parafii\" src=\"https://i.iplsc.com/pilne-wezwanie-do-spowiedzi-i-zaplaty-jest-oswiadczenie-para/000GZZZFGDG9Y199-C321.jpg\" /></a>&quot;Wzywam Pana o wyspowiadanie si\u0119 z grzech\u00f3w, a po spowiedzi uiszczenia op\u0142aty na nowe organy&quot; - brzmi tre\u015b\u0107 &quot;pilnego wezwania&quot;, jakie mia\u0142o trafi\u0107 w r\u0119ce jednego z parafian w \u015awieciu. Zdj\u0119cie &quot;dokumentu&quot; pojawi\u0142o si\u0119 w sieci tu\u017c przed \u015bwi\u0119tami wielkanocnymi i wywo\u0142a\u0142o lawin\u0119 komentarzy oburzonych internaut\u00f3w. Jak si\u0119 okazuje, pismo nie jest prawdziwe, a rzekomo rozsy\u0142aj\u0105ca je do wiernych parafia zdementowa\u0142a te doniesienia i ostrzeg\u0142a przed tego typu pr\u00f3bami oszustwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-pilne-wezwanie-do-spowiedzi-i-zaplaty-jest-oswiadczenie-para,nId,6703664", "date_published": "2023-04-07 09:44:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J\u0119draszewski chwali kibic\u00f3w Legii i krytykuje opozycj\u0119. \"Pi\u0142atowe gesty\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedraszewski-chwali-kibicow-legii-i-krytykuje-opozycje-pilat,nId,6703716\"><img align=\"left\" alt=\"J\u0119draszewski chwali kibic\u00f3w Legii i krytykuje opozycj\u0119. &quot;Pi\u0142atowe gesty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jedraszewski-chwali-kibicow-legii-i-krytykuje-opozycje-pilat/000H00D9UFMUEEU5-C321.jpg\" /></a>Niekt\u00f3rzy nie potrafi\u0105 si\u0119 cieszy\u0107 z Polski, ani tym bardziej by\u0107 dumnym z jej rzeczywistych osi\u0105gnie\u0107; w Polsce dochodzi do g\u0142osu pi\u0142atowa postawa - stwierdzi\u0142 metropolita krakowski abp Marek J\u0119draszewski podczas wielkopi\u0105tkowego s\u0142owa pasterskiego w Kalwarii Zebrzydowskiej. Zdaniem ko\u015bcielnego hierarchy s\u0105 w naszym kraju politycy, kt\u00f3rzy &quot;maj\u0105 na ustach frazesy o wolno\u015bci, a okazuj\u0105 si\u0119 duchowymi kar\u0142ami&quot;. J\u0119draszewski pochwali\u0142 tak\u017ce kibic\u00f3w Legii Warszawa, kt\u00f3rzy &quot;bronili dobrego imienia papie\u017ca-Polaka&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedraszewski-chwali-kibicow-legii-i-krytykuje-opozycje-pilat,nId,6703716", "date_published": "2023-04-07 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Sobota. Czym jest Wigilia Paschalna? Kiedy do ko\u015bcio\u0142a?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-sobota-czym-jest-wigilia-paschalna-kiedy-do-kosciola,nId,6703735\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Sobota. Czym jest Wigilia Paschalna? Kiedy do ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-sobota-czym-jest-wigilia-paschalna-kiedy-do-kosciola/000F3QY783TURCEX-C321.jpg\" /></a>Wielka Sobota to dzie\u0144, w kt\u00f3rym \u015bwiat na chwil\u0119 si\u0119 zatrzymuje przy grobie Jezusa. To r\u00f3wnie\u017c dzie\u0144 tradycji, bo w\u0142a\u015bnie w Wielk\u0105 Sobot\u0119 udajemy si\u0119 z koszyczkami, \u017ceby po\u015bwi\u0119ci\u0107 pokarmy. Jak prze\u017cy\u0107 ten czas &quot;po katolicku&quot;? Oto kilka wskaz\u00f3wek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-sobota-czym-jest-wigilia-paschalna-kiedy-do-kosciola,nId,6703735", "date_published": "2023-04-07 09:12:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarm w rosyjskim MON. M\u0119\u017cczyzna z broni\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do budynku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-w-rosyjskim-mon-mezczyzna-z-bronia-probowal-wejsc-do-b,nId,6703710\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm w rosyjskim MON. M\u0119\u017cczyzna z broni\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do budynku\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-w-rosyjskim-mon-mezczyzna-z-bronia-probowal-wejsc-do-b/000H00B4I2QHB4MS-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z broni\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 na teren Ministerstwa Obrony Federacji Rosyjskiej - informuje agencja TASS. 40-latek zosta\u0142 zatrzymany. Wed\u0142ug rosyjskich medi\u00f3w, choruje na schizofreni\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-w-rosyjskim-mon-mezczyzna-z-bronia-probowal-wejsc-do-b,nId,6703710", "date_published": "2023-04-07 08:43:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki Pi\u0105tek. Jak prze\u017cy\u0107 ten dzie\u0144? Jak\u0105 modlitw\u0119 odm\u00f3wi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielki-piatek-jak-przezyc-ten-dzien-jaka-modlitwe-odmowic,nId,6703706\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki Pi\u0105tek. Jak prze\u017cy\u0107 ten dzie\u0144? Jak\u0105 modlitw\u0119 odm\u00f3wi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-piatek-jak-przezyc-ten-dzien-jaka-modlitwe-odmowic/000A0OXU4XD3A5XA-C321.jpg\" /></a>Wielki Pi\u0105tek to jedyny taki dzie\u0144 w roku, w kt\u00f3rym ca\u0142y \u015bwiat zatrzymuje si\u0119 na chwil\u0119. Wspominamy M\u0119k\u0119 i \u015amier\u0107 Jezusa Chrystusa. Czy w tym dniu trzeba zachowa\u0107 post? Czy w Wielki Pi\u0105tek trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? W jaki spos\u00f3b uczestniczy\u0107 w Drodze Krzy\u017cowej?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielki-piatek-jak-przezyc-ten-dzien-jaka-modlitwe-odmowic,nId,6703706", "date_published": "2023-04-07 08:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdewastowano pomnik Jana Paw\u0142a II w \u0141odzi. Policja zatrzyma\u0142a 25-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zdewastowano-pomnik-jana-pawla-ii-w-lodzi-policja-zatrzymala,nId,6703698\"><img align=\"left\" alt=\"Zdewastowano pomnik Jana Paw\u0142a II w \u0141odzi. Policja zatrzyma\u0142a 25-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/zdewastowano-pomnik-jana-pawla-ii-w-lodzi-policja-zatrzymala/000H0071JOT58NND-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego 25-latka w sprawie zdewastowania pomnika Jana Paw\u0142a II w \u0141odzi - ustali\u0142 Polsat News. Jak informowali\u015bmy wcze\u015bniej, monument wzniesiony przed bazylik\u0105 archikatedraln\u0105 zosta\u0142 oblany czerwon\u0105 farb\u0105, twarz papie\u017ca pomalowano na \u017c\u00f3\u0142to, a na cokole napisano &quot;maxima culpa&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zdewastowano-pomnik-jana-pawla-ii-w-lodzi-policja-zatrzymala,nId,6703698", "date_published": "2023-04-07 08:29:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lew, krokodyl i kazuar, czyli kto jad\u0142 z r\u0119ki polskiego kr\u00f3la", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-lew-krokodyl-i-kazuar-czyli-kto-jadl-z-reki-polskiego-krola,nId,6697879\"><img align=\"left\" alt=\"Lew, krokodyl i kazuar, czyli kto jad\u0142 z r\u0119ki polskiego kr\u00f3la\" src=\"https://i.iplsc.com/lew-krokodyl-i-kazuar-czyli-kto-jadl-z-reki-polskiego-krola/000GZLKFPADYPQLS-C321.jpg\" /></a>Od nied\u017awiedzi, przez zdobyte w wojnie z Turkami wielb\u0142\u0105dy, po egzotyczne ptaki. Poka\u017cemy, dlaczego lwy musia\u0142y opu\u015bci\u0107 Wawel oraz kim by\u0142 &quot;Robak&quot; - ulubieniec Jana III Sobieskiego. W Interii zapraszamy na nowy cykl o historii. Co tydzie\u0144 b\u0119dziemy opowiada\u0107 o miejscach i zdarzeniach nieoczywistych oraz rzadko wspominanych. Na pocz\u0105tek przygl\u0105damy si\u0119 pupilom polskich kr\u00f3l\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-lew-krokodyl-i-kazuar-czyli-kto-jadl-z-reki-polskiego-krola,nId,6697879", "date_published": "2023-04-07 08:27:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Reprezentantki Polski jad\u0105 do Orlando i prosz\u0105 o wsparcie. \"Odk\u0142adamy kieszonkowe\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-reprezentantki-polski-jada-do-orlando-i-prosza-o-wsparcie-od,nId,6703697\"><img align=\"left\" alt=\"Reprezentantki Polski jad\u0105 do Orlando i prosz\u0105 o wsparcie. &quot;Odk\u0142adamy kieszonkowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/reprezentantki-polski-jada-do-orlando-i-prosza-o-wsparcie-od/000H009L4V1JMKY7-C321.jpg\" /></a>Zawodniczki z Ma\u0142opolski - Urszula Papka, Wiktoria Doniec i Julia Czajor - zata\u0144cz\u0105 na mistrzostwach \u015bwiata w cheerleadingu w Orlando. - Odleg\u0142e marzenie, kt\u00f3re mia\u0142o si\u0119 nigdy nie spe\u0142ni\u0107, niedawno zamieni\u0142o si\u0119 w cel. B\u0119dziemy reprezentowa\u0107 Polsk\u0119 najlepiej, jak potrafimy! - zapewniaj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-reprezentantki-polski-jada-do-orlando-i-prosza-o-wsparcie-od,nId,6703697", "date_published": "2023-04-07 08:26:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie usuwaj\u0105 sprz\u0119t z Krymu. \"Baza jest opr\u00f3\u017cniana do zera\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-usuwaja-sprzet-z-krymu-baza-jest-oprozniana-do-zera,nId,6703672\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie usuwaj\u0105 sprz\u0119t z Krymu. &quot;Baza jest opr\u00f3\u017cniana do zera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-usuwaja-sprzet-z-krymu-baza-jest-oprozniana-do-zera/000H005FFLS5CCPH-C321.jpg\" /></a>W obawie przed zasi\u0119giem ukrai\u0144skiej artylerii Rosjanie usuwaj\u0105 swoje uszkodzone, zepsute i zniszczone pojazdy z bazy wojskowej na p\u00f3\u0142nocy anektowanego Krymu. Wed\u0142ug eksperta ds. wojskowo\u015bci, kt\u00f3ry na dow\u00f3d opublikowa\u0142 satelitarne zdj\u0119cia por\u00f3wnawcze, okupanci maj\u0105 obawy, \u017ce w przypadku powodzenia kontrofensywy teren sk\u0142adowiska znalaz\u0142by si\u0119 w zasi\u0119gu ukrai\u0144skiej artylerii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-usuwaja-sprzet-z-krymu-baza-jest-oprozniana-do-zera,nId,6703672", "date_published": "2023-04-07 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy wypadki drogowe w okolicach \u0141asku. Policja organizuje objazdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-trzy-wypadki-drogowe-w-okolicach-lasku-policja-organizuje-ob,nId,6703615\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy wypadki drogowe w okolicach \u0141asku. Policja organizuje objazdy\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-wypadki-drogowe-w-okolicach-lasku-policja-organizuje-ob/000H002DY3JEFWD5-C321.jpg\" /></a>Nad ranem na trasie szybkiego ruchu S8 dosz\u0142o do trzech wypadk\u00f3w. Najpierw bus uderzy\u0142 w bariery energoch\u0142onne i dachowa\u0142. W silnik auta, kt\u00f3ry wypad\u0142 na jezdni\u0119 najecha\u0142o kilka pojazd\u00f3w. Sto metr\u00f3w dalej niemal w tym samym czasie dosz\u0142o do kolejnego zderzenia. W wyniku wypadk\u00f3w kierowcy stan\u0119li w korkach, co spowodowa\u0142o trzecie zdarzenie drogowe. W ty\u0142 pojazdu stoj\u0105cego na \u015bwiat\u0142ach awaryjnych wjecha\u0142o rozp\u0119dzone auto. Droga w stron\u0119 Warszawy jest ca\u0142kowicie zablokowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-trzy-wypadki-drogowe-w-okolicach-lasku-policja-organizuje-ob,nId,6703615", "date_published": "2023-04-07 08:24:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia. Adam Niedzielski: Deklaruj\u0119, \u017ce wracam do biegania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiatowy-dzien-zdrowia-adam-niedzielski-deklaruje-ze-wracam-,nId,6703685\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia. Adam Niedzielski: Deklaruj\u0119, \u017ce wracam do biegania\" src=\"https://i.iplsc.com/swiatowy-dzien-zdrowia-adam-niedzielski-deklaruje-ze-wracam/000GORDLEG49WSB8-C321.jpg\" /></a>- Deklaruj\u0119, \u017ce wracam do biegania po p\u00f3\u0142rocznej przerwie - zapowiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Polityk wyszed\u0142 na konferencj\u0119 prasow\u0105 w \u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia ubrany w str\u00f3j sportowy. Minister pojawi\u0142 si\u0119 w na spotkaniu z dziennikarzami ramach porannego joggingu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiatowy-dzien-zdrowia-adam-niedzielski-deklaruje-ze-wracam-,nId,6703685", "date_published": "2023-04-07 08:08:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja uj\u0119\u0142a pijanego kierowc\u0119. Media: To starosta powiatu p\u0142ockiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-ujela-pijanego-kierowce-media-to-starosta-powiatu-pl,nId,6703671\"><img align=\"left\" alt=\"Policja uj\u0119\u0142a pijanego kierowc\u0119. Media: To starosta powiatu p\u0142ockiego\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-ujela-pijanego-kierowce-media-to-starosta-powiatu-pl/000GZZZKSFSQBCS0-C321.jpg\" /></a>P\u0142occy policjanci zatrzymali w czwartek 39-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry pijany prowadzi\u0142 samoch\u00f3d. Auto mia\u0142o jecha\u0107 zygzakiem. Jak wynika z nieoficjalnych ustale\u0144 RMF FM, zatrzymany to starosta powiatu p\u0142ockiego. Policja przyzna\u0142a w rozmowie z Interi\u0105, \u017ce taka sytuacja mia\u0142a miejsce. Jednocze\u015bnie &quot;nie potwierdza, ani nie zaprzecza&quot;, \u017ce nietrze\u017awy kierowca, kt\u00f3ry mia\u0142 we krwi 2,5 promila, to lokalny polityk. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-ujela-pijanego-kierowce-media-to-starosta-powiatu-pl,nId,6703671", "date_published": "2023-04-07 07:59:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucieczka 17-latki z Opola. Policja szuka zaginionej i prosi o pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-ucieczka-17-latki-z-opola-policja-szuka-zaginionej-i-prosi-o,nId,6703647\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieczka 17-latki z Opola. Policja szuka zaginionej i prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/ucieczka-17-latki-z-opola-policja-szuka-zaginionej-i-prosi-o/000GZZTR1EV8HSI8-C321.jpg\" /></a>Komenda Miejska Policji z Opola poszukuje zaginionej Emilii Trojanowskiej. 17-latka znikn\u0119\u0142a 1 kwietnia. &quot;Nieletnia samowolnie oddali\u0142a si\u0119 z miejsca zamieszkania&quot; - poinformowa\u0142a policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-ucieczka-17-latki-z-opola-policja-szuka-zaginionej-i-prosi-o,nId,6703647", "date_published": "2023-04-07 07:16:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na \u015bl\u0105skiej wsi znaleziono zw\u0142oki. Lokalne media: Cia\u0142 mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-na-slaskiej-wsi-znaleziono-zwloki-lokalne-media-cial-moze-by,nId,6703627\"><img align=\"left\" alt=\"Na \u015bl\u0105skiej wsi znaleziono zw\u0142oki. Lokalne media: Cia\u0142 mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/na-slaskiej-wsi-znaleziono-zwloki-lokalne-media-cial-moze-by/000GZZSC293N16RC-C321.jpg\" /></a>Przy jednej z prywatnych posesji w Bielowicku (\u015bl\u0105skie) znaleziono zw\u0142oki, najprawdopodobniej m\u0119\u017cczyzny. Trwa \u015bledztwo. Jak podaj\u0105 lokalne media, istnieje podejrzenie, \u017ce cia\u0142 mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej. Prokuratura nie chce komentowa\u0107 tych doniesie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-na-slaskiej-wsi-znaleziono-zwloki-lokalne-media-cial-moze-by,nId,6703627", "date_published": "2023-04-07 06:59:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy. Dowiedz si\u0119, kiedy mo\u017cesz pracowa\u0107 z domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-kodeksie-pracy-dowiedz-sie-kiedy-mozesz-pracow,nId,6703611\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy. Dowiedz si\u0119, kiedy mo\u017cesz pracowa\u0107 z domu\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-kodeksie-pracy-dowiedz-sie-kiedy-mozesz-pracow/000GZZNU3U0HFMXR-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek wesz\u0142a w \u017cycie nowelizacja Kodeksu pracy reguluj\u0105ca prac\u0119 zdaln\u0105. Wed\u0142ug przepis\u00f3w, pracodawca, co do zasady, nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odm\u00f3wi\u0107 pracy zdalnej niekt\u00f3rym pracownikom. - To wa\u017cny dzie\u0144 dla rynku pracy w Polsce. To odpowied\u017a na zmieniaj\u0105ce si\u0119 trendy oraz postulaty pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w - przekaza\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-kodeksie-pracy-dowiedz-sie-kiedy-mozesz-pracow,nId,6703611", "date_published": "2023-04-07 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia wielkanocne 2023: Kr\u00f3tkie, \u015bmieszne i pi\u0119kne gotowe wierszyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-wielkanocne-2023-krotkie-smieszne-i-piekne-gotowe-w,nId,6701482\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia wielkanocne 2023: Kr\u00f3tkie, \u015bmieszne i pi\u0119kne gotowe wierszyki\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-wielkanocne-2023-krotkie-smieszne-i-piekne-gotowe-w/000GZTYMNT58R6LF-C321.jpg\" /></a>\u017byczenia wielkanocne to jeden z element\u00f3w, bez kt\u00f3rych trudno wyobrazi\u0107 sobie prze\u017cywanie \u015bwi\u0105t. Kiedy\u015b by\u0142y przesy\u0142ane tradycyjnie poczt\u0105. Jednak teraz bardziej popularne jest wysy\u0142anie \u017cycze\u0144 na Wielkanoc za pomoc\u0105 SMS, Messengera oraz Instagrama. Sprawd\u017a gotowe \u017cyczenia wielkanocne: religijne, a tak\u017ce \u015bmieszne, tradycyjne i kr\u00f3tkie wierszyki na Wielkanoc 2023.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-wielkanocne-2023-krotkie-smieszne-i-piekne-gotowe-w,nId,6701482", "date_published": "2023-04-07 06:07:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Za kasjerk\u0105 z CBA wydano list go\u0144czy. Nie stawi\u0142a si\u0119 do odbycia kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-za-kasjerka-z-cba-wydano-list-gonczy-nie-stawila-sie-do-odby,nId,6703586\"><img align=\"left\" alt=\"Za kasjerk\u0105 z CBA wydano list go\u0144czy. Nie stawi\u0142a si\u0119 do odbycia kary\" src=\"https://i.iplsc.com/za-kasjerka-z-cba-wydano-list-gonczy-nie-stawila-sie-do-odby/000GZZKTG7MKY6YD-C321.jpg\" /></a>Katarzyna G. powinna zg\u0142osi\u0107 si\u0119 i oby\u0107 kar\u0119, ale nie pojawi\u0142a si\u0119 w zak\u0142adzie karnym - przekaza\u0142y media. Kasjerka us\u0142ysza\u0142a wyrok sze\u015bciu lat i czterech miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci. Jej m\u0105\u017c zosta\u0142 skazany na osiem lat. Sprawa dotyczy 9,2 mln z\u0142, kt\u00f3re kobieta wyprowadzi\u0142a z kasy Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Katarzyna G. t\u0142umaczy\u0142a si\u0119, \u017ce \u015brodki &quot;wynios\u0142a&quot; z biura dla swojego m\u0119\u017ca, kt\u00f3ry by\u0142 uzale\u017cniony od hazardu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-za-kasjerka-z-cba-wydano-list-gonczy-nie-stawila-sie-do-odby,nId,6703586", "date_published": "2023-04-07 06:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": Ambasador Ukrainy bryluje na przyj\u0119ciach w Waszyngtonie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-ambasador-ukrainy-bryluje-na-przyjeciach,nId,6701681\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: Ambasador Ukrainy bryluje na przyj\u0119ciach w Waszyngtonie\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-ambasador-ukrainy-bryluje-na-przyjeciach/000GZWWCNT7IYAK1-C321.jpg\" /></a>Z dala od wojennej codzienno\u015bci w ameryka\u0144skiej stolicy na gwiazd\u0119 waszyngto\u0144skich salon\u00f3w wyros\u0142a ambasador Oksana Markarowa. Dyplomacja czasu wojny wymaga niestandardowych dzia\u0142a\u0144, a Markarowa wywi\u0105zuje si\u0119 ze swojej roli perfekcyjnie. Cho\u0107, jak przyznaje, udzia\u0142 w przyj\u0119ciach elit, gdy w jej kraju trwa wojna, jest &quot;surrealistyczne&quot;. - Ale gdybym w ka\u017cde miejsce przychodzi\u0142a ubrana w moro, m\u00f3wi\u0105c: &quot;trwa wojna, obud\u017acie si\u0119!&quot;, uznano by mnie za wariatk\u0119 - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-ambasador-ukrainy-bryluje-na-przyjeciach,nId,6701681", "date_published": "2023-04-07 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Wydali oszcz\u0119dno\u015bci \u017cycia. Teraz ich domy marze\u0144 wpadaj\u0105 do morza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-wydali-oszczednosci-zycia-teraz-ich-domy-marzen,nId,6699521\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Wydali oszcz\u0119dno\u015bci \u017cycia. Teraz ich domy marze\u0144 wpadaj\u0105 do morza\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-wydali-oszczednosci-zycia-teraz-ich-domy-marzen/000GZOLF9ISJ9OPI-C321.jpg\" /></a>Najpierw silny wiatr, a nast\u0119pnie dom osuwaj\u0105cy si\u0119 z klifu do morza. Tak od wielu lat wygl\u0105da codzienno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Hemsby w hrabstwie Norfolk w Wielkiej Brytanii. Ci ludzie przekonuj\u0105 si\u0119 na w\u0142asnej sk\u00f3rze, \u017ce z si\u0142ami natury nie mo\u017cna wygra\u0107. Mimo tego pr\u00f3buj\u0105 ratowa\u0107 swoje wymarzone domy. Wielu z nich kupi\u0142o je za oszcz\u0119dno\u015bci ca\u0142ego \u017cycia. Opr\u00f3cz silnego wiatru i osuwaj\u0105cej si\u0119 ziemi musz\u0105 przezwyci\u0119\u017cy\u0107 urz\u0119dnicz\u0105 oboj\u0119tno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-wydali-oszczednosci-zycia-teraz-ich-domy-marzen,nId,6699521", "date_published": "2023-04-07 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Spectator\": Szara eminencja Kremla. To on s\u0105czy trucizn\u0119 do ucha Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-szara-eminencja-kremla-to-on-saczy-trucizne-do,nId,6699314\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Spectator&quot;: Szara eminencja Kremla. To on s\u0105czy trucizn\u0119 do ucha Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/the-spectator-szara-eminencja-kremla-to-on-saczy-trucizne-do/000GZNDBI7I0E1YP-C321.jpg\" /></a>Odegra\u0142 kluczow\u0105 rol\u0119 w decyzji o aneksji Krymu w 2014 r., a nast\u0119pnie w inwazji na Ukrain\u0119 w 2022 r. Ma wi\u0119kszy wp\u0142yw na polityk\u0119 zagraniczn\u0105 Rosji ni\u017c minister spraw zagranicznych Siergiej \u0141awrow. Odpowiada tylko przez samym W\u0142adimirem Putinem. Niko\u0142aj Patruszew - bo o nim mowa - jest ma\u0142o znany na Zachodzie, tymczasem ten by\u0142y KGB-ista wywiera pot\u0119\u017cny, subtelny wp\u0142yw na rosyjskiego przyw\u00f3dc\u0119. - Jest szar\u0105 eminencj\u0105 na Kremlu, postaci\u0105 s\u0105cz\u0105c\u0105 trucizn\u0119 do ucha &quot;cara&quot; - pisze brytyjski historyk Mark Galeotti na \u0142amach &quot;The Spectator&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-szara-eminencja-kremla-to-on-saczy-trucizne-do,nId,6699314", "date_published": "2023-04-07 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielkie milczenie wok\u00f3\u0142 Drogi Krzy\u017cowej. Co us\u0142yszymy w Koloseum?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkie-milczenie-wokol-drogi-krzyzowej-co-uslyszymy-w-kolos,nId,6703588\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkie milczenie wok\u00f3\u0142 Drogi Krzy\u017cowej. Co us\u0142yszymy w Koloseum?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkie-milczenie-wokol-drogi-krzyzowej-co-uslyszymy-w-kolos/000GZZK0BQU0GCCP-C321.jpg\" /></a>Dopiero p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem w Wielki Pi\u0105tek ma zosta\u0107 og\u0142oszony tekst rozwa\u017ca\u0144 Drogi Krzy\u017cowej w rzymskim Koloseum, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 pod przewodnictwem papie\u017ca Franciszka o godz. 21:15. Wci\u0105\u017c nie wiadomo tak\u017ce, kto jest autorem tekstu. Taka sytuacja ma miejsce po raz pierwszy, a przyczyny utrzymywania tych informacji w tajemnicy r\u00f3wnie\u017c nie s\u0105 znane.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkie-milczenie-wokol-drogi-krzyzowej-co-uslyszymy-w-kolos,nId,6703588", "date_published": "2023-04-07 05:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Armenia b\u0119dzie \u0107wiczy\u0107 razem z NATO. \"Odm\u00f3wi\u0142a manewr\u00f3w z Rosj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armenia-bedzie-cwiczyc-razem-z-nato-odmowila-manewrow-z-rosj,nId,6703576\"><img align=\"left\" alt=\"Armenia b\u0119dzie \u0107wiczy\u0107 razem z NATO. &quot;Odm\u00f3wi\u0142a manewr\u00f3w z Rosj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/armenia-bedzie-cwiczyc-razem-z-nato-odmowila-manewrow-z-rosj/0007MK4AGNVIX62S-C321.jpg\" /></a>Armenia i cztery inne nienale\u017c\u0105ce do NATO pa\u0144stwa wezm\u0105 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach wojskowych Sojuszu Defender 23 - poinformowa\u0142a rzeczniczka Pentagonu Sabrina Singh. Rozpoczynaj\u0105ce si\u0119 w drugiej po\u0142owie kwietnia manewry odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 10 krajach i zgromadz\u0105 \u0142\u0105cznie 26 tys. \u017co\u0142nierzy. Formalnie Armenia znajduje si\u0119 w sojuszu wojskowym z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armenia-bedzie-cwiczyc-razem-z-nato-odmowila-manewrow-z-rosj,nId,6703576", "date_published": "2023-04-07 05:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzi\u015b Wielki Pi\u0105tek. Czy obowi\u0105zuje post i trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dzis-wielki-piatek-czy-obowiazuje-post-i-trzeba-isc-do-kosci,nId,6699320\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b Wielki Pi\u0105tek. Czy obowi\u0105zuje post i trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-wielki-piatek-czy-obowiazuje-post-i-trzeba-isc-do-kosci/000GZN649NIOS2SX-C321.jpg\" /></a>Wielki Pi\u0105tek to jeden z najwa\u017cniejszych moment\u00f3w poprzedzaj\u0105cych Wielkanoc. Drugi dzie\u0144 Triduum Paschalnego obchodzimy ju\u017c dzi\u015b. Co wed\u0142ug Biblii wydarzy\u0142o si\u0119 w Wielki Pi\u0105tek? I czy trzeba i\u015b\u0107 dzi\u015b do ko\u015bcio\u0142a?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dzis-wielki-piatek-czy-obowiazuje-post-i-trzeba-isc-do-kosci,nId,6699320", "date_published": "2023-04-07 05:38:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdy zapada si\u0119 ziemia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gdy-zapada-sie-ziemia,nId,6701419\"><img align=\"left\" alt=\"Gdy zapada si\u0119 ziemia \" src=\"https://i.iplsc.com/gdy-zapada-sie-ziemia/000GZUD4I55A2G46-C321.jpg\" /></a>- Prosz\u0119 i\u015b\u0107 lew\u0105 stron\u0105 drogi, ta po prawej cz\u0119\u015bciej si\u0119 zapada \u2013 s\u0142ysz\u0119 od Bogdana Stachurskiego. M\u00f3wi to ot tak, spokojnie, jakby dawa\u0142 zwyk\u0142\u0105 rad\u0119, mimo \u017ce zapadliska w Trzebini to dziury w ziemi o g\u0142\u0119boko\u015bci czteropi\u0119trowych blok\u00f3w. Pan Bogdan sta\u0142 si\u0119 rodzinnym specjalist\u0105 w tym temacie. Ka\u017cdego dnia dok\u0142adnie sprawdza, czy na fasadzie domu nie pojawi\u0142y si\u0119 p\u0119kni\u0119cia. Wnuczki pytaj\u0105 go: &quot;dziadku, czy je\u015bli tam p\u00f3jdziemy, to ziemia si\u0119 pod nami zapadnie?&quot;. Tak wygl\u0105da \u017cycie w miejscu, gdzie zdanie &quot;traci\u0107 grunt po nogami&quot; nabiera...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gdy-zapada-sie-ziemia,nId,6701419", "date_published": "2023-04-07 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy kto\u015b ma gorzej ni\u017c Polacy? Dziewi\u0119\u0107 mit\u00f3w i jedna prawda o abonamencie RTV", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-ktos-ma-gorzej-niz-polacy-dziewiec-mitow-i-jedna-prawda-,nId,6701545\"><img align=\"left\" alt=\"Czy kto\u015b ma gorzej ni\u017c Polacy? Dziewi\u0119\u0107 mit\u00f3w i jedna prawda o abonamencie RTV\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-ktos-ma-gorzej-niz-polacy-dziewiec-mitow-i-jedna-prawda/000GA8PIEFYNAHMP-C321.jpg\" /></a>W ostatnim czasie media do\u015b\u0107 regularnie informuj\u0105 o kontrolach zwi\u0105zanych z p\u0142aceniem abonamentu RTV. Op\u0142ata ta nie nale\u017cy do zbyt popularnych w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w. Dlatego naros\u0142o wok\u00f3\u0142 niej wiele mit\u00f3w. W ostatnim czasie Poczta Polska zdecydowa\u0142a si\u0119 zweryfikowa\u0107 kilka z nich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-ktos-ma-gorzej-niz-polacy-dziewiec-mitow-i-jedna-prawda-,nId,6701545", "date_published": "2023-04-07 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na Wielkanoc \u015bnieg i przymrozki. Najnowsza prognoza pogody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-wielkanoc-snieg-i-przymrozki-najnowsza-prognoza-pogody,nId,6703578\"><img align=\"left\" alt=\"Na Wielkanoc \u015bnieg i przymrozki. Najnowsza prognoza pogody \" src=\"https://i.iplsc.com/na-wielkanoc-snieg-i-przymrozki-najnowsza-prognoza-pogody/000GZZH6EKK7B03E-C321.jpg\" /></a>Przymrozki, marzn\u0105ce opady, a nawet \u015bnieg \u2013 tak w cz\u0119\u015bci Polski wygl\u0105da pogoda w Wielki Pi\u0105tek. W zwi\u0105zku z opadami \u015bniegu IMGW wyda\u0142 alerty dla po\u0142udniowych region\u00f3w kraju, gdzie przyb\u0119dzie nawet do kilkunastu centymetr\u00f3w bia\u0142ego puchu. \u015anieg mo\u017cliwy tak\u017ce w \u015bwi\u0105teczny weekend.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-wielkanoc-snieg-i-przymrozki-najnowsza-prognoza-pogody,nId,6703578", "date_published": "2023-04-07 05:14:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stra\u017cnicy dobrych manier w Wenecji. Spos\u00f3b na z\u0142e zachowania turyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-straznicy-dobrych-manier-w-wenecji-sposob-na-zle-zachowania-,nId,6703572\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017cnicy dobrych manier w Wenecji. Spos\u00f3b na z\u0142e zachowania turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/straznicy-dobrych-manier-w-wenecji-sposob-na-zle-zachowania/0001V8VSQ38VR9XY-C321.jpg\" /></a>W historycznym centrum Wenecji specjalna dru\u017cyna stra\u017cnik\u00f3w pojawi si\u0119 ju\u017c w pi\u0105tek. B\u0119d\u0105 oni, jak co roku, czuwa\u0107 nad tym, aby tury\u015bci szanowali miasto oraz jego zabytki. W ten spos\u00f3b w\u0142adze miasta chc\u0105 unika\u0107 takich nieobyczajnych lub niebezpiecznych zdarze\u0144 z udzia\u0142em turyst\u00f3w, takich jak skoki do weneckich kana\u0142\u00f3w, opalanie w negli\u017cu i pikniki w \u015brodku miasta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-straznicy-dobrych-manier-w-wenecji-sposob-na-zle-zachowania-,nId,6703572", "date_published": "2023-04-07 05:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy w Wielki Pi\u0105tek obowi\u0105zuje post? Co mo\u017cna je\u015b\u0107, a czego nie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-w-wielki-piatek-obowiazuje-post-co-mozna-jesc-a-czego-ni,nId,6699390\"><img align=\"left\" alt=\"Czy w Wielki Pi\u0105tek obowi\u0105zuje post? Co mo\u017cna je\u015b\u0107, a czego nie?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-w-wielki-piatek-obowiazuje-post-co-mozna-jesc-a-czego-ni/000GZNVSOKR4B9BV-C321.jpg\" /></a>Wielki Pi\u0105tek to w Ko\u015bciele katolickim dzie\u0144 upami\u0119tniaj\u0105cy m\u0119k\u0119 i \u015bmier\u0107 Jezusa na krzy\u017cu. Tego dnia nie ma obowi\u0105zku uczestnictwa w nabo\u017ce\u0144stwie, obowi\u0105zuje natomiast post \u015bcis\u0142y. Jakich zasad nale\u017cy przestrzega\u0107? Co i kiedy mo\u017cna je\u015b\u0107 w Wielki Pi\u0105tek?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-w-wielki-piatek-obowiazuje-post-co-mozna-jesc-a-czego-ni,nId,6699390", "date_published": "2023-04-07 04:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 408. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-408-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4019,akt,070659\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 408. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-408-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GY5XTGP5LL9HP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-408-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4019,akt,070659", "date_published": "2023-04-07 04:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"NYT\": Wyciek\u0142y \u015bci\u015ble tajne dokumenty w sprawie wojny w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-wyciekly-scisle-tajne-dokumenty-w-sprawie-wojny-w-ukrain,nId,6703565\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: Wyciek\u0142y \u015bci\u015ble tajne dokumenty w sprawie wojny w Ukrainie \" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-wyciekly-scisle-tajne-dokumenty-w-sprawie-wojny-w-ukrain/000GZZF0FUYCRW7A-C321.jpg\" /></a>Wyciek\u0142y \u015bci\u015ble tajne dokumenty zawieraj\u0105ce plany USA i NATO dotycz\u0105ce wsparcia ukrai\u0144skiego wojska przed spodziewan\u0105 za oko\u0142o miesi\u0105c ofensyw\u0105 - informuje &quot;New York Times&quot;. Materia\u0142y kr\u0105\u017c\u0105 ju\u017c w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, a zawarte w nich dane mog\u0142y zosta\u0107 zmanipulowane. Pentagon szuka winnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-wyciekly-scisle-tajne-dokumenty-w-sprawie-wojny-w-ukrain,nId,6703565", "date_published": "2023-04-07 04:23:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Esto\u0144ski polityk pojecha\u0142 do Mariupola. \"Nie widzia\u0142 porwanych dzieci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-estonski-polityk-pojechal-do-mariupola-nie-widzial-porwanych,nId,6702227\"><img align=\"left\" alt=\"Esto\u0144ski polityk pojecha\u0142 do Mariupola. &quot;Nie widzia\u0142 porwanych dzieci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/estonski-polityk-pojechal-do-mariupola-nie-widzial-porwanych/000GZYOT4LK3QIB1-C321.jpg\" /></a>Andres Raid, polityk Esto\u0144skiej Konserwatywnej Partii Ludowej, odwiedzi\u0142 okupowany przez Rosj\u0119 Mariupol i nie widzia\u0142 w mie\u015bcie &quot;dowod\u00f3w&quot; \u015bwiadcz\u0105cych o porwaniach ukrai\u0144skich dzieci - podaje portal Ukrainska Prawda. - B\u0119d\u0105c na miejscu, sta\u0142o si\u0119 jasne, \u017ce nam w Estonii w zasadzie powiedziano co\u015b zupe\u0142nie innego - powiedzia\u0142 polityk, kt\u00f3rego s\u0142owa wpisuj\u0105 si\u0119 w rosyjsk\u0105 propagand\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-estonski-polityk-pojechal-do-mariupola-nie-widzial-porwanych,nId,6702227", "date_published": "2023-04-07 04:20:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Bia\u0142oru\u015b rozmie\u015bci\u0142a czo\u0142gi i transportery na granicy z Litw\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-bialorus-rozmiescila-czolgi-i-transportery-na-granicy-,nId,6703566\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Bia\u0142oru\u015b rozmie\u015bci\u0142a czo\u0142gi i transportery na granicy z Litw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-bialorus-rozmiescila-czolgi-i-transportery-na-granicy/000DTRG3TEH9TCBK-C321.jpg\" /></a>Armia bia\u0142oruska niedaleko granicy z Litw\u0105 rozmie\u015bci\u0142a co najmniej kilkana\u015bcie czo\u0142g\u00f3w i inny sprz\u0119t wojskowy, w tym transportery opancerzone - poda\u0142y niezale\u017cne media. Na pocz\u0105tku tygodnia ministerstwo obrony Bia\u0142orusi przyst\u0105pi\u0142o do sprawdzania gotowo\u015bci armii. W komunikacie przekazano, \u017ce w razie zagro\u017cenia armia jest gotowa &quot;do adekwatnej odpowiedzi&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-bialorus-rozmiescila-czolgi-i-transportery-na-granicy-,nId,6703566", "date_published": "2023-04-07 04:14:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]