[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Banki upadaj\u0105 w weekendy. Gdyby bankructwa zdarza\u0142y si\u0119 w dni powszednie, by\u0142oby za du\u017co zamieszania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbSktkuTURBXy8wMmQ2M2M2ZS03NWNlLTQ4ODctYjc2Yi1mYTc2NDMzYmFkZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki upadaj\u0105 w weekendy. Gdyby bankructwa zdarza\u0142y si\u0119 w dni powszednie, by\u0142oby za du\u017co zamieszania. Ma to swoje plusy, ale ma te\u017c minusy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8695890,banki-upadaja-w-weekendy-gdyby-bankructwa-zdarzaly-sie-w-dni-powszednie-byloby-za-duzo-zamieszania.html", "date_published": "2023-04-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy patrzenie na umieranie w\u0142asnego dziecka mo\u017ce mie\u0107 jaki\u015b sens? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e0TktkuTURBXy80ODFmYzcxNS1jY2Y5LTRjYTMtOGY1My1iNjYzZmFkODcyYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015amier\u0107 nie zawsze jest tym najgorszym. Bywa wyzwoleniem. Gdy rodzice czuj\u0105 si\u0119 wsp\u00f3\u0142odpowiedzialni za ten czas, kt\u00f3ry pozosta\u0142 dziecku, potrafi\u0105 intensywniej, ale i spokojniej go przetrwa\u0107", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8695874,czy-patrzenie-na-umieranie-wlasnego-dziecka-moze-miec-jakis-sens-wywiad.html", "date_published": "2023-04-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u0142ode polskie pokolenie nie jest sk\u0142onne do zmian i dzia\u0142ania [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMFktkuTURBXy9hYWY3NDYwMS0xY2JiLTRiZDAtOGFmYi0xZjNmMDljZGRlYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142ode polskie pokolenie, mimo budowania siebie w opozycji do zastanego porz\u0105dku, nie jest sk\u0142onne do zmian i dzia\u0142ania. Nie znaczy to, \u017ce m\u0142odzie\u017c nie jest odwa\u017cna, ale jest na pewno bardziej konformistyczna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8695886,mlode-polskie-pokolenie-nie-jest-sklonne-do-zmian-i-dzialania-wywiad.html", "date_published": "2023-04-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na wej\u015bciu Fin\u00f3w do NATO skorzysta ca\u0142y Sojusz, w tym Polska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBcktkuTURBXy9lNTE3ZDFkYi02M2FjLTQ5NTYtYTU1Ni0yMDE2YzlmMmEzMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Finowie sami nie wygraj\u0105 za nas rywalizacji czy wojny z Rosj\u0105, ale na ich wej\u015bciu do NATO korzysta ca\u0142y Sojusz i nasz region. Tak pod wzgl\u0119dem czysto wojskowym, jak i wywiadowczym oraz politycznym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8695866,na-wejsciu-finow-do-nato-skorzysta-caly-sojusz-w-tym-polska.html", "date_published": "2023-04-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory wygrywa si\u0119 tworzeniem wra\u017cenia poprzez media spo\u0142eczno\u015bciowe [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYMktkuTURBXy9lOWQ1YThhNS1iOWY0LTQyODQtOTYyOS1mNDcwMzM2YjFjMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzie poszukuj\u0105 w politycznym internecie przede wszystkim rozwi\u0105za\u0144 problem\u00f3w, a nie m\u00f3wienia, jak maj\u0105 \u017cy\u0107. Najlepiej sprzedaj\u0105 si\u0119 wi\u0119c przekazy, \u017ce \u201epomo\u017cemy ci przetrwa\u0107 w tych trudnych czasach\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8695878,wybory-wygrywa-sie-tworzeniem-wrazenia-poprzez-media-spolecznosciowe-wywiad.html", "date_published": "2023-04-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus zapowiedzia\u0142 badanie ka\u017cdego transportu \u017cywno\u015bci wje\u017cd\u017caj\u0105cego do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4KktkuTURBXy85ZTZlNmRjNC05ZTQ3LTRkNjAtYjY1MS1iNTQxNTNjOWY5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdy transport \u017cywno\u015bci, kt\u00f3ry wje\u017cd\u017ca do Polski b\u0119dzie badany nie tylko pod k\u0105tem obowi\u0105zuj\u0105cych norm, ale te\u017c wp\u0142ywu na rynek rolny i gospodark\u0119 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert Telus. Zaznaczy\u0142, \u017ce dotyczy to m.in. mi\u0119sa drobiowego i jaj.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8696276,szef-mrirw-badanie-kazdego-transportu-zywnosci-wjezdzajacego-do-polski.html", "date_published": "2023-04-07 19:17:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja nie wyda Ukrainie muzu\u0142ma\u0144skich je\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztTktkuTURBXy85ZTA0Y2M4Yi0xZWM5LTRmYmYtYmI1Yy05ZDM1MThkNjVhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina zaproponowa\u0142a Rosji wymian\u0119 wszystkich je\u0144c\u00f3w muzu\u0142ma\u0144skich z okazji Ramadanu, ale Moskwa nie zgodzi\u0142a si\u0119 - poinformowa\u0142a Daria Zariwna, doradczyni szefa biura prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8696274,rosja-nie-wyda-ukrainie-muzulmanskich-jencow.html", "date_published": "2023-04-07 19:10:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w nie wierzy w zakaz rejestracji samochod\u00f3w spalinowych od 2035 r. [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa nie wierzy, \u017ce do 2035 r. pojazdy elektryczne zast\u0105pi\u0105 samochody nap\u0119dzane silnikami benzynowymi i wysokopr\u0119\u017cnymi - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez instytut bada\u0144 opinii Civey dla \u201eSpiegla\u201d.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8696273,niemcy-nie-wierza-w-zakaz-rejestracji-samochodow-spalinowych-od-2035-r.html", "date_published": "2023-04-07 19:06:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czo\u0142gi z Ukrainy b\u0119d\u0105 serwisowane w gliwickim Bumarze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTdktkuTURBXy80ZDM2OWM1My1jMmUyLTQxMTgtYjcwMy1iM2FhZWZkMjVhN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bumar-\u0141ab\u0119dy i ukrai\u0144ska firma Ukrobronprom utworzy\u0142y centrum technologiczne napraw nale\u017c\u0105cych do Ukrainy czo\u0142g\u00f3w T-64 \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Polska Grupa Zbrojeniowa, do kt\u00f3rej nale\u017cy gliwicka sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8696243,czolgi-z-ukrainy-beda-serwisowane-w-gliwickim-bumarze.html", "date_published": "2023-04-07 17:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski dziennikarz Evan Gershkovich us\u0142ysza\u0142 zarzut szpiegostwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PgIktkuTURBXy9kODA5YzZjZC00YTYzLTQwMTItYTRjZi1lOTVmNDlkZmFjYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015aledczy postawili zarzut szpiegostwa dziennikarzowi moskiewskiego biura The Wall Street Journal, Evanowi Gershkovichowi - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal Ukrinform w oparciu o informacje rosyjskich medi\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8696242,amerykanski-dziennikarz-evan-gershkovich-uslyszal-zarzut-szpiegostwa.html", "date_published": "2023-04-07 17:41:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy wojskowi coraz cz\u0119\u015bciej poddaj\u0105 si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2SRktktTURBXy8xOGUzZTVhZC1jMzQ2LTQxZjAtYWEwYy1hYWY3NjA5OWI2NDYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba rosyjskich wojskowych chc\u0105cych odda\u0107 si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli - informuje w pi\u0105tek ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR). Oczekiwanie na ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119 pogarsza stan moralny w rosyjskich szeregach - ocenia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8696240,rosyjscy-wojskowi-coraz-czesciej-poddaja-sie-do-ukrainskiej-niewoli.html", "date_published": "2023-04-07 17:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Washington Post\" o wizycie Ze\u0142enskiego: Polska to nowy \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSzktkuTURBXy81YzcxZjI3Yi1kYjQ0LTQzYjMtYWQ4YS0zNTEyM2FkMzU4NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na Ukrainie doprowadzi\u0142a do geopolitycznych przesuni\u0119\u0107 w Europie, przemieszczaj\u0105c \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci NATO na wsch\u00f3d - pisze w pi\u0105tek publicysta &quot;Washington Post&quot; Ishan Tharoor w analizie po wizycie prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8696239,washington-post-wizyta-zelenskiego-polska-nowy-srodk-ciezkosci-w-uekl1l.html", "date_published": "2023-04-07 17:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w pi\u0105tek po po\u0142udniu mocniejszy wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 17.50 polska waluta zyskiwa\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o poni\u017cej 4,68 z\u0142, dolar niespe\u0142na 4,29 z\u0142, a frank szwajcarski blisko 4,74 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8696225,zloty-w-piatek-po-poludniu-mocniejszy-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-04-07 16:04:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyta Macrona w ChRL: Chiny i Francja popar\u0142y starania o pok\u00f3j na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7nktkuTURBXy9kZDhmOTM5OC0yNTg4LTQ5YmYtYjg1Yy1kZjgzNjBiYmZhY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny i Francja w wydanym w pi\u0105tek wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu popar\u0142y starania o pok\u00f3j na Ukrainie, sprzeciwi\u0142y si\u0119 atakom na elektrownie atomowe i zaapelowa\u0142y o ochron\u0119 kobiet i dzieci dotkni\u0119tych konfliktem, nie wymieniaj\u0105c jednak w tym kontek\u015bcie Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8696224,macron-w-chrl-chiny-francja-za-staraniami-o-pokoj-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-04-07 16:01:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa Brent podro\u017ca\u0142a. Bary\u0142ka kosztuje 85,12 dol., a WTI 80,70 dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 17.00 notowania bary\u0142ki ropy naftowej Brent na gie\u0142dzie w Londynie ros\u0142y o 0,15 proc. do 85,12 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 0,11 proc. do 80,70 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8696218,ropa-brent-podrozala-do-8512-dol-a-wti-do-8070-dol.html", "date_published": "2023-04-07 15:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LOT-em bli\u017cej z Radomia do Warny. To na razie koniec marze\u0144 o Kopenhadze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icgktkuTURBXy9mNzkzZmYyYS1mODg1LTRjNmUtYmQxMi1jY2M2NDUxM2U3ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie Linie Lotnicze LOT og\u0142osi\u0142y w pi\u0105tek uruchomienie nowego po\u0142\u0105czenia - z Radomia do Warny. To kolejny kierunek w siatce narodowego przewo\u017anika z radomskiego lotniska. Po\u0142\u0105czenie do Bu\u0142garii zast\u0105pi wcze\u015bniej planowan\u0105 tras\u0119 do Kopenhagi \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek LOT.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8696217,lot-em-blizej-z-radomia-do-warny-kopenhaga-odwolana.html", "date_published": "2023-04-07 15:40:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynagrodzenia Holendr\u00f3w rosn\u0105 najszybciej od 40 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/USQktkuTURBXy9lY2I0ZmVmOS04MDJjLTRkOGEtOTJmYi1hOGM5ZTMwZTMyOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u0142ace w Holandii nigdy w ci\u0105gu ostatnich czterdziestu lat nie ros\u0142y tak szybko jak w pierwszych trzech miesi\u0105cach tego roku - wynika z najnowszego raportu Holenderskiego Urz\u0119du Statystycznego (CBS). Wzrost wyni\u00f3s\u0142 \u015brednio 5 proc. i by\u0142 prawie dwukrotnie wy\u017cszy ni\u017c rok wcze\u015bniej (2,7 proc.).", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8696216,wynagrodzenia-holendrow-rosna-najszybciej-od-40-lat.html", "date_published": "2023-04-07 15:32:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyplomatyczne zabiegi Xi i uroczyste przyj\u0119cie Macrona w Pekinie mia\u0142o go zniech\u0119ci\u0107 do USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqjktkuTURBXy8wZmQ3MTA3MC1iMWUxLTRiMjktYmI5Mi0zZTQ4MTZlZWJlMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping przyj\u0105\u0142 prezydenta Francji Emmanuela Macrona z nadzwyczajnym przepychem, co eksperci wpisuj\u0105 w narastaj\u0105ce pr\u00f3by nastawienia kluczowych sojusznik\u00f3w USA w Unii Europejskiej przeciwko Waszyngtonowi \u2013 pisze w pi\u0105tek Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8696215,dyplomatyczne-zabiegi-xi-w-pekinie-mialy-zniechecic-macrona-do-usa.html", "date_published": "2023-04-07 15:27:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie b\u0119dzie tanich lot\u00f3w mi\u0119dzy Polsk\u0105 i Armeni\u0105. Wizz Air nie dosta\u0142 zgody ULC", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xe5ktkuTURBXy9hYzRlMDFjZC03Yzc3LTQ1ZDMtYjM0Yi00MWM1MzVkYjkzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Lotnictwa Cywilnego wyda\u0142 w pi\u0105tek decyzj\u0119 odmown\u0105 ws. upowa\u017cnienia do wykonywania regularnych przewoz\u00f3w lotniczych pomi\u0119dzy Polsk\u0105, a Armeni\u0105 przez przewo\u017anika Wizz Air Hungary Ltd. \u2013 przekaza\u0142 PAP ULC. Wizz Air zamierza\u0142 tam lata\u0107 z Katowic od ko\u0144ca kwietnia br.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8696212,nie-bedzie-tanich-lotow-polska-armenia-wizz-air-nie-dostal-zgody-ulc.html", "date_published": "2023-04-07 15:09:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy z PWSTE opracowali program do dynamicznej wyceny nieruchomo\u015bci komercyjnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GLktkuTURBXy9kMmU3NjQwNy1jZjVlLTQ3ZjMtOThmMi1mMmNmNDA0ZjBhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Techniczno-Ekonomicznej w Jaros\u0142awiu na Podkarpaciu opracowali prototyp oprogramowania, kt\u00f3re pozwala na uzyskanie w czasie rzeczywistym warto\u015bci nieruchomo\u015bci komercyjnych b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 samorz\u0105d\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8696205,naukowcy-z-pwste-opracowali-program-do-dynamicznej-wyceny-nieruchomosci.html", "date_published": "2023-04-07 14:26:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Ukraina proponuje, aby na t\u0105 chwil\u0119 zatrzyma\u0107 eksport zbo\u017ca do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiCktkuTURBXy9iY2EwMThiMS01NzUyLTQ1YTMtODgwOC1hY2JjYTE2YmM4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strona ukrai\u0144ska zaproponowa\u0142a by ograniczy\u0107, a nawet zatrzyma\u0107 ca\u0142kowicie przyjazd zbo\u017ca do Polski - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert Telus. Doda\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie to dotyczy\u0107 tranzytu zbo\u017ca przez Polsk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8696195,telus-ukraina-proponuje-zatrzymac-na-chwile-eksport-zboza-do-polski.html", "date_published": "2023-04-07 13:07:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enerhoatom: Rosjanie uprowadzili czterech pracownik\u00f3w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jh6ktkuTURBXy82Y2I4ZDFiYi03OGI1LTQyM2EtOGUxZS05YjY1NzE1MDk4ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek wieczorem zamaskowani rosyjscy okupanci wdarli si\u0119 do jednego z pomieszcze\u0144 Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy i uprowadzili stamt\u0105d czterech pracownik\u00f3w odpowiedzialnych za ochron\u0119 obiektu - powiadomi\u0142 w pi\u0105tek na Telegramie ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8696192,zaporoska-elektrownia-atomowa-rosjanie-uprowadzili-czterech-pracownikow.html", "date_published": "2023-04-07 13:00:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cyberataki gro\u017aniejsze ni\u017c g\u0142owice nuklearne? Amerykanie uwa\u017caj\u0105, \u017ce tak", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iOBktkuTURBXy84NzMzMTVkOC02MDBmLTQ0MzEtOGY0Mi05YzQ0MTYxZjU1OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie uwa\u017caj\u0105 cyberataki za najwi\u0119ksze zagro\u017cenie dla kraju - obawiaj\u0105 si\u0119 ich bardziej ni\u017c broni nuklearnej, terroryzmu, zmian klimatu czy migracji - pokazuj\u0105 sonda\u017ce, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 w pi\u0105tek portal Axios.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8696187,cyberataki-grozniejsze-niz-glowice-nuklearne-amerykanie-tak-mysla.html", "date_published": "2023-04-07 12:48:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aktywa rezerwowe Polski. NBP poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPPktktTURBXy82ZjcxMGUyZC02YThjLTQxNmQtODcwZi01ZTkxZmNlMzE5Y2UucG5nkZMFzQEdzKA\" />Na koniec marca tego roku oficjalne aktywa rezerwowe Polski wynosi\u0142y 156,4 mld euro, a w przeliczeniu na dolary ameryka\u0144skie 170,3 mld \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek w komunikacie NBP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8696182,aktywa-rezerwowe-polski-nbp-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-04-07 12:19:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyciek dokument\u00f3w ujawniony przez \"NYT\". Podolak: To rosyjska dezinformacja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ujawniony przez ameryka\u0144ski dziennik &quot;New York Times&quot; wyciek tajnych dokument\u00f3w, dotycz\u0105cych plan\u00f3w USA i NATO w zwi\u0105zku ze wsparciem wojskowym dla Ukrainy, to operacja dezinformacyjna rosyjskich s\u0142u\u017cb specjalnych - oceni\u0142 w pi\u0105tek w rozmowie z agencj\u0105 Reutera doradca ukrai\u0144skiego prezydenta Mychaj\u0142o Podolak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8696180,wyciek-dokumentow-ujawniony-przez-nyt-podolak-to-rosyjska-dezinformacja.html", "date_published": "2023-04-07 12:08:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demograficzna zapa\u015b\u0107 we W\u0142oszech. Wska\u017anik urodze\u0144 osi\u0105gn\u0105\u0142 historyczne minimum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik urodze\u0144 we W\u0142oszech osi\u0105gn\u0105\u0142 historyczne minimum - wynika z raportu krajowego Instytutu Statystycznego Istat. Notuje si\u0119 mniej ni\u017c 7 urodze\u0144 i ponad 12 zgon\u00f3w na tysi\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w. Kolejne odnotowane zjawisko to dalsze starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8696166,demograficzna-zapasc-we-wloszech-wskaznik-urodzen-osiagnal-historyczne-minimum.html", "date_published": "2023-04-07 11:20:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zap\u0142acimy za paliwo w czasie \u015bwi\u0105t? Nowa analiza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQqktkuTURBXy84OWU0NTBhMS0yMzE1LTQwN2QtYmE0Yy1kMWI5NTllNjIwYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okresie \u015bwi\u0105t kierowcy musz\u0105 si\u0119 przygotowa\u0107 na to, \u017ce wi\u0119cej zap\u0142ac\u0105 za paliwo na stacjach - wynika z analizy e-petrol.pl. Wskazali te\u017c na ostatni\u0105 decyzj\u0119 OPEC+ o wi\u0119kszym ograniczeniu produkcji ropy, co - jak podkre\u015blili - nie wr\u00f3\u017cy dobrze cenom paliw tak\u017ce na polskim rynku.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8696162,ile-zaplacimy-za-paliwo-w-czasie-swiat-nowa-analiza.html", "date_published": "2023-04-07 11:16:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apel izraelskiej policji: Obywatele maj\u0105cy pozwolenie na bro\u0144, powinni j\u0105 teraz ze sob\u0105 nosi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1OktkuTURBXy9mMjVhYWRkNy0yNDE3LTQzOGEtYTUzYS02ZjRmY2Q5OTk0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obywatele Izraela, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 pozwolenie na bro\u0144, powinni j\u0105 teraz ze sob\u0105 nosi\u0107 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef izraelskiej policji Kobi Szabtaj, odnosz\u0105c si\u0119 do wzrostu przemocy mi\u0119dzy Izraelczykami a Palesty\u0144czykami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696159,apel-izraelskiej-policji-obywatele-majacy-pozwolenie-na-bron-powinni-ja-teraz-ze-soba-nosic.html", "date_published": "2023-04-07 11:06:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa za\u017c\u0105da rekompensaty finansowej od Bia\u0142orusi. Pow\u00f3d? Przemyt imigrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejxktkuTURBXy9hNzg3NzA0ZS0wMjhiLTRkMzctOGZiNS1iODdhZGEyMWMyNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Litwy za\u017c\u0105da rekompensaty w wysoko\u015bci co najmniej 120 mln euro od Bia\u0142orusi za przemyt migrant\u00f3w i sprowadzanie ich na litewsk\u0105 granic\u0119. Wilno b\u0119dzie tak\u017ce zabiega\u0107 o rozpatrzenie sprawy przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci (MTS), g\u0142\u00f3wny organ s\u0105dowy ONZ - poinformowa\u0142 pa\u0144stwowy litewski nadawca LRT.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696155,litwa-zazada-rekompensaty-finansowej-od-bialorusi-powod-przemyt-imigrantow.html", "date_published": "2023-04-07 10:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania wyp\u0142aci reparacje? Chodzi o zwi\u0105zki monarchii z niewolnictwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DXbktkuTURBXy9lYmVhZjI4OC1iYTcxLTQ1ZWYtYTdkZi0zNTYzNDhkNjBiYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kr\u00f3l Karol III nie wyklucza mo\u017cliwo\u015bci wyp\u0142acenia reparacji za dawne powi\u0105zania brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej z handlem niewolnikami - poda\u0142 w pi\u0105tek &quot;Daily Telegraph&quot;. &quot;Daily Mail&quot; zwraca uwag\u0119, \u017ce otwiera\u0142oby to mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u017c\u0105da\u0144 od brytyjskiego pa\u0144stwa odszkodowa\u0144 za kolonializm.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8696146,wielka-brytania-wyplaci-reparacje-chodzi-o-zwiazki-monarchii-z-niewolnictwem.html", "date_published": "2023-04-07 10:21:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wracamy do biur? Spad\u0142a popularno\u015b\u0107 pracy zdalnej [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4KktkuTURBXy9jMjkxYzkzNi1lMTllLTQ2ZmQtYTgyYS1lYmE4YjM2M2VhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W IV kw. 2022 r. 28 proc. pracuj\u0105cych Polak\u00f3w deklarowa\u0142o prac\u0119 w modelu zdalnym lub hybrydowym; popularno\u015b\u0107 pracy poza biurem spad\u0142a o 6 punkt\u00f3w procentowych w por\u00f3wnaniu do I kwarta\u0142u 2022 roku - wskazali eksperci Pracuj.pl. Dodali, \u017ce widoczna jest tendencja powracania do biur.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8696143,spadla-popularnosc-pracy-zdalnej-badanie.html", "date_published": "2023-04-07 10:15:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u017ca liczba zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Minister zdrowia m\u00f3wi o \"nietypowym przebiegu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lgTktkuTURBXy83MjQyZDhmMy02MjczLTRmNGItOGM1YS01NWQxZjhiZmY2MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zachorowania covidowe bardzo dynamicznie malej\u0105, to s\u0105 spadki z tygodnia na tydzie\u0144 powy\u017cej 30 proc., ale od stycznia utrzymuje si\u0119 za to du\u017ca liczba zachorowa\u0144 na gryp\u0119 \u2013 wskaza\u0142 w pi\u0105tek minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8696138,duza-liczba-zachorowan-na-grype-minister-zdrowia-mowi-o-nietypowym-przebiegu.html", "date_published": "2023-04-07 09:57:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powr\u00f3t do atomu? Francuscy pos\u0142owie chc\u0105 masowych inwestycji w sektor j\u0105drowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W raporcie na temat stanu francuskiej energetyki atomowej parlamentarna Komisja ds. Suwerenno\u015bci Energetycznej wzywa do szybkich i masowych inwestycji w sektor atomowy w celu utrzymania suwerenno\u015bci energetycznej kraju po latach zaniedba\u0144.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8696118,powrot-do-atomu-francuscy-poslowie-chca-masowych-inwestycji-w-sektor-jadrowy.html", "date_published": "2023-04-07 09:01:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Foreign Policy\": Porozumienie Iran-Arabia Saudyjska to tworzenie antyzachodniego porz\u0105dku \u015bwiata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FEktkuTURBXy9kMDUzM2YyOC1iNjZhLTRhNmYtYmZlMy0yMWMwYmYwM2I4YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Porozumienie mi\u0119dzy Iranem a Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105, w kt\u00f3rym po\u015bredniczy\u0142y Chiny, ma na celu stworzenie nowego, antyzachodniego porz\u0105dku \u015bwiatowego i wykluczenie USA z udzia\u0142u w nowym uk\u0142adzie na Bliskim Wschodzie \u2013 pisz\u0105 politolodzy Saeid Golkar i Kasra Aarabi na \u0142amach magazynu \u201eForeign Policy\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696105,foreign-policy-porozumienie-iran-arabia-saudyjska-to-tworzenie-antyzachodniego-porzadku-swiata.html", "date_published": "2023-04-07 08:11:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "WHO: Pandemia w 2023 r. mo\u017ce zosta\u0107 odwo\u0142ana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMrktkuTURBXy9jYzk0YjFjMy0yMDA1LTQ3OTAtODc2OS02MDU0OWY5ZjM3N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 90 proc. populacji na \u015bwiecie ma pewien poziom ochrony przed zachorowaniem na COVID-19 \u2013 ocenia \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO). Wed\u0142ug organizacji pandemia wci\u0105\u017c jest gro\u017ana, ale w 2023 r. mo\u017ce zosta\u0107 odwo\u0142ana.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8696085,who-pandemia-w-2023-r-moze-zostac-odwolana.html", "date_published": "2023-04-07 07:30:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyniesie inflacja za p\u00f3\u0142 roku? Podano odczyt wska\u017anika WPI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wqfktkuTURBXy9hNmExZjdmMi1iZjY3LTQxOGEtYjYxMS00YWM2MGI3ZTdkZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik Przysz\u0142ej Inflacji obni\u017cy\u0142 si\u0119 w kwietniu o 1,2 pkt wobec notowa\u0144 sprzed miesi\u0105ca - poda\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Wska\u017anik spada od dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy, co stwarza perspektyw\u0119 obni\u017cki inflacji do ok. 13 proc. w ci\u0105gu najbli\u017cszych 3-6 miesi\u0119cy - doda\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8696082,ile-wyniesie-inflacja-za-pol-roku-podano-odczyt-wskaznika-wpi.html", "date_published": "2023-04-07 07:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy naftowej nieco ni\u017csze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po godz. 8 na londy\u0144skiej gie\u0142dzie bary\u0142ka ropy naftowej Brent stania\u0142a o 0,06 proc., do 84,94 dol. Spad\u0142a te\u017c cena ropy WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku - o 0,19 proc., do 80,46 dol. za bary\u0142k\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8696071,ceny-ropy-naftowej-nieco-nizsze.html", "date_published": "2023-04-07 06:38:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Macron nie uzyska\u0142 w Chinach nic realnego ws. wojny w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYPktkuTURBXy8zNWRmNDM0NS1jNjkzLTQxNDEtODA3Zi0wY2ZjOWYyYTVmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron nie uzyska\u0142 w czasie swojej wizyty w Chinach niczego w sprawie wojny na Ukrainie, a dodatkowo da\u0142 si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w gr\u0119 pozor\u00f3w Pekinu \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8696069,ekspert-macron-nie-uzyskal-w-chinach-nic-realnego-ws-wojny-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-04-07 06:34:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja po\u015bpiesznie tworzy specjalne oddzia\u0142y. Jakie plany ma Moskwa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hUrktkuTURBXy9kOTQzNDk5MC03NDAxLTQwZjAtOTVmYS0zMWIyYmZlZjg3NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia rosyjska po\u015bpiesznie (szkolenie trwa 10-15 dni) tworzy wyspecjalizowane oddzia\u0142y w najwa\u017cniejszych formacjach zaanga\u017cowanych w walki uliczne w miastach; s\u0105 one z\u0142o\u017cone z rezerwist\u00f3w i maj\u0105 wzmocni\u0107 s\u0142abn\u0105c\u0105 skuteczno\u015b\u0107 bojow\u0105 \u2013 ocenia w pi\u0105tek ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8696064,rosja-pospiesznie-tworzy-specjalne-oddzialy-jakie-plany-ma-moskwa.html", "date_published": "2023-04-07 06:21:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzynastkowi oszu\u015bci. ZUS ostrzega", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alNktkuTURBXy9jNmMzODkyOC0zYmRkLTRhZDktYjNlYy1lMzVhMWEyMjI0MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przestrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy proponuj\u0105 za\u0142atwienie formalno\u015bci zwi\u0105zanych z tzw. trzynast\u0105 emerytur\u0105. &quot;To \u015bwiadczenie wyp\u0142acimy automatycznie, nie trzeba sk\u0142ada\u0107 do ZUS \u017cadnego pisma&quot; - podkre\u015bla rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8696060,trzynastkowi-oszusci-zus-ostrzega.html", "date_published": "2023-04-07 06:09:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelczycy wzywani do przebywania w pobli\u017cu schron\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1OktkuTURBXy9mMjVhYWRkNy0yNDE3LTQzOGEtYTUzYS02ZjRmY2Q5OTk0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y Obronne Izraela (IDF) wezwa\u0142y w pi\u0105tek osoby mieszkaj\u0105ce blisko granicy ze Stref\u0105 Gazy, aby pozosta\u0142y w pobli\u017cu schron\u00f3w, a\u017c do odwo\u0142ania, poniewa\u017c oczekuje si\u0119 kolejnych atak\u00f3w rakietowych - poda\u0142 portal Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696059,izraelczycy-wzywani-do-przebywania-w-poblizu-schronow.html", "date_published": "2023-04-07 06:03:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Waloryzacja rent i emerytur. Jaki jest plan rz\u0105du?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tx2ktkuTURBXy80OGIxNjg2ZS1iNTIyLTQ4ODMtOGY1ZC1kM2Y4ZjAwMDM2MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8696055,waloryzacja-rent-i-emerytur-jaki-jest-plan-rzadu.html", "date_published": "2023-04-07 05:56:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Robisz dzisiaj przelew? Mo\u017ce by\u0107 rozliczony dopiero we wtorek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVLktkuTURBXy9jODYxOTc4Yi03Mzc0LTQzMTItOTBhYS1kNDg2ODQ5ZjQ5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek, 7 kwietnia, system Elixir b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 jak w ka\u017cdy inny dzie\u0144 roboczy; przelewy zlecone po godz. 16:00 zostan\u0105 rozliczone podczas porannej sesji kolejnego dnia roboczego, czyli we wtorek, 11 kwietnia - przypomina Krajowa Izba Rozliczeniowa (KIR).", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8696053,robisz-dzisiaj-przelew-moze-byc-rozliczony-dopiero-we-wtorek.html", "date_published": "2023-04-07 05:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od dzisiaj piekarnie mog\u0105 korzysta\u0107 z ta\u0144szego gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FY-ktkuTURBXy8wZDczY2YyZS1kYmZhLTRiNmYtYTNiYy1jY2I2MzE2ZDI1ZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek w \u017cycie wchodz\u0105 przepisy dot. wsparcia dla piekarni i ciastkarni w zwi\u0105zku z wysokimi cenami gazu. Rozszerzaj\u0105 one list\u0119 podmiot\u00f3w uprawnionych do zakupu gazu po regulowanej cenie 200,17 z\u0142 za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8696052,od-dzisiaj-piekarnie-moga-korzystac-z-tanszego-gazu.html", "date_published": "2023-04-07 05:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u0142\u00f3wny Inspektor Pracy nie b\u0119dzie prowadzi\u0142 kontroli w domach pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AvfktkuTURBXy9iNTJhMWYzNS0wN2ZlLTQzYmUtYmRhOS1kZGUyYmQ0ZmNlZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprawdzimy wdra\u017canie procedur dotycz\u0105cych pracy zdalnej, w tym porozumie\u0144 pracodawc\u00f3w ze zwi\u0105zkami zawodowymi. Nie b\u0119dziemy jednak prowadzali kontroli w domach, przestrze\u0144 prywatna pracownika jest obj\u0119ta ochron\u0105 miru domowego \u2013 powiedzia\u0142a PAP g\u0142\u00f3wny inspektor pracy Katarzyna \u0141a\u017cewska-Hrycko.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8696047,glowny-inspektor-pracy-nie-bedzie-prowadzil-kontroli-w-domach-pracownikow.html", "date_published": "2023-04-07 05:43:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael zaatakowa\u0142 cele Hamasu w po\u0142udniowym Libanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UifktkuTURBXy8wNTUyNzViOS1mYWFiLTRmMzItOWM1OS1mOWM3Nzg1NmFkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelskie wojsko poinformowa\u0142o w nocy z czwartku na pi\u0105tek, \u017ce zaatakowa\u0142o cele nale\u017c\u0105ce do islamistycznej grupy Hamas w po\u0142udniowym Libanie i zintensyfikowa\u0142o ataki w Strefie Gazy. Gwa\u0142towne eksplozje by\u0142y s\u0142yszane m.in. w regionie Tyru w po\u0142udniowym Libanie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696045,izrael-zaatakowal-cele-hamasu-w-poludniowym-libanie.html", "date_published": "2023-04-07 05:36:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Masz dylematy moralne? Rozwi\u0105\u017ce je ChatGPT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />U\u017cytkownicy mog\u0105 nie docenia\u0107 stopnia, w jakim chatbot mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na ich w\u0142asne os\u0105dy moralne \u2013 wynika z eksperymentu przeprowadzonego przez du\u0144skich i niemieckich naukowc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8696042,masz-dylematy-moralne-rozwiaze-je-chatgpt.html", "date_published": "2023-04-07 05:32:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wsparcie Ukrainy przed kontrofensyw\u0105. Wyciek\u0142y tajne dokumenty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjyktkuTURBXy83NjE0MGViNC05NWE4LTRhNmYtYmVlMi1iNTdkMjhiMmI4NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon prowadzi \u015bledztwo w sprawie wycieku i publikacji tajnych dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych plany USA i NATO dotycz\u0105ce wsparcia ukrai\u0144skiego wojska przed spodziewan\u0105 ofensyw\u0105 - poda\u0142 w czwartek &quot;New York Times&quot;. Dokumenty pojawi\u0142y si\u0119 na Twitterze i Telegramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696039,wsparcie-ukrainy-przed-kontrofensywa-wyciekly-tajne-dokumenty.html", "date_published": "2023-04-07 05:28:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czo\u0142gi na granicy Bia\u0142orusi z Litw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTdktkuTURBXy80ZDM2OWM1My1jMmUyLTQxMTgtYjcwMy1iM2FhZWZkMjVhN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142oru\u015b rozmie\u015bci\u0142a niedaleko granicy z Litw\u0105 co najmniej kilkana\u015bcie czo\u0142g\u00f3w i inny sprz\u0119t wojskowy - poinformowa\u0142 w nocy z czwartku na pi\u0105tek niezale\u017cny projekt monitoringowy Bie\u0142aruski Hajun.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696036,czolgi-na-granicy-bialorusi-z-litwa.html", "date_published": "2023-04-07 05:22:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GERB wygrywa w Bu\u0142garii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0MktkuTURBXy8yZTc1YmJjZC04MmM1LTQ5M2YtYmI5YS01NDA1MjhkOWMxY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centralna Komisja Wyborcza w Bu\u0142garii og\u0142osi\u0142a w czwartek tu\u017c przed p\u00f3\u0142noc\u0105 ostateczne wyniki niedzielnych przedterminowych wybor\u00f3w. Nie ma zmian w por\u00f3wnaniu z wst\u0119pnymi wynikami. Do parlamentu wchodzi sze\u015b\u0107 partii, wygra\u0142o ugrupowanie by\u0142ego premiera Bojko Borisowa GERB.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8696035,gerb-wygrywa-w-bulgarii.html", "date_published": "2023-04-07 05:20:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus spotka si\u0119 z ministrem rolnictwa Ukrainy. Sztab kryzysowy ws. importu ukrai\u0144skich produkt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiCktkuTURBXy9iY2EwMThiMS01NzUyLTQ1YTMtODgwOC1hY2JjYTE2YmM4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele s\u0142u\u017cb odpowiedzialnych za kontrole na granicach przedstawili podczas spotkania sztabu kryzysowego aktualn\u0105 sytuacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy - poinformowa\u0142 resort rolnictwa w komunikacie. Nowy szef resortu Robert Telus uda si\u0119 w pi\u0105tek na polsko - ukrai\u0144sk\u0105 granic\u0119, gdzie m.in spotka si\u0119 ze swym ukrai\u0144skim odpowiednikiem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8696033,telus-spotka-sie-z-ministrem-rolnictwa-ukrainy-sztab-kryzysowy-ws-importu-ukrainskich-produktow.html", "date_published": "2023-04-07 05:15:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powstanie po\u0142\u0105czenie osobowe pomi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Lwowem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wugktkuTURBXy81ZDhlNGRmZi1iNzgyLTQyMTEtOWE1Yi03MjMzOTZmYTY0YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powstanie po\u0142\u0105czenie osobowe na europejskim torze Warszawa-Lw\u00f3w. W \u015brod\u0119 polski minister infrastruktury Andrzej Adamczyk i wicepremier Ukrainy Oleksander Kubrakov odbyli pierwszy przejazd po europejskiej szeroko\u015bci torze do Rawy Ruskiej - przekaza\u0142 w czwartek minister w KPRM Micha\u0142 Dworczyk.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8696030,powstanie-polaczenie-osobowe-pomiedzy-warszawa-a-lwowem.html", "date_published": "2023-04-07 05:08:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "(Prawie) nie\u015bmiertelno\u015b\u0107: Polki po\u017cyj\u0105 120 lat, z czego 60 na emeryturze. Fajnie? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5V7ktkuTURBXy85YjhlNDcwNi0xY2FjLTQ4NGMtOTEyZC1hZjg2NzBjMjExZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />25 lat w domu i szkole, 35 lat w pracy i 60 lat na emeryturze \u2013 takie maj\u0105 by\u0107 proporcje \u017cycia statystycznej Polki w drugiej po\u0142owie obecnego stulecia. W tym dodawaniu najmniej pewnym sk\u0142adnikiem nie jest wcale ostatni (emerytura), lecz przedostatni (praca). Wszak\u017ce zast\u0105pi\u0105 nas roboty i algorytmy - pisze w felietonie Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8695808,prawie-niesmiertelnosc-polki-pozyja-120-lat-z-czego-60-na-emeryturze-fajnie-felieton.html", "date_published": "2023-04-07 04:32:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odbudowa Ukrainy. Ile to b\u0119dzie kosztowa\u0107? [WYLICZENIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AS9ktkuTURBXy81NzU3OTY4NS0wZGZiLTQzMTMtOTRmZS1iMzE1NDY4Y2UxMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie wywo\u0142ana przez Rosj\u0119 trwa ju\u017c ponad rok. Straty z ka\u017cdym dniem ros\u0105, a jak na razie ko\u0144ca dzia\u0142a\u0144 wojennych nie wida\u0107. Rz\u0105d Ukrainy, Bank \u015awiatowy, Komisja Europejska i Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych oszacowa\u0142y koszty odbudowy dotychczasowych zniszcze\u0144.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8695673,koszt-odbudowy-ukrainy-wyliczenia.html", "date_published": "2023-04-07 04:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie ludzie odchodz\u0105 na emerytur\u0119 najwcze\u015bniej, a gdzie najp\u00f3\u017aniej? [RANKING PA\u0143STW]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_hktkuTURBXy80NmNiZDZmMi04MmYyLTRjYmItOGMyZS05YTdlNDMwOWU5OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wi\u0119kszo\u015bci kraj\u00f3w \u015bredni efektywny wiek wyj\u015bcia z rynku pracy jest ni\u017cszy ni\u017c oficjalny wiek emerytalny. Gdzie pracownicy najwcze\u015bniej, a gdzie najp\u00f3\u017aniej przechodz\u0105 na emerytur\u0119 i jak na tym tle wypada Polska?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8693226,gdzie-ludzie-przechodza-na-emeryture-najwczesniej-a-gdzie-najpozniej.html", "date_published": "2023-04-07 04:31:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec ameryka\u0144skiej dominacji na Bliskim Wschodzie. Wolne miejsce zajmuj\u0105 Rosja i Chiny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNLktkuTURBXy8wODU4OGE0YS04YzcxLTRmMDEtOGI2Mi1jYzI4Yjc3OWRkMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Arabia Saudyjska o\u015bwiadczy\u0142a pod koniec marca, \u017ce zamierza aktywnie dzia\u0142a\u0107 w ramach podpisanej we wrze\u015bniu 2022 roku umowy z Szanghajsk\u0105 Organizacj\u0105 Wsp\u00f3\u0142pracy, jako \u201epartner dialogu\u201d, czyli suwerenne pa\u0144stwo wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105ce w uzgodnionych obszarach. W ten spos\u00f3b Rijad zako\u0144czy\u0142 wieloletnie starania USA by utrzyma\u0107 kr\u00f3lestwo Saud\u00f3w z dala od chi\u0144sko-rosyjskiej strefy wp\u0142yw\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8695752,koniec-amerykanskiej-dominacji-na-bliskim-wschodzie-wchodza-rosja-chiny.html", "date_published": "2023-04-07 04:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od dzi\u015b rewolucja w Kodeksie pracy. Oto nowe obowi\u0105zki pracodawc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 7 kwietnia obowi\u0105zuje nowelizacja przepis\u00f3w o pracy zdalnej. Co to oznacza w praktyce?", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8695697,praca-zdalna-od-dzis-rewolucja-w-kodeksie-pracy-obowiazki-pracodawcy.html", "date_published": "2023-04-07 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowe i nadmiarowe zyski globalnych koncern\u00f3w paliwowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hREktkuTURBXy84MWIxZGYxNy1mZjQwLTQ2NjItYmJlMy0yNjM4ZmU2Y2EzM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie notowane wcze\u015bniej zyski globalnych firm paliwowych wp\u0142yn\u0119\u0142y na wprowadzenie podatku od ich nadzwyczajnych dochod\u00f3w. Mo\u017ce on jednak przynie\u015b\u0107 tak\u017ce niekorzystne konsekwencje.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8694039,rekordowe-i-nadmiarowe-zyski-globalnych-koncernow-paliwowych.html", "date_published": "2023-04-07 04:29:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opieka domowa: specjalno\u015b\u0107 Polek\u2026 w Niemczech. U nas prawie nie istnieje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n5OktkuTURBXy9lYmY2OWIxYi00ZmQ1LTQ2ZmQtODRhYi1iYzZkZDVkNDQ5OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowo szybko powi\u0119ksza si\u0119 w Polsce grono os\u00f3b wymagaj\u0105cych sta\u0142ej opieki. To m.in. znaczna cz\u0119\u015b\u0107 senior\u00f3w w wieku 80 i wi\u0119cej lat, kt\u00f3rych populacja w dwie dekady podwoi\u0142a si\u0119, przekraczaj\u0105c 1,6 mln i wedle prognoz GUS za siedem lat przebije 2,2 mln, a w 2050 r. \u2013 3,5 mln.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8695594,opieka-domowa-nad-seniorami-specjalnosc-polek-w-niemczech-u-nas-nie-istnieje.html", "date_published": "2023-04-07 04:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy to handel \u017cywymi jenotami spowodowa\u0142 epidemi\u0119? Czego mo\u017cna si\u0119 dowiedzie\u0107 o COVID-19 z najnowszych bada\u0144?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ey4ktkuTURBXy9mZDBkMjJjNC1kNWNmLTRiMjAtYjkwNy1iMWY4MzIxNzUyMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Florence D\u00e9barre z Narodowego Centrum Bada\u0144 Naukowych w Pary\u017cu (CNRS) nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. \u201eTo jeden z najwa\u017cniejszych zestaw\u00f3w danych, z jakimi mieli\u015bmy do czynienia od momentu wybuchu pandemii\u201d \u2013 powiedzia\u0142a. 5 kwietnia w \u201eNature\u201d zesp\u00f3\u0142 z Chi\u0144skiego Centrum Kontroli i Zapobiegania Chorobom (China CDC) opublikowa\u0142 d\u0142ugo wyczekiwan\u0105 analiz\u0119 wymaz\u00f3w, pobranych na targu w Wuhan, uwa\u017canym za miejsce, kt\u00f3re da\u0142o pocz\u0105tek epidemii koronawirusa.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8696006,czy-to-handel-zywymi-jenotami-spowodowal-epidemie-czego-mozna-sie-dowiedziec-o-covid-19-z-najnowszych-badan.html", "date_published": "2023-04-07 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Sobota 2023: do kt\u00f3rej otwarte b\u0119d\u0105 sklepy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IhsktkuTURBXy9jODQyMmM2OC00MWI3LTRjYjctYWE2Ny1kOWVlYzJhM2M1ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielkanoc w 2023 roku wypada w dniach 9 i 10 kwietnia (Niedziela Wielkanocna, Poniedzia\u0142ek Wielkanocny) \u2013 wtedy sklepy s\u0105 zamkni\u0119te. Wiele os\u00f3b zostawi robienie \u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w na ostatni\u0105 chwil\u0119. Ostatnim dniem, w kt\u00f3rym wi\u0119ksze sklepy b\u0119d\u0105 jeszcze otwarte, jest 8 kwietnia (Wielka Sobota), ale czas pracy plac\u00f3wek handlowych b\u0119dzie wtedy skr\u00f3cony.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8694215,wielka-sobota-2023-do-ktorej-otwarte-beda-sklepy.html", "date_published": "2023-04-07 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]