{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nocny-atak-dronow-na-Kijow-Rosjanie-celuja-w-infrastrukture-krytyczna-8465510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nocny atak dron\u00f3w na Kij\u00f3w. Rosjanie celuj\u0105 w infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105", "date_published": "2023-01-01 23:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/d126cba998a70f-948-568-0-0-1760-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Ukrain\u0119 wlecia\u0142y dwie grupy ira\u0144skich dron\u00f3w, w wyniku czego w regionach centralnych i wschodnich kraju og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy - poinformowa\u0142a agencja Ukrinform. Wybuchy s\u0142ycha\u0107 m.in. w Kijowie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lula-da-Silva-zaprzysiezony-po-raz-trzeci-jako-prezydent-8465507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lula da Silva zaprzysi\u0119\u017cony po raz trzeci jako prezydent", "date_published": "2023-01-01 22:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/96d5efa6dca773-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewicowy polityk Luiz Inacio Lula da Silva zosta\u0142 w niedziel\u0119 zaprzysi\u0119\u017cony w stolicy Brazylii jako 39. prezydent tego kraju. W ceremonii w siedzibie brazylijskiego parlamentu udzia\u0142 wzi\u0119li reprezentanci wszystkich instytucji demokratycznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-MFW-rok-2023-bedzie-trudny-dla-globalnej-gospodarki-8465480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa MFW: rok 2023 b\u0119dzie trudny dla globalnej gospodarki", "date_published": "2023-01-01 19:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/e4f0cd9aa4328b-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok 2023 b\u0119dzie trudniejszy dla globalnej gospodarki ni\u017c poprzedni ze wzgl\u0119du na jednoczesne spowolnienie najwa\u017cniejszych gospodarek \u015bwiata: USA, UE i Chin - powiedzia\u0142a w niedziel\u0119 szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) Kristalina Georgiewa w wywiadzie dla telewizji CBS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przystanek-wycieczkowcow-na-Kubie-Teraz-zaplaca-pokazna-kare-w-USA-8465476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przystanek wycieczkowc\u00f3w na Kubie. Teraz zap\u0142ac\u0105 poka\u017an\u0105 kar\u0119 w USA", "date_published": "2023-01-01 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/3a973d504fd33d-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d federalny na Florydzie ukara\u0142 cztery morskie linie wycieczkowe za zatrzymywanie si\u0119 w kuba\u0144skim porcie; w sumie kary, jakie firmy te zap\u0142ac\u0105 wraz z odsetkami wynosz\u0105 prawie 450 mln dol. - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski dziennik \"Miami Herald\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maroko-wprowadzilo-zakaz-wjazdu-osobom-przybywajacym-z-Chin-Bez-wzgledu-na-narodowosc-8465459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maroko wprowadzi\u0142o zakaz wjazdu osobom przybywaj\u0105cym z Chin. \"Bez wzgl\u0119du na narodowo\u015b\u0107\"", "date_published": "2023-01-01 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/62d2820c2f7e26-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Maroka wprowadzi\u0142 zakaz przyjmowania na terytorium tego kraju os\u00f3b przybywaj\u0105cych z Chin. Powodem og\u0142oszenia restrykcji, na kt\u00f3re nie zdecydowa\u0142 si\u0119 jeszcze \u017caden kraj \u015bwiata, jest wzrastaj\u0105ca liczba zachorowa\u0144 na Covid-19 w ChRL.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-przestaje-importowac-rosyjski-LNG-Koniec-z-funduszami-na-wojne-8465450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania przestaje importowa\u0107 rosyjski LNG. Koniec z \"funduszami na wojn\u0119\"", "date_published": "2023-01-01 15:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/39195d448417c9-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od niedzieli 1 stycznia Wielka Brytania, zgodnie z zapowiedziami, ko\u0144czy ca\u0142kowicie import rosyjskiego skroplonego gazu ziemnego (LNG) - przypomnia\u0142o brytyjskie ministerstwo spraw zagranicznych na Twitterze.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-blizej-tysiaca-Na-mapie-Polski-pojawilo-sie-wlasnie-15-nowych-miast-8463814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz bli\u017cej tysi\u0105ca. Na mapie Polski pojawi\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie 15 nowych miast", "date_published": "2023-01-01 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/61096cc1a2038b-945-560-123-258-4241-2544.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 stycznia pi\u0119tna\u015bcie miejscowo\u015bci uzyska status miasta - po cztery w wojew\u00f3dztwach \u0142\u00f3dzkim i mazowieckim, po dwa w \u015bwi\u0119tokrzyskim i ma\u0142opolskim, a po jednym w wielkopolskim, dolno\u015bl\u0105skim i \u015bl\u0105skim. \u0141\u0105cznie w Polsce b\u0119dzie 979 miast.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-dotkliwie-odzczuwaja-podwyzki-cen-energii-Kryzys-sklania-je-do-inwestowania-w-OZE-8459588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy dotkliwie odzczuwaj\u0105 podwy\u017cki cen energii. Kryzys sk\u0142ania je do inwestowania w OZE", "date_published": "2023-01-01 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/b24de8714fce6b-948-568-0-224-3326-1995.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal po\u0142owa ma\u0142ych i\u00a0\u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce ostatnie podwy\u017cki cen energii by\u0142y dla\u00a0nich dotkliwe. Niemal tyle samo planuje u siebie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 z\u00a0zakresu inteligentnej transformacji...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-postepowanie-cywilne-Prawnik-tlumaczy-8459125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile kosztuje post\u0119powanie cywilne? Prawnik t\u0142umaczy", "date_published": "2023-01-01 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/b47435fed27aca-948-568-14-59-2938-1762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas w ci\u0105gu swojego \u017cycia \nniejednokrotnie spotka si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 skorzystania z pomocy \nprawnika. Sprawdzamy, na jakie koszty nale\u017cy si\u0119 przygotowa\u0107 w przypadku\n post\u0119powania cywilnego. T\u0142umaczy to adwokat Krzysztof Kleszcz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-wizerunkowy-UE-Afera-ze-szczepionkami-lobbing-Ubera-i-skandal-korupcyjny-niszcza-wiarygodnosc-8457070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys wizerunkowy UE. Afera ze szczepionkami, lobbing Ubera i skandal korupcyjny niszcz\u0105 wiarygodno\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-01 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/97fcc980413399-948-568-0-0-3329-1997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Afera ze szczepionkami, lobbing Ubera, obecny skandal korupcyjny niszcz\u0105 wiarygodno\u015b\u0107 unijnych instytucji. Bruksela mierzy si\u0119 z wezwaniami o wi\u0119ksz\u0105 transparentno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144.  Podobne apele pojawia\u0142y si\u0119 ju\u017c wcze\u015bniej, przy okazji afery z zamawianiem szczepionek przeciwko Covid-19 czy skandalu Uber Files.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Segregacja-odpadow-budowlanych-Kto-musi-i-kiedy-8463207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Segregacja odpad\u00f3w budowlanych. Kto musi i kiedy?", "date_published": "2023-01-01 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/3d1df392a6018d-945-560-0-78-2419-1451.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2023 r. odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe b\u0119d\u0105 podlega\u0107 selektywnej zbi\u00f3rce w podziale na co najmniej sze\u015b\u0107 frakcji. Nowe przepisy nie dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 jednak gospodarstw domowych i punkt\u00f3w selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzywane-auta-ciagle-w-cenie-Przeceny-mozliwe-ale-niewielkie-8463770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "U\u017cywane auta ci\u0105gle w cenie. Przeceny mo\u017cliwe, ale niewielkie", "date_published": "2023-01-01 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7153637a5eda58-948-568-0-44-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utrzymuj\u0105cy si\u0119 du\u017cy popyt przy ograniczonej poda\u017cy aut u\u017cywanych nap\u0119dza\u0142 wzrost ich cen przez\u00a0ostatnie miesi\u0105ce. Na coraz wy\u017csze ceny ofertowe wp\u0142ywa\u0142o te\u017c sztuczne pompowanie cen praktykowane przez\u00a0cz\u0119\u015b\u0107 sprzedawc\u00f3w....</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-spodziewaja-sie-dalszego-spadku-inflacji-8465446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy spodziewaj\u0105 si\u0119 dalszego spadku inflacji", "date_published": "2023-01-01 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/c8bf2011a97ac8-948-568-0-0-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister finans\u00f3w Niemiec Christian Lindner oczekuje, \u017ce inflacja w najwi\u0119kszej gospodarce Europy spadnie do 7 procent w 2023 roku i b\u0119dzie nadal spada\u0107 w 2024 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-zaostrzyly-retoryke-wobec-Tajwanu-Eksperci-ryzyko-inwazji-niewielkie-8465444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny zaostrzy\u0142y retoryk\u0119 wobec Tajwanu. Eksperci: ryzyko inwazji niewielkie", "date_published": "2023-01-01 14:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/bd536eeceb2cb7-948-568-0-0-2718-1630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku komunistyczne Chiny zaostrzy\u0142y retoryk\u0119 wobec demokratycznie rz\u0105dzonego Tajwanu i przeprowadzi\u0142y bezprecedensowe \u0107wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 wyspy. Ryzyko konfliktu zbrojnego istnieje, ale nie jest du\u017ce, zw\u0142aszcza w najbli\u017cszym czasie \u2013 oceniaj\u0105 w rozmowie z PAP eksperci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostre-slowa-prokuratora-w-procesie-Miloszevicia-Putin-sadzony-za-zbrodnie-wojenne-8465439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostre s\u0142owa prokuratora w procesie Miloszevicia. \"Putin s\u0105dzony za zbrodnie wojenne\"", "date_published": "2023-01-01 14:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/3c3231d1978534-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawnik Geoffrey Nice, kt\u00f3ry by\u0142 prokuratorem w procesie by\u0142ego prezydenta Jugos\u0142awii Slobodana Miloszevicia powiedzia\u0142 BBC, \u017ce W\u0142adimir Putin powinien odpowiedzie\u0107 za zbrodnie wojenne, czyli atakowanie cel\u00f3w cywilnych w Ukrainie przez podlegaj\u0105c\u0105 mu armi\u0119 Rosji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialorus-w-2022-roku-to-wojna-na-Ukrainie-i-rosnacy-wplyw-Rosji-8465429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142oru\u015b w 2022 roku to wojna na Ukrainie i rosn\u0105cy wp\u0142yw Rosji", "date_published": "2023-01-01 13:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/61a0a6f0274502-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwa\u017cniejsze wydarzenie w 2022 r. dla Bia\u0142orusi i dla ca\u0142ego regionu to wojna na Ukrainie. Bia\u0142oru\u015b sta\u0142a si\u0119 wsp\u00f3\u0142uczestnikiem agresji Rosji i ten historyczny fakt b\u0119dzie mie\u0107 d\u0142ugofalowe skutki \u2013 ocenia w rozmowie z PAP politolog Waler Karbalewicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Buda-Budowa-domow-jednorodzinnych-powyzej-70-mkw-bez-pozwolenia-8465418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Buda: Budowa dom\u00f3w jednorodzinnych powy\u017cej 70 mkw. bez pozwolenia", "date_published": "2023-01-01 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/204d9d2ab34667-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wznoszenie dom\u00f3w jednorodzinnych powy\u017cej 70 mkw. b\u0119dzie mo\u017cliwe bez pozwolenia na budow\u0119, podobnie jak ma to dzi\u015b miejsce w przypadku dom\u00f3w do 70 mkw. - zapowiada Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Jak powiedzia\u0142 PAP szef resortu Waldemar Buda, zmiany maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie w I kw. 2023 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwyzsza-emeryture-na-Dolnym-Slasku-ma-lekarz-Ile-przelewa-mu-ZUS-8465414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwy\u017csze emerytury na Dolnym \u015al\u0105sku. Ile przelewa im ZUS?", "date_published": "2023-01-01 12:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/8c26c82b35150f-945-560-40-50-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csz\u0105 emerytur\u0119 w regionie pobiera lekarz - to 26 tys. z\u0142. Z kolei pracuj\u0105cy ponad 50 lat kierowca r\u00f3wnie\u017c wypracowa\u0142 wysokie \u015bwiadczenie - 15,8 tys. z\u0142. Absurdem s\u0105 emerytury wyp\u0142acane za udokumentowany tylko jeden dzie\u0144 pracy, bo wynosz\u0105 po kilkana\u015bcie z\u0142otych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-czwarty-Polak-odczuwa-stres-zwiazany-z-uzywaniem-technologii-w-pracy-8464957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co czwarty Polak odczuwa stres zwi\u0105zany z u\u017cywaniem technologii w pracy", "date_published": "2023-01-01 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/091570d953f19f-948-568-44-25-1235-741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 25 proc. Polak\u00f3w odczuwa technostres zwi\u0105zany z u\u017cywaniem komunikator\u00f3w, poczty elektronicznej i telefon\u00f3w. To najwy\u017cszy wynik w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w europejskich. Wiele os\u00f3b narzeka te\u017c na zatarcie granic mi\u0119dzy \u017cyciem prywatnym a zawodowym\u00a0oraz\u00a0brak kontakt\u00f3w towarzyskich. Rozwi\u0105zaniem mo\u017ce by\u0107 ograniczenie liczby bod\u017ac\u00f3w, z kt\u00f3rymi stykaj\u0105 si\u0119 w pracy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesc-przepisow-noweli-antyzatorowej-wchodzi-wlasnie-w-zycie-Co-dokladnie-sie-zmieni-8463199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 przepis\u00f3w noweli antyzatorowej wchodzi w\u0142a\u015bnie w \u017cycie. Co dok\u0142adnie si\u0119 zmieni?", "date_published": "2023-01-01 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/19b0082c5d6a75-945-560-7-35-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od nowego roku zaczynie obowi\u0105zywa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 przepis\u00f3w noweli ustawy o przeciwdzia\u0142aniu zatorom p\u0142atniczym. Chodzi o obowi\u0105zek sprawozdawania o stosowanych terminach zap\u0142aty m.in. w zakresie uzasadnienia przyczyn korekty sprawozdania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-ceny-mieszkan-czeka-stabilizacja-8463773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: ceny mieszka\u0144 czeka stabilizacja", "date_published": "2023-01-01 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/5e9d53df089f97-948-568-128-0-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach ceny mieszka\u0144 powinny utrzyma\u0107 si\u0119 na obecnym poziomie - przewiduj\u0105 eksperci. Wskazuj\u0105, \u017ce rynek jest w stanie wyczekiwania na o\u017cywienie w kredytach hipotecznych; impulsem mo\u017ce by\u0107 program niskooprocentowanych kredyt\u00f3w z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grypa-COVID-19-i-RSV-bardzo-podobne-ale-testy-pomagaja-je-odroznic-8463756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grypa, COVID-19 i RSV - bardzo podobne, ale testy pomagaj\u0105 je odr\u00f3\u017cni\u0107", "date_published": "2023-01-01 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/630218bf4030ba-948-568-0-47-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez test\u00f3w trudno odr\u00f3\u017cni\u0107 przezi\u0119bienia, gryp\u0119, COVID-19 i wirus RSV, gdy\u017c zaka\u017cenia te powoduj\u0105 podobne objawy \u2013 ostrzega ameryka\u0144skie Centrum Prewencji i Kontroli Chor\u00f3b (CDC). Wszystkie te infekcje roznoszone s\u0105 drog\u0105 kropelkow\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hity-wtopy-i-niespodzianki-2022-rok-w-sztuce-8460584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hity, wtopy i niespodzianki. 2022 rok w sztuce", "date_published": "2023-01-01 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/1c5cf856ceba1a-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2022 rok nie by\u0142 nudny, je\u015bli chodzi o \u015bwiat sztuki. Nie zabrak\u0142o rekordowych aukcji tak w Polsce, jak i na \u015bwiecie. Obrazy, fotografie, samochody... to wszystko cieszy\u0142o si\u0119 zainteresowaniem kolekcjoner\u00f3w. Przypominamy najciekawsze wydarzenia ko\u0144cz\u0105cego si\u0119 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-podatkow-w-2023-roku-8463959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mam dla Was 10 wy\u017cszych podatk\u00f3w na 2023 rok", "date_published": "2023-01-01 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/9fe7dbce74cd1e-948-568-13-187-2765-1659.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rachunek\nwystawiony nam przez rz\u0105d wzro\u015bnie nie tylko za spraw\u0105 wy\u017cszego VAT-u, ZUS-u i akcyzy, ale te\u017c na skutek braku waloryzacji\nkwoty wolnej i prog\u00f3w podatkowych w re\u017cimie PIT.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-stycznia-na-metkach-pojawi-sie-wiecej-informacji-Klienci-latwiej-porownaja-ceny-8464353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od stycznia na metkach pojawi si\u0119 wi\u0119cej informacji. Klienci \u0142atwiej por\u00f3wnaj\u0105 ceny", "date_published": "2023-01-01 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/86ee77f7b91305-948-568-24-49-1623-973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obowi\u0105zek uwidaczniania, obok ceny i ceny jednostkowej, r\u00f3wnie\u017c informacji o obni\u017conej cenie towaru lub us\u0142ugi zak\u0142ada rozporz\u0105dzenie Ministra Rozwoju i Technologii dotycz\u0105ce uwidaczniania cen towar\u00f3w i us\u0142ug - przekaza\u0142 PAP resort. Rozporz\u0105dzenie wchodzi w \u017cycie 1 stycznia 2023 r. - dodano.\n\n\n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fentanyl-zalewa-USA-Przechwycone-dawki-moglyby-usmiercic-wszystkich-Amerykanow-8462828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fentanyl zalewa USA. Przechwycone dawki mog\u0142yby u\u015bmierci\u0107 wszystkich Amerykan\u00f3w", "date_published": "2023-01-01 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/98de0b87735d65-948-568-18-78-2394-1436.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja do Walki z Narkotykami (DEA) przechwyci\u0142a w 2022 r. ogromne ilo\u015bci fentanylu, kt\u00f3re mog\u0142yby u\u015bmierci\u0107 wszystkich Amerykan\u00f3w. To ponaddwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r. \u2013 wynika z najnowszego raportu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-wieziennictwie-Praca-i-koniec-przywilejow-m-in-wizyt-u-lekarza-bez-kolejki-8465380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja w wi\u0119ziennictwie. Praca i koniec przywilej\u00f3w m.in. wizyt u lekarza bez kolejki", "date_published": "2023-01-01 09:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/864250ac59a05e-945-567-11-93-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 wesz\u0142y w \u017cycie wszystkie przepisy programu \"Nowoczesne Wi\u0119ziennictwo\" - poinformowa\u0142o Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci. Wed\u0142ug resortu zmiany m.in. podnios\u0105 poziom bezpiecze\u0144stwa, b\u0119d\u0105 te\u017c zapobiega\u0107 uchylaniu si\u0119 od odbycia kary wi\u0119zienia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Naczelnej-Rady-Lekarskiej-Polscy-lekarze-nie-chca-byc-traktowani-jak-przestepcy-8465373.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Naczelnej Rady Lekarskiej: Polscy lekarze nie chc\u0105 by\u0107 traktowani jak przest\u0119pcy", "date_published": "2023-01-01 09:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9ff77fa55b69a6-948-568-22-0-4405-2643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie chcemy by\u0107 traktowani jak przest\u0119pcy, apelujemy o przeniesienie ci\u0119\u017caru post\u0119powa\u0144 - z karnych na post\u0119powania na drodze cywilnej i zawodowej. Dzi\u015b problemem jest atmosfera, kt\u00f3ra wytworzy\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 leczenia. Lekarze boj\u0105 si\u0119 leczy\u0107, bo mog\u0105 by\u0107 oskar\u017ceni w post\u0119powaniu karnym za wszelkie zdarzenia niepo\u017c\u0105dane - m\u00f3wi prezes NRL \u0141ukasz Jankowski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dozor-elektroniczny-bedzie-czesciej-stosowany-Chce-tego-resort-sprawiedliwosci-8462788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Doz\u00f3r elektroniczny b\u0119dzie cz\u0119\u015bciej stosowany. Chce tego resort sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2023-01-01 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/2fa9de4f24aa01-948-568-0-25-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia z systemu dozoru elektronicznego (SDE) b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 wi\u0119cej skazanych \u2013 podaje Prawo.pl. Jak informuje serwis, SDE b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 stosowany nie tylko w przypadku skazanego na kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci do 1,5 roku, ale te\u017c wobec skazanego na kar\u0119 do 3 lat, kt\u00f3remu do odbycia pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 tej kary w wymiarze nie wi\u0119kszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy, o ile nie pope\u0142ni\u0142 recydywy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egzaminy-na-maszynistow-juz-tylko-panstwowe-Cel-to-poprawa-bezpieczenstwa-8463191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Egzaminy na maszynist\u00f3w ju\u017c tylko pa\u0144stwowe. Cel to poprawa bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2023-01-01 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/eede42d56a3672-945-560-0-74-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie pa\u0144stwowych egzamin\u00f3w na maszynist\u0119 przewiduje nowelizacja ustawy o transporcie kolejowym, kt\u00f3ra wchodzi w \u017cycie 1 stycznia 2023 r. Zmienione przepisy zak\u0142adaj\u0105 ponadto utworzenie krajowego rejestru maszynist\u00f3w i prowadz\u0105cych pojazdy kolejowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyty-tylko-dla-tych-ktorych-bedzie-na-nie-stac-8465329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Kredyty tylko dla tych, kt\u00f3rych b\u0119dzie na nie sta\u0107\"", "date_published": "2023-01-01 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/59dcb0cd5b9516-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. b\u0119dzie przybywa\u0107 d\u0142u\u017cnik\u00f3w, wzro\u015bnie liczba upad\u0142o\u015bci, na rynku zapanuje wi\u0119ksza nieufno\u015b\u0107, a kredyty dostan\u0105 tylko ci, kt\u00f3rych b\u0119dzie na to sta\u0107 - wynika z prognoz KRD. Przysz\u0142y rok b\u0119dzie trudny, ale jego ko\u0144c\u00f3wka powinna przynie\u015b\u0107 popraw\u0119 - dodano.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfiskata-aut-pijanych-kierowcow-juz-w-tym-roku-8465317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfiskata aut pijanych kierowc\u00f3w ju\u017c w tym roku", "date_published": "2023-01-01 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/8caa86e4c605e2-945-560-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grudniu tego roku wejd\u0105 w \u017cycie przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce konfiskat\u0119 aut nietrze\u017awym kierowcom. Samoch\u00f3d straci\u0107 ma ka\u017cdy nietrze\u017awy kierowca, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 nie mniej ni\u017c 1,5 promila alkoholu we krwi niezale\u017cnie od tego, czy spowodowa\u0142 wypadek drogowy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-200-mld-na-500-Rzad-utrzyma-wszystkie-programy-kierowane-do-rodzin-8465318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 200 mld na 500+. Rz\u0105d utrzyma wszystkie programy kierowane do rodzin", "date_published": "2023-01-01 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/fba35f809b3cc8-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez wzgl\u0119du na to, co przyniesie 2023 rok, rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy b\u0119dzie kontynuowa\u0142 wszystkie programy kierowane do rodzin - zapewni\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Wskaza\u0142a na zmiany, kt\u00f3re wejd\u0105 w \u017cycie w nowym roku, m.in. te dotycz\u0105ce pracy zdalnej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczkowska-okreslila-cele-resortu-na-2023-r-Podala-termin-spadku-inflacji-8465315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Noworoczne postanowienia resortu finans\u00f3w. Rzeczkowska poda\u0142a termin spadku inflacji", "date_published": "2023-01-01 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/dccc7a1cb4ae4c-948-568-0-0-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naszym celem na 2023 jest utrzymanie optymalnego tempa wzrostu gospodarczego, przy jednoczesnym obni\u017ceniu inflacji. Liczymy na to, \u017ce z pocz\u0105tkiem wiosny inflacja zacznie spada\u0107 \u2013 powiedzia\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska w komentarzu przes\u0142anym PAP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-USA-sa-rejony-w-ktorych-o-smiertelny-postrzal-latwiej-niz-na-wojnie-8463760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W USA s\u0105 rejony, w kt\u00f3rych o \u015bmiertelny postrza\u0142 \u0142atwiej ni\u017c na wojnie", "date_published": "2023-01-01 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/782db5e32763ee-937-562-25-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani  mieszkaj\u0105cy w niekt\u00f3rych rejonach USA s\u0105 bardziej nara\u017ceni na \u015bmier\u0107 z u\u017cyciem broni palnej ni\u017c ci, kt\u00f3rzy uczestniczyli w ostatnich wojnach w Iraku i Afganistanie \u2013 informuje \u201eJAMA Network Open\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-rozwoju-zakasa-rekawy-Bedzie-chcial-zwiekszac-zasob-mieszkan-w-Polsce-8465297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort rozwoju zakasa r\u0119kawy.  B\u0119dzie chcia\u0142 zwi\u0119ksza\u0107 zas\u00f3b mieszka\u0144 w Polsce", "date_published": "2023-01-01 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/aca7b35cb56af4-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prace resortu rozwoju i technologii w 2023 r. b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0142y si\u0119 zar\u00f3wno na wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak i na zmniejszaniu obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych dla obywateli oraz na zwi\u0119kszaniu zasobu mieszka\u0144 w Polsce - przekaza\u0142 PAP szef MRiT Waldemar Buda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Netanjahu-Izrael-nie-jest-zwiazany-nikczemnym-glosowaniem-w-ONZ-8465294.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Netanjahu: Izrael nie jest zwi\u0105zany \"nikczemnym\" g\u0142osowaniem w ONZ", "date_published": "2023-01-01 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/050e2a0bfc77b5-945-560-67-63-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Izraela Benjamin Netanjahu okre\u015bli\u0142 jako \"nikczemne\" g\u0142osowanie Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ, w kt\u00f3rym zwr\u00f3cono si\u0119 do Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci (MTS) o wydanie opinii w sprawie konsekwencji prawnych \"izraelskiej okupacji terytori\u00f3w palesty\u0144skich\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-egzaminow-na-prawo-jazdy-ida-w-gore-Zmian-w-WORD-ach-jest-wiecej-8463186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny egzamin\u00f3w na prawo jazdy id\u0105 w g\u00f3r\u0119. Zmian w WORD-ach jest wi\u0119cej", "date_published": "2023-01-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/25a950c444c79e-945-560-0-3-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przekazywanie z bud\u017cetu wojew\u00f3dztw dotacji dla Wojew\u00f3dzkich O\u015brodk\u00f3w Ruchu Drogowego przewiduje nowelizacja Prawa o ruchu drogowym i ustawy o kieruj\u0105cych pojazdami, kt\u00f3ra wchodzi w \u017cycie 1 stycznia 2023 r. Przepisy wprowadzaj\u0105 te\u017c nowe op\u0142aty za egzaminy na prawo jazdy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-B-nowym-trendem-na-rynku-pracy-Przydatna-alternatywa-zawodowa-8462872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Plan B nowym trendem na rynku pracy. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b szuka alternatywy zawodowej", "date_published": "2023-01-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/7665c98898b77f-948-568-140-94-1860-1115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 w rekrutacjach dla sprawdzenia\nswojej atrakcyjno\u015bci na rynku pracy, intensywne budowanie sieci networkingowej\noraz wzmacnianie w\u0142asnej pozycji jako eksperta w danej dziedzinie, to dzia\u0142ania\npodejmowane w celu zabezpieczenia si\u0119 przed ewentualn\u0105 utrat\u0105 zatrudnienia. \u201cCareer\ncushioning\u201d, czyli przygotowanie planu awaryjnego na tak\u0105 sytuacj\u0119, to coraz\ncz\u0119\u015bciej stosowana praktyka na polskim rynku pracy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-Cyfrowa-Ksiazka-Obiektu-Budowlanego-Wyjasniamy-kto-musi-ja-prowadzic-8463196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza Cyfrowa Ksi\u0105\u017cka Obiektu Budowlanego. Wyja\u015bniamy, kto musi j\u0105 prowadzi\u0107", "date_published": "2023-01-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2454f40ffc411d-948-568-0-134-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 stycznia 2023 r. ruszy Cyfrowa Ksi\u0105\u017cka Obiektu Budowlanego. System c-KOB umo\u017cliwi za\u0142o\u017cenie i prowadzenie ksi\u0105\u017cki obiektu budowlanego, wprowadzanie informacji o ekspertyzach i badaniach technicznych oraz danych dotycz\u0105cych kontroli okresowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-2022-Skarbowka-wyliczy-najkorzystniejsze-rozliczenie-8461545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skarb\u00f3wka wyliczy najkorzystniejsze rozliczenie PIT dla podatnika", "date_published": "2023-01-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/6f2eeee2891f64-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby, kt\u00f3rych roczne rozliczenie podatkowe z tzw. ulg\u0105 dla klasy \u015bredniej oka\u017ce si\u0119 korzystniejsze ni\u017c rozliczenie wed\u0142ug obecnych zasad, otrzymaj\u0105 z urz\u0119du skarbowego zwrot r\u00f3\u017cnicy w podatku - informuje resort finans\u00f3w. Wed\u0142ug MF takich os\u00f3b mo\u017ce by\u0107 jedna na tysi\u0105c.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaplacimy-wiecej-za-prad-Od-1-stycznia-wzrosla-oplata-kogeneracyjna-8463188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zap\u0142acimy wi\u0119cej za pr\u0105d. Od 1 stycznia wzros\u0142a op\u0142ata kogeneracyjna", "date_published": "2023-01-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/a72e090635ddf2-948-568-8-0-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 stycznia 2023 r. wchodzi w \u017cycie rozporz\u0105dzenie ministra klimatu, zgodnie z kt\u00f3rym ro\u015bnie jedna z pozycji na rachunku za energi\u0119 elektryczn\u0105 gospodarstw domowych. Z 4,06 do 4,96 z\u0142 za MWh wzrasta stawki op\u0142aty kogeneracyjnej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}