{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dyrektywa-omnibus-weszla-w-zycie-i-od-razu-widac-pierwsze-sk,nId,6508181", "title": "Dyrektywa Omnibus wesz\u0142a w \u017cycie. I od razu wida\u0107 pierwsze skutki", "date_published": "2023-01-01 21:51:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dyrektywa-omnibus-weszla-w-zycie-i-od-razu-widac-pierwsze-sk,nId,6508181\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektywa Omnibus wesz\u0142a w \u017cycie. I od razu wida\u0107 pierwsze skutki\" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektywa-omnibus-weszla-w-zycie-i-od-razu-widac-pierwsze-sk/000GKCCGRFV68KAN-C321.jpg\" /></a>Telewizor w supercenie 4549 z\u0142 zamiast 4899 z\u0142 - chwali si\u0119 jeden ze sklep\u00f3w internetowych. A ni\u017cej czytamy, \u017ce jeszcze niedawno jego cena wynosi\u0142a... 3239 z\u0142otych. To skutki unijnej dyrektywy Omnibus, kt\u00f3ra uderza w pseudopromocje. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-maurycy-i-zuzia-jednymi-z-pierwszych-dzieci-urodzonych-w-pol,nId,6508187", "title": "Maurycy i Zuzia jednymi z pierwszych dzieci urodzonych w Polsce w 2023 roku", "date_published": "2023-01-01 21:37:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-maurycy-i-zuzia-jednymi-z-pierwszych-dzieci-urodzonych-w-pol,nId,6508187\"><img align=\"left\" alt=\"Maurycy i Zuzia jednymi z pierwszych dzieci urodzonych w Polsce w 2023 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/maurycy-i-zuzia-jednymi-z-pierwszych-dzieci-urodzonych-w-pol/000GKCC5ANIML5V3-C321.jpg\" /></a>Minut\u0119 po p\u00f3\u0142nocy w szpitalu \u015bw. Rodziny w Poznaniu urodzi\u0142 si\u0119 Maurycy. To pierwszy noworodek w Poznaniu w 2023 roku. Czy r\u00f3wnie\u017c w Polsce? Tutaj akurat potwierdzenia nie ma, a nieoficjalnie wiadomo, \u017ce konkurencja jest spora. Cho\u0107by ze strony Zuzi, kt\u00f3ra przysz\u0142a na \u015bwiat w Przemy\u015blu - r\u00f3wnie\u017c o godz. 00:01.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-upokorzona-przez-ukraincow-stracilismy-wszystkie,nId,6508169", "title": "Rosja upokorzona przez Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Str\u0105cili\u015bmy wszystkie\"", "date_published": "2023-01-01 19:51:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-upokorzona-przez-ukraincow-stracilismy-wszystkie,nId,6508169\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja upokorzona przez Ukrai\u0144c\u00f3w. &quot;Str\u0105cili\u015bmy wszystkie&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-upokorzona-przez-ukraincow-stracilismy-wszystkie/000GKBXMM181IGRG-C321.jpg\" /></a>Ostatniej dobry Rosjanie kilkadziesi\u0105t razy zaatakowali terytorium Ukrainy przy u\u017cyciu dron\u00f3w Shahed-136. Ukrai\u0144ski Sztab Generalny poinformowa\u0142, \u017ce armia str\u0105ci\u0142a wszystkie bezza\u0142ogowce. - Nowy rok, nowy dzie\u0144, nowe wyniki - skomentowa\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-zezwala-na-kompostowanie-ludzkich-cial,nId,6508168", "title": "Nowy Jork zezwala na kompostowanie ludzkich cia\u0142", "date_published": "2023-01-01 19:47:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-zezwala-na-kompostowanie-ludzkich-cial,nId,6508168\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork zezwala na kompostowanie ludzkich cia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-zezwala-na-kompostowanie-ludzkich-cial/000GKBWYWANF9Y5S-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze stanu Nowy Jork zezwoli\u0142y na tak zwane kompostowanie ludzkich zw\u0142ok. Chodzi o metod\u0119 polegaj\u0105ca na zamkni\u0119ciu cia\u0142a zmar\u0142ego w specjalnym pojemniku, gdzie ulega on rozk\u0142adowi i zostaje zwr\u00f3cony bliskim jako kompost. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-z-przyklejaniem-sie-aktywisci-klimatyczni-zmieniaja-t,nId,6508163", "title": "Koniec z przyklejaniem si\u0119. Aktywi\u015bci klimatyczni zmieniaj\u0105 taktyk\u0119", "date_published": "2023-01-01 19:05:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-z-przyklejaniem-sie-aktywisci-klimatyczni-zmieniaja-t,nId,6508163\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec z przyklejaniem si\u0119. Aktywi\u015bci klimatyczni zmieniaj\u0105 taktyk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-z-przyklejaniem-sie-aktywisci-klimatyczni-zmieniaja-t/000GKBT95NT6CAE5-C321.jpg\" /></a>Zamiast przyklejania si\u0119 do miejsc publicznych - frekwencja. Ju\u017c nie wybijanie okien, a dyplomacja. Aktywi\u015bci klimatyczni z ruchu Extinction Rebellion zapowiedzieli zmian\u0119 taktyki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-odchodzi-od-lng-z-rosji-odcinamy-putina-od-f,nId,6508156", "title": "Wielka Brytania odchodzi od LNG z Rosji. \"Odcinamy Putina od finansowania\"", "date_published": "2023-01-01 18:11:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-odchodzi-od-lng-z-rosji-odcinamy-putina-od-f,nId,6508156\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania odchodzi od LNG z Rosji. &quot;Odcinamy Putina od finansowania&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-odchodzi-od-lng-z-rosji-odcinamy-putina-od-f/000GKBN0C5NWK4V4-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia Wielka Brytania nie korzysta ze skroplonego gazu ziemnego (LNG) pochodz\u0105cego z Rosji. Zako\u0144czenie importu tego surowca og\u0142osi\u0142o brytyjskie MSZ w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Resort przekaza\u0142, \u017ce &quot;odcina Putina od finansowania jego nielegalnej wojny&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-euro-w-chorwacji-bosak-utrata-suwerennosci-sikorski-wole-ebc,nId,6508143", "title": "Euro w Chorwacji. Bosak: Utrata suwerenno\u015bci. Sikorski: Wol\u0119 EBC ni\u017c Glapi\u0144skiego", "date_published": "2023-01-01 17:20:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-euro-w-chorwacji-bosak-utrata-suwerennosci-sikorski-wole-ebc,nId,6508143\"><img align=\"left\" alt=\"Euro w Chorwacji. Bosak: Utrata suwerenno\u015bci. Sikorski: Wol\u0119 EBC ni\u017c Glapi\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/euro-w-chorwacji-bosak-utrata-suwerennosci-sikorski-wole-ebc/000GKBIPHO3DLWS7-C321.jpg\" /></a>Decyzja Chorwacji o przyj\u0119ciu waluty euro spotka\u0142a si\u0119 z komentarzami polskich polityk\u00f3w. Utrata podstawowego atrybutu suwerenno\u015bci - tak o kroku Chorwat\u00f3w pisze pose\u0142 Konfederacji Krzysztof Bosak. Nie brakuje jednak braw i gratulacji dla Zagrzebia, a tak\u017ce wezwa\u0144 do po\u017cegnania si\u0119 ze z\u0142otym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-na-stacjach-paliw-w-tym-przypadku-nie-zatankujesz-ben,nId,6508137", "title": "Zmiana na stacjach paliw. W tym przypadku nie zatankujesz benzyny E5", "date_published": "2023-01-01 16:08:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-na-stacjach-paliw-w-tym-przypadku-nie-zatankujesz-ben,nId,6508137\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana na stacjach paliw. W tym przypadku nie zatankujesz benzyny E5\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-na-stacjach-paliw-w-tym-przypadku-nie-zatankujesz-ben/000EEZFOC13DM2G4-C321.jpg\" /></a>Uwaga, kierowcy! 1 stycznia znika obowi\u0105zek sprzeda\u017cy benzyny E5, je\u015bli na stacji jest E10. Zmiana ma zwi\u0105zek z nowelizacj\u0105 ustaw o biopaliwach oraz o systemie monitorowania i kontrolowania jako\u015bci paliw.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-urzedy-zobowiazane-do-oszczedzania-inaczej-beda-placic-kare,nId,6508132", "title": "Urz\u0119dy zobowi\u0105zane do oszcz\u0119dzania. Inaczej b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 kar\u0119", "date_published": "2023-01-01 15:55:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-urzedy-zobowiazane-do-oszczedzania-inaczej-beda-placic-kare,nId,6508132\"><img align=\"left\" alt=\"Urz\u0119dy zobowi\u0105zane do oszcz\u0119dzania. Inaczej b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 kar\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/urzedy-zobowiazane-do-oszczedzania-inaczej-beda-placic-kare/0005GM2DRQCKTFMV-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie przepisy ustawowe, zobowi\u0105zuj\u0105ce do 10 proc. oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej w skali ca\u0142ego 2023 r. przez jednostki sektora finans\u00f3w publicznych. Ustawa nakazywa\u0142a podobne oszcz\u0119dno\u015bci w grudniu 2022 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-podhale-11-latka-wyszla-z-domu-w-sylwestrowa-noc-trwaja-posz,nId,6508127", "title": "Podhale: 11-latka wysz\u0142a z domu w sylwestrow\u0105 noc. Trwaj\u0105 poszukiwania", "date_published": "2023-01-01 15:40:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-podhale-11-latka-wyszla-z-domu-w-sylwestrowa-noc-trwaja-posz,nId,6508127\"><img align=\"left\" alt=\"Podhale: 11-latka wysz\u0142a z domu w sylwestrow\u0105 noc. Trwaj\u0105 poszukiwania\" src=\"https://i.iplsc.com/podhale-11-latka-wyszla-z-domu-w-sylwestrowa-noc-trwaja-posz/000GKB98KX1ACT8M-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania 11-letniej Jagody Cudzich-Bularz. Dziewczynka wysz\u0142a z domu w Poroninie w sylwestrow\u0105 noc oko\u0142o godz. 5:00. Zakopia\u0144ska policja opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie 11-latki i prosi o kontakt wszystkie osoby, kt\u00f3re maj\u0105 informacje o zaginionej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policjant-pokazuje-ci-legitymacje-nie-daj-sie-zaskoczyc,nId,6508121", "title": "Policjant pokazuje ci legitymacj\u0119? Nie daj si\u0119 zaskoczy\u0107", "date_published": "2023-01-01 15:33:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policjant-pokazuje-ci-legitymacje-nie-daj-sie-zaskoczyc,nId,6508121\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant pokazuje ci legitymacj\u0119? Nie daj si\u0119 zaskoczy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-pokazuje-ci-legitymacje-nie-daj-sie-zaskoczyc/000GKB6NHH1M5TOW-C321.jpg\" /></a>Zmiana dla policjant\u00f3w w ca\u0142ym kraju. W policji od 1 stycznia 2023 roku obowi\u0105zuje nowy wz\u00f3r legitymacji s\u0142u\u017cbowej. Jak teraz wygl\u0105da dokument potwierdzaj\u0105cy to\u017csamo\u015b\u0107 policjanta? Sprawd\u017a na zdj\u0119ciach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-w-strefie-euro-i-schengen-okres-nowych-poczatkow,nId,6508103", "title": "Chorwacja w strefie euro i Schengen. \"Okres nowych pocz\u0105tk\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-01 14:35:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-w-strefie-euro-i-schengen-okres-nowych-poczatkow,nId,6508103\"><img align=\"left\" alt=\"Chorwacja w strefie euro i Schengen. &quot;Okres nowych pocz\u0105tk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chorwacja-w-strefie-euro-i-schengen-okres-nowych-poczatkow/000GKAFV7X4RH47M-C321.jpg\" /></a>1 stycznia o p\u00f3\u0142nocy Chorwacja przyj\u0119\u0142a walut\u0119 euro, a tak\u017ce sta\u0142a si\u0119 cz\u0142onkiem strefy Schengen. Z tej okazji do kraju przyjecha\u0142a szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Chorwacja liczy, \u017ce euro pomo\u017ce jej upora\u0107 si\u0119 z inflacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/religia/zdjecie,iId,3285377,iAId,442345", "title": "Benedykt XVI nie \u017cyje. Media watyka\u0144skie publikuj\u0105 zdj\u0119cia cia\u0142a papie\u017ca emeryta", "date_published": "2023-01-01 14:24:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/religia/zdjecie,iId,3285377,iAId,442345\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI nie \u017cyje. Media watyka\u0144skie publikuj\u0105 zdj\u0119cia cia\u0142a papie\u017ca emeryta\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nie-zyje-media-watykanskie-publikuja-zdjecia-ci/000GKAF8AHNRYKVS-C321.jpg\" /></a>Watyka\u0144skie media opublikowa\u0142y zdj\u0119cia nie\u017cyj\u0105cego Benedykta XVI, kt\u00f3rego cia\u0142o wystawione jest w kaplicy domu Mater Ecclesiae na terenie Ogrod\u00f3w Watyka\u0144skich. Emerytowany papie\u017c zmar\u0142 w ostatni dzie\u0144 2022 roku, mia\u0142 95 lat. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyniczne-zyczenia-od-rosjan-na-dronie-ktory-zaatakowal-kijow,nId,6508093", "title": "Cyniczne \"\u017cyczenia\" od Rosjan na dronie, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 Kij\u00f3w", "date_published": "2023-01-01 14:14:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyniczne-zyczenia-od-rosjan-na-dronie-ktory-zaatakowal-kijow,nId,6508093\"><img align=\"left\" alt=\"Cyniczne &quot;\u017cyczenia&quot; od Rosjan na dronie, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 Kij\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/cyniczne-zyczenia-od-rosjan-na-dronie-ktory-zaatakowal-kijow/000GKACPY1BE5I55-C321.jpg\" /></a>&quot;Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!&quot; - taki napis widnieje na dronie kamikadze, kt\u00f3rym Rosjanie zaatakowali stolic\u0119 Ukrainy w sylwestrow\u0105 noc - informuje ukrai\u0144ska gazeta &quot;Kiyv Post&quot;. W pierwszych godzinach Nowego Roku w Kijowie i innych miejscach na Ukrainie s\u0142ycha\u0107 by\u0142o liczne eksplozje, a w ca\u0142ym kraju rozbrzmia\u0142y syreny przeciwlotnicze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordy-ciepla-pobite-w-styczniu-w-polsce-tak-cieplo-jeszcze,nId,6508088", "title": "Rekordy ciep\u0142a pobite. W styczniu w Polsce tak ciep\u0142o jeszcze nie by\u0142o", "date_published": "2023-01-01 13:27:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordy-ciepla-pobite-w-styczniu-w-polsce-tak-cieplo-jeszcze,nId,6508088\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordy ciep\u0142a pobite. W styczniu w Polsce tak ciep\u0142o jeszcze nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordy-ciepla-pobite-w-styczniu-w-polsce-tak-cieplo-jeszcze/000GKA7GY4QDLWSA-C321.jpg\" /></a>W Warszawie pobity zosta\u0142 rekord ciep\u0142a stycznia dla ca\u0142ej Polski. Przed po\u0142udniem w stycznia 2023 r. na Ok\u0119ciu temperatura wynios\u0142a 18,9 stopnia Celsjusza - poinformowa\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Z kolei nocny pomiar z godz. 3.00 w punkcie w G\u0142ucho\u0142azach pokaza\u0142 tak\u017ce rekordowe 18,7 st. C.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcieli-zobaczyc-pokaz-fajerwerkow-udusili-sie-w-tlumie,nId,6508077", "title": "Chcieli zobaczy\u0107 pokaz fajerwerk\u00f3w. Udusili si\u0119 w t\u0142umie", "date_published": "2023-01-01 12:34:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcieli-zobaczyc-pokaz-fajerwerkow-udusili-sie-w-tlumie,nId,6508077\"><img align=\"left\" alt=\"Chcieli zobaczy\u0107 pokaz fajerwerk\u00f3w. Udusili si\u0119 w t\u0142umie\" src=\"https://i.iplsc.com/chcieli-zobaczyc-pokaz-fajerwerkow-udusili-sie-w-tlumie/000GKA4PKVPXL8AS-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje, w tym 10-letni ch\u0142opiec, a wiele jest rannych - to tragiczny bilans wybuchu paniki w centrum handlowym w stolicy Ugandy Kampali. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-policjantka-spowodowala-kolizje-drogowa-jechala-radio,nId,6508080", "title": "Kalisz: Policjantka spowodowa\u0142a kolizj\u0119 drogow\u0105. Jecha\u0142a radiowozem", "date_published": "2023-01-01 12:32:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-policjantka-spowodowala-kolizje-drogowa-jechala-radio,nId,6508080\"><img align=\"left\" alt=\"Kalisz: Policjantka spowodowa\u0142a kolizj\u0119 drogow\u0105. Jecha\u0142a radiowozem\" src=\"https://i.iplsc.com/kalisz-policjantka-spowodowala-kolizje-drogowa-jechala-radio/000GKA5RQBAL2HB5-C321.jpg\" /></a>Policjantka z Kalisza doprowadzi\u0142a do kolizji drogowej. Kobieta zosta\u0142a ukarana mandatem w wysoko\u015bci 1500 z\u0142 i 15 punktami karnym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kleczew-wypadek-na-fermie-drobiu-w-kleczewie-nie-zyje-29-let,nId,6508072", "title": "Kleczew: Wypadek na fermie drobiu w Kleczewie. Nie \u017cyje 29-letni m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2023-01-01 12:06:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kleczew-wypadek-na-fermie-drobiu-w-kleczewie-nie-zyje-29-let,nId,6508072\"><img align=\"left\" alt=\"Kleczew: Wypadek na fermie drobiu w Kleczewie. Nie \u017cyje 29-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/kleczew-wypadek-na-fermie-drobiu-w-kleczewie-nie-zyje-29-let/000GKA23M05P7TLI-C321.jpg\" /></a>Na fermie drobiu w Kleczewie (woj. wielkopolskie) dosz\u0142o do wypadku. Nie \u017cyje 29-letni m\u0119\u017cczyzna. Policja b\u0119dzie wyja\u015bnia\u0107 okoliczno\u015bci wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kobieta-z-nagran-putina-otrzymala-order-mestwa-ranni-rosyjsc,nId,6508063", "title": "Kobieta z nagra\u0144 Putina otrzyma\u0142a Order M\u0119stwa. \"Ranni rosyjscy \u017co\u0142nierze nie chc\u0105 by\u0107 ewakuowani\"", "date_published": "2023-01-01 11:35:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kobieta-z-nagran-putina-otrzymala-order-mestwa-ranni-rosyjsc,nId,6508063\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta z nagra\u0144 Putina otrzyma\u0142a Order M\u0119stwa. &quot;Ranni rosyjscy \u017co\u0142nierze nie chc\u0105 by\u0107 ewakuowani&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-z-nagran-putina-otrzymala-order-mestwa-ranni-rosyjsc/000GKA1D0RTVY87B-C321.jpg\" /></a>Znana z wyst\u0105pie\u0144 u boku W\u0142adimira Putina &quot;aktorka&quot; otrzyma\u0142a od prezydenta Rosji Order M\u0119stwa. Kobieta zosta\u0142a przedstawiona jako sanitariuszka. Podczas odbierania wyr\u00f3\u017cnienia m\u00f3wi\u0142a, \u017ce ranni rosyjscy \u017co\u0142nierze nie chc\u0105 by\u0107 ewakuowani z pola bitwy, bo chc\u0105 dalej walczy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-atak-przy-berlinskim-pomniku-napastnik-plul-bil-i-znie,nId,6508060", "title": "Media: Atak przy berli\u0144skim pomniku. Napastnik plu\u0142, bi\u0142 i zniewa\u017ca\u0142", "date_published": "2023-01-01 11:17:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-atak-przy-berlinskim-pomniku-napastnik-plul-bil-i-znie,nId,6508060\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Atak przy berli\u0144skim pomniku. Napastnik plu\u0142, bi\u0142 i zniewa\u017ca\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/media-atak-przy-berlinskim-pomniku-napastnik-plul-bil-i-znie/000GK9ZIMVK8GMQV-C321.jpg\" /></a>Przy berli\u0144skim pomniku Pomordowanych \u017byd\u00f3w Europy dosz\u0142o do ataku na zwiedzaj\u0105cych. Napastnik plu\u0142 na pi\u0119cioletnie dziecko, uderzy\u0142 starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119 i zniewa\u017cy\u0142 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 - podaje niemiecki dziennik. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-do-kanalu-portowego-wjechal-samochod-nie-zyje-kierowc,nId,6508064", "title": "Gdynia: Do kana\u0142u portowego wjecha\u0142 samoch\u00f3d. Nie \u017cyje kierowca", "date_published": "2023-01-01 10:57:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-do-kanalu-portowego-wjechal-samochod-nie-zyje-kierowc,nId,6508064\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: Do kana\u0142u portowego wjecha\u0142 samoch\u00f3d. Nie \u017cyje kierowca\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-do-kanalu-portowego-wjechal-samochod-nie-zyje-kierowc/000GKA179WTFN295-C321.jpg\" /></a>Morska S\u0142u\u017cba Poszukiwania i Ratownictwa informuje, \u017ce do kana\u0142u portowego w Gdyni wjecha\u0142 samoch\u00f3d. W \u015brodku znajdowa\u0142a si\u0119 co najmniej jedna osoba. Z pojazdu wydobyto cia\u0142o kierowcy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-do-kanalu-portowego-wjechal-samochod-w-srodku-co-najm,nId,6508064", "title": "Gdynia: Do kana\u0142u portowego wjecha\u0142 samoch\u00f3d. W \u015brodku co najmniej jedna osoba", "date_published": "2023-01-01 10:57:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-do-kanalu-portowego-wjechal-samochod-w-srodku-co-najm,nId,6508064\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: Do kana\u0142u portowego wjecha\u0142 samoch\u00f3d. W \u015brodku co najmniej jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-do-kanalu-portowego-wjechal-samochod-w-srodku-co-najm/000GK9YBHXAL5W77-C321.jpg\" /></a>Morska S\u0142u\u017cba Poszukiwania i Ratownictwa informuje, \u017ce do kana\u0142u portowego w Gdyni wjecha\u0142 samoch\u00f3d. W \u015brodku znajdowa\u0142a si\u0119 co najmniej jedna osoba. Lokalna &quot;Gazeta Wyborcza&quot; podaje, \u017ce nurkowie wydobyli cia\u0142o z wody.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-z-noworocznym-apelem-uczmy-sie-widziec,nId,6508043", "title": "Papie\u017c Franciszek z noworocznym apelem: Uczmy si\u0119 widzie\u0107", "date_published": "2023-01-01 10:36:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-z-noworocznym-apelem-uczmy-sie-widziec,nId,6508043\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek z noworocznym apelem: Uczmy si\u0119 widzie\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-z-noworocznym-apelem-uczmy-sie-widziec/000GK9WV6UOYPRO3-C321.jpg\" /></a>- Na pocz\u0105tku tego roku potrzebujemy nadziei &quot;jak ziemia potrzebuje deszczu&quot; - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas mszy w Watykanie w Nowy Rok, kt\u00f3ry obchodzony jest jako uroczysto\u015b\u0107 \u015awi\u0119tej Bo\u017cej Rodzicielki i \u015awiatowy Dzie\u0144 Pokoju. Dob\u0119 po \u015bmierci emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI Franciszek wspomnia\u0142 swojego poprzednika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-warminsko-mazurskie-kierowca-uderzyl-w-drzewo-auto-stanelo-w,nId,6508050", "title": "Warmi\u0144sko-Mazurskie: Kierowca uderzy\u0142 w drzewo, auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2023-01-01 10:19:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-warminsko-mazurskie-kierowca-uderzyl-w-drzewo-auto-stanelo-w,nId,6508050\"><img align=\"left\" alt=\"Warmi\u0144sko-Mazurskie: Kierowca uderzy\u0142 w drzewo, auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/warminsko-mazurskie-kierowca-uderzyl-w-drzewo-auto-stanelo-w/000GK9VR0INNDWHN-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Miko\u0142ajki pod Kurz\u0119tnikiem (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo i zapali\u0142 si\u0119. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bilans-sylwestra-2022-ok-700-pozarow-wywolanych-przez-fajerw,nId,6508047", "title": "Bilans sylwestra 2022. Ok. 700 po\u017car\u00f3w wywo\u0142anych przez fajerwerki", "date_published": "2023-01-01 10:11:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bilans-sylwestra-2022-ok-700-pozarow-wywolanych-przez-fajerw,nId,6508047\"><img align=\"left\" alt=\"Bilans sylwestra 2022. Ok. 700 po\u017car\u00f3w wywo\u0142anych przez fajerwerki \" src=\"https://i.iplsc.com/bilans-sylwestra-2022-ok-700-pozarow-wywolanych-przez-fajerw/000GK9URLJWXY3JG-C321.jpg\" /></a>Podczas nocy sylwestrowej wybuch\u0142o ok. 700 po\u017car\u00f3w wywo\u0142anych przez fajerwerki - najwi\u0119cej na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, \u015bl\u0105skiego, wielkopolskiego oraz mazowieckiego - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej bryg. Karol Kierzkowski.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-po-kilkunastu-latach-przerwy-mieszkancy-wejda-do-park,nId,6508023", "title": "Krak\u00f3w: Po kilkunastu latach przerwy mieszka\u0144cy wejd\u0105 do parku Jalu Kurka. Miasto kupi\u0142o teren za blisko 11 mln z\u0142", "date_published": "2023-01-01 09:50:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-po-kilkunastu-latach-przerwy-mieszkancy-wejda-do-park,nId,6508023\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Po kilkunastu latach przerwy mieszka\u0144cy wejd\u0105 do parku Jalu Kurka. Miasto kupi\u0142o teren za blisko 11 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-po-kilkunastu-latach-przerwy-mieszkancy-wejda-do-park/000GK9SUNE0T6B4N-C321.jpg\" /></a>Od Nowego Roku mieszka\u0144cy Krakowa mog\u0105 korzysta\u0107 z parku Jalu Kurka znajduj\u0105cego si\u0119 w centrum miasta. Teren ten od kilkunastu lat nie by\u0142 dost\u0119pny dla spacerowicz\u00f3w. W zesz\u0142ym miesi\u0105cu w\u0142adze miasta wykupi\u0142y park od zakonu salwatorian\u00f3w za niemal 11 mln z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-wygrana-w-sylwestra-szczesliwiec-otrzyma-ponad-20-mil,nId,6508034", "title": "Wielka wygrana w sylwestra. Szcz\u0119\u015bliwiec otrzyma ponad 20 milion\u00f3w", "date_published": "2023-01-01 09:38:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-wygrana-w-sylwestra-szczesliwiec-otrzyma-ponad-20-mil,nId,6508034\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka wygrana w sylwestra. Szcz\u0119\u015bliwiec otrzyma ponad 20 milion\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-wygrana-w-sylwestra-szczesliwiec-otrzyma-ponad-20-mil/000GK9RQON9D3A9C-C321.jpg\" /></a>Sobotnie losowanie Lotto okaza\u0142o si\u0119 dla kogo\u015b bardzo szcz\u0119\u015bliwe. Pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana, a zwyci\u0119\u017ca zgarn\u0105\u0142 ponad 20 milion\u00f3w z\u0142otych. Oczywi\u015bcie, najpierw od tej kwoty nale\u017cy odprowadzi\u0107 podatek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macedonia-pln-objela-przewodnictwo-w-obwe-celem-odbudowa-wza,nId,6508027", "title": "Macedonia P\u0142n. obj\u0119\u0142a przewodnictwo w OBWE. Celem odbudowa wzajemnego zaufania", "date_published": "2023-01-01 09:14:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macedonia-pln-objela-przewodnictwo-w-obwe-celem-odbudowa-wza,nId,6508027\"><img align=\"left\" alt=\"Macedonia P\u0142n. obj\u0119\u0142a przewodnictwo w OBWE. Celem odbudowa wzajemnego zaufania\" src=\"https://i.iplsc.com/macedonia-pln-objela-przewodnictwo-w-obwe-celem-odbudowa-wza/000GK9QH78MHH1OE-C321.jpg\" /></a>Macedonia P\u00f3\u0142nocna obj\u0119\u0142a przewodnictwo w Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (OBWE) w 2023 roku. Przewodnicz\u0105cym OBWE zosta\u0142 minister spraw zagranicznych tego kraju Bujar Osmani.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakopane-zagraniczna-gwiazda-tvp-podzielila-prawicowy-oboz,nId,6508018", "title": "Zakopane: Zagraniczna gwiazda TVP podzieli\u0142a prawicowy ob\u00f3z", "date_published": "2023-01-01 09:06:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakopane-zagraniczna-gwiazda-tvp-podzielila-prawicowy-oboz,nId,6508018\"><img align=\"left\" alt=\"Zakopane: Zagraniczna gwiazda TVP podzieli\u0142a prawicowy ob\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/zakopane-zagraniczna-gwiazda-tvp-podzielila-prawicowy-oboz/000GK9NKBRV546J7-C321.jpg\" /></a>&quot;Panowie z SP, napijcie si\u0119 szampana na sylwestra&quot; - zaproponowa\u0142a znajomym z prawicy pos\u0142anka PiS Joanna Lichocka, odpowiadaj\u0105c na wpis Marcina Warcho\u0142a. Pose\u0142 Solidarnej Polski zarzuci\u0142 TVP 2 &quot;promocj\u0119 LGBT&quot; po tym, jak na sylwestrowym koncercie w Zakopanem cz\u0142onkowie ameryka\u0144skiego zespo\u0142u Black Eyed Peas pojawili si\u0119 na scenie z t\u0119czowymi opaskami na ramionach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-zakonczy-sie-w-2023-roku-gen-skrzypczak-nie-ma-watpliw,nId,6508017", "title": "\"Wojna zako\u0144czy si\u0119 w 2023 roku\". Gen. Skrzypczak nie ma w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2023-01-01 08:35:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-zakonczy-sie-w-2023-roku-gen-skrzypczak-nie-ma-watpliw,nId,6508017\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna zako\u0144czy si\u0119 w 2023 roku&quot;. Gen. Skrzypczak nie ma w\u0105tpliwo\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-zakonczy-sie-w-2023-roku-gen-skrzypczak-nie-ma-watpliw/000GK9NUYUEFYL3N-C321.jpg\" /></a>- Pierwszy kwarta\u0142 2023 roku b\u0119dzie prze\u0142omowym czasem w tej wojnie; zako\u0144czy si\u0119 ona w 2023 r. - oceni\u0142 gen. Waldemar Skrzypczak. - Ukraina w dzia\u0142aniach ofensywnych b\u0119dzie dawa\u0142a sobie rad\u0119 - powiedzia\u0142 z kolei gen. Roman Polko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakopane-posel-o-promocji-lgbt-odpowiedzial-mu-muzyk-black-e,nId,6508008", "title": "Zakopane: Pose\u0142 o \"promocji LGBT\". Odpowiedzia\u0142 mu muzyk Black Eyed Peas", "date_published": "2023-01-01 08:20:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakopane-posel-o-promocji-lgbt-odpowiedzial-mu-muzyk-black-e,nId,6508008\"><img align=\"left\" alt=\"Zakopane: Pose\u0142 o &quot;promocji LGBT&quot;. Odpowiedzia\u0142 mu muzyk Black Eyed Peas\" src=\"https://i.iplsc.com/zakopane-posel-o-promocji-lgbt-odpowiedzial-mu-muzyk-black-e/000GK9LDOKR7NOIJ-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nie cichnie dyskusja wok\u00f3\u0142 wyst\u0119pu zespo\u0142u Black Eyed Peas na sylwestrze TVP w Zakopanem. Pose\u0142 Solidarnej Polski zarzuci\u0142 Telewizji Polskiej &quot;promocj\u0119 LGBT&quot;. Na jego wpis odpowiedzia\u0142 lider ameryka\u0144skiego zespo\u0142u, raper Will.i.am.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-paliw-orlen-obnizyl-ceny-hurtowe-w-ostatniej-chwili,nId,6508005", "title": "Ceny paliw. Orlen obni\u017cy\u0142 ceny hurtowe w ostatniej chwili", "date_published": "2023-01-01 08:07:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-paliw-orlen-obnizyl-ceny-hurtowe-w-ostatniej-chwili,nId,6508005\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny paliw. Orlen obni\u017cy\u0142 ceny hurtowe w ostatniej chwili\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-paliw-orlen-obnizyl-ceny-hurtowe-w-ostatniej-chwili/000GK9L9I0JORTTO-C321.jpg\" /></a>Prezes PKN Orlen Daniel Obajtek zapowiada\u0142, \u017ce od 1 stycznia ceny na stacjach benzynowych nie wzrosn\u0105. By to osi\u0105gn\u0105\u0107, koncern ostatniego dnia roku obni\u017cy\u0142 ceny hurtowe paliwa. Problem w tym, \u017ce jak zwracaj\u0105 uwag\u0119 ekonomi\u015bci - dzia\u0142ania podj\u0119to &quot;po miesi\u0105cach kasowania pot\u0119\u017cnej mar\u017cy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pozar-mieszkania-w-moragu-prawdopodobna-przyczyna-zimne-ogni,nId,6508004", "title": "Po\u017car mieszkania w Mor\u0105gu. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 zimne ognie", "date_published": "2023-01-01 07:53:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pozar-mieszkania-w-moragu-prawdopodobna-przyczyna-zimne-ogni,nId,6508004\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car mieszkania w Mor\u0105gu. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 zimne ognie\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-mieszkania-w-moragu-prawdopodobna-przyczyna-zimne-ogni/000GK9L85B71KR4A-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cacy z Mor\u0105ga gasili w nocy po\u017car pokoju, kt\u00f3ry prawdopodobnie powsta\u0142 od zimnych ogni - poinformowa\u0142 dy\u017curny stra\u017cy po\u017carnej w Olsztynie. Osoba, kt\u00f3r\u0105 stra\u017cacy sprowadzili po przystawionej do balkonu drabinie, zosta\u0142a przekazana s\u0142u\u017cbom medycznym.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ani-ukraina-ani-rosja-to-o-turcji-moze-byc-w-2023-roku-najgl,nId,6506580", "title": "Ani Ukraina, ani Rosja. To o Turcji mo\u017ce by\u0107 w 2023 roku najg\u0142o\u015bniej", "date_published": "2023-01-01 07:21:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ani-ukraina-ani-rosja-to-o-turcji-moze-byc-w-2023-roku-najgl,nId,6506580\"><img align=\"left\" alt=\"Ani Ukraina, ani Rosja. To o Turcji mo\u017ce by\u0107 w 2023 roku najg\u0142o\u015bniej\" src=\"https://i.iplsc.com/ani-ukraina-ani-rosja-to-o-turcji-moze-byc-w-2023-roku-najgl/000GK9MO8Y70IKC2-C321.jpg\" /></a>Za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 szaleje wojna, a najwi\u0119ksze mocarstwa na \u015bwiecie jak Stany Zjednoczone i Chiny walcz\u0105 o prym na \u015bwiecie. Tymczasem Recep Tayyip Erdogan, prezydent Turcji, zrobi wszystko, \u017ceby ugra\u0107 dla siebie jak najwi\u0119cej. Je\u015bli dorzucimy do tego walk\u0119 na \u015bmier\u0107 i \u017cycie mi\u0119dzy PiS oraz opozycj\u0105 o rz\u0105d dusz w Polsce, szykuje nam si\u0119 mieszanka wybuchowa. Interia pisze o tym, na co powinni\u015bmy si\u0119 przygotowa\u0107 w 2023 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-izraela-oburzony-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz,nId,6508001", "title": "Premier Izraela oburzony rezolucj\u0105 Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. \"Nikczemne\"", "date_published": "2023-01-01 07:18:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-izraela-oburzony-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz,nId,6508001\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Izraela oburzony rezolucj\u0105 Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. &quot;Nikczemne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-izraela-oburzony-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz/000GK9J4D5JC2BE3-C321.jpg\" /></a>Premier Izraela Benjamin Netanjahu oburzony g\u0142osowaniem w Zgromadzeniu Og\u00f3lnym ONZ. Organ zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci (MTS) o wydanie opinii w sprawie konsekwencji prawnych &quot;izraelskiej okupacji terytori\u00f3w palesty\u0144skich&quot;. Netanjahu uzna\u0142 g\u0142osowanie za &quot;nikczemne&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-imbir-woda-z-ogorkow-czy-rosol-sprawdzone-domowe-sposoby-na-,nId,6502133", "title": "Imbir, woda z og\u00f3rk\u00f3w czy ros\u00f3\u0142? Sprawdzone domowe sposoby na kaca po sylwestrze", "date_published": "2023-01-01 07:12:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-imbir-woda-z-ogorkow-czy-rosol-sprawdzone-domowe-sposoby-na-,nId,6502133\"><img align=\"left\" alt=\"Imbir, woda z og\u00f3rk\u00f3w czy ros\u00f3\u0142? Sprawdzone domowe sposoby na kaca po sylwestrze\" src=\"https://i.iplsc.com/imbir-woda-z-ogorkow-czy-rosol-sprawdzone-domowe-sposoby-na/000GJW00NQPDODQP-C321.jpg\" /></a>Szampa\u0144ska zabawa sylwestrowa dobieg\u0142a ko\u0144ca, a Nowy Rok przywita\u0142 ci\u0119 zawrotami g\u0142owy, b\u00f3lem \u017co\u0142\u0105dka, dr\u017ceniem r\u0105k, brakiem apetytu albo md\u0142o\u015bciami? Poznaj kilka sprawdzonych metod na kaca. Pozb\u0105d\u017a si\u0119 nieprzyjemnych dolegliwo\u015bci z pomoc\u0105 domowych sposob\u00f3w. Co robi\u0107, \u017ceby kac min\u0105\u0142? Przede wszystkim zadbaj o nawodnienie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarz-nie-moze-reklamowac-wyrobu-medycznego-nowe-przepisy-o,nId,6507996", "title": "Lekarz nie mo\u017ce reklamowa\u0107 wyrobu medycznego. Nowe przepisy od 1 stycznia", "date_published": "2023-01-01 07:08:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarz-nie-moze-reklamowac-wyrobu-medycznego-nowe-przepisy-o,nId,6507996\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz nie mo\u017ce reklamowa\u0107 wyrobu medycznego. Nowe przepisy od 1 stycznia\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-nie-moze-reklamowac-wyrobu-medycznego-nowe-przepisy-o/000GK9J3GI45B5SN-C321.jpg\" /></a>1 stycznia w \u017cycie wchodz\u0105 przepisy nowej ustawy o wyrobach medycznych. Wprowadzaj\u0105 one zakaz reklamowania wyrob\u00f3w medycznych przez lekarza, farmaceut\u0119 lub inn\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra na potrzeby promocyjne stwarza pozory wykonywania zawodu medycznego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-rekordowo-cieply-poczatek-2023-roku,nId,6507994", "title": "Pogoda. Rekordowo ciep\u0142y pocz\u0105tek 2023 roku", "date_published": "2023-01-01 06:57:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-rekordowo-cieply-poczatek-2023-roku,nId,6507994\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda. Rekordowo ciep\u0142y pocz\u0105tek 2023 roku \" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-rekordowo-cieply-poczatek-2023-roku/000GK9I6VP0S1SV2-C321.jpg\" /></a>Pierwsze dni 2023 roku b\u0119d\u0105 rekordowo ciep\u0142e - zapowiada synoptyk IMGW. 1 stycznia termometry poka\u017c\u0105 12-13 stopni Celsjusza na wschodzie, do 17 stopni na zachodzie kraju. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakopane-awantury-i-bojki-w-sylwestrowa-noc,nId,6507992", "title": "Zakopane: Awantury i b\u00f3jki w sylwestrow\u0105 noc", "date_published": "2023-01-01 06:34:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakopane-awantury-i-bojki-w-sylwestrowa-noc,nId,6507992\"><img align=\"left\" alt=\"Zakopane: Awantury i b\u00f3jki w sylwestrow\u0105 noc\" src=\"https://i.iplsc.com/zakopane-awantury-i-bojki-w-sylwestrowa-noc/000GK9H91U8K68J4-C321.jpg\" /></a>Po zako\u0144czeniu koncertu sylwestrowego na zakopia\u0144skiej R\u00f3wni Krupowej nasili\u0142y si\u0119 incydenty z udzia\u0142em pijanych sylwestrowicz\u00f3w - podaje policja. Wiele interwencji s\u0142u\u017cb by\u0142o zwi\u0105zanych z odpalaniem fajerwerk\u00f3w w pobli\u017cu drewnianych dom\u00f3w. Do wczesnych godzin porannych policjanci interweniowali tak\u017ce wobec wszczynaj\u0105cych burdy w centrum miasta nietrze\u017awych os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europa-powitala-nowy-rok-tlumy-w-paryzu-i-londynie,nId,6507993", "title": "Europa powita\u0142a Nowy Rok. T\u0142umy w Pary\u017cu i Londynie", "date_published": "2023-01-01 06:24:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europa-powitala-nowy-rok-tlumy-w-paryzu-i-londynie,nId,6507993\"><img align=\"left\" alt=\"Europa powita\u0142a Nowy Rok. T\u0142umy w Pary\u017cu i Londynie\" src=\"https://i.iplsc.com/europa-powitala-nowy-rok-tlumy-w-paryzu-i-londynie/000GK9H0NGDIEHB4-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o miliona os\u00f3b \u015bwi\u0119towa\u0142o Nowy Rok na Polach Elizejskich. W Londynie ponad sto tysi\u0119cy os\u00f3b podziwia\u0142o pokaz sztucznych ogni. Niemcy tradycyjnie \u015bwi\u0119towali przed Bram\u0105 Brandenbursk\u0105, cho\u0107 tegoroczna impreza by\u0142a znacznie mniejsza ni\u017c w poprzednich latach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-1-stycznia-zrobisz-zakupy-te-sklepy-sa-otwarte-w-nowy-ro,nId,6498166", "title": "Czy 1 stycznia zrobisz zakupy? Te sklepy s\u0105 otwarte w Nowy Rok", "date_published": "2023-01-01 05:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-1-stycznia-zrobisz-zakupy-te-sklepy-sa-otwarte-w-nowy-ro,nId,6498166\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 1 stycznia zrobisz zakupy? Te sklepy s\u0105 otwarte w Nowy Rok\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-1-stycznia-zrobisz-zakupy-te-sklepy-sa-otwarte-w-nowy-ro/000GJKXIV3QIB06R-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ym 2023 roku wypada tylko siedem niedziel handlowych. Dzi\u0119ki temu pracownicy sklep\u00f3w r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 wolne, ale klienci maj\u0105 mniej okazji, by zrobi\u0107 zakupy. Czy 1 stycznia to niedziela handlowa? Jakie sklepy b\u0119d\u0105 otwarte w Nowy Rok? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-chce-miec-nowy-pocisk-celem-szybki-kontratak-nu,nId,6507989", "title": "Kim Dzong Un chce mie\u0107 nowy pocisk. Celem \"szybki kontratak nuklearny\"", "date_published": "2023-01-01 05:23:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-chce-miec-nowy-pocisk-celem-szybki-kontratak-nu,nId,6507989\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un chce mie\u0107 nowy pocisk. Celem &quot;szybki kontratak nuklearny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-chce-miec-nowy-pocisk-celem-szybki-kontratak-nu/000GK9FU9K4V51RP-C321.jpg\" /></a>Kilka godzin po pr\u00f3bie pocisku balistycznego Korei P\u00f3\u0142nocnej, Kim Dzong Un przemawia\u0142 do cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105dz\u0105cej, komunistycznej partii. Zapowiedzia\u0142 budow\u0119 pot\u0119\u017cniejszego pocisku mi\u0119dzykontynentalnego oraz zwi\u0119kszenie produkcji g\u0142owic nuklearnych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-gdzie-ogladac-koncert-noworoczny-transmisja-z-wiednia,nId,6504561", "title": "Gdzie ogl\u0105da\u0107 koncert noworoczny? Transmisja z Wiednia", "date_published": "2023-01-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-gdzie-ogladac-koncert-noworoczny-transmisja-z-wiednia,nId,6504561\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie ogl\u0105da\u0107 koncert noworoczny? Transmisja z Wiednia \" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-ogladac-koncert-noworoczny-transmisja-z-wiednia/000GK1XPW073SP7X-C321.jpg\" /></a>Koncert Noworoczny Filharmonik\u00f3w Wiede\u0144skich to dla wielu os\u00f3b symbol Nowego Roku. Coroczne \u015bwi\u0119to muzyki w wiede\u0144skim Musikverein to tradycja, kt\u00f3ra przed telewizorami gromadzi miliony meloman\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. Koncert noworoczny sprawi, \u017ce dzi\u015b ponownie polki i walce w kunsztownym wykonaniu wiede\u0144skich filharmonik\u00f3w wype\u0142ni\u0105 koncertow\u0105 sal\u0119. Gdzie ogl\u0105da\u0107 koncert noworoczny? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010558", "title": "Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-01 04:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010558\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GK9FGTEKNL2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010639", "title": "Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-01 04:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010639\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GK9FGTEKNL2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010751", "title": "Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-01 04:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010751\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GK9FGTEKNL2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010844", "title": "Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-01 04:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3561,akt,010844\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 312. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-312-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GK9FGTEKNL2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}