[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "I po cudownym odbiciu rubla. Rosyjska waluta coraz bli\u017cej nowego dna", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bea7287e-86ba-4967-a764-e816474f17f3\" width=\"308\" /> Rubel za\u0142ama\u0142 si\u0119 kr\u00f3tko po wybuchu wojny w Ukrainie, ale W\u0142adimirowi Putinowi oraz bankowi centralnemu uda\u0142o si\u0119 go odbudowa\u0107. Po odbiciu nie ma ju\u017c jednak \u015bladu. Jest w pierwszej tr\u00f3jce najgorszych walut rynk\u00f3w wschodz\u0105cych. Tu\u017c obok liry tureckiej oraz peso argenty\u0144skiego - pisze Bloomberg.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/i-po-cudownym-odbiciu-rubla-rosyjska-waluta-coraz-blizej-nowego-dna-6928775882320576a.html", "date_published": "2023-08-09T15:55:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "System emerytalny jest pe\u0142en absurd\u00f3w. Polacy po latach \u017ca\u0142uj\u0105 decyzji", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/549bf84c-be70-433a-9478-cbd671352de4\" width=\"308\" /> W polskim systemie emerytalnym roi si\u0119 od niesprawiedliwo\u015bci. Rz\u0105dz\u0105ca ekipa, zamiast wadliwe przepisy eliminowa\u0107, mno\u017cy\u0142a je \u2013 oceniaj\u0105 eksperci od systemu emerytalnego. Jak wypada emerytalny bilans o\u015bmiu lat Zjednoczonej Prawicy? Nie za ciekawie.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/system-emerytalny-jest-pelen-absurdow-polacy-po-latach-zaluja-decyzji-6928646727400096a.html", "date_published": "2023-08-09T15:33:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Erdogan ma pomys\u0142 na pok\u00f3j w Ukrainie. Rozmawia\u0142 z Putinem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/af20cb3b-974e-4869-874f-2abcaa597f3a\" width=\"308\" /> - Mieli\u015bmy kolejn\u0105 szans\u0119 poznania \u017c\u0105da\u0144 i oczekiwa\u0144 Rosji z pierwszej r\u0119ki podczas rozmowy telefonicznej z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem -  powiedzia\u0142, cytowany przez Bloomberga, prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, kt\u00f3ry z Putinem rozmawia\u0142 m.in. o transporcie  ukrai\u0144skiego zbo\u017ca.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/erdogan-ma-pomysl-na-pokoj-w-ukrainie-rozmawial-z-putinem-6928697433492161a.html", "date_published": "2023-08-09T10:21:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Po\u017car pod Zielon\u0105 G\u00f3r\u0105. Rz\u0105d obiecuje miliony", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/30630cbb-6ca6-4c9e-8b13-c757c51725b9\" width=\"308\" /> Rz\u0105d przeznaczy  43 mln z\u0142, a miasto 12 mln z\u0142 na usuwanie skutk\u00f3w  po\u017caru nielegalnego sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Przylepie - oznajami\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pozar-pod-zielona-gora-rzad-obiecuje-miliony-6928671904336576a.html", "date_published": "2023-08-09T08:38:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tragiczna sytuacja rolnik\u00f3w. KE nie zgodzi\u0142a si\u0119 na zakaz importu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/aeed951d-7c10-4d88-9957-23f39b8d5d91\" width=\"308\" /> Nie b\u0119dzie zakazu importu mro\u017conych malin i truskawek z Ukrainy - informuje serwis sadyogrody.pl. Dodaje, \u017ce Ministerstwo Rolnictwa stara\u0142o si\u0119 w Brukseli na czasowe wstrzymanie lub ograniczenie importu mro\u017conych malin z Ukrainy do momentu stabilizacji cen na rynku krajowym. Wniosek jednak mia\u0142 zosta\u0107 oceniony negatywnie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tragiczna-sytuacja-rolnikow-ke-nie-zgodzila-sie-na-zakaz-importu-6928652130204320a.html", "date_published": "2023-08-09T07:17:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "NBP wywiesi\u0142 nowy baner. \"Ceny prawie si\u0119 nie zmieni\u0142y\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d5b53865-b7cf-4590-a817-92236d9e6014\" width=\"308\" /> Na siedzibie Narodowego Banku Polskiego pojawi\u0142 si\u0119 nowy baner - informuje portal TVN 24. \"Dzi\u0119ki NBP Polska jest na dobrej drodze, ju\u017c od 4 miesi\u0119cy ceny prawie si\u0119 nie zmieni\u0142y!\" - napisano na nowym banerze.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nbp-wywiesil-nowy-baner-ceny-prawie-sie-nie-zmienily-6928642002180768a.html", "date_published": "2023-08-09T06:36:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 09.08.2023. \u015arodowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 09.08.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4,06 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,18 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,65 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,46 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-09-08-2023-srodowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6928630837521088a.html", "date_published": "2023-08-09T05:51:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Przez 57 lat prowadzili \"Samotni\u0119\", teraz mog\u0105 odej\u015b\u0107. PTTK ugnie si\u0119 pod fal\u0105 protest\u00f3w?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/441bbeaa-ebdd-4766-b729-2714bbb7b091\" width=\"308\" /> 44 tys. os\u00f3b podpisa\u0142o si\u0119 pod petycj\u0105 w obronie dotychczasowych dzier\u017cawc\u00f3w schroniska PTTK Samotnia. Sp\u00f3\u0142ka Sudeckie Hotele i Schroniska PTTK poinformowa\u0142a, \u017ce ponownie rozpatrzy kandydatur\u0119 prowadz\u0105cych. Do ko\u0144ca tygodnia maj\u0105 czas na uzupe\u0142nienie dokument\u00f3w - infomuje biznes.interia.pl.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/przez-57-lat-prowadzili-samotnie-teraz-moga-odejsc-pttk-ugnie-sie-pod-fala-protestow-6928630661712544a.html", "date_published": "2023-08-09T05:50:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Najpierw wybory, potem rekordowa inflacja. Polska idzie \u015bladem W\u0119gier?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/3d0afdd5-439c-4bcd-80ea-bc4ddb47be8d.jpg\" width=\"308\" /> W\u0119gry mia\u0142y najpierw wybory, teraz maj\u0105 inflacj\u0119 najwy\u017csz\u0105 w Europie. Czy Polska idzie t\u0105 sama drog\u0105?\n - Na pewno ryzyka cyklu wyborczego nios\u0105 powa\u017cne zagro\u017cenia dla skuteczno\u015bci realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 polityki RPP - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP prof. Przemys\u0142aw Litwiniuk, cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. - Patrz\u0105c chocia\u017cby na podpisan\u0105 nowelizacj\u0119 ustawy bud\u017cetowej, widzimy, \u017ce nast\u0105pi\u0142o pewne poluzowanie polityki fiskalnej, kt\u00f3ra \u2013 jak deklarowano na pocz\u0105tku roku \u2013 mia\u0142a by\u0107 neutralna w kontek\u015bcie decyzji RPP. Wydaje si\u0119, \u017ce neutralna nie b\u0119dzie. RPP nie ma narz\u0119dzi ingerowania w to, co robi rz\u0105d, ale powinna reagowa\u0107 pewn\u0105 postaw\u0105. Dzi\u015b tak\u0105 postaw\u0105 najbardziej ostro\u017cn\u0105 jest taktyka: wait and see, czyli czeka\u0107 i obserwowa\u0107, co wydarzy si\u0119 na jesie\u0144. Absolutnie wystrzega\u0142bym si\u0119 podejmowania dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re mia\u0142yby by\u0107 sp\u00f3jne z polityk\u0105 rz\u0105du pod k\u0105tem t\u0119pienia ostrza instrument\u00f3w polityki pieni\u0119\u017cnej. Wakacje kredytowe, coraz ta\u0144sze kredyty \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce spodziewane jest z\u0142agodzenie instrument\u00f3w polityki pieni\u0119\u017cnej. A tymczasem nasza gospodarka przestaje by\u0107 tak atrakcyjna jak by\u0142a jeszcze na pocz\u0105tku roku. Korzy\u015bci zwi\u0105zane ze aprecjacji z\u0142otego mog\u0105 si\u0119 tak szybko sko\u0144czy\u0107, jak nas szybko zaskoczy\u0142y swoj\u0105 skal\u0105 \u2013 przewiduje ekspert.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/na-wegrzech-po-wyborach-inflacja-najwyzsza-w-europie-polske-czeka-ten-sam-scenariusz-6928626164000385v.html", "date_published": "2023-08-09T05:32:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 09.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 09.08.2023. W \u015brod\u0119 za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6508 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-09-08-2023-6928619114654400a.html", "date_published": "2023-08-09T05:03:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 09.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 09.08.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.0642 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-09-08-2023-6928619113310880a.html", "date_published": "2023-08-09T05:03:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 09.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 09.08.2023. W \u015brod\u0119 za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.458 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-09-08-2023-6928619114535616a.html", "date_published": "2023-08-09T05:03:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 09.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 09.08.2023. W \u015brod\u0119 za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.188 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-09-08-2023-6928619113192096a.html", "date_published": "2023-08-09T05:03:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Adam Niedzielski by\u0142 hojnym ministrem zdrowia. Nagrody w jego resorcie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e14e20fb-1942-4e01-a21a-a294a6ff0f00\" width=\"308\" /> Minister zdrowia w ostatnich miesi\u0105cach hojn\u0105 r\u0119k\u0105 wyp\u0142aca\u0142 swoim pracownikom dodatkowe pieni\u0105dze. Na 1,5 mln z\u0142 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nagrody finansowane z krajowych, ale te\u017c europejskich \u015brodk\u00f3w - pisze \"Super Express\".", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/adam-niedzielski-byl-hojnym-ministrem-zdrowia-nagrody-w-jego-resorcie-6928617267800736a.html", "date_published": "2023-08-09T04:55:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mieli zap\u0142aci\u0107 650 z\u0142, komornik zaj\u0105\u0142 ponad 70 tys. z\u0142. Wkroczy\u0142 Zbigniew Ziobro", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f82b165d-b44c-47a6-a607-00dc163cfa2d\" width=\"308\" /> Do S\u0105du Najwy\u017cszego trafi\u0142o sze\u015b\u0107 skarg nadzwyczajnych prokuratora generalnego Zbigniewa Ziobro od nakaz\u00f3w zap\u0142aty w sprawach klient\u00f3w po\u015brednika finansowego. Za op\u00f3\u017anienia w sp\u0142atach kilkuset z\u0142 za pomoc w udzieleniu po\u017cyczki komornik wyegzekwowa\u0142 ju\u017c od nich nawet ponad 70 tys. z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/mieli-zaplacic-650-zl-komornik-zajal-ponad-70-tys-zl-wkroczyl-zbigniew-ziobro-6928616119610016a.html", "date_published": "2023-08-09T04:51:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Uznaj\u0105 te tereny za \u015bwi\u0119te. Biden zdecydowa\u0142 o zakazie wydobywania uranu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3e2ea907-4e5d-4c49-b552-5e8d88596937\" width=\"308\" /> Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 we wtorek w Arizonie powstanie Narodowego Pomnika Baaj Nwaavjo I'tah Kukveni, licz\u0105cego 4 tys. km kwadratowych obszaru obj\u0119tego ochron\u0105. Decyzja oznacza, \u017ce na terenach uznawanych przez lokalnych Indian za \u015bwi\u0119te b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz wydobywania uranu.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/uznaja-te-tereny-za-swiete-biden-zdecydowal-o-zakazie-wydobywania-uranu-6928611120712384a.html", "date_published": "2023-08-09T04:30:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Waloryzacja podnios\u0142a dodatki dla emeryt\u00f3w. Ile mo\u017cna dosta\u0107?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0ff843e4-0134-490f-9990-73dcf2df4f78\" width=\"308\" /> Rz\u0105d wprowadzi\u0142 kwotowo-procentow\u0105 waloryzacj\u0119, kt\u00f3ra spowodowa\u0142a znacz\u0105ce zmiany w portfelach emeryt\u00f3w. Nie tylko same \u015bwiadczenia emerytalne uleg\u0142y zwi\u0119kszeniu, ale tak\u017ce dodatki do nich. Jeszcze nigdy nie by\u0142y takie wysokie.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/waloryzacja-podniosla-dodatki-dla-emerytow-ile-mozna-dostac-6928604940868256a.html", "date_published": "2023-08-09T04:28:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Og\u0142osili przetarg na usuni\u0119cie niebezpiecznych odpad\u00f3w. Zap\u0142ac\u0105 maj\u0105tek", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8c802254-a15d-4c72-b376-d42df8f8038c\" width=\"308\" /> Cz\u0119stochowskie Przedsi\u0119biorstwo Komunalne og\u0142osi\u0142o miejski przetarg na wyw\u00f3z oraz utylizacj\u0119 odpad\u00f3w niebezpiecznych z nielegalnych magazyn\u00f3w. Samorz\u0105d otrzyma\u0142 na ten cel ponad 37 mln z\u0142, ale by\u0107 mo\u017ce drugie tyle b\u0119dzie musia\u0142 do\u0142o\u017cy\u0107 - informuje portalsamorzadowy.pl.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oglosili-przetarg-na-usuniecie-niebezpiecznych-odpadow-zaplaca-majatek-6928608368782016a.html", "date_published": "2023-08-09T04:19:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]