[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos na Hawajach. Huragan Dora rozprzestrzeni\u0142 ogie\u0144, trwa ewakuacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-hawajach-huragan-dora-rozprzestrzenil-ogien-trwa-ew,nId,6953701\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos na Hawajach. Huragan Dora rozprzestrzeni\u0142 ogie\u0144, trwa ewakuacja\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-na-hawajach-huragan-dora-rozprzestrzenil-ogien-trwa-ew/000HIHQDLCYUC7W1-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cne po\u017cary trawi\u0105 wyspy w archipelagu Hawaje. Wszystko za spraw\u0105 huraganu Dora, kt\u00f3ry rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 na terenie stanu. - To, \u017ce mamy teraz po\u017cary w wielu miejscach jest konsekwencj\u0105 huraganu i jest to (zjawisko) bez precedensu - poinformowa\u0142a wicegubernator Hawaj\u00f3w Sylvia Luke. Trwa chaotyczna ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w, a szpitale s\u0105 pe\u0142ne poparzonych pacjent\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-hawajach-huragan-dora-rozprzestrzenil-ogien-trwa-ew,nId,6953701", "date_published": "2023-08-09T20:33:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysyp grzyb\u00f3w w polskich lasach. W sieci zdj\u0119cia i nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wysyp-grzybow-w-polskich-lasach-w-sieci-zdjecia-i-nagrania,nId,6953675\"><img align=\"left\" alt=\"Wysyp grzyb\u00f3w w polskich lasach. W sieci zdj\u0119cia i nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/wysyp-grzybow-w-polskich-lasach-w-sieci-zdjecia-i-nagrania/000HIHNNC70DXMCU-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 masowy wysyp grzyb\u00f3w przypada zazwyczaj na po\u0142ow\u0119 lub koniec wrze\u015bnia i trwa do pierwszych mroz\u00f3w, grzybiarze ju\u017c teraz mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 owocnych zbior\u00f3w. Do wizyt w lesie zach\u0119caj\u0105 m.in. Lasy Pa\u0144stwowe, udost\u0119pniaj\u0105c na swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagrania z grzybami w roli g\u0142\u00f3wnej. Le\u015bnicy przypominaj\u0105 te\u017c o zasadach bezpiecznego grzybobrania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wysyp-grzybow-w-polskich-lasach-w-sieci-zdjecia-i-nagrania,nId,6953675", "date_published": "2023-08-09T20:24:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skrajna prawica we\u017amie szturmem PE? Znamy potencjalny rozk\u0142ad miejsc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skrajna-prawica-wezmie-szturmem-pe-znamy-potencjalny-rozklad,nId,6953673\"><img align=\"left\" alt=\"Skrajna prawica we\u017amie szturmem PE? Znamy potencjalny rozk\u0142ad miejsc\" src=\"https://i.iplsc.com/skrajna-prawica-wezmie-szturmem-pe-znamy-potencjalny-rozklad/000HIHEEAJTJAT8N-C321.jpg\" /></a>Po wyborach do Parlamentu Europejskiego w 2024 r. mo\u017ce doj\u015b\u0107 do sporych przetasowa\u0144 na europejskiej scenie politycznej. Z analizy przeprowadzonej przez Dzia\u0142 Bada\u0144 i Analiz &quot;Politico&quot; wynika, \u017ce partie skrajnie prawicowe i eurosceptyczne wprowadz\u0105 wi\u0119cej swoich przedstawicieli ni\u017c w ko\u0144cz\u0105cej si\u0119 kadencji. Europejczycy p\u00f3jd\u0105 do urn w czerwcu przysz\u0142ego roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skrajna-prawica-wezmie-szturmem-pe-znamy-potencjalny-rozklad,nId,6953673", "date_published": "2023-08-09T20:11:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odnaleziono 14-latka z Bielska-Bia\u0142ej. S\u0142u\u017cby o szczeg\u00f3\u0142ach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-odnaleziono-14-latka-z-bielska-bialej-sluzby-o-szczegolach,nId,6953691\"><img align=\"left\" alt=\"Odnaleziono 14-latka z Bielska-Bia\u0142ej. S\u0142u\u017cby o szczeg\u00f3\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/odnaleziono-14-latka-z-bielska-bialej-sluzby-o-szczegolach/000HIHK16DCLY5RG-C321.jpg\" /></a>Policja poinformowa\u0142a, \u017ce odnalaz\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem zaginionego 14-letniego Igora z Bielska-Bia\u0142ej. Ch\u0142opiec dzie\u0144 wcze\u015bniej wyszed\u0142 z mieszkania i nie wr\u00f3ci\u0142 na noc. Nie kontaktowa\u0142 si\u0119 te\u017c z rodzin\u0105 - zakomunikowa\u0142 rzecznik bielskiej komendy miejskiej asp. szt. Rafa\u0142 Koby\u0142ecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-odnaleziono-14-latka-z-bielska-bialej-sluzby-o-szczegolach,nId,6953691", "date_published": "2023-08-09T19:56:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roman Giertych rezygnuje ze startu w wyborach. \"To wina Lewicy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-rezygnuje-ze-startu-w-wyborach-to-wina-lewicy,nId,6953666\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Giertych rezygnuje ze startu w wyborach. &quot;To wina Lewicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-giertych-rezygnuje-ze-startu-w-wyborach-to-wina-lewicy/000HIHJ2QXJUMNG9-C321.jpg\" /></a>Roman Giertych zrezygnowa\u0142 z ubiegania si\u0119 o mandat w wyborach do Senatu - poinformowa\u0142 sam mecenas za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. W obszernym wpisie stwierdzi\u0142, \u017ce win\u0119 za jego decyzj\u0119 ponosi Lewica, poniewa\u017c formacja zapowiedzia\u0142a, \u017ce wystawi kontrkandydata w jakimkolwiek okr\u0119gu, z kt\u00f3rego dawny lider LPR chcia\u0142by wystartowa\u0107. Na s\u0142owa Giertycha szybko zareagowali w prze\u015bmiewczy spos\u00f3b przedstawiciele oskar\u017canej partii. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 tak\u017ce wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-rezygnuje-ze-startu-w-wyborach-to-wina-lewicy,nId,6953666", "date_published": "2023-08-09T19:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jastrz\u0105b upu\u015bci\u0142 swoj\u0105 zdobycz na kobiet\u0119. \"Mam szcz\u0119\u015bcie, \u017ce \u017cyj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jastrzab-upuscil-swoja-zdobycz-na-kobiete-mam-szczescie-ze-z,nId,6953624\"><img align=\"left\" alt=\"Jastrz\u0105b upu\u015bci\u0142 swoj\u0105 zdobycz na kobiet\u0119. &quot;Mam szcz\u0119\u015bcie, \u017ce \u017cyj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jastrzab-upuscil-swoja-zdobycz-na-kobiete-mam-szczescie-ze-z/000HIHBAIB02ABNE-C321.jpg\" /></a>Pewna Amerykanka z Teksasu zosta\u0142a zaatakowana przez w\u0119\u017ca. Zwierz\u0119 - jak wspomnia\u0142a - spad\u0142o prosto z nieba. Upu\u015bci\u0142 je jastrz\u0105b, kt\u00f3ry chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej tak\u017ce zaatakowa\u0142 kobiet\u0119. Drapie\u017cnik chcia\u0142 odzyska\u0107 swoj\u0105 zdobycz. - Mam szcz\u0119\u015bcie, \u017ce \u017cyj\u0119 - powiedzia\u0142a mieszkanka Teksasu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jastrzab-upuscil-swoja-zdobycz-na-kobiete-mam-szczescie-ze-z,nId,6953624", "date_published": "2023-08-09T19:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje profesor UAM Andrzej Pukacz. Mia\u0142 44 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-profesor-uam-andrzej-pukacz-mial-44-lata,nId,6953670\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje profesor UAM Andrzej Pukacz. Mia\u0142 44 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-profesor-uam-andrzej-pukacz-mial-44-lata/000HIHD3JY767J2Q-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje prof. dr hab. Andrzej Pukacz. &quot;Jego \u015bmier\u0107 nadesz\u0142a niespodziewanie&quot; - poinformowa\u0142 Uniwersytet Adama Mickiewicza w Poznaniu. Wyk\u0142adowca mia\u0142 44 lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-profesor-uam-andrzej-pukacz-mial-44-lata,nId,6953670", "date_published": "2023-08-09T19:28:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec Lech Serce mia\u0142 przywie\u017a\u0107 \"cudowny preparat\". Jezuici ostrzegaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ojciec-lech-serce-mial-przywiezc-cudowny-preparat-jezuici-os,nId,6953659\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec Lech Serce mia\u0142 przywie\u017a\u0107 &quot;cudowny preparat&quot;. Jezuici ostrzegaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-lech-serce-mial-przywiezc-cudowny-preparat-jezuici-os/000HIHG71E0RW9K3-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 reklamy rzekomego preparatu na mia\u017cd\u017cyc\u0119. Mia\u0142 przywie\u017a\u0107 go z Australii ojciec Lech Serce z zakonu jezuit\u00f3w. &quot;Wszystkie informacje na ten temat s\u0105 nieprawdziwe&quot; - ostrzeg\u0142 w komunikacie proboszcz parafii pw. Wniebowzi\u0119cia NMP w Starej Wsi, ojciec Pawe\u0142 Witon.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ojciec-lech-serce-mial-przywiezc-cudowny-preparat-jezuici-os,nId,6953659", "date_published": "2023-08-09T19:17:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn wygra\u0142 przetarg. B\u0119dzie karmi\u0107 rosyjskich uczni\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jewgienij-prigozyn-wygral-przetarg-bedzie-karmic-rosyjskich-,nId,6953644\"><img align=\"left\" alt=\"Jewgienij Prigo\u017cyn wygra\u0142 przetarg. B\u0119dzie karmi\u0107 rosyjskich uczni\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jewgienij-prigozyn-wygral-przetarg-bedzie-karmic-rosyjskich/000HIHAY9UKARWCW-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, szef najemniczej Grupy Wagnera po ostatniej pr\u00f3bie puczu uchodzi za skonfliktowanego z Kremlem. Oficjalnym komunikatom przecz\u0105 jednak ostatnie wydarzenia. Wed\u0142ug doniesie\u0144 niezale\u017cnych medi\u00f3w, szef wagnerowc\u00f3w wygra\u0142 przetarg na dostawy posi\u0142k\u00f3w dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w obwodzie moskiewskim. Ma na tym zarobi\u0107 oko\u0142o 2,4 mld rubli (ok. 100 mln z\u0142otych).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jewgienij-prigozyn-wygral-przetarg-bedzie-karmic-rosyjskich-,nId,6953644", "date_published": "2023-08-09T19:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA ostrzegaj\u0105 swoich obywateli w Nigrze. Og\u0142oszono alert bezpiecze\u0144stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ostrzegaja-swoich-obywateli-w-nigrze-ogloszono-alert-bez,nId,6953623\"><img align=\"left\" alt=\"USA ostrzegaj\u0105 swoich obywateli w Nigrze. Og\u0142oszono alert bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ostrzegaja-swoich-obywateli-w-nigrze-ogloszono-alert-bez/000HIHAZBL2G5CCQ-C321.jpg\" /></a>USA og\u0142osi\u0142y alert bezpiecze\u0144stwa na terytorium Nigru, ostrzegaj\u0105c Amerykan\u00f3w w kraju przed niebezpiecze\u0144stwem na ulicach stolicy. Zareagowa\u0142y tak\u017ce Chiny, kt\u00f3re zdecydowa\u0142y si\u0119 ewakuowa\u0107 swoich obywateli. Partia odsuni\u0119tego od w\u0142adzy prezydenta Mohameda Bazouma przekaza\u0142a z kolei, \u017ce ich przyw\u00f3dca wi\u0119ziony jest w &quot;okrutnych i nieludzkich warunkach&quot; i zaapelowa\u0142a o &quot;og\u00f3lnonarodow\u0105 mobilizacj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ostrzegaja-swoich-obywateli-w-nigrze-ogloszono-alert-bez,nId,6953623", "date_published": "2023-08-09T18:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Apel z Bia\u0142orusi do Polak\u00f3w. \"Jeste\u015bmy zdeterminowani, by si\u0119 broni\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-apel-z-bialorusi-do-polakow-jestesmy-zdeterminowani-by-sie-b,nId,6953625\"><img align=\"left\" alt=\"Apel z Bia\u0142orusi do Polak\u00f3w. &quot;Jeste\u015bmy zdeterminowani, by si\u0119 broni\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-z-bialorusi-do-polakow-jestesmy-zdeterminowani-by-sie-b/000HIH5J60IMK1EW-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruska agencja informacyjna Bie\u0142ta poinformowa\u0142a o spotkaniu &quot;si\u0142 patriotycznych&quot;, podczas kt\u00f3rego wyg\u0142oszono or\u0119dzie adresowane do Polak\u00f3w. &quot;Nasze stosunki mia\u0142y swoje wzloty i upadki. By\u0142y mi\u0119dzy nami okresy z\u0142ej krwi&quot; - czytamy. W dalszej cz\u0119\u015bci zaatakowano marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego jako rozdzielaj\u0105cego s\u0105siednie narody. Dosta\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142czesnej klasie politycznej za &quot;dolewanie oliwy do ognia wojny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-apel-z-bialorusi-do-polakow-jestesmy-zdeterminowani-by-sie-b,nId,6953625", "date_published": "2023-08-09T18:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Walka z powodziami na p\u00f3\u0142nocy Europy. P\u0119k\u0142a tama w pobli\u017cu elektrowni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walka-z-powodziami-na-polnocy-europy-pekla-tama-w-poblizu-el,nId,6953632\"><img align=\"left\" alt=\"Walka z powodziami na p\u00f3\u0142nocy Europy. P\u0119k\u0142a tama w pobli\u017cu elektrowni\" src=\"https://i.iplsc.com/walka-z-powodziami-na-polnocy-europy-pekla-tama-w-poblizu-el/000HIH83AXWR5FNY-C321.jpg\" /></a>Z powodu napieraj\u0105cej wody p\u0119k\u0142a tama na rzece Glomma w pobli\u017cu elektrowni Braskereidfoss w Norwegii. W kraju od wielu dni notuje si\u0119 intensywne opady deszczu. S\u0142u\u017cby uspokajaj\u0105, \u017ce na ten moment nie ma informacji, by dosz\u0142o do powa\u017cnych powodzi. Policja rozwa\u017ca\u0142a nawet wysadzenie jednego z w\u0142az\u00f3w tamy, by zmniejszy\u0107 ci\u015bnienie wody, ale ostatecznie zrezygnowano z tego pomys\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walka-z-powodziami-na-polnocy-europy-pekla-tama-w-poblizu-el,nId,6953632", "date_published": "2023-08-09T18:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Krakowie stan\u0119\u0142y nowe \u0142awki. Internauci nie s\u0105 zachwyceni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-krakowie-stanely-nowe-lawki-internauci-nie-sa-zachwyceni,nId,6953641\"><img align=\"left\" alt=\"W Krakowie stan\u0119\u0142y nowe \u0142awki. Internauci nie s\u0105 zachwyceni\" src=\"https://i.iplsc.com/w-krakowie-stanely-nowe-lawki-internauci-nie-sa-zachwyceni/000HIH6A8Y6YE225-C321.jpg\" /></a>Na placu Wolnica w Krakowie stan\u0119\u0142y nowe &quot;artystyczne meble&quot;. Nietypowe \u0142awki i donice powsta\u0142y w ramach wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Etnograficznym i s\u0105 inspirowane jego zbiorami. W sieci na miejskich urz\u0119dnik\u00f3w wyla\u0142a si\u0119 fala krytyki. &quot;Paskudne&quot;; &quot;Ta inwestycja to argument za zamkni\u0119ciem ASP&quot; - g\u0142osz\u0105 komentarze w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-krakowie-stanely-nowe-lawki-internauci-nie-sa-zachwyceni,nId,6953641", "date_published": "2023-08-09T18:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie Ze\u0142enski-Putin. Pad\u0142a konkretna propozycja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spotkanie-zelenski-putin-padla-konkretna-propozycja,nId,6953643\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie Ze\u0142enski-Putin. Pad\u0142a konkretna propozycja\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-zelenski-putin-padla-konkretna-propozycja/000HIH7IY2ADYPOB-C321.jpg\" /></a>Prezydent Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (ZEA) Muhammad ibn Zajed an-Nahajan zaproponowa\u0142, \u017ce jego kraj m\u00f3g\u0142by by\u0107 gospodarzem spotkania prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego z dyktatorem Rosji W\u0142adimirem Putinem - powiadomi\u0142a w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ska agencja UNIAN za wydawanym w Libanie francuskoj\u0119zycznym dziennikiem &quot;L'Orient-Le Jour&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spotkanie-zelenski-putin-padla-konkretna-propozycja,nId,6953643", "date_published": "2023-08-09T17:44:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spieszy\u0142 si\u0119 na przeszczep, poci\u0105g stan\u0105\u0142. Dramatyczny wy\u015bcig z czasem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spieszyl-sie-na-przeszczep-pociag-stanal-dramatyczny-wyscig-,nId,6953612\"><img align=\"left\" alt=\"Spieszy\u0142 si\u0119 na przeszczep, poci\u0105g stan\u0105\u0142. Dramatyczny wy\u015bcig z czasem\" src=\"https://i.iplsc.com/spieszyl-sie-na-przeszczep-pociag-stanal-dramatyczny-wyscig/000HIH547EFWCYUE-C321.jpg\" /></a>Awarie na kolei nigdy nie s\u0105 powodem do rado\u015bci, jednak dla jednego z pasa\u017cer\u00f3w poci\u0105gu, kt\u00f3ry z powodu awarii trakcji nie m\u00f3g\u0142 ruszy\u0107 z dworca w Miechowie (woj. ma\u0142opolskie), sp\u00f3\u017anienie mog\u0142o mie\u0107 wyj\u0105tkowo smutny fina\u0142. 38-letni pasa\u017cer \u015bpieszy\u0142 si\u0119 na pilny przeszczep w\u0105troby w Warszawie. W dotarciu do szpitala pomogli mu policjanci, kt\u00f3rzy konwojowali m\u0119\u017cczyzn\u0119 przez trzy wojew\u00f3dztwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spieszyl-sie-na-przeszczep-pociag-stanal-dramatyczny-wyscig-,nId,6953612", "date_published": "2023-08-09T17:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142a monitorowa\u0107 prac\u0119 podw\u0142adnych. Zosta\u0142a zwolniona za obijanie si\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miala-monitorowac-prace-podwladnych-zostala-zwolniona-za-obi,nId,6953588\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142a monitorowa\u0107 prac\u0119 podw\u0142adnych. Zosta\u0142a zwolniona za obijanie si\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/miala-monitorowac-prace-podwladnych-zostala-zwolniona-za-obi/000HIGWPMXUFKNIO-C321.jpg\" /></a>Suzie Cheikho zosta\u0142a zwolniona z pracy po tym, jak pracodawca zainstalowa\u0142 jej na komputerze aplikacj\u0119 \u015bledz\u0105c\u0105 uderzenia w klawisze. Szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta maj\u0105ca w\u015br\u00f3d obowi\u0105zk\u00f3w monitorowanie pracy zdalnej innych os\u00f3b, sama nie podchodzi do niej na powa\u017cnie. Komisja odrzuci\u0142a odwo\u0142anie Australijki argumentuj\u0105c, \u017ce firma mia\u0142a prawo wyrzuci\u0107 j\u0105 z pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miala-monitorowac-prace-podwladnych-zostala-zwolniona-za-obi,nId,6953588", "date_published": "2023-08-09T17:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 w ko\u015bciele. Ksi\u0105dz nie przerwa\u0142 odprawiania mszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-w-kosciele-ksiadz-nie-przerwal-odprawiania-mszy,nId,6953431\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w ko\u015bciele. Ksi\u0105dz nie przerwa\u0142 odprawiania mszy\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-w-kosciele-ksiadz-nie-przerwal-odprawiania-mszy/000HIGMCDDQO7W1G-C321.jpg\" /></a>77-letni m\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 podczas mszy pogrzebowej w ko\u015bciele \u015bw. Paw\u0142a Aposto\u0142a w Ostrowie Wielkopolskim. Na miejsce przyjecha\u0142y s\u0142u\u017cby medyczne, ale ratownicy nie zdo\u0142ali go uratowa\u0107. Kontrowersje budzi zachowanie ksi\u0119dza, kt\u00f3ry kontynuowa\u0142 odprawianie obrz\u0119d\u00f3w. - W takich momentach wymaga si\u0119 od ksi\u0119dza prowadz\u0105cego nabo\u017ce\u0144stwo roztropno\u015bci i delikatno\u015bci, aby poszkodowana osoba otrzyma\u0142a nale\u017cyt\u0105 pomoc i aby uszanowa\u0107 wszystkich uczestnik\u00f3w liturgii  - skomentowa\u0142 rzecznik kurii kaliskiej ks. Przemys\u0142aw Kaczkowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-w-kosciele-ksiadz-nie-przerwal-odprawiania-mszy,nId,6953431", "date_published": "2023-08-09T17:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ceny prawie si\u0119 nie zmieni\u0142y\". Na siedzibie NBP pojawi\u0142 si\u0119 baner", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ceny-prawie-sie-nie-zmienily-na-siedzibie-nbp-pojawil-sie-ba,nId,6953425\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ceny prawie si\u0119 nie zmieni\u0142y&quot;. Na siedzibie NBP pojawi\u0142 si\u0119 baner\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-prawie-sie-nie-zmienily-na-siedzibie-nbp-pojawil-sie-ba/000HIGRGH8MIQ6NQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Ju\u017c od czterech miesi\u0119cy ceny prawie si\u0119 nie zmieni\u0142y!&quot; - g\u0142osi has\u0142o na banerze, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 pojawi\u0142 si\u0119 na siedzibie Narodowego Banku Polskiego w Warszawie. NBP przekonuje, \u017ce dzi\u0119ki aktywno\u015bci banku centralnego &quot;Polska jest na dobrej drodze&quot;. Innego zdania s\u0105 jednak politycy PO, kt\u00f3rzy ocenili, \u017ce realna inflacja bazowa w ci\u0105gu ostatnich czterech miesi\u0119cy wynios\u0142a 3,2 proc., a swoim dzia\u0142aniem Narodowy Bank Polski w\u0142\u0105cza si\u0119 w kampani\u0119 wyborcz\u0105 PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ceny-prawie-sie-nie-zmienily-na-siedzibie-nbp-pojawil-sie-ba,nId,6953425", "date_published": "2023-08-09T16:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbadali dno morskie i odkryli podwodne wulkany. Niezwyk\u0142a ekspedycja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbadali-dno-morskie-i-odkryli-podwodne-wulkany-niezwykla-eks,nId,6953343\"><img align=\"left\" alt=\"Zbadali dno morskie i odkryli podwodne wulkany. Niezwyk\u0142a ekspedycja\" src=\"https://i.iplsc.com/zbadali-dno-morskie-i-odkryli-podwodne-wulkany-niezwykla-eks/000HIGKTBAJUNQPC-C321.jpg\" /></a>Naukowcy zako\u0144czyli swoj\u0105 tygodniow\u0105 ekspedycj\u0119 u po\u0142udniowo-zachodnich wybrze\u017cy Sycylii. Wyniki bada\u0144 s\u0105 niesamowite - odkryli trzy podwodne wulkany i pobrali materia\u0142 skalny do potwierdzenia ich aktywno\u015bci. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w odkryte wulkany maj\u0105 co najmniej sze\u015b\u0107 km szeroko\u015bci i wznosz\u0105 si\u0119 ponad 150 metr\u00f3w powy\u017cej dna morskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbadali-dno-morskie-i-odkryli-podwodne-wulkany-niezwykla-eks,nId,6953343", "date_published": "2023-08-09T16:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Olaf Scholz na wakacjach. \u017bona pokaza\u0142a zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-na-wakacjach-zona-pokazala-zdjecia,nId,6953417\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz na wakacjach. \u017bona pokaza\u0142a zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-na-wakacjach-zona-pokazala-zdjecia/000HIGLM20T8NM87-C321.jpg\" /></a>Nawet kanclerz Niemiec musi czasem odpocz\u0105\u0107. Olaf Scholz wybra\u0142 si\u0119 z \u017con\u0105 na wakacje. Wcze\u015bniej biuro niemieckiego polityka nie chcia\u0142o ujawni\u0107, gdzie dok\u0142adnie wybierze si\u0119 on na sw\u00f3j letni odpoczynek. Zdj\u0119cia dodane przez \u017con\u0119 kanclerza nie pozostawiaj\u0105 jednak w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce chodzi o Francj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-na-wakacjach-zona-pokazala-zdjecia,nId,6953417", "date_published": "2023-08-09T16:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogodowy zwrot. W nocy zrobi si\u0119 naprawd\u0119 zimno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogodowy-zwrot-w-nocy-zrobi-sie-naprawde-zimno,nId,6953405\"><img align=\"left\" alt=\"Pogodowy zwrot. W nocy zrobi si\u0119 naprawd\u0119 zimno\" src=\"https://i.iplsc.com/pogodowy-zwrot-w-nocy-zrobi-sie-naprawde-zimno/000HIGXCHNT6FKMH-C321.jpg\" /></a>Pogoda w sierpniu nie rozpieszcza. \u015aroda okaza\u0142a si\u0119 pochmurna i rze\u015bka. Tymczasem w nocy czeka nas prawdziwe och\u0142odzenie. Temperatura spadnie nawet do 7 stopni Celsjusza. Na dodatek IMGW wci\u0105\u017c ostrzega przed burzami z gradem i intensywnym deszczem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogodowy-zwrot-w-nocy-zrobi-sie-naprawde-zimno,nId,6953405", "date_published": "2023-08-09T16:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Skryty osobnik\" wypatrzony w Morskim Oku. Niezwyk\u0142e nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skryty-osobnik-wypatrzony-w-morskim-oku-niezwykle-nagranie,nId,6953371\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Skryty osobnik&quot; wypatrzony w Morskim Oku. Niezwyk\u0142e nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/skryty-osobnik-wypatrzony-w-morskim-oku-niezwykle-nagranie/000HIGGV6URDJK8H-C321.jpg\" /></a>Tatrza\u0144ski Park Narodowy podzieli\u0142 si\u0119 na swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych niezwyk\u0142ym nagranie. W Morskim Oku ponownie zauwa\u017cono bobra. Nowy mieszkaniec s\u0142ynnego tatrza\u0144skiego jeziora nie zbudowa\u0142 sobie jeszcze domu - mieszka pod ska\u0142ami. W\u0142adze narodowego parku m\u00f3wi\u0105 o ewenemencie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skryty-osobnik-wypatrzony-w-morskim-oku-niezwykle-nagranie,nId,6953371", "date_published": "2023-08-09T15:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Druzgoc\u0105ce badania z Czech. Ukrai\u0144scy uchod\u017acy \u017cyj\u0105 w skrajnym ub\u00f3stwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-druzgocace-badania-z-czech-ukrainscy-uchodzcy-zyja-w-skrajny,nId,6953396\"><img align=\"left\" alt=\"Druzgoc\u0105ce badania z Czech. Ukrai\u0144scy uchod\u017acy \u017cyj\u0105 w skrajnym ub\u00f3stwie\" src=\"https://i.iplsc.com/druzgocace-badania-z-czech-ukrainscy-uchodzcy-zyja-w-skrajny/000HIGLGYTAVLBUC-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy uchod\u017acy w Czechach znajduj\u0105 si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. Przeprowadzone badania wskaza\u0142y, \u017ce prawie 70 proc. z nich \u017cyje poni\u017cej granicy ub\u00f3stwa. Ukrai\u0144cy pracuj\u0105 na niewykwalifikowanych stanowiskach, dlatego otrzymuj\u0105 niskie pensje. Problemem w znalezieniu lepiej p\u0142atnej pracy okazuje si\u0119 bariera j\u0119zykowa i niemo\u017cno\u015b\u0107 znalezienia opieki nad dzie\u0107mi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-druzgocace-badania-z-czech-ukrainscy-uchodzcy-zyja-w-skrajny,nId,6953396", "date_published": "2023-08-09T15:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car hotelu we Francji. Nie \u017cyje 11 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-hotelu-we-francji-nie-zyje-11-osob,nId,6953415\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car hotelu we Francji. Nie \u017cyje 11 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-hotelu-we-francji-nie-zyje-11-osob/000HIGI1JK8EBF8S-C321.jpg\" /></a>Jedena\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w po\u017carze hotelu we francuskiej Alzacji. W sumie z obiektu ewakuowano 17 os\u00f3b. Ofiary to podopieczni fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Na miejsce uda\u0142a si\u0119 premier Francji Elisabeth Borne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-hotelu-we-francji-nie-zyje-11-osob,nId,6953415", "date_published": "2023-08-09T15:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rewolucja na polskich torach. PKP nawi\u0105za\u0142o istotn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-na-polskich-torach-pkp-nawiazalo-istotna-wspolprac,nId,6953355\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja na polskich torach. PKP nawi\u0105za\u0142o istotn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-na-polskich-torach-pkp-nawiazalo-istotna-wspolprac/000HIGCNHC72N6W0-C321.jpg\" /></a>Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla wszystkich klient\u00f3w PKP - od \u015brody bilety kolejowe na przejazd poci\u0105giem pa\u0144stwowego przewo\u017anika mo\u017cna zakupi\u0107 za po\u015brednictwem Google Maps. System jest prosty i intuicyjny, jednak p\u00f3ki co dotyczy wy\u0142\u0105czenie sk\u0142ad\u00f3w obs\u0142ugiwanych przez Intercity.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-na-polskich-torach-pkp-nawiazalo-istotna-wspolprac,nId,6953355", "date_published": "2023-08-09T15:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w podwarszawskiej miejscowo\u015bci. Zgin\u0105\u0142 10-letni ch\u0142opiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-w-podwarszawskiej-miejscowosci-zginal-10-letni-chlo,nId,6953408\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w podwarszawskiej miejscowo\u015bci. Zgin\u0105\u0142 10-letni ch\u0142opiec\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-podwarszawskiej-miejscowosci-zginal-10-letni-chlo/000HIGI8YJSEMWR2-C321.jpg\" /></a>10-letni ch\u0142opiec zgin\u0105\u0142 na nieoznakowanym przej\u015bciu dla pieszym, gdzie potr\u0105ci\u0142 go kierowca samochodu osobowego. Ratownicy medyczni do\u0142o\u017cyli wszelkich stara\u0144, by uratowa\u0107 \u017cycie dziecka, jednak obra\u017cenia by\u0142y zbyt rozleg\u0142e. Spraw\u0119 bada prokuratura</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-w-podwarszawskiej-miejscowosci-zginal-10-letni-chlo,nId,6953408", "date_published": "2023-08-09T15:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seria eksplozji na Krymie. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-eksplozji-na-krymie-w-sieci-pojawily-sie-nagrania,nId,6953387\"><img align=\"left\" alt=\"Seria eksplozji na Krymie. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-eksplozji-na-krymie-w-sieci-pojawily-sie-nagrania/000HIGCDRYGGV3TV-C321.jpg\" /></a>Na okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie odnotowano seri\u0119 eksplozji. Wybuchy mia\u0142y miejsce m.in. w okolicach Sewastopola i na poligonie Starokrymskim - podaje ukrai\u0144ska agencja UNIAN. Media obieg\u0142y nagrania ukazuj\u0105ce k\u0142\u0119by dymu unosz\u0105ce si\u0119 nad p\u00f3\u0142wyspem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-eksplozji-na-krymie-w-sieci-pojawily-sie-nagrania,nId,6953387", "date_published": "2023-08-09T15:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa mutacja koronawirusa. Eris rozwija si\u0119 b\u0142yskawicznie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-mutacja-koronawirusa-eris-rozwija-sie-blyskawicznie,nId,6953379\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa mutacja koronawirusa. Eris rozwija si\u0119 b\u0142yskawicznie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-mutacja-koronawirusa-eris-rozwija-sie-blyskawicznie/000A0WTYYVJ3SSKI-C321.jpg\" /></a>W USA i Wielkiej Brytanii znowu przybywa zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. W Stanach Zjednoczonych za wi\u0119kszo\u015b\u0107 zaka\u017ce\u0144 odpowiedzialna jest nowa mutacja wirusa EG.5 znany te\u017c jako Eris, kt\u00f3rej uwa\u017cnie przygl\u0105da si\u0119 WHO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-mutacja-koronawirusa-eris-rozwija-sie-blyskawicznie,nId,6953379", "date_published": "2023-08-09T15:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oruskie si\u0142y specjalne przy granicy z Polsk\u0105. Pokazano zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruskie-sily-specjalne-przy-granicy-z-polska-pokazano-zd,nId,6953347\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruskie si\u0142y specjalne przy granicy z Polsk\u0105. Pokazano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruskie-sily-specjalne-przy-granicy-z-polska-pokazano-zd/000HIG8OC2BCU8K7-C321.jpg\" /></a>Re\u017cim Alaksandra \u0141ukaszenki nie rezygnuje z eskalowania napi\u0119cia z Polsk\u0105. Jak informuje bia\u0142oruskie ministerstwo obrony narodowej, pod Brze\u015bciem rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w\u0142a\u015bnie \u0107wiczenia si\u0142 specjalnych. To ju\u017c kolejne manewry wschodnich wojsk w ostatnim czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruskie-sily-specjalne-przy-granicy-z-polska-pokazano-zd,nId,6953347", "date_published": "2023-08-09T14:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pacjentka zaalarmowa\u0142a s\u0142u\u017cby. Do gabinetu lekarza weszli policjanci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pacjentka-zaalarmowala-sluzby-do-gabinetu-lekarza-weszli-pol,nId,6953305\"><img align=\"left\" alt=\"Pacjentka zaalarmowa\u0142a s\u0142u\u017cby. Do gabinetu lekarza weszli policjanci\" src=\"https://i.iplsc.com/pacjentka-zaalarmowala-sluzby-do-gabinetu-lekarza-weszli-pol/000HIGBH391F2238-C321.jpg\" /></a>Wobec 57-letni lekarza, kt\u00f3ry przyjmowa\u0142 pacjent\u00f3w pod wp\u0142ywem alkoholu, interweniowali we wtorek policjanci z Ko\u015bcierzyny. Jak okaza\u0142o si\u0119 nied\u0142ugo potem, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 1,7 promila w wydychanym powietrzu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pacjentka-zaalarmowala-sluzby-do-gabinetu-lekarza-weszli-pol,nId,6953305", "date_published": "2023-08-09T14:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: Demonstranci zrobili podkop pod baz\u0105. Na terenie bro\u0144 atomowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-demonstranci-zrobili-podkop-pod-baza-na-terenie-bro,nId,6953304\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Demonstranci zrobili podkop pod baz\u0105. Na terenie bro\u0144 atomowa\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-demonstranci-zrobili-podkop-pod-baza-na-terenie-bro/000HIFHZH2WD3DM2-C321.jpg\" /></a>Holenderscy demonstranci protestuj\u0105cy przeciwko broni atomowej oraz emisji gaz\u00f3w cieplarnianych z samolot\u00f3w przeszli od s\u0142\u00f3w do czyn\u00f3w. Aktywi\u015bci zostali zatrzymani przez policj\u0119, kiedy pr\u00f3bowali dosta\u0107 si\u0119 na teren wojskowej bazy lotniczej w miejscowo\u015bci Volkel. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w, na terenie bazy przechowywana jest bro\u0144 atomowa. To nie jedyny taki przypadek w ostatnim czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-demonstranci-zrobili-podkop-pod-baza-na-terenie-bro,nId,6953304", "date_published": "2023-08-09T14:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dymisja Adama Niedzielskiego. RPP i RPO \u017c\u0105daj\u0105 wyja\u015bnie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dymisja-adama-niedzielskiego-rpp-i-rpo-zadaja-wyjasnien,nId,6953330\"><img align=\"left\" alt=\"Dymisja Adama Niedzielskiego. RPP i RPO \u017c\u0105daj\u0105 wyja\u015bnie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/dymisja-adama-niedzielskiego-rpp-i-rpo-zadaja-wyjasnien/000HIFGVJK7D98D6-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa wpisu Adama Niedzielskiego, w kt\u00f3rym ust\u0119puj\u0105cy minister zdrowia ujawni\u0142 wra\u017cliwe dane pozna\u0144skiego lekarza. Mimo dymisji polityka PiS, wyja\u015bnie\u0144 od ministerstwa ca\u0142y czas domaga si\u0119 Rzecznik Praw Pacjenta. &quot;Wyst\u0105pi\u0142em o udzielenie wyja\u015bnie\u0144 w przedmiocie zgodno\u015bci dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez by\u0142ego ju\u017c ministra zdrowia z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa&quot; - przekaza\u0142 w o\u015bwiadczeniu przes\u0142anemu Interii. Kroki w sprawie podj\u0105\u0142 tak\u017ce Rzecznik Praw Obywatelskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dymisja-adama-niedzielskiego-rpp-i-rpo-zadaja-wyjasnien,nId,6953330", "date_published": "2023-08-09T13:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spore zmiany w hiszpa\u0144skim mie\u015bcie. Do lokalu tylko grup\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spore-zmiany-w-hiszpanskim-miescie-do-lokalu-tylko-grupa,nId,6953283\"><img align=\"left\" alt=\"Spore zmiany w hiszpa\u0144skim mie\u015bcie. Do lokalu tylko grup\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/spore-zmiany-w-hiszpanskim-miescie-do-lokalu-tylko-grupa/000HIF8CGMT6FMWO-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144skie media donosz\u0105, \u017ce w niekt\u00f3rych lokalach gastronomicznych w Barcelonie dochodzi do dyskryminacyjnych praktyk wobec singli. Osoby, kt\u00f3re przychodz\u0105 tam w pojedynk\u0119, s\u0105 najcz\u0119\u015bciej wypraszane pod pretekstem np. braku miejsc, czy zarezerwowanych wcze\u015bniej stolik\u00f3w. Jak donosi m.in. &quot;El Pais&quot;, sytuacje, w kt\u00f3rych pojedyncze osoby nie zostaj\u0105 obs\u0142u\u017cone, zdarzaj\u0105 si\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spore-zmiany-w-hiszpanskim-miescie-do-lokalu-tylko-grupa,nId,6953283", "date_published": "2023-08-09T13:33:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Kowalski kontra \"ideologia gender\". Opublikowa\u0142 zdj\u0119cia ze szko\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-kontra-ideologia-gender-opublikowal-zdjecia-,nId,6953293\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski kontra &quot;ideologia gender&quot;. Opublikowa\u0142 zdj\u0119cia ze szko\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-kontra-ideologia-gender-opublikowal-zdjecia/000HIF9RAISHYE4F-C321.jpg\" /></a>&quot;Uczniowie poddawani s\u0105 otwartej genderowej indoktrynacji&quot; - stwierdzi\u0142 Janusz Kowalski i opublikowa\u0142 zdj\u0119cia plakat\u00f3w, jakie mia\u0142y si\u0119 pojawi\u0107 w jednej z opolskich plac\u00f3wek. Na zdj\u0119ciach jest informacja o grupie wsparcia i znaczeniu flag LGBT. &quot;Genderowa propaganda to oczywiste zagro\u017cenie dla psychiki dzieci&quot; - dodaje wiceminister rolnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-kontra-ideologia-gender-opublikowal-zdjecia-,nId,6953293", "date_published": "2023-08-09T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka prasa ostro o wypowiedzi Webera. \"Pom\u00f3g\u0142 PiS w kampanii wyborczej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-ostro-o-wypowiedzi-webera-pomogl-pis-w-kampa,nId,6953289\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa ostro o wypowiedzi Webera. &quot;Pom\u00f3g\u0142 PiS w kampanii wyborczej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-ostro-o-wypowiedzi-webera-pomogl-pis-w-kampa/000HIFFP183PETW7-C321.jpg\" /></a>Manfred Weber swoj\u0105 wypowiedzi\u0105 zaszkodzi\u0142 opozycji, pom\u00f3g\u0142 PiS w kampanii wyborczej i pogorszy\u0142 nasze stosunki dwustronne - ocenia niemiecka prasa, komentuj\u0105c s\u0142owa szefa Europejskiej Partii Ludowej, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142y oburzenie polityk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej. Wed\u0142ug medi\u00f3w Weber - mimo zapowiedzi polskiego premiera - nie otrzyma\u0142 \u017cadnego zaproszenia na debat\u0119, &quot;ale i tak nie wzi\u0105\u0142by w niej udzia\u0142u&quot;. Autorzy podkre\u015blili ponadto, \u017ce lider EPL &quot;uaktywni\u0142 polskie l\u0119ki przed niemieck\u0105 dominacj\u0105&quot;, a by\u0142ego premiera Donalda Tuska ocenili jako &quot;postrach...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-ostro-o-wypowiedzi-webera-pomogl-pis-w-kampa,nId,6953289", "date_published": "2023-08-09T13:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powr\u00f3t Samoobrony. P\u00f3jdzie do wybor\u00f3w z Micha\u0142em Ko\u0142odziejczakiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powrot-samoobrony-pojdzie-do-wyborow-z-michalem-kolodziejcza,nId,6953322\"><img align=\"left\" alt=\"Powr\u00f3t Samoobrony. P\u00f3jdzie do wybor\u00f3w z Micha\u0142em Ko\u0142odziejczakiem\" src=\"https://i.iplsc.com/powrot-samoobrony-pojdzie-do-wyborow-z-michalem-kolodziejcza/000HIFE9VX0878MF-C321.jpg\" /></a>Samoobrona wystawi swoich przedstawicieli w wyborach. \u015arodowisko odwo\u0142uj\u0105ce si\u0119 do spu\u015bcizny Andrzeja Leppera zamierza odbudowa\u0107 ruch ludowy i zawalczy\u0107 o g\u0142osy w ramach AgroUnii Tak! Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka i Marka Materka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powrot-samoobrony-pojdzie-do-wyborow-z-michalem-kolodziejcza,nId,6953322", "date_published": "2023-08-09T13:15:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142aca minimalna ma pobi\u0107 nowy rekord. Ile b\u0119dzie wyp\u0142aty?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-placa-minimalna-ma-pobic-nowy-rekord-ile-bedzie-wyplaty,nId,6951302\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142aca minimalna ma pobi\u0107 nowy rekord. Ile b\u0119dzie wyp\u0142aty? \" src=\"https://i.iplsc.com/placa-minimalna-ma-pobic-nowy-rekord-ile-bedzie-wyplaty/0006EFFXEFXFA5X8-C321.jpg\" /></a>W 2024 roku mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 znacznej podwy\u017cki minimalnej pensji. Wynagrodzenie za prac\u0119 wzro\u015bnie w dw\u00f3ch etapach. Ile wyniesie rekordowa p\u0142aca minimalna w nowym roku? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-placa-minimalna-ma-pobic-nowy-rekord-ile-bedzie-wyplaty,nId,6951302", "date_published": "2023-08-09T13:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja wzmocni wojsko na granicach. Pad\u0142y s\u0142owa o Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wzmocni-wojsko-na-granicach-padly-slowa-o-polsce,nId,6953221\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wzmocni wojsko na granicach. Pad\u0142y s\u0142owa o Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wzmocni-wojsko-na-granicach-padly-slowa-o-polsce/000H3NJXSI7IYBOI-C321.jpg\" /></a>Siergiej Szojgu, minister obrony Rosji poda\u0142, \u017ce jego kraj wzmocni zgrupowania swoich si\u0142 na zachodnich granicach. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c odniesie\u0144 do Polski, kt\u00f3ra wed\u0142ug niego ma nikczemne zamiary wzgl\u0119dem Ukrainy, a zapewnienie jej bezpiecze\u0144stwa jest cz\u0119\u015bci\u0105 podst\u0119pnego planu. Szojgu nie podoba si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dozbrajanie polskiego wojska, bo jego zdaniem z militaryzacj\u0105 Polski &quot;wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 zagro\u017cenia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wzmocni-wojsko-na-granicach-padly-slowa-o-polsce,nId,6953221", "date_published": "2023-08-09T12:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie stworzyli specjaln\u0105 grup\u0119 szturmow\u0105. Maj\u0105 nowy cel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-stworzyli-specjalna-grupe-szturmowa-maja-nowy-cel,nId,6953260\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie stworzyli specjaln\u0105 grup\u0119 szturmow\u0105. Maj\u0105 nowy cel \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-stworzyli-specjalna-grupe-szturmowa-maja-nowy-cel/000HIFDDQKJ1IHX9-C321.jpg\" /></a>- Rosyjska armia wybra\u0142a Kupia\u0144sk na g\u0142\u00f3wny cel obecnej ofensywy - twierdzi genera\u0142 ukrai\u0144skiej armii O\u0142eksandr Syrski. Wojskowy poinformowa\u0142, \u017ce Rosjanie utworzyli z o\u015bmiu pododdzia\u0142\u00f3w specjaln\u0105 grup\u0119 szturmow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-stworzyli-specjalna-grupe-szturmowa-maja-nowy-cel,nId,6953260", "date_published": "2023-08-09T12:37:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czo\u0142owe zderzenie na autostradzie. Senior doprowadzi\u0142 do tragicznej \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-czolowe-zderzenie-na-autostradzie-senior-doprowadzil-do-trag,nId,6953234\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owe zderzenie na autostradzie. Senior doprowadzi\u0142 do tragicznej \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowe-zderzenie-na-autostradzie-senior-doprowadzil-do-trag/000HIEUG9L9HOYVF-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w woj. podkarpackim. Jad\u0105cy pod pr\u0105d 86-latek czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z prawid\u0142owo poruszaj\u0105cym si\u0119 po autostradzie A4 autem, doprowadzaj\u0105c tym samym do \u015bmierci 42-letniego mieszka\u0144ca Rzeszowa. Jak si\u0119 okaza\u0142o, senior nie posiada\u0142 uprawnie\u0144 do kierowania pojazdami mechanicznymi. S\u0142u\u017cby wszcz\u0119\u0142y \u015bledztwo, kt\u00f3re ma wyja\u015bni\u0107 okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-czolowe-zderzenie-na-autostradzie-senior-doprowadzil-do-trag,nId,6953234", "date_published": "2023-08-09T12:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie mog\u0142a zabra\u0107 psa ze sob\u0105. Porzuci\u0142a go na lotnisku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mogla-zabrac-psa-ze-soba-porzucila-go-na-lotnisku,nId,6953272\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mog\u0142a zabra\u0107 psa ze sob\u0105. Porzuci\u0142a go na lotnisku\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mogla-zabrac-psa-ze-soba-porzucila-go-na-lotnisku/000HIF2610YS6HVX-C321.jpg\" /></a>Amerykanka porzuci\u0142a swojego buldoga na lotnisku, po tym jak obs\u0142uga odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia go na pok\u0142ad samolotu. Kobieta zostawi\u0142a zwierz\u0119 w w\u00f3zku dzieci\u0119cym, a sama polecia\u0142a na wakacje. Pies trafi\u0142 pod opiek\u0119 wolontariuszy, a jego w\u0142a\u015bcicielka ma us\u0142ysze\u0107 zarzuty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mogla-zabrac-psa-ze-soba-porzucila-go-na-lotnisku,nId,6953272", "date_published": "2023-08-09T12:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepokoj\u0105ce zjawisko. \"Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokojace-zjawisko-zwiekszona-aktywnosc-slonca,nId,6953216\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105ce zjawisko. &quot;Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-zjawisko-zwiekszona-aktywnosc-slonca/000HIEUK1JNPKQ1X-C321.jpg\" /></a>S\u0142o\u0144ce zdecydowanie zwi\u0119kszy\u0142o aktywno\u015b\u0107, a oceany s\u0105 obecnie wyj\u0105tkowo ciep\u0142e i intensywnie paruj\u0105 - alarmuj\u0105 klimatolodzy. Efektem mog\u0105 by\u0107 kolejne rekordy temperatur. Ro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c ryzyko powodzi b\u0142yskawicznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokojace-zjawisko-zwiekszona-aktywnosc-slonca,nId,6953216", "date_published": "2023-08-09T11:46:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniszczyli 30 aut i rabowali wn\u0119trza. Wpadli w r\u0119ce policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zniszczyli-30-aut-i-rabowali-wnetrza-wpadli-w-rece-policji,nId,6953255\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczyli 30 aut i rabowali wn\u0119trza. Wpadli w r\u0119ce policji\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczyli-30-aut-i-rabowali-wnetrza-wpadli-w-rece-policji/000HIEYK99GLK62T-C321.jpg\" /></a>Wandale, kt\u00f3rzy zniszczyli 30 samochod\u00f3w w \u0141odzi wpadli w r\u0119ce policji. Sprawcami s\u0105 dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 21 i 24 lat, kt\u00f3rzy opr\u00f3cz tego, \u017ce dewastowali auta, to jeszcze je okradali. Zrabowane przedmioty skryli w skradzionym namiocie rozbitym w krzakach. M\u0119\u017cczy\u017ani przyznali si\u0119 do winy i podali pow\u00f3d swojego zachowania. Teraz grozi im do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zniszczyli-30-aut-i-rabowali-wnetrza-wpadli-w-rece-policji,nId,6953255", "date_published": "2023-08-09T11:44:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzieci zdewastowa\u0142y kapliczk\u0119. Gro\u017c\u0105 im surowe konsekwencje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzieci-zdewastowaly-kapliczke-groza-im-surowe-konsekwencje,nId,6953220\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci zdewastowa\u0142y kapliczk\u0119. Gro\u017c\u0105 im surowe konsekwencje\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-zdewastowaly-kapliczke-groza-im-surowe-konsekwencje/000GTOB4GYKX1BJR-C321.jpg\" /></a>Podkarpacka policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w podejrzewanych o dewastacj\u0119 kapliczki w \u017buklinie. 12- i 13-latek zniekszta\u0142cili oczy w figurach Maryi oraz Jezusa. Teraz gro\u017c\u0105 im surowe konsekwencje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzieci-zdewastowaly-kapliczke-groza-im-surowe-konsekwencje,nId,6953220", "date_published": "2023-08-09T11:31:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie przekroczyli \"czerwon\u0105 lini\u0119\". Notuj\u0105 ogromne straty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przekroczyli-czerwona-linie-notuja-ogromne-straty,nId,6953037\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przekroczyli &quot;czerwon\u0105 lini\u0119&quot;. Notuj\u0105 ogromne straty \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przekroczyli-czerwona-linie-notuja-ogromne-straty/000HIEFMRYIOT7GO-C321.jpg\" /></a>Rosjanie ponosz\u0105 w ostatnim czasie ogromne straty na froncie. Tylko jednego dnia, 8 sierpnia, \u017cycie straci\u0142o ponad 800 \u017co\u0142nierzy. Od pocz\u0105tku wojny zgin\u0119\u0142o natomiast ju\u017c ponad \u0107wier\u0107 miliona okupant\u00f3w, co oznacza przekroczenie przez Rosjan kolejnej &quot;czerwonej linii&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przekroczyli-czerwona-linie-notuja-ogromne-straty,nId,6953037", "date_published": "2023-08-09T11:10:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genialny wynalazek Rosjan? Aplikacja sprawdzi czy arbuz jest dojrza\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-genialny-wynalazek-rosjan-aplikacja-sprawdzi-czy-arbuz-jest-,nId,6953211\"><img align=\"left\" alt=\"Genialny wynalazek Rosjan? Aplikacja sprawdzi czy arbuz jest dojrza\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/genialny-wynalazek-rosjan-aplikacja-sprawdzi-czy-arbuz-jest/000HIEY08GMTAWOP-C321.jpg\" /></a>Kto z nas nie zastanawia\u0142 si\u0119 czy arbuz, kt\u00f3rego kupujemy w sklepie, b\u0119dzie s\u0142odki. By\u0107 mo\u017ce to koniec domys\u0142\u00f3w, poniewa\u017c Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce opracowali specjaln\u0105 aplikacj\u0119. Dzi\u0119ki sygna\u0142owi Wi-Fi ma sprawdza\u0107 czy owoc jest dojrza\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-genialny-wynalazek-rosjan-aplikacja-sprawdzi-czy-arbuz-jest-,nId,6953211", "date_published": "2023-08-09T11:07:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjczycy cytuj\u0105 ustalenia polskich naukowc\u00f3w. Chodzi o liczb\u0119 krok\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjczycy-cytuja-ustalenia-polskich-naukowcow-chodzi-o-lic,nId,6953149\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjczycy cytuj\u0105 ustalenia polskich naukowc\u00f3w. Chodzi o liczb\u0119 krok\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjczycy-cytuja-ustalenia-polskich-naukowcow-chodzi-o-lic/000HIEI814G0KY5U-C321.jpg\" /></a>\nCztery tysi\u0105ce krok\u00f3w dziennie wystarczy, aby zmniejszy\u0107 ryzyko \u015bmierci z jakiejkolwiek przyczyny - dowiedli naukowcy na podstawie najwi\u0119kszej z dotychczas wykonanych tego typu analiz. Wnioski z bada\u0144 przeprowadzonych przez polski zesp\u00f3\u0142 z Uniwersytetu Medycznego w \u0141odzi opublikowa\u0142 &quot;The Guardian&quot;. Dziennik zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 m.in. na to, \u017ce cho\u0107 przed pandemi\u0105 Brytyjczycy bez problemu &quot;wyrabiali&quot; konieczny poziom, po jej zako\u0144czeniu poziom aktywno\u015bci fizycznej nie wr\u00f3ci\u0142 ju\u017c do poprzednich wskaza\u0144. - Im wi\u0119cej chodzisz, tym lepiej - podsumowuje...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjczycy-cytuja-ustalenia-polskich-naukowcow-chodzi-o-lic,nId,6953149", "date_published": "2023-08-09T11:00:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brak domu i mieszkania. Maj\u0105tek nowej minister zdrowia", "description": "<p>Stanowisko szefowej resortu zdrowia w miejsce odwo\u0142anego we wtorek Adama Niedzielskiego, zajmie Katarzyna S\u00f3jka. Z o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych nowej minister wynika, \u017ce pomimo sporych zarobk\u00f3w w Sejmie, nie posiada domu ani mieszkania. Ten znikn\u0105\u0142 z jej o\u015bwiadczenia w ubieg\u0142ym roku. Tak\u017ce w zesz\u0142ym roku nowa minister ko\u0144czy\u0142a jednak sp\u0142aca\u0107 kredyt na remont. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brak-domu-i-mieszkania-majatek-nowej-minister-zdrowia,nId,6953148", "date_published": "2023-08-09T10:34:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowa kumulacja Mega Millions. Niebotyczna wygrana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-kumulacja-mega-millions-niebotyczna-wygrana,nId,6953129\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowa kumulacja Mega Millions. Niebotyczna wygrana \" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowa-kumulacja-mega-millions-niebotyczna-wygrana/000HIEGANVJ1JMIN-C321.jpg\" /></a>13, 19, 20, 32, 33 oraz &quot;numer specjalny&quot; 14 - to w\u0142a\u015bnie taka kombinacja zapewni\u0142a chc\u0105cemu zachowa\u0107 anonimowo\u015b\u0107 mieszka\u0144cowi Florydy wygran\u0105 w loterii Mega Millions. W puli znalaz\u0142o si\u0119 a\u017c 1,58 miliarda dolar\u00f3w. Tymczasem internauci dopatruj\u0105 si\u0119... sfa\u0142szowania wynik\u00f3w.  \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-kumulacja-mega-millions-niebotyczna-wygrana,nId,6953129", "date_published": "2023-08-09T10:30:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142a zmiana na granicy. Skierowano dwa razy wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagla-zmiana-na-granicy-skierowano-dwa-razy-wiecej-zolnierzy,nId,6953186\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142a zmiana na granicy. Skierowano dwa razy wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/nagla-zmiana-na-granicy-skierowano-dwa-razy-wiecej-zolnierzy/000HIEN9P82LS7NM-C321.jpg\" /></a>Nie tysi\u0105c, a dwa tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy zosta\u0142o skierowanych do wsparcia Stra\u017cy Granicznej na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik. Zgodnie z jego s\u0142owami dodatkowi \u017co\u0142nierze maj\u0105 wzmocni\u0107 dzia\u0142ania pogranicznik\u00f3w zar\u00f3wno w wojew\u00f3dztwie podlaskim, jak i w wojew\u00f3dztwie lubelskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagla-zmiana-na-granicy-skierowano-dwa-razy-wiecej-zolnierzy,nId,6953186", "date_published": "2023-08-09T10:22:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Waldemar Buda: Polski astronauta poleci w kosmos", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waldemar-buda-polski-astronauta-poleci-w-kosmos,nId,6953183\"><img align=\"left\" alt=\"Waldemar Buda: Polski astronauta poleci w kosmos\" src=\"https://i.iplsc.com/waldemar-buda-polski-astronauta-poleci-w-kosmos/000HIERMDHDDPHC7-C321.jpg\" /></a>Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda przekaza\u0142, \u017ce polski astronauta poleci na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105. Tym samym potwierdzaj\u0105 si\u0119 ustalenia Interii, kt\u00f3ra jako pierwsza informowa\u0142a pod koniec czerwca, \u017ce w misji Europejskiej Agencji Kosmicznej udzia\u0142 we\u017amie S\u0142awosz Uzna\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waldemar-buda-polski-astronauta-poleci-w-kosmos,nId,6953183", "date_published": "2023-08-09T10:09:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagin\u0105\u0142 14-letni Igor. Pilny apel policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zaginal-14-letni-igor-pilny-apel-policji,nId,6953154\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0105\u0142 14-letni Igor. Pilny apel policji  \" src=\"https://i.iplsc.com/zaginal-14-letni-igor-pilny-apel-policji/000HIEGR82JNNCPM-C321.jpg\" /></a>14-letni Igor Mert wyszed\u0142 we wtorek z domu i od tamtej pory nie skontaktowa\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105. Policjanci z Bielska-Bia\u0142ej poszukuj\u0105 nastolatka i zwracaj\u0105 si\u0119 do wszystkich, kt\u00f3rzy mog\u0105 mie\u0107 jakiekolwiek informacje na temat miejsca jego przebywania, aby skontaktowali si\u0119 z funkcjonariuszami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zaginal-14-letni-igor-pilny-apel-policji,nId,6953154", "date_published": "2023-08-09T09:55:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w Ministerstwie Zdrowia. Kolejna osoba odchodzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-ministerstwie-zdrowia-kolejna-osoba-odchodzi,nId,6953167\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Ministerstwie Zdrowia. Kolejna osoba odchodzi\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-ministerstwie-zdrowia-kolejna-osoba-odchodzi/000HIENLFDJPVBYU-C321.jpg\" /></a>Dymisja Adama Niedzielskiego to nie koniec zmian w Ministerstwie Zdrowia. O odej\u015bciu zdecydowa\u0142 rzecznik resortu Wojciech Andrusiewicz. Funkcj\u0119 pe\u0142ni\u0142 od 2019 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-ministerstwie-zdrowia-kolejna-osoba-odchodzi,nId,6953167", "date_published": "2023-08-09T09:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie na polskiej granicy. Po\u015bcigi, strza\u0142y i prowokacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-niespokojnie-na-polskiej-granicy-poscigi-strzaly-i-prowokacj,nId,6953029\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie na polskiej granicy. Po\u015bcigi, strza\u0142y i prowokacje\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-na-polskiej-granicy-poscigi-strzaly-i-prowokacj/000HIDOO0F7NPM04-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie presja na granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105. Z jednej strony aktywniejsi s\u0105 przemytnicy, z drugiej - niepok\u00f3j budz\u0105 ruchy wagnerowc\u00f3w. - Nie wykluczamy r\u00f3\u017cnego typu prowokacji z udzia\u0142em broni palnej - us\u0142ysza\u0142a Interia w \u017ar\u00f3d\u0142ach rz\u0105dowych. Stra\u017c Graniczna przyznaje, \u017ce coraz cz\u0119\u015bciej musi si\u0119ga\u0107 po strza\u0142y ostrzegawcze. We wtorek szef MON Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142 o skierowaniu kolejnego tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy na granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-niespokojnie-na-polskiej-granicy-poscigi-strzaly-i-prowokacj,nId,6953029", "date_published": "2023-08-09T09:39:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ceny oszala\u0142y, musz\u0105 zaciska\u0107 pasa. Upada mit wielkiego wodza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ceny-oszalaly-musza-zaciskac-pasa-upada-mit-wielkiego-wodza,nId,6953072\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny oszala\u0142y, musz\u0105 zaciska\u0107 pasa. Upada mit wielkiego wodza \" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-oszalaly-musza-zaciskac-pasa-upada-mit-wielkiego-wodza/000HIE19NS3XJWXY-C321.jpg\" /></a>- Mit za\u0142o\u017cycielski Erdogana o sukcesie tureckiej gospodarki rozpada si\u0119 na kawa\u0142ki - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Adam Michalski, analityk ds. Turcji z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW). - Dane ekonomiczne pokazuj\u0105, \u017ce Turcja cofn\u0119\u0142a si\u0119 o dekad\u0119 - podkre\u015bla nasz rozm\u00f3wca. Chocia\u017c festiwal wyborczych obietnic Recepa Tayyipa Erdogana z kampanii okaza\u0142 si\u0119 szytym grubymi ni\u0107mi k\u0142amstwem, reakcja Turk\u00f3w mo\u017ce zaskakiwa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ceny-oszalaly-musza-zaciskac-pasa-upada-mit-wielkiego-wodza,nId,6953072", "date_published": "2023-08-09T09:28:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja nad przepa\u015bci\u0105. \"Ludzie rozumiej\u0105 to w przedziwny spos\u00f3b\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-nad-przepascia-ludzie-rozumieja-to-w-przedziwny-sposo,nId,6953072\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja nad przepa\u015bci\u0105. &quot;Ludzie rozumiej\u0105 to w przedziwny spos\u00f3b&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-nad-przepascia-ludzie-rozumieja-to-w-przedziwny-sposo/000HIE19NS3XJWXY-C321.jpg\" /></a>- Mit za\u0142o\u017cycielski Erdogana o sukcesie tureckiej gospodarki rozpada si\u0119 na kawa\u0142ki - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Adam Michalski, analityk ds. Turcji z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW). - Dane ekonomiczne pokazuj\u0105, \u017ce Turcja cofn\u0119\u0142a si\u0119 o dekad\u0119 - podkre\u015bla nasz rozm\u00f3wca. Chocia\u017c festiwal wyborczych obietnic Recepa Tayyipa Erdogana z kampanii okaza\u0142 si\u0119 szytym grubymi ni\u0107mi k\u0142amstwem, reakcja Turk\u00f3w mo\u017ce zaskakiwa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-nad-przepascia-ludzie-rozumieja-to-w-przedziwny-sposo,nId,6953072", "date_published": "2023-08-09T09:28:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Idealnie wpasowa\u0142 si\u0119 w ogr\u00f3dek. 23-latek w r\u0119kach policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-idealnie-wpasowal-sie-w-ogrodek-23-latek-w-rekach-policji,nId,6953082\"><img align=\"left\" alt=\"Idealnie wpasowa\u0142 si\u0119 w ogr\u00f3dek. 23-latek w r\u0119kach policji\" src=\"https://i.iplsc.com/idealnie-wpasowal-sie-w-ogrodek-23-latek-w-rekach-policji/000HIE1A7B04KHQB-C321.jpg\" /></a>Brawurowy po\u015bcig na ulicach Gostynia. 23-latek najpierw dokona\u0142 rozboju w s\u0105siednim powiecie, a nast\u0119pnie w skradzionym aucie pr\u00f3bowa\u0142 uciec przed konsekwencjami. Na drodze stan\u0119\u0142a mu jednak policyjna blokada. Kierowca w tym starciu nie mia\u0142 szans.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-idealnie-wpasowal-sie-w-ogrodek-23-latek-w-rekach-policji,nId,6953082", "date_published": "2023-08-09T09:25:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wakacyjna walka o le\u017caki. \"Tato, przyjd\u017a szybko, bo bij\u0105 mam\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wakacyjna-walka-o-lezaki-tato-przyjdz-szybko-bo-bija-mame,nId,6953065\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacyjna walka o le\u017caki. &quot;Tato, przyjd\u017a szybko, bo bij\u0105 mam\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacyjna-walka-o-lezaki-tato-przyjdz-szybko-bo-bija-mame/000HIDXWXE8X3LR0-C321.jpg\" /></a>Na wakacjach turystom coraz cz\u0119\u015bciej puszczaj\u0105 nerwy, a walka o le\u017caki nie ustaje. Tym razem do incydentu dosz\u0142o nad jednym z hotelowych basen\u00f3w na Fuerteventurze. Kiedy kobieta usiad\u0142a na wolnym le\u017caku, natychmiast podesz\u0142o do niej dw\u00f3ch Brytyjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy zacz\u0119li j\u0105 obra\u017ca\u0107. Stwierdzili, \u017ce siedziska nale\u017c\u0105 do nich. Sytuacja zaogni\u0142a si\u0119, kiedy jeden z nich przewr\u00f3ci\u0142 mebel na stop\u0119 turystki. C\u00f3rki zareagowa\u0142y i napisa\u0142y do ojca wiadomo\u015b\u0107: &quot;Tato, przyjd\u017a szybko, bo bij\u0105 mam\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wakacyjna-walka-o-lezaki-tato-przyjdz-szybko-bo-bija-mame,nId,6953065", "date_published": "2023-08-09T09:14:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poda\u0142a obiad by\u0142ym te\u015bciom. Zmarli po kilku dniach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podala-obiad-bylym-tesciom-zmarli-po-kilku-dniach,nId,6953062\"><img align=\"left\" alt=\"Poda\u0142a obiad by\u0142ym te\u015bciom. Zmarli po kilku dniach\" src=\"https://i.iplsc.com/podala-obiad-bylym-tesciom-zmarli-po-kilku-dniach/000HIDXSQFV67GP6-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje trzech z czterech go\u015bci, kt\u00f3rzy pojawili si\u0119 na lunchu u jednej z mieszkanek stanu Wiktoria w Australii. Erin Patterson zaprosi\u0142a na obiad swoich by\u0142ych te\u015bci\u00f3w, siostr\u0119 te\u015bciowej i jej m\u0119\u017ca. Kilka dni potem nie \u017cy\u0142o troje z nich. Czwarta osoba wci\u0105\u017c pozostaje w szpitalu w stanie krytycznym. Policja nie wyklucza otrucia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podala-obiad-bylym-tesciom-zmarli-po-kilku-dniach,nId,6953062", "date_published": "2023-08-09T08:50:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedziesz autem przez S\u0142oweni\u0119 i Chorwacj\u0119? Co musisz wiedzie\u0107 o powodziach?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedziesz-autem-przez-slowenie-i-chorwacje-co-musisz-wiedziec,nId,6951091\"><img align=\"left\" alt=\"Jedziesz autem przez S\u0142oweni\u0119 i Chorwacj\u0119? Co musisz wiedzie\u0107 o powodziach?\" src=\"https://i.iplsc.com/jedziesz-autem-przez-slowenie-i-chorwacje-co-musisz-wiedziec/000HI8UQOILFEN7X-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z powodziami, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y S\u0142oweni\u0119, MSZ odradza podr\u00f3\u017ce przez terytorium tego kraju. Tury\u015bci w drodze do i z Chorwacji powinni wybra\u0107 alternatywne drogi przez W\u0119gry. Sytuacja zaczyna si\u0119 stabilizowa\u0107, jednak wiele dr\u00f3g wci\u0105\u017c jest nieprzejezdnych, a usuwanie szk\u00f3d mo\u017ce potrwa\u0107 wiele tygodni. W kt\u00f3rych regionach sytuacja jest najgorsza? Czy powodzie wci\u0105\u017c zagra\u017caj\u0105 po\u0142udniu Europy?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedziesz-autem-przez-slowenie-i-chorwacje-co-musisz-wiedziec,nId,6951091", "date_published": "2023-08-09T08:35:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch pod Moskw\u0105. P\u0142onie fabryka produkuj\u0105ca sprz\u0119t wojskowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wybuch-pod-moskwa-plonie-fabryka-produkujaca-sprzet-,nId,6953091\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch pod Moskw\u0105. P\u0142onie fabryka produkuj\u0105ca sprz\u0119t wojskowy\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wybuch-pod-moskwa-plonie-fabryka-produkujaca-sprzet/000HIE293FTUTNPN-C321.jpg\" /></a>W podmoskiewskiej fabryce dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnej eksplozji. Rannych jest kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Na nagraniach z miejsca zdarzenia wida\u0107 ogromn\u0105 chmur\u0119 dymu, unosz\u0105c\u0105 si\u0119 nad zak\u0142adem. Ratownicy zarz\u0105dzili ewakuacj\u0119 pracownik\u00f3w ze wszystkich budynk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Fabryka produkuje sprz\u0119t dla rosyjskiej armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wybuch-pod-moskwa-plonie-fabryka-produkujaca-sprzet-,nId,6953091", "date_published": "2023-08-09T08:28:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch pod Moskw\u0105. P\u0142onie fabryka specjalistycznego sprz\u0119tu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wybuch-pod-moskwa-plonie-fabryka-specjalistycznego-s,nId,6953091\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch pod Moskw\u0105. P\u0142onie fabryka specjalistycznego sprz\u0119tu\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wybuch-pod-moskwa-plonie-fabryka-specjalistycznego-s/000HIE293FTUTNPN-C321.jpg\" /></a>W podmoskiewskiej fabryce sprz\u0119tu specjalistycznego dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnej eksplozji. Rannych jest co najmniej kilkana\u015bcie os\u00f3b. Na nagraniach z miejsca zdarzenia wida\u0107 ogromn\u0105 chmur\u0119 dymu, unosz\u0105c\u0105 si\u0119 nad zak\u0142adem. Ratownicy zarz\u0105dzili ewakuacje pracownik\u00f3w ze wszystkich budynk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Na miejsce uda\u0142y si\u0119 w\u0142adze obwodowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wybuch-pod-moskwa-plonie-fabryka-specjalistycznego-s,nId,6953091", "date_published": "2023-08-09T08:28:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tytan do produkcji samolot\u00f3w trafia z Ukrainy do Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tytan-do-produkcji-samolotow-trafia-z-ukrainy-do-rosji,nId,6953063\"><img align=\"left\" alt=\"Tytan do produkcji samolot\u00f3w trafia z Ukrainy do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/tytan-do-produkcji-samolotow-trafia-z-ukrainy-do-rosji/000HIDU0EIC5SH2U-C321.jpg\" /></a>Tytan z Ukrainy trafia do Rosji. Tam ma by\u0107 wykorzystywany mi\u0119dzy innymi do produkcji samolot\u00f3w i rakiet. Firma eksportuj\u0105ca ukrai\u0144ski tytan odpiera zarzuty i zapewnia, \u017ce odbiorc\u00f3w sprawdza S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy. Tymczasem dziennikarze powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a, kt\u00f3re twierdz\u0105, \u017ce mimo wojny Rosjanom udaje si\u0119 sprowadza\u0107 surowiec z Ukrainy. Maj\u0105 robi\u0107 to przez europejskich po\u015brednik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tytan-do-produkcji-samolotow-trafia-z-ukrainy-do-rosji,nId,6953063", "date_published": "2023-08-09T08:09:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Po\u017car pensjonatu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wielu zaginionych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-pozar-pensjonatu-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-wi,nId,6953057\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Po\u017car pensjonatu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wielu zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-pozar-pensjonatu-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-wi/000HIE045EKLD100-C321.jpg\" /></a>Po\u017car w wakacyjnym pensjonacie przeznaczonym dla niepe\u0142nosprawnych w Wintzenheim w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Francji. W\u0142adze informuj\u0105 o jedenastu osobach, kt\u00f3re uznaje si\u0119 za zaginione. Z obiektu ewakuowano siedemna\u015bcie kolejnych, a jedna z nich trafi\u0142a do szpitala. Po\u017car opanowano, na miejscu wci\u0105\u017c pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. W\u0142adze informuj\u0105, \u017ce &quot;prawdopodobnie zgin\u0119\u0142o kilka os\u00f3b&quot; - wynika z raportu agencji Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-pozar-pensjonatu-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-wi,nId,6953057", "date_published": "2023-08-09T07:42:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy reaguj\u0105 na pro\u015bb\u0119 polskiego ministra. \"Tylko do ko\u0144ca roku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-reaguja-na-prosbe-polskiego-ministra-tylko-do-konca-r,nId,6953007\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy reaguj\u0105 na pro\u015bb\u0119 polskiego ministra. &quot;Tylko do ko\u0144ca roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-reaguja-na-prosbe-polskiego-ministra-tylko-do-konca-r/000HID7T4XBRV8FJ-C321.jpg\" /></a>Niemcy zaproponowa\u0142y Polsce wyd\u0142u\u017cenie czasu stacjonowania na terytorium naszego kraju trzech system\u00f3w obrony powietrznej Patriot, ale tylko do ko\u0144ca bie\u017c\u0105cego roku. Zaznaczono, \u017ce nie przewiduje si\u0119 kontynuowania takich dzia\u0142a\u0144 w 2024 roku. Tym samym niemiecki resort odpowiedzia\u0142, po ponad miesi\u0105cu, na pro\u015bb\u0119 polskiego szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka, kt\u00f3ry wystosowa\u0142 j\u0105 do Borisa Pistoriusa podczas lipcowej wizyty w Zamo\u015bciu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-reaguja-na-prosbe-polskiego-ministra-tylko-do-konca-r,nId,6953007", "date_published": "2023-08-09T07:20:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tego badania Polacy boj\u0105 si\u0119 najbardziej. Uzyskano zaskakuj\u0105ce dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tego-badania-polacy-boja-sie-najbardziej-uzyskano-zaskakujac,nId,6951276\"><img align=\"left\" alt=\"Tego badania Polacy boj\u0105 si\u0119 najbardziej. Uzyskano zaskakuj\u0105ce dane\" src=\"https://i.iplsc.com/tego-badania-polacy-boja-sie-najbardziej-uzyskano-zaskakujac/000HIBKRABPM1BIK-C321.jpg\" /></a>Regularne badania pozwalaj\u0105 na wczesne wykrycie ewentualnych problem\u00f3w zdrowotnych, jeszcze zanim rozwin\u0105 si\u0119 one w powa\u017cne choroby. Wielu dolegliwo\u015bciom mo\u017cna zapobiec lub zminimalizowa\u0107 ich skutki poprzez wcze\u015bniejsze znalezienie i odpowiedni\u0105 interwencj\u0119. Jednak, jak wynika z raportu &quot;Pobierz Zdrowie&quot;, ponad po\u0142owa Polak\u00f3w nie chce si\u0119 bada\u0107. A niekt\u00f3re z bada\u0144 s\u0105 pomijane cz\u0119\u015bciej ni\u017c inne. Jakie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tego-badania-polacy-boja-sie-najbardziej-uzyskano-zaskakujac,nId,6951276", "date_published": "2023-08-09T07:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szar\u017ca Ukrai\u0144c\u00f3w. Przebili si\u0119 na wschodni brzeg Dniepru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szarza-ukraincow-przebili-sie-na-wschodni-brzeg-dniepru,nId,6953032\"><img align=\"left\" alt=\"Szar\u017ca Ukrai\u0144c\u00f3w. Przebili si\u0119 na wschodni brzeg Dniepru\" src=\"https://i.iplsc.com/szarza-ukraincow-przebili-sie-na-wschodni-brzeg-dniepru/000HIDL5VLD293O4-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie najprawdopodobniej przeprowadzi\u0142y w obwodzie cherso\u0144skim ograniczony rajd na wschodni brzeg Dniepru, kt\u00f3ry jest kontrolowany przez si\u0142y rosyjskie - ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Wed\u0142ug ich informacji oko\u0142o 40-50 \u017co\u0142nierzy posun\u0119\u0142o si\u0119 w g\u0142\u0105b na odleg\u0142o\u015b\u0107 do ok. 800 metr\u00f3w. Rosjanie twierdz\u0105 jednak, \u017ce uda\u0142o im si\u0119 odepchn\u0105\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w do linii brzegowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szarza-ukraincow-przebili-sie-na-wschodni-brzeg-dniepru,nId,6953032", "date_published": "2023-08-09T07:12:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Niewiarygodny cynizm\". Krok Rosjan wywo\u0142a\u0142 oburzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niewiarygodny-cynizm-krok-rosjan-wywolal-oburzenie,nId,6952994\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niewiarygodny cynizm&quot;. Krok Rosjan wywo\u0142a\u0142 oburzenie  \" src=\"https://i.iplsc.com/niewiarygodny-cynizm-krok-rosjan-wywolal-oburzenie/000HIDLDA05P7WY4-C321.jpg\" /></a>Zniszczone w wyniku rosyjskich atak\u00f3w metropolie Mariupol i Grozny podpisa\u0142y porozumienie, na mocy kt\u00f3rego zosta\u0142y &quot;miastami siostrzanymi&quot;. &quot;Niewiarygodny cynizm&quot; - podsumowa\u0142 ca\u0142e wydarzenie Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy i opublikowa\u0142 poruszaj\u0105ce zdj\u0119cia.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niewiarygodny-cynizm-krok-rosjan-wywolal-oburzenie,nId,6952994", "date_published": "2023-08-09T07:08:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na pla\u017cy nawet o tym nie my\u015bl. W\u015br\u00f3d konsekwencji gigantyczny mandat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-na-plazy-nawet-o-tym-nie-mysl-wsrod-konsekwencji-gigantyczny,nId,6951269\"><img align=\"left\" alt=\"Na pla\u017cy nawet o tym nie my\u015bl. W\u015br\u00f3d konsekwencji gigantyczny mandat\" src=\"https://i.iplsc.com/na-plazy-nawet-o-tym-nie-mysl-wsrod-konsekwencji-gigantyczny/000HI9LTLJ0AHJC3-C321.jpg\" /></a>Pla\u017ce w Polsce, zw\u0142aszcza nadmorskie, to wymarzone miejsce do relaksu i cieszenia si\u0119 letnim s\u0142o\u0144cem. Powinni\u015bmy jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce istniej\u0105 przepisy i zasady, kt\u00f3rych nale\u017cy przestrzega\u0107, aby zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo i porz\u0105dek sobie oraz innym pla\u017cowiczom. Oto lista najwa\u017cniejszych przewinie\u0144, za kt\u00f3re mo\u017cna zosta\u0107 ukaranym mandatem na pla\u017cy w Polsce. Ile mo\u017cna zap\u0142aci\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-na-plazy-nawet-o-tym-nie-mysl-wsrod-konsekwencji-gigantyczny,nId,6951269", "date_published": "2023-08-09T06:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0119dzili na masce auta 130 km/h. Bez but\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedzili-na-masce-auta-130-km-h-bez-butow,nId,6952998\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0119dzili na masce auta 130 km/h. Bez but\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pedzili-na-masce-auta-130-km-h-bez-butow/000HID2RXIP3CEYP-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Buriacji p\u0119dzili niemal 130 km/h. Nie by\u0142oby w tym nic nadzwyczajnego, gdyby nie fakt, \u017ce na masce samochodu podr\u00f3\u017cowa\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Kamera monitoringu zarejestrowa\u0142a auto, a zdj\u0119cia udost\u0119pniono w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedzili-na-masce-auta-130-km-h-bez-butow,nId,6952998", "date_published": "2023-08-09T06:26:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drzewo spad\u0142o na dziewczynk\u0119. Bawi\u0142a si\u0119 na placu zabaw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-drzewo-spadlo-na-dziewczynke-bawila-sie-na-placu-zabaw,nId,6952995\"><img align=\"left\" alt=\"Drzewo spad\u0142o na dziewczynk\u0119. Bawi\u0142a si\u0119 na placu zabaw\" src=\"https://i.iplsc.com/drzewo-spadlo-na-dziewczynke-bawila-sie-na-placu-zabaw/000HID2KC4I9S6KA-C321.jpg\" /></a>Podczas zabawy na placu zabaw w Tarnowie na dziewczynk\u0119 spad\u0142 konar drzewa. Dziecko trafi\u0142o do szpitala. Mieszka\u0144cy alarmuj\u0105, \u017ce w parku, gdzie dosz\u0142o do wypadku, nikt nie dba o drzewostan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-drzewo-spadlo-na-dziewczynke-bawila-sie-na-placu-zabaw,nId,6952995", "date_published": "2023-08-09T06:17:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie s\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y \"polsk\u0105 karetk\u0119\". W baga\u017cniku ludzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-sluzby-zatrzymaly-polska-karetke-w-bagazniku-ludz,nId,6952970\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie s\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y &quot;polsk\u0105 karetk\u0119&quot;. W baga\u017cniku ludzie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-sluzby-zatrzymaly-polska-karetke-w-bagazniku-ludz/000HICY291EV9OM5-C321.jpg\" /></a>46-letni Ukrainiec przemyca\u0142 w samochodzie wystylizowanym na karetk\u0119 pogotowia siedmiu syryjskich imigrant\u00f3w, w tym dzieci i osoby m\u0142ode. Uwag\u0119 niemieckich policjant\u00f3w patroluj\u0105cych autostrad\u0119 A17 przyku\u0142y nietypowe oznaczenia pojazdu na polskich numerach rejestracyjnych, a tak\u017ce podejrzane zachowanie kierowcy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-sluzby-zatrzymaly-polska-karetke-w-bagazniku-ludz,nId,6952970", "date_published": "2023-08-09T06:11:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 urlopu, cztery dni wolnego. Kiedy jest d\u0142ugi weekend sierpniowy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-urlopu-cztery-dni-wolnego-kiedy-jest-dlugi-weekend-sie,nId,6949235\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 urlopu, cztery dni wolnego. Kiedy jest d\u0142ugi weekend sierpniowy?\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-urlopu-cztery-dni-wolnego-kiedy-jest-dlugi-weekend-sie/000A1QXV52WGI6EI-C321.jpg\" /></a>W codziennym p\u0119dzie \u017cycia ka\u017cdy d\u0142ugi weekend jest na miar\u0119 z\u0142ota, zw\u0142aszcza ten w okresie wiosenno-letnim. Planuj\u0105c urlop, mo\u017cemy umiej\u0119tnie wykorzysta\u0107 wolne dni tak, aby sp\u0119dzi\u0107 na odpoczynku jak najwi\u0119cej czasu, cho\u0107by w otoczeniu polskiej natury. W sierpniu tak\u0105 okazj\u0119 daje 15 sierpnia, gdy obchodzone jest ko\u015bcielne \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej i pa\u0144stwowe - Wojska Polskiego. Wystarczy wzi\u0105\u0107 wolne w poniedzia\u0142ek 14 sierpnia, by sp\u0119dzi\u0107 na wyje\u017adzie d\u0142ugi weekend, kt\u00f3ry potrwa od soboty do wtorku. Dok\u0105d jecha\u0107, by unikn\u0105\u0107 t\u0142um\u00f3w?...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-urlopu-cztery-dni-wolnego-kiedy-jest-dlugi-weekend-sie,nId,6949235", "date_published": "2023-08-09T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koalicja Obywatelska rusza w tras\u0119 wyborcz\u0105. \"Jeste\u015bmy jedyn\u0105 alternatyw\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-koalicja-obywatelska-rusza-w-trase-wyborcza-jestesmy-jedyna-,nId,6952978\"><img align=\"left\" alt=\"Koalicja Obywatelska rusza w tras\u0119 wyborcz\u0105. &quot;Jeste\u015bmy jedyn\u0105 alternatyw\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/koalicja-obywatelska-rusza-w-trase-wyborcza-jestesmy-jedyna/000HICZ7DIEIEEV6-C321.jpg\" /></a>- Pokazali\u015bmy jak modernizowa\u0107, dokonywa\u0107 skoku cywilizacyjnego - podkre\u015bla\u0142 Borys Budka, otwieraj\u0105c kampanijn\u0105 tras\u0119 Koalicji Obywatelskiej. - KO jest prawdziw\u0105 alternatyw\u0105 dla rz\u0105d\u00f3w PiS. Jedyn\u0105 i prawdziw\u0105 alternatyw\u0105 - wskaza\u0142 polityk. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce walka wyborcza b\u0119dzie trudna, poniewa\u017c &quot;ze strony partii rz\u0105dz\u0105cej nie b\u0119dzie rywalizacj\u0105 sportow\u0105, fair&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-koalicja-obywatelska-rusza-w-trase-wyborcza-jestesmy-jedyna-,nId,6952978", "date_published": "2023-08-09T05:39:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwedzi pomog\u0105 Ukrainie. Alternatywa dla urz\u0105dze\u0144 Elona Muska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwedzi-pomoga-ukrainie-alternatywa-dla-urzadzen-elona-muska,nId,6952955\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzi pomog\u0105 Ukrainie. Alternatywa dla urz\u0105dze\u0144 Elona Muska\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzi-pomoga-ukrainie-alternatywa-dla-urzadzen-elona-muska/000HICX3FG0N9CYU-C321.jpg\" /></a>Nowe dostawy sprz\u0119tu bojowego i technologii satelitarnej dla pogr\u0105\u017conej w wojnie Ukrainy. Media informuj\u0105, \u017ce Kij\u00f3w otrzyma od niemieckiej firmy zbrojeniowej Rheinmetall 30 czo\u0142g\u00f3w Leopard 1, kt\u00f3re ta kupi\u0142a za &quot;cen\u0119 starego \u017celaza&quot; i zamierza wyremontowa\u0107. Z kolei szwedzka firma Satcube wy\u015ble Ukrai\u0144com w\u0142asnej produkcji satelitarne terminale internetowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym wojsko, ale i inne formacje, b\u0119d\u0105 mog\u0142y utrzymywa\u0107 \u0142\u0105czno\u015b\u0107 w terenie tam, gdzie nie dzia\u0142aj\u0105 sieci kom\u00f3rkowe i naziemne. W pierwszym rzucie do Ukrainy trafi\u0142 oko\u0142o 100 takich...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwedzi-pomoga-ukrainie-alternatywa-dla-urzadzen-elona-muska,nId,6952955", "date_published": "2023-08-09T05:07:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O tej porze jeste\u015bmy najmniej produktywni w pracy. Ustalenia naukowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-o-tej-porze-jestesmy-najmniej-produktywni-w-pracy-ustalenia-,nId,6952963\"><img align=\"left\" alt=\"O tej porze jeste\u015bmy najmniej produktywni w pracy. Ustalenia naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/o-tej-porze-jestesmy-najmniej-produktywni-w-pracy-ustalenia/0006ZL1OO5P6OYRY-C321.jpg\" /></a>Naukowcy przeprowadzili badania produktywno\u015bci pracownik\u00f3w biurowych. Okazuje si\u0119, \u017ce s\u0105 oni mniej aktywni i bardziej podatni na pope\u0142nianie b\u0142\u0119d\u00f3w popo\u0142udniami oraz w pi\u0105tki, a szczyt bezproduktywno\u015bci przypada na pi\u0105tkowe popo\u0142udnia. Eksperci podaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zania, kt\u00f3re mog\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na efektywno\u015b\u0107 w pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-o-tej-porze-jestesmy-najmniej-produktywni-w-pracy-ustalenia-,nId,6952963", "date_published": "2023-08-09T04:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. Rosja: S\u0142u\u017cby ratunkowe s\u0105 na miejscu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-moskwe-rosja-sluzby-ratunkowe-sa-na-miejscu,nId,6952958\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. Rosja: S\u0142u\u017cby ratunkowe s\u0105 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-moskwe-rosja-sluzby-ratunkowe-sa-na-miejscu/000HICWNPXJUR8TJ-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Obrony Rosji poinformowa\u0142o o nocnym ataku dw\u00f3ch dron\u00f3w na Moskw\u0119. W\u0142adze przekaza\u0142y, \u017ce pr\u00f3ba wlotu do miasta zosta\u0142a zatrzymana, bo oba obiekty zestrzeli\u0142a obrona powietrzna. Wed\u0142ug Rosjan obecnie nie ma informacji o osobach rannych czy zniszczeniach. Dodano jednak, \u017ce &quot;s\u0142u\u017cby ratunkowe s\u0105 na miejscu&quot;. O atak oskar\u017cono &quot;ukrai\u0144ski re\u017cim&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-moskwe-rosja-sluzby-ratunkowe-sa-na-miejscu,nId,6952958", "date_published": "2023-08-09T04:41:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy ob\u00f3z wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi. Opanowuj\u0105 lotnisko wojskowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-oboz-wagnerowcow-na-bialorusi-opanowuja-lotnisko-wojsko,nId,6951625\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy ob\u00f3z wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi. Opanowuj\u0105 lotnisko wojskowe\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-oboz-wagnerowcow-na-bialorusi-opanowuja-lotnisko-wojsko/000HGCE47C3ERPAB-C321.jpg\" /></a>Na Bia\u0142orusi w obwodzie homelskim, tu\u017c przy lotnisku wojskowym w Ziabrauce, powstaje kolejny ob\u00f3z dla najemnik\u00f3w Grupy Wagnera - informuje Centrum Narodowego Sprzeciwu. Portal prowadzony przez ukrai\u0144skie Si\u0142y Operacji Specjalnych przekonuje, \u017ce do miasteczka namiotowego trafi oko\u0142o tysi\u0105ca najemnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-oboz-wagnerowcow-na-bialorusi-opanowuja-lotnisko-wojsko,nId,6951625", "date_published": "2023-08-09T04:21:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]