[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "9 mld z\u0142 na likwidacj\u0119 internetowych bia\u0142ych plam w Polsce", "description": "Ministerstwo cyfryzacjo zako\u0144czy\u0142o najwi\u0119kszy historii nab\u00f3r wniosk\u00f3w dotycz\u0105cych zapewnienia dost\u0119pu do szybkiego internetu na obszarach bia\u0142ych plam. 64 operator\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o rekordow\u0105 liczb\u0119 307 wniosk\u00f3w na dofinansowanie w ramach 187 obszar\u00f3w \u2013 podano w komunikacie resortu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/internet-inwestycje-operatorzy-zasieg-biale-plamy", "date_published": "2023-08-09T20:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Bilety PKP Intercity w Google Maps", "description": "Pasa\u017cerowie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy poci\u0105gami PKP Intercity mog\u0105 ju\u017c kupi\u0107 bilety w us\u0142udze Google Maps. Wcze\u015bniej opcja by\u0142a dost\u0119pna dla u\u017cytkownik\u00f3w aplikacji JakDojade.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bilety-pkp-intercity-w-google-maps", "date_published": "2023-08-09T15:19:29.130317+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Dokument \u201eBo\u017ce b\u0142ogos\u0142aw Ozzy\u2019ego Osbourne\u2019a\u201d i koncert Black Sabbath \u201eThe End\u201d w Vodylli (wideo)", "description": "W \u015brod\u0119, 9 sierpnia w Vodylii zadebiutuje film dokumentalny \u201eBo\u017ce b\u0142ogos\u0142aw Ozzy\u2019ego Osbourne\u2019a\u201d oraz po\u017cegnalny koncert Black Sabbath \u201eThe End\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/boze-blogoslaw-ozzy-ego-osbourne-a-dokument-vodylla-kiedy-premiera", "date_published": "2023-08-09T08:48:35.355250+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zbigniew Ziobro: Polskoj\u0119zyczne media przesta\u0142y udawa\u0107 - dla nich liczy si\u0119 ju\u017c tylko powr\u00f3t Tuska do w\u0142adzy", "description": "Onet transmituje na \u017cywo na pierwszej stronie wyborczy wiec szefa PO Donalda Tuska, TVN ukrywa informacje o umorzeniu przez s\u0105d sprawy bandyty, kt\u00f3ry pobi\u0142 przedstawiciela organizacji pro-life; polskoj\u0119zyczne media przesta\u0142y udawa\u0107 - dla nich liczy si\u0119 ju\u017c tylko powr\u00f3t Tuska do w\u0142adzy - napisa\u0142 szef MS, prokurator generalny Zbigniew Ziobro.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zbigniew-ziobro-polskojezyczne-media-onet-tvn-przestaly-udawac-dla-nich-liczy-sie-juz-tylko-powrot-donald-tuska-do-wladzy", "date_published": "2023-08-09T05:33:51.858954+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Ministerstwo Cyfryzacji: dwuletni okres przej\u015bciowy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z ustaw\u0105 o pornografii", "description": "Ministerstwo Cyfryzacji w reakcji na postulaty Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w zapowiedzia\u0142o, \u017ce mikro-, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mieli dwuletni okres przej\u015bciowy, w trakcie kt\u00f3rego nie b\u0119d\u0105 przeprowadzane kontrole, wynikaj\u0105ce z ustawy o ochronie ma\u0142oletnich przed dost\u0119pem do tre\u015bci nieodpowiednich w internecie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ministerstwo-cyfryzacji-dwuletni-okres-przejsciowy-dla-przedsiebiorcow-w-zwiazku-z-ustawa-o-pornografii", "date_published": "2023-08-09T04:28:27.792820+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Polski \u201eVogue\" zap\u0142aci\u0142 300 dol. fotografce. Ta \u017cali si\u0119 na TikToku", "description": "Magazyn \u201eVogue Polska\u201d (Visteria) zap\u0142aci\u0142 hawajskiej fotografce Roxy Facer 300 dolar\u00f3w za realizacj\u0119 kr\u00f3tkiego filmu z backstage'u sesji zdj\u0119ciowej. Ta po kilku miesi\u0105cach poskar\u017cy\u0142a si\u0119 w tiktokowym wideo na kwot\u0119 zlecenia. \u201eVogue\u201d zaznacza, \u017ce Facer \u201enie zg\u0142osi\u0142a \u017cadnych za\u017cale\u0144 dotycz\u0105cych wynagrodzenia naszej produkcji czy bezpo\u015brednim zleceniodawcom, ale po kilku miesi\u0105cach postanowi\u0142a podzieli\u0107 si\u0119 nimi za pomoc\u0105 platformy TikTok\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ile-placi-vogue-polska-fotograf-tiktok", "date_published": "2023-08-09T04:28:27.790410+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]