[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Odkryli upiorny poch\u00f3wek dziecka. Wszystko wskazuje na to, \u017ce pogrzebano je na \"cmentarzu odrzuconych\"", "description": "<img alt=\"Odkryli upiorny poch\u00f3wek dziecka. Wszystko wskazuje na to, \u017ce pogrzebano je na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adu0ex-ulozenie-zwlok-oraz-obecnosc-klodki-moga-swiadczyc-o-tym-ze-obawiano-sie-zmarlego-i-jego-aktywnosci-po-smierci-7284907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szcz\u0105tki dziecka pochowanego twarz\u0105 do do\u0142u, z \"antywampiryczn\u0105\" tr\u00f3jk\u0105tn\u0105 k\u0142\u00f3dk\u0105 pod stop\u0105 odkryli w Pniu (woj. kujawsko-pomorskie) naukowcy z Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu. XVII-wieczny poch\u00f3wek odnaleziono w pobli\u017cu odkrytego rok wcze\u015bniej grobu \"wampirki z Pnia\" - kobiety pochowanej z sierpem na szyi i k\u0142\u00f3dk\u0105 zamkni\u0119t\u0105 na palcu stopy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pien-kolo-bydgoszczy-odkryli-upiorny-pochowek-dziecka-wszystko-wskazuje-na-to-ze-pogrzebano-je-na-cmentarzu-odrzuconych-7284915?source=rss", "date_published": "2023-08-09T11:58:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pi\u0119\u0107\u00a0rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 9 sierpnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107\u00a0rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 9 sierpnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wye166-pap_20200712_19n-1-7215641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 dat\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych. Adam Niedzielski zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji ministra zdrowia, na jego nast\u0119pczyni\u0119 wskazano pos\u0142ank\u0119\u00a0PiS Katarzyn\u0119\u00a0S\u00f3jk\u0119. Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa znalaz\u0142 si\u0119 bli\u017cej Ligi Mistrz\u00f3w. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piecrzeczy-ktore-warto-wiedziec-9-sierpnia-2023-roku-7284488?source=rss", "date_published": "2023-08-09T03:20:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]