[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zapora na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 dzia\u0142a. Biznes na migrantach kwitnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dw\u00f3ch latach od wydarze\u0144 w Usnarzu, gdy dosz\u0142o do regularnej bitwy polskiej policji z migrantami, presja narasta. Pr\u00f3b sforsowania granicy w tym roku by\u0142o ju\u017c wi\u0119cej ni\u017c w ca\u0142ym poprzednim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9226381,zapora-na-granicy-z-bialorusia-dziala-biznes-na-migrantach-kwitnie.html", "date_published": "2023-08-09T20:09:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y szef MSZ: Ukraina w relacjach z Polsk\u0105 ma trzy problemy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMhktkuTURBXy8xOGNmZWFkYy03OWVmLTQ5YjctOGRhMi03NjU1ZGJlOWE1NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina jawnie w ostatnich wyst\u0105pieniach gra na zmian\u0119 rz\u0105du w Polsce. Im si\u0119 wydaje, \u017ce powr\u00f3t PO do w\u0142adzy spowoduje jeszcze bardziej bezinteresowne zachowanie wobec Kijowa oraz uleg\u0142o\u015b\u0107 wobec polityki niemieckiej - m\u00f3wi w \u015brodowym wywiadzie dla Wprost.pl by\u0142y szef MSZ Witold Waszczykowski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9229072,byly-szef-msz-ukraina-w-relacjach-z-polska-ma-trzy-problemy.html", "date_published": "2023-08-09T19:59:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miliony mieszka\u0144c\u00f3w Iranu mog\u0105 uciec z kraju. Pow\u00f3d? Wzrost temperatur [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opsktkuTURBXy9iOTliOTBmOC0zZWU1LTRjYTYtOTUzZS1mNTE4MzZkYmEyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />70 proc. z niemal 88-milionowej populacji Iranu b\u0119dzie musia\u0142o opu\u015bci\u0107 kraj z powodu wzrostu temperatury - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Jerusalem Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ameryka\u0144ski think tank Middle East Institute.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9228068,miliony-mieszkancow-iranu-moga-uciec-z-kraju-powod-wzrost-temperatur.html", "date_published": "2023-08-09T18:50:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 3/4 Amerykan\u00f3w boi si\u0119 sztucznej inteligencji. \"Zagro\u017cenie dla ludzko\u015bci\" [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eUDktkuTURBXy9hZmU2NzMyYS0xYzdiLTQ0OGEtYjMxYS1hMTYxYWU3ZmY5NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Amerykan\u00f3w (76 proc.) obawia si\u0119 szybkiego rozwoju sztucznej inteligencji (AI) i uwa\u017ca, \u017ce mo\u017ce ona z czasem sta\u0107 si\u0119 zagro\u017ceniem dla ludzko\u015bci. 56 proc. respondent\u00f3w chce, by rz\u0105d USA nadzorowa\u0142 prace nad AI i obj\u0105\u0142 je systemem regulacji - wynika z sonda\u017cu firmy YouGov.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9228007,ponad-34-amerykanow-boi-sie-sztucznej-inteligencji-zagrozenie-dla-l.html", "date_published": "2023-08-09T18:46:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enea z pozwoleniem na wznoszenie sztucznych wysp na Ba\u0142tyku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HnQktkuTURBXy9kZTcyMDUwMi00MzEwLTRjNDMtOTEyOC01YmI3MDg2ZDNlZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Enea poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce otrzyma\u0142a decyzj\u0119 Ministra Infrastruktury o udzieleniu pozwolenia na wznoszenie i wykorzystywanie sztucznych wysp na polskim obszarze morskim dla Elektrowni Wiatrowej Baltica 5.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9227007,enea-z-pozwoleniem-na-wznoszenie-sztucznych-wysp-na-baltyku.html", "date_published": "2023-08-09T17:31:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uczniowie mog\u0105 czyta\u0107 tylko fragmenty dzie\u0142 Szekspira? Ameryka\u0144skie hrabstwo boi si\u0119 w\u0105tk\u00f3w \"natury seksualnej\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OeyktkuTURBXy9mNDVhMWM1OC0wMTQ3LTQ4NTktODA4Yy02YzQ3MWYyMmJjNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na mocy ustawy ameryka\u0144skiego stanu Floryda o &quot;prawach rodzic\u00f3w w edukacji&quot; hrabstwo Hillsborough zezwala uczniom na czytanie tylko fragment\u00f3w najwa\u017cniejszych dramat\u00f3w Williama Szekspira ze wzgl\u0119du na pojawianie si\u0119 w nich w\u0105tk\u00f3w &quot;natury seksualnej&quot; - podaje dziennik &quot;The Hill&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9226981,uczniowie-moga-czytac-tylko-fragmenty-dziel-szekspira-amerykanskie-hr.html", "date_published": "2023-08-09T17:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prigo\u017cyn poszerza dzia\u0142alno\u015b\u0107 cateringow\u0105. Media: Wygra\u0142 przetarg na dostawy \u017cywno\u015bci do szk\u00f3\u0142 pod Moskw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h0WktkuTURBXy9kN2I3MjYxMi0wOTZiLTRmYmEtYTZjOS1iMmZjYzQwYTE1ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzekomo skonfliktowany z Kremlem za\u0142o\u017cyciel najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn wygra\u0142 przetarg na dostawy posi\u0142k\u00f3w dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w obwodzie moskiewskim; kontrolowane przez Prigo\u017cyna firmy zarobi\u0105 w ten spos\u00f3b 2,4 mld rubli, czyli oko\u0142o 100 mln z\u0142 - powiadomi\u0142y w \u015brod\u0119 niezale\u017cne rosyjskie profile na Telegramie Dossier i Mo\u017cem Objasnit'.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9226879,prigozyn-poszerza-dzialalnosc-cateringowa-media-wygral-przetarg-na-d.html", "date_published": "2023-08-09T17:22:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Berlin ignoruje Warszaw\u0119 ws. reparacji? \u201eHandelsblatt\u201d: Polska do tej pory nie zosta\u0142a wys\u0142uchana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska od dawna domaga si\u0119 reparacji od Niemiec za zbrodnie II wojny \u015bwiatowej. Do tej pory kraj nie zosta\u0142 wys\u0142uchany, teraz mo\u017ce wykorzysta\u0107 wojn\u0119 ukrai\u0144sk\u0105 \u2013 komentuje portal dziennika \u201eHandelsblatt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9226289,dlaczego-berlin-ignoruje-warszawe-ws-reparacji-handelsblatt-polsk.html", "date_published": "2023-08-09T16:40:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownik niemieckiej armii szpiegowa\u0142 dla Rosji. Z w\u0142asnej inicjatywy kontaktowa\u0142 si\u0119 z rosyjsk\u0105 ambasad\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-aektkuTURBXy9iMGI1ZWQ3YS05MzM5LTQ2N2QtOTQ2MC1iNTIwZTUxNmNjMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiec, kt\u00f3ry jako pracownik Bundeswehry szpiegowa\u0142 na rzecz Rosji, zosta\u0142 aresztowany \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Prokuratura Federalna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9225791,pracownik-niemieckiej-armii-szpiegowal-dla-rosji-z-wlasnej-inicjatywy.html", "date_published": "2023-08-09T16:06:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tauron wybuduje sztuczne wyspy na Ba\u0142tyku. Jest zgoda resortu infrastruktury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ2ktkuTURBXy82NjBkOTU3MS1mZjZlLTQzZDEtYTM2NS05NTA1ZmNiYzYzOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron PE otrzyma\u0142 od Ministerstwa Infrastruktury pozwolenie na budow\u0119 sztucznych wysp na polskim obszarze morskim. O pozwolenie wyst\u0105pi\u0142a sp\u00f3\u0142ka PGE Baltica 4. Moc planowanej morskiej farmy wiatrowej, jaka mia\u0142aby powsta\u0107 na podstawie uzyskanego pozwolenia, wyniesie ok. 1 GW.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9225654,tauron-wybuduje-sztuczne-wyspy-na-baltyku-jest-zgoda-resortu-infrastr.html", "date_published": "2023-08-09T15:53:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa za regulacj\u0105 dost\u0119pno\u015bci saszetek nikotynowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wczoraj litewskie Ministerstwo Gospodarki i Innowacji przed\u0142o\u017cy\u0142o litewskiemu rz\u0105dowi projekt poprawek do ustawy o ograniczeniu u\u017cycia tytoniu (o kontroli tytoniu, wyrob\u00f3w tytoniowych i powi\u0105zanych wyrob\u00f3w).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9225155,litwa-za-regulacja-dostepnosci-saszetek-nikotynowych.html", "date_published": "2023-08-09T15:15:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iran pozyska\u0142 technologi\u0119 budowy supersonicznych pocisk\u00f3w? Niepokoj\u0105ce doniesienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M_NktkuTURBXy9jOTAyY2YxOC02ZmIwLTQ4MjYtOWY3NC0wOGM1MGZmNjJjZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran pozyska\u0142 technologi\u0119 budowy supersonicznych pocisk\u00f3w rakietowych, kt\u00f3ra jest obecnie poddawana testom - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 p\u00f3\u0142oficjalna ira\u0144ska agencja Tasnim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9224529,iran-pozyskal-technologie-budowy-supersonicznych-pociskow-niepokojace.html", "date_published": "2023-08-09T14:28:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceminister klimatu: Nie zgodzimy si\u0119 na prywatyzacj\u0119 Las\u00f3w Pa\u0144stwowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PiYktkuTURBXy9jZTY1Yjg5MS00Yzg1LTQ1MjEtODZhOS0xZjdkZGY2MTk0MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zgodzimy si\u0119 na prywatyzacje Las\u00f3w Pa\u0144stwowych. Rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy popiera obywatelski projekt ustawy, kt\u00f3ra zmienia ustaw\u0119 o lasach tak, aby uniemo\u017cliwi\u0107 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do prywatyzacji LP \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej wiceminister klimatu i \u015brodowiska Edward Siarka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9224358,wiceminister-klimatu-nie-zgodzimy-sie-na-prywatyzacje-lasow-panstwowy.html", "date_published": "2023-08-09T14:16:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja wybuduje co najmniej 10 reaktor\u00f3w j\u0105drowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UbektkuTURBXy8yNjIwNjA0OC0wNWEyLTQyM2ItOGI5ZC1lYmEyMGM4ODI2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Szwecji poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o konieczno\u015bci wybudowania do 2045 roku co najmniej 10 konwencjonalnych reaktor\u00f3w j\u0105drowych lub wi\u0119kszej ilo\u015bci ich mniejszych, modu\u0142owych odpowiednik\u00f3w. W ci\u0105gu 20 lat zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 wzro\u015bnie dwukrotnie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9224266,szwecja-wybuduje-co-najmniej-10-reaktorow-jadrowych.html", "date_published": "2023-08-09T14:10:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Papier toaletowy ze s\u0142omy? Bruksela ma nowy pomys\u0142, jak zaradzi\u0107 kryzysowi klimatycznemu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tLpktkuTURBXy8wMTQ5NzhjNS0yY2ZkLTQ0MzctOWM1Yi1kNThjNGZjYWVjZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tradycyjny papier toaletowy ma policzone dni u\u017cytkowania, gdy\u017c - aby zaradzi\u0107 kryzysowi klimatycznemu - UE promuje papier toaletowy ze s\u0142omy. Wed\u0142ug hiszpa\u0144skiego portalu elEconomista nie wyklucza si\u0119 ca\u0142kowitej rezygnacji z papieru na rzecz &quot;wody i myd\u0142a&quot;. Celem jest ochrona zasob\u00f3w naturalnych i zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla o co najmniej 35 proc. do 2030 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9224212,papier-toaletowy-ze-slomy-bruksela-ma-nowy-pomysl-jak-zaradzic-kryzy.html", "date_published": "2023-08-09T14:05:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tauron ma pozwolenie od MI na budow\u0119 farmy offshore wsp\u00f3lnie z PGE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_FSktkuTURBXy9mZWYwMTYwOS02Y2UxLTQyYzktYTVkMy1iYjA5NGU4YWZhMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9224204,tauron-ma-pozwolenie-od-mi-na-budowe-farmy-offshore-wspolnie-z-pge.html", "date_published": "2023-08-09T14:05:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE ma pi\u0119\u0107 pozwole\u0144 od MI dot. budowy farm offshore z potencjaln\u0105 moc\u0105 ok. 3,9 GW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riVktkuTURBXy9iYmYwNDYzZS01MTdiLTRhODctYjUxMi0wMjExYTM0ZWZjMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9224198,pge-ma-piec-pozwolen-od-mi-dot-budowy-farm-offshore-z-potencjalna-moc.html", "date_published": "2023-08-09T14:03:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamiast posiada\u0107 w\u0142asne mieszkanie, b\u0119dziemy wynajmowa\u0107? Zmusz\u0105 nas do tego wysokie ceny [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xWgktkuTURBXy8xOWNjNDMxNi02NGU4LTRlMmUtOTRjYi04M2FkMDVmODA1ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d ankietowanych ekspert\u00f3w, 21 proc. za bardzo prawdopodobne uwa\u017ca, a 43 proc. za prawdopodobne, \u017ce w 2030 r. znacz\u0105co spadnie spo\u0142eczna presja na posiadanie mieszkania \u2013 wskazano w raporcie &quot;Najem 2030. Kierunki rozwoju najmu mieszka\u0144 w Polsce&quot;.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9224176,zamiast-posiadac-wlasne-mieszkanie-bedziemy-wynajmowac-zmusza-nas-do.html", "date_published": "2023-08-09T13:57:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 6 benefit\u00f3w na jedno og\u0142oszenie. Popyt na pracownik\u00f3w wci\u0105\u017c jest du\u017cy [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZJWktkuTURBXy85ZjAxYzYwNS00MzhmLTQyODgtOTMxOS0yNDQ2NjU5ZDYyNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek pracy w Polsce stabilizuje si\u0119; liczba nowych ofert pracy jest tylko o 1 proc. mniejsza ni\u017c w analogicznym okresie przed rokiem - wynika z raportu po\u015bwi\u0119conego monitoringowi proces\u00f3w rekrutacyjnych na polskim rynku pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9223981,ponad-6-benefitow-na-jedno-ogloszenie-popyt-na-pracownikow-wciaz-jest.html", "date_published": "2023-08-09T13:43:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c sp\u00f3\u0142ek dystryb. Inter Cars wzros\u0142a o 17,1 proc. r/r do 1 423,1 mln z\u0142 w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223932,sprzedaz-spolek-dystryb-inter-cars-wzrosla-o-171-proc-rr-do-1-423.html", "date_published": "2023-08-09T13:39:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "SatRev planuje debiut na NewConnect w tym roku, po\u0142\u0105czony z ofert\u0105 akcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yk4ktkuTURBXy9iY2E0MWEyNC05YWY0LTQyMGItOGJjYi01YjlmYjE2YTE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223834,satrev-planuje-debiut-na-newconnect-w-tym-roku-polaczony-z-oferta-akc.html", "date_published": "2023-08-09T13:32:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska gotowa udzieli\u0107 wsparcia S\u0142owenii. Jest zapowied\u017a szefa MON", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vu0ktkuTURBXy9kNTBkNTEwOC04MDBmLTRhNmEtYjM1ZS1iNjc0YmFjMDRiZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy gotowi udzieli\u0107 wsparcia S\u0142owenii. Polskie wojska in\u017cynieryjne mog\u0105 zbudowa\u0107 most w miejscu wskazanym przez s\u0142owe\u0144skie w\u0142adze. Grupa rekonesansowa udaje si\u0119 ju\u017c na miejsce - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9223416,polska-gotowa-udzielic-wsparcia-slowenii-jest-zapowiedz-szefa-mon.html", "date_published": "2023-08-09T12:42:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Tonga wyprzedaj\u0105 si\u0119 swetry i leki. El Ni\u00f1o przyni\u00f3s\u0142 nadzwyczajne och\u0142odzenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yy9ktkuTURBXy80NmQxN2FjYi01MDFhLTRiZWEtYjQ5NS0yYTJhZDk0MTNiMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wyspie Tonga w Polinezji El Nino przyni\u00f3s\u0142 nadzwyczajne och\u0142odzenie. Wyprzedaj\u0105 si\u0119 swetry i leki na przezi\u0119bienie - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Guardian&quot;. Na wyspie temperatura spad\u0142a do 9,3 stopna Celsjusza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9223403,na-tonga-wyprzedaja-sie-swetry-i-leki-el-nino-przyniosl-nadzwyczajne.html", "date_published": "2023-08-09T12:12:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie pa\u0144stwa przyj\u0119\u0142y najwi\u0119cej uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQiktkuTURBXy8wYzg4NTEwMS1jNWVmLTQwMGUtYjM2MS05MzE4NTA3MTVjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec czerwca 2023 r. prawie 4,07 mln obywateli spoza UE, kt\u00f3rzy uciekli z Ukrainy w wyniku rosyjskiej agresji 24 lutego 2022 r., mia\u0142o status ochrony czasowej w krajach UE - poda\u0142 Eurostat. Czechy, Polska i Estonia przyj\u0119\u0142y najwi\u0119cej uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy w relacji do populacji tych kraj\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9223396,jakie-panstwa-przyjely-najwiecej-uchodzcow-z-ukrainy-mapa.html", "date_published": "2023-08-09T12:03:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny ograniczaj\u0105 eksport galu i germanu. Czy \u015bwiat b\u0119dzie mia\u0142 z czego budowa\u0107 procesory?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone robi\u0105 wszystko, by uniemo\u017cliwi\u0107 Chinom produkcj\u0119 procesor\u00f3w w nowoczesnej technologii. Na odpowied\u017a komunistycznego pa\u0144stwa nie trzeba by\u0142o d\u0142ugo czeka\u0107 \u2014 Chiny ograniczy\u0142y eksport galu i germanu, czyli dw\u00f3ch kluczowych dla bran\u017cy p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w materia\u0142\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9223358,chiny-ograniczaja-eksport-galu-i-germanu-czy-swiat-bedzie-mial-z-czeg.html", "date_published": "2023-08-09T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny ograniczaj\u0105 eksportu galu i germanu. Czy \u015bwiat b\u0119dzie mia\u0142 z czego budowa\u0107 procesory?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone robi\u0105 wszystko, by uniemo\u017cliwi\u0107 Chinom produkcj\u0119 procesor\u00f3w w nowoczesnej technologii. Na odpowied\u017a komunistycznego pa\u0144stwa nie trzeba by\u0142o d\u0142ugo czeka\u0107 \u2014 Chiny ograniczy\u0142y eksport galu i germanu, czyli dw\u00f3ch kluczowych dla bran\u017cy p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w materia\u0142\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9223358,chiny-ograniczaja-eksportu-galu-i-germanu-czy-swiat-bedzie-mial-z-cze.html", "date_published": "2023-08-09T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bezpieczny Kredyt 2%\". Sp\u00f3\u0142ki deweloperskie ju\u017c odnotowa\u0142y wp\u0142yw programu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9223390,bezpieczny-kredyt-2-spolki-deweloperskie-juz-odnotowaly-wplyw-prog.html", "date_published": "2023-08-09T11:54:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszu\u015bci pr\u00f3buj\u0105 przejmowa\u0107 konta Microsoft Office", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WhJktkuTURBXy8wOTQzNWEzYy0xNzhhLTQ4MzctODUzOS0xODg4NzIyZDQxYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narasta kampania phishingowa, w kt\u00f3rej oszu\u015bci d\u0105\u017c\u0105 do przej\u0119cia danych logowania do konta Microsoft Office - informuje NASK.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9223371,oszusci-probuja-przejmowac-konta-microsoft-office.html", "date_published": "2023-08-09T11:38:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Selfie przy s\u0142upie granicznym. Turystka dosta\u0142a mandat na 500 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VfOktkuTURBXy80NWZkYzExYy02ZmNhLTQ3OWUtODk0OS1iM2JlNWY0Y2FhMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142oda Polka, Kanadyjczyk, rodzice z dzieckiem. To osoby, kt\u00f3re w ostatnich dniach nielegalnie wesz\u0142y na pas drogi granicznej na Podkarpaciu, aby sobie zrobi\u0107 zdj\u0119cie ze s\u0142upem granicznym lub zobaczy\u0107 jak wygl\u0105da granica. Zdj\u0119cia okaza\u0142y si\u0119 kosztowne \u2013 zostali ukarani mandatami od 300 do 500 z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 PAP rzecznik BiOSG por. Piotr Zakielarz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9223365,selfie-przy-slupie-granicznym-turystka-dostala-mandat-na-500-zl.html", "date_published": "2023-08-09T11:33:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Olymp zdecyduj\u0105 4 wrze\u015bnia o emisji do 19,98 mln akcji z prawem poboru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223360,akcjonariusze-olymp-zdecyduja-4-wrzesnia-o-emisji-do-1998-mln-akcji-z.html", "date_published": "2023-08-09T11:28:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa CCC podtrzymuje prognozy na 2023 r., liczy na popraw\u0119 wynik\u00f3w w II p\u00f3\u0142r. i w 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgKktkuTURBXy8xNmJkZWIxYS1iZjU0LTRmZDUtOWFhNi03MjNkZjVlMzhmM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223357,grupa-ccc-podtrzymuje-prognozy-na-2023-r-liczy-na-poprawe-wynikow-w.html", "date_published": "2023-08-09T11:26:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "InPost wprowadzi\u0142 us\u0142ug\u0119 InPost Shop w Wielkiej Brytanii w ramach partnerstwa z Vinted", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gaSktkuTURBXy8zMWVjYmEwNC0yZGVlLTRmODItYTg1Mi1mM2ZmMDY4NjJjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223355,inpost-wprowadzil-usluge-inpost-shop-w-wielkiej-brytanii-w-ramach-part.html", "date_published": "2023-08-09T11:22:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cosma pozyska\u0142a 10,73 mln z\u0142 z emisji akcji serii I, redukcja zapis\u00f3w: 14,7 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223353,cosma-pozyskala-1073-mln-zl-z-emisji-akcji-serii-i-redukcja-zapisow.html", "date_published": "2023-08-09T11:18:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CCC mia\u0142o wst\u0119pnie 221 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. r.obr. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NadktkuTURBXy9hYzcxZmU0OS0yM2UwLTRmMDktYTFhMS1iNWU3ODczODE0MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223351,ccc-mialo-wstepnie-221-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw-robr-2023.html", "date_published": "2023-08-09T11:16:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unimot mia\u0142 wst\u0119pnie 62,8 mln z\u0142 skorygowanej EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9223349,unimot-mial-wstepnie-628-mln-zl-skorygowanej-ebitda-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-08-09T11:13:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Check Point: Liczba cyberatak\u00f3w na s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia w Polsce wzros\u0142a trzykrotnie w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUVktkuTURBXy9jOWI1Njk2Zi1jOTQ5LTQxOTctOGU0ZC02ZDA1NmRkZTM0MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9223343,check-point-liczba-cyberatakow-na-sluzbe-zdrowia-w-polsce-wzrosla-trz.html", "date_published": "2023-08-09T11:08:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NASK ostrzega: Oszu\u015bci rozsy\u0142aj\u0105 e-maile z gro\u017abami zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesp\u00f3\u0142 CERT Polska od pewnego czasu zajmuje si\u0119 spraw\u0105 narastania spamowej kampanii, kt\u00f3ra ma na celu radykalne zastraszanie ofiar i wy\u0142udzenie pieni\u0119dzy - ostrzegaj\u0105 eksperci w raporcie NASK. Oszu\u015bci rozsy\u0142aj\u0105 e-maile, w kt\u00f3rych informuj\u0105, \u017ce zosta\u0142o zlecone zab\u00f3jstwo adresata wiadomo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9223342,nask-ostrzega-oszusci-rozsylaja-e-maile-z-grozbami-zabojstwa.html", "date_published": "2023-08-09T11:05:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moskwa: Na usuwanie skutk\u00f3w po\u017caru w Przylepie rz\u0105d przeka\u017ce 43 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na usuwanie skutk\u00f3w po\u017caru sk\u0142adowiska toksycznych odpad\u00f3w w Przylepie rz\u0105d przeka\u017ce 43 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 w Zielonej G\u00f3rze minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.12 mln z\u0142 do\u0142o\u017cy miasto Zielona G\u00f3ra.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9222993,moskwa-na-usuwanie-skutkow-pozaru-w-przylepie-rzad-przekaze-43-mln-zl.html", "date_published": "2023-08-09T10:34:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prze\u0142omowe nadprzewodniki LK-99 to flop? Wkr\u00f3tce maj\u0105 zosta\u0107 przedstawione dowody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XzyktkuTURBXy8xNTBiZjUxOC0xYWUxLTQwZDAtOWMyMi0zNWI1YWQwNWQ3ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142udniowokorea\u0144ski komitet ekspert\u00f3w naukowych przekaza\u0142, \u017ce centrum badawcze z siedzib\u0105 w Seulu stoj\u0105ce za twierdzeniami o prze\u0142omie w technologii nadprzewodnik\u00f3w, ju\u017c za dwa tygodnie ma dostarczy\u0107 pr\u00f3bki wymagane do procesu walidacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9206378,przelomowe-nadprzewodniki-lk-99-to-flop-wkrotce-maja-zostac-przedstaw.html", "date_published": "2023-08-09T10:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BO\u015a mia\u0142 1,24 mln z\u0142 straty netto w II kw. 2023 r.; ROE w I p\u00f3\u0142r.: 5,5%", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3W8ktktTURBXy8wNTk1OWEwYS1jMmVkLTRkYjAtYjM1MS04MjA5NTBkMzBjMzEucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9222710,bos-mial-124-mln-zl-straty-netto-w-ii-kw-2023-r-roe-w-i-polr-55.html", "date_published": "2023-08-09T10:14:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MRiT: Polski astronauta poleci na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYbktkuTURBXy9hYTJmNWQ5NC0yZGEyLTRlMWEtOWI4Yy0wNGUyMTIwMWNlMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski astronauta we\u017amie udzia\u0142 w misji na Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS) - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 PAP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Polak b\u0119dzie m.in. testowa\u0142 zaawansowane technologie polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w, realizowa\u0142 eksperymenty - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9222668,szef-mrit-polski-astronauta-poleci-na-miedzynarodowa-stacje-kosmiczna.html", "date_published": "2023-08-09T10:11:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do W\u0142och dotar\u0142 nowy wariant koronawirusa o nazwie Eris", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do W\u0142och dotar\u0142 w bardzo kr\u00f3tkim czasie nowy wariant koronawirusa o nazwie Eris, drugi najbardziej obecnie szerz\u0105cy si\u0119 na \u015bwiecie - poda\u0142 dziennik &quot;Il Messaggero&quot;. Wed\u0142ug w\u0142oskich bada\u0144 wariant ten nie jest bardziej niebezpieczny od innych mutacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9222598,do-wloch-dotarl-nowy-wariant-koronawirusa-o-nazwie-eris.html", "date_published": "2023-08-09T10:07:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o danych ws. relacji d\u0142ugu publicznego do PKB. \"Niech przem\u00f3wi\u0105 liczby\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8AktkuTURBXy82MzYyNDM0OS0yNmY2LTRmMDAtOWMyOC0xOGI4ZTkxOGI4ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dy PiS to po prostu dobre rz\u0105dy. Niech przemowi\u0105 liczby - napisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki i poda\u0142 dane dotycz\u0105ce d\u0142ugu publicznego w relacji do PKB w czasach rz\u0105d\u00f3w PiS i PO-PSL.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9222576,morawiecki-o-danych-ws-relacji-dlugu-publicznego-do-pkb-niech-przem.html", "date_published": "2023-08-09T10:01:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekao przyj\u0105\u0142 ponad 11,5 tys. wniosk\u00f3w i podpisa\u0142 ponad 750 um\u00f3w na 'Bezpieczny kredyt 2%'", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWEktkuTURBXy8xNzE3MGMzYy1jNjM3LTRhZTctODZlYy1hZjQ4YjMzYTEzMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9222519,pekao-przyjal-ponad-115-tys-wnioskow-i-podpisal-ponad-750-umow-na-b.html", "date_published": "2023-08-09T09:55:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakup domu w Polsce. Zmieni\u0142o si\u0119 podej\u015bcie nabywc\u00f3w, wi\u0119ksze zainteresowanie mniejszym metra\u017cem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L97ktkuTURBXy9lYWE5ZTUzMC05NWY0LTRkYTItYmRmYi04NTlkNDA2NmY4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9222467,zakup-domu-w-polsce-zmienilo-sie-podejscie-nabywcow-wieksze-zaintere.html", "date_published": "2023-08-09T09:51:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUE mia\u0142o wst\u0119pnie 4,3 mln z\u0142 zysku netto, 6 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9222419,zue-mialo-wstepnie-43-mln-zl-zysku-netto-6-mln-zl-zysku-ebit-w-i-pol.html", "date_published": "2023-08-09T09:48:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miesi\u0119czny Indeks Koniunktury (MIK) spad\u0142 w sierpniu. \"Nastroje negatywne przewa\u017caj\u0105 w firmach \u015brednich\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHmktkuTURBXy8xMWVlYTJkOS0xYWMyLTRlYTYtOTBjYy01MTAxZTQ2NDlmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9222098,miesieczny-indeks-koniunktury-mik-spadl-w-sierpniu-nastroje-negaty.html", "date_published": "2023-08-09T09:29:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nocne g\u0105sienice niszcz\u0105 pola lawendy we Francji. \"Po\u017cera\u0142y \u0142odygi z pr\u0119dko\u015bci\u0105 b\u0142yskawicy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lIektkuTURBXy82M2ZiODY3MS1hMDJlLTQwNmYtOTc2NS1jMTkxZTRhZTU3NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nocne g\u0105sienice, przyby\u0142e z Afryki z wiatrem sirocco, niszcz\u0105 pola lawendy we Francji \u2013 alarmuj\u0105 hodowcy. Trzy departamenty, w kt\u00f3rych uprawia si\u0119 75 proc. lawendy, u\u017cywanej do produkcji olejk\u00f3w eterycznych w perfumerii, kosmetykach i produktach higienicznych, odnotowuj\u0105 ogromne straty.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9221942,nocne-gasienice-niszcza-pola-lawendy-we-francji-pozeraly-lodygi-z-pr.html", "date_published": "2023-08-09T09:18:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dramatycznie brakuje nauczycieli. Ci, kt\u00f3rzy zostali w zawodzie, b\u0119d\u0105 pracowali na 1,5 lub wi\u0119cej etatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrektkuTURBXy9jM2JlMGE5MC03YWVkLTQ5NjQtOWYyZi05ODE0NmEyNTcyYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nadchodz\u0105cym roku szkolnym uczniowie nie maj\u0105 co liczy\u0107 na dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce i wspomagaj\u0105ce. Szkolne wycieczki te\u017c b\u0119d\u0105 rzadko\u015bci\u0105. Wszystko przez braki kadrowe i niewystarczaj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0119 o\u015bwiatow\u0105", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9209549,dramatycznie-brakuje-nauczycieli-ci-ktorzy-zostali-w-zawodzie-beda.html", "date_published": "2023-08-09T08:52:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przeci\u0119tne wynagrodzenie spad\u0142o w II kw. GUS poda\u0142 kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9221704,przecietne-wynagrodzenie-spadlo-w-ii-kw-gus-podal-kwote.html", "date_published": "2023-08-09T08:48:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 22 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 9.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 22 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym sze\u015b\u0107 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 503testy w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-22-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-08-09T08:42:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brakuje pieni\u0119dzy na popraw\u0119 cyberbezpiecze\u0144stwa w szpitalach. Dane pacjent\u00f3w mog\u0105 wyp\u0142yn\u0105\u0107 w ka\u017cdej chwili", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0yVktkuTURBXy8wOTJkNTA2My1mNDczLTRjNTgtYjEyZC00OTk4YTIwZmViZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NFZ przed\u0142u\u017ca program finansowania poprawy cyberbezpiecze\u0144stwa w szpitalach. Codziennie dochodzi do tysi\u0119cy pr\u00f3b atak\u00f3w i tylko odpowiednie zabezpieczenia s\u0105 w stanie stawi\u0107 im czo\u0142a. Pieni\u0105dze z NFZ nie pokrywaj\u0105 jednak wszystkich potrzeb", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9209564,brakuje-pieniedzy-na-poprawe-cyberbezpieczenstwa-w-szpitalach-dane-pa.html", "date_published": "2023-08-09T08:41:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144skie samoloty wojskowe przekroczy\u0142y lini\u0119 mediany w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziesi\u0119\u0107 chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych przekroczy\u0142o lini\u0119 mediany w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 resort obrony Tajwanu. Linia mediany uznawana jest za nieformaln\u0105 granic\u0119 aktywno\u015bci militarnej pomi\u0119dzy ChRL i Tajwanem, po kt\u00f3rej przekroczeniu dozwolone jest otwarcie ognia przez obron\u0119 drugiej strony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9221589,chinskie-samoloty-wojskowe-przekroczyly-linie-mediany-w-ciesninie-tajw.html", "date_published": "2023-08-09T08:40:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Efekt \u017cycia w ha\u0142asie. NFZ: Coraz cz\u0119\u015bciej problemy ze s\u0142uchem maj\u0105 m\u0142odsze osoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kq4ktkuTURBXy9iYzBiNzk0NC0zZTg3LTQ3OTEtYTVlNC1hMGY5ZjVmM2VlNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba os\u00f3b z niedos\u0142uchem ro\u015bnie w wyniku starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, ale te\u017c coraz cz\u0119\u015bciej problemy ze s\u0142uchem maj\u0105 m\u0142odsi \u2013 to efekt \u017cycia w ha\u0142asie \u2013 przekaza\u0142 Narodowy Fundusz Zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9221460,efekt-zycia-w-halasie-nfz-coraz-czesciej-problemy-ze-sluchem-maja-ml.html", "date_published": "2023-08-09T08:31:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk czy Kaczy\u0144ski \u2013 czyje rz\u0105dy Polacy oceniaj\u0105 lepiej? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aW5ktkuTURBXy8yNzQzYWIzYi0xMTAzLTRiNzItYjgyMi0zOGQwOTk0ZGM2ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najnowszym sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski 43,9 proc. ankietowanych oceni\u0142o, \u017ce lepiej \u017cyje si\u0119 im za rz\u0105d\u00f3w ekipy Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Niemal tyle samo \u2013 43,6 \u2013 stwierdzi\u0142o za\u015b, \u017ce lepiej by\u0142o za czas\u00f3w rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9221076,tusk-czy-kaczynski-czyje-rzady-polacy-oceniaja-lepiej-sondaz.html", "date_published": "2023-08-09T08:04:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pakiet Fit for 55: Polski rz\u0105d zaskar\u017cy\u0142 do TSUE dwa kolejne akty prawne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska zaskar\u017cy\u0142a do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej kolejne dwa unijne akty prawne dotycz\u0105ce kwestii emisji CO2 \u2013 poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Oba stanowi\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pakietu Fit for 55, kt\u00f3ry ma zaostrzy\u0107 polityk\u0119 klimatyczn\u0105 UE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9220813,pakiet-fit-for-55-polski-rzad-zaskarzyl-do-tsue-dwa-kolejne-akty-praw.html", "date_published": "2023-08-09T07:41:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Policja: Child Alert rzadko stosowany, stuprocentowo skuteczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0iktkuTURBXy8xZTdhNWU2Mi0wMDQ3LTRhNjMtOGNhMS0xOGMwNGUyNTQ1YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sze\u015b\u0107 razy og\u0142oszono dot\u0105d w Polsce Child Alert \u2013 specjaln\u0105, wykorzystuj\u0105c\u0105 media, procedur\u0119 poszukiwania zaginionych dzieci. Policjanci korzystaj\u0105 z niej rzadko \u2013 kiedy wszystko wskazuje na to, \u017ce dziecko zosta\u0142o pozbawione wolno\u015bci lub grozi mu niebezpiecze\u0144stwo. Dot\u0105d alert by\u0142 w Polsce stuprocentowo skuteczny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9220734,policja-child-alert-rzadko-stosowany-stuprocentowo-skuteczny.html", "date_published": "2023-08-09T07:36:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefie pami\u0119taj: Popo\u0142udniami i w pi\u0105tki pracownicy s\u0105 mniej produktywni i robi\u0105 wi\u0119cej liter\u00f3wek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2ektkuTURBXy8zYWFkMzYyNS02ZTI1LTQ1NDgtOWY1ZS1hYjdiZDMxODUxYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy s\u0105 mniej aktywni i bardziej podatni na pope\u0142nianie b\u0142\u0119d\u00f3w popo\u0142udniami oraz w pi\u0105tki, przy czym szczyt bezproduktywno\u015bci przypada na pi\u0105tkowe popo\u0142udnia - czytamy w \u201ePLOS ONE\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9220636,szefie-pamietaj-popoludniami-i-w-piatki-pracownicy-sa-mniej-produktyw.html", "date_published": "2023-08-09T07:29:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent USA zapowiada rych\u0142\u0105 wizyt\u0119 w Wietnamie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qx_ktkuTURBXy9mOTFkMTk5OC1hNWI2LTRhMDktYWRkZi0xZDNjMGZhMDI2YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce &quot;wkr\u00f3tce&quot; uda si\u0119 do Wietnamu, poniewa\u017c kraj ten chce wzmocni\u0107 relacje ze Stanami Zjednoczonymi i sta\u0107 si\u0119 ich g\u0142\u00f3wnym partnerem - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Biden przekaza\u0142 t\u0119 informacj\u0119 podczas pobytu w Nowym Meksyku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9220584,prezydent-usa-zapowiada-rychla-wizyte-w-wietnamie.html", "date_published": "2023-08-09T07:25:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 trzech os\u00f3b z jednej rodziny. Policja podejrzewa, \u017ce przyczyn\u0105 by\u0142o zatrucie grzybami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eiUktkuTURBXy8xYTJjZGJhZS01MzkwLTQzNWItYTUzZS1lYjEyNTlhNWIyN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australijscy \u015bledczy staraj\u0105 si\u0119 ustali\u0107, czy przyczyn\u0105 \u015bmierci trzech os\u00f3b oraz ci\u0119\u017ckiego stanu czwartej by\u0142o zatrucie grzybami le\u015bnymi, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie zjad\u0142a rodzina ze stanu Wiktoria w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9220516,smierc-trzech-osob-z-jednej-rodziny-policja-podejrzewa-ze-przyczyna.html", "date_published": "2023-08-09T07:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oskie banki zap\u0142ac\u0105 podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d W\u0142och dekretem z moc\u0105 ustawy ustanowi\u0142 we wtorek jednorazowy 40-procentowy podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych bank\u00f3w, uzyskanych w wyniku podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, wprowadzonych przez Europejski Bank Centralny. Na gie\u0142dzie w Mediolanie akcje bank\u00f3w straci\u0142y prawie 9 mld euro. P\u00f3\u017anym wieczorem ministerstwo gospodarki i finans\u00f3w wyda\u0142o uspokajaj\u0105cy komunikat.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9220369,wloskie-banki-zaplaca-podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow.html", "date_published": "2023-08-09T07:11:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o g\u0142osowaniu 15 pa\u017adziernika: To wybory mi\u0119dzy dwiema r\u00f3\u017cnymi wizjami Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8AktkuTURBXy82MzYyNDM0OS0yNmY2LTRmMDAtOWMyOC0xOGI4ZTkxOGI4ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wybory parlamentarne 15 pa\u017adziernika to wybory absolutnie zasadnicze mi\u0119dzy dwiema wizjami Polski. Jedna to wizja Polski solidarnej, nasza wizja, tak\u0105 chcieliby\u015bmy kontynuowa\u0107, mimo potkni\u0119\u0107 i b\u0142\u0119d\u00f3w, za kt\u00f3re trzeba przeprosi\u0107 - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, &quot;ten, kto nie robi nic, ten nie pope\u0142nia b\u0142\u0119d\u00f3w i ten si\u0119 nie potyka&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9220279,morawiecki-o-glosowaniu-15-pazdziernika-to-wybory-miedzy-dwiema-rozny.html", "date_published": "2023-08-09T07:00:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Serbii walczy o jedno\u015b\u0107 kraju. Przestrzega Ukrain\u0119 przed uznaniem niepodleg\u0142o\u015bci Kosowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPgktkuTURBXy8zYjlmMzUwYy1hYzlmLTRmY2ItODNkOS1mOTE0OTNjODc1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Ukraina uzna niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Kosowa, w ci\u0105gu jednego dnia straci ca\u0142\u0105 swoj\u0105 wiarygodno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9220087,prezydent-serbii-walczy-o-jednosc-kraju-przestrzega-ukraine-przed-uzn.html", "date_published": "2023-08-09T06:46:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena ropy w USA spada z najwy\u017cszych poziom\u00f3w od kwietnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 z najwy\u017cszych poziom\u00f3w od kwietnia. Inwestorzy czekaj\u0105 na popo\u0142udniowe dane o zapasach paliw w USA - wskazuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9220081,cena-ropy-w-usa-spada-z-najwyzszych-poziomow-od-kwietnia.html", "date_published": "2023-08-09T06:45:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street: Wtorkowe notowania zako\u0144czy\u0142y si\u0119 niewielkimi spadkami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, Akcje ameryka\u0144skich i chi\u0144skich sp\u00f3\u0142ek trac\u0105 na warto\u015bci, a w centrum uwagi pozostaj\u0105 wyniki kwartalne firm.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9219960,wall-street-wtorkowe-notowania-zakonczyly-sie-niewielkimi-spadkami.html", "date_published": "2023-08-09T06:37:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell: Re\u017cim \u0141ukaszenki sta\u0142 si\u0119 zagro\u017ceniem dla bezpiecze\u0144stwa regionalnego i mi\u0119dzynarodowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yFRktkuTURBXy9lY2MxYjFiOS01ZDFkLTRmYzMtYmUxNC0yYTZhYjBhODI5YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Re\u017cim Alaksandra \u0141ukaszenki sta\u0142 si\u0119 zagro\u017ceniem tak\u017ce dla bezpiecze\u0144stwa regionalnego i mi\u0119dzynarodowego, czego dowodz\u0105 dzia\u0142ania takie jak wymuszone l\u0105dowanie cywilnego samolotu w maju 2021 r. i utrzymuj\u0105ca si\u0119 instrumentalizacja migrant\u00f3w o nieuregulowanym statusie na wschodnich granicach UE - poinformowa\u0142 szef dyplomacji UE Josep Borrell w o\u015bwiadczeniu wydanym w imieniu Unii Europejskiej w trzeci\u0105 rocznic\u0119 sfa\u0142szowanych wybor\u00f3w prezydenckich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9219941,borrell-rezim-lukaszenki-stal-sie-zagrozeniem-dla-bezpieczenstwa-regi.html", "date_published": "2023-08-09T06:36:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budka: Rozpoczynamy kampani\u0119 wyborcz\u0105;  pa\u017adziernika 15. pogonimy Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EzKktkuTURBXy9kYzVkYWE2My1hZDExLTRiZTEtOGZiYy1kODIzNzJjZjNhMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Politycy Koalicji Obywatelskiej zainaugurowali w \u015brod\u0119 rano kampani\u0119 wyborcz\u0105 . &quot;Rozpoczynamy nasz\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105. Pa\u017adziernika 15. pogonimy Kaczy\u0144skiego. Koalicja Obywatelska jest prawdziw\u0105 jedyn\u0105 alternatyw\u0105, \u017ceby zatrzyma\u0107 t\u0119 z\u0142\u0105 w\u0142adz\u0119&quot; - powiedzia\u0142 szef klubu KO Borys Budka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9219881,budka-rozpoczynamy-kampanie-wyborcza-pazdziernika-15-pogonimy-kacz.html", "date_published": "2023-08-09T06:31:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaektkuTURBXy83ZDgzMzRlNy0xMmZhLTRhZTUtYWNhNi0wYTIyZWU1MDJjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano polska waluta umocni\u0142a si\u0119 wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,46 z\u0142, frank szwajcarski 4,65 z\u0142, a dolar 4,06 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9219824,zloty-umocnil-sie-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-08-09T06:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "47 proc. Polak\u00f3w boi si\u0119 czego\u015b w pracy; wi\u0119kszo\u015b\u0107 ukrywa swoje l\u0119ki i fobie [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />47 proc. Polak\u00f3w zmaga si\u0119 z l\u0119kami, kt\u00f3re dotycz\u0105 ich \u017cycia zawodowego, a 58 proc. uwa\u017ca, \u017ce problemy natury psychicznej wp\u0142ywaj\u0105 na ich karier\u0119. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 ukrywa swoje l\u0119ki i fobie - wykaza\u0142o badanie przeprowadzone przez serwis InterviewMe.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9219786,47-proc-polakow-boi-sie-czegos-w-pracy-wiekszosc-ukrywa-swoje-leki-i.html", "date_published": "2023-08-09T06:26:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile w\u0119gla zu\u017cyje w tym roku \u015bwiatowa gospodarka?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku \u015bwiatowa gospodarka zu\u017cyje ok. 8,3 mld ton w\u0119gla, za\u015b globalna produkcja tego surowca przekroczy 8,8 mld ton - prognozuje Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii (IEA). Wbrew obiegowym opiniom, \u017ce \u015bwiat odchodzi od w\u0119gla, jest zupe\u0142nie odwrotnie - skomentowa\u0142a Polska Grupa G\u00f3rnicza.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9219680,ile-wegla-zuzyje-w-tym-roku-swiatowa-gospodarka.html", "date_published": "2023-08-09T06:19:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja przesuwa kolejne granice. \"Hieny cmentarne\" zarabiaj\u0105 na wizerunkach os\u00f3b zmar\u0142ych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqIktkuTURBXy9kMWRkZWUzNy0xZWQ4LTQ1MTUtOGNlZS03YTdjN2MwODc3NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Portal, kt\u00f3ry wygenerowa\u0142 film z wizerunkiem zamordowanej Madzi, trudno b\u0119dzie poci\u0105gn\u0105\u0107 do odpowiedzialno\u015bci", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9212509,sztuczna-inteligencja-przesuwa-kolejne-granice-hieny-cmentarne-zara.html", "date_published": "2023-08-09T06:07:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odliczanie do wybor\u00f3w rozpocz\u0119te. Ma\u0142e komitety wyborcze mog\u0105 nie wyrobi\u0107 si\u0119 z rejestracj\u0105 kandydat\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/za9ktkuTURBXy8wMDc5NzQ4NS1jODhlLTQ1NjEtYWY5OS00Y2QwNDAyNTJlMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda zarz\u0105dzi\u0142 wczoraj wybory parlamentarne na 15 pa\u017adziernika, a wi\u0119c w pierwszym mo\u017cliwym konstytucyjnym terminie. To tak\u017ce oznacza, \u017ce rusza kalendarz wyborczy", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9212535,odliczanie-do-wyborow-rozpoczete-male-komitety-wyborcze-moga-nie-wyro.html", "date_published": "2023-08-09T06:02:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polscy przedsi\u0119biorcy wybrali rycza\u0142t i CIT. Czy wp\u0142ywy z tych podatk\u00f3w uratuj\u0105 wyborczy bud\u017cet?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALXktkuTURBXy9hYjQxZmE5NC00MWYwLTQwNzYtODFjYS02NDIwZGNjODliMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze p\u00f3\u0142rocze pokazuje, \u017ce dochody z podatku rycza\u0142towego kolejny raz mog\u0105 pozytywnie zaskoczy\u0107. Nadal jednak nie wiadomo, czy uda si\u0119 zrealizowa\u0107 bud\u017cetowy plan wp\u0142yw\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9210355,polscy-przedsiebiorcy-wybrali-ryczalt-i-cit-czy-wplywy-z-tych-podatko.html", "date_published": "2023-08-09T05:50:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie dw\u00f3ch si\u0119 bije tam trzeci... traci. Stawk\u0105 sporu jest budowa elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odpowiadamy na najwa\u017cniejsze pytania dotycz\u0105ce sporu Korea\u0144czyk\u00f3w z Amerykanami", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9210371,gdzie-dwoch-sie-bije-tam-trzeci-traci-stawka-sporu-jest-budowa-ele.html", "date_published": "2023-08-09T05:32:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Roszady na stanowisku ministra zdrowia. Czy PiS ugasi kampanijny po\u017car?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LpktkuTURBXy84OTNhYjhjZi01YmI4LTQyMWItOTIyYS1mMzhlZTI5MTQyM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Adam Niedzielski nie jest ju\u017c ministrem zdrowia. To efekt ujawnienia przez niego danych lekarza-pacjenta. W spraw\u0119 w\u0142\u0105cza si\u0119 Urz\u0105d Ochrony Danych Osobowych", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9212526,roszady-na-stanowisku-ministra-zdrowia-czy-pis-ugasi-kampanijny-pozar.html", "date_published": "2023-08-09T05:20:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielkie monitory, kasety VHS, tamagotchi\u2026 Pami\u0119tasz te przedmioty sprzed lat? [GALERIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pKaktkuTURBXy80YmVlNDUzYy1jZWEyLTQxMTgtOGExZS05NWJhZTEyZTcwMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeszcze kilkana\u015bcie lat temu niekt\u00f3rym te przedmioty towarzyszy\u0142y na co dzie\u0144. Inni mogli tylko o nich pomarzy\u0107 (ze wzgl\u0119du na wysok\u0105 cen\u0119/problemy z dost\u0119pno\u015bci\u0105). Dzi\u015b to dla wielu symbole z przesz\u0142o\u015bci. U\u017cywa ich coraz mniej os\u00f3b, a cz\u0119\u015b\u0107 z nas zd\u0105\u017cy\u0142a ju\u017c po prostu o nich zapomnie\u0107. Do dzi\u015b pojawiaj\u0105 si\u0119 opinie, \u017ce by\u0142y lepsze od nowszych modeli lub zamiennik\u00f3w. Wielkie monitory, kasety VHS, tamagotchi, odtwarzacze CD, telefony kom\u00f3rkowe, kt\u00f3re nie mia\u0142y tak wielu funkcji jak obecnie nowe smartfony\u2026. \u2013 pami\u0119tasz jeszcze te rzeczy? &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/galeria/9188414,wielkie-monitory-kasety-vhs-tamagotchi-pamietasz-te-przedmioty-sprz.html", "date_published": "2023-08-09T04:55:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Banki i ubezpieczyciele walcz\u0105 o udzia\u0142 w biznesie wiatrakowym. Kto zarobi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktktTURBXy81ZjE0NDk5ZC1kM2ZmLTQ1ODMtYWU3Mi1kNmFlM2Y3Y2ViNDQucG5nkZMFzQEdzKA\" />Polski program rozwoju morskiej energetyki wiatrowej interesuje banki i instytucje ubezpieczeniowe. Jest o co si\u0119 stara\u0107, asekuracja pierwszych polskich morskich farm wiatrowych b\u0119dzie warta kilkaset milion\u00f3w z\u0142otych", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9204717,banki-i-ubezpieczyciele-walcza-o-udzial-w-biznesie-wiatrakowym-kto-za.html", "date_published": "2023-08-09T04:50:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "El Ni\u00f1o, powodzie i po\u017cary. Tegoroczny lipiec by\u0142 najgor\u0119tszym miesi\u0105cem w historii Ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G8aktkuTURBXy9iZWNhMWZkNC0yOWE0LTRhMmEtOGI5MS0xY2ZmODNjZDQ5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 tegoroczne lato nie zala\u0142o Polski ekstremalnymi upa\u0142ami, to globalna temperatura powietrza i ocean\u00f3w wzros\u0142a w lipcu do rekordowo wysokiego poziomu, twierdz\u0105 badacze z unijnego biura Copernicus. Wed\u0142ug klimatolog\u00f3w to dopiero pocz\u0105tek ekstremalnych zjawisk, jakie przygotowa\u0142a dla nas natura.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9205703,el-nino-powodzie-i-pozary-tegoroczny-lipiec-byl-najgoretszym-miesiac.html", "date_published": "2023-08-09T04:41:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Polsce mo\u017ce ich powsta\u0107 nawet ponad 100. Czym jest modu\u0142owy reaktor j\u0105drowy (SMR)?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWcktkuTURBXy9lZjg0YzBiZS1lYjMwLTQyZWEtYmIxZC03OTIxMjZmZmEyMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Modu\u0142owy Reaktor J\u0105drowy (SMR - Small Modular Reactor) to rodzaj reaktora j\u0105drowego o mniejszej mocy, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 produkowany w spos\u00f3b seryjny i dostarczany jako gotowy produkt lub w zestawie modu\u0142\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9206447,w-polsce-moze-ich-powstac-nawet-ponad-100-czym-jest-modulowy-reaktor.html", "date_published": "2023-08-09T04:28:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziurawe sankcje. Tak przyjazne kraje pomagaj\u0105 Rosji zarabia\u0107 i obchodzi\u0107 ograniczenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Napa\u015b\u0107 na Ukrain\u0119 zmieni\u0142a zasadniczo struktur\u0119 rosyjskiej wymiany handlowej i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej. Rosja po\u0142o\u017cy\u0142a nacisk na intensyfikacj\u0119 handlu z zaprzyja\u017anionymi krajami, lokuj\u0105c w nich nadwy\u017cki surowc\u00f3w energetycznych i pr\u00f3buj\u0105c wykorzysta\u0107 je jako rynek do pozyskiwania obj\u0119tych sankcjami produkt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9204387,dziurawe-sankcje-tak-przyjazne-kraje-pomagaja-rosji-zarabiac-i-obchod.html", "date_published": "2023-08-09T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kim s\u0105 najbogatsi ludzie \u015bwiata? Prawie wszyscy pochodz\u0105 z USA [LISTA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7dktkuTURBXy9jNWNiNWUzMS03YmQ5LTRkN2YtYjRmNC0yNmNiM2FlNGMxYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks miliarder\u00f3w Bloomberg pokazuje, \u017ce najbardziej ekskluzywny klub na \u015bwiecie sk\u0142ada si\u0119 obecnie prawie w ca\u0142o\u015bci z obywateli USA. W\u015br\u00f3d dziesi\u0119ciu os\u00f3b, kt\u00f3rych 4 sierpnia 2023 r. maj\u0105tek netto przekracza\u0142 100 miliard\u00f3w dolar\u00f3w, dziewi\u0119ciu to Amerykanie. Jedynym wyj\u0105tkiem jest Francuz Bernard Arnault z LVMH.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9189364,kim-sa-najbogatsi-ludzie-swiata-prawie-wszyscy-pochodza-z-usa-lista.html", "date_published": "2023-08-09T03:50:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]