[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Solidne spadki na Wall Street. Wyniki Nvidii nie pomog\u0142y indeksom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/9cab3ae8ee9575-948-568-3-896-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Optymizm po mocnych kwartalnych wynikach i prognozach na trzeci kwarta\u0142 koncernu Nvidia nie rozla\u0142 si\u0119 na reszt\u0119 rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidne-spadki-na-Wall-Street-Wyniki-Nvidii-nie-pomogly-indeksom-8600076.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T21:08:06.168888+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tytoniowi giganci uznani za mi\u0119dzynarodowych sponsor\u00f3w wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/52989a491248d5-945-560-0-70-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowa Agencja ds. Zapobiegania Korupcji (NAZK) Ukrainy wpisa\u0142a dw\u00f3ch lider\u00f3w rynku tytoniowego - Philip Morris International i Japan Tobacco International, na list\u0119 mi\u0119dzynarodowych sponsor\u00f3w wojny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Philip-Morris-i-Japan-Tobacco-uznani-za-miedzynarodowych-sponsorow-wojny-8600014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T17:52:55.828255+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcjonariusze Lotosu stracili na fuzji z Orlenem? Jest komentarz sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/21b8d8a5c50284-945-560-261-24-2951-1770.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fuzja nie przynios\u0142a straty akcjonariuszom Lotosu, w tym Skarbowi Pa\u0144stwa - zapewni\u0142 w czwartek Orlen w o\u015bwiadczeniu wydanym w odpowiedzi na materia\u0142 redakcji TVN pt. \"Miliardy z\u0142otych straty. Znamy ostateczne rozliczenie fuzji Orlenu z Lotosem\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Lotosu-stracili-na-fuzji-z-Orlenem-Jest-komentarz-spolki-8599999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T17:52:55.820416+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy zwijaj\u0105 ob\u00f3z na Bia\u0142orusi. Dok\u0105d p\u00f3jd\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/d6c6d41f3bf135-948-568-0-80-3209-1925.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ob\u00f3z najemniczej Grupy Wagnera pod Osipowiczami na Bia\u0142orusi jest stopniowo demontowany; z\u0142o\u017cono ju\u017c jedn\u0105 trzeci\u0105 namiot\u00f3w - napisa\u0142a w czwartek bia\u0142oruska redakcja Radia Swoboda. Ukrai\u0144ska stra\u017c graniczna przekaza\u0142a, \u017ce najemnicy wyje\u017cd\u017caj\u0105 z Bia\u0142orusi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wagnerowcy-zwijaja-oboz-na-Bialorusi-Dokad-pojda-8599895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T16:47:58.590903+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tauron pokaza\u0142 zyski, ale eldorado ju\u017c si\u0119 sko\u0144czy\u0142o?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/04165297c231e7-948-567-5-80-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron szacuje, \u017ce mia\u0142a w II kwartale 2023 roku 2.044 mln z\u0142 EBITDA i 840 mln z\u0142 zysku netto - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 1.952,3 mln z\u0142 EBITDA i 965,3 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Tauron-szacuje-ze-miala-w-II-kw-2-044-mln-zl-EBITDA-i-840-mln-zl-zysku-netto-8599964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T16:47:58.578961+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czerwie\u0144 na indeksach GPW. Odzie\u017cowy gigant liderem WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/0749cea39a84a6-945-560-0-0-3100-1859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wne indeksy warszawskiej gie\u0142dy, kt\u00f3re przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 dnia znajdowa\u0142y si\u0119 na niewielkim plusie, zako\u0144czy\u0142y czwartkow\u0105 sesj\u0119 na czerwono. W\u015br\u00f3d blue chip\u00f3w GPW najmocniej zyskiwa\u0142y akcje LPP. Liderem spadk\u00f3w w WIG20 okaza\u0142 si\u0119 CD Projekt.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czwartkowa-sesja-na-GPW-LPP-w-gore-Orlen-i-XTB-w-dol-8599914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T16:47:58.568585+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cna deklaracja premiera Norwegii. \"Przeka\u017cemy Ukrainie samoloty F-16\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/ea191ef3ae8444-948-568-10-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Norwegii Jonas Gahr Store og\u0142osi\u0142 w Kijowie przekazanie Ukrainie samolot\u00f3w wielozadaniowych F-16, potwierdzaj\u0105c wcze\u015bniejsze doniesienia medi\u00f3w. Wed\u0142ug norweskiego nadawcy NRK b\u0119dzie to od pi\u0119ciu do 10 maszyn.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazna-deklaracja-premiera-Norwegii-Przekazemy-Ukrainie-samoloty-F-16-8599948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T15:42:56.296840+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samolot z Prigo\u017cynem zosta\u0142 zestrzleony? Sensacyjne doniesienia z USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/fc5a0938c107bd-948-568-230-0-3766-2259.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze USA uwa\u017caj\u0105, \u017ce samolot z szefem najemniczej Grupy Wagnera Jewgienijem Prigo\u017cynem na pok\u0142adzie, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 rozbi\u0142 si\u0119 na zachodzie Rosji, zosta\u0142 zestrzelony rakiet\u0105 ziemia-powietrze - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dw\u00f3ch ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samolot-z-Prigozynem-zostal-zestrzleony-Sensacyjne-doniesienia-z-USA-8599949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T15:42:56.293276+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista: w 2024 r. realny wzrost p\u0142ac b\u0119dzie wyra\u017anie pozytywny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/84593f8c688178-948-568-0-250-2442-1465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku realny wzrost p\u0142ac b\u0119dzie wyra\u017anie pozytywny, co powinno to sprzyja\u0107 konsumpcji i wzrostowi gospodarczemu \u2013 oceni\u0142 Mariusz Adamiak z PKO BP w komentarzu do projektu bud\u017cetu na 2024 r. Wed\u0142ug niego bud\u017cet jest ambitny i dosy\u0107 optymistyczny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-w-2024-r-realny-wzrost-plac-bedzie-wyraznie-pozytywny-8599906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T15:42:56.287757+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy hakerzy zaatakowali w Polsce. Ofiarami m.in. politycy PiS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/ad6754f21c9358-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zesp\u00f3\u0142 CERT Polska wykry\u0142 dzia\u0142ania grupy hakerskiej UNC1151, stoj\u0105cej m.in. za operacj\u0105 Ghostwriter. Przest\u0119pcy, prawdopodobnie powi\u0105zani z rosyjskim GRU, podszyli si\u0119 pod osoby sprawuj\u0105ce wysokie funkcje pa\u0144stwowe, wykorzystuj\u0105c do tego skrzynki poczty elektronicznej na popularnym portalu - poinformowa\u0142o Biuro Komunikacji Ministerstwa Cyfryzacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-w-Polsce-Ofiarami-m-in-politycy-PiS-8599856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T15:42:56.281474+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden og\u0142osi\u0142 dodatkowe sankcje wobec Rosjan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/c943c0652283d0-948-568-0-31-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 wprowadzenie nowych sankcji przeciwko ludziom odpowiedzialnym za przymusowy wyw\u00f3z ukrai\u0144skich dzieci do Rosji. Potwierdzi\u0142 te\u017c \"niezachwiane i trwa\u0142e\" zobowi\u0105zanie do wspierania Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Joe-Biden-oglosil-dodatkowe-sankcje-wobec-Rosjan-8599880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T14:40:22.474795+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich w rejonie Aten to wynik podpale\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/f9871ad9e78bc3-948-568-0-35-3553-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grecki minister ds. kryzysu klimatycznego Wassilis Kikilias o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 po\u017car\u00f3w w rejonie Aten jest efektem podpale\u0144. \"Podpalacze podk\u0142adaj\u0105 ogie\u0144, nara\u017caj\u0105c lasy, domy i przede wszystkim ludzi\" - powiedzia\u0142 w telewizyjnym wyst\u0105pieniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-w-Grecji-Czesc-z-nich-w-rejonie-Aten-to-wynik-podpalen-8599861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T14:40:22.468704+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen stanie si\u0119 konkurencj\u0105 dla Allegro? Sp\u00f3\u0142ka stawia na e-commerce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/17cf135635d70f-948-568-22-195-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek e-commerce w Polsce wci\u0105\u017c si\u0119 rozwija. Cho\u0107 wyst\u0119puj\u0105 ju\u017c na nim gracze o ugruntowanej pozycji, nie oznacza to, \u017ce inne podmioty nie chc\u0105 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142. Okazuje si\u0119, \u017ce takie plany ma Orlen, kt\u00f3ry planuje mocno postawi\u0107 na rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci sklepu vitay.pl.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-stanie-sie-konkurencja-dla-Allegro-Spolka-stawia-na-e-commerce-8599662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T14:40:22.456937+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polenergia zaoferuje ponad 10 mln akcji nowej emisji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/b8d2b31ce008e0-948-568-133-257-3980-2388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena emisyjna 10.416.667 nowych akcji Polenergii zosta\u0142a ustalona na 72 z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polenergia-zaoferuje-10-416-667-akcji-nowej-emisji-po-72-zl-za-sztuke-8599816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T13:35:19.773477+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen filarem bud\u017cetu pa\u0144stwa? \"Ma zapewni\u0107 12 proc. wp\u0142yw\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/1a8d8c538828b1-948-568-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. daniny podatkowe Orlenu powinny si\u0119gn\u0105\u0107 blisko 70 mld, co b\u0119dzie oznacza\u0142o, \u017ce koncern zapewni ok. 12 proc. ca\u0142ych wp\u0142yw\u00f3w do bud\u017cetu pa\u0144stwa - oszacowa\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji wynikowej wiceprezes Orlenu ds. finansowych Janusz Szewczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-filarem-budzetu-panstwa-Ma-zapewnic-12-proc-wplywow-8599804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T13:35:19.757923+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Black Hawk produkowany w Polsce ma trafi\u0107 do Azji. Legendarne \u015bmig\u0142owce chce mie\u0107 Indonezja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/c7673041047cc9-945-560-3-3-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sikrosky podpisa\u0142 wst\u0119pn\u0105 umow\u0119 na realizacj\u0119 projektu dostarczenia wielozadaniowych \u015bmig\u0142owc\u00f3w Black Hawk dla Indonezji. Produkcja maszyn odbywa si\u0119 w zak\u0142adach w Mielcu nale\u017c\u0105cych do Amerykan\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Black-Hawk-produkowany-w-Polsce-ma-trafic-do-Azji-Legendarne-smiglowce-chce-miec-Indonezja-8599831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T13:35:19.746784+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Polsce nie ma podatku od kota. Niekt\u00f3rzy w\u0142a\u015bciciele zap\u0142ac\u0105 inn\u0105 danin\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/c8e4c89c990cb0-948-568-0-114-2868-1720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Op\u0142ata od psa funkcjonuje w przestrzeni prawa podatkowego. Jego ustalanie i pobieranie le\u017cy po stronie gminy. Nie dotyczy to kot\u00f3w. S\u0105 jednak sytuacje, w kt\u00f3rych r\u00f3wnie\u017c ich w\u0142a\u015bciciele s\u0105 zobligowani do zap\u0142aty podatku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-nie-ma-podatku-od-kota-Niektorzy-wlasciciele-zaplaca-inna-danie-8599585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T12:30:17.802967+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katalonia chce seceji oraz amnestii dla separatyst\u00f3w. Tym razem si\u0119 uda?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/4a0275bb8899b6-948-568-0-102-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef rz\u0105du Katalonii Pere Aragones wezwa\u0142 w czwartek w\u0142adze Hiszpanii do og\u0142oszenia amnestii dla katalo\u0144skich separatyst\u00f3w, a tak\u017ce zgody na mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizacji w tej p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katalonia-chce-seceji-oraz-amnestii-dla-separatystow-Tym-razem-sie-uda-8599762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T12:30:17.801303+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna ofiara bakterii Legionella w Rzeszowie. Powo\u0142ano sztab kryzysowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9ff77fa55b69a6-948-568-22-0-4405-2643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />79-letnia pacjentka zmar\u0142a w nocy w Szpitalu Miejskim w Rzeszowie. By\u0142a zaka\u017cony bakteri\u0105 Legionella pneumophila \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor szpitala Grzegorz Materna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-ofiara-bakterii-Legionella-w-Rzeszowie-Powolano-sztab-kryzysowy-8599543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.706648+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Okazyjna inwestycja z cudownym algorytmem\". Kobieta straci\u0142a na niej 260 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/1a86e97b0268ed-948-568-0-485-4214-2528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryptowaloty i transakcje gie\u0142dowe - na takie has\u0142a oszu\u015bci naci\u0105gn\u0119li mieszkank\u0119 \u015al\u0105ska Cieszy\u0144skiego na \"okazyjn\u0105\" transakcj\u0119. Na \u015bwietlanych wizjach, w kt\u00f3rych zarabia\u0107 mia\u0142 algorytm, straci\u0142a wszystkie oszcz\u0119dno\u015bci, a na ostatnie inwestycje si\u0119 zapo\u017cyczy\u0142a.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okazyjna-inwestycja-z-cudownym-algorytmem-Kobieta-stracila-na-niej-260-tys-zl-8599629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.695341+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro pnie si\u0119 w g\u00f3r\u0119. Frank i dolar nie wybi\u0142y lokalnych szczyt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/16794b091738ba-948-568-105-75-2895-1736.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska waluta od pocz\u0105tku sierpnia delikatnie os\u0142abia si\u0119. Za to notowania\ndolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego zawr\u00f3ci\u0142y z kilkumiesi\u0119cznych\nmaksim\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-pnie-sie-w-gore-Frank-i-dolar-nie-wybily-lokalnych-szczytow-8599578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.687570+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pesymistyczne prognozy PIE o stopie bezrobocia w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/7360cbf73817a0-948-568-345-630-2415-1449.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec roku stopa bezrobocia wzro\u015bnie - prognozuj\u0105 eksperci Polskiego Instytutu Ekonomicznego w komentarzu do danych GUS. W 2024 r. utrzyma si\u0119 ona na poziomach zbli\u017conych do tegorocznych - dodaj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesymistyczne-prognozy-PIE-o-stopie-bezrobocia-w-Polsce-8599613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.683885+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cka dla nauczycieli dopiero od stycznia. Zwi\u0105zkowcy licz\u0105 na wi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/f55bc974dd7770-948-568-336-0-3145-1887.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wrze\u015bnia podwy\u017cki dla nauczycieli nie b\u0119dzie. Zwi\u0105zkowy walcz\u0105 o wy\u017csze wynagrodzenia, kt\u00f3re maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku. Oczekuj\u0105 wzrostu o wi\u0119cej ni\u017c 6,6 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-dla-nauczycieli-dopiero-od-stycznia-Zwiazkowcy-licza-na-wiecej-8599564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.679807+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Patrz\u0105c z lotu ptaka na ca\u0142y bud\u017cet\". Premier Morawiecki o projekcie przysz\u0142orocznego bud\u017cetu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/1ded3fd66beb6a-948-568-0-214-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 158 mld z\u0142 na bezpiecze\u0144stwo, wojsko; 190 mld z\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a na programy spo\u0142eczne ponad 137 mld z\u0142 - przewidziano w projekcie przysz\u0142orocznego bud\u017cetu pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patrzac-z-lotu-ptaka-na-caly-budzet-Premier-Morawiecki-o-projekcie-przyszlorocznego-budzetu-8599691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.672595+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP si\u0119 powi\u0119kszy? Decyzja o przej\u0119ciu innego banku \"wkr\u00f3tce\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/f1c13e48e2f531-948-568-156-3-1044-626.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP nie wyklucza, \u017ce wkr\u00f3tce mo\u017ce podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 w sprawie akcji Banku Pocztowego - poinformowa\u0142 wiceprezes banku kieruj\u0105cy pracami zarz\u0105du, Dariusz Szwed. Wcze\u015bniej bank rozwa\u017ca\u0142 odkupienie od Poczty Polskiej pakietu 75 proc. minus 10 akcji Banku Pocztowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-nie-wyklucza-ze-wkrotce-moze-podjac-decyzje-ws-akcji-Banku-Pocztowego-8599653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.670319+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje kredytowe przed\u0142u\u017cone? Premier zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/b1ce9cee9dda8b-948-568-0-138-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja dotycz\u0105ca przed\u0142u\u017cenia wakacji kredytowych zapadnie do ko\u0144ca pierwszej po\u0142owy wrze\u015bnia - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Je\u015bli zapadnie, to b\u0119d\u0119 rekomendowa\u0142 odpowiednim instytucjom zastosowanie kryteri\u00f3w dochodowych - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-przedluzone-Premier-zabral-glos-8599738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.668017+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja ostro podnosi stopy procentowe. Rynek zosta\u0142 zaskoczony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/1c10e3e1f10240-948-568-67-127-2805-1682.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c trzecia z rz\u0119du podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w Turcji. I tym razem znacznie mocniejsza od oczekiwa\u0144 rynku. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-podnosi-stopy-procentowe-sierpien-2023-8599692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.666189+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Neuca nie jest na sprzeda\u017c. Wi\u0119kszo\u015bciowi w\u0142a\u015bciciele komentuj\u0105 szokuj\u0105ce doniesienia w sprawie farmaceutycznego giganta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/e26ab474f2fe0b-948-568-128-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pakiet kontrolny notowanej na GPW Neuki, zajmuj\u0105cej si\u0119 hurtowym obrotem lek\u00f3w mia\u0142 by\u0107 przej\u0119ty przez konsorcjum chi\u0144skich firm, sugerowa\u0142 jeden z zagranicznych portali biznesowych. Sensacyjne doniesienia zosta\u0142y zdementowane przez sp\u00f3\u0142k\u0119, a g\u0142\u00f3wni akcjonariusze wydali jednoznaczne o\u015bwiadczenie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Neuca-nie-jest-na-sprzedaz-Farmaceutyczny-gigant-nie-trafi-w-chinskie-rece-8599645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T11:25:21.664199+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump \"wywraca\" polityk\u0119 USA podczas debaty Republikan\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/e2696e176e1715-948-568-8-76-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA s\u0105 mocno zaanga\u017cowane w wojn\u0119 na Ukrainie i konieczne jest si\u0119 z niej wypl\u0105ta\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brodowym wywiadzie z publicyst\u0105 Tuckerem Carlsonem by\u0142y prezydent USA Donald Trump. Zasugerowa\u0142 te\u017c, \u017ce Biden mo\u017ce umrze\u0107 i stwierdzi\u0142, \u017ce nie wie, czy w Ameryce dojdzie do wojny domowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wywraca-polityke-USA-podczas-debaty-Republikanow-8599405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T07:56:36.785844+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny ropy w USA na minusie. Na rynkach obawy o popyt. Ceny benzyny w Polsce w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/5321579f1b7d17-948-568-0-124-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zni\u017ckuj\u0105. Analitycy podaj\u0105, \u017ce na rynku utrzymuj\u0105 si\u0119 obawy o popyt, mimo mo\u017cliwo\u015bci ogranicze\u0144 poda\u017cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-w-USA-na-minusie-Na-rynkach-obawy-o-popyt-8599527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T07:56:36.765524+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej pieni\u0119dzy bez \"podatku Belki\". B\u0119dzie nowa opcja w trzecim filarze emerytalnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/1c0a986841b9ac-948-568-103-0-2979-1787.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o europejskim indywidualnym produkcie emerytalnym (OIPE). Nowa opcja w trzecim filarze emerytalnym ju\u017c wkr\u00f3tce wejdzie w \u017cycie. Tym samym wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci i zysk\u00f3w odk\u0142adanych na emerytur\u0119 b\u0119dzie zwolniona z tzw. podatku Belki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-pieniedzy-bez-podatku-Belki-Bedzie-nowa-opcja-w-trzecim-filarze-emerytalnym-8599236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T07:56:36.747185+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn i Utkin zgin\u0119li w katastrofie lotniczej na zachodzie Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/94230d1bd7aa07-948-568-0-78-2840-1703.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosawiacja, czyli rosyjska agencja transportu lotniczego, potwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem, \u017ce na pok\u0142adzie samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim na zachodzie Rosji, by\u0142 szef najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn i jego \"prawa r\u0119ka\" Dmitrij Utkin, pseudonim \"Wagner\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prigozyn-zginal-w-katastrofie-lotniczej-w-Rosji-8599381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T06:51:35.144823+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u0142n. wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 dalekiego zasi\u0119gu. Japonia zesz\u0142a do schron\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/9f09b480baa493-948-568-54-0-2567-1540.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojsko Korei Po\u0142udniowej poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 dalekiego zasi\u0119gu, kt\u00f3ra polecia\u0142a w stron\u0119 Pacyfiku. Wed\u0142ug Seulu mog\u0142a to by\u0107 kolejna pr\u00f3ba wyniesienia na orbit\u0119 satelity szpiegowskiego, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pora\u017ck\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Pln-wystrzelila-rakiete-dalekiego-zasiegu-Japonia-zeszla-do-schronow-8599368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T06:51:35.141580+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MSZ: Ca\u0142kowite zamkni\u0119cie granicy polsko-bia\u0142oruskiej mo\u017cliwe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/bc854b83cb3e68-948-568-0-59-4724-2834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142kowite zamkni\u0119cie granicy polsko-bia\u0142oruskiej jest mo\u017cliwe, a nawet prawdopodobne - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP Info szef MSZ Zbigniew Rau. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce jest to kwestia porozumienia si\u0119 trzech pa\u0144stw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Calkowite-zamkniecie-granicy-polsko-bialoruskiej-mozliwe-8599343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T06:51:35.139622+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska unijn\u0105 kr\u00f3low\u0105 AGD, jednak splot kryzys\u00f3w zachwia\u0142 bran\u017c\u0105 i zmieni\u0142 preferencje konsument\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/b93ee453f07129-948-568-31-297-4220-2532.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku zar\u00f3wno produkcja, jak i\u00a0sprzeda\u017c sprz\u0119tu AGD spad\u0142a w\u00a0Polsce po raz pierwszy od kilku lat. To m.in. efekt rosn\u0105cych cen i\u00a0niestabilnego otoczenia gospodarczego, kt\u00f3re przek\u0142adaj\u0105 si\u0119...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-unijna-krolowa-AGD-jednak-splot-kryzysow-zachwial-branza-i-zmienil-preferencje-konsumentow-8599423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T06:51:35.136352+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwrot sytuacji w wezwaniu na akcje TIM. Kupna akcji nie b\u0119dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/e47dd2c009e099-948-568-15-143-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fega &amp; Schmitt nie nab\u0119dzie akcji TIM w og\u0142oszonym wezwaniu - poinformowa\u0142o Santander Biuro Maklerskie, po\u015brednicz\u0105ce w wezwaniu og\u0142oszonym przez Fega &amp; Schmitt Elektrogro\u00dfhandel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fega-Schmitt-nie-nabedzie-akcji-TIM-w-ogloszonym-wezwaniu-Santander-BM-8599486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T06:51:35.134409+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki Orlenu zaskoczy\u0142y negatywnie. Przerwana seria i prognoza prezesa Obajtka pod znakiem zapytania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/17843f745242b9-948-568-0-5-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki Orlenu zaskoczy\u0142y negatywnie i zako\u0144czy\u0142y trwaj\u0105c\u0105 od pocz\u0105tku 2021 r. seri\u0119 rosn\u0105cych z kwarta\u0142u na kwarta\u0142 przychod\u00f3w. Prognozy Daniela Obajtka o 400-500 miliardach z\u0142otych rocznych wp\u0142yw\u00f3w grupy, po pierwszym p\u00f3\u0142roczu trzeba, p\u00f3ki co, schowa\u0107 do kieszeni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wyniki8-za-drugi-kwartal-i-pierwsze-polrocze-2023-r-8599419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T06:51:35.119678+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrosty na Wall Street. Inwestorzy czekaj\u0105 na Jackson Hole", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/73f16338479b89-948-568-90-25-1910-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Nasdaq poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119 trzeci dzie\u0144 z rz\u0119du. Inwestorzy oczekuj\u0105 na pi\u0105tkowe wyst\u0105pienie prezesa Fed Jerome'a Powella w Jackson Hole.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-Wall-Street-Inwestorzy-czekaja-na-Jackson-Hole-8599388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T05:46:33.583815+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto PKO BP w II kw. '23 wyni\u00f3s\u0142 587 mln z\u0142, powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/9db1fa0049d0f3-948-568-0-510-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy PKO BP w drugim kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 587 mln z\u0142 z 421 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Wynik banku okaza\u0142 si\u0119 20 proc. wy\u017cszy od oczekiwa\u0144, konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 zysk na poziomie 489,7 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-PKO-BP-w-II-kw-23-wyniosl-587-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8599417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T05:46:33.570687+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej szykuje si\u0119 do obni\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/a50ea204ae51fc-948-568-60-15-2827-1696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapewne ju\u017c we wrze\u015bniu Rada Polityki\nPieni\u0119\u017cnej dokona pierwszego ci\u0119cia st\u00f3p procentowych. Stanie si\u0119 to,\ncho\u0107 inflacja CPI wci\u0105\u017c znajduje si\u0119 w okolicach 10% i raczej niepr\u0119dko (je\u015bli w\nog\u00f3le) powr\u00f3ci do 2,5-procentowego celu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-Polityki-Pienieznej-szykuje-sie-do-obnizek-stop-procentowych-8599389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T05:46:33.565539+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klient\u00f3w Santandera czeka \u201emobilna przesiadka\u201d i sporo nowo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/046981c1920bf7-948-568-17-22-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119cej opcji personalizacji, \u201etryb dyskretny\u201d i czysto mobilny proces aktywacji to tylko niekt\u00f3re z nowo\u015bci czekaj\u0105cych klient\u00f3w Santander Banku. Nowa wersja aplikacji mobilnej zadebiutuje 4 wrze\u015bnia i b\u0119dzie trafia\u0107 do u\u017cytkownik\u00f3w stopniowo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klientow-Santandera-czeka-mobilna-przesiadka-i-sporo-nowosci-8599002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T04:41:34.749195+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "6 promocji bankowych kont dla dzieci. Prze\u015bwietlamy promocje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/dd563b1b4f4662-948-568-0-0-3346-2007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki coraz \u015bmielej promuj\u0105 konta dla najm\u0142odszych. Zak\u0142adaj\u0105c taki rachunek swojemu dziecku, mo\u017cna wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w promocji, a nagrod\u0119 przeznaczy\u0107 na jego potrzeby lub do\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 do kieszonkowego. Do zdobycia nagrody o warto\u015bci do 200 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/6-promocji-bankowych-kont-dla-dzieci-Przeswietlamy-promocje-8599144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T04:41:34.747621+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mi czy by\u0142ej \u017conie, czyli komu po rozwodzie przys\u0142uguje opieka nad dzieckiem. Pracodawca tego nie sprawdza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/6652f7742c1abf-948-568-149-207-2268-1361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak podzieli\u0107 si\u0119 opiek\u0105 na dziecko w sytuacji rozwodu rodzic\u00f3w i komu przys\u0142uguj\u0105 wtedy dwa dni wolnego? Wyja\u015bniamy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozwod-rodzicow-a-opieka-nad-dzieckiem-Kto-skorzysta-z-wolnego-8598891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T04:41:34.746004+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaczyna si\u0119 szturm student\u00f3w. Ceny najmu zapomnia\u0142y o przedwakacyjnych obni\u017ckach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/197d967e64959c-948-568-0-70-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy w pe\u0142ni wakacyjny miesi\u0105c niemal ca\u0142kowicie usun\u0105\u0142 obserwowane zim\u0105 i wiosn\u0105 obni\u017cki \u015brednich cen ofertowych na rynku najmu \u2013 wynika z danych Otodom Analytics. Cho\u0107 mieszka\u0144 na wynajem ubywa szybciej ni\u017c w poprzednich miesi\u0105cach, sytuacja jest znacznie spokojniejsza ni\u017c przed rokiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaczyna-sie-szturm-studentow-Ceny-najmu-zapomnialy-o-przedwakacyjnych-obnizkach-8598445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-24T04:41:34.744082+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]