[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bezpiecze\u0144stwo w szkole z LINK4. Tak dzia\u0142a ochrona NNW dla Twojego dziecka", "description": "Powr\u00f3t do szko\u0142y po wakacjach to chwila pe\u0142na emocji i zamieszania. Musisz pom\u00f3c uczniowi dostosowa\u0107 si\u0119 do szkolnych obowi\u0105zk\u00f3w i skompletowa\u0107 wyprawk\u0119. Jednak istnieje jeszcze jedno, niezwykle wa\u017cne zagadnienie, kt\u00f3re wywo\u0142uje dr\u017cenie serca ka\u017cdego rodzica \u2013 bezpiecze\u0144stwo! Dlatego nie wolno zapomina\u0107 o w\u0142a\u015bciwym ubezpieczeniu Nast\u0119pstw Nieszcz\u0119\u015bliwych Wypadk\u00f3w. LINK4 u\u0142atwia to zadanie, oferuj\u0105c interesuj\u0105cy pakiet ubezpiecze\u0144, w tym NNW,\u00a0 assistance Zdrowie zawieraj\u0105cy m.in.10 konsultacji z psychologiem, a tak\u017ce assistance Szybka Pomoc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bezpieczenstwo-w-szkole-z-link4-tak-dziala-ochrona-nnw-dla-twojego-dziecka", "date_published": "2023-08-24T11:27:55.796001+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Polskie auto elektryczne eVAN z b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem od papie\u017ca", "description": "Papie\u017c Franciszek pob\u0142ogos\u0142awi\u0142 w Watykanie polski samoch\u00f3d elektryczny eVAN, zaprojektowany i wyprodukowany przez firm\u0119 Innovation AG. Sp\u00f3\u0142ka bierze udzia\u0142 w inicjatywie eMobi Road to COP28. eVAN kilka miesi\u0119cy temu uzyska\u0142 dopuszczenie do ruchu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/evan-polski-samochod-elektryczny-papiez-franciszek-blogoslawienstwo", "date_published": "2023-08-24T11:27:55.786755+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Grupa Orlen mia\u0142a w drugim kwartale br. ponad 4,5 mld zysku", "description": "Grupa Orlen osi\u0105gn\u0119\u0142a w drugim kwartale br. ponad 4,5 mld zysku przy ponad 3,6 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej, a za pierwsze p\u00f3\u0142rocze br. ponad 13,6 mld z\u0142 przy ponad 6,5 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej - wynika z danych opublikowanych w czwartek przez koncern.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/grupa-orlen-miala-w-drugim-kwartale-br-ponad-4-5-mld-zysku", "date_published": "2023-08-24T11:27:55.777038+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "PKO BP mia\u0142o 2 mld z\u0142 zysku w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku", "description": "Zysk grupy PKO BP w drugim kwartale br. wyni\u00f3s\u0142 587 mln z\u0142 wobec 421 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej; bank w pierwszym p\u00f3\u0142roczu br. wypracowa\u0142 2 mld z\u0142 zysku o 194 mln z\u0142 wi\u0119cej r/r - poinformowano w czwartkowym raporcie PKO BP.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pko-bp-mialo-2-mld-zl-zysku-w-pierwszym-polroczu-2023-roku", "date_published": "2023-08-24T06:57:33.192971+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Grupa Orlen mia\u0142a drugim kwartale br. ponad 4,5 mld zysku", "description": "Grupa Orlen osi\u0105gn\u0119\u0142a w drugim kwartale br. ponad 4,5 mld zysku przy ponad 3,6 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej, a za pierwsze p\u00f3\u0142rocze br. ponad 13,6 mld z\u0142 przy ponad 6,5 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej - wynika z danych opublikowanych w czwartek przez koncern.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/grupa-orlen-miala-drugim-kwartale-br-ponad-4-5-mld-zysku", "date_published": "2023-08-24T06:57:33.189515+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Gaz rozweselaj\u0105cy niebezpieczny dla zdrowia", "description": "Nadu\u017cywanie gazu rozweselaj\u0105cego uszkadza uk\u0142ad nerwowy \u2013 ostrzegaj\u0105 naukowcy. Dochodzi do spadku st\u0119\u017cenia witaminy B12, a przez to do zniszcze\u0144 w rdzeniu kr\u0119gowym, nerwach obwodowych, a nawet do zmian w zachowaniu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/gaz-rozweselajacy-niebezpieczny-dla-zdrowia", "date_published": "2023-08-24T05:52:34.859079+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ro\u015bnie rynek pracy dorywczej w handlu", "description": "W lipcu 2023r. wzros\u0142a o ponad 80 proc. rok do roku liczba zlece\u0144 dla pracownik\u00f3w dorywczych w handlu - wynika z badania dotycz\u0105cego tzw. pracy natychmiastowej. Pracownik\u00f3w szukaj\u0105 zar\u00f3wno dyskonty wielkopowierzchniowe, jak i supermarkety oraz sieciowe sklepy w galeriach handlowych - dodano.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rosnie-rynek-pracy-dorywczej-handel-jakie-stawki", "date_published": "2023-08-24T05:52:34.854395+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "PKP Intercity wprowadzi zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w od wrze\u015bnia", "description": "PKP Intercity wprowadzi zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w od 3 wrze\u015bnia do 12 listopada w zwi\u0105zku z wprowadzeniem korekty rozk\u0142adu jazdy, kt\u00f3rej powodem s\u0105 m.in. prowadzone prace modernizacyjne na kolejowych szlakach.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pkp-intercity-nowy-rozklad-pociagow", "date_published": "2023-08-24T05:52:34.851252+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Indie wyl\u0105dowa\u0142y na Ksi\u0119\u017cycu. \"Wyj\u0105tkowy gracz w wy\u015bcigu kosmicznym\"", "description": "Indie wys\u0142a\u0142y l\u0105downik na ksi\u0119\u017cycowy biegun g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na obecno\u015b\u0107 w tym miejscu wodnego lodu - m\u00f3wi \u0141ukasz Wilczy\u0144ski, prezes Europejskiej Fundacji Kosmicznej. Dodaje, \u017ce ten kraj to wyj\u0105tkowy gracz w wy\u015bcigu kosmicznym, bo doskonale wsp\u00f3\u0142pracuje zar\u00f3wno z Bliskim Wschodem, jak i z NASA i ESA.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/indie-ksiezyc-wideo-wyjatkowy-gracz-w-wyscigu-kosmicznym", "date_published": "2023-08-24T05:52:34.847789+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bank Pekao zara\u017ca pasj\u0105 do muzyki, Muzyczny moty na karcie i PeoPay", "description": "Od 17 sierpnia Bank Pekao dodaje kolejn\u0105 opcj\u0119 dla klient\u00f3w pt. \u201ePasja muzyka: Jak nie teraz to kiedy dasz si\u0119 porwa\u0107 muzyce?\u201d W ofercie banku pojawi\u0142a si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zam\u00f3wienia karty z wizerunkiem muzycznym, jak r\u00f3wnie\u017c wybrania t\u0142a muzycznego w aplikacji PeoPay.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bank-pekao-zaraza-pasja-do-muzyki-muzyczny-moty-na-karcie-i-peopay", "date_published": "2023-08-24T03:42:47.708174+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "\"Po drugiej stronie lustra\" - ruszy\u0142a nowa kampania Patrizia Aryton", "description": "Polska marka ekskluzywna Patrizia Aryton rozpocz\u0119\u0142a kampani\u0119 nowej kolekcji Jesie\u0144-Zima 2023. Prowadzi j\u0105 pod has\u0142em \"Po drugiej stronie lustra\" i zdradza kulisy powstawania flagowych projekt\u00f3w marki.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/po-drugiej-stronie-lustra-patrizia-aryton", "date_published": "2023-08-24T03:42:47.703399+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Firma z bran\u017cy promotorsko - sportowej zajmie si\u0119 obs\u0142ug\u0105 reklamow\u0105 Funduszu Sprawiedliwo\u015bci", "description": "Konsorcjum firm Pro Polska (lider) i Uniqom wygra\u0142o przetarg Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci na kompleksow\u0105 obs\u0142ug\u0119 reklamow\u0105 Funduszu Sprawiedliwo\u015bci - dowiedzia\u0142 si\u0119 serwis Wirtualnemedia.pl. Warto\u015b\u0107 kontraktu to blisko 5,2 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pro-polska-lider-i-uniqom-firma-z-branzy-promotorsko-sportowej-zajmie-sie-obsluga-reklamowa-fundusz-sprawiedliwosci", "date_published": "2023-08-24T03:42:47.701530+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]