[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: 20 tys. wagnerowc\u00f3w bez najwy\u017cszego dow\u00f3dztwa. Kto najbardziej ucierpi na ich rozpr\u0119\u017ceniu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVAktkuTURBXy8yMzNkZjliOC1kZmMwLTRhMDAtYWJkYi0yYzk0M2IwOTkxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zastan\u00f3wmy si\u0119, kto powinien najbardziej obawia\u0107 si\u0119 20 tys. rosyjskich wagnerowc\u00f3w, kt\u00f3rzy pozostali bez kontroli po \u015bmierci ich szefa Jewgienija Prigo\u017cyna? Ukraina, Bia\u0142oru\u015b, Polska czy mo\u017ce Rosja? \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9283595,zelenski-20-tys-wagnerowcow-bez-najwyzszego-dowodztwa-kto-najbardzi.html", "date_published": "2023-08-24T22:13:27.184172+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister edukacji sprzeciwia si\u0119 mieszaniu nauki i wiary. Attal: Francuska szko\u0142a ma charakter \u015bwiecki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DWGktkuTURBXy9jYTU0YjEyOC0zYzU1LTQ1MTctYWQ5ZS05YTI5MjBiYjM2ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski minister edukacji Gabriel Attal wezwa\u0142 w czwartek rektor\u00f3w szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych do zdecydowanej postawy w obliczu narusze\u0144 \u015bwiecko\u015bci francuskich szk\u00f3\u0142, m.in. w postaci noszenia stroj\u00f3w religijnych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9283767,minister-edukacji-sprzeciwia-sie-mieszaniu-nauki-i-wiary-attal-franc.html", "date_published": "2023-08-24T21:08:30.083911+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pentagon: Ukrai\u0144scy piloci rozpoczn\u0105 szkolenia na F-16 w pa\u017adzierniku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AYSktkuTURBXy9lYmIyMjM4Ni05NTE3LTQ0MTctYWMzYi1kMzBlMzUwNTcwOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik Pentagonu gen. Pat Ryder og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce Stany Zjednoczone b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w z obs\u0142ugi samolot\u00f3w F-16, a szkolenia rozpoczn\u0105 si\u0119 w pa\u017adzierniku. Kurs dla pilot\u00f3w i serwisant\u00f3w odb\u0119dzie si\u0119 w bazie lotniczej Morris w Tucson w Arizonie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9283681,pentagon-ukrainscy-piloci-rozpoczna-szkolenia-na-f-16-w-pazdzierniku.html", "date_published": "2023-08-24T20:03:30.104847+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawo serii na polskiej kolei? Skubiszy\u0144ski: Takiego dnia, jak dzisiaj nie pami\u0119taj\u0105 nawet najd\u0142u\u017cej pracuj\u0105cy kolejarze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IEnktkuTURBXy8zNzUxMTlkMy0zNTc3LTRjNTMtYWI4ZC03N2Q1OGM5MDk1ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ci z nas, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 najd\u0142u\u017cej w firmie, takiego dnia, jak dzisiaj nie pami\u0119taj\u0105. Kumulacji wielu rozmaitych zdarze\u0144, kt\u00f3re roz\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 w r\u00f3\u017cnych miejscach kraju i mia\u0142y wp\u0142yw na ruch kolejowy w dniu dzisiejszym - powiedzia\u0142 wiceprezes zarz\u0105du PKP PLK Miros\u0142aw Skubiszy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9283735,prawo-serii-na-polskiej-kolei-skubiszynski-takiego-dnia-jak-dzisiaj.html", "date_published": "2023-08-24T20:03:30.099956+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja nie ma szcz\u0119\u015bcia do pogody. Po fali upa\u0142\u00f3w, nad krajem przejd\u0105 gwa\u0142towne burze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TV4ktkuTURBXy9kMjgwZmNhMy0zMzczLTRiYjctODM3ZS04OWUwMTUzNjMyN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek o godz. 6 rano we Francji zostanie zniesiony najwy\u017cszy, czerwony alert dla 17 departament\u00f3w, kt\u00f3re do\u015bwiadczy\u0142y rekordowych temperatur podczas najwi\u0119kszej fali upa\u0142\u00f3w w tym roku \u2013 informuj\u0105 francuskie media. W najbli\u017cszych dniach gwa\u0142townemu spadkowi temperatur b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 burze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9283751,francja-nie-ma-szczescia-do-pogody-po-fali-upalow-nad-krajem-przejda.html", "date_published": "2023-08-24T20:03:30.098347+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ska administracja zamrozi rosyjskie aktywa do ko\u0144ca wojny w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUvktkuTURBXy9kMDhmZjBkNC03ZDg4LTRiYmUtYmFlMS04MTljZGY3MzA5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doradca prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan i jego odpowiednicy z Wielkiej Brytanii, Francji, Niemiec i W\u0142och zgodzili si\u0119, \u017ce zablokowane w ich krajach rosyjskie aktywa nie zostan\u0105 uwolnione dop\u00f3ki Rosja nie wyp\u0142aci odszkodowa\u0144 za szkody wojenne na Ukrainie - poda\u0142 w czwartek Bia\u0142y Dom w komunikacie ze spotkania doradc\u00f3w w Waszyngtonie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283757,amerykanska-administracja-zamrozi-rosyjskie-aktywa-do-konca-wojny-w-uk.html", "date_published": "2023-08-24T20:03:30.096388+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Umowa offsetowa dla programu Wis\u0142a. Polskie firmy zyskaj\u0105 dost\u0119p do najnowszych ameryka\u0144skich technologii rakietowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ulVktkuTURBXy9iNzJiYjc5Zi02Nzc1LTQxNzMtYmYzYi0yNmJiNGExNDE4NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi w pi\u0105tek umowy offsetowe na elementy do przeciwlotniczych i przeciwrakietowych zestaw\u00f3w rakietowych \u015bredniego zasi\u0119gu w drugiej fazie programu Wis\u0142a - poinformowa\u0142 w czwartek resort obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9283683,umowa-offsetowa-dla-programu-wisla-polskie-firmy-zyskaja-dostep-do-na.html", "date_published": "2023-08-24T18:58:28.607053+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna: Putin studzi emocje. Nawalny oskar\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqektkuTURBXy8zMjRjMjBkYi0wOWZiLTQyNmItODQwZC1mYWVjNjM1NWNjMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzeba poczeka\u0107 na oficjalne wyniki \u015bledztwa dotycz\u0105cego rozbicia si\u0119 samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna, szefa najemniczej Grupy Wagnera - powiedzia\u0142 w czwartek W\u0142adimir Putin. Z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje rodzinom ofiar - pisze Reuters. Jeden z lider\u00f3w rosyjskiej opozycji Aleksiej Nawalny o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce by\u0142 to zamach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283684,smierc-prigozyna-putin-studzi-emocje-nawalny-oskarza.html", "date_published": "2023-08-24T18:58:28.605155+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen broni fuzji z Lotosem, czyli medialna przepychanka czy, kto i ile straci\u0142 b\u0105d\u017a zyska\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wgZktkuTURBXy8zMDhlN2IzYS05ZmJmLTRhMDktYjFkZS04ZDVhYjE0NmVmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fuzja nie przynios\u0142a straty akcjonariuszom Lotosu, w tym Skarbowi Pa\u0144stwa - zapewni\u0142 w czwartek Orlen w o\u015bwiadczeniu wydanym w odpowiedzi na materia\u0142 redakcji TVN pt. &quot;Miliardy z\u0142otych straty. Znamy ostateczne rozliczenie fuzji Orlenu z Lotosem&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9283680,orlen-broni-fuzji-z-lotosem-czyli-medialna-przepychanka-czy-kto-i-il.html", "date_published": "2023-08-24T17:53:19.909863+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen broni fuzji z Lotosem, czyli medialna przepychanka czy, kto i ile straci\u0142 b\u0105d\u017a zyska\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wgZktkuTURBXy8zMDhlN2IzYS05ZmJmLTRhMDktYjFkZS04ZDVhYjE0NmVmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fuzja nie przynios\u0142a straty akcjonariuszom Lotosu, w tym Skarbowi Pa\u0144stwa - zapewni\u0142 w czwartek Orlen w o\u015bwiadczeniu wydanym w odpowiedzi na materia\u0142 redakcji TVN pt. &quot;Miliardy z\u0142otych straty. Znamy ostateczne rozliczenie fuzji Orlenu z Lotosem&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9283681,orlen-broni-fuzji-z-lotosem-czyli-medialna-przepychanka-czy-kto-i-il.html", "date_published": "2023-08-24T17:53:19.907963+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne F-16 dla Ukrainy. Premier Norwegii zadeklarowa\u0142 przekazanie my\u015bliwc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQQktkuTURBXy8yZDBiMTExNy05OGU2LTRlMzQtODc4Mi0wNDdjYmZiY2FjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Norwegii Jonas Gahr Store og\u0142osi\u0142 w Kijowie przekazanie Ukrainie samolot\u00f3w wielozadaniowych F-16, potwierdzaj\u0105c wcze\u015bniejsze doniesienia medi\u00f3w. Wed\u0142ug norweskiego nadawcy NRK b\u0119dzie to od pi\u0119ciu do 10 maszyn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9283588,kolejne-f-16-dla-ukrainy-premier-norwegii-zadeklarowal-przekazanie-my.html", "date_published": "2023-08-24T16:48:33.258592+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt bud\u017cetu na 2024 r. Pogorzelski: Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 bardzo optymistyczne za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EYMktkuTURBXy85NGVmNzExNC01ZjdhLTQ2OGQtODgxYS1iZjM3MTFlYmJiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy troch\u0119 bardziej pesymistyczni, je\u017celi chodzi o PKB, ostatnio aktywno\u015b\u0107 gospodarcza zaskakiwa\u0142a raczej po ni\u017cszej stronie i obawiamy si\u0119, \u017ce nie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 szybkiego odbicia koniunktury \u2013 powiedzia\u0142 PAP Karol Pogorzelski z Banku Pekao, oceniaj\u0105c projekt bud\u017cetu na 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9283593,projekt-budzetu-na-2024-r-pogorzelski-rzad-przyjal-bardzo-optymistyc.html", "date_published": "2023-08-24T16:48:33.256960+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: 20 tys. wagnerowc\u00f3w bez njawy\u017cszego dow\u00f3dztwa. Kto najbardziej ucierpi na ich rozpr\u0119\u017ceniu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVAktkuTURBXy8yMzNkZjliOC1kZmMwLTRhMDAtYWJkYi0yYzk0M2IwOTkxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zastan\u00f3wmy si\u0119, kto powinien najbardziej obawia\u0107 si\u0119 20 tys. rosyjskich wagnerowc\u00f3w, kt\u00f3rzy pozostali bez kontroli po \u015bmierci ich szefa Jewgienija Prigo\u017cyna? Ukraina, Bia\u0142oru\u015b, Polska czy mo\u017ce Rosja? \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9283595,zelenski-20-tys-wagnerowcow-bez-njawyzszego-dowodztwa-kto-najbardzi.html", "date_published": "2023-08-24T16:48:33.255364+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adamiak: Przysz\u0142oroczny bud\u017cet jest ambitny, ale do zrealizowania. P\u0142ace b\u0119d\u0105 odczuwalnie wy\u017csze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5c1ktkuTURBXy81Yjk3ZDU4Zi05YmVmLTQ5MjctYWM5Ny01ZGZkZTkxOTA2ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym roku realny wzrost p\u0142ac b\u0119dzie wyra\u017anie pozytywny, co powinno to sprzyja\u0107 konsumpcji i wzrostowi gospodarczemu \u2013 oceni\u0142 Mariusz Adamiak z PKO BP w komentarzu do projektu bud\u017cetu na 2024 r. Wed\u0142ug niego bud\u017cet jest ambitny i dosy\u0107 optymistyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9283596,adamiak-przyszloroczny-budzet-jest-ambitny-ale-do-zrealizowania-pla.html", "date_published": "2023-08-24T16:48:33.253480+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Malik: Leki biologiczne i przygotowywane w technologii RNA to przysz\u0142o\u015b\u0107 farmakologii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R7UktkuTURBXy81NTRjMGFmMS1kNDU4LTQxN2EtOWU5My1hZjFkMmUwNDc4YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do lecznictwa wkraczaj\u0105 kolejne leki opracowane na bazie RNA. D\u0105\u017cymy do opracowania r\u00f3wnie\u017c polskiego leku w tej technologii \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek Katarzyna Malik z Polpharmy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9283572,malik-leki-biologiczne-i-przygotowywane-w-technologii-rna-to-przyszlo.html", "date_published": "2023-08-24T15:43:21.004441+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Baerbock o katastrofie samolotu z Prigo\u017cynem: Nale\u017cy zachowa\u0107 daleko id\u0105c\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 w ocenie sytuacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wKktkuTURBXy85ZGMwMThjOS01NGYxLTQzMzUtYjQ2My01NjJlYzk3NjdhOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po \u015brodowej katastrofie samolotu, na kt\u00f3rego li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w znajdowa\u0142 si\u0119 szef najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn, minister spraw zagranicznych Niemiec Annalena Baerbock stwierdzi\u0142a w wywiadzie dla rozg\u0142o\u015bni Deutschlandfunk, \u017ce &quot;nie mo\u017cna wyci\u0105ga\u0107 \u017cadnych szybkich wniosk\u00f3w&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9283580,baerbock-o-katastrofie-samolotu-z-prigozynem-nalezy-zachowac-daleko-i.html", "date_published": "2023-08-24T15:43:21.002923+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w czwartek os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta w czwartek straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego. Wsp\u00f3lna waluta kosztowa\u0142a 4,47 z\u0142, a dolar 4,13 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9283581,kursy-walut-zloty-w-czwartek-oslabil-sie-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-08-24T15:43:21.001275+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144scy urz\u0119dnicy: Samolot z Prigo\u017cynem zosta\u0142 str\u0105cony rakiet\u0105 ziemia-powietrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HoUktkuTURBXy8xMDkxYzA0NC1jZjQxLTQwZTgtOGIzNi0yNGYzYzVlM2ExMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze USA uwa\u017caj\u0105, \u017ce samolot z szefem najemniczej Grupy Wagnera Jewgienijem Prigo\u017cynem na pok\u0142adzie, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 rozbi\u0142 si\u0119 na zachodzie Rosji, zosta\u0142 zestrzelony rakiet\u0105 ziemia-powietrze - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dw\u00f3ch ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283585,amerykanscy-urzednicy-samolot-z-prigozynem-zostal-stracony-rakieta-zi.html", "date_published": "2023-08-24T15:43:20.999414+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak pishingowy na skrzynki polityk\u00f3w i sympatyk\u00f3w PiS. Odpowiadaj\u0105 za to hakerzy powi\u0105zani z rosyjskimi GRU", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jFvktkuTURBXy81OWU2OGFhOC1jNjc3LTRlMTUtODViMi00MmFlZjg1Mjg2OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesp\u00f3\u0142 CERT Polska wykry\u0142 dzia\u0142ania grupy hakerskiej UNC1151, stoj\u0105cej m.in. za operacj\u0105 Ghostwriter. Przest\u0119pcy, prawdopodobnie powi\u0105zani z rosyjskim GRU, podszyli si\u0119 pod osoby sprawuj\u0105ce wysokie funkcje pa\u0144stwowe, wykorzystuj\u0105c do tego skrzynki poczty elektronicznej na popularnym portalu - poinformowa\u0142o Biuro Komunikacji Ministerstwa Cyfryzacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9283560,atak-pishingowy-na-skrzynki-politykow-i-sympatykow-pis-odpowiadaja-za.html", "date_published": "2023-08-24T14:40:50.155703+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KPRM: Przychody, wydatki i deficyt bud\u017cetowy w 2024 r. b\u0119d\u0105 wy\u017csze ni\u017c w roku bie\u017c\u0105cym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrVktkuTURBXy80MzUxMjU5OS04YTFkLTQ0ZjUtYjJiNC1jMGE4OWVmZmZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydatki bud\u017cetu pa\u0144stwa w 2024 r. wynios\u0105 848 mld z\u0142 a dochody \u2013 683,6 mld z\u0142 \u2013 poinformowano w czwartkowym komunikacie KPRM. Oznacza to, \u017ce deficyt bud\u017cetu nie powinien przekroczy\u0107 164,4 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9283510,kprm-przychody-wydatki-i-deficyt-budzetowy-w-2024-r-beda-wyzsze-niz.html", "date_published": "2023-08-24T13:35:41.466864+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Berlin stolic\u0105 niemieckiego... brudu? Internauci wskazali najbardziej za\u015bmiecone dzielnice", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ErNktkuTURBXy81YmFhNzc2YS0wMWY5LTQxNjUtYTJmMS1hNzhiMzE1Y2E3N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Berlin to najbrudniejsze miasto w ca\u0142ych Niemczech \u2013 uzna\u0142a blisko po\u0142owa (44,9 proc.) uczestnik\u00f3w sonda\u017cu, przeprowadzonego w maju przez portal t-online. Respondenci wskazali tak\u017ce, w kt\u00f3rych dzielnicach niemieckiej stolicy jest ich zdaniem najbrudniej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9283521,berlin-stolica-niemieckiego-brudu-internauci-wskazali-najbardziej.html", "date_published": "2023-08-24T13:35:41.464928+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Informacje o \u015bmierci Prigo\u017cyna. Jest komentarz prezydenta Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6EktkuTURBXy9mY2Y5ZmFhOS0zNzIzLTQzNGItOWFjYi0zZDI2N2JiODMyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mamy z tym nic wsp\u00f3lnego \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, komentuj\u0105c informacje o \u015bmierci w katastrofie lotniczej szefa rosyjskiej najemniczej Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9283479,informacje-o-smierci-prigozyna-jest-komentarz-prezydenta-ukrainy.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.597324+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Kultura przepracowania\" w Japonii. Lekarz pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_sRktkuTURBXy80NjlmZTU4Ny1lYmE1LTRjNmUtYTRjNy02MTg0ODg1ZmRkMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />26-letni lekarz rezydent z Kioto odebra\u0142 sobie \u017cycie po przepracowaniu przesz\u0142o 200 godzin nadliczbowych. Rodzina lekarza zaapelowa\u0142a o zmian\u0119 prawa w kraju od dawna n\u0119kanym przez &quot;karoshi&quot; \u2013 \u015bmier\u0107 z przepracowania. Wprowadzone w 2019 r. reformy prawa pracy nie przynosz\u0105 w tym obszarze zadowalaj\u0105cych rezultat\u00f3w - donosi w czwartek stacja CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9283483,kultura-przepracowania-w-japonii-lekarz-popelnil-samobojstwo.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.595819+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Limity zu\u017cycia pr\u0105du. PGE przypomniana klientom o ustawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWgktkuTURBXy9jNzBlZGI5My04ZWRjLTQ0NzUtOTdjOC0zYTRmYWJmODVmMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podniesione ustaw\u0105 limity zu\u017cycia energii elektrycznej po zamro\u017conej cenie zostanie przyznane automatycznie, nie trzeba sk\u0142ada\u0107 \u017cadnych dokument\u00f3w - przypomnia\u0142o w czwartek PGE. Odpowiedni\u0105 ustaw\u0119 podpisa\u0142 ju\u017c prezydent.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9283489,limity-zuzycia-pradu-pge-przypomniana-klientom-o-ustawie.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.594280+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: B\u0119d\u0119 kandydatem na \u015al\u0105sku, w Katowicach, chc\u0119 stamt\u0105d startowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5JktkuTURBXy80YjBkNjllMS1mNzVlLTQ5NTgtODhhZi02YjE0OGEzYmJmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczywi\u015bcie b\u0119d\u0119 kandydatem na \u015al\u0105sku, w Katowicach, chc\u0119 stamt\u0105d startowa\u0107, jednak jestem jednocze\u015bnie bardzo aktywny we wszystkich innych cz\u0119\u015bciach Polski i prowadz\u0119 polemik\u0119 z naszymi oponentami we wszystkich mo\u017cliwych obszarach - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9283490,morawiecki-bede-kandydatem-na-slasku-w-katowicach-chce-stamtad-star.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.592640+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Zaostrza si\u0119 walka o w\u0142adz\u0119 w otoczeniu os\u0142abionego Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5tnktkuTURBXy8xOTliNjExOC0yZjdhLTQzOWMtODA0Zi0xNmQ2YmFjMGVmZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Rosji zaostrza si\u0119 walka o w\u0142adz\u0119 w otoczeniu os\u0142abionego Putina, wi\u0119c dla Ukrainy informacje o \u015bmierci szefa najemniczej Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna s\u0105 dobrymi wiadomo\u015bciami \u2013 uwa\u017ca szef Centrum Bada\u0144 Wojskowych i Prawnych w Kijowie O\u0142eksandr Musijenko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283493,ekspert-zaostrza-sie-walka-o-wladze-w-otoczeniu-oslabionego-putina.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.591104+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z powodu upa\u0142\u00f3w w Niemczech zmar\u0142o w ci\u0105gu roku ponad 8 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMWktkuTURBXy9jMWY3OTcyZC1hNzQyLTRkZmQtYTU3Yi1kMDc5YmE3YzgxNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z danych za 2022 rok wynika, \u017ce w Niemczech z powodu upa\u0142\u00f3w zmar\u0142o w ci\u0105gu roku ponad 8 tys. os\u00f3b \u2013 wi\u0119cej ni\u017c w wypadkach komunikacyjnych w tym samym czasie. Wysokie temperatury s\u0105 szczeg\u00f3lnie niebezpieczne dla starszych os\u00f3b, dlatego domy opieki chc\u0105 wi\u0119cej funduszy, by zapewni\u0107 seniorom lepsz\u0105 ochron\u0119 przed gor\u0105cem \u2013 opisuje w czwartek portal \u201eTagesschau\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9283499,z-powodu-upalow-w-niemczech-zmarlo-w-ciagu-roku-ponad-8-tys-osob.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.589460+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera GetBack: Nie b\u0119dzie zmiany uk\u0142adu w Capitei. S\u0105d odrzuci\u0142 wniosek syndyka Idea Banku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/98oktkuTURBXy8yZGE3ZGE3OS02YmQyLTRiZWQtOTg5YS0wYjE4NTEzM2I2MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9283501,afera-getback-nie-bedzie-zmiany-ukladu-w-capitei-sad-odrzucil-wniose.html", "date_published": "2023-08-24T12:30:38.587571+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzesz\u00f3w. Nie \u017cyje pi\u0105ta osoba zaka\u017cona bakteri\u0105 Legionella", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8t1ktkuTURBXy9hNDJiOWRiZC1kMDBhLTRkMTYtOTcwMS1lNzJhOGNlY2RlMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />79-letnia pacjentka zmar\u0142a w nocy w Szpitalu Miejskim w Rzeszowie. By\u0142a zaka\u017cony bakteri\u0105 Legionella pneumophila \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor szpitala Grzegorz Materna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9283320,rzeszow-nie-zyje-piata-osoba-zakazona-bakteria-legionella.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.261261+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142a stopa bezrobocia rejestrowanego w lipcu? [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9283322,ile-wyniosla-stopa-bezrobocia-rejestrowanego-w-lipcu-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.259751+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe zam\u00f3wienia w przemy\u015ble w lipcu spad\u0142y [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHmktkuTURBXy8xMWVlYTJkOS0xYWMyLTRlYTYtOTBjYy01MTAxZTQ2NDlmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe zam\u00f3wienia w przemy\u015ble w lipcu 2023 r. spad\u0142y o 18,1 proc., po spadku o 5,1 proc. rdr miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9283328,nowe-zamowienia-w-przemysle-w-lipcu-spadly-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.258272+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c hurtowa przedsi\u0119biorstw handlowych w lipcu spad\u0142a [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6s0ktkuTURBXy8yMjQ0ZGNjZi01NGM2LTQ3ZDktYTZiYi05MjNjNmVmMzNjOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c hurtowa przedsi\u0119biorstw handlowych w lipcu 2023 r. spad\u0142a o 18,0 proc. rdr, a mdm spad\u0142a o 5,2 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9283331,sprzedaz-hurtowa-przedsiebiorstw-handlowych-w-lipcu-spadla-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.256757+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bie\u017c\u0105cy wska\u017anik ufno\u015bci konsumenckiej. S\u0105 najnowsze dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xBBktkuTURBXy9iNTAyYmE0MS0wYTRmLTQ5NmYtOGY4YS0xNTExNDQ4YWMzOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9283338,biezacy-wskaznik-ufnosci-konsumenckiej-sa-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.255264+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 46 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 24.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 46 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 13 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 525 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-46-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dan.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.253787+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blok BRICS zaprosi\u0142 do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 6 nowych kraj\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4YktkuTURBXy82ZjAwNjJkNy01ZmNiLTQ5NWMtYTI2Ni1iYWM1MmFiZTFjZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />BRICS - blok sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z Brazylii, Rosji, Indii, Chin i Afryki Po\u0142udniowej - zaprosi\u0142 do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 sze\u015b\u0107 kolejnych pa\u0144stw - poinformowa\u0142 prezydent Afryki Po\u0142udniowej Cyril Ramaphosa w czwartek, w ostatnim dniu szczytu grupy. Jak poda\u0142a agencja Reutera, nowymi cz\u0142onkami maj\u0105 sta\u0107 si\u0119 Argentyna, Egipt, Iran, Etiopia, Arabia Saudyjska i Zjednoczone Emiraty Arabskie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283362,blok-brics-zaprosil-do-przylaczenia-sie-6-nowych-krajow.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.243095+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Artifex Mundi mia\u0142 wst\u0119pnie 5,62 mln z\u0142 zysku netto w II kw. 2023 r., wzrost o 259 proc. rdr", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283375,artifex-mundi-mial-wstepnie-562-mln-zl-zysku-netto-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.239990+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Rekordowe zainteresowanie podr\u00f3\u017cami do Polski w Czechach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/df1ktkuTURBXy80MDBhZjc0OC05ZTM1LTQzZmEtODg3NC1jNWE3NDhiYWFkYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowe zainteresowanie podr\u00f3\u017cami do Polski zanotowano w lipcu w Czechach - wynika z czwartkowej analizy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Zainteresowanie naszym krajem ro\u015bnie tak\u017ce w\u015br\u00f3d S\u0142owak\u00f3w \u2013 wyniki s\u0105 najwy\u017csze od ponad dekady - dodano.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9283386,pie-rekordowe-zainteresowanie-podrozami-do-polski-w-czechach.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.238408+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen: Po\u0142\u0105czenie z Lotosem i PGNiG pozytywnie wp\u0142ywa na segmenty rafinerii, upstream, gaz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JdgktkuTURBXy8zMWIyZWZmMy0xMjUxLTQxMzMtYTVlNC1hNTU0MzFlNmMzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283391,orlen-polaczenie-z-lotosem-i-pgnig-pozytywnie-wplywa-na-segmenty-rafi.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.236769+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Energa mia\u0142a 133 mln z\u0142 straty netto, 276 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EK6ktkuTURBXy9iMWIxOWRiYy0zNTkzLTRkN2MtYjRhNS01ZWUyNTc0NTA5ZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283394,energa-miala-133-mln-zl-straty-netto-276-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.235258+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GTC mia\u0142o 23 mln euro straty netto, 21 mln euro straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283395,gtc-mialo-23-mln-euro-straty-netto-21-mln-euro-straty-ebit-w-ii-kw-2.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.233753+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen podtrzymuje capex na poziomie 36 mld z\u0142 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOTktkuTURBXy8xZDkyNTVlMy03ZjI1LTQ4NzUtYTBkOS1hNjlhNDVmZTc3YzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283397,orlen-podtrzymuje-capex-na-poziomie-36-mld-zl-w-2023-r.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.232131+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Produkcja samochod\u00f3w osobowych spad\u0142a w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ibktkuTURBXy9kMGVmODViNy0wYjUwLTQ0Y2UtYjM0My0zZjlhNjMwYjE5ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9283398,gus-produkcja-samochodow-osobowych-spadla-w-lipcu.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.230201+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Robyg mia\u0142a 89 mln z\u0142 zysku netto, 112 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283399,grupa-robyg-miala-89-mln-zl-zysku-netto-112-mln-zl-zysku-ebit-w-i-pol.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.228654+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem bud\u017cetu na 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d rozpocz\u0105\u0142 posiedzenie. Zajmie si\u0119 m.in. projektem bud\u017cetu na 2024 r. przed\u0142o\u017cony przez Ministerstwo Finans\u00f3w \u2013 wynika z informacji zamieszczonej na stronie kancelarii premiera.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9283400,rzad-zajmie-sie-projektem-budzetu-na-2024-r.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.227089+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Synektik oczekuje 21-24 proc. rentowno\u015bci EBITDA i wzrostu przychod\u00f3w w kolejnych okresach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283401,synektik-oczekuje-21-24-proc-rentownosci-ebitda-i-wzrostu-przychodow.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.225482+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szyd\u0142o: Niemcy najch\u0119tniej widzieliby Polsk\u0119 jako co\u015b w rodzaju skansenu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FNLktkuTURBXy8yOGZiMTEyMy02Y2Q3LTQwNjUtYmY4NC04NzUwMWI3MjI4OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy najch\u0119tniej widzieliby Polsk\u0119 jako co\u015b w rodzaju skansenu albo rezerwatu - oceni\u0142a w czwartek by\u0142a premier polskiego rz\u0105du Beata Szyd\u0142o. To reakcja na wypowied\u017a jednego z niemieckich europos\u0142\u00f3w, Sergieja Lagodinsky'ego, kt\u00f3ry chce, by Komisja Europejska wszcz\u0119\u0142a procedur\u0119 przeciwko naszemu krajowi w zwi\u0105zku z pracami maj\u0105cymi na celu poszerzenie Odry.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9283412,szydlo-niemcy-najchetniej-widzieliby-polske-jako-cos-w-rodzaju-skanse.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.224006+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119giel kamienny, gaz ziemny, ropa naftowa i energia elektryczna. Oto najnowsze dane GUS ws. produkcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SsktkuTURBXy9jNmRmYjM3NS0zYzAyLTRmZDAtYTU3NS1lNjE2ODQ3MGUxYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283418,wegiel-kamienny-gaz-ziemny-ropa-naftowa-i-energia-elektryczna-oto-n.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.222528+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Polko: \u015amier\u0107 Prigo\u017cyna pokazuje, \u017ce Kreml nie zmienia si\u0119, a Putin ma si\u0119 ca\u0142kiem nie\u017ale", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8TktkuTURBXy8wMGQ4Mjg4Zi01YWQ3LTQ2NjQtYjY0NS03MDJkNmYxZDNkN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015amier\u0107 szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna pokazuje, \u017ce Kreml nie zmienia si\u0119, a W\u0142adimir Putin ma si\u0119 ca\u0142kiem nie\u017ale - powiedzia\u0142 PAP b. dow\u00f3dca GROM gen. Roman Polko. Podkre\u015bli\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce na Kremlu toczy si\u0119 wewn\u0119trzna walka o wp\u0142ywy. Zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce musimy by\u0107 gotowi na prowokacje na granicy polsko-bia\u0142oruskiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283426,gen-polko-smierc-prigozyna-pokazuje-ze-kreml-nie-zmienia-sie-a-put.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.220946+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawa bud\u017cetowa na 2024 r. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0gktkuTURBXy9mNDNjZGNhZS0wMDdjLTRjODktYTk1MC0xNmMwOWIyOTg4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d w czwartek przyj\u0105\u0142 projekt ustawy bud\u017cetowej na 2024 r. - poinformowa\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Jak powiedzia\u0142, to \u201ebezpieczny bud\u017cet dla Polski\u201d.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9283428,ustawa-budzetowa-na-2024-r-rzad-przyjal-projekt.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.219454+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142a wojskowe: Prawdopodobnie FSB sta\u0142a za zestrzeleniem samolotu Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPUktkuTURBXy9jN2UxM2RjZi1hYzgwLTRkOTYtOTRkMy1kMzhlNDYwODcxOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To najprawdopodobniej rosyjska Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa (FSB) sta\u0142a za \u015brodowym atakiem na samolot, kt\u00f3rym lecia\u0142 w\u0142a\u015bciciel najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn - twierdz\u0105 brytyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a wojskowe, cytowane przez BBC. Wszystkie osoby na pok\u0142adzie maszyny zgin\u0119\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283436,zrodla-wojskowe-prawdopodobnie-fsb-stala-za-zestrzeleniem-samolotu-pr.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.217914+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczkowska: Gospodarka silnie przyspieszy w 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DRvktkuTURBXy80ZmNkY2ZmMS0zNGRjLTQ0MDktYWMyMy1mNGRhYmI1NGY0ZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9283440,rzeczkowska-gospodarka-silnie-przyspieszy-w-2024-r.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.216285+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe. Premier: B\u0119d\u0119 rekomendowa\u0142 zastosowanie kryterium dochodowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4s0ktkuTURBXy8yZDA1MzM2ZC1iMDAxLTQ5MmEtOGIwOC0xM2MyYzRiNzZiNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja dotycz\u0105ca przed\u0142u\u017cenia wakacji kredytowych zapadnie do ko\u0144ca pierwszej po\u0142owy wrze\u015bnia - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Je\u015bli zapadnie, to b\u0119d\u0119 rekomendowa\u0142 odpowiednim instytucjom zastosowanie kryteri\u00f3w dochodowych - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9283464,wakacje-kredytowe-premier-bede-rekomendowal-zastosowanie-kryterium-d.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.214695+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt bud\u017cetu na 2024 r. Dla kogo podwy\u017cka wynagrodzenia?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby zatrudnione w bud\u017cet\u00f3wce, s\u0142u\u017cbach publicznych, s\u0142u\u017cbach mundurowych mog\u0105 liczy\u0107 na wy\u017csze wynagrodzenie o 12,3 proc. - zapowiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do projektu bud\u017cetu na 2024 r. Doda\u0142, \u017ce b\u0119dzie to wzrost znacz\u0105co przekraczaj\u0105cy inflacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9283471,projekt-budzetu-na-2024-r-dla-kogo-podwyzka-wynagrodzenia.html", "date_published": "2023-08-24T11:25:51.212813+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Orlen osi\u0105gn\u0119\u0142a w II kw. 2023 r. ponad 4,5 mld zysku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Orlen osi\u0105gn\u0119\u0142a w drugim kwartale br. ponad 4,5 mld zysku przy ponad 3,6 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej, a za pierwsze p\u00f3\u0142rocze br. ponad 13,6 mld z\u0142 przy ponad 6,5 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej - wynika z danych opublikowanych w czwartek przez koncern.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283286,grupa-orlen-osiagnela-w-ii-kw-2023-r-ponad-45-mld-zysku.html", "date_published": "2023-08-24T08:01:48.252169+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: \"Zab\u00f3jstwo Prigo\u017cyna mo\u017ce by\u0107 sygna\u0142em dla \u0141ukaszenki\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1DktkuTURBXy8xZjg3Nzk2NS1iMjAyLTRmNTEtYWJjNC1mOWMxMTZjNTRlYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin m\u00f3g\u0142 uzna\u0107, \u017ce w wystarczaj\u0105cym stopniu odizolowa\u0142 Jewgienija Prigo\u017cyna od najemnik\u00f3w z utworzonej przez niego Grupy Wagnera i wobec tego mo\u017ce go zabi\u0107, nie czyni\u0105c z Prigo\u017cyna m\u0119czennika w oczach wagnerowc\u00f3w - ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283296,isw-zabojstwo-prigozyna-moze-byc-sygnalem-dla-lukaszenki.html", "date_published": "2023-08-24T08:01:48.250550+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zysk Grupy Energa w I p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 1,42 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk Grupy Energa w I p\u00f3\u0142roczu br. wyni\u00f3s\u0142 1,42 mld, co oznacza wzrost o 35 proc. rok do roku - poinformowa\u0142a w czwartkowym komunikacie sp\u00f3\u0142ka. Przychody w pierwszych sze\u015bciu miesi\u0105cach br. si\u0119gn\u0119\u0142y 13,43 mld z\u0142 - doda\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283311,zysk-grupy-energa-w-i-polroczu-2023-r-wyniosl-142-mld-zl.html", "date_published": "2023-08-24T08:01:48.248885+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "SG: W \u015brod\u0119 z Ukrainy do Polski przyjecha\u0142o 31,3 tys. os\u00f3b, na Ukrain\u0119 wyjecha\u0142o 31,2 tys.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mARktkuTURBXy81ZjU5ZWQ1OC0xZWYxLTQ0Y2MtOGVjNi04ZGRlMjZjYjQxODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 z Ukrainy do Polski przyjecha\u0142o 31,3 tys. os\u00f3b, a z Polski na Ukrain\u0119 wyjecha\u0142o 31,2 tys. os\u00f3b - poinformowa\u0142a w czwartek Stra\u017c Graniczna. Od 24 lutego ub. roku, czyli od dnia ataku Rosji na Ukrain\u0119, SG odnotowa\u0142a ponad 14,908 mln wjazd\u00f3w do Polski i 13,172 mln wyjazd\u00f3w na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283314,sg-w-srode-z-ukrainy-do-polski-przyjechalo-313-tys-osob-na-ukraine.html", "date_published": "2023-08-24T08:01:48.247035+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Handel w niedziel\u0119, prywatyzacja sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa - co na te tematy s\u0105dz\u0105 polskie partie polityczne?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t7mktkuTURBXy8xOGI5MDExZS04NGVkLTQzNDQtODM0ZS00MDc2YmJkN2E3MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zakaz handlu w niedziele trzeba znie\u015b\u0107 \u2013 uwa\u017ca niemal ca\u0142a opozycja. W kolejnym odcinku cyklu wyborczego DGP przedstawiamy stanowiska w kwestiach gospodarczych partii ubiegaj\u0105cych si\u0119 o mandaty w parlamencie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9282930,handel-w-niedziele-prywatyzacja-spolek-skarbu-panstwa-co-na-te-tema.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.932315+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spada liczba przychodni maj\u0105cych kontrakty z NFZ. A kolejki do lekarzy rosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8BktkuTURBXy8wMjM0MTdiOC05NTUxLTQxNTQtODBkMy00ZmZhMDlkYmFmYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z roku na rok zmniejsza si\u0119 liczba \u015bwiadczeniodawc\u00f3w maj\u0105cych kontrakty z NFZ. Skutek: wci\u0105\u017c jest przyjmowanych mniej pacjent\u00f3w ni\u017c przed pandemi\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9282906,spada-liczba-przychodni-majacych-kontrakty-z-nfz-a-kolejki-do-lekarzy.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.930777+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca na czarno ro\u015bnie lawinowo. Pracodawcy: To przez inflacj\u0119 i podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuvktkuTURBXy9iMWRlZmVjOC1mYmVkLTQ3NjAtYTkxNC02ZjhhNjljOTA3YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W szarej strefie nast\u0105pi\u0142a zwy\u017cka. Ze statystyk inspekcji pracy za ubieg\u0142y rok wynika, \u017ce przypadk\u00f3w nielegalnego powierzania pracy jest znacz\u0105co wi\u0119cej ni\u017c w latach poprzednich. Win\u0105 za taki stan rzeczy firmy obarczaj\u0105 m.in. inflacj\u0119 i podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9282805,praca-na-czarno-rosnie-lawinowo-pracodawcy-to-przez-inflacje-i-podwy.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.929223+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: 2 mld z\u0142 zysku w I p\u00f3\u0142roczu 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUtktkuTURBXy9iMGU5NDQ4Ny0xMjhmLTQ0ZDctODIyMS0wOWFjMmVjOGIyOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk grupy PKO BP w drugim kwartale br. wyni\u00f3s\u0142 587 mln z\u0142 wobec 421 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej; bank w pierwszym p\u00f3\u0142roczu br. wypracowa\u0142 2 mld z\u0142 zysku o 194 mln z\u0142 wi\u0119cej r/r - poinformowano w czwartkowym raporcie PKO BP.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9283253,pko-bp-2-mld-zl-zysku-w-i-polroczu-2023-r.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.927730+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry i Ukraina uzgodni\u0142y sporne kwestie i utworz\u0105 bezpo\u015bredni kana\u0142 komunikacji prezydenckiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsfktkuTURBXy9iMDdiODY3NC05NDExLTRhZTMtYjE4ZS01NTc2ZjBjYmE5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry w\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do rozm\u00f3w na temat formu\u0142y pokojowej, kt\u00f3re zainicjowa\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski \u2013 napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent W\u0119gier Katalin Novak po \u015brodowym spotkaniu z ukrai\u0144skim przyw\u00f3dc\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9283255,wegry-i-ukraina-uzgodnily-sporne-kwestie-i-utworza-bezposredni-kanal-k.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.926146+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes Orlenu: Na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego Polski koncern wyda 36 mld z\u0142 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku na realizacj\u0119 projekt\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo energetyczne i niezale\u017cno\u015b\u0107 surowcow\u0105 Polski i regionu Orlen przeznaczy 36 mld z\u0142 - wskaza\u0142 prezes koncernu Daniel Obajtek. Kluczowe inwestycje to m.in. \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialne i bezpieczna energetyka j\u0105drowa - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283256,prezes-orlenu-na-zwiekszenie-bezpieczenstwa-energetycznego-polski-kon.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.924501+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8ktkuTURBXy8yNDcwMTMzOS03MTZmLTQ2MzQtODAyNS1kYTY3ZGFlN2YwNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasdaq poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119 trzeci dzie\u0144 z rz\u0119du. Inwestorzy oczekuj\u0105 na pi\u0105tkowe wyst\u0105pienie prezesa Fed Jerome'a Powella w Jackson Hole.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283258,srodowa-sesja-na-wall-street-zakonczyla-sie-wzrostami-glownych-indekso.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.922415+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zmianowa mo\u017ce upo\u015bledza\u0107 pami\u0119\u0107 i funkcje poznawcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iLCktkuTURBXy85MWE0NmVhOC05YTkyLTQ2YjYtOGJlMC04NWQ4NDI4NmUxZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby pracuj\u0105ce w rotacyjnym systemie zmianowym lub na nocnej zmianie maj\u0105 wy\u017cszy wska\u017anik zaburze\u0144 poznawczych i gorsz\u0105 pami\u0119\u0107 w wieku \u015brednim lub starszym \u2013 wynika z analizy opublikowanej przez pismo \u201ePLOS ONE\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9283260,praca-zmianowa-moze-uposledzac-pamiec-i-funkcje-poznawcze.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.920143+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna znowu pr\u00f3bowa\u0142a wystrzeli\u0107 satelit\u0119 szpiegowskiego. Znowu bez skutku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuLktkuTURBXy9lY2VjOTZkNC01NzkzLTQ4ZDItOGRmMi1iYzkxZjcwMGU5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Druga pr\u00f3ba wystrzelenia satelity szpiegowskiego zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niepowodzeniem z powodu b\u0142\u0119du, kt\u00f3ry wyst\u0105pi\u0142 podczas trzeciej fazy lotu - poda\u0142a w czwartek rano czasu lokalnego rz\u0105dowa agencja KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283262,korea-polnocna-znowu-probowala-wystrzelic-satelite-szpiegowskiego-zno.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.918095+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Indie to wyj\u0105tkowy gracz w wy\u015bcigu kosmicznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy83MzUwODAxZi04N2RmLTQwNGEtYWIwYy0xOTEwODM2NzVlNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indie wys\u0142a\u0142y l\u0105downik na ksi\u0119\u017cycowy biegun g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na obecno\u015b\u0107 w tym miejscu wodnego lodu - przypomina w rozmowie z PAP \u0141ukasz Wilczy\u0144ski, prezes Europejskiej Fundacji Kosmicznej. Dodaje, \u017ce ten kraj to wyj\u0105tkowy gracz w wy\u015bcigu kosmicznym, bo doskonale wsp\u00f3\u0142pracuje zar\u00f3wno z Bliskim Wschodem, jak i z NASA i ESA.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9283265,ekspert-indie-to-wyjatkowy-gracz-w-wyscigu-kosmicznym.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.915906+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krwawy terror band przest\u0119pczych na Haiti. Kenia przygotowuje odsiecz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TKFktkuTURBXy9kNzlkOWE1Yi02NmViLTQ3YzgtODk2YS1jNDE5YTQyYTUwYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Port-au-Prince, stolic\u0119 Haiti ogarni\u0119tej od kilkunastu miesi\u0119cy, jak ca\u0142y ten 11-milionowy, wyspiarski kraj karaibski, krwawym terrorem band przest\u0119pczych, odwiedzi\u0142a w tym tygodniu dziesi\u0119cioosobowa delegacja rz\u0105du Kenii, kt\u00f3ry odpowiadaj\u0105c na dramatyczne apele Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ zgodzi\u0142 si\u0119 wesprze\u0107 i koordynowa\u0107 dzia\u0142ania si\u0142 mi\u0119dzynarodowych, maj\u0105cych po\u0142o\u017cy\u0107 kres przemocy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283267,krwawy-terror-band-przestepczych-na-haiti-kenia-przygotowuje-odsiecz.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.913638+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP zawar\u0142 31,37 tys. ug\u00f3d z kredytobiorcami frankowymi do ko\u0144ca czerwca 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9283270,pko-bp-zawarl-3137-tys-ugod-z-kredytobiorcami-frankowymi-do-konca-cz.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.911000+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 nowel\u0119 zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 limity zu\u017cycia energii, obj\u0119te mro\u017ceniem cen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9283275,prezydent-podpisal-nowele-zwiekszajaca-limity-zuzycia-energii-objete.html", "date_published": "2023-08-24T06:56:41.908528+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt 2 proc.: zarobi\u0105 banki, deweloperzy i inwestorzy. Pozostali s\u0142ono zap\u0142ac\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ3ktkuTURBXy81MzMwMmY0MC1mZDg1LTRiOTQtODAyMy05YjM2Yjk3MDBiOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program Bezpieczny kredyt 2 proc. wywr\u00f3ci\u0142 do g\u00f3ry rynek nieruchomo\u015bci i najmu. Ponad 32 tys. z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w i 2709 podpisanych um\u00f3w. To ostatnia przekazana przez Ministerstwo Rozwoju i Technologii statystyka pokazuj\u0105ca popularno\u015b\u0107 kredytu z dop\u0142atami. Skutki uboczne w postaci nadmiernie wysokich cen mieszka\u0144 odczuj\u0105 wszyscy, kt\u00f3rzy nie za\u0142api\u0105 si\u0119 na rz\u0105dowe wsparcie.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9282495,kredyt-2-proc-zarobia-banki-deweloperzy-i-inwestorzy-pozostali-slo.html", "date_published": "2023-08-24T05:51:40.924540+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Machin\u0119 wojenn\u0105 Putina w coraz wi\u0119kszym stopniu nap\u0119dzaj\u0105 Chiny. Rosja to dla nich rosn\u0105cy rynek zbytu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dWIktkuTURBXy9hZjQ1ZjE4My02ZDk0LTQ2ZDQtYTVjNy1mYjUyZjQ3MjIwM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 eksport z Pa\u0144stwa \u015arodka do USA, UE i ASEAN maleje, wsp\u00f3\u0142praca handlowa z Rosj\u0105 si\u0119 pog\u0142\u0119bia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9282938,machine-wojenna-putina-w-coraz-wiekszym-stopniu-napedzaja-chiny-rosja.html", "date_published": "2023-08-24T05:51:40.922630+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy dyrektor personalny w twojej firmie b\u0119dzie chatbotem? AI zmieni ca\u0142y proces zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LcQktkuTURBXy9lN2M1NzFmYi05MmE4LTQ1ZjgtODYwMy1kNmM3MDJmMjFhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja, szczeg\u00f3lnie generatywna, zmieni ca\u0142y proces zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi (HR) w firmach. Poczynaj\u0105c od rekrutacji, na retencji pracownik\u00f3w ko\u0144cz\u0105c. Wiele dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie mia\u0142o bardziej spersonalizowany charakter.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9282735,nowy-dyrektor-personalny-w-twojej-firmie-bedzie-chatbotem-ai-zmieni-c.html", "date_published": "2023-08-24T04:46:34.906494+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Autopilot Tesli pod ostrza\u0142em krytyki. Firma broni si\u0119 przed powa\u017cnymi zarzutami w s\u0105dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bazktkuTURBXy9jNzM5Mzc3Ny1mMjExLTQyNGItYTQ4Ni00ZWNjOWQxYjY4YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2016 r. dosz\u0142o na Florydzie do tragicznej w skutkach kolizji z udzia\u0142em autonomicznego samochodu Tesli. Firma mia\u0142a wprowadzi\u0107 po tym korekty w systemie, jednak, jak wynika z zezna\u0144 in\u017cynier\u00f3w, wad nie usuni\u0119to.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/9281198,autopilot-tesli-pod-ostrzalem-krytyki-firma-broni-sie-przed-powaznymi.html", "date_published": "2023-08-24T04:46:34.904859+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ciemne strony generatywnej sztucznej inteligencji. Oto ryzyka, z kt\u00f3rych nie zdajemy sobie sprawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0p0ktkuTURBXy9mODQyZjk1OC0yZmY5LTQ4MzAtODZiNi0wODUyZjk1NWY0MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W erze, w kt\u00f3rej sztuczna inteligencja staje si\u0119 nieod\u0142\u0105cznym elementem \u017cycia w internecie, pojawia si\u0119 kolejny prze\u0142om, czyli Generatywna Sztuczna Inteligencja (Gen AI). M\u00f3wi si\u0119 o niej, \u017ce stanowi przysz\u0142o\u015b\u0107 kreowania tre\u015bci, gdzie algorytmy komputerowe wcielaj\u0105 si\u0119 w rol\u0119 tw\u00f3rc\u00f3w, inspiruj\u0105c si\u0119 wybranymi danymi treningowymi. Produktami, z kt\u00f3rych korzysta ta technologia, s\u0105 nie tylko proste teksty, ale r\u00f3wnie\u017c progresywne obrazy lub nawet d\u017awi\u0119ki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9279721,ciemne-strony-generatywnej-sztucznej-inteligencji-oto-ryzyka-z-ktory.html", "date_published": "2023-08-24T04:46:34.903209+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dwie najwi\u0119ksze gospodarki strefy euro \u0142api\u0105 zadyszk\u0119. Niemiecka mo\u017ce si\u0119 skurczy\u0107 nawet o 1 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WFrktkuTURBXy85NmQ0MGJjMi1iODlmLTQ4NzEtYjEzNy0xMWI3MWU0NTAwYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czarne chmury zbieraj\u0105 si\u0119 nad dwoma najwi\u0119kszymi gospodarkami Eurolandu. W Niemczech i Francji widoczny jest wi\u0119kszy ni\u017c oczekiwano spadek aktywno\u015bci sektora prywatnego. Us\u0142ugi, w \u015blad za produkcj\u0105, popadaj\u0105 w g\u0142\u0119boki kryzys.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9282715,dwie-najwieksze-gospodarki-strefy-euro-lapia-zadyszke-niemiecka-moze.html", "date_published": "2023-08-24T04:46:34.901301+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]