[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Norwegia zamknie granic\u0119 z Rosj\u0105. Przed reniferami", "description": "W\u0142adze norweskie poinformowa\u0142y w czwartek, \u017ce zmodernizuj\u0105 p\u0142ot w pobli\u017cu granicy Norwegii z Rosj\u0105 na dalekiej p\u00f3\u0142nocy, aby uniemo\u017cliwi\u0107 reniferom przekraczanie granicy norwesko-rosyjskiej,", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39004141-norwegia-zamknie-granice-z-rosja-przed-reniferami", "date_published": "2023-08-24T22:03:41.472801+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stefan Szczep\u0142ek: Z Legi\u0105 nie jest nudno", "description": "Remis z FC Midtjylland 3:3 na boisku w Herning to jest dobry wynik. Wystarczy w Warszawie wygra\u0107 cho\u0107by 1:0 aby awansowa\u0107 do fazy grupowej Ligi Konferencji. Trudno sobie wyobrazi\u0107, \u017ce mo\u017ce by\u0107 inaczej.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39004091-stefan-szczeplek-z-legia-nie-jest-nudno", "date_published": "2023-08-24T20:43:31.524338+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naczepa z w\u0142asnym nap\u0119dem", "description": "Zielona strategia wymusza instalacj\u0119 z naczepach elektrycznych silnik\u00f3w i ci\u0119\u017ckich baterii.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39004071-naczepa-z-wlasnym-napedem", "date_published": "2023-08-24T20:43:31.522462+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Karnowski: To b\u0119d\u0105 wybory o wszystko", "description": "31 sierpnia planowane jest spotkanie samorz\u0105dowc\u00f3w z\u00a0Donaldem Tuskiem \u2013 m\u00f3wi Jacek Karnowski, prezydent Sopotu i lider ruchu Tak! Dla Polski", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39003511-jacek-karnowski-to-beda-wybory-o-wszystko", "date_published": "2023-08-24T20:23:32.256630+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W pa\u017adzierniku Stany Zjednoczone rozpoczn\u0105 szkolenie ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F-16", "description": "Wed\u0142ug zapowiedzi rzecznika Pentagonu, genera\u0142a brygady Pata Rydera, szkolenie obejmie pocz\u0105tkowo kilku pilot\u00f3w i kilkudziesi\u0119ciu konserwator\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39003961-w-pazdzierniku-stany-zjednoczone-rozpoczna-szkolenie-ukrainskich-pilotow-na-f-16", "date_published": "2023-08-24T20:23:32.255045+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dobre wyniki Taurona", "description": "Katowicki koncern energetyczny szacuje, \u017ce mia\u0142 w II kwartale 2023 r. ponad 2 mld z\u0142 EBITDA i 840 mln z\u0142 zysku netto. To lepsze wyniki rok do roku. EBITDA rok wcze\u015bniej wynios\u0142a 396 mln z\u0142., a strata netto wynios\u0142a w\u00f3wczas 272 mln z\u0142.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39004001-dobre-wyniki-taurona", "date_published": "2023-08-24T20:05:28.606958+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mistrzostwa \u015bwiata. Kryscina Cimanouska na w\u00f3zku, lekcje dla Polak\u00f3w", "description": "Mateusz Borkowski mia\u0142 \u00f3smy czas, ale nie awansowa\u0142 do fina\u0142u biegu na 800 metr\u00f3w. Malwina Kopron nie zaliczy\u0142a \u017cadnej odleg\u0142o\u015bci w rzucie m\u0142otem, a Kryscina Cimanouska zas\u0142ab\u0142a i zjecha\u0142a z bie\u017cni na w\u00f3zku. To by\u0142 dla Polak\u00f3w wiecz\u00f3r nauki.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art39003811-mistrzostwa-swiata-kryscina-cimanouska-na-wozku-lekcje-dla-polakow", "date_published": "2023-08-24T20:05:28.605302+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amiertelne \u017cniwo\u00a0legionellozy na Podkarpaciu", "description": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 76\u00a0zaka\u017conych bakteri\u0105 zmar\u0142o. Rzesz\u00f3w zdecydowa\u0142 o\u00a0dezynfekcji sieci wodoci\u0105gowej, zamkni\u0119to fontanny i\u00a0kurtyny wodne.", "link": "https://www.rp.pl/ochrona-zdrowia/art39003491-smiertelne-zniwo-legionellozy-na-podkarpaciu", "date_published": "2023-08-24T20:05:28.603461+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Studenci rozp\u0119dzaj\u0105 si\u0119 na rynku najmu", "description": "\u015arednia stawka najmu dwupokojowego lokalu w stolicy to 4,2 tys. z\u0142, w\u00a0Krakowie niemal 3 tys., w\u00a0Gda\u0144sku ponad 3,1 tys.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997771-studenci-rozpedzaja-sie-na-rynku-najmu", "date_published": "2023-08-24T19:23:40.852140+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Giganci PRS raportuj\u0105 po p\u00f3\u0142roczu", "description": "Pierwsze rezultaty z\u00a0dzia\u0142alno\u015bci w\u00a0Polsce: lepsze wyniki z\u00a0najmu, papierowe straty z\u00a0przeszacowania portfeli mieszka\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997751-giganci-prs-raportuja-po-polroczu", "date_published": "2023-08-24T19:23:40.850568+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biura b\u0119d\u0105 potrzebne, ale diabe\u0142 tkwi w szczeg\u00f3\u0142ach", "description": "Firmy b\u0119d\u0105 szuka\u0107 mniejszych metra\u017cy, ale za to przenosi\u0107 si\u0119 do centralnych lokalizacji, do nowoczesnych budynk\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych wymogi ESG i\u00a0energooszcz\u0119dnych \u2013 m\u00f3wi Mariusz Fr\u0105ckiewicz, dyrektor Avestus Real Estate w\u00a0Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997731-biura-beda-potrzebne-ale-diabel-tkwi-w-szczegolach", "date_published": "2023-08-24T19:23:40.848618+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mieszkani\u00f3wka wci\u0105\u017c oblegana", "description": "Ceny nowych mieszka\u0144 wystrzeli\u0142y. Na rynku zn\u00f3w melduj\u0105 si\u0119 ch\u0119tni do zarabiana na cesjach, ale to nie\u0142atwy biznes.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997721-mieszkaniowka-wciaz-oblegana", "date_published": "2023-08-24T19:23:40.846783+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142owrogi cie\u0144 Katyliny", "description": "Przygl\u0105daj\u0105c si\u0119 obecnej kampanii wyborczej w Polsce, nie mog\u0119 si\u0119 oprze\u0107 kilku refleksjom natury historycznej.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38999001-zlowrogi-cien-katyliny", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.222753+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015aredniowieczna rozg\u0142o\u015bnia chrze\u015bcija\u0144ska", "description": "Je\u015bli imponuj\u0105ca budowla znik\u0142a z\u00a0powierzchni ziemi ponad dwie\u015bcie lat temu, nie oznacza to, \u017ce materialny \u015blad po niej przepad\u0142 na zawsze.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998771-sredniowieczna-rozglosnia-chrzescijanska", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.221164+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lisbon Story", "description": "Po\u0142o\u017cona u\u00a0uj\u015bcia rzeki Tag do Oceanu Atlantyckiego stolica Portugalii co roku przyci\u0105ga miliony turyst\u00f3w. Ma do zaoferowania wiekowe zabytki, ciekawe muzea, niepowtarzaln\u0105 atmosfer\u0119 i\u00a0muzyk\u0119 fado.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998641-lisbon-story", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.219613+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kana\u0142\u00a0Bia\u0142omorski. Budowa wielkich ambicji, wielkich cierpie\u0144 i\u00a0ma\u0142ych korzy\u015bci", "description": "Pomys\u0142 po\u0142\u0105czenia rosyjskich port\u00f3w nad Morzem Bia\u0142ym z\u00a0Ba\u0142tykiem by\u0142 w\u00a0Rosji wielokrotnie podnoszony, ale przedsi\u0119wzi\u0119cie to przekracza\u0142o \u00f3wczesne mo\u017cliwo\u015bci techniczne i\u00a0ekonomiczne. Z\u00a0mo\u017cliwo\u015bciami i\u00a0kosztami nie liczy\u0142 si\u0119 jednak Stalin, gdy 5 maja 1930 r. nakaza\u0142 budow\u0119 kana\u0142u, kt\u00f3ry po\u0142\u0105czy\u0142 oba morza.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38999031-kanal-bialomorski-budowa-wielkich-ambicji-wielkich-cierpien-i-malych-korzysci", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.218089+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Formu\u0142a 1: Ci wspaniali m\u0119\u017cczy\u017ani w\u00a0absurdalnych maszynach", "description": "W\u00a0moim rankingu niezrozumia\u0142ych pasji z\u00a0w\u0119dkarstwem i\u00a0curlingiem konkuruje fascynacja wy\u015bcigami Formu\u0142y 1: sport tak elitarny, \u017ce przy nim gra w\u00a0polo jest plebejsk\u0105 rozrywk\u0105, gdy\u017c zawodnik\u00f3w s\u0105 mo\u017ce dwa tuziny na \u015bwiecie.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998921-formula-1-ci-wspaniali-mezczyzni-w-absurdalnych-maszynach", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.216526+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dwa zwyci\u0119stwa pod Ochmatowem", "description": "Na polach pod Ochmatowem wojska Rzeczypospolitej dwukrotnie odnios\u0142y b\u0142yskotliwe zwyci\u0119stwo: za pierwszym razem wsp\u00f3lnie z\u00a0Kozakami pokona\u0142y Tatar\u00f3w, za drugim za\u015b... z\u00a0pomoc\u0105 Tatar\u00f3w pokona\u0142y Kozak\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998891-dwa-zwyciestwa-pod-ochmatowem", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.214921+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stephen Hawking: geniusz, showman, celebryta", "description": "\u201eStephen Hawking by\u0142 czystym intelektem, cz\u0142owiekiem obdarzonym pot\u0119\u017cnym umys\u0142em, kt\u00f3ry umo\u017cliwia\u0142 mu podr\u00f3\u017cowanie w\u00a0obszary, jakich nie by\u0142 w\u00a0stanie zwiedza\u0107 nikt inny w\u00a0ca\u0142ym Wszech\u015bwiecie\u201d \u2013 m\u00f3wi Charles Seife, ameryka\u0144ski publicysta popularnonaukowy, wyk\u0142adowca dziennikarstwa w\u00a0Yale, matematyk oraz autor ksi\u0105\u017cki \u201eHawking, Hawking. Geniusz i\u00a0celebryta\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998971-stephen-hawking-geniusz-showman-celebryta", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.213270+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Akademiki p\u0119kaj\u0105 w szwach", "description": "O jedno miejsce w akademiku stara si\u0119 nawet kilka os\u00f3b. Standard dom\u00f3w studenckich powoli si\u0119 poprawia.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38992031-akademiki-pekaja-w-szwach", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.211733+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiany w PCC dla kupuj\u0105cych mieszkania", "description": "31 sierpnia wchodz\u0105 w\u00a0\u017cycie zmiany w\u00a0ustawie o\u00a0podatku od czynno\u015bci cywilno-prawnych w\u00a0zakresie obrotu nieruchomo\u015bciami mieszkalnymi \u2013 przypomina ekspertka.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997741-zmiany-w-pcc-dla-kupujacych-mieszkania", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.210103+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieruchomo\u015bci, nowoczesne technologie i start-upy", "description": "Warszawa to moje miejsce na ziemi \u2013 m\u00f3wi Piotr Smaga\u0142a, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i\u00a0wiceprezes ds. sprzeda\u017cy i\u00a0produktu w\u00a0REDD.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997761-nieruchomosci-nowoczesne-technologie-i-start-upy", "date_published": "2023-08-24T19:03:44.208205+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dzie kolejna emisja akcji Polenergii", "description": "Polenergia podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o emisji ponad 10,4 miliona akcji po cenie emisyjnej 72 z\u0142 za sztuk\u0119. Oznacza to, \u017ce warto\u015b\u0107 emisji mo\u017ce wynie\u015b\u0107 maksymalnie ok. 750 mln z\u0142. Pozyskane \u015brodki maj\u0105 trafi\u0107 na zielone inwestycje.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39003361-bedzie-kolejna-emisja-akcji-polenergii", "date_published": "2023-08-24T18:03:44.167369+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sz\u00f3stka wybranych do BRICS. Dlaczego te kraje?", "description": "Ka\u017cdy mia\u0142 swojego faworyta, zawarto kompromis. Zaproszenie od Brazylii, Rosji, Indii, Chin i RPA dosta\u0142y pa\u0144stwa o du\u017cym znaczeniu regionalnym. W tym jedno antyzachodnie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39001241-szostka-wybranych-do-brics-dlaczego-te-kraje", "date_published": "2023-08-24T17:43:31.434481+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin przekaza\u0142 \"szczere kondolencje\" rodzinom ofiar katastrofy Embraera", "description": "Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin po raz pierwszy od czasu katastrofy lotniczej wypowiedzia\u0142  si\u0119 na temat Jewgienija Prigo\u017cyna, nazywaj\u0105c szefa Grupy Wagnera \u201ecz\u0142owiekiem trudnego losu\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39002361-wladimir-putin-przekazal-szczere-kondolencje-rodzinom-ofiar-katastrofy-embraera", "date_published": "2023-08-24T17:23:28.978064+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny znalaz\u0142y spos\u00f3b na sankcje USA. Tajne zak\u0142ady i m\u00f3zgi", "description": "Firmy z Pa\u0144stwa \u015arodka zacz\u0119\u0142y budowa\u0107 tajne zak\u0142ady, by mimo ameryka\u0144skich ogranicze\u0144 w dost\u0119pie do technologii dla chi\u0144skich firm, m\u00f3c produkowa\u0107 chipy.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39002531-chiny-znalazly-sposob-na-sankcje-usa-tajne-zaklady-i-mozgi", "date_published": "2023-08-24T17:23:28.976367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Natalia Kaczmarek. Dziewczyna, kt\u00f3r\u0105 trzeba hamowa\u0107", "description": "Natalia Kaczmarek zosta\u0142a wicemistrzyni\u0105 \u015bwiata, bo kocha ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0119, ale je\u015bli b\u0119dzie rekordzistk\u0105 Polski albo podbije Pary\u017c podczas przysz\u0142orocznych igrzysk, to dzi\u0119ki temu, \u017ce hamuje j\u0105 trener Marek Ro\u017cej.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art39002171-natalia-kaczmarek-dziewczyna-ktora-trzeba-hamowac", "date_published": "2023-08-24T17:03:28.204801+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c. Wyborcy niezdecydowani bardzo zdecydowani. Wszyscy chc\u0105 debaty Kaczy\u0144ski-Tusk", "description": "Prawie trzy czwarte Polak\u00f3w ankietowanych przez United Surveys chce, aby odby\u0142a si\u0119 debata mi\u0119dzy liderami najwi\u0119kszych partii. Wyborcy PiS s\u0105 przeciw, wyborcy KO - za, ale chc\u0105 tego przede wszystkim wyborcy niezdecydowani, na kogo odda\u0107 g\u0142os.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39000741-sondaz-wyborcy-niezdecydowani-bardzo-zdecydowani-wszyscy-chca-debaty-kaczynski-tusk", "date_published": "2023-08-24T16:43:28.014747+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego Polacy boj\u0105 si\u0119 euro? Strach nap\u0119dza niewiedza", "description": "Polacy boj\u0105 si\u0119 euro, bo nie maj\u0105 wiedzy na temat wsp\u00f3lnego pieni\u0105dza \u2013 wynika z badania \u201ePolacy wobec perspektywy wprowadzenia euro\u201d przeprowadzonego na zlecenie Fundacji Wolno\u015bci Gospodarczej.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39000841-dlaczego-polacy-boja-sie-euro-strach-napedza-niewiedza", "date_published": "2023-08-24T16:43:28.008066+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyborcy niezdecydowani bardzo zdecydowani. Wszyscy chc\u0105 debaty Kaczy\u0144ski-Tusk", "description": "Prawie trzy czwarte Polak\u00f3w ankietowanych przez United Surveys chce, aby odby\u0142a si\u0119 debata mi\u0119dzy liderami najwi\u0119kszych partii. Wyborcy PiS s\u0105 przeciw, wyborcy KO - za, ale chc\u0105 tego przede wszystkim wyborcy niezdecydowani, na kogo odda\u0107 g\u0142os.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39000741-wyborcy-niezdecydowani-bardzo-zdecydowani-wszyscy-chca-debaty-kaczynski-tusk", "date_published": "2023-08-24T16:23:23.181726+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Handel narkotykami: Ponad 400 kg kokainy nie trafi na rynek", "description": "Prokuratura Krajowa poinformowa\u0142a o przej\u0119ciu przez funkcjonariuszy 439 kilogram\u00f3w kokainy o warto\u015bci 186 milion\u00f3w z\u0142otych. Narkotyki by\u0142y przewo\u017cone w deskach z drewna tropikalnego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39000881-handel-narkotykami-ponad-400-kg-kokainy-nie-trafi-na-rynek", "date_published": "2023-08-24T16:23:23.180061+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Wagner nie uderzy w Polsk\u0119", "description": "Grupa paramilitarna utworzona przez Jewgienija Prigo\u017cyna stanowi jeszcze wi\u0119ksze zagro\u017cenie dla naszego kraju teraz, kiedy dow\u00f3dztwo nad ni\u0105 przej\u0105\u0142 bezpo\u015brednio W\u0142adimir Putin - uwa\u017ca premier Mateusz Morawiecki. W Ameryce widz\u0105 to inaczej.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39000471-jedrzej-bielecki-wagner-nie-uderzy-w-polske", "date_published": "2023-08-24T16:23:23.178233+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 24 sierpnia 2023 (1688-1698)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39000731-dziennik-ustaw-z-24-sierpnia-2023-1688-1698", "date_published": "2023-08-24T15:45:32.338589+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Waszczykowski: Putin zamordowa\u0142 Prigo\u017cyna z zemsty. Tak jak prezydenta Kaczy\u0144skiego", "description": "My\u015bl\u0119, \u017ce wszyscy niedowierzaj\u0105cy rosyjskiej akcji w Smole\u0144sku, b\u0119d\u0105 mieli trudno\u015bci, by wykaza\u0107, \u017ce to by\u0142 wypadek - powiedzia\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 by\u0142y szef polskiej dyplomacji Witold Waszczykowski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39000341-waszczykowski-putin-zamordowal-prigozyna-z-zemsty-tak-jak-prezydenta-kaczynskiego", "date_published": "2023-08-24T15:26:13.316849+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "92 nowe autobusy dla komunikacji \u0142\u0105cz\u0105cej Wroc\u0142aw i okoliczne gminy", "description": "Mieszka\u0144cy Wroc\u0142awia i okolicznych gmin b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 z nowych autobus\u00f3w komunikacji aglomeracyjnej.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39000491-92-nowe-autobusy-dla-komunikacji-laczacej-wroclaw-i-okoliczne-gminy", "date_published": "2023-08-24T15:26:13.315252+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina. Zamiast broni\u0107 kraju \u017co\u0142nierze budowali will\u0119 dow\u00f3dcy. Oficer zatrzymany", "description": "W obwodzie lwowskim na Ukrainie zatrzymano zast\u0119pc\u0119 dow\u00f3dcy jednostki wojskowej, dla kt\u00f3rego \u017co\u0142nierze budowali rezydencj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39000371-ukraina-zamiast-bronic-kraju-zolnierze-budowali-wille-dowodcy-oficer-zatrzymany", "date_published": "2023-08-24T15:26:13.313635+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 24 sierpnia 2023 (882-885)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39000571-monitor-polski-z-24-sierpnia-2023-882-885", "date_published": "2023-08-24T15:26:13.312050+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3r Krychowiak - Jaroszewski: prokuratura podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "description": "Prokuratura Rejonowa odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia \u015bledztwa przeciwko Jackowi Jaroszewskiemu po oskar\u017ceniach, jakie wni\u00f3s\u0142 Grzegorz Krychowiak. \u015aledczy nie znale\u017ali w post\u0119powaniu lekarza kadry znamion przest\u0119pstwa. W uzasadnieniu czytamy te\u017c o braku dowod\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39000291-spor-krychowiak-jaroszewski-prokuratura-podjela-decyzje", "date_published": "2023-08-24T15:05:53.187391+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS z s\u0105dowym zakazem w kampanii wyborczej po przegranym procesie z KO", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie zakaza\u0142 partii Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 rozpowszechniania informacji o poziomie bezrobocia w Polsce za czas\u00f3w kadencji Donalda Tuska jako premiera. Informacja ta zosta\u0142a u\u017cyta w w niedawno og\u0142oszonym spocie wyborczym PiS, informuje rmf24.pl.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39000241-pis-z-sadowym-zakazem-w-kampanii-wyborczej-po-przegranym-procesie-z-ko", "date_published": "2023-08-24T14:25:51.097606+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy wydatki na psa mo\u017cna rozliczy\u0107 w firmowych kosztach", "description": "Skarb\u00f3wka zgodzi\u0142a si\u0119 na rozliczenie w kosztach podatkowych wydatk\u00f3w na utrzymanie psa.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39000311-czy-wydatki-na-psa-mozna-rozliczyc-w-firmowych-kosztach", "date_published": "2023-08-24T14:25:51.094432+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firmy cierpi\u0105, konsumenci ograniczaj\u0105 wydatki na zakupy i us\u0142ugi", "description": "Inflacja zbiera swoje zni\u017ca i wida\u0107 to w niemal ka\u017cdej ga\u0142\u0119zi gospodarki. Najbardziej jednak mog\u0105 to odczu\u0107 przedsi\u0119biorstwa zwi\u0105zane z konsumentami, bowiem to ci ostatni najmocniej ograniczaj\u0105 swoje wydatki na towary i us\u0142ugi.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39000151-firmy-cierpia-konsumenci-ograniczaja-wydatki-na-zakupy-i-uslugi", "date_published": "2023-08-24T14:25:51.092523+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosn\u0105 koszty awaryjnego importu energii do Polski. Ale my tak\u017ce zarabiamy", "description": "Nawet 160 mln z\u0142 kosztowa\u0142 polski system energetyczny awaryjny import energii elektrycznej w 2022 r. Polska jednak te\u017c zarobi\u0142a na tej samej us\u0142udze \u015bwiadcz\u0105c j\u0105 naszym s\u0105siadom. Przychody wynios\u0142y 60 mln z\u0142 - wynika z informacji Polskich Sieci Elektroenergetycznych. Koszty jednak s\u0105 znacznie wy\u017csze ni\u017c w latach poprzednich. To efekt m.in. licznych nieplanowanych remont\u00f3w blok\u00f3w w\u0119glowych i okresowych problem\u00f3w z dost\u0119pno\u015bci\u0105 w\u0119gla.", "link": "https://energia.rp.pl/elektroenergetyka/art39000061-rosna-koszty-awaryjnego-importu-energii-do-polski-ale-my-takze-zarabiamy", "date_published": "2023-08-24T14:05:56.227746+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja karze Chi\u0144czyk\u00f3w. Znalaz\u0142a na TikToku t\u0119czowe tre\u015bci", "description": "TikTok zosta\u0142 ukarany s\u0105downie w Rosji za niewykonanie \u017c\u0105dania w\u0142adz o nieusuwaniu tre\u015bci LGBT. Kara wynosi r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 87,5 tysi\u0105ca z\u0142otych. Chi\u0144czycy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z wyrokiem.", "link": "https://www.rp.pl/media/art39000031-rosja-karze-chinczykow-znalazla-na-tiktoku-teczowe-tresci", "date_published": "2023-08-24T14:05:56.225438+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Peter Zeitlinger i Werner Herzog na EnergaCAMERIMAGE", "description": "Festiwal EnergaCAMERIMAGE odkrywa kolejne karty swojej tegorocznej edycji. Nagrod\u0119 specjaln\u0105 dla duetu operatorsko-re\u017cyserskiego otrzymaj\u0105 w tym roku Peter Zeitlinger i Werner Herzog.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39000161-peter-zeitlinger-i-werner-herzog-na-energacamerimage", "date_published": "2023-08-24T13:45:50.349552+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nauczycielskich wakat\u00f3w o 15 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem", "description": "Brakuje przede wszystkim pedagog\u00f3w, psycholog\u00f3w, nauczycieli wychowania przedszkolnego, edukacji wczesnoszkolnej oraz anglist\u00f3w, matematyk\u00f3w i polonist\u00f3w.", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39000111-nauczycielskich-wakatow-o-15-proc-wiecej-niz-przed-rokiem", "date_published": "2023-08-24T13:45:50.343191+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poland Business Run pierwszym biegiem w Polsce z medalem NFT!", "description": "3 wrze\u015bnia rekordowa liczba ponad 36 000 biegaczy z firm i korporacji wystartuje w charytatywnej sztafecie Poland Business Run. Wszyscy uczestnicy biegu jako pierwsi w Polsce otrzymaj\u0105 medale w formie token\u00f3w NFT. Emisja token\u00f3w jest wynikiem wsp\u00f3\u0142pracy Fundacji Poland Business Run i KIR (Krajowej Izby Rozliczeniowej).", "link": "https://www.rp.pl/festiwal-biegowy/art39000121-poland-business-run-pierwszym-biegiem-w-polsce-z-medalem-nft", "date_published": "2023-08-24T13:25:59.120153+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie zakupy, a prze\u017cycia. Nowy raport pokazuje zmian\u0119 w\u00a0naszym my\u015bleniu o urlopie", "description": "Podczas wakacji coraz cz\u0119\u015bciej pragniemy nowych do\u015bwiadcze\u0144, a nie wizyt w centrach handlowych czy nocy sp\u0119dzonych w klubach. Podr\u00f3\u017ce po nowe do\u015bwiadczenia to coraz popularniejszy trend w\u015br\u00f3d podr\u00f3\u017cuj\u0105cych.", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art38999931-nie-zakupy-a-przezycia-nowy-raport-pokazuje-zmiane-w-naszym-mysleniu-o-urlopie", "date_published": "2023-08-24T13:25:59.116443+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: By\u0142y rzecznik PiS zostanie szefem Gabinetu Prezydenta Dudy", "description": "Obecny szef Gabinetu Prezydenta RP Pawe\u0142 Szrot mo\u017ce wystartowa\u0107 w wyborach parlamentarnych. Mo\u017cliwe, \u017ce na stanowisku zast\u0105pi go Marcin Mastalerek - wynika z nieoficjalnych doniesie\u0144 medialnych.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art38999951-nieoficjalnie-byly-rzecznik-pis-zostanie-szefem-gabinetu-prezydenta-dudy", "date_published": "2023-08-24T13:25:59.112684+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przeprowadzka z Korei w kosztach polskiej firmy", "description": "Sp\u00f3\u0142ka mo\u017ce zaliczy\u0107 do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w wydatki na sprowadzenie do Polski zagranicznych specjalist\u00f3w oraz ich rodzin.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38999191-przeprowadzka-z-korei-w-kosztach-polskiej-firmy", "date_published": "2023-08-24T13:25:59.108762+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest projekt bud\u017cetu na 2024 r. Du\u017cy wzrost deficytu na wyborcze obietnice", "description": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy bud\u017cetowej na 2024 r. Znacz\u0105co wzrosn\u0105 dochody kasy pa\u0144stwa, b\u0119d\u0105 pieni\u0105dze na 800+, 13. i 14. emerytur\u0119, a nawet na podwy\u017cki dla bud\u017cet\u00f3wki. Mocno w g\u00f3r\u0119 p\u00f3jdzie deficyt bud\u017cetu, a inflacja \u015brednioroczna si\u0119gnie 6,6 proc.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art38999731-projekt-budzetu-2024-deficyt", "date_published": "2023-08-24T13:05:53.875291+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PO wykorzysta\u0142a AI do stworzenia g\u0142osu Morawieckiego w spocie wyborczym", "description": "Platforma Obywatelska przyznaje, \u017ce g\u0142os premiera Morawieckiego w najnowszym spocie kampanijnym zosta\u0142 wygenerowany przez AI.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art38999941-po-wykorzystala-ai-do-stworzenia-glosu-morawieckiego-w-spocie-wyborczym", "date_published": "2023-08-24T13:05:53.867318+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz Cie\u015blik: Symetry\u015bci nie istniej\u0105", "description": "Symetry\u015bci nie istniej\u0105. S\u0105 tylko op\u0119tani \u017c\u0105dz\u0105 zemsty nienawistnicy i ludzie normalni. Ci drudzy, tacy jak \u201esymetry\u015bci\u201d Grzegorz Sroczy\u0144ski i Marcin Meller, pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej wygraj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art38998951-mariusz-cieslik-symetrysci-nie-istnieja", "date_published": "2023-08-24T13:05:53.865726+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja od pocz\u0105tku wojny straci\u0142a ponad 20 proc. samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w przez usterki i b\u0142\u0119dy?", "description": "Ponad 20 proc. rosyjskich strat je\u015bli chodzi o za\u0142ogowe statki powietrzne - samoloty i \u015bmig\u0142owce - w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy wojny z Ukrain\u0105 nie jest wynikiem dzia\u0142a\u0144 ukrai\u0144skiej armii - wynika z szacunk\u00f3w ameryka\u0144skiego \"Newsweeka\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38999811-rosja-od-poczatku-wojny-stracila-ponad-20-proc-samolotow-i-smiglowcow-przez-usterki-i-bledy", "date_published": "2023-08-24T12:45:54.267171+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sprzedaj obraz z najwi\u0119kszym zyskiem", "description": "Nie ma czym handlowa\u0107. Domy aukcyjne r\u00f3\u017cnymi sposobami staraj\u0105 si\u0119 zdoby\u0107 towar. W reklamach przekonuj\u0105, \u017ce w ka\u017cdym domu mo\u017cna znale\u017a\u0107 skarb, kt\u00f3ry  sprzedamy na aukcji.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/sztuka/art38999961-sprzedaj-obraz-z-najwiekszym-zyskiem", "date_published": "2023-08-24T12:45:54.265551+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pozorna stabilizacja na rynku ciep\u0142a. Jego cena wci\u0105\u017c pozostaje niewiadom\u0105", "description": "Obecna stabilizacja na rynku ciep\u0142a systemowego jest pozorna i z pewno\u015bci\u0105 nie jest trwa\u0142a. - Jedyn\u0105 szans\u0105 na ta\u0144sze ciep\u0142o w d\u0142u\u017cszej perspektywie jest wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie gruntowna transformacja sektora - apeluje prezes Izby Gospodarczej Ciep\u0142ownictwo Polskie Jacek Szymczak. Wci\u0105\u017c nie jest jasne ile b\u0119dziemy p\u0142aci\u0107 za ciep\u0142o systemowe od przysz\u0142ego roku.", "link": "https://energia.rp.pl/cieplo/art38999851-pozorna-stabilizacja-na-rynku-ciepla-jego-cena-wciaz-pozostaje-niewiadoma", "date_published": "2023-08-24T12:45:54.263959+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O. Ludwik Wi\u015bniewski: List otwarty do Pa\u0144 Pos\u0142anek i Pan\u00f3w Pos\u0142\u00f3w Zjednoczonej Prawicy", "description": "Po 24 lutego 2022 r. obserwowali\u015bmy niebywa\u0142y zryw Polak\u00f3w do pomocy ukrai\u0144skim uchod\u017acom. Polska pokaza\u0142a pi\u0119kn\u0105 twarz. Wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce nie ma powrotu do  pogardliwego i nienawistnego traktowania uchod\u017ac\u00f3w z Bliskiego Wschodu i Afryki. Ale ta nadzieja okaza\u0142a si\u0119 z\u0142udna", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art38999791-o-ludwik-wisniewski-list-otwarty-do-pan-poslanek-i-panow-poslow-zjednoczonej-prawicy", "date_published": "2023-08-24T12:45:54.260481+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rynek pracy w Polsce krzepnie. Bezrobocie rekordowo niskie", "description": "Na rynku pracy wida\u0107 oznaki stabilizacji. Stopa bezrobocia pozostaje rekordowo niska.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art38999641-rynek-pracy-w-polsce-krzepnie-bezrobocie-rekordowo-niskie", "date_published": "2023-08-24T12:25:58.867272+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0179le zrozumia\u0142a s\u0105d spadkowy i straci\u0142a prawo do pe\u0142nej ulgi podatkowej", "description": "To, \u017ce podatnik b\u0142\u0119dnie zrozumia\u0142 pouczenie s\u0105du i sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 ze zg\u0142oszeniem spadku fiskusowi, nie uratuje nielimitowanej ulgi. Termin jest nieprzywracalny, niezale\u017cnie od powodu jego przekroczenia.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38998571-zle-zrozumiala-sad-spadkowy-i-stracila-prawo-do-pelnej-ulgi-podatkowej", "date_published": "2023-08-24T12:25:58.865749+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "McDonald\u2019s vs by\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa koncernu. W tle oskar\u017cenia o rasizm", "description": "By\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa McDonald\u2019s oskar\u017cy\u0142 koncern o to, \u017ce jego zwolnienie by\u0142o zwi\u0105zane z kwestiami rasowymi.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38999591-mcdonald-s-vs-byly-szef-bezpieczenstwa-koncernu-w-tle-oskarzenia-o-rasizm", "date_published": "2023-08-24T12:25:58.864203+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opozycja alarmuje w sprawie wybor\u00f3w Polonii. \u201eS\u0105 zagro\u017cone\u201d", "description": "Opozycja nie zapomina o sprawie wybor\u00f3w za granic\u0105 i przygotowa\u0144 do nich. - Uwa\u017camy, \u017ce te wybory s\u0105 zagro\u017cone - m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Sejmie Robert Tyszkiewicz z Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art38999271-opozycja-alarmuje-w-sprawie-wyborow-polonii-sa-zagrozone", "date_published": "2023-08-24T12:25:58.862632+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najcz\u0119\u015bciej kradzione zegarki na \u015bwiecie. Jeden producent zdominowa\u0142 zestawienie", "description": "Statystyki policyjne wskazuj\u0105 na gwa\u0142towny wzrost liczby kradzie\u017cy zegark\u00f3w luksusowych \u2014 pisze Bloomberg. W 2022 roku nast\u0105pi\u0142 wyra\u017any wzrost kradzie\u017cy lukskusowych zegark\u00f3w. Z\u0142odzieje najbardziej zainteresowani s\u0105 produktami kilku szwajcarskich producent\u00f3w.", "link": "https://sukces.rp.pl/zegarki/art38999021-najczesciej-kradzione-zegarki-na-swiecie-jeden-producent-zdominowal-zestawienie", "date_published": "2023-08-24T12:25:58.860980+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest projekt bud\u017cetu na 2024 r. G\u0142\u0119boki uk\u0142on w stron\u0119 wyborc\u00f3w", "description": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy bud\u017cetowej na 2024 r. Znacz\u0105co wzrosn\u0105 dochody kasy pa\u0144stwa, b\u0119d\u0105 pieni\u0105dze na 800+, 13. i 14. emerytur\u0119, a nawet na podwy\u017cki dla bud\u017cet\u00f3wki. Mocno w g\u00f3r\u0119 p\u00f3jdzie deficyt bud\u017cetu, a inflacja \u015brednioroczna si\u0119gnie 6,6 proc.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art38999731-jest-projekt-budzetu-na-2024-r-gleboki-uklon-w-strone-wyborcow", "date_published": "2023-08-24T12:25:58.859114+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u017cary i erupcje wulkan\u00f3w pomog\u0142y zr\u00f3wnowa\u017cy\u0107 ocieplenie klimatu?", "description": "Chi\u0144scy naukowcy przeprowadzili badanie, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce pochodz\u0105cy z po\u017car\u00f3w i erupcji wulkan\u00f3w dym m\u00f3g\u0142 zr\u00f3wnowa\u017cy\u0107 ocieplenie klimatu nawet o 20 procent. Zdaniem badaczy nie rozwi\u0105zuje to jednak problemu globalnego ocieplenia.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art38999351-pozary-i-erupcje-wulkanow-pomogly-zrownowazyc-ocieplenie-klimatu", "date_published": "2023-08-24T12:05:46.783063+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobiety w Polsce musz\u0105 rodzi\u0107 w b\u00f3lu, cho\u0107 NFZ p\u0142aci za znieczulenie", "description": "Znieczulenie zewn\u0105trzoponowe jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 \u0142agodzenia b\u00f3lu podczas porodu si\u0142ami natury, na dodatek refundowan\u0105 przez NFZ, a mimo to w 2022 r. zastosowano je w zaledwie 14 proc. porod\u00f3w w Polsce.  W ponad po\u0142owie porod\u00f3wek w kraju nie wykonano ani jednego takiego znieczulenia. RPO pisze w tej sprawie do Ministra Zdrowia.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art38999121-kobiety-w-polsce-musza-rodzic-w-bolu-choc-nfz-placi-za-znieczulenie", "date_published": "2023-08-24T12:05:46.779956+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stopy procentowe w Turcji wystrzeli\u0142y. Nikt si\u0119 nie spodziewa\u0142 takiego skoku", "description": "Turcja zaskoczy\u0142a  wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c oczekiwano podwy\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych . \u017beby st\u0142umi\u0107 inflacj\u0119 podniesiono stopy procentowe a\u017c do 25 proc.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art38999711-stopy-procentowe-w-turcji-wystrzelily-sierpien-2023", "date_published": "2023-08-24T12:05:46.776784+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bli\u017cej budowy drugiej elektrowni j\u0105drowej w Polsce. Jest szansa na porozumienie", "description": "Korea\u0144ski KHNP, planuj\u0105cy budow\u0119 drugiej elektrowni j\u0105drowej w Polsce, mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 porozumienie z ameryka\u0144skim Westinghouse. Sp\u00f3r mi\u0119dzy firmami dotyczy transferu technologii poza granic\u0119 Korei P\u0142d. Korea\u0144ska firma mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 op\u0142at\u0119 doradcz\u0105 ameryka\u0144skiemu Westinghouse.", "link": "https://energia.rp.pl/atom/art38999361-blizej-budowy-drugiej-elektrowni-jadrowej-w-polsce-jest-szansa-na-porozumienie", "date_published": "2023-08-24T12:05:46.774920+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemieckie media: Gwa\u0142t na Polaku w Monachium staje si\u0119 skandalem wagi pa\u0144stwowej", "description": "Niekt\u00f3re niemieckie media odnotowuj\u0105 oburzenie polskiego rz\u0105du spraw\u0105 zgwa\u0142cenia 18-latka z Polski na stacji metra w Monachium.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art38998551-niemieckie-media-gwalt-na-polaku-w-monachium-staje-sie-skandalem-wagi-panstwowej", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.405477+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142ynny dom mody zapowiada zmian\u0119. Co zostanie ze spu\u015bcizny Gianniego Versace?", "description": "Versace, jeden z najbardziej znanych w\u0142oskich dom\u00f3w mody, zapowiada du\u017ce zmiany. Czego mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107? S\u0142ynna marka, kt\u00f3ra od niedawna ma zupe\u0142nie nowego w\u0142a\u015bciciela, jesieni\u0105 poka\u017ce nowe oblicze.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art38998491-slynny-dom-mody-zapowiada-zmiane-co-zostanie-ze-spuscizny-gianniego-versace", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.403974+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Anatomia zbrodni. Powstaje biografia niemieckiego namiestnika Arthura Greisera", "description": "Jak Arthur Greiser przeistoczy\u0142 si\u0119 w masowego morderc\u0119 - pr\u00f3buj\u0105 odpowiedzie\u0107 autorzy jego najnowszej monografii Dieter Schenk i Witold Kulesza.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998761-anatomia-zbrodni-powstaje-biografia-niemieckiego-namiestnika-arthura-greisera", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.402465+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Audi RS6 w wersji sedan mo\u017ce powr\u00f3ci\u0107. Tyle, \u017ce z nap\u0119dem elektrycznym", "description": "W klasie bardzo szybkich i wygodnych aut szykuje si\u0119 renesans nadwozia typu sedan. Audi RS6 po kilkunastu latach wyst\u0119powania wy\u0142\u0105cznie jako kombi mo\u017ce trafi\u0107 na rynek tak\u017ce jako limuzyna. Zawiedzeni b\u0119d\u0105 tylko fani V8, bo m\u00f3wimy o modelu z dopiskiem \u201eE-tron\u201d w nazwie.", "link": "https://moto.rp.pl/samochod-jutra/art38998511-audi-rs6-w-wersji-sedan-moze-powrocic-tyle-ze-z-napedem-elektrycznym", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.400854+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny problem techniczny Boeinga. K\u0142opot w B737 MAX", "description": "Boeing wykry\u0142 problem techniczny zwi\u0105zany z dostawc\u0105 element\u00f3w konstrukcji no\u015bnej samolot\u00f3w, firm\u0105 Spirit AeroSystems. Op\u00f3\u017ani to dostawy samolot\u00f3w B737 MAX klientom i zagrozi realizacji rocznego planu, kt\u00f3ry przewiduje przekazanie liniom lotniczym co najmniej 400 sztuk.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art38998541-kolejny-problem-techniczny-boeinga-klopot-w-b737-max", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.399374+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Legia gra o Lig\u0119 Konferencji. Rywalem du\u0144ski Midtjylland", "description": "Dru\u017cyna z Warszawy zaczyna ostatni etap walki o faz\u0119 grupow\u0105 Ligi Konferencji. O 20.00 zmierzy si\u0119 na wyje\u017adzie z Midtjylland.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art38998141-legia-gra-o-lige-konferencji-rywalem-dunski-midtjylland", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.397871+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Norwegia te\u017c przeka\u017ce my\u015bliwce F-16 Ukrainie", "description": "Norweska telewizja TV2 potwierdzi\u0142a w kilku niezale\u017cnych od siebie \u017ar\u00f3d\u0142ach, \u017ce Norwegia zadeklarowa\u0142a przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w F-16.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38998801-nieoficjalnie-norwegia-tez-przekaze-mysliwce-f-16-ukrainie", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.396284+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 najemc\u00f3w odp\u0142ynie do w\u0142asnych mieszka\u0144", "description": "Program tanich kredyt\u00f3w nie sprzyja rynkowi najmu, ale rewolucji na nim nie wywo\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38998941-czesc-najemcow-odplynie-do-wlasnych-mieszkan", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.394593+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ZUS: ci emeryci nie dostan\u0105 czternastki", "description": "W najbli\u017cszych dniach ZUS rozpocznie wyp\u0142at\u0119 czternastej emerytury i renty - poinformowa\u0142a prezes ZUS Gertruda U\u015bci\u0144ska. Na przelew dodatkowego \u015bwiadczenia nie mog\u0105 liczy\u0107 osoby, kt\u00f3rych zasadnicza emerytura lub renta przekracza kwot\u0119 5500 z\u0142 brutto oraz osoby, kt\u00f3re na dzie\u0144 31 sierpnia maj\u0105 zawieszon\u0105 emerytur\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art38999011-zus-ci-emeryci-nie-dostana-czternastki", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.392959+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koncern rosyjskich oligarch\u00f3w omija sankcje pod inn\u0105 nazw\u0105 w Dubaju", "description": "Rosyjski koncern Norylski Nikiel - najwi\u0119kszy \u015bwiatowy producent niklu i palladu - otworzy\u0142 przedstawicielstwo w Zjednoczonych Emiratach Arabskich. Wyst\u0119puje tam pod zupe\u0142nie inn\u0105 nazw\u0105. To spos\u00f3b na omini\u0119cie sankcji.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38998661-koncern-rosyjskich-oligarchow-omija-sankcje-pod-inna-nazwa-w-dubaju", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.391422+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniej ch\u0119tnych na biura GTC", "description": "Zmiana modelu pracy utrudnia \u017cycie w\u0142a\u015bcicielom biurowc\u00f3w. Grupa GTC szuka dywersyfikacji.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38998911-mniej-chetnych-na-biura-gtc", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.389815+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nastroje polskich konsument\u00f3w najlepsze od niemal dw\u00f3ch lat", "description": "W sierpniu ju\u017c dziesi\u0105ty raz z rz\u0119du poprawi\u0142y si\u0119 nastroje w gospodarstwach domowych. Tak konsekwentnego przyp\u0142ywu optymizmu \u2013 a raczej odp\u0142ywu pesymizmu \u2013 GUS nie odnotowa\u0142 nigdy wcze\u015bniej.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art38999151-nastroje-polskich-konsumentow-najlepsze-od-niemal-dwoch-lat", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.388256+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa hipoteza: \u0141adunek wybuchowy w samolocie Jewgienija Prigo\u017cyna", "description": "W samolocie Jewgienija Prigo\u017cyna pod\u0142o\u017cono \u0142adunek wybuchowy w komorze podwozia - taka ma by\u0107 jedna z hipotez rozpatrywanych w ramach \u015bledztwa maj\u0105cego wyja\u015bni\u0107 katastrof\u0119 Embraera, w kt\u00f3rej 23 sierpnia zgin\u0105\u0142 m.in. tw\u00f3rca Grupy Wagnera.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38999061-nowa-hipoteza-ladunek-wybuchowy-w-samolocie-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.386723+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wiede\u0144 zaostrza zasady wynajmowania mieszka\u0144 przez Airbnb. \"Powr\u00f3t do korzeni\"", "description": "Wiede\u0144 planuje wprowadzi\u0107 bardziej rygorystyczne zasady wynajmu mieszka\u0144 i dom\u00f3w za po\u015brednictwem platformy Airbnb.", "link": "https://turystyka.rp.pl/apartamenty/art38999171-wieden-zaostrza-zasady-wynajmowania-mieszkan-przez-airbnb-powrot-do-korzeni", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.385035+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Linia lotnicza nie wykpi si\u0119 problemem z pijanym pasa\u017cerem", "description": "Z odpowiedzialno\u015bci za op\u00f3\u017anienie lotu nie zwalnia przewo\u017anika ani czasoch\u0142onne wycofanie pasa\u017cer\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu, ani odladzanie samolotu.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art38999071-linia-lotnicza-nie-wykpi-sie-problemem-z-pijanym-pasazerem", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.383542+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Pose\u0142 Konfederacji: Ekipa Kaczy\u0144skiego i Morawieckiego musi odej\u015b\u0107", "description": "- Nie planujemy sprzeda\u0107 si\u0119 za stanowiska. Konfederacja nie zamierza ani przed\u0142u\u017ca\u0107 w\u0142adzy PiS-u, ani u\u0142atwia\u0107 Tuskowi powrotu do w\u0142adzy - zadeklarowa\u0142 jeden z lider\u00f3w Konfederacji, pose\u0142 Krzysztof Bosak.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art38997681-wybory-2023-posel-konfederacji-ekipa-kaczynskiego-i-morawieckiego-musi-odejsc", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.382020+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna sygna\u0142em dla \u0141ukaszenki. A Mi\u0144sk milczy", "description": "Bia\u0142oruski dyktator mia\u0142 zapewnia\u0107 bezpiecze\u0144stwo szefowi najemnik\u00f3w po nieudanym puczu. Dzisiaj pod znakiem zapytania pozostaje przysz\u0142o\u015b\u0107 Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art38999091-smierc-prigozyna-sygnalem-dla-lukaszenki-a-minsk-milczy", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.380411+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Bia\u0142ymstoku pochowaj\u0105 genera\u0142a Kmicica", "description": "W sobot\u0119 - 26 sierpnia w Bia\u0142ymstoku odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci zwi\u0105zane ze sprowadzeniem z Wielkiej Brytanii do Polski szcz\u0105tk\u00f3w genera\u0142a Ludwika Kmicica-Skrzy\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38998531-w-bialymstoku-pochowaja-generala-kmicica", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.378874+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mateusz Morawiecki: Grupa Wagnera przesz\u0142a bezpo\u015brednio pod kuratel\u0119 Putina", "description": "W czasie konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki by\u0142 pytany co doniesienia o \u015bmierci szefa Grupy Wagnera, Jewgienija Prigo\u017cyna, oznaczaj\u0105 dla bezpiecze\u0144stwa Polski, aktywno\u015bci polskich s\u0142u\u017cb na granicach i czy Polska nadal bierze pod uwag\u0119 zamkni\u0119cie granicy z Bia\u0142orusi\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38999261-mateusz-morawiecki-grupa-wagnera-przeszla-bezposrednio-pod-kuratele-putina", "date_published": "2023-08-24T11:28:02.377218+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grupa BRICS, kt\u00f3rej cz\u0119\u015bci\u0105 jest Rosja, zaprosi nowych cz\u0142onk\u00f3w. Na li\u015bcie Egipt", "description": "Egipt i Arabia Saudyjska maj\u0105 zosta\u0107 w czwartek formalnie zaproszone do grupy BRICS - informuje serwis Bloomberg News.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art38998011-grupa-brics-ktorej-czescia-jest-rosja-zaprosi-nowych-czlonkow-na-liscie-egipt", "date_published": "2023-08-24T08:16:38.254070+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Transport potknie si\u0119 o nowe tachografy", "description": "Na pocz\u0105tku 2025 roku mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 w ruchu mi\u0119dzynarodowym samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych z powodu braku zainstalowanych tachograf\u00f3w.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art38997881-transport-potknie-sie-o-nowe-tachografy", "date_published": "2023-08-24T07:56:51.358884+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orlen poprawi\u0142 zyski tylko w jednym biznesie. Mog\u0142o by\u0107 du\u017co gorzej", "description": "Chodzi o dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z dystrybucj\u0105, obrotem i magazynowaniem gazu ziemnego. W pozosta\u0142ych pi\u0119ciu biznesach zyski spad\u0142y. Wyniki za II kwarta\u0142 by\u0142yby du\u017co gorsze od opublikowanych, gdyby nie przej\u0119cie PGNiG i Lotosu.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art38997811-orlen-poprawil-zyski-tylko-w-jednym-biznesie-moglo-byc-duzo-gorzej", "date_published": "2023-08-24T07:56:51.355380+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TUI: Wyjazdy na wczasy poci\u0105gami maj\u0105 sens. B\u0119dziemy pakietowa\u0107 takie oferty", "description": "Na poci\u0105gach sypialnych w turystyce trudno zarobi\u0107, twierdzi prezes Grupy TUI. Je\u015bli jednak wykorzysta\u0107 je jako \u015brodek transportu oferowany w ramach pakietu turystycznego sk\u0142adanego dynamicznie, sytuacja wygl\u0105da inaczej.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art38997501-tui-wyjazdy-na-wczasy-pociagami-maja-sens-bedziemy-pakietowac-takie-oferty", "date_published": "2023-08-24T07:36:36.994421+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Karnowski: Polska mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 republik\u0105 w\u0119giersko-bia\u0142orusk\u0105", "description": "Jestem przekonany, \u017ce lider najwi\u0119kszego ugrupowania opozycyjnego b\u0119dzie premierem polskiego rz\u0105du po wyborach - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Micha\u0142em Kolank\u0105 prezydent Sopotu, Jacek Karnowski, lider ruchu Tak! Dla Polski, kt\u00f3ry startuje do Sejmu z list KO.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38997691-jacek-karnowski-polska-moze-stac-sie-republika-wegiersko-bialoruska", "date_published": "2023-08-24T07:36:36.985053+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Vantage i pierwsza emisja obligacji na rozw\u00f3j PRS", "description": "Wroc\u0142awski deweloper pozyska\u0142 24 mln euro na rozw\u00f3j platformy Vantage Rent.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38997671-vantage-i-pierwsza-emisja-obligacji-na-rozwoj-prs", "date_published": "2023-08-24T07:36:36.983503+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bran\u017ca mi\u0119sna kontra rynek produkt\u00f3w ro\u015blinnych", "description": "Cho\u0107 ro\u015blinne zamienniki mi\u0119sa i nabia\u0142u s\u0105 znacznie bardziej przyjazne dla \u015brodowiska, rz\u0105dy zdecydowanie hojniej wspiera\u0142y przez lata producent\u00f3w \u017cywno\u015bci pochodzenia zwierz\u0119cego.", "link": "https://klimat.rp.pl/ekotrendy/art38997711-branza-miesna-kontra-rynek-produktow-roslinnych", "date_published": "2023-08-24T07:16:34.904844+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naftowi giganci z planet\u0105 si\u0119 nie licz\u0105", "description": "Mimo licznych zapewnie\u0144 o tym, jak powa\u017cnie podchodz\u0105 do kwestii ograniczania swojego szkodliwego wp\u0142ywu na \u015brodowisko, najwi\u0119ksze firmy z bran\u017cy paliw kopalnych poprzestaj\u0105 na wytyczaniu ambitnych cel\u00f3w, ale ich nie realizuj\u0105.", "link": "https://klimat.rp.pl/rachunek-sumienia/art38997701-naftowi-giganci-z-planeta-sie-nie-licza", "date_published": "2023-08-24T07:16:34.902596+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amier\u0107 Igora Stachowiaka: jest decyzja SN ws. policjant\u00f3w", "description": "S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 w czwartek wszystkie kasacje z\u0142o\u017cone w sprawie \u015bmierci Igora Stachowiaka.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art38997641-smierc-igora-stachowiaka-jest-decyzja-sn-ws-policjantow", "date_published": "2023-08-24T06:57:36.776770+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Waldemar Skrzypczak: Jewgienij Prigo\u017cyn m\u00f3g\u0142 by\u0107 pewien, \u017ce ekipa W\u0142adimira Putina mu nie wybaczy", "description": "Kwesti\u0105 czasu by\u0142o, kiedy i w jaki spos\u00f3b Jewgienij Prigo\u017cyn i wagnerowcy przejd\u0105 do historii - oceni\u0142 genera\u0142 Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38997581-gen-waldemar-skrzypczak-jewgienij-prigozyn-mogl-byc-pewien-ze-ekipa-wladimira-putina-mu-nie-wybaczy", "date_published": "2023-08-24T06:36:34.489870+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaki podatek dla ekologicznych samochod\u00f3w?", "description": "Przewo\u017anicy domagaj\u0105 si\u0119 od samorz\u0105d\u00f3w wsparcia podatkowego przy zakupie ekologicznych ci\u0119\u017car\u00f3wek.", "link": "https://logistyka.rp.pl/krajowe/art38997611-jaki-podatek-dla-ekologicznych-samochodow", "date_published": "2023-08-24T06:36:34.488220+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TUI: Budujemy pakiety dynamiczne na bazie przejazd\u00f3w kolej\u0105", "description": "Na poci\u0105gach sypialnych w turystyce trudno zarobi\u0107, twierdzi prezes Grupy TUI. Je\u015bli jednak wykorzysta\u0107 je jako \u015brodek transportu oferowany w ramach pakietu turystycznego sk\u0142adanego dynamicznie, sytuacja wygl\u0105da inaczej.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art38997501-tui-budujemy-pakiety-dynamiczne-na-bazie-przejazdow-koleja", "date_published": "2023-08-24T06:16:33.735902+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kana\u0142 zwi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera cytuje s\u0142owa Jewgienija Prigo\u017cyna: W piekle b\u0119dziemy najlepsi", "description": "- \u015amier\u0107 to nie koniec, to pocz\u0105tek czego\u015b innego - m\u00f3wi Dmitrij \"Wagner\" Utkin, dow\u00f3dca Grupy Wagnera, na nagraniu publikowanym przez kana\u0142 Grey Zone, powi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38997471-kanal-zwiazany-z-grupa-wagnera-cytuje-slowa-jewgienija-prigozyna-w-piekle-bedziemy-najlepsi", "date_published": "2023-08-24T05:56:56.771684+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sam podpis prawnika na skardze nie uruchamia SN", "description": "Je\u017celi adwokat lub radca jedynie \u201epopiera\u201d \u015brodek zaskar\u017cenia wniesiony bezpo\u015brednio przez stron\u0119 lub tylko sygnuje taki dokument sporz\u0105dzony osobi\u015bcie przez pods\u0105dnego, nie b\u0119dzie to skuteczne w S\u0105dzie Najwy\u017cszym.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art38994771-sam-podpis-prawnika-na-skardze-nie-uruchamia-sn", "date_published": "2023-08-24T05:36:37.771285+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141azik z Indii ju\u017c je\u017adzi po Ksi\u0119\u017cycu. Chandrayaan-3 opu\u015bci\u0142 l\u0105downik", "description": "Chandrayaan-3, \u0142azik z Indii, kt\u00f3ry 23 sierpnia wyl\u0105dowa\u0142 w rejonie po\u0142udniowego bieguna Ksi\u0119\u017cyca, opu\u015bci\u0142 l\u0105downik i rozpocz\u0105\u0142 badanie powierzchni naturalnego satelity Ziemi - informuje indyjska agencja kosmiczna (ISRO).", "link": "https://www.rp.pl/kosmos/art38997291-lazik-z-indii-juz-jezdzi-po-ksiezycu-chandrayaan-3-opuscil-ladownik", "date_published": "2023-08-24T05:16:30.693105+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lekarze i piel\u0119gniarki b\u0119d\u0105 walczy\u0107 z przemoc\u0105 wobec dzieci", "description": "Pracuj\u0105cy z dzie\u0107mi musz\u0105 wiedzie\u0107, jak reagowa\u0107, gdy krzywdzeni s\u0105 najm\u0142odsi. Wkr\u00f3tce w ka\u017cdej przychodni i szpitalu, ale te\u017c przedszkolu czy szkole b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe procedury.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art38994781-lekarze-i-pielegniarki-beda-walczyc-z-przemoca-wobec-dzieci", "date_published": "2023-08-24T05:16:30.689972+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gruntu nie ma, ale podatek trzeba p\u0142aci\u0107", "description": "Gospodarze teren\u00f3w wyw\u0142aszczanych pod budow\u0119 dr\u00f3g p\u0142ac\u0105 danin\u0119 od ziemi, kt\u00f3ra ju\u017c nie jest w ich r\u0119kach.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38994871-gruntu-nie-ma-ale-podatek-trzeba-placic", "date_published": "2023-08-24T05:16:30.688040+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Think tank: To W\u0142adimir Putin kaza\u0142 zestrzeli\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna", "description": "Think tank z USA, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) analizuje dlaczego zgin\u0105\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38997261-think-tank-to-wladimir-putin-kazal-zestrzelic-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-08-24T04:56:31.024144+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lekarze bez Granic chc\u0105 sko\u0144czy\u0107 z gru\u017alic\u0105 na \u015bwiecie", "description": "Polska jest wsp\u00f3\u0142gospodarzem spotkania wysokiego szczebla ONZ na temat gru\u017alicy. Rozpocznie si\u0119\u00a0ono 22 wrze\u015bnia w Nowym Jorku.", "link": "https://www.rp.pl/obszary-medyczne/art38995431-lekarze-bez-granic-chca-skonczyc-z-gruzlica-na-swiecie", "date_published": "2023-08-24T04:16:29.433588+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chleb dro\u017ceje coraz bardziej. Rz\u0105dowa tarcza zadzia\u0142a\u0142a tylko na chwil\u0119", "description": "Po szczycie wzrostu cen wiosn\u0105 wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce z miesi\u0105ca na miesi\u0105c dynamika zacznie spada\u0107. Mimo rz\u0105dowej tarczy dla producent\u00f3w pieczywo znowu dro\u017ceje coraz mocniej i wszystko wskazuje na podwy\u017cki w nast\u0119pnych miesi\u0105cach.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art38995421-chleb-drozeje-coraz-bardziej-ceny", "date_published": "2023-08-24T04:16:29.427520+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miliardy za emisj\u0119 CO2 posz\u0142y na \u0142atanie bud\u017cetu", "description": "Od 2013 r. do bud\u017cetu trafi\u0142y 82 mld z\u0142 ze sprzeda\u017cy uprawnie\u0144 do emisji CO2. Ale pieni\u0105dze rzadko s\u0142u\u017cy\u0142y modernizacji energetyki. Ponad 23 mld z\u0142 wydano np. na dop\u0142aty i \u015bwiadczenia socjalne.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art38995341-miliardy-za-emisje-co2-poszly-na-latanie-budzetu", "date_published": "2023-08-24T04:16:29.426019+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochroniarz prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zosta\u0142 asystentem politycznym?", "description": "Waldemar Sta\u0144czak zosta\u0142 zatrudniony w gabinecie politycznym wicepremiera Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Wcze\u015bniej pracowa\u0142 w firmie ochroniarskiej Grom Group.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38995221-ochroniarz-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego-zostal-asystentem-politycznym", "date_published": "2023-08-24T04:16:29.424464+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brak przepis\u00f3w wci\u0105\u017c powoduje ba\u0142agan w o\u015bwiadczeniach maj\u0105tkowych", "description": "Wci\u0105\u017c nie ma przepis\u00f3w, by sk\u0142ada\u0107 o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe jednolitej tre\u015bci i w czytelnej formie.", "link": "https://www.rp.pl/urzednicy/art38994741-brak-przepisow-wciaz-powoduje-balagan-w-oswiadczeniach-majatkowych", "date_published": "2023-08-24T04:16:29.421271+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Republika\u0144ska debata bez Donalda Trumpa. Rywale go popr\u0105, nawet gdy zostanie skazany", "description": "Sze\u015bciu z o\u015bmiu polityk\u00f3w Partii Republika\u0144skiej staraj\u0105cych si\u0119 o prezydenck\u0105 nominacj\u0119, zapowiedzia\u0142o, \u017ce poprze Donalda Trumpa w wyborach prezydenckich, je\u015bli to on uzyska nominacj\u0119, nawet je\u015bli by\u0142y prezydent zostanie skazany za przest\u0119pstwo.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38997241-republikanska-debata-bez-donalda-trumpa-rywale-go-popra-nawet-gdy-zostanie-skazany", "date_published": "2023-08-24T03:56:29.333990+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea P\u0142n. zn\u00f3w nie zdo\u0142a\u0142a wynie\u015b\u0107 satelity na orbit\u0119. Ale b\u0119dzie pr\u00f3bowa\u0107 dalej", "description": "Druga pr\u00f3ba wyniesienia na orbit\u0119 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego satelity szpiegowskiego zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niepowodzeniem - informuje Reuters. Kolejna pr\u00f3ba ma zosta\u0107 podj\u0119ta w pa\u017adzierniku.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art38997221-korea-pln-znow-nie-zdolala-wyniesc-satelity-na-orbite-ale-bedzie-probowac-dalej", "date_published": "2023-08-24T03:36:43.700067+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katastrofa samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna. \"Cokolwiek si\u0119 sta\u0142o, sta\u0142o si\u0119 szybko\"", "description": "Samolot Embraer Legacy 600, kt\u00f3rym mia\u0142 lecie\u0107 Jewgienij Prigo\u017cyn i kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim 23 sierpnia po po\u0142udniu, nie wykazywa\u0142 \u017cadnych problem\u00f3w a\u017c do ostatnich 30 sekund lotu, gdy dosz\u0142o do gwa\u0142townego spadku jego wysoko\u015bci - wskazuj\u0105 dane \u015bledz\u0105cego przeloty serwisu Flightradar24.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art38997201-katastrofa-samolotu-jewgienija-prigozyna-cokolwiek-sie-stalo-stalo-sie-szybko", "date_published": "2023-08-24T03:16:27.920309+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 547", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa i Obrony Ukrainy twierdzi, \u017ce Rosja szuka najemnik\u00f3w na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 w Azji \u015brodkowej.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art38997181-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-547", "date_published": "2023-08-24T02:56:27.938767+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fryzjer i miska dla psa w kosztach PIT", "description": "W\u0142a\u015bciciel gabinetu psychiatrycznego mo\u017ce rozliczy\u0107 w firmie wydatki na\u00a0utrzymanie czworonoga, kt\u00f3ry uczestniczy w zaj\u0119ciach z\u00a0dzie\u0107mi.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38994891-fryzjer-i-miska-dla-psa-w-kosztach-pit", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.168449+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zarzuty wobec Huntera Bidena. Kaliber du\u017co mniejszy ni\u017c zarzuty wobec Trumpa", "description": "Donald Trump uwa\u017ca, \u017ce skoro syn obecnego prezydenta pozostaje na wolno\u015bci, a jemu samemu grozi wi\u0119zienie, to wymiar sprawiedliwo\u015bci stosuje dwie miary. Nies\u0142usznie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38994481-zarzuty-wobec-huntera-bidena-kaliber-duzo-mniejszy-niz-zarzuty-wobec-trumpa", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.166969+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To mog\u0105 by\u0107 ostatnie dni korekty na warszawskim parkiecie", "description": "G\u0142\u00f3wne indeksy Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych dotar\u0142y do istotnych wspar\u0107, przy kt\u00f3rych popyt zacz\u0105\u0142 ksi\u0105\u017ckowo kontratakowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art38995371-to-moga-byc-ostatnie-dni-korekty-na-warszawskim-parkiecie", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.165415+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Niech si\u0119 nikomu palec nie omsknie. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski patrzy", "description": "Mijaj\u0105ca kadencja parlamentu to by\u0142 ustawowy slalom. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 jako\u015b sobie z tym radzi\u0142o i zmienia\u0142o prawo pod dyktando Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Ale ko\u0144c\u00f3wka si\u0119 rozjecha\u0142a, o czym \u015bwiadczy brak informacji na temat list wyborczych obozu w\u0142adzy.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art38995241-zuzanna-dabrowska-niech-sie-nikomu-palec-nie-omsknie-jaroslaw-kaczynski-patrzy", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.163864+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostrze\u017cenie zamiast blokady recepty na lek odurzaj\u0105cy lub psychotropowy", "description": "System nie zablokuje mo\u017cliwo\u015bci wypisania recepty na lek odurzaj\u0105cy lub psychotropowy. Pacjenci nie zostan\u0105 bez pomocy.", "link": "https://www.rp.pl/sluzba-zdrowia/art38994801-ostrzezenie-zamiast-blokady-recepty-na-lek-odurzajacy-lub-psychotropowy", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.162262+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja. W armii wrze: genera\u0142owie pojawiaj\u0105 si\u0119, by znikn\u0105\u0107", "description": "By\u0142y dow\u00f3dca armii inwazyjnej w\u00a0Ukrainie, genera\u0142 Siergiej Surowikin, najpierw znikn\u0105\u0142 na dwa miesi\u0105ce, a\u00a0teraz zosta\u0142 zdymisjonowany", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38994471-rosja-w-armii-wrze-generalowie-pojawiaja-sie-by-zniknac", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.160673+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uszczelnienie niemieckiej granicy uderzy w Polsk\u0119 rykoszetem", "description": "Uszczelnienie niemieckiej granicy spowoduje, \u017ce dziesi\u0105tki tysi\u0119cy nielegalnych imigrant\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieli dosta\u0107 si\u0119 do RFN, pozostan\u0105 w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38995131-uszczelnienie-niemieckiej-granicy-uderzy-w-polske-rykoszetem", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.159199+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Imperium zbudowane na makaronie. Historia najbogatszego Wietnamczyka", "description": "Ponad tydzie\u0144 temu wietnamski producent aut elektrycznych VinFast zadebiutowa\u0142 na gie\u0142dzie w Nowym Jorku. Odni\u00f3s\u0142 spektakularny sukces: zosta\u0142 wyceniony wy\u017cej ni\u017c General Motors czy Ford. Miliarder z Hanoi ma apetyt na wi\u0119cej.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38995361-imperium-zbudowane-na-makaronie-historia-najbogatszego-wietnamczyka", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.157615+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Ro\u017cy\u0144ski: Czy nagrywanie d\u017awi\u0119ku w taks\u00f3wkach Bolta to krok w stron\u0119 inwigilacji?", "description": "Trzeba si\u0119 pogodzi\u0107 z tym, \u017ce nasze \u017cycie \u015bledz\u0105 miliony kamer i innych urz\u0105dze\u0144. Takie\u00a0systemy musz\u0105 by\u0107 jednak dobrze nadzorowane, obywatele o nich informowani, a\u00a0prawo precyzyjne.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art38995271-pawel-rozynski-czy-nagrywanie-dzwieku-w-taksowkach-bolta-to-krok-w-strone-inwigilacji", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.156132+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uber i Bolt inwestuj\u0105 w ochron\u0119 pasa\u017cer\u00f3w", "description": "Uber i Bolt wyda\u0142y ju\u017c ok. 30 mln z\u0142 na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa przejazd\u00f3w. Trwa walka o odzyskanie zaufania klient\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38995331-uber-i-bolt-inwestuja-w-ochrone-pasazerow", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.154644+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Witold M. Or\u0142owski: Sm\u0119tne refleksje na koniec lata", "description": "Tegoroczne lato nadal jeszcze trwa, ale zbli\u017ca si\u0119 nieuchronnie do ko\u0144ca. Czas podsumowa\u0107, co przynios\u0142o w\u00a0gospodarce. A\u00a0przynios\u0142o nam, niestety, zmartwienia.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art38995351-witold-m-orlowski-smetne-refleksje-na-koniec-lata", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.153034+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koszykarski mundial z deficytem gwiazd", "description": "Impreza, kt\u00f3r\u0105 od 25 sierpnia ugoszcz\u0105 Filipiny, Japonia i\u00a0Indonezja, odb\u0119dzie si\u0119 bez reprezentacji Polski. Zabraknie te\u017c czo\u0142owych postaci NBA, ale Amerykanie wci\u0105\u017c chc\u0105 odzyska\u0107 tytu\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/koszykowka/art38994451-koszykarski-mundial-z-deficytem-gwiazd", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.151539+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pog\u0142\u0119bia si\u0119 zapa\u015b\u0107 w niemieckim przemy\u015ble. Co to oznacza dla Polski?", "description": "W sierpniu po raz pierwszy od grudnia ub.r. zmala\u0142a aktywno\u015b\u0107 w sektorze us\u0142ugowym strefy euro. W przemy\u015ble zapa\u015b\u0107 trwa od dawna i nic nie wskazuje, \u017ce wkr\u00f3tce si\u0119 sko\u0144czy. To nie przekre\u015bla szans na to, \u017ce polsk\u0105 gospodark\u0119 czeka o\u017cywienie.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art38995321-poglebia-sie-zapasc-w-niemieckim-przemysle-co-to-oznacza-dla-polski", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.150018+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Listy wyborcze Trzeciej Drogi rodzi\u0142y si\u0119 w b\u00f3lach", "description": "W kilku okr\u0119gach dosz\u0142o do koalicyjnych tar\u0107. Powodem by\u0142a obawa, czy ma\u0142o rozpoznawalni kandydaci Polski 2050 s\u0105 w stanie uzyska\u0107 mandaty.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38995211-listy-wyborcze-trzeciej-drogi-rodzily-sie-w-bolach", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.148433+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W przemy\u015ble w lipcu rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 era prawdziwej deflacji", "description": "Dla firm z tego sektora to nie najlepsza informacja, ale daje nadzieje na ograniczenie presji kosztowej w ca\u0142ej gospodarce.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38995391-w-przemysle-w-lipcu-rozpoczela-sie-era-prawdziwej-deflacji", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.146951+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml bierze si\u0119 za aktywa zagranicznych inwestor\u00f3w", "description": "Rz\u0105d rosyjski przejmie w\u0142adz\u0119 w zagranicznych sp\u00f3\u0142kach wa\u017cnych dla gospodarki tego kraju. Jednocze\u015bnie jest got\u00f3w na odmro\u017cenie cz\u0119\u015bci obcych aktyw\u00f3w zostawionych w Rosji. Tu liczy na wzajemno\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38995311-kreml-bierze-sie-za-aktywa-zagranicznych-inwestorow", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.145382+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochroniarz prezesa PiS zosta\u0142 asystentem politycznym?", "description": "Waldemar Sta\u0144czak zosta\u0142 zatrudniony w gabinecie politycznym wicepremiera Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Wcze\u015bniej pracowa\u0142 w firmie ochroniarskiej Grom Group.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38995221-ochroniarz-prezesa-pis-zostal-asystentem-politycznym", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.143813+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Raty kredyt\u00f3w coraz mocniej ci\u0105\u017c\u0105 Amerykanom", "description": "Domy s\u0105 obecnie mniej dost\u0119pne cenowo dla zwyk\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w USA ni\u017c w szczycie ba\u0144ki, kt\u00f3ra p\u0119k\u0142a w 2007 r., uruchamiaj\u0105c globalny kryzys. To skutek m.in. rosn\u0105cych st\u00f3p procentowych.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art38995301-raty-kredytow-coraz-mocniej-ciaza-amerykanom", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.142261+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej p\u0142acimy za polisy OC. To nie koniec podwy\u017cek", "description": "To nie przypadek, to ju\u017c trend \u2013 tak o wzro\u015bcie w ostatnich kilku miesi\u0105cach cen obowi\u0105zkowego ubezpieczenia komunikacyjnego OC m\u00f3wi\u0105 eksperci.", "link": "https://www.rp.pl/ubezpieczenia/art38995411-wiecej-placimy-za-polisy-oc-to-nie-koniec-podwyzek", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.140633+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bolt zacznie nagrywa\u0107 Polak\u00f3w. Projekt budzi kontrowersje", "description": "Polska b\u0119dzie jednym z pierwszych kraj\u00f3w na \u015bwiecie, gdzie Bolt nagra wszystko, co dzieje si\u0119 w aucie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art38995261-bolt-zacznie-nagrywac-polakow-projekt-budzi-kontrowersje", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.138756+00:00", "persistent": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "tags": ["privac", "technofeudalism", "bolt", "poland", "surveillance"], "vote": ["privac", "technofeudalism", "bolt", "poland", "surveillance"]}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142y ZUS plus 12 miesi\u0119cy d\u0142u\u017cej", "description": "Przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy w 2023 r. b\u0119d\u0105 cho\u0107by przez jeden dzie\u0144 uprawnieni do op\u0142acania ni\u017cszych sk\u0142adek, mog\u0105 skorzysta\u0107 z wyd\u0142u\u017cenia prawa do tej preferencji o kolejny rok.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art38990271-maly-zus-plus-12-miesiecy-dluzej", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.886519+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie tylko orzeczenie wydane przez lekarza wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej plac\u00f3wki jest wi\u0105\u017c\u0105ce", "description": "Pracodawca nie mo\u017ce odm\u00f3wi\u0107 przyj\u0119cia orzeczenia z bada\u0144 profilaktycznych wystawionego pracownikowi przez lekarza z plac\u00f3wki medycznej, z kt\u00f3r\u0105 firma nie\u00a0ma podpisanej umowy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art38990281-nie-tylko-orzeczenie-wydane-przez-lekarza-wspolpracujacej-placowki-jest-wiazace", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.884906+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zbyt wysokie sk\u0142adki przez b\u0142\u0105d w programie P\u0142atnik", "description": "Minimalna podstawa sk\u0142adek przy tzw. ma\u0142ym ZUS plus nie zmienia si\u0119 od lipca wraz z podwy\u017ck\u0105 minimalnego wynagrodzenia. Ale system ZUS wskazuje jako prawid\u0142ow\u0105 wy\u017csz\u0105 kwot\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art38990301-zbyt-wysokie-skladki-przez-blad-w-programie-platnik", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.883417+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wysoko\u015b\u0107 sk\u0142adek za czas urlopu wychowawczego trzeba weryfikowa\u0107", "description": "Od 1 lipca 2023 r. zmieni\u0142a si\u0119 najni\u017csza podstawa sk\u0142adek na ubezpieczenia emerytalne i rentowe os\u00f3b korzystaj\u0105cych z urlopu wychowawczego. Konieczno\u015b\u0107 aktualizacji mo\u017ce te\u017c spowodowa\u0107 zmiana w o\u015bwiadczeniu pracownika.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art38994511-wysokosc-skladek-za-czas-urlopu-wychowawczego-trzeba-weryfikowac", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.881894+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tw\u00f3rc\u0105 mo\u017ce by\u0107 tylko cz\u0142owiek, a nie system", "description": "Nie ma widok\u00f3w na to, by wytworom sztucznej inteligencji przys\u0142ugiwa\u0142a taka ochrona, jak cho\u0107by tym wychodz\u0105cym spod r\u0119ki filmowc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art38994821-tworca-moze-byc-tylko-czlowiek-a-nie-system", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.880285+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Faktyczna r\u00f3wno\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119ta przez dyskryminacj\u0119", "description": "Odmienne traktowanie pracownik\u00f3w obu p\u0142ci mo\u017ce by\u0107 uzasadnione obiektywnymi czynnikami niezwi\u0105zanymi z\u00a0dyskryminacj\u0105 ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107. Wybrane \u015brodki musz\u0105 by\u0107 jednak zgodne z celem polityki spo\u0142ecznej, odpowiednie i niezb\u0119dne do jego osi\u0105gni\u0119cia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art38990321-faktyczna-rownosc-osiagnieta-przez-dyskryminacje", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.878721+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dziowie w sprawie emerytur nie mog\u0105 liczy\u0107 na Sejm", "description": "Obowi\u0105zek wyboru jednego ze \u015bwiadcze\u0144 przy zbiegu prawa do s\u0119dziowskiego uposa\u017cenia i emerytury z\u00a0ZUS\u00a0nie narusza konstytucji \u2013\u00a0wskazuje izba ni\u017csza parlamentu. S\u0119dziowie w sprawie emerytur nie mog\u0105 liczy\u0107 na Sejm", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art38994861-sedziowie-w-sprawie-emerytur-nie-moga-liczyc-na-sejm", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.877122+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za czas dy\u017curu pracownika zdalnego nie przys\u0142uguje rekompensata", "description": "Je\u015bli podczas dy\u017curu pe\u0142nionego we w\u0142asnym mieszkaniu przez osob\u0119 pracuj\u0105c\u0105 zdalnie nie zajdzie potrzeba wykonywania pracy, zatrudniony nie nabywa prawa do czasu wolnego ani wynagrodzenia.", "link": "https://www.rp.pl/place/art38990291-za-czas-dyzuru-pracownika-zdalnego-nie-przysluguje-rekompensata", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.875568+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TSUE: Indywidualne zwolnienie kierownika z\u00a0pomini\u0119ciem zdania rady", "description": "Pracodawca nie musi konsultowa\u0107 z rad\u0105 pracownik\u00f3w zwolnie\u0144 indywidualnych, je\u015bli nie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 one z szersz\u0105 redukcj\u0105 etat\u00f3w w zak\u0142adzie pracy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art38990191-tsue-indywidualne-zwolnienie-kierownika-z-pominieciem-zdania-rady", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.874036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "R\u00f3wno\u015b\u0107 wynagrodze\u0144 w Polsce to\u00a0nadal tylko fikcja", "description": "Luka p\u0142acowa w naszym kraju utrzymuje si\u0119 na wysokim poziomie, szczeg\u00f3lnie w sektorze prywatnym. Dyrektywa o\u00a0r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 ma doprowadzi\u0107 do zniwelowania tych r\u00f3\u017cnic.", "link": "https://www.rp.pl/place/art38990241-rownosc-wynagrodzen-w-polsce-to-nadal-tylko-fikcja", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.872437+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dane osobowe w czasie kampanii wyborczej", "description": "Ani organy administracji, ani sztaby kandydat\u00f3w nie mog\u0105 zapomina\u0107 o gwarancjach wynikaj\u0105cych z RODO.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art38994751-dane-osobowe-w-czasie-kampanii-wyborczej", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.870828+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3r wyci\u0105gni\u0119ty na zewn\u0105trz uderzy\u00a0w pracownika rykoszetem", "description": "Gdy zatrudniony wynosi wewn\u0119trzny konflikt z pracodawc\u0105 poza firm\u0119, publiczne wypowiedzi os\u00f3b j\u0105 reprezentuj\u0105cych, stanowi\u0105ce g\u0142os w dyskusji i obiektywnie dopuszczalne, nie stanowi\u0105 samoistnie o naruszeniu d\u00f3br\u00a0osobistych tego pracownika.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art38990201-spor-wyciagniety-na-zewnatrz-uderzy-w-pracownika-rykoszetem", "date_published": "2023-08-24T00:16:26.868892+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]