[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "42 procent najubo\u017cszych Francuz\u00f3w zrezygnowa\u0142o z jednego posi\u0142ku dziennie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e372cd1cd18f9a-948-568-0-93-2484-1490.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />42 procent najubo\u017cszych Francuz\u00f3w twierdzi, \u017ce z powodu galopuj\u0105cej inflacji \u017cywno\u015bciowej by\u0142o zmuszonych do zrezygnowania z jednego posi\u0142ku dziennie - wynika z sonda\u017cu, przeprowadzonego przez pracowni\u0119 Ifop dla \"Le Parisien\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/42-procent-najubozszych-Francuzow-zrezygnowalo-z-jednego-posilku-dziennie-8520549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 18:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina i Rosja dokona\u0142y du\u017cej wymiany je\u0144c\u00f3w. W\u015br\u00f3d uwolnionych s\u0105 obro\u0144cy Azowstalu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/3e39c310917ee2-948-568-0-70-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek szef kancelarii ukrai\u0144skiego prezydenta Andrij Jermak poinformowa\u0142, \u017ce Ukraina dokona\u0142a z Rosj\u0105 wymiany du\u017cej liczby je\u0144c\u00f3w wojennych. Jak donosi agencja Reuters, do kraju wr\u00f3ci\u0142o 100 Ukrai\u0144c\u00f3w. Kij\u00f3w \"odda\u0142\" z kolei 106 Rosjan.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-i-Rosja-dokonaly-duzej-wymiany-jencow-Wsrod-uwolnionych-sa-obroncy-Azowstalu-8520527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 16:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie kupuj\u0105 coraz dro\u017csze leki, r\u00f3wnie\u017c w Europie. Szwajcaria jednym z beneficjent\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/fe87174afe1d9c-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna na Ukrainie nie wp\u0142yn\u0119\u0142a znacz\u0105co na wielko\u015b\u0107 szwajcarskiego eksportu do Rosji. Rekordowo wysoki poziom osi\u0105gn\u0105\u0142 w minionym roku eksport lek\u00f3w \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek portal 20min.ch. Szwajcaria do\u0142\u0105czy\u0142a w marcu 2022 roku do unijnych sankcji wobec Rosji, obejmuj\u0105cych m.in. zakaz eksportu niekt\u00f3rych towar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-kupuja-coraz-drozsze-leki-rowniez-w-Europie-Szwajcaria-jednym-z-beneficjentow-8520523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 16:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden: Planuj\u0119 ubiega\u0107 si\u0119 o reelekcj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/224916ee11ca86-948-568-0-0-2830-1697.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce planuje startowa\u0107 w wyborach prezydenckich 2024 r., cho\u0107 jeszcze nie jest gotowy do oficjalnego og\u0142oszenia swojej kandydatury.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Planuje-ubiegac-sie-o-reelekcje-8520509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisja \u015bledcza ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w jednak powstanie? \"Jest ogromny materia\u0142 do zbadania\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/03a074822f42f0-948-568-10-276-4078-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem absolutnie przekonany, \u017ce komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne powinna by\u0107 i dzia\u0142a\u0107 przez wiele lat, bo jest ogromny materia\u0142 do zbadania - m\u00f3wi PAP pose\u0142 PiS Kazimierz Smoli\u0144ski. Sejm projektem ws. powo\u0142ania komisji ma si\u0119 zaj\u0105\u0107 po \u015bwi\u0119tach wielkanocnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-sledcza-ds-rosyjskich-wplywow-jednak-powstanie-Jest-ogromny-material-do-zbadania-8520424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lotnisko w Amsterdamie zrezygnuje z nocnych lot\u00f3w i prywatnych samolot\u00f3w. \"To dramat dla wczasowicz\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/17e216f67189d5-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rezygnacj\u0119 z nocnych lot\u00f3w i koniec start\u00f3w prywatnych odrzutowc\u00f3w na lotnisku Schiphol od 2025 r. og\u0142osi\u0142 Ruud Sondag, dyrektor portu lotniczego w Amsterdamie. Linie lotnicze s\u0105 oburzone, protestuje tak\u017ce Europejskie Stowarzyszenie Lotnictwa Biznesowego (EBAA). Zadowoleni s\u0105 natomiast mieszka\u0144cy okolicznych miejscowo\u015bci oraz organizacje aktywist\u00f3w klimatycznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-w-Amsterdamie-zrezygnuje-z-nocnych-lotow-i-prywatnych-samolotow-To-dramat-dla-wczasowiczow-8517896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142y podnie\u015b\u0107 brytyjski przemys\u0142, a cz\u0119\u015bciowo powstaj\u0105 w Polsce. Burza wok\u00f3\u0142 nowych fregat dla Royal Navy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/46f0c48c03622d-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 rz\u0105d w Londynie obiecywa\u0142, \u017ce budowa nowej generacji fregat rakietowych dla Royal Navy przyczyni si\u0119 do odrodzenia brytyjskiego przemys\u0142u stoczniowego, ich elementy s\u0105 wytwarzane w Polsce - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \"Daily Telegraph\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mialy-podniesc-brytyjski-przemysl-a-czesciowo-powstaja-w-Polsce-Burza-wokol-nowych-fregat-dla-Royal-Navy-8520493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 13:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkani\u00f3wka w 2023 roku. Miejsce postojowe za 1 z\u0142 - deweloperzy b\u0119d\u0105 stawia\u0107 na promocje ni\u017c ni\u017csze ceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/05242970f48643-948-568-0-1241-2268-1360.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku niewielkich podwy\u017cek cen mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 na rynku ma\u0142ych mieszka\u0144 - wskazali eksperci Emmerson Evaluation w raporcie. Stanie\u0107 mog\u0105 natomiast lokale du\u017ce, w nieatrakcyjnych lokalizacjach i te o wysokich kosztach utrzymania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkaniowka-w-2023-roku-Miejsce-postojowe-za-1-zl-deweloperzy-beda-stawiac-na-promocje-niz-nizsze-ceny-8518225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w USA. Wiemy ju\u017c, z kim si\u0119 spotka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/04e50065f5c53d-948-568-0-129-1896-1137.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozmowy w Bia\u0142ym Domu, spotkanie z przedstawicielami czo\u0142owych firm ameryka\u0144skiego sektora zbrojeniowego oraz udzia\u0142 w debacie w siedzibie Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego \u2013 to plan wizyty premiera Mateusza Morawieckiego, w USA, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 we wtorek i potrwa do czwartku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-zlozy-wizyte-w-USA-Wiemy-juz-z-kim-sie-spotka-8520470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ChatGPT mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 na ludzkie reakcje dotycz\u0105ce dylemat\u00f3w moralnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/33f2e696927216-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />U\u017cytkownicy mog\u0105 nie docenia\u0107 stopnia, w jakim chatbot mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na ich w\u0142asne os\u0105dy moralne \u2013 wynika z eksperymentu przeprowadzonego przez du\u0144skich i niemieckich naukowc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ChatGPT-moze-wplywac-na-ludzkie-reakcje-dotyczace-dylematow-moralnych-8519537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obowi\u0105zkowe szczepienia ochronne s\u0105 niekonstytucyjne? Trybuna\u0142 Konstytucyjny niebawem og\u0142osi wyrok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/1693802f8c9ae1-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W maju Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyda wyrok w sprawie obowi\u0105zku poddawania si\u0119 szczepieniom ochronnym. Kobieta, kt\u00f3ra skierowa\u0142a t\u0119 spraw\u0119 do Trybuna\u0142u, chce uznania przepis\u00f3w o obowi\u0105zkowych szczepieniach za niekonstytucyjne. Jej zdaniem naruszaj\u0105 one prawo do prywatno\u015bci i samostanowienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazkowe-szczepienia-ochronne-sa-niekonstytucyjne-Trybunal-Konstytucyjny-niebawem-oglosi-wyrok-8516307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Boom na pompy ciep\u0142a w liczbach. Tak wypadamy na tle Europy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/57f1ba3416ac7f-948-568-0-81-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c pomp ciep\u0142a w Europie wzros\u0142a w 2022 r. o 40 proc., a w Polsce o 120 proc. w por\u00f3wnaniu do 2021 r. - wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Doda\u0142, \u017ce co trzecie sprzedane w naszym kraju urz\u0105dzenie s\u0142u\u017c\u0105ce do ogrzewania pomieszcze\u0144 by\u0142o pomp\u0105 ciep\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boom-na-pompy-ciepla-w-liczbach-Tak-wypadamy-na-tle-Europy-8520432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 08:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W UE wci\u0105\u017c brak konsensusu ws. sankcji na Bia\u0142oru\u015b. Tym razem posz\u0142o o pota\u017c", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/490629c3f8be79-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Brukseli prace nad sankcjami UE wobec Bia\u0142orusi utkn\u0119\u0142y w martwym punkcie. Wiele kraj\u00f3w UE nie kryje rozczarowania bierno\u015bci\u0105 szwedzkiej prezydencji, kt\u00f3ra odpowiada za ich koordynacj\u0119. \u201eSzwedzi praktycznie nic nie robi\u0105 w tej sprawie\u201d \u2013 m\u00f3wi PAP ambasador Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-UE-wciaz-brak-konsensusu-ws-sankcji-na-Bialorus-Tym-razem-poszlo-o-potaz-8520418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 07:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pensja nie zapewnia mi godnego \u017cycia\". Inflacja nie odpuszcza, Polacy chc\u0105 podwy\u017cek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/65c3aa371a7804-948-568-0-100-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />39 proc. Polak\u00f3w jest zadowolonych z poziomu swoich zarobk\u00f3w, ale zdecydowanie zadowolonych jest 5 proc. \u2013 wynika z badania portalu Pracuj.pl. Jak wskazano, 72 proc. pracownik\u00f3w stara si\u0119 o podwy\u017ck\u0119 z uwagi na rosn\u0105ce koszty \u017cycia w zwi\u0105zku z inflacj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pensja-nie-zapewnia-mi-godnego-zycia-Inflacja-nie-odpuszcza-Polacy-chca-podwyzek-8518088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koordynator ds. rasizmu: W Holandii istnieje dyskryminacja muzu\u0142man\u00f3w w bankach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/7542d49acea525-948-568-0-400-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holenderscy muzu\u0142manie s\u0105 strukturalnie dyskryminowani przez banki i instytucje finansowe - poinformowa\u0142 Krajowy Koordynator ds. Przeciwdzia\u0142ania Dyskryminacji i Rasizmowi (NCDR) Rabin S. Baldewsingh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koordynator-ds-rasizmu-W-Holandii-istnieje-dyskryminacja-muzulmanow-w-bankach-8519532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fiasko fundacji ksi\u0119cia Harry'ego i Meghan? Roczny raport nie zostawia z\u0142udze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/e86b6804076094-948-568-0-245-2886-1731.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tysi\u0105c dolar\u00f3w za godzin\u0119 pracy, dwie donacje i zamro\u017conych 10 mln dolar\u00f3w - tak w skr\u00f3cie mo\u017cna opisa\u0107 raport roczny, kt\u00f3ry fundacja za\u0142o\u017cona przez par\u0119 ksi\u0105\u017c\u0119c\u0105 Sussex Archewell ostatnio upubliczni\u0142a. Obraz, kt\u00f3ry si\u0119 z niego wy\u0142ania, nie \u015bwiadczy dobrze o jej dzia\u0142alno\u015bci.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-fundacji-ksiecia-Harry-ego-i-Meghan-Roczny-raport-nie-zostawia-zludzen-8519661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rekord bankructw. Upad\u0142o\u015b\u0107 konsumencka na wznosz\u0105cej fali", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/78f5ac2e1f95f5-850-510-80-42-850-510.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekordowy miesi\u0105c i rekordowy kwarta\u0142 dla upad\u0142o\u015bci konsumenckiej. Po raz pierwszy w historii tej instytucji w Polsce liczba bankructw os\u00f3b fizycznych przekroczy\u0142a barier\u0119 2 tys. miesi\u0119cznie. W ca\u0142ym pierwszym kwartale roku z opcji stwarzanej przez prawo upad\u0142o\u015bciowe skorzysta\u0142o ponad 5 tys. konsument\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-upadlosci-konsumenckich-w-I-kw-2023-r-8520292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski sektor bankowy na tle UE wypada nie najlepiej. To oznacza s\u0142absze mo\u017cliwo\u015bci finansowania rozwoju gospodarki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/2c6852ffb0a759-948-568-0-0-2868-1720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski system bankowy jest sprawny i\u00a0nowoczesny, ale w\u00a0stosunku do wielko\u015bci gospodarki ma na tle innych europejskich kraj\u00f3w niewielkie aktywa. Dodatkowe obci\u0105\u017cenia, zar\u00f3wno podatkowe, jak i\u00a0zwi\u0105zane...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-sektor-bankowy-na-tle-UE-wypada-nie-najlepiej-To-oznacza-slabsze-mozliwosci-finansowania-rozwoju-gospodarki-8518783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca zdalna. Pracownicy pytaj\u0105, resort pracy odpowiada", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/313a5bfd726768-948-568-0-150-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 kwietnia 2023 roku wesz\u0142y w \u017cycie przepisy o \npracy zdalnej, kt\u00f3rej definicja zosta\u0142a na sta\u0142e wpisana do Kodeksu \npracy. Co to oznacza dla pracownik\u00f3w? Jakie b\u0119d\u0105 uprawnienia \npracodawc\u00f3w? Odpowiadamy na najcz\u0119\u015bciej zadawane pytania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-Pracownicy-pytaja-resort-pracy-odpowiada-8519651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]