[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy. Senat zg\u0142asza poprawki", "description": "<img alt=\"Du\u017ce zmiany w Kodeksie pracy. Senat zg\u0142asza poprawki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-r986uk-senat-6810797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senatorowie wprowadzili 45 poprawek do nowelizacji Kodeksu pracy, kt\u00f3ra ma na celu wdro\u017cenie dw\u00f3ch unijnych dyrektyw. Nowe przepisy zak\u0142adaj\u0105 zmiany w urlopie rodzicielskim, elastyczn\u0105 organizacj\u0119 pracy dla rodzic\u00f3w ma\u0142ych dzieci i wprowadzaj\u0105 nowy urlop opieku\u0144czy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/zmiany-w-kodeksie-pracy-poprawki-senatu-6810800?source=rss", "date_published": "2023-03-08 20:32:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ta\u0144szy gaz dla wi\u0119kszej liczby firm. Propozycje Senatu", "description": "<img alt=\"Ta\u0144szy gaz dla wi\u0119kszej liczby firm. Propozycje Senatu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9wm7g-chleb-pieczywo-piekarnia-6555448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat zg\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 poprawki do ustawy rozszerzaj\u0105cej grup\u0119 firm uprawnionych do ta\u0144szego gazu. Z pomocy b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c sp\u00f3\u0142dzielnie, w przypadku kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 piekarnicza nie jest g\u0142\u00f3wn\u0105, ani nie jest najwi\u0119kszym \u017ar\u00f3d\u0142em ich przychod\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/gaz-ziemny-senat-zglosil-poprawki-do-ustawy-rozszerzajacej-grupe-firm-uprawnionych-do-tanszego-paliwa-6810711?source=rss", "date_published": "2023-03-08 20:00:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Na widok karetki podni\u00f3s\u0142 si\u0119 z ziemi\u00a0i zacz\u0105\u0142 uderza\u0107 pi\u0119\u015bciami w karoseri\u0119, szyby i lusterko\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-19k0l0-policjant-z-zatrzymanym-mezczyzna-6810734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podwarszawskim Otwocku ratownicy chcieli pom\u00f3c m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry le\u017ca\u0142 nieprzytomny na chodniku. Na widok karetki ockn\u0105\u0142 si\u0119 i zareagowa\u0142 agresj\u0105. Jak poda\u0142a policja, bi\u0142 pi\u0119\u015bciami w karoseri\u0119, szyby i lusterko ambulansu. Zosta\u0142 zatrzymany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-ratownicy-chcieli-mu-pomoc-bil-karetke-zostal-zatrzymany-6810717?source=rss", "date_published": "2023-03-08 19:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie b\u0119dzie nocnych poci\u0105g\u00f3w na linii otwockiej", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie nocnych poci\u0105g\u00f3w na linii otwockiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jkytay-utrudnienia-w-kursowaniu-pociagow-na-linii-otwockiej-zdjecie-ilustracyjne-6810705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od czwartku do soboty w godzinach nocnych na odcinku Warszawa Wawer \u2013 Warszawa Falenica nie b\u0119d\u0105 je\u017adzi\u0142y poci\u0105gi. Uruchomiona zostanie autobusowa komunikacja zast\u0119pcza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/linia-otwocka-bez-nocnych-kursow-komunikacja-zastepcza-6810590?source=rss", "date_published": "2023-03-08 19:14:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Propozycja likwidacji abonamentu i TVP Info. Sejm debatuje nad obywatelskim projektem ustawy", "description": "<img alt=\"Propozycja likwidacji abonamentu i TVP Info. Sejm debatuje nad obywatelskim projektem ustawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7ijfy-rafal-trzaskowski-6810729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sejmie pierwsze czytanie obywatelskiego projektu o uchyleniu ustawy o op\u0142atach abonamentowych oraz o zmianie niekt\u00f3rych innych ustaw. Ma on na celu zniesienie op\u0142aty abonamentowej oraz likwidacj\u0119 tworzonego oraz rozpowszechnianego przez telewizj\u0119 rz\u0105dow\u0105 programu informacyjno-publicystycznego TVP Info. - W ostatnich dniach namacalnie odczuli\u015bmy z\u0142o, kt\u00f3rego symbolem przez ostatnie\u00a0lata sta\u0142a si\u0119 telewizja, kt\u00f3r\u0105 kiedy\u015b nazywali\u015bmy\u00a0publiczn\u0105 - powiedzia\u0142 przedstawiciel wnioskodawc\u00f3w, prezydent Warszawy i wiceszef PO Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/likwidacja-abonamentu-i-tvp-info-sejm-debatuje-nad-obywatelskim-projektem-ustawy-6810587?source=rss", "date_published": "2023-03-08 19:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 9.03. Front podzieli kraj na cz\u0119\u015bci deszczow\u0105 i \u015bnie\u017cn\u0105", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 9.03. Front podzieli kraj na cz\u0119\u015bci deszczow\u0105 i \u015bnie\u017cn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-maupew-popada-deszcz-snieg-i-deszcz-ze-sniegiem-6810720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na czwartek 09.03. Nadchodz\u0105cej nocy Polska zostanie podzielona przez front atmosferyczny. Ten podzia\u0142 utrzyma si\u0119 tak\u017ce za dnia. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju popada \u015bnieg, a w po\u0142udniowej - deszcz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-903-front-podzieli-kraj-na-czesci-deszczowa-i-sniezna-6810681?source=rss", "date_published": "2023-03-08 18:44:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co z ustaw\u0105 w sprawie kredyt\u00f3w we frankach? \"Temat o fundamentalnym znaczeniu\"", "description": "<img alt=\"Co z ustaw\u0105 w sprawie kredyt\u00f3w we frankach? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7k8jp-pln-chf-pieniadze-monety-shutterstock2117584922-6767323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawowa interwencja w kwestii kredyt\u00f3w we frankach to sprawa o fundamentalnym znaczeniu i nale\u017ca\u0142oby si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 do wszystkich si\u0142 politycznych o strategiczne podej\u015bcie do niej - stwierdzi\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich (ZBP) Krzysztof Pietraszkiewicz. O prac\u0119 nad projektem w tej sprawie zapytali\u015bmy Ministerstwo Finans\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/frankowicze-kontra-banki-czy-ministerstwo-finansow-pracuje-nad-ustawa-6810687?source=rss", "date_published": "2023-03-08 18:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa us\u0142uga w e-Urz\u0119dzie Skarbowym", "description": "<img alt=\"Nowa us\u0142uga w e-Urz\u0119dzie Skarbowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g86ws6-komputer-5162966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ramach nowej us\u0142ugi w e-Urz\u0119dzie Skarbowym (e-US) podatnicy mog\u0105 przegl\u0105da\u0107 z\u0142o\u017cone deklaracje elektroniczne, pobiera\u0107 je i drukowa\u0107 - poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w. Resort zapowiedzia\u0142, \u017ce ju\u017c nied\u0142ugo podatnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do kolejnych deklaracji w PIT i VAT.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatki-mf-nowa-usluga-w-e-urzedzie-skarbowym-umozliwia-min-drukowanie-swoich-deklaracji-6810652?source=rss", "date_published": "2023-03-08 18:18:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie tylko dro\u017cej, ale i mniej\". Producent majonezu odpowiada", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oug26v-inflacja-zakupy-sklep-koszyk-drozyzna-6645013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105teczna sa\u0142atka b\u0119dzie dro\u017csza nie tylko za spraw\u0105 wysokich cen warzyw, ale te\u017c majonezu. Zwr\u00f3ci\u0142 na to uwag\u0119 we wpisie na Twitterze ekonomista Rafa\u0142 Mundry. \"Wzrost cen zwi\u0105zany jest z rosn\u0105cymi kosztami produkcji, mi\u0119dzy innymi cenami energii oraz surowc\u00f3w\" - odpowiada producent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-majonezu-rafal-mundry-na-twitterze-o-wzroscie-cen-winiary-komentuja-6809747?source=rss", "date_published": "2023-03-08 16:57:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strza\u0142 z wiatr\u00f3wki z jad\u0105cego samochodu. 32-latek straci\u0142 wzrok w jednym oku, 20-latek w areszcie", "description": "<img alt=\"Strza\u0142 z wiatr\u00f3wki z jad\u0105cego samochodu. 32-latek straci\u0142 wzrok w jednym oku, 20-latek w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iau002-15-latki-hucznie-swietowaly-urodziny-trzy-dziewczeta-byly-pod-wplywem-alkoholu-6555186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minimum trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 20-latkowi, kt\u00f3ry w Zr\u0119czycach (woj. ma\u0142opolskie) mia\u0142, jad\u0105c samochodem, strzeli\u0107 z wiatr\u00f3wki w stoj\u0105cego na przystanku 32-latka. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 wzrok w jednym oku. Podejrzany o atak wraz z kolegami uciek\u0142 z miejsca zdarzenia, jednak ju\u017c dwa dni p\u00f3\u017aniej us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zreczyce-gmina-gdow-z-jadacego-samochodu-padl-strzal-z-wiatrowki-trafiony-mezczyzna-stracil-wzrok-w-jednym-oku-6810537?source=rss", "date_published": "2023-03-08 16:31:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za pomoc\u0105 pi\u0142 i siekier po\u0107wiartowa\u0142 cia\u0142o 66-latki i cz\u0119\u015bciowo spali\u0142. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Za pomoc\u0105 pi\u0142 i siekier po\u0107wiartowa\u0142 cia\u0142o 66-latki i cz\u0119\u015bciowo spali\u0142. Us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2xdjd-wyrok-sadu-5745962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Apelacyjnym w Rzeszowie zapad\u0142 w \u015brod\u0119 prawomocny wyrok pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci w g\u0142o\u015bnej sprawie dotycz\u0105cej \u015bmierci 66-letniej kobiety w Zdziechowicach Drugich (woj. podkarpackie) oraz po\u0107wiartowania jej zw\u0142ok i cz\u0119\u015bciowego spalenia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zdziechowice-drugie-za-pomoca-pil-i-siekier-pocwiartowal-cialo-66-latki-i-czesciowo-spalil-uslyszal-wyrok-6810363?source=rss", "date_published": "2023-03-08 16:17:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Harry i Meghan ochrzcili Lilibet. Na ceremonii zabrak\u0142o cz\u0142onk\u00f3w rodziny kr\u00f3lewskiej", "description": "<img alt=\"Harry i Meghan ochrzcili Lilibet. Na ceremonii zabrak\u0142o cz\u0142onk\u00f3w rodziny kr\u00f3lewskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mbubu0-meghan-markle-i-ksiaze-harry-5735527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kalifornii odby\u0142 si\u0119 chrzest ksi\u0119\u017cniczki Lilibet Diany, niespe\u0142na dwuletniej c\u00f3rki ksi\u0119cia Harry'ego i Meghan Markle - informuje portal People.com. Cz\u0142onkowie brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej mieli otrzyma\u0107 zaproszenia na uroczysto\u015b\u0107, ale nikt z nich si\u0119 na niej nie pojawi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/corka-harryego-i-meghan-ksiezniczka-lilibet-diana-ochrzczona-w-kalifornii-6810379?source=rss", "date_published": "2023-03-08 16:04:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Klienci OLX na celowniku oszust\u00f3w. Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Klienci OLX na celowniku oszust\u00f3w. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26le7n-telefon-5558556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod portal OLX. Przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci SMS o dokonaniu transakcji, w kt\u00f3rych s\u0105 linki prowadz\u0105ce na spreparowan\u0105 bramk\u0119 p\u0142atno\u015bci - ostrzega Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa (NASK).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/olx-oszusci-podszywaja-sie-pod-platforme-sprzedazowa-falszywe-e-maile-6810290?source=rss", "date_published": "2023-03-08 16:02:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Sejmie. Wiceminister komentuje", "description": "<img alt=\"Protest opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Sejmie. Wiceminister komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-pc02g2-wiceminister-rodziny-i-polityki-spolecznej-pawel-wdowik-6810464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protest w Sejmie \u0142amie zasady dialogu spo\u0142ecznego i parlamentaryzmu oraz przedmiotowo traktuje osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - stwierdzi\u0142 wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej oraz pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Pawe\u0142 Wd\u00f3wik. Przekonywa\u0142, \u017ce w momencie tworzenia Funduszu Solidarno\u015bciowego wprowadzono danin\u0119 solidarno\u015bciow\u0105, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci jest przeznaczana na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-i-ich-opiekunow-w-sejmie-wiceminister-rodziny-pawel-wdowik-o-protescie-6810320?source=rss", "date_published": "2023-03-08 15:56:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Demonstracje po\u0142\u0105czone ze strajkiem. Kolejne echa katastrofy kolejowej w Grecji", "description": "<img alt=\"Demonstracje po\u0142\u0105czone ze strajkiem. Kolejne echa katastrofy kolejowej w Grecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jns22k-protest-w-salonikach-w-polnocnej-czesci-grecji-6810462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny dzie\u0144 protest\u00f3w w Grecji w zwi\u0105zku z katastrof\u0105 kolejow\u0105 z 28 lutego, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b. Demonstracje odby\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi w Atenach i Salonikach. Zbieg\u0142y si\u0119 z 24-godzinnym strajkiem pracownik\u00f3w r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w transportu, kt\u00f3rzy twierdz\u0105, \u017ce ich \u017c\u0105dania dotycz\u0105ce poprawy bezpiecze\u0144stwa od lat pozostaj\u0105 bez echa. Dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ateny-saloniki-grecja-protesty-i-strajk-w-zwiazku-z-katastrofa-pociagow-w-ktorej-zginelo-ponad-50-osob-6810446?source=rss", "date_published": "2023-03-08 15:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne zapadlisko przy obwodnicy Boles\u0142awia. W\u0142adze kopalni: w pobli\u017cu drogi wyst\u0119puj\u0105 anomalie", "description": "<img alt=\"Kolejne zapadlisko przy obwodnicy Boles\u0142awia. W\u0142adze kopalni: w pobli\u017cu drogi wyst\u0119puj\u0105 anomalie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d26jvu-zapadlisko-przy-obwodnicy-boleslawia-6810313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu nowej obwodnicy Boles\u0142awia (woj. ma\u0142opolskie) wyst\u0119puj\u0105 anomalie - wynika z pierwszych wynik\u00f3w bada\u0144 opublikowanych w \u015brod\u0119 przez w\u0142adze. Kolejne zapadlisko powsta\u0142o we wtorek. W lutym pojawi\u0142a si\u0119 pierwsza wyrwa, tym razem ziemia zapad\u0142a si\u0119 po przeciwnej stronie trasy. Droga pozostaje zamkni\u0119ta, trwaj\u0105 badania.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/boleslaw-zapadlisko-przy-obwodnicy-droga-bedzie-zamknieta-przez-kolejne-miesiace-pierwsze-wyniki-badan-6810336?source=rss", "date_published": "2023-03-08 15:40:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142a pijana, wioz\u0142a troje dzieci. Prawie zderzy\u0142a si\u0119 z radiowozem", "description": "<img alt=\"By\u0142a pijana, wioz\u0142a troje dzieci. Prawie zderzy\u0142a si\u0119 z radiowozem\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-se18d4-33-latka-prawie-zderzyla-sie-z-radiowozem-6810390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    33-latka z gminy Gnojno (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zosta\u0142a zatrzymana przez policj\u0119 po tym, jak prowadz\u0105c samoch\u00f3d nie zastosowa\u0142a si\u0119 do znaku \"ust\u0105p pierwsze\u0144stwa\". Prawie zderzy\u0142a si\u0119 w ten spos\u00f3b z nieoznakowanym radiowozem. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta jest pod wp\u0142ywem alkoholu, a w samochodzie znajduje si\u0119 tr\u00f3jka dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/byla-pijana-wiozla-troje-dzieci-prawie-zderzyla-sie-z-radiowozem-6810389?source=rss", "date_published": "2023-03-08 15:24:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak pom\u00f3c dzieciom, kt\u00f3re pad\u0142y ofiar\u0105 hejtu? Psycholog: reakcja w por\u0119 mo\u017ce ochroni\u0107 czyje\u015b \u017cycie", "description": "<img alt=\"Jak pom\u00f3c dzieciom, kt\u00f3re pad\u0142y ofiar\u0105 hejtu? Psycholog: reakcja w por\u0119 mo\u017ce ochroni\u0107 czyje\u015b \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p6p8cu-dziecko-a-zagrozenia-plynace-z-internetu-6429366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z jakimi problemami najcz\u0119\u015bciej zmagaj\u0105 si\u0119 dzieci i m\u0142odzie\u017c w zwi\u0105zku z hejtem? Jak je przed nim chroni\u0107? Jak pomaga\u0107 w takiej sytuacji? Marta Wojtas, psycholo\u017cka Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119, m\u00f3wi\u0142a w TVN24, \u017ce \"hejt ma bardzo g\u0142\u0119boki zasi\u0119g, je\u015bli chodzi o emocje m\u0142odych ludzi\" i \"powoduje bardzo du\u017co cierpienia, du\u017c\u0105 bezradno\u015b\u0107\". Doda\u0142a, \u017ce ka\u017cda sytuacja, gdy kto\u015b jest ofiar\u0105 hejtu, \"wymaga uwagi otoczenia, os\u00f3b doros\u0142ych\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/tragiczna-smierc-mikolaja-filiksa-jak-chronic-dzieci-przed-hejtem-psycholog-marta-wojtas-komentuje-6809359?source=rss", "date_published": "2023-03-08 15:00:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PSL wydaje na media, Lewica na spotkania, Konfederacja na imprez\u0119 na strzelnicy. Na co id\u0105 pieni\u0105dze partii", "description": "<img alt=\"PSL wydaje na media, Lewica na spotkania, Konfederacja na imprez\u0119 na strzelnicy. Na co id\u0105 pieni\u0105dze partii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-35wl3r-analiza-umow-zawieranych-przez-psl-nowa-lewice-i-konfederacje-6806270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 650 tysi\u0119cy z\u0142otych przeznaczy\u0142o PSL na obs\u0142ug\u0119 medialn\u0105 i promocj\u0119 w ostatnich miesi\u0105cach. Nowa Lewica - ponad 350 tysi\u0119cy z\u0142otych na kongres i partyjne spotkania. Konfederacja Wolno\u015b\u0107 i Niepodleg\u0142o\u015b\u0107 - ponad 20 tysi\u0119cy z\u0142otych na imprez\u0119 na strzelnicy.\u00a0Analizujemy rejestry um\u00f3w partii.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/finanse-partii-psl-wydaje-na-media-lewica-na-spotkania-konfederacja-na-strzelnice-na-co-ida-partyjne-pieniadze-6806292?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:54:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Agata Adamek morsowa\u0142a ze zwyci\u0119\u017cczyni\u0105 swojej aukcji WO\u015aP. \"Rozgrza\u0142y nas serca i ciep\u0142e rozmowy\"", "description": "<img alt=\"Agata Adamek morsowa\u0142a ze zwyci\u0119\u017cczyni\u0105 swojej aukcji WO\u015aP. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qh81x9-final-aukcji-agaty-adamek-dla-wosp-6810323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    8 marca przypada Dzie\u0144 Kobiet. W\u0142a\u015bnie tego symbolicznego dnia reporterka TVN24 Agata Adamek oraz zwyci\u0119\u017cczyni jej licytacji dla Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy Beata Kozak postanowi\u0142y sfinalizowa\u0107 aukcj\u0119. Obie panie wybra\u0142y si\u0119 nad rzek\u0119 Rawk\u0119 w okolicach Bud Grabskich (woj. \u0142\u00f3dzkie), by pomorsowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wosp-2023-agata-adamek-morsowala-ze-zwyciezczynia-swojej-aukcji-6810317?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fundacja \"My z Wami\" zach\u0119ca do wsparcia kobiet z Ukrainy", "description": "<img alt=\"Fundacja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6ezbi-w-paczce-dobra-znajduja-sie-produkty-pierwszej-potrzeby-6810330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fundacja \"My z Wami\" ju\u017c od przesz\u0142o roku realizuje projekt \"Paczka Dobra\" skupiaj\u0105cy si\u0119 na docieraniu z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 do najodleglejszych miejscowo\u015bci na wschodzie Ukrainy. To miejsca, w kt\u00f3rych nadal trwaj\u0105 walki albo zosta\u0142y niedawno wyzwolone. W Dniu Kobiet wolontariusze zwracaj\u0105 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 w\u0142a\u015bnie na kobiety z Ukrainy i to w\u0142a\u015bnie im dedykuj\u0105 ca\u0142\u0105 swoj\u0105 prac\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-paczki-przetrwania-pakowane-z-miloscia-z-dedykacja-dla-kobiet-w-ukrainie-6810100?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:46:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stopy procentowe w Polsce. \"Kolejny ruch b\u0119dzie naszym zdaniem w d\u00f3\u0142\"", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3foimp-nbp-5530812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) po raz kolejny zdecydowa\u0142a si\u0119 utrzyma\u0107 stopy procentowe NBP na niezmienionym poziomie. Informacja nie zaskoczy\u0142a analityk\u00f3w. \"Cz\u0142onkowie RPP licz\u0105 na wyra\u017any spadek inflacji w najbli\u017cszych miesi\u0105cach\" - oceni\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. - Du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 inwestor\u00f3w obstawia, \u017ce na horyzoncie jest jaka\u015b obni\u017cka. Powiem szczerze, troch\u0119 w to nie wierz\u0119 - oceni\u0142 w TVN24 dziennikarz ekonomiczny Maciej Samcik, autor bloga \"Subiektywnie o finansach\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-marzec-2023-komentarze-analitykow-i-ekonomistow-po-decyzji-rpp-6810350?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:45:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Zabi\u0142, cia\u0142o przewi\u00f3z\u0142 do parku i porzuci\u0142. B\u0119dzie apelacja po zab\u00f3jstwie 28-latki", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Zabi\u0142, cia\u0142o przewi\u00f3z\u0142 do parku i porzuci\u0142. B\u0119dzie apelacja po zab\u00f3jstwie 28-latki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8p2gr5-mamuka-k-podczas-doprowadzenia-na-posiedzenie-aresztowe-zdjecie-z-2019-roku-6810406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w \u0141odzi na dniach ma poinformowa\u0107 o terminie rozprawy apelacyjnej m\u0119\u017cczyzny oskar\u017conego o zabicie 28-letniej \u0142odzianki. 44-letni dzi\u015b Mamuka K. skazany jest nieprawomocnie na 25 lat za zbrodni\u0119, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w pa\u017adzierniku 2018 roku. Cia\u0142o zabitej kobiety zosta\u0142o taks\u00f3wk\u0105 przewiezione do jednego z park\u00f3w. Potem przez wiele dni trwa\u0142y zakrojone na szerok\u0105 skal\u0119 poszukiwania.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-proces-apelacyjny-po-zabojstwie-28-letniej-pauliny-prokuratura-i-bliscy-zamordowanej-kobiety-chca-dozywocia-dla-mamuki-k-6810059?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto wbi\u0142o si\u0119 w drzewo. Znajomi wezwali pomoc\u00a0 i odjechali. Nie \u017cyj\u0105 dwie nastolatki", "description": "<img alt=\"Auto wbi\u0142o si\u0119 w drzewo. Znajomi wezwali pomoc\u00a0 i odjechali. Nie \u017cyj\u0105 dwie nastolatki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3b4o3b-w-wyniku-wypadku-zginely-dwie-nastolatki-6809798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Gorgo al Monticano we W\u0142oszech. BMW rozp\u0119dzone do 140 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 uderzy\u0142o w drzewo. 19-latek, kt\u00f3ry kierowa\u0142 autem i jego 17-letni pasa\u017cer, walcz\u0105 o \u017cycie w szpitalu. 19-letnia dziewczyna kierowcy i 17-letnia kole\u017canka zgin\u0119\u0142y na miejscu. Zaraz za nimi bia\u0142ym volkswagenem jechali ich znajomi. To oni wezwali pomoc, ale kiedy ratownicy i policjanci dotarli na miejsce, ju\u017c ich nie by\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/auto-wbilo-sie-w-drzewo-znajomi-wezwali-pomoc-i-odjechali-nie-zyja-dwie-nastolatki-6809991?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:04:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Po\u017cyczy\u0142\" od mamy auto, spowodowa\u0142 kolizj\u0119 i uciek\u0142. Na miejscu zostawi\u0142 rejestracj\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52kxe3-19-latek-wjechal-w-ogrodzenie-mial-blisko-promil-alkoholu-w-organizmie-6810171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko promil alkoholu w organizmie mia\u0142 19-letni mieszkaniec Janowa Podlaskiego (woj. lubelskie), kt\u00f3ry - jad\u0105c busem - uszkodzi\u0142 ogrodzenie przydro\u017cnej posesji i skrzynk\u0119 energetyczn\u0105. Nastolatek wsiad\u0142 za kierownic\u0119 samochodu bez wiedzy matki. Po wszystkim odjecha\u0142 z miejsca zdarzenia, ale zostawi\u0142 tam tablic\u0119 rejestracyjn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/janow-lubelski-pozyczyl-od-mamy-auto-spowodowal-kolizje-i-uciekl-na-miejscu-zostawil-rejestracje-6810170?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:02:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015ani\u0119te ryby w rzece Bia\u0142a. Dzie\u0144 wcze\u015bniej w s\u0105siedniej fabryce dosz\u0142o do wycieku amoniaku", "description": "<img alt=\"\u015ani\u0119te ryby w rzece Bia\u0142a. Dzie\u0144 wcze\u015bniej w s\u0105siedniej fabryce dosz\u0142o do wycieku amoniaku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7bji1-sniete-ryby-w-rzece-biala-6810327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeka, przebiegaj\u0105ca przez centrum Bielska-Bia\u0142ej (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142a zanieczyszczona substancj\u0105 zasadow\u0105. Tak\u0105 substancj\u0105 jest amoniak, kt\u00f3rego wyciek z s\u0105siedniej fabryki stwierdzono poprzedniego dnia. Z wody wy\u0142owiono oko\u0142o 30 ryb, w wi\u0119kszo\u015bci ma\u0142ych.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-sniete-ryby-w-rzece-biala-6810242?source=rss", "date_published": "2023-03-08 14:02:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedsi\u0119biorcy protestuj\u0105 przeciwko planom miasta. W\u0142adze chc\u0105 zast\u0105pi\u0107 przemys\u0142 wie\u017cowcami", "description": "<img alt=\"Przedsi\u0119biorcy protestuj\u0105 przeciwko planom miasta. W\u0142adze chc\u0105 zast\u0105pi\u0107 przemys\u0142 wie\u017cowcami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmqytt-protest-przedsiebiorcow-przed-urzedem-miasta-krakowa-6809515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki przedsi\u0119biorc\u00f3w protestowa\u0142y w \u015brod\u0119 przed Urz\u0119dem Miasta Krakowa przeciwko planom utworzenia \"Nowego Miasta\" na Rybitwach. To obszar przemys\u0142owy, kt\u00f3ry - wed\u0142ug wizji urz\u0119dnik\u00f3w - ma zmieni\u0107 si\u0119 w \"dzielnic\u0119 wie\u017cowc\u00f3w\". Plan miejscowy, kt\u00f3rego pierwsze czytanie odbywa si\u0119 w radzie miasta, mo\u017ce w efekcie - zdaniem przedsi\u0119biorc\u00f3w - pozbawi\u0107 miejsc pracy 10 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-nowe-miasto-budzi-protesty-przedsiebiorcow-na-rybitwach-urzad-chce-zastapic-przemysl-wiezowcami-6809560?source=rss", "date_published": "2023-03-08 13:37:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wilczyca wpad\u0142a we wnyki. Zwierz\u0119 zosta\u0142o uwolnione, ale nie prze\u017cy\u0142o", "description": "<img alt=\"Wilczyca wpad\u0142a we wnyki. Zwierz\u0119 zosta\u0142o uwolnione, ale nie prze\u017cy\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kj6eay-wilk-6810247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rann\u0105 wilczyc\u0119, kt\u00f3ra wpad\u0142a we wnyki w lesie w okolicach Wa\u0142brzycha (Dolno\u015bl\u0105skie), znalaz\u0142 okoliczny le\u015bniczy. Jak poinformowa\u0142o nadle\u015bnictwo, pomimo udzielonej pomocy zwierz\u0119cia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-wilczyca-wpadla-we-wnyki-zwierze-zostalo-uwolnione-ale-nie-przezylo-6809775?source=rss", "date_published": "2023-03-08 13:24:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od o\u015bmiu dni kilka tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w nie mo\u017ce korzysta\u0107 z wody. Dzieci ucz\u0105 si\u0119 zdalnie, zamkni\u0119to p\u0142ywalni\u0119", "description": "<img alt=\"Od o\u015bmiu dni kilka tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w nie mo\u017ce korzysta\u0107 z wody. Dzieci ucz\u0105 si\u0119 zdalnie, zamkni\u0119to p\u0142ywalni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6v1f3q-problemy-z-woda-w-wejherowie-6798388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem dni od wykrycia bakterii w cz\u0119\u015bci systemu zaopatruj\u0105cego Wejherowo (woj. pomorskie) woda wci\u0105\u017c nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia i cel\u00f3w gospodarczych. Z tego powodu zamkni\u0119to p\u0142ywalni\u0119, a uczniowie Powiatowego Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 3, byli zmuszeni przej\u015b\u0107 na tryb zdalny. Bez dost\u0119pu do bie\u017c\u0105cej wody nadal jest oko\u0142o pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-czesc-mieszkancow-wciaz-nie-moze-korzystac-z-wody-zamknieto-szkole-i-plywalnie-6809804?source=rss", "date_published": "2023-03-08 13:19:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 syna pos\u0142anki PO. RPO podejmuje spraw\u0119 z urz\u0119du. Pyta KRRiT i prokuratur\u0119 o post\u0119powania", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 syna pos\u0142anki PO. RPO podejmuje spraw\u0119 z urz\u0119du. Pyta KRRiT i prokuratur\u0119 o post\u0119powania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdhq3c-marcin-wiacek-6809999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do przewodnicz\u0105cego Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji o informacj\u0119 w sprawie post\u0119powania dotycz\u0105cego ujawnienia w mediach rz\u0105dowych danych umo\u017cliwiaj\u0105cych identyfikacj\u0119 tragicznie zmar\u0142ego syna pos\u0142anki PO jako ofiary pedofila. RPO pyta te\u017c szczeci\u0144sk\u0105 prokuratur\u0119 o stan post\u0119powania w sprawie \u015bmierci dziecka - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro RPO.", "link": "https://tvn24.pl/polska/smierc-syna-poslanki-po-rpo-pyta-krrit-i-prokurature-o-postepowania-6809994?source=rss", "date_published": "2023-03-08 13:18:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "24-latka zgin\u0119\u0142a po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, w samochodzie by\u0142y dzieci", "description": "<img alt=\"24-latka zgin\u0119\u0142a po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, w samochodzie by\u0142y dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aq4i7u-do-wypadku-doszlo-na-trasie-mragowo-piecki-6810104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na trasie Mr\u0105gowo-Piecki (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Zderzy\u0142y si\u0119 samoch\u00f3d osobowy z ci\u0119\u017carowym. W wypadku zgin\u0119\u0142a 24-letnia kieruj\u0105ca pojazdem marki Kia, kt\u00f3ra podr\u00f3\u017cowa\u0142a z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. 13- i 15-latek trafili do szpitala. Ich \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mragowo-piecki-smiertelny-wypadek-24-latka-zginela-po-zderzeniu-z-ciezarowka-w-samochodzie-byly-dzieci-6810126?source=rss", "date_published": "2023-03-08 13:06:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105siad Polski ostrzega przed popularn\u0105 chi\u0144sk\u0105 aplikacj\u0105", "description": "<img alt=\"S\u0105siad Polski ostrzega przed popularn\u0105 chi\u0144sk\u0105 aplikacj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aiif1i-praga-czechy-6810137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czeski urz\u0105d do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa (NUKIB) ostrzega przed chi\u0144sk\u0105 aplikacj\u0105 do udost\u0119pniania kr\u00f3tkich film\u00f3w wideo TikTok. \"TikTok stanowi zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa\" - podkre\u015blono. Urz\u0105d wskaza\u0142 na potencjalne zagro\u017cenie bezpiecze\u0144stwa, \"przede wszystkim ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 danych u\u017cytkownika gromadzonych przez aplikacj\u0119 oraz spos\u00f3b, w jaki s\u0105 one przetwarzane\". Agencja zaleca ostro\u017cno\u015b\u0107 w korzystaniu z aplikacji \"og\u00f3\u0142owi spo\u0142ecze\u0144stwa\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/tiktok-czechy-czeski-urzad-do-spraw-cyberbezpieczenstwa-ostrzega-przed-popularna-chinska-aplikacja-tiktok-6810013?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:52:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miko\u0142ajewska o publikacjach medi\u00f3w rz\u0105dowych: ci ludzie doskonale wiedzieli, \u017ce z jakich\u015b powod\u00f3w wy\u0142\u0105czono jawno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Miko\u0142ajewska o publikacjach medi\u00f3w rz\u0105dowych: ci ludzie doskonale wiedzieli, \u017ce z jakich\u015b powod\u00f3w wy\u0142\u0105czono jawno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pyyv6e-bianka-mikolajewska-6810083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi kto\u015b z premedytacj\u0105 ujawni\u0142 te dane, to nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 kierowa\u0107 niczym innym, ni\u017c tylko wzgl\u0119dami politycznymi i dora\u017anymi interesami, dzia\u0142aj\u0105c w imi\u0119 obozu rz\u0105dz\u0105cego - powiedzia\u0142a w TVN24 dziennikarka Wirtualnej Polski Bianka Miko\u0142ajewska, odnosz\u0105c si\u0119 do publikacji medi\u00f3w rz\u0105dowych, kt\u00f3re mog\u0142y przyczyni\u0107 si\u0119 do identyfikacji skrzywdzonego przez pedofila syna pos\u0142anki PO Magdaleny Filiks. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce proces odbywa\u0142 si\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem jawno\u015bci i donosz\u0105cy o tym w materia\u0142ach prasowych pracownicy medi\u00f3w rz\u0105dowych zdawali sobie z tego spraw\u0119. - Brakuje s\u0142\u00f3w w j\u0119zyku ludzi przyzwoitych na opisanie tego, co w tej chwili odbywa si\u0119 na antenie telewizji publicznej, co si\u0119 odbywa w niekt\u00f3rych radiach publicznych - doda\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/smierc-syna-poslanki-magdaleny-filiks-bianka-mikolajewska-o-publikacjach-mediow-rzadowych-wiedzieli-ze-wylaczono-jawnosc-procesu-sa-na-to-paragrafy-6809950?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:49:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za nimi najzimniejsza noc tego roku. Chaos na lotniskach w Wielkiej Brytanii", "description": "<img alt=\"Za nimi najzimniejsza noc tego roku. Chaos na lotniskach w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d0xzt1-marcowy-snieg-w-wielkiej-brytanii-6810109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez Wyspy Brytyjskie przechodzi fala ch\u0142odu. Miejscami minionej nocy temperatury spad\u0142y do -15 stopni Celsjusza, a w wielu cz\u0119\u015bciach Wielkiej Brytanii obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed \u015bnie\u017cycami i oblodzeniem. Mieszka\u0144cy wysp przygotowuj\u0105 si\u0119 na problemy z dostawami pr\u0105du i parali\u017c komunikacyjny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-najzimniejsza-noc-w-roku-opady-sniegu-i-mroz-odwolane-i-opoznione-loty-takze-z-polski-6809962?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:43:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z drogi i dachowa\u0142. Po wszystkim uciek\u0142, w aucie zostawi\u0142 pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi i dachowa\u0142. Po wszystkim uciek\u0142, w aucie zostawi\u0142 pasa\u017cer\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lc2lsg-wypadek-w-humniskach-kierowca-uciekl-z-miejsca-zdarzenia-w-aucie-zostawil-dwie-osoby-6809922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w s\u0142up i dachowa\u0142 w Humniskach (Podkarpacie). Ranna zosta\u0142a 44-letnia pasa\u017cerka. Jak informuje policja, kierowca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia, a w samochodzie zostawi\u0142 dwie osoby. W chwili zatrzymania mia\u0142 ponad p\u00f3\u0142 promila alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/humniska-wypadl-z-drogi-i-dachowal-po-wszystkim-uciekl-w-aucie-zostawil-pasazerow-6809964?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:20:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poszukiwany m\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 podczas kontroli. By\u0142 pijany i mia\u0142 trzy zakazy prowadzenia pojazd\u00f3w", "description": "<img alt=\"Poszukiwany m\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 podczas kontroli. By\u0142 pijany i mia\u0142 trzy zakazy prowadzenia pojazd\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj3uj4-policja-zatrzymala-pijanego-kierowce-6725912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Patroluj\u0105cy S\u0142omniki (woj. ma\u0142opolskie) policjanci zatrzymali do kontroli forda, kt\u00f3rym \u2013 jak podejrzewali \u2013 kierowa\u0142a osoba nietrze\u017awa. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca nie tylko jest pod wp\u0142ywem alkoholu, ale te\u017c jest poszukiwany do odbycia kary wi\u0119zienia i ma trzy s\u0105dowe zakazy kierowania pojazdami.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/slomniki-pijany-kierowca-z-trzema-zakazami-wpadl-podczas-kontroli-6809792?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:07:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Apel do premiera i Sejmu. \"Zniszcz\u0105 Pa\u0144stwo kompromis wypracowywany przez niemal 3 lata\"", "description": "<img alt=\"Apel do premiera i Sejmu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ltufti-wiatraki-w-polsce-6769387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie w czwartek maj\u0105 zdecydowa\u0107 o losach poprawek Senatu do nowelizacji ustawy wiatrakowej. Jedna z nich zak\u0142ada zmniejszenie z 700 do 500 metr\u00f3w minimalnej odleg\u0142o\u015bci turbin wiatrowych od zabudowa\u0144 mieszkalnych. Z apelem do premiera Mateusza Morawieckiego i Sejmu zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 organizacje samorz\u0105dowe. \"Zmieniaj\u0105c minimaln\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 z 500 na 700 metr\u00f3w, zniszcz\u0105 Pa\u0144stwo kompromis wypracowywany przez niemal 3 lata\" - podkre\u015blono.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-sejm-zdecyduje-o-poprawkach-senatu-apel-organizacji-samorzadowych-do-premiera-mateusza-morawieckiego-i-sejmu-6809760?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:01:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15-latka potr\u0105cona przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"15-latka potr\u0105cona przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e0gwmr-potracenie-15-latki-w-bloniu-6810115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano na ulicy Grodziskiej w B\u0142oniu samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119. Do szpitala zabra\u0142 j\u0105 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/blonie-mazowsze-15-latka-potracona-przez-ciezarowke-ladowal-smiglowiec-lpr-6809972?source=rss", "date_published": "2023-03-08 12:00:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inwigilacja Pegasusem. \"To nie jest sprawa Brejz\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Inwigilacja Pegasusem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nolv7f-konfa-6809590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiaj ju\u017c mamy dokumenty na to i wiemy bezpo\u015brednio, \u017ce s\u0142u\u017cby specjalne z Pegasusa korzysta\u0142y - powiedzia\u0142a na konferencji Dorota Brejza, komentuj\u0105c ujawnione przez \"Superwizjera\" kulisy inwigilacji jej m\u0119\u017ca, senatora Krzysztofa Brejzy. Ten przekonywa\u0142 za\u015b, \u017ce \"to nie jest sprawa Brejz\u00f3w. To jest sprawa ka\u017cdego Polaka, kt\u00f3ry mo\u017ce wej\u015b\u0107 w celownik\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/cba-inwigilowalo-pegasusem-krzysztofa-brejze-to-nie-jest-sprawa-brejzow-to-jest-sprawa-kazdego-polaka-ktory-moze-wejsc-w-celownik-6809556?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:53:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z wagonu poci\u0105gu znikn\u0119\u0142o 29 karton\u00f3w z resorakami. 39-latek podejrzany o dwie kradzie\u017ce", "description": "<img alt=\"Z wagonu poci\u0105gu znikn\u0119\u0142o 29 karton\u00f3w z resorakami. 39-latek podejrzany o dwie kradzie\u017ce\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-pwepq1-miedziane-linie-i-samochodziki-skusily-39-latka-z-tczewa-6809767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z kontenera umieszczonego w jednym z poci\u0105g\u00f3w w Tczewie (woj. pomorskie) znikn\u0119\u0142o 29 karton\u00f3w z resorakami. Policja o kradzie\u017c podejrzewa 39-latka, kt\u00f3ry wcze\u015bniej mia\u0142 ukra\u015b\u0107 70 metr\u00f3w miedzianych linii no\u015bnych z poci\u0105gu. Wszystkie metalowe elementy uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107, ale odnaleziono tylko cz\u0119\u015b\u0107 skradzionych zabawek. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tczew-z-wagonu-pociagu-zniknelo-29-kartonow-z-resorakami-odzyskali-tylko-czesc-zabawek-39-latek-podejrzany-o-dwie-kradzieze-6809593?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:53:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest za\u017calenie na areszt dla W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego", "description": "<img alt=\"Jest za\u017calenie na areszt dla W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5mgc-wlodzimierz-karpinski-6780343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obro\u0144ca W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego, nie zgadza si\u0119 z decyzj\u0105 o tymczasowym areszcie dla swojego klienta. Do s\u0105du skierowa\u0142 za\u017calenie. Prokurator \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski, rzecznik Prokuratury Krajowej, przekaza\u0142 po zatrzymaniu, \u017ce Karpi\u0144ski us\u0142ysza\u0142 \"zarzut dotyczy \u017c\u0105dania korzy\u015bci maj\u0105tkowej w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 specyfikacji istotnych warunk\u00f3w zam\u00f3wie\u0144 publicznych i przyj\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tkowej w kwocie prawie 5 milion\u00f3w z\u0142otych\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-jest-zazalenie-na-areszt-dla-karpinskiego-6809823?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:53:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Unijny s\u0105d: sankcje zastosowane wobec matki Jewgienija Prigo\u017cyna s\u0105 niewa\u017cne", "description": "<img alt=\"Unijny s\u0105d: sankcje zastosowane wobec matki Jewgienija Prigo\u017cyna s\u0105 niewa\u017cne\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk9mwu-jewgienij-prigozyn-6809909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Unii Europejskiej w Luksemburgu uniewa\u017cni\u0142 sankcje wobec matki za\u0142o\u017cyciela Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna - Wioletty. Jak uzasadniono, \"ustalony w chwili przyjmowania \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych zwi\u0105zek opiera si\u0119 wy\u0142\u0105cznie na wi\u0119zi pokrewie\u0144stwa, a zatem nie jest wystarczaj\u0105cy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sankcje-wobec-matki-jewgienija-prigozyna-sa-niewazne-podal-unijny-sad-w-luksemburgu-6809790?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:52:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Informacje o\u00a0emeryturze w\u00a0jednym miejscu. Co z rz\u0105dow\u0105 zapowiedzi\u0105?", "description": "<img alt=\"Informacje o\u00a0emeryturze w\u00a0jednym miejscu. Co z rz\u0105dow\u0105 zapowiedzi\u0105?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p85lii-komputer-laptop-emeryt-shutterstock94651387-4670777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dz\u0105cy zapowiadali na pocz\u0105tku ubieg\u0142ego roku, \u017ce najp\u00f3\u017aniej w drugim kwartale 2023 roku ruszy Centralna Informacja Emerytalna. W aplikacji ka\u017cdy obywatel ma mie\u0107 dost\u0119p do wszystkich kont swoich produkt\u00f3w emerytalnych. Rada Ministr\u00f3w do tej pory nie przyj\u0119\u0142a jednak projektu ustawy w tej sprawie. Janusz Cieszy\u0144ski, sekretarz stanu w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w, poinformowa\u0142 na jakim etapie s\u0105 prace nad zapowiadanym rozwi\u0105zaniem.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/emerytury-2023-centralna-informacja-emerytalna-od-kiedy-co-to-janusz-cieszynski-odpowiada-6809669?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:38:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomyli\u0142 policjant\u00f3w z klientami i zaproponowa\u0142 im woreczek z marihuan\u0105", "description": "<img alt=\"Pomyli\u0142 policjant\u00f3w z klientami i zaproponowa\u0142 im woreczek z marihuan\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b6gaj2-diler-pomylil-policjantow-z-klientami-6809631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gdyni zatrzymali 22-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wcze\u015bniej im zaproponowa\u0142 narkotyki. Zaskoczony swoim b\u0142\u0119dem diler sam przekaza\u0142 im reszt\u0119 narkotyk\u00f3w, akcesoria do pakowania suszu i got\u00f3wk\u0119, kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 zarobi\u0107 na sprzeda\u017cy zakazanej substancji. Teraz grozi mu 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pomylil-policjantow-z-klientami-i-zaproponowal-im-woreczek-z-marihuana-6809600?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:25:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa dni, 81 wykrocze\u0144. Najcz\u0119stsze to nieust\u0105pienie pierwsze\u0144stwa pieszemu", "description": "<img alt=\"Dwa dni, 81 wykrocze\u0144. Najcz\u0119stsze to nieust\u0105pienie pierwsze\u0144stwa pieszemu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mlkb6l-nieustapienie-pierwszenstwa-pieszemu-wsrod-najczestszych-wykroczen-kierowcow-6809728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z piaseczy\u0144skiej drog\u00f3wki prowadzili dwudniowe dzia\u0142ania, w kt\u00f3rych sprawdzali egzekwowanie przepis\u00f3w w relacji kieruj\u0105cy - pieszy i kieruj\u0105cy - rowerzysta. Stwierdzili \u0142\u0105cznie 81 wykrocze\u0144 drogowych, te najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niane pokazali te\u017c na nagraniu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-81-wykroczen-w-dwa-dni-wsrod-najczestszych-nieustapienie-pierwszenstwa-pieszemu-wideo-6809689?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:18:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Luka p\u0142acowa, szklany sufit i obci\u0105\u017cenie obowi\u0105zkami. Co wiemy o niezale\u017cno\u015bci finansowej Polek", "description": "<img alt=\"Luka p\u0142acowa, szklany sufit i obci\u0105\u017cenie obowi\u0105zkami. Co wiemy o niezale\u017cno\u015bci finansowej Polek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3lw74-pap_20230212_1hk-1-6809779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tak d\u0142ugo, jak nie dojrzejemy do tego, \u017ce urlop tacierzy\u0144ski to co\u015b normalnego, a chorym dzieckiem mo\u017ce si\u0119 zajmowa\u0107 na r\u00f3wni ka\u017cdy z rodzic\u00f3w, tak d\u0142ugo kobiety w najwa\u017cniejszych latach dla rozwoju ich karier b\u0119d\u0105 musia\u0142y dokonywa\u0107 wyboru pomi\u0119dzy opiek\u0105 nad dzieckiem a rozwojem zawodowym - zauwa\u017cy\u0142 cytowany w raporcie \"Niezale\u017cna finansowo Polka. Jak o pieni\u0105dzach my\u015bl\u0105 kobiety?\" Maciej Przyg\u00f3rzewski, g\u0142\u00f3wny analityk walutowy w Walutomat.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-dla-kobiet-luka-finansowa-szklany-sufit-raport-niezalezna-finansowo-polka-jak-o-pieniadzach-mysla-kobiety-6809522?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:18:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kalifornia wci\u0105\u017c przysypana. \"Darmowy \u015bnieg\" i ludzie uwi\u0119zieni w domach", "description": "<img alt=\"Kalifornia wci\u0105\u017c przysypana. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2ute9n-kalifornia-pod-sniegiem-6809595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kalifornia zmaga si\u0119 z kolejn\u0105 rund\u0105 \u015bnie\u017cyc. Pokrywa \u015bnie\u017cna sta\u0142a si\u0119 miejscami tak gruba, \u017ce konieczne by\u0142o wywo\u017cenie nagromadzonego \u015bniegu na ci\u0119\u017car\u00f3wkach. Trudna sytuacja panuje w hrabstwie San Bernardino, kt\u00f3rego wielu mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o odci\u0119tych od \u015bwiata.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kalifornia-usa-stan-pod-sniegiem-darmowy-snieg-i-ludzie-uwiezieni-w-domach-6809582?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:14:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car sk\u0142adowiska elektro\u015bmieci. \"Baterie wybucha\u0142y i wystrzeliwa\u0142y ognistymi kulami\"", "description": "<img alt=\"Po\u017car sk\u0142adowiska elektro\u015bmieci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lraaeu-pozar-skladowiska-elektrosmieci-w-kielczowie-6809700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podwroc\u0142awskim Kie\u0142czowie przez ca\u0142\u0105 noc p\u0142on\u0119\u0142o sk\u0142adowisko elektro\u015bmieci, w tym zu\u017cyte baterie czy akumulatory. Z po\u017carem walczy\u0142y 23 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej, a specjalna jednostka ratownictwa chemicznego na bie\u017c\u0105co monitorowa\u0142a stan powietrza.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/kielczow-pozar-skladowiska-elektrosmieci-baterie-wybuchaly-i-wystrzeliwaly-ognistymi-kulami-6809614?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:11:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wzmacniamy pancern\u0105 pi\u0119\u015b\u0107\". Pierwsze abramsy nied\u0142ugo trafi\u0105 do Polski", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0ju0p-czolg-abrams-dla-polski-6809619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142, \u017ce pierwsze ze 116 u\u017cywanych czo\u0142g\u00f3w Abrams dla Polski zostan\u0105 dostarczone w kwietniu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojsko-polskie-dostawy-uzbrojenia-czolgi-abrams-w-kwietniu-podal-mariusz-blaszczak-6809587?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:02:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nadi\u0119 znalaz\u0142 w b\u0142ocie operator koparki, suczka nie prze\u017cy\u0142a. Prokuratura umorzy\u0142a dochodzenie", "description": "<img alt=\"Nadi\u0119 znalaz\u0142 w b\u0142ocie operator koparki, suczka nie prze\u017cy\u0142a. Prokuratura umorzy\u0142a dochodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ibl2hy-psa-w-ziemi-znalazl-operator-koparki-6645920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowska prokuratura umorzy\u0142a dochodzenie dotycz\u0105ce psa odkopanego w styczniu w podkrakowskim Zabierzowie. Wycie\u0144czon\u0105 i chor\u0105 suczk\u0119 Nadi\u0119 znalaz\u0142 w b\u0142ocie operator koparki. Mimo stara\u0144 lekarzy weterynarii psa nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Jak poinformowa\u0142a prokuratura, dochodzenie nie potwierdzi\u0142o, by nad zwierz\u0119ciem si\u0119 zn\u0119cano.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zabierzow-krakow-przysypanego-ziemia-psa-znalazl-operator-koparki-prokuratura-umarza-dochodzenie-6809562?source=rss", "date_published": "2023-03-08 11:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe doniesienia o wybuchach na Nord Stream. \"New York Times\" o \"proukrai\u0144skiej grupie\" sabota\u017cyst\u00f3w. Jest reakcja Kijowa", "description": "<img alt=\"Nowe doniesienia o wybuchach na Nord Stream. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aa38cm-wyciek-nord-stream-1-6135583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe informacje ameryka\u0144skiego wywiadu sugeruj\u0105, \u017ce za ataki na gazoci\u0105gi Nord Stream 1 i 2 jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku mo\u017ce odpowiada\u0107 \"proukrai\u0144ska grupa\" sabota\u017cyst\u00f3w - napisa\u0142 \"New York Times\". Przyzna\u0142, \u017ce nie ma dowod\u00f3w, by by\u0142a bezpo\u015brednio zwi\u0105zana z w\u0142adzami w Kijowie. Przedstawiciele ukrai\u0144skich w\u0142adz zaprzeczaj\u0105, by ich kraj mia\u0142 zwi\u0105zek z atakami na gazoci\u0105gi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybuchy-gazociagow-nord-stream-nowe-doniesienia-proukrainska-grupa-sabotazystow-pisze-new-york-times-6809238?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:42:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwucyfrowy wzrost sprzeda\u017cy aut w lutym. W Chinach zyskuj\u0105 elektryki", "description": "<img alt=\"Dwucyfrowy wzrost sprzeda\u017cy aut w lutym. W Chinach zyskuj\u0105 elektryki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qreavo-spadek-rejestracji-nowych-samochodow-wyhamowuje-4557688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzeda\u017c samochod\u00f3w osobowych w Chinach wynios\u0142a w lutym 1,42 miliona sztuk, co oznacza wzrost o 10,4 procent w por\u00f3wnaniu z nisk\u0105 baz\u0105 w tym samym okresie w 2022 roku, kiedy tygodniowe \u015bwi\u0119to Nowego Roku Ksi\u0119\u017cycowego ograniczy\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107 biznesow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sprzedaz-aut-w-chinach-wyniosla-w-lutym-142-miliona-sztuk-6809384?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:32:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na oczach policjant\u00f3w chcieli wynie\u015b\u0107 bramk\u0119 ze stadionu", "description": "<img alt=\"Na oczach policjant\u00f3w chcieli wynie\u015b\u0107 bramk\u0119 ze stadionu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lplbom-odzyskana-przez-policjantow-bramka-6809383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gorzowscy policjanci przygotowywali si\u0119 do zabezpieczenia meczu pi\u0142karskiego i wizytowali stadion, gdy zauwa\u017cyli dwie osoby, kt\u00f3re przerzuca\u0142y przez p\u0142ot jedn\u0105 z bramek. Po kr\u00f3tkim po\u015bcigu m\u0119\u017cczy\u017ani zostali zatrzymani, teraz odpowiedz\u0105 za kradzie\u017c.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-kradziez-bramki-ze-stadionu-przy-ulicy-olimpijskiej-na-oczach-policjantow-6809388?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bia\u0142y Dom popiera ustaw\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na blokad\u0119 zagranicznych aplikacji", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom popiera ustaw\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na blokad\u0119 zagranicznych aplikacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lho2r3-kobieta-nawiazala-znajomosc-z-niemieckim-lekarzem-stracila-200-tysiecy-zlotych-6792412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego USA Jake Sullivan wezwa\u0142 Kongres do jak najszybszego przyj\u0119cia ustawy, kt\u00f3ra pozwoli administracji zakaza\u0107 dzia\u0142alno\u015bci TikToka i innych aplikacji oraz firm technologicznych zwi\u0105zanych m.in. z Chinami i Rosj\u0105. - By zapobiec wykorzystywaniu us\u0142ug technologicznych dzia\u0142aj\u0105cych w USA przez niekt\u00f3re obce pa\u0144stwa w spos\u00f3b, kt\u00f3ry stwarza ryzyko dla wra\u017cliwych danych Amerykan\u00f3w i naszego bezpiecze\u0144stwa narodowego - wyja\u015bni\u0142 Sullivan.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/usa-ustawa-zakazujaca-dzialalnosci-portalu-tiktok-i-innych-aplikacji-oraz-firm-technologicznych-zwiazanych-min-z-chinami-i-rosja-6809329?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:18:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rakieta z drukarki 3D nie polecia\u0142a na orbit\u0119", "description": "<img alt=\"Rakieta z drukarki 3D nie polecia\u0142a na orbit\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2e3s8o-rakieta-tuz-przed-wstrzymaniem-koncowego-odliczania-6810778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Terran 1 - rakieta zaprojektowana przez ameryka\u0144sk\u0105 firm\u0119 Relativity Space i prawie w ca\u0142o\u015bci wydrukowana na drukarce 3D - 8 marca mia\u0142a rozpocz\u0105\u0107 swoj\u0105 misj\u0119. Z powodu problem\u00f3w technicznych rakieta nie wylecia\u0142a z przyl\u0105dka Canaveral na Florydzie. Nie jest jasne, kiedy b\u0119dzie mog\u0142a zn\u00f3w polecie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/rakieta-terran-1-od-relativity-space-wydrukowana-na-drukarce-3d-start-rakiety-przelozony-6809393?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ta rakieta zosta\u0142a wydrukowana. Ju\u017c wieczorem ma polecie\u0107 na orbit\u0119", "description": "<img alt=\"Ta rakieta zosta\u0142a wydrukowana. Ju\u017c wieczorem ma polecie\u0107 na orbit\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xn512-rakieta-terran-1-gotowa-do-startu-6809379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Terran 1, rakieta zaprojektowana przez ameryka\u0144sk\u0105 firm\u0119 Relativity Space, ju\u017c w \u015brod\u0119 ma odby\u0107 sw\u00f3j dziewiczy lot. To pierwszy na \u015bwiecie pojazd kosmiczny, kt\u00f3ry prawie w ca\u0142o\u015bci zosta\u0142 wydrukowany na drukarce 3D. Jak wyja\u015bniaj\u0105 pomys\u0142odawcy projektu, taka technologia produkcji mo\u017ce uczyni\u0107 eksploracj\u0119 kosmosu ta\u0144sz\u0105 i bardziej niezawodn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/rakieta-terran-1-od-relativity-space-wydrukowana-na-drukarce-3d-juz-wieczorem-ma-poleciec-na-orbite-6809393?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosn\u0105 d\u0142ugi restauracji i hoteli. \"Coraz wi\u0119cej os\u00f3b dok\u0142adniej ogl\u0105da ka\u017cd\u0105 z\u0142ot\u00f3wk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105 d\u0142ugi restauracji i hoteli. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-spim2g-gastronomia-restauracja-shutterstock522191554-6136969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bran\u017ca noclegowo-gastronomiczna (HoReCa) ma coraz wi\u0119ksze problemy finansowe. Zaleg\u0142o\u015bci wobec kontrahent\u00f3w na koniec lutego 2023 roku wynosi\u0142y 311,6 miliona z\u0142otych, co oznacza wzrost o 14 procent w por\u00f3wnaniu do sytuacji przed rokiem - wynika z danych dost\u0119pnych w Krajowym Rejestrze D\u0142ug\u00f3w. Za wi\u0119kszo\u015b\u0107 tej kwoty odpowiada\u0142y restauracje i firmy cateringowe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-restauracje-hotele-dlugi-branzy-noclegowo-gastronomicznej-wzrosly-dane-krd-6809354?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:03:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politico: ukrai\u0144skie my\u015bliwce mog\u0105 dosta\u0107 pociski AIM-120, armia USA sprawdza mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<img alt=\"Politico: ukrai\u0144skie my\u015bliwce mog\u0105 dosta\u0107 pociski AIM-120, armia USA sprawdza mo\u017cliwo\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b176mz-aim-120-amraam-6809494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy wojskowi badaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 integracji zachodnich zaawansowanych pocisk\u00f3w powietrze-powietrze z postsowieckimi my\u015bliwcami posiadanymi przez Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 portal Politico. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w Departamencie Obrony USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-amerykanskie-pociski-aim-120-do-ukrainskich-samolotow-politico-armia-usa-sprawdza-6809401?source=rss", "date_published": "2023-03-08 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech samochod\u00f3w na S8", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech samochod\u00f3w na S8\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-db2cqf-kolizja-czterech-aut-na-trasie-s8-6809369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kolizji czterech aut osobowych dosz\u0142o pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Janki i Wyp\u0119dy. Policja przekaza\u0142a, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych, ale s\u0105 utrudnienia w kierunku Warszawy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wypedy-s8-zderzenie-czterech-samochodow-6809378?source=rss", "date_published": "2023-03-08 09:10:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "U ptak\u00f3w zdiagnozowano \"plastikoz\u0119\". W skrajnych przypadkach mo\u017ce doprowadza\u0107 do \u015bmierci", "description": "<img alt=\"U ptak\u00f3w zdiagnozowano \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4uih10-burzyk-bladodzioby-shutterstock_1429001654-6809184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plastikoza to nowo odkryta choroba wywo\u0142ana przez kawa\u0142ki mikroplastiku. Naukowcy z Wielkiej Brytanii i Australii zdiagnozowali j\u0105 u burzyk\u00f3w bladodziobych - ptak\u00f3w zamieszkuj\u0105cych wybrze\u017ca australijskich i nowozelandzkich wysp. Zwierz\u0119ta te po\u0142ykaj\u0105 kawa\u0142ki plastiku, kt\u00f3re rani\u0105 ich uk\u0142ad pokarmowy, doprowadzaj\u0105c do problem\u00f3w z trawieniem, a w skrajnych przypadkach gro\u017c\u0105c nawet \u015bmierci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zatrucie-plastikiem-u-zwierzat-plastikoza-w-skrajnych-przypadkach-moze-doprowadzac-do-smierci-6809186?source=rss", "date_published": "2023-03-08 09:10:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Sushi terroryzm\" mo\u017ce by\u0107 ko\u0144cem s\u0142ynnych japo\u0144skich restauracji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dyxe71-sushi-japonia-restauracja-tokio-shutterstock_1465484993-6805986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Restauracje sushi z ta\u015bm\u0105, na kt\u00f3rej kr\u0105\u017c\u0105 talerzyki z jedzeniem, s\u0105 jednymi ze znak\u00f3w rozpoznawczych Japonii. Wkr\u00f3tce mog\u0105 one jednak znikn\u0105\u0107. Wszystko przez \"sushi terroryzm\" - pojawienie si\u0119 w Internecie nagra\u0144, na kt\u00f3rych \"dla \u017cartu\" dotykane jest czyje\u015b jedzenie czy oblizywane wsp\u00f3lne butelki z sosami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/japonia-sushi-terroryzm-moze-byc-koncem-slynnych-restauracji-z-tasmami-6805880?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:58:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pierwsze osoby pojawiaj\u0105 si\u0119 oko\u0142o 1 w nocy\".  Kierowcy masowo zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 po licencje taxi", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j16vji-kolejka-w-urzedzie-przy-kruczkowskiego-6809189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wydziale komunikacji \u015br\u00f3dmiejskiego urz\u0119du kolejki tworz\u0105 si\u0119 ju\u017c w nocy. Tu\u017c przed otwarciem, przed godzin\u0105 8, nie ma ju\u017c szans na dostanie numerka i za\u0142atwienie sprawy. - Kolejka, przepychanki i awantury s\u0105 na porz\u0105dku dziennym - opisa\u0142 nam pan Tomasz, taks\u00f3wkarz z Warszawy. Ratusz przyznaje, \u017ce do urz\u0119du masowo zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 kierowcy, kt\u00f3rzy do tej pory \u015bwiadczyli us\u0142ugi przewozu bez licencji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-ogromne-kolejki-i-przepychanki-w-wydziale-komunikacji-kierowcy-masowo-zglaszaja-sie-po-licencje-taxi-6809212?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:49:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119gry \"po dobrej stronie mocy, je\u015bli chodzi o inflacj\u0119\". S\u0105 nowe dane", "description": "<img alt=\"W\u0119gry \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94ut23-budapeszt-wegry-5075712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja na W\u0119grzech w lutym 2023 roku wyhamowa\u0142a do 25,4 procent rok do roku wobec 25,7 procent w styczniu - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 tamtejszy urz\u0105d statystyczny (KSH). Najwi\u0119ksze wzrosty w uj\u0119ciu rocznym dotycz\u0105 cen energii elektrycznej, gazu, a tak\u017ce \u017cywno\u015bci.\u00a0W uj\u0119ciu miesi\u0119cznym ceny konsumpcyjne wzros\u0142y o 0,8 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-inflacja-luty-2023-inflacja-na-wegrzech-lekko-w-dol-sa-nowe-dane-6809276?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:39:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest w Sejmie. \"Chc\u0119 \u017cy\u0107 w swoim w\u0142asnym domu i mie\u0107 pieni\u0105dze, za kt\u00f3re b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 si\u0119 utrzyma\u0107\"", "description": "<img alt=\"Protest w Sejmie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h07tqr-andrzej-sucholewski-6809258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chc\u0119 \u017cy\u0107 w swoim w\u0142asnym domu i mie\u0107 pieni\u0105dze, za kt\u00f3re b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 si\u0119 utrzyma\u0107 i kupi\u0107 niezb\u0119dne do \u017cycia i rehabilitacji rzeczy - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Andrzej Sucholewski, kt\u00f3ry bierze udzia\u0142 w prote\u015bcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Sejmie. - To walka o nasze \u017cycie i nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107. Nie odpu\u015bcimy - zapewni\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-i-ich-opiekunow-w-sejmie-andrzej-sucholewski-nie-odpuscimy-6809267?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To mog\u0142a by\u0107 najgorsza katastrofa nuklearna w historii. Zosta\u0142a ska\u017cona plutonem ziemia", "description": "<img alt=\"To mog\u0142a by\u0107 najgorsza katastrofa nuklearna w historii. Zosta\u0142a ska\u017cona plutonem ziemia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgktif-do-wypadku-amerykanskiego-bombowca-w-palomares-na-poludniu-hiszpanii-doszlo-w-1966-roku-6809231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ponad pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu latach od wypadku ameryka\u0144skiego bombowca w Palomares ko\u0142o Almerii Hiszpania domaga si\u0119 od Stan\u00f3w Zjednoczonych, aby wywi\u0105za\u0142y si\u0119 z porozumienia podpisanego przez oba kraje w 2015 roku i zabra\u0142y ziemi\u0119 ska\u017con\u0105\u00a0plutonem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/palomares-katastrofa-bombowca-hiszpania-domaga-sie-od-usa-zabrania-ziemi-skazonejplutonem-6809202?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:28:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jerzy Skolimowski na zdj\u0119ciu Magdaleny Wosi\u0144skiej. Polka jedn\u0105 z najlepszych fotografek w USA", "description": "<img alt=\"Jerzy Skolimowski na zdj\u0119ciu Magdaleny Wosi\u0144skiej. Polka jedn\u0105 z najlepszych fotografek w USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojw2qm-magdalena-wosinska-w-rozmowie-z-marcinem-wrona-6809196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Magdalena Wosi\u0144ska jest jedn\u0105 z najbardziej cenionych fotografek w USA. Na swoim koncie ma sesje zdj\u0119ciowe z najwi\u0119kszymi gwiazdami, mi\u0119dzy innymi z aktorami George'em Clooneyem i Joaquinem Phoenixem. Ostatnio fotografowa\u0142a tak\u017ce Jerzego Skolimowskiego, re\u017cysera filmu \"IO\" nominowanego do tegorocznych Oscar\u00f3w. O kulisach tej sesji opowiedzia\u0142a w rozmowie z Marcinem Wron\u0105, korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN w Waszyngtonie.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/magdalena-wosinska-i-zdjecie-jerzego-skolimowskiego-przy-wannie-fotografka-z-polski-popularna-w-usa-6809162?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:25:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g uderzy\u0142 w samoch\u00f3d osobowy. Dziecko w\u015br\u00f3d poszkodowanych", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g uderzy\u0142 w samoch\u00f3d osobowy. Dziecko w\u015br\u00f3d poszkodowanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-547gja-pociag-uderzyl-w-samochod-osobowy-dziecko-wsrod-poszkodowanych-6809265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Mostach (woj. zachodniopomorskie) poci\u0105g relacji Szczecin-Ko\u0142obrzeg uderzy\u0142 w samoch\u00f3d osobowy. Poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby, w tym dziecko.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mosty-pociag-uderzyl-w-samochod-osobowy-dziecko-wsrod-poszkodowanych-6809177?source=rss", "date_published": "2023-03-08 08:09:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak trzmiele ucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 zagadki? Podpatruj\u0105 swoich kumpli", "description": "<img alt=\"Jak trzmiele ucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 zagadki? Podpatruj\u0105 swoich kumpli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-36sbzm-trzmiel-trzmiele-adobestock_52672592-6809145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzmiele potrafi\u0105 uczy\u0107 si\u0119 od innych cz\u0142onk\u00f3w swojej spo\u0142eczno\u015bci. Badanie brytyjskich naukowc\u00f3w wskaza\u0142o, \u017ce owady podpatruj\u0105 swoich kuzyn\u00f3w i na\u015bladuj\u0105 ich zachowanie, kiedy poci\u0105ga ono za sob\u0105 korzy\u015bci w postaci zdobycia po\u017cywienia. W ten spos\u00f3b zwierz\u0119ta potrafi\u0105 nawet uczy\u0107 si\u0119, jak rozwi\u0105zywa\u0107 proste \u0142amig\u0142\u00f3wki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-jak-trzmiele-ucza-sie-rozwiazywac-zagadki-podpatruja-swoich-kumpli-6809143?source=rss", "date_published": "2023-03-08 07:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nuncjusz apostolski opuszcza Polsk\u0119. Marsza\u0142ek Sejmu podzi\u0119kowa\u0142a za siedmioletni\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 dyplomatyczn\u0105", "description": "<img alt=\"Nuncjusz apostolski opuszcza Polsk\u0119. Marsza\u0142ek Sejmu podzi\u0119kowa\u0142a za siedmioletni\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 dyplomatyczn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oyglk-marszalek-sejmu-podziekowala-nuncjuszowi-apostolskiemu-w-polsce-za-siedmioletnia-sluzbe-dyplomatyczna-6809172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta\u00a0Witek\u00a0spotka\u0142a si\u0119 we wtorek z nuncjuszem apostolskim w Polsce arcybiskupem Salvatore Pennacchio, kt\u00f3ry ko\u0144czy siedmioletni\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 dyplomatyczn\u0105 w Polsce. Jak przekazano w komunikacie Kancelarii Sejmu RP, Witek powiedzia\u0142a, jego s\u0142u\u017cba \"przypad\u0142a w trudnym czasie pandemii i rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/nuncjusz-apostolski-opuszcza-polske-abp-salvatore-pennacchio-spotkal-sie-z-marszalek-witek-6809166?source=rss", "date_published": "2023-03-08 07:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doradca prezydenta Ukrainy: z rosyjskiej niewoli powr\u00f3ci\u0142o 130 ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Doradca prezydenta Ukrainy: z rosyjskiej niewoli powr\u00f3ci\u0142o 130 ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x45zlp-w-ramach-kolejnej-wymiany-jencow-z-rosyjskiej-niewoli-powrocilo-we-wtorek-130-obywateli-ukrainy-6807843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w ramach kolejnej wymiany je\u0144c\u00f3w z rosyjskiej niewoli powr\u00f3ci\u0142o 130 obywateli Ukrainy. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142o si\u0119 87 obro\u0144c\u00f3w Mariupola, 71 spo\u015br\u00f3d nich walczy\u0142o w zak\u0142adach metalurgicznych Azowstal, bohatersko bronionych wiosn\u0105 ubieg\u0142ego roku - przekaza\u0142 szef biura prezydenta Ukrainy Andrij Jermak.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-doradca-prezydenta-zelenskiego-andrij-jermak-ukrainscy-jency-powrocili-z-rosyjskiej-niewoli-6807897?source=rss", "date_published": "2023-03-08 06:52:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "R\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci b\u0119dzie mo\u017cliwa do osi\u0105gni\u0119cia \"za 300 lat\". Post\u0119p \"znika na naszych oczach\"", "description": "<img alt=\"R\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci b\u0119dzie mo\u017cliwa do osi\u0105gni\u0119cia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m9dmuk-afganistan-kobiety-shutterstock13492072-5498284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osi\u0105gni\u0119cie r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci mo\u017ce zaj\u0105\u0107 kolejne 300 lat, powiedzia\u0142 sekretarz generalny Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych Antonio Guterres. Wed\u0142ug niego globalny post\u0119p w poprawie sytuacji kobiet \"znika na naszych oczach\". Wymieni\u0142 przy tym m.in. przyk\u0142ad Afganistanu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dzien-kobiet-rownosc-plci-bedzie-mozliwa-za-300-lat-ocenil-sekretarz-generalny-onz-antonio-guterres-6806448?source=rss", "date_published": "2023-03-08 06:32:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Puste lokale us\u0142ugowe na obu liniach metra", "description": "<img alt=\"Puste lokale us\u0142ugowe na obu liniach metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iz8jz4-stacja-metra-centrum-3404270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z danych przekazanych przez Metro Warszawskie wynika, \u017ce w tym roku na pierwszej linii metra na wynajem czeka prawie 40 pomieszcze\u0144. W styczniu 2020 roku wolnych lokali by\u0142o siedem. Ze 113 pomieszcze\u0144 na drugiej linii metra do ko\u0144ca stycznia wynaj\u0119to 37.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-mniejsze-jest-zainteresowanie-lokalami-uslugowymi-w-metrze-niz-przed-pandemia-6809103?source=rss", "date_published": "2023-03-08 06:05:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW przed silnym wiatrem na p\u00f3\u0142nocy. W weekend pogoda mo\u017ce stwarza\u0107 \"zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW przed silnym wiatrem na p\u00f3\u0142nocy. W weekend pogoda mo\u017ce stwarza\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mj5pf7-silny-wiatr-4755048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 alerty pierwszego stopnia, a porywy wiatru mog\u0105 si\u0119ga\u0107 nawet 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Na Ba\u0142tyku prognozowany jest sztorm. Obowi\u0105zuje r\u00f3wnie\u017c prognoza zagro\u017ce\u0144, wed\u0142ug kt\u00f3rej pogoda w weekend mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 naprawd\u0119 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-na-polnocy-w-weekend-pogoda-moze-stwarzac-zagrozenie-dla-zdrowia-i-zycia-6808909?source=rss", "date_published": "2023-03-08 05:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeszcze raz ostrzegamy przed pasem \u015blizgawic. W tych miejscach niebezpiecznie b\u0119dzie do rana", "description": "<img alt=\"Jeszcze raz ostrzegamy przed pasem \u015blizgawic. W tych miejscach niebezpiecznie b\u0119dzie do rana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7z0el-oblodzenie-slisko-lod-szklanka-marznace-opady-6222947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W godzinach nocnych i porannych w kilku wojew\u00f3dztwach kraju drogi i chodniki b\u0119d\u0105 niebezpiecznie \u015bliskie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-oblodzenia-pas-slizgawicy-scisnie-polske-6808909?source=rss", "date_published": "2023-03-08 05:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oblodzone drogi, silny wiatr. Na kolejne dni IMGW zapowiada nawet drugi stopie\u0144 alert\u00f3w", "description": "<img alt=\"Oblodzone drogi, silny wiatr. Na kolejne dni IMGW zapowiada nawet drugi stopie\u0144 alert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-arf49k-silny-wiatr-sztorm-wichura-6762998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju w \u015brodowy poranek obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem. W du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju chodniki s\u0105 oblodzone. Obowi\u0105zuje r\u00f3wnie\u017c prognoza zagro\u017ce\u0144, miejscami zapowiadaj\u0105ca nawet alerty drugiego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-oblodzenie-w-duzej-czesci-polski-prognoza-zagrozen-6808909?source=rss", "date_published": "2023-03-08 05:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ramach protestu zamieszka\u0142 w kontenerze na odpady. \"Ceny zwariowa\u0142y\"", "description": "<img alt=\"W ramach protestu zamieszka\u0142 w kontenerze na odpady. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-n1f633-nietypowy-dom-w-londynie-6806689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Harrison Marshall, m\u0142ody artysta z Wielkiej Brytanii, zamieszka\u0142 w kontenerze na odpady budowlane w po\u0142udniowym Londynie. W ten spos\u00f3b 28-latek chce zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na \"szalone\" ceny wynajmu w stolicy Anglii.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/londyn-mieszkania-na-wynajem-harrison-marshall-w-ramach-protestu-zamieszkal-w-kontenerze-na-odpady-budowlane-6806634?source=rss", "date_published": "2023-03-08 05:28:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietypowy parking na nowym osiedlu w Ursusie. Wszystkie miejsca dla niepe\u0142nosprawnych", "description": "<img alt=\"Nietypowy parking na nowym osiedlu w Ursusie. Wszystkie miejsca dla niepe\u0142nosprawnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f3c7y8-parking-na-osiedlu-przy-ul-dzieci-warszawy-w-ursusie-6805844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na do\u015b\u0107 niecodzienne rozwi\u0105zanie zdecydowa\u0142 si\u0119 inwestor jednego z nowych osiedli w Ursusie, buduj\u0105c parking dla mieszka\u0144c\u00f3w. Wszystkie miejsca postojowe oznaczy\u0142, jako miejsca dla niepe\u0142nosprawnych. Deweloper t\u0142umaczy, \u017ce inwestycja \"zosta\u0142a zrealizowana zgodnie z otrzymanym pozwoleniem na budow\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursus/warszawa-nietypowy-parking-na-nowym-osiedlu-w-ursusie-wszystkie-miejsca-sa-dla-niepelnosprawnych-6805206?source=rss", "date_published": "2023-03-08 05:01:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemnicze zatrucia w\u015br\u00f3d uczennic i studentek w Iranie. Aresztowania w kilku prowincjach", "description": "<img alt=\"Tajemnicze zatrucia w\u015br\u00f3d uczennic i studentek w Iranie. Aresztowania w kilku prowincjach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-esvkum-iran-zatrucia-uczennic-6806375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0119ciu prowincjach Iranu dosz\u0142o do aresztowa\u0144 zwi\u0105zanych z seri\u0105 niewyja\u015bnionych zatru\u0107 w\u015br\u00f3d uczennic i studentek - poda\u0142a agencja prasowa Fars. Od jesieni ubieg\u0142ego roku w ponad stu szko\u0142ach odnotowano przypadki podtru\u0107 dziewcz\u0105t. \"Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce ataki s\u0105 skoordynowan\u0105 pr\u00f3b\u0105 powstrzymania uczennic od wspierania buntu przeciwko w\u0142adzy\" - przekaza\u0142a stacja Iran International. Tymczasem ameryka\u0144scy eksperci stwierdzili, \u017ce reakcj\u0119 ira\u0144skiego re\u017cimu na ataki \"trudno jest to wyja\u015bni\u0107, chyba \u017ce przedstawiciele re\u017cimu s\u0105 wsp\u00f3\u0142winni\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-tajemnicze-zatrucia-wsrod-uczennic-i-studentek-aresztowania-w-kilku-prowincjach-6806325?source=rss", "date_published": "2023-03-08 04:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niezapowiedziana wizyta szefa Pentagonu Lloyda Austina w Iraku", "description": "<img alt=\"Niezapowiedziana wizyta szefa Pentagonu Lloyda Austina w Iraku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e84p1o-lloyd-austin-w-iraku-6806453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zaproszenie irackiego rz\u0105du Stany Zjednoczone pozostawi\u0105 w Iraku kontyngent wojskowy - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek szef Pentagonu, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Lloyd Austin we wtorek z\u0142o\u017cy\u0142 niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 w Bagdadzie, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z premierem Mohammedem Szia al-Sudanim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irak-niezapowiedziana-wizyta-szefa-pentagonu-lloyda-austina-6806429?source=rss", "date_published": "2023-03-08 04:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 08.03. I deszcz, i \u015bnieg. Aura mo\u017ce pogarsza\u0107 samopoczucie", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 08.03. I deszcz, i \u015bnieg. Aura mo\u017ce pogarsza\u0107 samopoczucie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzsm3o-deszcz-ze-sniegiem-6346034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 08.03 b\u0119dzie zimnym dniem w ca\u0142ej Polsce. W wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w popada deszcz, \u015bnieg z deszczem i sam \u015bnieg. Wiatr miejscami oka\u017ce si\u0119 silny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-0803-i-deszcz-i-snieg-aura-moze-pogarszac-samopoczucie-6806711?source=rss", "date_published": "2023-03-08 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]