[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ni\u017csze koszty leczenia zach\u0119caj\u0105 Amerykan\u00f3w do uprawiania turystyki medycznej m.in. do Meksyku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81JktkuTURBXy9hNDQ4MTA2ZC00ODAyLTRlMWQtYWUzNy1lYjU4MjI0OTRkOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej Amerykan\u00f3w uprawia turystyk\u0119 medyczn\u0105, g\u0142\u00f3wnie do ta\u0144szego Meksyku. Osi\u0105gn\u0119\u0142a ju\u017c prawie poziom sprzed pandemii, tj. oko\u0142o 1,2 mln os\u00f3b rocznie. Popularna jest te\u017c Kostaryka. Amerykanie je\u017cd\u017c\u0105 tam g\u0142\u00f3wnie na zabiegi dentystyczne i kosmetyczne. Pojawiaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie przestrogi przed zwi\u0105zanymi z tym problemami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8677421,nizsze-koszty-leczenia-amerykanie-turystyka-medyczna-meksyk.html", "date_published": "2023-03-08 20:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144skie ministerstwo finans\u00f3w w na\u0142o\u017cy\u0142o sankcje na ira\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w za t\u0142umienie protest\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJ_ktkuTURBXy8yMTkyMjdmOC1kN2I4LTQ5ODYtOTdmMy00YTkxZWU5NmY1NjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone na\u0142o\u017cy\u0142y w \u015brod\u0119 sankcje na kilku wysokich rang\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w w Iranie oraz na trzy przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re wspiera\u0142y rz\u0105dowe instytucje w t\u0142umieniu protest\u00f3w - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8677418,usa-mf-sankcje-na-iranskich-urzednikow-za-tlumienie-protestow.html", "date_published": "2023-03-08 20:27:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holanderski rz\u0105d chce ograniczy\u0107 eksport mikrochip\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BektkuTURBXy83YWVkYzhlZC0wYThkLTQ1NWEtYmNkNy0zYTBmNmY2YmQ3Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Holandii planuje opracowa\u0107 dodatkowe przepisy ograniczaj\u0105ce eksport technologii p\u00f3\u0142przewodnikowej w celu ochrony bezpiecze\u0144stwa narodowego - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na trzy \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677337,holanderski-rzad-chce-ograniczyc-eksport-polprzewodnikow.html", "date_published": "2023-03-08 19:51:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajki we francuskich rafineriach spowodowa\u0142 brak niekt\u00f3rych paliw na 6 proc. stacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4GktkuTURBXy81ZDNhNTUwMi03YjJjLTQ0MzAtYThlYi04OTFlOTg4MDc0YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu trwaj\u0105cych od wtorku we Francji strajk\u00f3w przeciwko rz\u0105dowemu projektowi reformy emerytalnej, w \u015brod\u0119 w ci\u0105gu dnia na 6 proc. stacjach benzynowych w kraju brakowa\u0142o przynajmniej jednego rodzaju paliwa - poinformowa\u0142 francuski dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677328,strajki-francuskie-rafinerie-brak-roznych-paliw-na-6-proc-stacji.html", "date_published": "2023-03-08 19:46:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: W przysz\u0142ym tygodniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 rozmowy o przed\u0142u\u017ceniu eksportu zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bILktkuTURBXy9iOWViMTFiNy00MWFiLTRmYjYtYTdhNi01YjlkYWQ5NTA5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym tygodniu w Genewie przedstawiciele ONZ b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 z wysokimi rang\u0105 urz\u0119dnikami rosyjskimi o odnowieniu &quot;inicjatywy zbo\u017cowej&quot;, tj. przed\u0142u\u017ceniu umowy na eksport zbo\u017ca z Ukrainy - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 szefowa agendy ONZ do spraw handlu i rozwoju (UNCTAD) Rebeca Grynspan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677325,onz-w-genewie-rozmowy-o-przedluzeniu-eksport-zboza-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-08 19:37:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny dzie\u0144 protest\u00f3w w Tbilisi. Przed parlamentem zebra\u0142o si\u0119 10 tys. manifestant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GCUktkuTURBXy84MmJhODc1ZC04YWNiLTRiNWItYTFlMi04Mzg2NjYzMjYxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed budynkiem parlamentu Gruzji zgromadzi\u0142o si\u0119 w \u015brod\u0119 p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem oko\u0142o 10 tys. manifestant\u00f3w, domagaj\u0105cych si\u0119 zrezygnowania przez w\u0142adze kraju z projektu kontrowersyjnej ustawy o &quot;agentach zagranicznych&quot;; \u015broda jest drugim dniem masowych demonstracji w Tbilisi - poda\u0142a stacja BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8677316,kolejny-dzien-protesty-tbilisi-przed-parlamentem-10-tys-manifestantow.html", "date_published": "2023-03-08 19:12:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda w CNN: Jeste\u015bmy gotowi odda\u0107 polskie MiG-i Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWiktkuTURBXy9hYzg2Y2E4Yi1hNDMyLTQwM2YtOTkzYy03N2YzNzllMmE5NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest gotowa przekaza\u0107 Ukrainie swoje my\u015bliwce MiG-29 w ramach mi\u0119dzynarodowej koalicji - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda w wywiadzie dla CNN International udzielonym w Abu Zabi. Doda\u0142, \u017ce Ukraina w przysz\u0142o\u015bci otrzyma samoloty F-16.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677305,duda-cnn-gotowi-oddac-polskie-mig-i-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-08 17:50:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa MKi\u015a w Brukseli: Jeste\u015bmy przeciwko zakazowi sprzeda\u017cy aut spalinowych po 2035 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otMktkuTURBXy9lOTE3ZjBkMi00MDgxLTQ2MjctYjVhZi0wZDBmNTFiMjUzZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Byli\u015bmy od pocz\u0105tku i jeste\u015bmy niezmiennie przeciwko zakazowi sprzeda\u017cy aut spalinowych po 2035 roku - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska RP Anna Moskwa, kt\u00f3ra uczestniczy\u0142a w Brukseli w konferencji po\u015bwi\u0119conej fotowoltaice.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677304,bruksela-moskwa-przeciwko-zakaz-sprzedazy-aut-paliwa-po-2035-roku.html", "date_published": "2023-03-08 17:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Haines: Rosja b\u0119dzie mia\u0142a spore problemy, by zrobi\u0107 wi\u0119ksze post\u0119py w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03_ktkuTURBXy8yZjQ0MDgxOS0wMTM5LTRkOGUtYmIxYS1hYTk0NjY2YWUwMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie spodziewamy si\u0119, by si\u0142y zbrojne Rosji by\u0142y w stanie poczyni\u0107 du\u017ce post\u0119py terytorialne na Ukrainie w tym roku - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 dyrektor ds. Wywiadu Narodowego USA Avril Haines w Senacie. Doda\u0142a jednak, \u017ce walka w obronie Bachmutu mo\u017ce uszczupli\u0107 mo\u017cliwo\u015bci ofensywne Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8677302,haines-rosja-spore-problemy-wieksze-postepy-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-08 17:35:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sajn\u00f3g z PIE: Obni\u017cka st\u00f3p procentowych mo\u017cliwa pod koniec roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PBIktkuTURBXy9iYmRlYzIyYS1jY2RmLTQxY2MtOGY1ZC1kNzg3Mjk0ZDFhOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obni\u017cka st\u00f3p procentowych NBP mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 pod koniec tego roku - oceni\u0142 w \u015brodowym komentarzu analityk Polskiego Instytutu Ekonomicznego Sebastian Sajn\u00f3g. Ryzykiem dla takiego scenariusza jest wzrost ceny energii i pozosta\u0142ych surowc\u00f3w - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8677290,sajnog-obnizka-stop-procentowych-mozliwa-pod-koniec-roku.html", "date_published": "2023-03-08 16:53:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Guterres i Ze\u0142enski zaapelowali o przed\u0142u\u017cenie umowy zbo\u017cowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres i prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaapelowali w \u015brod\u0119 w Kijowie o przed\u0142u\u017cenie inicjatywy zbo\u017cowej - umowy z Rosj\u0105 wynegocjowanej przez ONZ i Turcj\u0119, maj\u0105cej na celu bezpieczny transport zbo\u017ca ukrai\u0144skiego przez Morze Czarne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677283,guterres-zelenski-przedluzenie-umowy-zbozowej.html", "date_published": "2023-03-08 16:31:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA: Biden z najwy\u017cszymi notowaniami od zesz\u0142orocznego lata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUAktkuTURBXy82MmNhMWRkMS00NGIxLTQ1MzQtOTI3Ni1hM2EzNDNmZTc0ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poparcie dla prezydenta Joe Bidena wzros\u0142o do 42 proc., tj. poziomu najwy\u017cszego od czerwca ubieg\u0142ego roku - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 sonda\u017cu Reuters/Ipsos. Jednak w historycznej perspektywie notowania prezydenta wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 s\u0142abe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8677277,biden-z-najwyzszymi-notowaniami-od-zeszlorocznego-lata.html", "date_published": "2023-03-08 16:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RPP: W 2023 r. roczna inflacja mo\u017ce wynie\u015b\u0107 10,2-13,5 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z marcowej projekcji inflacji i PKB wynika, \u017ce roczna dynamika cen znajdzie si\u0119 z 50-procentowym prawdopodobie\u0144stwem w przedziale 10,2 \u2013 13,5 proc. w 2023 r - poinformowano w komunikacie po posiedzeniu RPP. Dodano, \u017ce szybszemu obni\u017caniu inflacji sprzyja\u0142oby umocnienie z\u0142otego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8677276,rpp-w-2023-r-roczna-inflacja-wyniesc-102-135-proc.html", "date_published": "2023-03-08 16:09:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konfederacja Lewiatan: RPP zastanawia si\u0119, kiedy zacz\u0105\u0107 obni\u017ca\u0107 stopy procentowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCJktkuTURBXy9hZTZkNWYyMi00ZTBjLTQ4MDctOGNlZi00YzU0ZTJjZGNiOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej my\u015bli ju\u017c raczej o tym, kiedy zacz\u0105\u0107 obni\u017ca\u0107 stopy, a scenariusz podwy\u017cki mimo, \u017ce oficjalnie nie zako\u0144czony, jest ju\u017c raczej w niebycie - oceni\u0142 ekonomista Konfederacji Lewiatan Mariusz Zielonka w komentarzu do decyzji Rady.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8677274,konfederacja-lewiatan-rpp-mysli-kiedy-zaczac-obnizac-stopy-procentowe.html", "date_published": "2023-03-08 15:59:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aGP Industria i Rolls-Royce b\u0119d\u0105 rozwija\u0142y technologie budowy ma\u0142ych elektrowni SMR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_jktkuTURBXy84MDA2ZDBmYS1kYzc2LTQ1NTMtYjZlOS02YmQ4YTMwMjA3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Technologi\u0119 budowy ma\u0142ych elektrowni SMR zaprezentowali w \u015brod\u0119 w Kielcach przedstawiciele firmy Rolls-Royce SMR. Brytyjski koncern przy wdra\u017caniu technologii w Polsce zamierza wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 ze \u015awi\u0119tokrzysk\u0105 Grup\u0105 Przemys\u0142ow\u0105 Industria.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677272,sgp-industria-rolls-royce-technologie-budowy-malych-elektrowni-smr.html", "date_published": "2023-03-08 15:52:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reznikow: Zniszczenie Nord Stream to nie nasze dzie\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MEzktkuTURBXy9jYWEzOWJlYy1kZjM5LTQ3MzgtOGY5YS03NWViY2JjNWRkYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow zaprzeczy\u0142 w \u015brod\u0119, by jego kraj mia\u0142 zwi\u0105zek z uszkodzeniem ba\u0142tyckich gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream jesieni\u0105 2022 roku. By\u0142oby to pewnym komplementem dla naszych si\u0142 specjalnych, ale to nie nasza dzia\u0142alno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 minister.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8677264,reznikow-zniszczenie-nord-stream-to-nie-my.html", "date_published": "2023-03-08 15:40:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki deklaruje: Przeka\u017cemy 1 mld z\u0142 rocznie dla kobiet zak\u0142adaj\u0105cych w\u0142asne firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vunktkuTURBXy8yNzMzN2QwMy1jMTNlLTRkZTgtYjQ0OS1iYzRkNTdmYzNlNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawienie programu rz\u0105dowego, obejmuj\u0105cego przekazanie 1 mld z\u0142 rocznie dla kobiet zak\u0142adaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8677262,morawiecki-1-mld-zl-rocznie-kobiety-zakladajace-wlasne-firmy.html", "date_published": "2023-03-08 15:35:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma emerytalna we Francji: Macron nie spotka si\u0119 z protestuj\u0105cym zwi\u0105zkowcami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo0ktkuTURBXy85NmI4OTliMy1lNGFiLTRjMzUtOTEzYi04YjM3ODQwNDQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron ani \u017caden przedstawiciel jego rz\u0105du nie zamierza spotka\u0107 si\u0119 ze zwi\u0105zkowcami, kt\u00f3rzy protestuj\u0105 przeciwko planowanej reformie emerytalnej. \u015aroda jest we Francji kolejnym dniem strajk\u00f3w przeciwko tej reformie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677255,reforma-emerytalna-francja-macron-nie-spotka-sie-protest-zwiazkowcow.html", "date_published": "2023-03-08 15:26:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jest nowa projekcja NBP. Oto prognoza inflacji i PKB do 2025 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oTwktkuTURBXy9lZGRmOWMyZi1hZDhhLTQwMGYtOGFhZS1hNDlmMWUxY2Y1ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8677253,nowa-projekcja-nbp-prognoza-inflacji-do-2025-roku.html", "date_published": "2023-03-08 15:22:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa kolejowa w Grecji: Kolejne protesty na ulicach Aten. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EdTktkuTURBXy82MTk4ZGEyZS01YjEwLTRmOTAtODkxNC1kMzQxOTA4MmZjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ludzi demonstrowa\u0142o w \u015brod\u0119 w stolicy Grecji Atenach po katastrofie kolejowej z 28 lutego, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b. Dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677244,kolejne-protesty-na-ulicach-aten-policja-uzyla-gazu-lzawiacego.html", "date_published": "2023-03-08 15:08:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja. Strajki doprowadzi\u0142y do wstrzymania ruch statk\u00f3w na Renie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNLktkuTURBXy9jZWE4Y2MxYi1mNzYwLTQ2NDctYmRlMi05ZGZmYzcxNTAyNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruch statk\u00f3w we francuskiej cz\u0119\u015bci Renu zosta\u0142 wstrzymany w \u015brod\u0119 z powodu strajk\u00f3w przeciwko planowanej przez rz\u0105d w Pary\u017cu ustawie emerytalnej - poinformowa\u0142 francuski zwi\u0105zek zawodowy CGT oraz niemiecki Urz\u0105d Dr\u00f3g Wodnych i \u017beglugi (WSA).", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8677232,strajki-doprowadzily-do-wstrzymania-ruch-statkow-na-francuskim-renie.html", "date_published": "2023-03-08 14:58:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szewczak: Dzi\u015b przychody Orlenu wynosz\u0105 300 mld z\u0142. Nied\u0142ugo mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 500 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceprezes PKN Orlen ds. finansowych Jan Szewczak podczas posiedzenia sejmowej komisji nie wykluczy\u0142, \u017ce przychody Orlenu mog\u0105 wkr\u00f3tce osi\u0105gn\u0105\u0107 500 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677214,szewczak-przychody-orlenu-teraz-300-lmd-zl-wkrotce-500-mld-zl.html", "date_published": "2023-03-08 14:29:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na ten komunikat czeka\u0142 ca\u0142y rynek. Jest decyzja RPP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8677206,rpp-stopa-referencyjna-na-poziomie-675-proc.html", "date_published": "2023-03-08 14:18:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w mieszkaniowych spad\u0142a o 8,2 proc. r: r  do 460,69 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 bilansowa brutto kredyt\u00f3w mieszkaniowych gospodarstw domowych wynios\u0142a 460,69 mld z\u0142 po styczniu wobec 501,96 mld z\u0142 rok wcze\u015bniej wcze\u015bniej, poda\u0142 Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8677203,nbp-wartosc-kredytow-mieszkaniowych-spadla-do-46069-mld-zl.html", "date_published": "2023-03-08 14:13:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zapa\u015b\u0107 w hipotekach. Warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w leci w d\u00f3\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w mieszkaniowych spad\u0142a o 8,2 proc. rok do roku do 460,69 mld z\u0142 - poda\u0142 NBP.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8677203,zapasc-w-hipotekach-wartosc-kredytow-leci-w-dol.html", "date_published": "2023-03-08 14:13:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Merchel z PKP PLK: Inwestycje kolejowe zaplanowane do 2023 r. b\u0119d\u0105 zrealizowane w terminie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KXtktkuTURBXy9lYjVjZDI2NC0wZjA5LTRkMzEtOWYwNC1lYTZhM2QxNWU5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwestycje kolejowe w ramach Krajowego Programu Kolejowego zaplanowane do ko\u0144ca 2023 r., b\u0119d\u0105 zrealizowane w terminie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PKP Polskich Linii Kolejowych Ireneusz Merchel. Jak doda\u0142, nie b\u0119dzie trzeba zwraca\u0107 \u017cadnych unijny \u015brodk\u00f3w przeznaczonych dla kolei.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8677198,merchel-pkp-plk-inwestycje-kolejowe-do-2023-zrealizowane-w-terminie.html", "date_published": "2023-03-08 14:03:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieccy tury\u015bci wr\u00f3cili. Odwiedzaj\u0105 Polsk\u0119 r\u00f3wnie ch\u0119tnie co przed pandemi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWoktkuTURBXy9hNmE4ZTU5ZS1iNmNiLTRiODYtOGM2ZC1hM2YyMDZkMjIzNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turystyka przyjazdowa z Niemiec w 2022 roku wr\u00f3ci\u0142a do poziomu sprzed pandemii koronawirusa. Fakt, \u017ce przyjecha\u0142o do nas prawie trzy miliony turyst\u00f3w z Niemiec podkre\u015blamy na najwi\u0119kszych \u015bwiatowych targach turystycznych ITB w Berlinie - powiedzia\u0142 PAP szef o\u015brodka Polskiej Organizacji Turystycznej (POT) w Berlinie Konrad Guldon.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8677191,niemieccy-turysci-odwiedzaja-polske-tak-chetnie-jak-przed-pandemia.html", "date_published": "2023-03-08 13:48:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "80 mld z\u0142 na kolej do 2030 r. Jest projekt nowelizacji ws. KPK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuektkuTURBXy9lNzg1MzY3MC1kZTg0LTQzYWQtYWIyNi0zZDVlY2I3MGUwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8677178,kpk-80-mld-zl-na-kolej-do-2030-r.html", "date_published": "2023-03-08 13:23:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ wskaza\u0142a najbardziej opresyjny wobec kobiet kraj \u015bwiata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZYktkuTURBXy81OGFlNDI1ZC1jNmJmLTRiM2ItODE0ZC03N2JjOTQ3NWVlMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przej\u0119ciu w\u0142adzy przez talib\u00f3w w 2021 roku Afganistan sta\u0142 si\u0119 najbardziej opresyjnym wobec kobiet krajem \u015bwiata - stwierdzi\u0142a ONZ w \u015brod\u0119 w o\u015bwiadczeniu wydanym z okazji obchodzonego 8 marca Mi\u0119dzynarodowego Dnia Kobiet.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677176,onz-afganistan-najbardziej-opresyjny-wobec-kobiet.html", "date_published": "2023-03-08 13:19:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFW: Nie wida\u0107, by Rosja mia\u0142a odnie\u015b\u0107 jakiekolwiek korzy\u015bci z inwazji na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RwTktkuTURBXy81MTJjNTNkNi03Y2IwLTQ2MDctODc5OC05MjUzOTExYjYwNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105ca Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego Kristalina Georgiewa powiedzia\u0142a w wywiadzie dla stacji CNN, \u017ce eksperci funduszu nie widz\u0105, by Rosja mia\u0142a odnie\u015b\u0107 jakiekolwiek zyski z inwazji na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8677174,mfw-rosja-korzysci-z-inwazji-na-ukraine.html", "date_published": "2023-03-08 13:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zysk bank\u00f3w w g\u00f3r\u0119 o prawie 86 proc. S\u0105 dane za stycze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk netto sektora bankowego w styczniu 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 3,11 mld z\u0142, co oznacza wzrost rok do roku o 85,9 proc. - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8677173,zysk-bankow-w-gore-o-prawie-86-proc.html", "date_published": "2023-03-08 13:11:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powstanie \"litowe\" OPEC? Argentyna, Boliwia i Chile maj\u0105 nowy pomys\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--EktkuTURBXy8wYTJmNWI0OS1mODFiLTQyZDMtOGQzNi1lN2FiZDUzZTczYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Argentyna, Boliwia i Chile rozwa\u017caj\u0105 utworzenie organizacji producent\u00f3w litu wzorem wiede\u0144skiego OPEC, sugerowali przedstawiciele argenty\u0144skiej delegacji podczas konwencji bran\u017cy g\u00f3rniczej w Toronto.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677171,powstanie-litowe-opec-argentyna-boliwia-i-chile-maja-nowy-pomysl.html", "date_published": "2023-03-08 13:09:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powstaje nowy Dworzec Zachodni. Post\u0119p prac przekroczy\u0142 60 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EqVktkuTURBXy83NDMwOWNjYy05ZWZlLTRlYzQtYjFiZi1iODg5YmNiYWRmNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaawansowanie prac na Warszawie Zachodniej to ok. 60 procent - poinformowa\u0142 g\u0142\u00f3wny wykonawca inwestycji - firma Budimex.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8677168,dworzec-zachodni-postep-prac-przekroczyl-60-proc.html", "date_published": "2023-03-08 13:03:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy W\u0119gry zgodz\u0105 si\u0119 na akcesj\u0119 Finlandii do NATO? \u201eOdbyli\u015bmy rozmow\u0119 oczyszczaj\u0105c\u0105 atmosfer\u0119\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2GktkuTURBXy8xZTY3ZTE5My01Mzk1LTRhMzAtODM4ZS03MTkwNTdiNTY4ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry wspieraj\u0105 nasze przyst\u0105pienie do NATO i maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 tego, \u017ce Finlandia wzmocni sojusz \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef fi\u0144skiego parlamentu Matti Vanhanen po spotkaniu w Helsinkach z w\u0119giersk\u0105 delegacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8677166,kiedy-wegry-zgodza-sie-na-akcesje-finlandii-do-nato.html", "date_published": "2023-03-08 12:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "800 mld dol. Tyle do 2024 r. mo\u017ce wynie\u015b\u0107 warto\u015b\u0107 rynku metaverse [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YcoktkuTURBXy83MDk0NTJhZC0xNmJjLTRhMGEtOTcxMy1hMjM5MjY2Yzg5NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prognozy analityk\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce do 2024 r. warto\u015b\u0107 rynku metaverse b\u0119dzie si\u0119ga\u0107 800 mld dolar\u00f3w \u2013 wynika z raportu Deloitte Tech Trends 2023. Poza rozwojem metaverse, istotnymi trendami technologicznymi b\u0119d\u0105 rozw\u00f3j sztucznej inteligencji oraz rozw\u00f3j us\u0142ugi metacloud.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8677162,wartosc-rynku-metaverse-800-mld-dolarow.html", "date_published": "2023-03-08 12:53:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gasunie: Na udziale w Nord Stream stracili\u015bmy p\u00f3\u0142 miliarda euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hYktkuTURBXy8xN2NkNDk2NC00MmM5LTQ2YjktOTI2NS05NzdiMjAxMjRiYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nale\u017c\u0105cy do pa\u0144stwa holenderski udzia\u0142owiec gazoci\u0105gu Nord Stream firma Gasunie poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, i\u017c udzia\u0142 w projekcie kosztowa\u0142 j\u0105 w ubieg\u0142ym i bie\u017c\u0105cym roku ponad p\u00f3\u0142 miliarda euro.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677157,gasunie-nord-stream-strata-pol-miliarda-euro.html", "date_published": "2023-03-08 12:41:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sky News: Iran dostarczy\u0142 Rosji 100 mln naboj\u00f3w i 300 tys. pocisk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5FktkuTURBXy9jZjNhNzQyYS0wZWY4LTQ4OTAtOWQ2OC1hN2RjZDI2M2IxM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec stycznia Iran dostarczy\u0142 Rosji oko\u0142o 100 mln naboj\u00f3w i oko\u0142o 300 tys. r\u00f3\u017cnego typu pocisk\u00f3w, m.in. artyleryjskich, mo\u017adzierzowych i przeciwpancernych; uzbrojenie, kt\u00f3re zosta\u0142o przekazane drog\u0105 morsk\u0105, jest wykorzystywane przez Kreml podczas wojny z Ukrain\u0105 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 brytyjska telewizja Sky News.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8677153,sky-news-iran-dostarczyl-rosji-100-mln-nabojow-i-300-tys-pociskow.html", "date_published": "2023-03-08 12:26:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski Standard P\u0142atno\u015bci: BLIK b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 w Rumunii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWrktkuTURBXy9mOWEwMTA0ZC05OTU2LTRkM2UtYTQzMy0zM2NiZTAwMjFmYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu sp\u00f3\u0142ka BLIK Romania ma z\u0142o\u017cy\u0107 do Banku Narodowego Rumunii wniosek o zatwierdzenie systemu p\u0142atno\u015bci BLIK w lejach rumu\u0144skich - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Polski Standard P\u0142atno\u015bci, operator BLIK-a. W pierwszej kolejno\u015bci sp\u00f3\u0142ka ma skupi\u0107 si\u0119 na rynku p\u0142atno\u015bci w e-commerce.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8677148,polski-standard-platnosci-blik-bedzie-dzialal-w-rumunii.html", "date_published": "2023-03-08 12:20:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powo\u0142anie sp\u00f3\u0142ki do budowy elektrowni j\u0105drowej. PGE i ZE PAK z\u0142o\u017cy\u0142y wniosek do UOKiK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_FzktkuTURBXy9iMDIxOGViYy1iOWI2LTQ3YjAtYjM3Zi05YTYzN2ZkZTNjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677146,budowa-elektrowni-jadrowej-pge-i-ze-pak-wniosek-uokik.html", "date_published": "2023-03-08 12:15:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kompetencje cyfrowe kobiet. Polska trzecia od ko\u0144ca w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ZsktkuTURBXy80MzVkMjNlZC0zOGJmLTRjZmQtYTc5MC1iNDE5NGM2YTEwODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polki zaj\u0119\u0142y trzecie miejsce od ko\u0144ca w\u015br\u00f3d mieszkanek UE w rankingu mierz\u0105cym m.in. korzystanie z internetu przez kobiety ze Wsp\u00f3lnoty oraz ich umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 w tym zakresie - wskaza\u0142a Krajowa Izba Rozliczeniowa w \u015brodowym komentarzu do danych UE za rok 2022.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8677139,kompetencje-cyfrowe-kobiet-polska-trzecia-od-konca-w-ue.html", "date_published": "2023-03-08 12:02:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska ograniczy dost\u0119p do TikToka? Rados\u0142aw Fogiel zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUnktkuTURBXy8xODNkNTllMy04YTQyLTQxY2MtYmI1Mi02ZjJhOWI4M2FlNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nie prowadzi \u017cadnych prac nad ograniczeniem dost\u0119pu do TikToka; je\u017celi mia\u0142yby nas dotkn\u0105\u0107 jakie\u015b obostrzenia w tym zakresie, raczej by\u0142oby to na poziomie unijnym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Studiu PAP szef sejmowej Komisji Spraw Zagranicznych Rados\u0142aw Fogiel (PiS).", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8677132,r-fogiel-polska-nie-prowadzi-zadnych-prac-nad-ograniczeniem-dostepu-do-tiktoka.html", "date_published": "2023-03-08 11:44:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142\u0105czanie funduszy do bud\u017cetu centralnego. Czernicki: B\u0119dzie roz\u0142o\u017cone na lata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S5uktkuTURBXy83NDkwYzJiYi05NDcwLTQyZTItYjUzYy0yNTliY2I5ZDY4YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8677122,czernicki-wlaczanie-funduszy-do-budzetu-centralnego.html", "date_published": "2023-03-08 11:34:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZBP: Odpisy bank\u00f3w na pokrycie koszt\u00f3w wakacji kredytowych wynosz\u0105 13 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ax7ktkuTURBXy9iNDZkZWNlZi00Zjc4LTQ0MDItOGIwZi04M2U5NThiMTBiNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8677106,zbp-odpisy-bankow-ksozt-wakacji-kredytowych-13-mld-zl.html", "date_published": "2023-03-08 11:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Auto Partner wzros\u0142y o 29,1 proc. r/r do 255,57 mln z\u0142 w lutym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677100,przychody-auto-partner-wzrosly-o-291-proc-rr-do-25557-mln-zl-w-lutym.html", "date_published": "2023-03-08 10:58:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Airway Medix ma list intencyjny z partnerem z Tajwanu dot. produkcji i sprzeda\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L3YktkuTURBXy82ZDI3OGZmOS1lZGY0LTQxYmMtYWE4OS1hODAyMTYzNWQwNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677095,airway-medix-ma-list-intencyjny-z-partnerem-z-tajwanu-dot-produkcji-i-sprzedazy.html", "date_published": "2023-03-08 10:56:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c sp\u00f3\u0142ek dystryb. Inter Cars wzros\u0142a o 28,9 proc. r/r do 1 239,2 mln z\u0142 w lutym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677093,sprzedaz-spolek-dystryb-inter-cars-wzrosla-o-289-proc-rr-do-1-2392-mln-zl-w-lutym.html", "date_published": "2023-03-08 10:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa R22 mia\u0142a wst\u0119pnie 31,84 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677091,grupa-r22-miala-wstepnie-3184-mln-zl-skoryg-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-08 10:50:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Heineken przyznaje: Nadal dzia\u0142amy w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQektkuTURBXy82YWI3ZmJiOS01MWRhLTQ4NjYtOGFjNy03MzEzOTcyZDZhNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holenderski browar przyzna\u0142 w najnowszym komunikacie, \u017ce w ubieg\u0142ym roku wprowadzi\u0142 nowe produkty do sprzeda\u017cy w Rosji, i jednocze\u015bnie przeprosi\u0142 za wcze\u015bniejsz\u0105 informacj\u0119, i\u017c rosyjski oddzia\u0142 dzia\u0142a ca\u0142kowicie samodzielnie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8677090,heineken-wciaz-dziala-w-rosji.html", "date_published": "2023-03-08 10:50:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enea mia\u0142a wst\u0119pnie 743 mln z\u0142 straty netto jedn. dom., 146 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8677088,enea-miala-wstepnie-743-mln-zl-straty-netto-jedn-dom-146-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw.html", "date_published": "2023-03-08 10:48:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w Turcji: Erdogan ma powa\u017cnego konkurenta [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kemal Kilicdaroglu - lider centrolewicowej Republika\u0144skiej Partii Ludowej (CHP) i wsp\u00f3lny kandydat sze\u015bciopartyjnego bloku opozycyjnego w wyborach prezydenckich w 2023 roku - uzyska\u0142 w najnowszym sonda\u017cu firmy ORC Research przewag\u0119 57:43 proc. g\u0142os\u00f3w nad obecnie urz\u0119duj\u0105cym konserwatywnym prezydentem Recepem Tayyipem Erdoganem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8677085,wybory-w-turcji-erdogan-ma-powaznego-konkurenta-sondaz.html", "date_published": "2023-03-08 10:41:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144skie d\u017awigi w porcie w Hamburgu mog\u0105 zbiera\u0107 dane wywiadowcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TbOktkuTURBXy83NDkzZjkxMC0xZWVhLTQ0Y2MtYjliZS03ODE3NTJjZDM3YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie d\u017awigi kontenerowe s\u0105 wyposa\u017cone w zaawansowane czujniki, kt\u00f3re mog\u0105 zbiera\u0107 w portach wra\u017cliwe dane, w tym dane o sprz\u0119cie wojskowym - ostrzeg\u0142y ameryka\u0144skie organy bezpiecze\u0144stwa. Sprz\u0119t firmy ZPMC jest u\u017cywany tak\u017ce w porcie w Hamburgu - zauwa\u017ca dziennik &quot;Bild&quot; w \u015brodowym tek\u015bcie pt. &quot;Czy Chiny szpieguj\u0105 w porcie w Hamburgu?&quot;", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8677082,chinskie-dzwigi-hamburg-dane-wywiadowcze.html", "date_published": "2023-03-08 10:38:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrudnienie w Polsce w g\u00f3r\u0119. Znamy dane Eurostatu za IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1WktkuTURBXy9jYTU0OTJhNy1iYTY3LTRlZGQtYWMyNS1hMmYxZTc0NzcyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8677077,eurostat-zatrudnienie-w-polsce-w-gore.html", "date_published": "2023-03-08 10:29:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKB w UE. Eurostat poda\u0142 dane za IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfOktkuTURBXy9jMTgyYmNhYy1lZTI3LTQzNmQtOWY2My1hMzE0NjE1M2NiOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8677069,pkb-w-ue-eurostat-podal-dane-za-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-08 10:16:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska zaliczy\u0142a najwi\u0119kszy spadek PKB w UE. S\u0105 najnowsze dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mS7ktkuTURBXy9kZjNiNzU2ZC1mYjg1LTRlM2ItYjMyMi00ZDM2NmY4ODQ5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8677069,polska-z-najwiekszym-spadkiem-pkb-w-ue.html", "date_published": "2023-03-08 10:16:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt PE ws. ograniczenia pestycyd\u00f3w. \u0179r\u00f3d\u0142a: Polska jest krytyczna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQ0ktkuTURBXy83NmY4YmM5MC1lMGZkLTRkYjUtOWJkYS0xNzg2NjNhZTg1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska krytycznie odnosi si\u0119 do projektu sprawozdania komisji ochrony \u015brodowiska Parlamentu Europejskiego dotycz\u0105cego pestycyd\u00f3w, kt\u00f3rego autork\u0105 jest europos\u0142anka Zielonych Sarah Wiener \u2013 wynika ze \u017ar\u00f3de\u0142 PAP. Projekt zak\u0142ada ograniczenie stosowania w Unii Europejskiej pestycyd\u00f3w o 80 proc. do 2030 r. Komisja Europejska chce ograniczenia o 50 proc. Obie propozycje s\u0105 dla wielu kraj\u00f3w UE nie do zaakceptowania.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8677058,projekt-pe-ws-ograniczenia-pestycydow-zrodla-polska-jest-krytyczna.html", "date_published": "2023-03-08 09:56:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeszcze d\u0142uga droga do zr\u00f3wnania udzia\u0142u kobiet i m\u0119\u017cczyzn w zarz\u0105dach w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4YxktkuTURBXy9kZWNjZjkyYi1jM2FkLTRhZGQtYTlhNS03YWIxMmY2NDBkNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W daj\u0105cej si\u0119 przewidzie\u0107 perspektywie w Polsce nie nast\u0105pi zr\u00f3wnanie udzia\u0142u kobiet i m\u0119\u017cczyzn we w\u0142adzach sp\u00f3\u0142ek - wynika z danych. Obecnie udzia\u0142 kobiet w zarz\u0105dach sp\u00f3\u0142ek wynosi 26,3 proc. Trzy lata temu by\u0142o to nieca\u0142e 26 proc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8677053,udzial-kobiec-w-zarzadach-firm-w-polsce.html", "date_published": "2023-03-08 09:42:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile kobiet w Polsce zajmuje kierownicze stanowiska? Jeste\u015bmy w czo\u0142\u00f3wce UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pKYktkuTURBXy8xOWNjZmQxZi01YWQzLTQ1NmMtYmIxMy03MDQ4MmEyZTcxOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Udzia\u0142 kobiet na stanowiskach kierowniczych w Polsce wynosi 43 proc., a \u015brednia w Unii Europejskiej to 35 proc. - wynika z danych Polskiego Instytutu Ekonomicznego. W\u015br\u00f3d bran\u017c, w kt\u00f3rych kobiety pe\u0142ni\u0105 funkcje kierownicze, dominuje handel - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8677032,pie-43-proc-kobiet-w-polsce-zajmuje-kierownicze-stanowiska.html", "date_published": "2023-03-08 08:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w to implementacja \"op\u0142aty solidarno\u015bciowej\" UE?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8677029,podatek-od-nadmiarowych-zyskow-to-implementacja-oplaty-solidarnosciowej-ue.html", "date_published": "2023-03-08 08:52:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Zach\u00f3d wejdzie w bezpo\u015bredni konflikt z Rosj\u0105? Traktat w sprawie dzia\u0142a\u0144 w przestrzeni kosmicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niszowy traktat z czas\u00f3w zimnej wojny w sprawie dzia\u0142a\u0144 w przestrzeni kosmicznej mo\u017ce wci\u0105gn\u0105\u0107 Zach\u00f3d w bezpo\u015bredni konflikt z Rosj\u0105. To dlatego, \u017ce prawo mi\u0119dzynarodowe postrzega skutki dzia\u0142a\u0144 komercyjnych operator\u00f3w satelitarnych, takich jak np. Starlink, tak jakby faktycznie podejmowa\u0142y je pa\u0144stwa. W tym przypadku np. USA. Zgodnie z logik\u0105 zawart\u0105 w traktacie o przestrzeni kosmicznej z 1967 r. pa\u0144stwa mog\u0105 ponosi\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 prawn\u0105 za dzia\u0142ania ameryka\u0144skich satelit\u00f3w komercyjnych, w tym za konsekwencje tych dzia\u0142a\u0144, przynajmniej w przestrzeni kosmicznej. Co stanowi wa\u017cn\u0105 przes\u0142ank\u0119 do odpowiedzialno\u015bci w sytuacji konfliktu zbrojnego. Przes\u0142ank\u0119, z kt\u00f3rej ma\u0142o kto zdaje sobie spraw\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676772,traktak-przestrzen-kosmiczna-konflikt-z-rosja.html", "date_published": "2023-03-08 08:43:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aborcja, in vitro, zr\u00f3wnanie p\u0142ac. Co si\u0142y polityczne proponuj\u0105 Polkom?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcpktkuTURBXy84ZWUyM2JlNi02MWJmLTQyNzItOTE0Ny00MWQ5ZWNkNDI3YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To ostatni 8 marca przed wyborami parlamentarnymi \u2013 zapytali\u015bmy wi\u0119c przedstawicieli si\u0142 politycznych o plany programowe dotycz\u0105ce sytuacji Polek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8676794,sily-polityczne-propozycje-dla-polek.html", "date_published": "2023-03-08 08:36:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile b\u0119dzie kosztowa\u0107 budowa elektrowni j\u0105drowej? Minister Sasin wskaza\u0142 kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8677010,ile-bedzie-kosztowac-budowa-elektrowni-jadrowej.html", "date_published": "2023-03-08 08:33:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy na USA mo\u017cna polega\u0107? Polacy zabrali g\u0142os [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />67 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce Stany Zjednoczone Ameryki s\u0105 sojusznikiem, na kt\u00f3rym Polska mo\u017ce polega\u0107, 15 proc. jest przeciwnego zdania - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8677000,czy-na-usa-mozna-polegac-polacy-zabrali-glos-sondaz.html", "date_published": "2023-03-08 08:25:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakup auta: jakimi kryteriami kieruj\u0105 si\u0119 kobiety? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DAPktkuTURBXy82MWUyOTdjMC0wZDc5LTQwMzctYWQ0Mi05ZGUzYTAzZDhmMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />SUV lub crossover w kolorze czarnym z automatyczn\u0105 skrzynia bieg\u00f3w i nap\u0119dem benzynowym to najcz\u0119\u015bciej wybierane przez Polki kryteria, przed zakupem samochodu - wynika z przekazanego PAP raportu. Kolor czerwony pojawi\u0142 si\u0119 tylko w co trzeciej konfiguracji preferowanego przez panie auta.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8676986,raport-czarny-suv-lub-crossover-z-automatyczna-skrzynia-biegow-takich-aut-poszukuja-kobiety.html", "date_published": "2023-03-08 08:08:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania sta\u0142a si\u0119 globalnym centrum prania brudnych pieni\u0119dzy. Rosja te\u017c z tego korzysta\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska napa\u015b\u0107 na Ukrain\u0119 otworzy\u0142a oczy Wielkiej Brytanii i ca\u0142ego Zachodu na problem rosyjskich brudnych pieni\u0119dzy, kt\u00f3re przyjmowali\u015bmy bez pytania, i od tego czasu nast\u0105pi\u0142y pewne pozytywne zmiany, ale to dopiero pocz\u0105tek d\u0142ugiej drogi \u2013 m\u00f3wi PAP brytyjski pisarz i reporter Oliver Bullough.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8676971,reporter-wojna-problem-rosyjskich-brudnych-pieniedzy.html", "date_published": "2023-03-08 07:51:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przemoc domowa w Polsce ma si\u0119 dobrze. Do\u015bwiadczasz jej? Zg\u0142o\u015b si\u0119 po pomoc", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ug8ktkuTURBXy8xNjQxNjVjNC0yOGJiLTQzMTQtYmY0ZC03NTlmZmNlNzZhYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z policyjnych danych wynika, \u017ce przemoc domowa to nadal powa\u017cny problem spo\u0142eczny. Tylko w ub. roku funkcjonariusze w kraju wype\u0142nili \u0142\u0105cznie ponad 61 tys. formularzy &quot;Niebieska Karta&quot;. Policja przypomina, \u017ce ofiary przemocy mog\u0105 uzyska\u0107 pomoc, a sprawca powinien ponie\u015b\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8676970,przemoc-domowa-to-wciaz-powazny-problem-w-spoleczenstwie-ofiary-moga-uzyskac-pomoc.html", "date_published": "2023-03-08 07:51:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Nie mamy nic wsp\u00f3lnego z sabota\u017cem na Nord Stream", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eI2ktkuTURBXy8zYjQ1YzQ3Ni05YjVkLTQzMmItOWJjMi0yMWY2MGNmZTBmNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina nie ma nic wsp\u00f3lnego z sabota\u017cem gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak, komentuj\u0105c doniesienia &quot;New York Timesa&quot;, \u017ce za wysadzeniem trzech rur tej magistrali mog\u0142a sta\u0107 proukrai\u0144ska grupa sabota\u017cyst\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8676967,ukraina-nie-mamy-nic-wspolnego-z-sabotazem-na-nord-stream.html", "date_published": "2023-03-08 07:46:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety s\u0105 dobrymi kierowcami. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wypadk\u00f3w powoduj\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ndktkuTURBXy84NWMxYzJmNi02OGRjLTQwOTMtOTlkOC03OTg2NTgwNTNhMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Patrz\u0105c na statystyki dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego musimy stwierdzi\u0107, \u017ce kobiety s\u0105 dobrymi kierowcami. Przestrzegaj\u0105 przepis\u00f3w ruchu drogowego oraz zachowuj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 kultur\u0119 na drodze - oceniaj\u0105 wsp\u00f3lnie policjanci ruchu drogowego oraz eksperci z Instytutu Transportu Samochodowego.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8676961,kobiety-kierowcy-wypadki.html", "date_published": "2023-03-08 07:40:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny us\u0142ug bankowych \"znacz\u0105co wzrosn\u0105\"? Wiceprezes ING Banku \u015al\u0105skiego zabra\u0142a g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8676959,ceny-uslug-bankowych-znaczaco-wzrosna-ing-bank-slaski.html", "date_published": "2023-03-08 07:39:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy kobiety s\u0105 dyskryminowane w polityce i w \u017cyciu publicznym? Nowy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kAektkuTURBXy81ZGI4OTVmZC01MTA5LTRiN2EtYjZhNy1mMDYzNWFmZmYzZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />45,7 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce kobiety s\u0105 dyskryminowane w polityce i w \u017cyciu publicznym. 41 proc. badanych dostrzega dyskryminacj\u0119 kobiet w miejscu pracy, 39,5 proc. w biznesie, a 33, 7 proc. w \u017cyciu prywatnym \u2013 wynika z sonda\u017cu IBRiS na zlecenie Radia ZET.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8676953,czy-kobiety-sa-dyskryminowane-sondaz.html", "date_published": "2023-03-08 07:34:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej utrzyma stopy procentowe. Prognoza PIE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej utrzyma stopy procentowe - prognozuje analityk Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) Sebastian Sajn\u00f3g. Dyskusja o ewentualnych obni\u017ckach uzale\u017cniona b\u0119dzie od skali spadku inflacji - doda\u0142 ekspert.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8676948,rpp-stopy-procentowe-pie.html", "date_published": "2023-03-08 07:32:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA chc\u0105 ulepszy\u0107 postsowieckie my\u015bliwce. Chodzi o monta\u017c nowoczesnych rakiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zH4ktkuTURBXy9lMGMzOGVhMS03OTU1LTQ0OWMtOTAwZi0zYmU2NDI4ZmM2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie wojsko bada, czy mo\u017cliwa jest integracja zaawansowanych zachodnich rakiet powietrze-powietrze z ukrai\u0144skimi my\u015bliwcami z czas\u00f3w sowieckich - poinformowa\u0142 we wtorek portal Politico, powo\u0142uj\u0105cy si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w departamencie obrony USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8676947,usa-chca-ulepszyc-postsowieckie-mysliwce-chodzi-o-montaz-nowoczesnych-rakiet.html", "date_published": "2023-03-08 07:32:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b poznamy wyrok dla by\u0142ego ministra sprawiedliwo\u015bci. O co oskar\u017cony jest polityk?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CkxktkuTURBXy8wOTY4NTdiMS05ZjJhLTRmNzItODQ5Ny0zNDA2MWZiYzdlMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 s\u0105d w \u0141odzi na og\u0142osi\u0107 wyrok w sprawie b. ministra sprawiedliwo\u015bci, pos\u0142a Platformy Obywatelskiej, Cezarego Grabarczyka oraz dw\u00f3ch innych os\u00f3b. Polityk oskar\u017cony jest o nielegalne uzyskanie pozwolenia na bro\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8676943,cezary-grabarczyk-byly-minister-sprawiedliwosci-wyrok.html", "date_published": "2023-03-08 07:27:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena ropy spada. Bary\u0142ka WTI na poziomie ok. 77 dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 8.00 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 0,16 proc., do 83,16 dol., a ropa WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku stania\u0142a o 0,31 proc., do 77,34 dol.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8676936,cena-ropy-spada-barylka-wti.html", "date_published": "2023-03-08 07:22:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "We W\u0142oszech strajk. Tym razem lepszych warunk\u00f3w domagaj\u0105 si\u0119 pracownicy bran\u017cy dubbingu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xtAktkuTURBXy80ZTQ2ZWQ0Ny1kNzIzLTQyYTMtOTYzMC00YjMxMDNmNTQ0MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We W\u0142oszech od ponad dw\u00f3ch tygodni trwa strajk pracownik\u00f3w dubbingu, kt\u00f3rzy protestuj\u0105 przeciwko z\u0142ym warunkom pracy i s\u0142abym p\u0142acom. Ta pot\u0119\u017cna bran\u017ca w kraju, w kt\u00f3rym dubbingowane s\u0105 wszystkie zagraniczne filmy w kinie, telewizji i na platformach filmowych, domaga si\u0119 odnowienia uk\u0142adu zbiorowego; wygas\u0142 on 15 lat temu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676935,wlochy-strajk-branza-dubbingu.html", "date_published": "2023-03-08 07:17:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto w Polsce jest profesorem? Najcz\u0119\u015bciej m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CG0ktkuTURBXy8xMzBjMzQzZS1lNzdlLTQyNzctYjE5Mi1kODEyZDVkNTRmMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od lat liczba kobiet w\u015br\u00f3d nauczycieli akademickich utrzymuje si\u0119 na podobnym poziomie, nieco mniejszym ni\u017c 50 proc. Przewag\u0119 m\u0119\u017cczyzn w\u015br\u00f3d nauczycieli akademickich i badaczy wida\u0107 wraz z kolejnymi stopniami i tytu\u0142ami naukowymi. W Polsce jest 2,7 tys. kobiet profesor\u00f3w i 7,4 tys. m\u0119\u017cczyzn z tym tytu\u0142em.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8676926,polska-osoby-z-tytulem-profesora.html", "date_published": "2023-03-08 07:07:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety stanowi\u0105 51 proc. freelancer\u00f3w w Polsce. Co trzecia z nich zarabia mniej ni\u017c tysi\u0105c z\u0142otych [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_X8ktkuTURBXy85NWQ1NmJjNy0yM2E4LTRlNTctYmY0YS05ZmJiZTI4MDgyNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kobiety stanowi\u0105 51 proc. freelancer\u00f3w w Polsce - wskazano w &quot;Raporcie Useme 2023: freelancerzy i freelancerki \u2013 gender gap i modele pracy\u201d. Najwi\u0119cej pa\u0144, 41 proc., realizuje zlecenia zwi\u0105zane z copywritingiem i social mediami; co trzecia freelancerka zarabia do 1 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8676919,kobiety-polska-freelancerzy.html", "date_published": "2023-03-08 06:59:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki rz\u0105d chce zakaza\u0107 chi\u0144skich komponent\u00f3w w sieciach 5G", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xyXktkuTURBXy9kNzkzYmNkNi1kYmE5LTQ5OTgtOTNmOS1jMTFhOGYzMTc5NjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki rz\u0105d planuje zakaza\u0107 operatorom telefonii kom\u00f3rkowej instalowania w swoich sieciach 5G niekt\u00f3rych element\u00f3w chi\u0144skich producent\u00f3w Huawei i ZTE. Portal tygodnika &quot;Zeit&quot; dowiedzia\u0142 si\u0119 o tym z kr\u0119g\u00f3w rz\u0105dowych. Zakaz ten ma dotyczy\u0107 tak\u017ce element\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y ju\u017c zainstalowane przez dostawc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8676914,niemcy-chiny-sieci-5g.html", "date_published": "2023-03-08 06:51:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arabia Saudyjska wa\u017cnym partnerem Polski? Morawiecki w Rijadzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMOktkuTURBXy9kZTM1NzM2MC1lMDM5LTRhNDEtODBmZC0xMzg5NThjYmExNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska dywersyfikuje dostawy ropy naftowej z ca\u0142ego \u015bwiata i dla nas Arabia Saudyjska staje si\u0119 coraz wa\u017cniejszym partnerem - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki we wtorek w Rijadzie. Jako obszary kooperacji wskaza\u0142 te\u017c rolnictwo, przemys\u0142 zbrojeniowy, turystyk\u0119 i informatyk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676910,morawiecki-arabia-saudyjska-rijad.html", "date_published": "2023-03-08 06:46:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protest przed parlamentem w Tbilisi. Policja usi\u0142uje go rozbi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oXRktkuTURBXy84NjA2OWZlZC05YTU5LTRiNmQtOTNiZC0xMGMxZWM1NjgzMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gruzi\u0144ska policja podj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 nad ranem czasu lokalnego pr\u00f3b\u0119 rozbicia protestu przed parlamentem w Tbilisi przeciwko ustawie o &quot;agentach zagranicznych&quot;. Jak poinformowa\u0142a agencja Reutera, si\u0142y porz\u0105dkowe u\u017cywaj\u0105 gazu \u0142zawi\u0105cego i granat\u00f3w og\u0142uszaj\u0105cych, prowadz\u0105 tak\u017ce aresztowania.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676904,gruzja-protest-ustawa-o-agentach-zagranicznych.html", "date_published": "2023-03-08 06:39:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fala mroz\u00f3w w Wielkiej Brytanii. Uruchomiono utrzymywane awaryjnie elektrownie w\u0119glowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tCEktkuTURBXy9iOTdhZjI5Ni04MmI0LTQxM2ItOGVjYy00MTg2YmVhNDExZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu obaw, \u017ce rozpoczynaj\u0105ca si\u0119 w Wielkiej Brytanii fala mroz\u00f3w mo\u017ce spowodowa\u0107 przerwy w dostawach pr\u0105du, we wtorek po po\u0142udniu po raz pierwszy u\u017cyto do jego wytwarzania utrzymywanych awaryjnie elektrowni w\u0119glowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676900,wielka-brytania-fala-mrozow-elektrownie-weglowe.html", "date_published": "2023-03-08 06:32:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Problemy z ponadnarodowymi mediatorami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zDvktkuTURBXy8yNzczOGM1Ni1jNWQyLTRkNDQtYTA4MC0wNTcyZjZhMDQ3ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105dzanie gospodark\u0105 \u015bwiatow\u0105 przez mi\u0119dzynarodowe instytucje trzeba radykalnie przemy\u015ble\u0107, je\u015bli ma by\u0107 w pe\u0142ni kompatybilne z ekonomicznym samostanowieniem narod\u00f3w i demokratyczn\u0105 samorz\u0105dno\u015bci\u0105 \u2013 przekonuje w ksi\u0105\u017cce \u201eThe Meddlers\u201d Jamie Martin.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8676315,problemy-z-ponadnarodowymi-mediatorami.html", "date_published": "2023-03-08 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety dominuj\u0105 w polskich miastach jak po II wojnie \u015bwiatowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQ3ktkuTURBXy8yODdhYWVjOS1kMDNlLTQ5MjAtYTQzNi0wNzU3ZmE0NzZlZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na 100 m\u0119\u017cczyzn w najwi\u0119kszych miastach w Polsce przypada ju\u017c \u015brednio 125 kobiet. W Warszawie, Krakowie, Rzeszowie i \u0141odzi zapewne wi\u0119cej, a we Wroc\u0142awiu \u2013 ponad 140. Ostatnio tak wysoki wsp\u00f3\u0142czynnik feminizacji GUS zanotowa\u0142 w\u2026 1945 roku, czyli tu\u017c po II wojnie \u015bwiatowej. Wtedy by\u0142 on skutkiem wymordowania i wywiezienia m\u0119\u017cczyzn przez niemieckiego okupanta. A dzi\u015b?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8676519,kobiety-dominuja-w-polskich-miastach-jak-po-ii-wojnie-swiatowej.html", "date_published": "2023-03-08 05:40:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ani \u201ecicha\u201d, ani \u201erezygnacja\u201d. Pracownice i pracownicy naukowi w poszukiwaniu work-life balance", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CjMktkuTURBXy8zOGU1NDNmZC0xMmE0LTQ1M2UtYTljYi0xNDYxN2QyNGU1ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli przypadkiem w waszych wyobra\u017ceniach figuruje posta\u0107 naukowca, kt\u00f3ry na spokojnie, w zaciszu zapewniaj\u0105cej mu stabilno\u015b\u0107 akademii, pracuje nad wiekopomnym odkryciem czy technologi\u0105, zapomnijcie o nim. Akademia bardziej przypomina korporacj\u0119. Przynajmniej tak wynika z opublikowanego w internetowym \u201eNature\u201d artyku\u0142u Nikkiego Forestera.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8673918,quiet-quitting-w-nauce.html", "date_published": "2023-03-08 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Technologiczna zima trwa. To nie koniec masowych zwolnie\u0144 w bran\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6MktkuTURBXy9lMGYzZTE2OS1jMjA2LTQ2MTctYTMzOS0yYjMzNjQ5NWQ2NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miniony rok sta\u0142 pod znakiem du\u017cego kryzysu sp\u00f3\u0142ek technologicznych. Nawet takie pot\u0119gi jak Amazon, Meta i Twitter przeprowadzi\u0142y masowe zwolnienia, przodowa\u0142a pod tym wzgl\u0119dem firma Jeffa Bezosa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8675387,masowe-zwolnienia-w-branzy-technologicznej.html", "date_published": "2023-03-08 05:30:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czwarta rewolucja przemys\u0142owa to mit? Firmy niech\u0119tnie wdra\u017caj\u0105 nowe technologie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k08ktkuTURBXy9iOWIzNzQxZC0xMzJiLTQ0OWMtYWIwYy1jYjdmYzU2YTI4YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eCzarta rewolucja przemys\u0142owa\u201d to okre\u015blenie na zmiany w procesie produkcji, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 \u0142\u0105czeniem r\u00f3\u017cnych zaawansowanych technologii w celu optymalizacji proces\u00f3w wytw\u00f3rczych. Przyk\u0142adem tego mo\u017ce by\u0107 wprowadzenie sztucznej inteligencji (AI) do robot\u00f3w fabrycznych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8675421,czy-firmy-wdrazaja-nowe-technologie.html", "date_published": "2023-03-08 05:20:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zdalna w Kodeksie Pracy. Te przepisy mog\u0105 sprawia\u0107 trudno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4KktkuTURBXy9jMjkxYzkzNi1lMTllLTQ2ZmQtYTgyYS1lYmE4YjM2M2VhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po trzech latach od wybuchu pandemii przepisy o pracy zdalnej wchodz\u0105 na sta\u0142e do Kodeksu Pracy. Przepisy oficjalnie zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 6 kwietnia. Niekt\u00f3re kwestie wci\u0105\u017c s\u0105 niejasne. W rezultacie na tle ustawy mog\u0105 powstawa\u0107 rozbie\u017cno\u015bci interpretacyjne mi\u0119dzy pracodawcami a pracownikami. Prawnicy sygnalizuj\u0105, co mo\u017ce sprawia\u0107 trudno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8675625,praca-zdalna-kodeks-pracy-te-przepisy-moga-sprawiac-trudnosci.html", "date_published": "2023-03-08 05:19:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpieczny kredyt 2 proc. Nie b\u0119dzie problemu ze zdolno\u015bci\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTyktktTURBXy9lZWVkOWQ1Yi01MWZiLTQ1ZWEtODNkYi0wOGJjNWIyNGE5YzcucG5nkZMFzQEdzKA\" />Banki ju\u017c obni\u017caj\u0105 bufor stosowany przy obliczaniu zdolno\u015bci kredytowej. Wyja\u015bniamy, jaki to b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na beneficjent\u00f3w programu Bezpieczny Kredyt 2%.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8675618,bezpieczny-kredyt-2-proc-zdolnosc-kredytowa.html", "date_published": "2023-03-08 05:15:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]