[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na Wall Street bez odreagowania po wtorkowych spadkach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/a314624460ffec-948-568-0-37-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy analizowali najnowsze dane z\nrynku pracy oraz s\u0142uchali drugiej rundy kongresowego \u201emaglowania\u201d\nprzewodnicz\u0105cego Rezerwy Federalnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-bez-odreagowania-po-wtorkowych-spadkach-8502031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 21:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senat \"poprawi\u0142\" nowelizacj\u0119 Kodeksu pracy. 45 poprawek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/72bcce31124b94-948-568-10-286-4078-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat wprowadzi\u0142 w \u015brod\u0119 poprawki do nowelizacji Kodeksu pracy, kt\u00f3ra ma na celu wdro\u017cenie unijnych dyrektyw w sprawie tzw. work-life balance. Nowelizacja wprowadza m.in. prawo do urlopu z powodu si\u0142y wy\u017cszej oraz prawo do urlopu opieku\u0144czego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-poprawil-nowelizacje-Kodeksu-pracy-45-poprawek-8502001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 19:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sk\u0142adowisko CO2 pod dnem Morza P\u00f3\u0142nocnego. Pierwszy taki projekt na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/1b72cf03168b6f-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nast\u0119pca du\u0144skiego tronu ksi\u0105\u017c\u0119 Fryderyk zainaugurowa\u0142 w \u015brod\u0119 system sk\u0142adowania CO2 pod dnem Morza P\u00f3\u0142nocnego. Wed\u0142ug medi\u00f3w jest to pierwszy projekt na \u015bwiecie, kt\u00f3ry umo\u017cliwia wykorzystanie wyeksploatowanego pola naftowego w ramach mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skladowisko-CO2-pod-dnem-Morza-Polnocnego-Pierwszy-taki-projekt-na-swiecie-8501986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 19:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BBC: 10 tys. manifestant\u00f3w przed budynkiem parlamentu. Policja znowu u\u017cy\u0142a gazu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/c56150efcb10c7-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed budynkiem parlamentu Gruzji zgromadzi\u0142o si\u0119 w \u015brod\u0119 p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem oko\u0142o 10 tys. manifestant\u00f3w, domagaj\u0105cych si\u0119 zrezygnowania przez w\u0142adze kraju z projektu kontrowersyjnej ustawy o \"agentach zagranicznych\"; \u015broda jest drugim dniem masowych demonstracji w Tbilisi - poda\u0142a stacja BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BBC-10-tys-manifestantow-przed-budynkiem-parlamentu-8501976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 18:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Duda w CNN: Polska jest gotowa przekaza\u0107 Ukrainie swoje MiG-i", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/6d5ac93caa08c3-948-568-0-89-2560-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest gotowa przekaza\u0107 Ukrainie swoje my\u015bliwce MiG-29 w ramach mi\u0119dzynarodowej koalicji - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda w wywiadzie dla CNN International udzielonym w Abu Zabi. Doda\u0142, \u017ce Ukraina w przysz\u0142o\u015bci otrzyma samoloty F-16.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Duda-w-CNN-Polska-jest-gotowa-przekazac-Ukrainie-swoje-MiG-i-8501928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef ZBP o ustawie dot. CHF. \"Regulacje przed wyrokiem TSUE mia\u0142yby sens\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/d595025fa8b9cb-948-568-0-60-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawowa interwencja, dotycz\u0105ca bankowych kredyt\u00f3w w CHF, to sprawa o fundamentalnym znaczeniu i nale\u017ca\u0142oby si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 do wszystkich si\u0142 politycznych o strategiczne podej\u015bcie do niej - oceni\u0142 prezes ZBP Krzysztof Pietraszkiewicz. Wed\u0142ug niego, wprowadzenie regulacji jeszcze przed wyrokiem TSUE mia\u0142oby sens.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-ZBP-o-ustawie-dot-CHF-Regulacje-przed-wyrokiem-TSUE-mialyby-sens-8501908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 17:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef Fedu zn\u00f3w przemawia\u0142, ale na GPW wzrosty. Dino warte wi\u0119cej ni\u017c PKO BP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-945-560-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 indeksy na GPW zako\u0144czy\u0142y sesj\u0119 lekkimi wzrostami, odpowiadaj\u0105c na nieco lepszy sentyment na rynkach bazowych. Sesja odby\u0142a si\u0119 w dniu decyzji RPP pod przewodnictwem Adama Glapi\u0144skiego, kt\u00f3ra pozostawi\u0142a stopy procentowe na niezmienionym poziomie. Kolejny dzie\u0144 przemawia\u0142 natomiast przed Kongresem najwa\u017cniejszy bankier centralny, sugeruj\u0105c, \u017ce marcowa decyzja o stopach w USA jest jeszcze spraw\u0105 otwart\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Fedu-znow-przemawial-ale-na-GPW-wzrosty-Dino-warte-wiecej-niz-PKO-BP-8501878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 16:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagadkowy wzrost cen owoc\u00f3w i warzyw. Rz\u0105d oskar\u017ca firmy o bogacenie si\u0119 kosztem konsument\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/2647b1a345d1f5-948-568-0-0-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Hiszpanii odnotowuje si\u0119 \"zagadkowe\" zjawisko: co najmniej 10 produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych, w tym owoce i warzywa, kt\u00f3re potania\u0142y u producent\u00f3w na wsi, sta\u0142o si\u0119 o wiele dro\u017cszych w supermarketach - poda\u0142o radio Cadena Ser.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagadkowy-wzrost-cen-owocow-i-warzyw-Rzad-oskarza-firmy-o-bogacenie-sie-kosztem-konsumentow-8501876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 16:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef ONZ i prezydent Ukrainy apeluj\u0105 o przed\u0142u\u017cenie umowy zbo\u017cowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/b15aa995b4c450-948-568-0-258-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres i prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaapelowali w \u015brod\u0119 w Kijowie o przed\u0142u\u017cenie inicjatywy zbo\u017cowej - umowy z Rosj\u0105 wynegocjowanej przez ONZ i Turcj\u0119, maj\u0105cej na celu bezpieczny transport zbo\u017ca ukrai\u0144skiego przez Morze Czarne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZIARNO-Z-UKRAINY-8501813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miliard z\u0142otych dla kobiecych biznes\u00f3w. Premier zapowiada nowy program", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/da9be62e4b295d-948-568-0-43-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niebawem b\u0119dzie przedstawiony program zak\u0142adaj\u0105cy miliard z\u0142 rocznie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 zak\u0142adan\u0105 przez kobiety \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Warszawie premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliard-zlotych-dla-kobiecych-biznesow-Premier-zapowiada-nowy-program-8501798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielki protest w Atenach. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/fcd32ea6e673ae-948-568-60-310-3933-2360.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ludzi demonstrowa\u0142o w \u015brod\u0119 w stolicy Grecji Atenach po katastrofie kolejowej z 28 lutego, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b. Dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego - poda\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-protest-w-Atenach-Policja-uzyla-gazu-lzawiacego-8501788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raty ju\u017c wiele nie spadn\u0105. Lepsze perspektywy dla nowych kredytobiorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/359a786a37f888-948-568-0-0-954-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsze harmonogramy sp\u0142at trafiaj\u0105ce do kredytobiorc\u00f3w hipotecznych uwzgl\u0119dniaj\u0105 ju\u017c lekki spadek wska\u017anik\u00f3w WIBOR. Na wi\u0119ksz\u0105 ulg\u0119 dla portfela nie mo\u017cna liczy\u0107. Rynek hipotek zaczyna si\u0119 jednak budzi\u0107 z letargu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raty-juz-wiele-nie-spadna-Lepsze-perspektywy-dla-nowych-kredytobiorcow-8501766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przychody Orlenu wkr\u00f3tce mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 500 mld z\u0142. Tak twierdzi wiceprezes PKN Orlen ds. finansowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/fb27bb27724852-948-568-0-20-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceprezes PKN Orlen ds. finansowych Jan Szewczak podczas posiedzenia sejmowej komisji nie wykluczy\u0142, \u017ce przychody Orlenu mog\u0105 wkr\u00f3tce osi\u0105gn\u0105\u0107 500 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Orlenu-wkrotce-moga-osiagnac-500-mld-zl-Tak-twierdzi-wiceprezes-PKN-Orlen-ds-finansowych-8501763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP pozostaje niewzruszona. Stopy procentowe NBP stabilne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/eb7790641fd9db-948-568-323-460-1204-722.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej po raz sz\u00f3sty z rz\u0119du nie zmieni\u0142a st\u00f3p \nprocentowych NBP. Czekamy na publikacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych wniosk\u00f3w z projekcji \ninflacji i PKB przygotowanej przez ekspert\u00f3w banku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-pozostaje-niewzruszona-Stopy-procentowe-NBP-stabilne-8501576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceminister o osobach z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: wi\u0119kszo\u015b\u0107 mo\u017ce podejmowa\u0107 zatrudnienie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/e09117e4ede341-948-568-0-60-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami jest w \nstanie podejmowa\u0107 zatrudnienie,\u00a0sta\u0142ej 24-godzinnej asystencji wymaga \ntylko kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy \u2013 wskaza\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Pawe\u0142 Wd\u00f3wik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-o-osobach-z-niepelnosprawnosciami-wiekszosc-moze-podejmowac-zatrudnienie-8501759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buffett dalej inwestuje w paliwowy koncern. Prezeska Occidental Petroleum uwa\u017ca, \u017ce ceny gazu wzrosn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/4708845edabcf6-948-568-0-166-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Interesuj\u0105ce wie\u015bci dobiegaj\u0105 z Wall Street. Warren \nBuffett, poprzez Berkshire Hathaway, dokupi\u0142 kolejny pakiet paliwowej \nsp\u00f3\u0142ki Occidental\nPetroleum. Kurs akcji dla inwestora wci\u0105\u017c jest atrakcyjny, chocia\u017c w \n2022 r. do\u015bwiadczy\u0142\nnajwi\u0119kszego wzrostu ze wszystkich sp\u00f3\u0142ek z S&amp;P500. Prezeska firmy w\nnajnowszym wywiadzie prognozuje, \u017ce cena ropy nie spadnie i utrzyma si\u0119 \nna\nobecnych poziomach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buffett-dalej-inwestuje-w-paliwowy-koncern-Prezeska-Occidental-Petroleum-uwaza-ze-ceny-gazu-wzrosna-8501752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 14:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "XTB chce wyp\u0142aci\u0107 rekordow\u0105 dywidend\u0119 i skupi\u0107 akcje w\u0142asne. Wszystko zale\u017cy od KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/c787a745944417-948-568-0-69-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d XTB chce wyp\u0142aci\u0107 akcjonariuszom najwy\u017csz\u0105 dywidend\u0119 w historii oraz odkupi\u0107 akcje w\u0142asne. \u015arodki maj\u0105 pochodzi\u0107 z zysku netto wypracowanego w 2022 roku. O tym, czy przedstawiony plan zostanie zrealizowany, zadecyduje KNF.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-XTB-rekomenduje-3-25-zl-dywidendy-na-akcje-i-skup-akcji-8501727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 13:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sytuacja kobiet na rynku pracy. Polska znalaz\u0142a si\u0119 w czo\u0142\u00f3wce rankingu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/3520112dc352bd-945-560-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska zaj\u0119\u0142a 8. miejsce w rankingu Women In Work Index, oceniaj\u0105cym sytuacj\u0119 kobiet na rynku pracy w krajach OECD \u2013 poinformowa\u0142a firma doradcza PwC Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Women-In-Work-Index-Polska-w-czolowce-rankingu-8501719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska sp\u00f3\u0142ka wystawiona na sprzeda\u017c. Cena wywo\u0142awcza ni\u017csza ni\u017c obecne zad\u0142u\u017cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/69cf3220013df8-948-568-69-3-1090-654.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Marwit\nprodukuj\u0105ca m.in. znane w ca\u0142ej Polsce \u015bwie\u017ce soki marchwiowe, zako\u0144czy\u0142a swoj\u0105\ndzia\u0142alno\u015b\u0107 w 2021 roku. Teraz zosta\u0142a wystawiona na sprzeda\u017c. Do kupienia s\u0105\ndwie sp\u00f3\u0142ki wchodz\u0105ce w sk\u0142ad Grupy Marwit. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syndyk-wystawil-Marwit-na-sprzedaz-Jaka-cena-wywolawcza-8501706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 13:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa forma oszustwa zwi\u0105zanego z OLX. Z\u0142odzieje nie zwalniaj\u0105 tempa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/e1e442ac7b4ad5-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzeg\u0142a przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod portal OLX . Przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci SMS o dokonaniu transakcji zawieraj\u0105ce linki, kt\u00f3re prowadz\u0105 na spreparowan\u0105 bramk\u0119 p\u0142atno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-forma-oszustwa-zwiazanego-z-OLX-Zlodzieje-nie-zwalniaja-tempa-8501697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa MFW: Wed\u0142ug prognoz gospodarka Rosji skurczy si\u0119 o co najmniej 7 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/6f030133f79309-948-568-0-148-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105ca Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego Kristalina Georgiewa powiedzia\u0142a w wywiadzie dla stacji CNN, \u017ce eksperci funduszu nie widz\u0105, by Rosja mia\u0142a odnie\u015b\u0107 jakiekolwiek zyski z inwazji na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-MFW-Wedlug-prognoz-gospodarka-Rosji-skurczy-sie-o-co-najmniej-7-proc-8501682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE zaproponuje wszcz\u0119cie procedur nadmiernego deficytu w 2024 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/eb70ac07f96f39-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaproponuje wszcz\u0119cie procedur nadmiernego deficytu, opartych na kryterium deficytu, wiosn\u0105 2024 r., na podstawie danych dotycz\u0105cych wynik\u00f3w bud\u017cetu za 2023 r. - poinformowa\u0142a w komunikacie KE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zaproponuje-wszczecie-procedur-nadmiernego-deficytu-wiosna-2024-roku-8501670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki licz\u0105 pieni\u0105dze. Zysk sektora w styczniu mocno wzr\u00f3s\u0142 rdr", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/002fc61d586dfa-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto sektora bankowego w styczniu 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 3,11 mld z\u0142, co oznacza wzrost rok do roku o 85,9 proc. - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-licza-pieniadze-Zysk-sektora-w-styczniu-mocno-wzrosl-rdr-8501661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holenderska sp\u00f3\u0142ka pa\u0144stwowa straci\u0142a na Nord Stream ponad p\u00f3\u0142 miliarda euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/10602e20818467-945-560-0-94-1400-839.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105cy do pa\u0144stwa holenderski udzia\u0142owiec gazoci\u0105gu\n Nord Stream, firma Gasunie, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, i\u017c udzia\u0142 w projekcie\n kosztowa\u0142 j\u0105 w ubieg\u0142ym i bie\u017c\u0105cym roku ponad p\u00f3\u0142 miliarda euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holenderska-spolka-panstwowa-stracila-na-Nord-Stream-ponad-pol-miliarda-euro-8501659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blik wychodzi poza Polsk\u0119. \"Widzimy du\u017cy potencja\u0142 do rozwoju\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/9a6a256e60cc52-945-560-0-93-1392-835.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W marcu sp\u00f3\u0142ka Blik Romania ma z\u0142o\u017cy\u0107 do Banku \nNarodowego Rumunii wniosek o zatwierdzenie systemu p\u0142atno\u015bci Blik w \nlejach rumu\u0144skich - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Polski Standard P\u0142atno\u015bci, \noperator Blika. W pierwszej kolejno\u015bci sp\u00f3\u0142ka ma skupi\u0107 si\u0119 na rynku \np\u0142atno\u015bci w e-commerce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blik-wychodzi-poza-Polske-Widzimy-wiec-duzy-potencjal-do-rozwoju-8501644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile zarabia Daniel Obajtek? \"Jestem najmniej zarabiaj\u0105cym prezesem w historii PKN Orlen\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/22441deb6dec41-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Jestem najmniej zarabiaj\u0105cym prezesem w historii PKN Orlen - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Radiu ZET prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zarabia-prezes-PKN-Orlen-Daniel-Obajtek-8501629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d: Sankcje wobec rodziny Jewgienija Prigo\u017cyna, szefa Grupy Wagnera, s\u0105 niewa\u017cne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/410b0da2ae4a43-948-568-0-47-2739-1643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie s\u0105 wa\u017cne - tak stwierdzi\u0142 s\u0105d UE, kt\u00f3ry rozpatrywa\u0142 sankcj\u0119 na\u0142o\u017cone na Wiolett\u0119 Prigo\u017cynow\u0105, matk\u0119 Jewgienija Prigo\u017cyna. Jest on w\u0142a\u015bcicielem firmy, kt\u00f3rej najemnicy zas\u0142yn\u0119li ze swojego okrucie\u0144stwa - Grupy Wagnera.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Sankcje-wobec-rodziny-Jewgienija-Prigozyna-szefa-Grupy-Wagnera-sa-niewazne-8501614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 11:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015anieg sparali\u017cowa\u0142 brytyjskie lotniska. Dotyczy to te\u017c lot\u00f3w z Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/96edcfddf11009-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieoczekiwane opady \u015bniegu spowodowa\u0142y powa\u017cne zak\u0142\u00f3cenia na lotniskach w po\u0142udniowej Anglii. Dotyczy to tak\u017ce lot\u00f3w z Polski i do Polski.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Snieg-sparalizowal-brytyjskie-lotniska-Dotyczy-to-tez-lotow-z-Polski-8501606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa rekomendacja dla Inter Cars. Cena du\u017co wy\u017cej od historycznego szczytu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/405bdeb56729ec-945-560-60-37-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c kurs akcji Inter Cars notowany jest od kilku miesi\u0119cy na historycznych szczytach to analitycy Trigon DM jeszcze podwy\u017cszyli cen\u0119 docelow\u0105 oraz utrzymali rekomendacj\u0119 \u201ekupuj\u201d.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trigon-DM-podniosl-cene-docelowa-akcji-Inter-Cars-do-650-zl-8501601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa us\u0142uga w e-Urz\u0119dzie Skarbowym. Przejrzysz swoje z\u0142o\u017cone ju\u017c PIT-y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/f538667e3f8147-948-568-0-691-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w wprowadzi\u0142o now\u0105 us\u0142ug\u0119 w \ne-Urz\u0119dzie Skarbowym. Teraz podatnicy mog\u0105 przegl\u0105da\u0107 z\u0142o\u017cone deklaracje\n elektroniczne, pobiera\u0107 je i drukowa\u0107. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-usluga-w-e-Urzedzie-Skarbowym-Przejrzysz-swoje-zlozone-juz-PIT-y-8501563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Heineken bije si\u0119 w pier\u015b. Dzia\u0142a w Rosji i przeprasza, ale nie za to", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/666d70c6a26670-948-567-45-85-955-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Heineken przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce w ubieg\u0142ym roku wprowadzi\u0142 na rynek rosyjski nowe produkty do sprzeda\u017cy. Wysz\u0142o tak\u017ce na jaw, \u017ce mija\u0142 si\u0119 z prawd\u0105, kiedy si\u0119 zarzeka\u0142, \u017ce tamtejszy oddzia\u0142 dzia\u0142a ca\u0142kowicie samodzielne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Heineken-nadal-dziala-w-Rosji-i-przeprasza-klientow-za-wprowadzenie-w-blad-8501586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci Cezary Grabarczy i by\u0142y pose\u0142 PiS us\u0142yszeli wyrok ws. pozwole\u0144 na bro\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/c2967acd60e767-948-568-0-0-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w \u0141odzi skaza\u0142 w \u015brod\u0119 b. ministra sprawiedliwo\u015bci, pos\u0142a Platformy Obywatelskiej Cezarego Grabarczyka na rok wi\u0119zienia w zawieszeniu na rok w procesie dot. nielegalnego uzyskania pozwolenia na bro\u0144. Wyrok jest nieprawomocny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-sprawiedliwosci-Cezary-Grabarczy-i-byly-posel-PiS-uslyszeli-wyrok-ws-pozwolen-na-bron-8501582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP obni\u017cy stopy procentowe? To musia\u0142oby si\u0119 wydarzy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/48f1591adcb4b5-948-568-132-341-1403-842.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej od kilku \nmiesi\u0119cy opowiada si\u0119 przeciwko kolejnym podwy\u017ckom st\u00f3p procentowych i -\n zdaniem analityk\u00f3w - powoli przymierza si\u0119 do obni\u017cki kosztu pieni\u0105dza.\n Kiedy mo\u017ce si\u0119 to wydarzy\u0107 i co musi si\u0119 sta\u0107, by RPP zdecydowa\u0142a si\u0119 \nna luzowanie polityki?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-obnizy-stopy-procentowe-To-musialoby-sie-wydarzyc-8501535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle Polacy wydali na ferie z bon\u00f3w turystycznych. Najwi\u0119cej zostawili\u015bmy w Ma\u0142opolsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/191549fe3c0e8f-948-568-10-0-2139-1283.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bony turystyczne by\u0142y ch\u0119tnie wykorzystywane\n w trakcie ferii zimowych. Rodzice i pozosta\u0142e uprawione osoby wykona\u0142y \nponad 40 tys. transakcji bonami na kwot\u0119 ponad 43 mln z\u0142 na op\u0142acenie\u00a0wyjazd\u00f3w oraz \u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z wypoczynkiem dzieci podczas przerwy pomi\u0119dzy pierwszym a drugim semestrem roku szkolnego.\u00a0Z wymienionej sumy prawie 30 proc., czyli 11,69 mln z\u0142, trafi\u0142o do podmiot\u00f3w turystycznych w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-Polacy-wydali-na-ferie-z-bonow-turystycznych-8501498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska kupuje u\u017cywane Abramsy. MON: Kontrakt za ponad 1 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/98898de894dea2-948-568-0-81-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza dostawa w ramach kontraktu za 1,4 mld dolar\u00f3w zak\u0142ada dostarczenie do Polski 116 u\u017cywanych czo\u0142g\u00f3w Abrams. Minister Mariusz B\u0142aszczak pochwali\u0142 si\u0119 na Twitterze dat\u0105 dostawy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kupuje-uzywane-Abramsy-MON-Kontrakt-za-ponad-1-mld-dolarow-8501548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017cacy dostan\u0105 od MSWiA mobilne laboratoria. Znacznie przydatniejsze ni\u017c o\u0142tarze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/cb1b99d3593b67-948-568-0-0-1073-644.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na razie dwa nowoczesne mobilne laboratoria trafi\u0142y do Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. B\u0119d\u0105 mog\u0142y wykrywa\u0107 zagro\u017cenia radiacyjne, biologiczne i chemiczne. Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski zapowiedzia\u0142 te\u017c zakup\u00a0helikopter\u00f3w\u00a0Black Hawk.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strazacy-dostana-od-MSWiA-mobilne-laboratoria-Znacznie-przydatniejsze-niz-oltarze-8501542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska pestycydami stoi i nie chce ich unijnego ograniczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/8d29da276d094d-948-568-0-19-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt Parlamentu Europejskiego zak\u0142ada ograniczenie stosowania pestycyd\u00f3w o 80 proc. do 2030 roku. Sama Komisja Europejska zak\u0142ada, \u017ce odpowiednie by\u0142oby obni\u017cenie do tego czasu cho\u0107 o 50 proc. Natomiast Polska, jak i cz\u0119\u015b\u0107 kraj\u00f3w europejskich, si\u0119 odnosi krytycznie i do poziom\u00f3w i do daty.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pestycydami-stoi-i-nie-chce-ich-unijnego-ograniczenia-8501537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "20 tys. zaka\u017ce\u0144 COVID-19 w ci\u0105gu tygodnia. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/a368499dafb81a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister zdrowia Waldemar Kraska informowa\u0142, \u017ce Polska znajduje si\u0119 w szczycie wiosennej fali koronawirusa. Od 2 marca do 8 marca 2023 r. potwierdzono 19 051 zaka\u017ce\u0144, w tym 4869 ponownych. Na COVID-19 zmar\u0142y 22 osoby.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-tys-zakazen-COVID-19-w-ciagu-tygodnia-Ministerstwo-Zdrowia-podalo-dane-8501528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 09:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty pod presj\u0105 Powella. Dolar mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eJastrz\u0119bie\u201d tony w wypowiedzi przewodnicz\u0105cego Rezerwy\nFederalnej nie mog\u0142y pom\u00f3c z\u0142otemu. Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142, czemu towarzyszy\u0142o umocnienie dolara.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pod-presja-Powella-Dolar-mocno-w-gore-8501510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 09:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119gry: inflacja na 25+ procent", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/c44d69481e0de0-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tempo wzrostu cen u \u201einflacyjnego lidera Europy\u201d ani my\u015bli\nzwalnia\u0107. Dane za luty pokaza\u0142y, \u017ce inflacja CPI na W\u0119grzech wci\u0105\u017c przekracza\u0142a\n25% w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-na-Wegrzech-luty-2023-8501482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 08:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina: Tylko 5 proc. sklep\u00f3w detalicznych pozostaje zamkni\u0119tych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2145e7b6fd97f0-948-568-0-163-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwazja na Ukrain\u0119 spowodowa\u0142a, \u017ce w lutym 2022 roku zamkni\u0119to prawie 30 proc. sklep\u00f3w detalicznych. Teraz otwartych jest a\u017c 95 proc.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Tylko-5-proc-sklepow-detalicznych-pozostaje-zamknietych-8501480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 08:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz wystartuje do wybor\u00f3w z PiS? Stawia dwa warunki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/4dd2f07270411f-948-568-0-70-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zjednoczona Prawica +1. Okazuje si\u0119, \u017ce wiele wskazuje na to, \u017ce Kukiz'15 b\u0119d\u0105 dzieli\u0107 listy z PiS-em i Solidarn\u0105 Polsk\u0105.Lider Pawe\u0142 Kukiz stawia jednak warunki, a wi\u0119c uchwalenie dw\u00f3ch ustaw: wprowadzaj\u0105cej instytucj\u0119 s\u0119dzi\u00f3w pokoju oraz obni\u017caj\u0105cej pr\u00f3g frekwencyjny w referendach lokalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kukiz-wystartuje-do-wyborow-z-PiS-Stawia-dwa-warunki-8501436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fiskus ju\u017c wie wi\u0119cej o naszych podatkach. Notariusze nie s\u0105 zadowoleni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/54ac8ee2200ffa-948-567-5-42-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku dni notariusze musz\u0105 przesy\u0142a\u0107 skarb\u00f3wce wypisy akt\u00f3w notarialnych zwi\u0105zanych nie tylko z PCC oraz podatkiem od spadk\u00f3w i darowizn, lecz tak\u017ce z innymi podatkami, takimi jak dochodowy i VAT - pisze w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-juz-wie-wiecej-o-naszych-podatkach-Notariusze-nie-sa-zadowoleni-8501411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS szuka 2 mln z\u0142otych, kt\u00f3re wyp\u0142aci\u0142 uchod\u017acom. Kwota mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/2852f27b4b4bd8-948-568-0-130-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2 mln z\u0142 wynios\u0142a kwota nienale\u017cnie wyp\u0142aconych uchod\u017acom przez ZUS \u015bwiadcze\u0144 500 plus, rodzinnego kapita\u0142u opieku\u0144czego i 300 plus \u2013 poda\u0142a w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\". Chodzi o wsparcie wyp\u0142acone uchod\u017acom, kt\u00f3rzy opu\u015bcili Polsk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-szuka-2-mln-zlotych-ktore-wyplacil-uchodzcom-Kwota-moze-jeszcze-wzrosnac-8501406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ubezpieczasz dom? Przez nieuczciwe praktyki firm mo\u017cesz nie otrzyma\u0107 pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/fdecfdfe1bac2f-948-568-26-0-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na polskim rynku wyrob\u00f3w budowlanych panuje ostra konkurencja. Aby zdoby\u0107 klient\u00f3w, niekt\u00f3rzy producenci posuwaj\u0105 si\u0119 do manipulowania informacjami na temat w\u0142a\u015bciwo\u015bci wyrob\u00f3w, co mo\u017ce wprowadza\u0107...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczasz-dom-Przez-nieuczciwe-praktyki-firm-mozesz-nie-otrzymac-pieniedzy-8501400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Rozdzia\u0142 gospodarczy USA i Chin jest dla Polski szans\u0105 i zagro\u017ceniem. Na szali miliardy dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/8aea947ef09eb1-948-568-0-56-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potencjalne korzy\u015bci rozdzia\u0142u gospodarczego USA i Chin dla Polski mo\u017cna mierzy\u0107 w wielu miliardach dolar\u00f3w. Jednak b\u0119dzie zabiega\u0107 o nie wiele region\u00f3w \u015bwiata, a rozdzia\u0142 gospodarek b\u0119dzie mia\u0142 tak\u017ce negatywne konsekwencje dla polskich firm \u2013 oceni\u0142 partner zarz\u0105dzaj\u0105cy Kearney Krystian Kamyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Rozdzial-gospodarczy-USA-i-Chin-jest-dla-Polski-szansa-i-zagrozeniem-Na-szali-miliardy-dolarow-8501386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca zdalna a rekompensata od pracodawcy. Ile wyniesie zwrot pieni\u0119dzy i za co? Tu pojawiaj\u0105 si\u0119 schody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/abf842dc8d58e8-948-568-0-119-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak jednego wzoru organizacji i rekompensowania pracy zdalnej oraz okazjonalna praca zdalna, to najwi\u0119ksze wyzwania jakie stoj\u0105 przed przedsi\u0119biorcami wed\u0142ug ekspert\u00f3w z Konfederacji Lewiatan, OPZZ oraz NSZZ Solidarno\u015b\u0107. Na pocz\u0105tku kwietnia wejd\u0105 w \u017cycie przepisy dotycz\u0105ce pracy zdalnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-a-rekompensata-od-pracodawcy-Ile-wyniesie-zwrot-pieniedzy-i-za-co-Tu-pojawiaja-sie-schody-8501384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Restauracje i hotele ton\u0105 w d\u0142ugach, a k\u0142opoty bran\u017cy mog\u0105 si\u0119 pog\u0142\u0119bi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/a7761b22697f15-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci bran\u017cy noclegowo-gastronomicznej (HoReCa) wobec kontrahent\u00f3w wzros\u0142y w ostatnim roku o 14 proc., do 311,6 mln z\u0142 - wskaza\u0142 Krajowy Rejestr D\u0142ug\u00f3w.  Najwi\u0119kszy d\u0142ug maj\u0105 restauracje i firmy cateringowe. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w KRD problem z p\u0142atno\u015bciami w sektorze HoReCa mo\u017ce si\u0119 pog\u0142\u0119bia\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restauracje-i-hotele-tona-w-dlugach-a-klopoty-branzy-moga-sie-poglebic-8501381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny ma\u0142ych mieszka\u0144 zaci\u0105gn\u0119\u0142y hamulec, ale kupuj\u0105cy wci\u0105\u017c czekaj\u0105 na okazje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/846c0fea31378d-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim kwartale 2022 r. \u015brednie ceny transakcyjne mieszka\u0144, szczeg\u00f3lnie mniejszych, wyra\u017anie zahamowa\u0142y \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis Cenatorium. Cho\u0107 stawki po raz kolejny przebi\u0142y szczyty, to zw\u0142aszcza w przypadku du\u017cych mieszka\u0144 w ci\u0105gu roku wzros\u0142y o mniej ni\u017c 5 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-mieszkan-IV-kw-2022-r-Raport-8500871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co 4. Polka sk\u0142onna jest zmieni\u0107 zaw\u00f3d. Dlaczego wi\u0119kszo\u015b\u0107 boi si\u0119 zaryzykowa\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/c114dfd9e4f036-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O ile w 2017 a\u017c 51\nproc. Polek wskaza\u0142o, \u017ce zdecydowa\u0142yby si\u0119 na zmian\u0119 zawodu, to w tym roku\njedynie 36 proc. z nich zdecydowa\u0142oby si\u0119 na taki krok \u2013 wynika z najnowszych bada\u0144\nprzeprowadzonych w ramach kampanii \u201ePolko, odwa\u017c si\u0119 na zmiany\u201d prowadzonej\nprzez Promedica24. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-4-Polka-sklonna-jest-zmienic-zawod-Dlaczego-wiekszosc-boi-sie-zaryzykowac-8501356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Do zgarni\u0119cia nawet 600 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy miesi\u0105c rozpoczynamy tradycyjnie przegl\u0105dem najlepszych promocji na kontach, dostarczonym przez serwis zgarnijpremie.pl. Jak si\u0119 okazuje, banki nie odpuszczaj\u0105. Rekordzista p\u0142aci za otwarcie rachunku i aktywno\u015b\u0107 nawet 600 z\u0142. W wielu bankach do wyci\u0105gni\u0119cia jest te\u017c od 200 do 430 z\u0142. Premie si\u0119 sumuj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Do-zgarniecia-nawet-600-zl-8498442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ni\u017csze zarobki, ni\u017csza emerytura, trudniejszy awans. By\u0107 matk\u0105 na rynku pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/0393cb0d98d3fe-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trudno by\u0107 kobiet\u0105 na rynku pracy. Na 1000 pracuj\u0105cych kobiet przypada 1012 biernych zawodowo. W przypadku m\u0119\u017cczyzn to tylko 564. Ale jest grupa, kt\u00f3ra ma jeszcze bardziej pod g\u00f3r\u0119. To matki.\u00a0Co pi\u0105ta niepracuj\u0105ca mama siedmio- czy dziewi\u0119ciolatka nie mo\u017ce znale\u017a\u0107 odpowiedniej pracy - alarmuje \"Rzeczpospolita\".\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizsze-zarobki-nizsza-emerytura-trudniejszy-awans-Byc-matka-na-rynku-pracy-8500757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostatnia szansa na urlop z bonem turystycznym. ZUS: Termin up\u0142ywa 31 marca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/ca73640741de6d-948-568-2-152-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />500 tys. bon\u00f3w turystycznych wci\u0105\u017c pozostaje nieaktywowanych - wynika z danych ZUS. Rodzice i opiekunowie maj\u0105 na to czas do ko\u0144ca marca. Urz\u0119dnicy przypominaj\u0105, \u017ce mo\u017cna nim tak\u017ce zap\u0142aci\u0107 zaliczk\u0119 na wypoczynek, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 po 31 marca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-turystyczny-wazny-do-31-marca-Ostatnia-szansa-na-urlop-8500840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]