[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamieszki we Francji. Przedsi\u0119biorcy: W\u0142a\u015bciciele firm stracili oko\u0142o 1 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu trwaj\u0105cych w ca\u0142ej Francji od wtorku rozruch\u00f3w przedsi\u0119biorcy stracili oko\u0142o 1 mld euro - oceni\u0142a w poniedzia\u0142ek Medef - najwi\u0119ksza organizacja zrzeszaj\u0105ca francuskich pracodawc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8746028,zamieszki-we-francji-przedsiebiorcy-wlasciciele-firm-stracili-okolo.html", "date_published": "2023-07-03T20:06:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Relacje USA z W\u0119grami. O co martwi si\u0119 Waszyngton?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdpktkuTURBXy81MGNmOTBhYi0yYWRhLTQwYjYtOWZjMi1iNzUzNmVlOWYyYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie g\u0142\u00f3wnym zmartwieniem administracji ameryka\u0144skiej w stosunku do W\u0119gier jest to, w jakim stopniu Budapeszt b\u0119dzie blokowa\u0142 przyst\u0105pienie Szwecji do NATO \u2013 komentuje w poniedzia\u0142ek w\u0119gierski portal HVG.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8746027,relacje-usa-z-wegrami-o-co-martwi-sie-waszyngton.html", "date_published": "2023-07-03T19:58:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bezpieczny kredyt\". Ile by\u0142o zainteresowanych w poniedzia\u0142ek?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IX8ktkuTURBXy8xNjc2ZTdkNC00NWQyLTRiYzgtYjQ5MC03MTIxOGVmNmM4MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze informacje pokazuj\u0105, \u017ce 12 tys. os\u00f3b w jakiej\u015b formie interesowa\u0142o si\u0119 w bankach &quot;Bezpiecznym kredytem&quot; - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem minister rozwoju i technologii Waldemar Buda w Polsat News. Wszyscy zainteresowani tym kredytem, otrzymaj\u0105 szans\u0119 skorzystania z niego - zapewni\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8746025,bezpieczny-kredyt-ile-bylo-zainteresowanych-w-poniedzialek.html", "date_published": "2023-07-03T19:51:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"NYT\": Rosja zbudowa\u0142a arsena\u0142 nowych narz\u0119dzi do inwigilacji w internecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LjHktkuTURBXy9hZjNmZTViNS0yYzYyLTQ3MWUtODNiMS1iNWIzMDUyZjE2YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obliczu wojny na Ukrainie, Rosja zbudowa\u0142a arsena\u0142 nowych narz\u0119dzi cyfrowych, pozwalaj\u0105cych jej \u015bledzi\u0107 aktywno\u015b\u0107 internaut\u00f3w i inwigilowa\u0107 obywateli przeciwnych wojnie - informuje w poniedzia\u0142ek &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na pozyskane dokumenty. Dzi\u0119ki nowym narz\u0119dziom rosyjskie s\u0142u\u017cby maj\u0105 m.in. wgl\u0105d w sie\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 mi\u0119dzy u\u017cytkownikami szyfrowanych komunikator\u00f3w takich jak Whatsapp i Signal.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8746015,nyt-rosja-zbudowala-arsenal-nowych-narzedzi-do-inwigilacji-w-intern.html", "date_published": "2023-07-03T19:31:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawa-Rzym. LOT uruchomi po\u0142\u0105czenia na trasie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wouktkuTURBXy83MzQxNDQ1YS1mZGJiLTQ3NDAtOTZmYS04YTZjMTg3YjJjNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PLL LOT 30 pa\u017adziernika br. rozpoczn\u0105 rejsy z warszawskiego Lotniska Chopina na Lotnisko Rzym-Fiumicino - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek sp\u00f3\u0142ka. Loty b\u0119d\u0105 wykonywane Boeingami 737 MAX 8, a podr\u00f3\u017c potrwa ok. dw\u00f3ch godzin.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8745807,warszawa-rzym-lot-uruchomi-polaczenia-na-trasie.html", "date_published": "2023-07-03T16:11:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu straci\u0142 wobec euro i dolara, zyska\u0142 do franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 17.30 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego, a zyska\u0142a do franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,43 z\u0142, frank szwajcarski 4,53 z\u0142, a dolar \u2013 4,06 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8745705,kurs-walut-zloty-w-poniedzialek-po-poludniu-stracil-wobec-euro-i-dola.html", "date_published": "2023-07-03T15:43:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezrobocie w Chinach. Pekin dop\u0142aci za zatrudnienie m\u0142odych os\u00f3b?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZzktkuTURBXy8wNWRjMmVlYi1iYTAwLTQ4MzQtOTdjYi1mM2FkM2VjZWJkYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Chinach przesz\u0142o jedna pi\u0105ta os\u00f3b w wieku 16-24 lat nie ma pracy. Pekin chce ratowa\u0107 sytuacj\u0119, oferuj\u0105c dop\u0142aty w wysoko\u015bci do 1500 juan\u00f3w (ok. 800 z\u0142) za ka\u017cd\u0105 nowo zatrudnion\u0105 m\u0142od\u0105 osob\u0119 - informuje w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8745703,bezrobocie-w-chinach-pekin-doplaci-za-zatrudnienie-mlodych-osob.html", "date_published": "2023-07-03T15:38:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MRiT planuje uproszczenie zatrudniania cudzoziemc\u00f3w spoza UE? Oto co mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiUktkuTURBXy81NWJkNjA0Yi0wZWRlLTRmNzEtYTcyMi1kOTE5ZTc3MmQzMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8745695,mrit-planuje-uproszczenie-zatrudniania-cudzoziemcow-spoza-ue-oto-co-m.html", "date_published": "2023-07-03T14:58:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z jakimi partiami identyfikuj\u0105 si\u0119 Polacy? Oto najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u015br\u00f3d ankietowanych Polak\u00f3w 44 proc. nie wskaza\u0142o \u017cadnego z ugrupowa\u0144 na scenie politycznej, jako im bliskiego; 40 proc. jednoznacznie wskaza\u0142o na ugrupowanie, z kt\u00f3rym si\u0119 identyfikuje, za\u015b 16 proc. potrafi\u0142o wymieni\u0107 ugrupowanie, kt\u00f3re jest im &quot;nieco bli\u017csze ni\u017c inne&quot; - wynika z sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8745683,z-jakimi-partiami-identyfikuja-sie-polacy-oto-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-07-03T14:29:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u USA spad\u0142 w czerwcu [DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxMktkuTURBXy83MTYzMDA4OC02MDc3LTQ1ZTktYmQ0Ny1kODgyNjNkODAyNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8745667,wskaznik-pmi-dla-przemyslu-usa-spadl-w-czerwcu-dane.html", "date_published": "2023-07-03T13:57:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MON: Kolejna wyrzutnia ma\u0142ej Narwi dostarczona do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y_jktkuTURBXy83NjRjZDAwOC03NTRiLTQ1MGMtYTA0Zi1kMjlkMjg5M2RkNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejna wyrzutnia pocisk\u00f3w systemu obrony powietrznej kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu &quot;ma\u0142a Narew&quot; zosta\u0142a dostarczona do Polski - poinformowa\u0142 minister obrony Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8745662,mon-kolejna-wyrzutnia-malej-narwi-dostarczona-do-polski.html", "date_published": "2023-07-03T13:50:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kara \u015bmierci w Iranie. Od stycznia do lipca ponad 300 egzekucji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eihktkuTURBXy9mN2FjNDM4Zi1mZjc0LTRkYzQtOGUxNy0xNTRlYmJjNTA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia do lipca 2023 w Iranie wykonano 354 egzekucje, co oznacza wzrost o 36 proc. - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek norweska organizacja Iran Human Rights (IHR). W ca\u0142ym 2022 roku Teheran przeprowadzi\u0142 582 egzekucje.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8745647,kara-smierci-w-iranie-od-stycznia-do-lipca-ponad-300-egzekucji.html", "date_published": "2023-07-03T13:36:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen \u0142\u0105czy sp\u00f3\u0142ki kolejowe; Lotos Kolej przej\u0105\u0142 maj\u0105tek Orlen KolTrans", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8745633,orlen-laczy-spolki-kolejowe-lotos-kolej-przejal-majatek-orlen-koltran.html", "date_published": "2023-07-03T13:08:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Planujemy wybory parlamentarne i referendum w tym samym czasie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mt_ktkuTURBXy80NTIzOTUwYi1lYjM4LTQwYzgtOGVmYi0yNDg0OTRiYmZmNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce planujemy wybory parlamentarne i referendum ws. relokacji migrant\u00f3w w tym samym czasie, tak\u017ce po to, by koszty by\u0142y ni\u017csze; przeprowadzenie ich osobno to dodatkowe koszty - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8745623,premier-planujemy-wybory-parlamentarne-i-referendum-w-tym-samym-czasi.html", "date_published": "2023-07-03T12:49:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bezpieczny kredyt\". Szef MRiT: W programie trudno upatrywa\u0107 wzrostu cen mieszka\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W programie bezpieczny kredyt trudno jest upatrywa\u0107 wzrostu cen na rynku nieruchomo\u015bci - oceni\u0142 podczas poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8745613,bezpieczny-kredyt-szef-mrit-w-programie-trudno-upatrywac-wzrostu-c.html", "date_published": "2023-07-03T12:36:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Charakterystyka standardu USB-C", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RiCktkuTURBXy9iMjE2OTAxMS00NzUwLTQwNDctODM4MS0zYjBjNGNjYmI5MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Standard \u0142adowania USB-C to specyfikacja technologiczna okre\u015blaj\u0105ca spos\u00f3b \u0142adowania i transferu danych przez porty USB-C. USB-C (Universal Serial Bus Type-C) to uniwersalny standard \u0142\u0105czno\u015bci, kt\u00f3ry zast\u0119puje starsze typy port\u00f3w USB, takie jak USB-A i USB-B.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8745611,charakterystyka-standardu-usb-c.html", "date_published": "2023-07-03T12:33:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tegoroczni maturzy\u015bci mog\u0105 mie\u0107 problem ze z\u0142o\u017ceniem dokument\u00f3w na zagraniczne studia w terminie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VPpktkuTURBXy84OGRjZGI0Ny0zMDI3LTQ0YTAtYTVkMC0wZGZmYTQ5ZWUzMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko w samej Europie, nie wliczaj\u0105c Polski, jest prawie 2 300 uniwersytet\u00f3w. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci dostosowania harmonogramu matur do wewn\u0119trznego terminarza rekrutacyjnego ka\u017cdej z tych jednostek - oceni\u0142 dyrektor CKE Marcin Smolik w odpowiedzi na pytania Rzecznika Praw Obywatelskich.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8745596,tegoroczni-maturzysci-moga-miec-problem-ze-zlozeniem-dokumentow-na-zag.html", "date_published": "2023-07-03T12:20:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Reakcja Putina na bunt Prigo\u017cyna by\u0142a s\u0142aba", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Reakcja W\u0142adimira Putina na bunt Jewgienija Prigo\u017cyna, lidera najemniczej Grupy Wagnera, by\u0142a s\u0142aba - oceni\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie z CNN. Wed\u0142ug niego w\u0142adza Putina rozpada si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8745592,zelenski-reakcja-putina-na-bunt-prigozyna-byla-slaba.html", "date_published": "2023-07-03T12:16:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko Chopina obs\u0142u\u017cy\u0142o w tym roku ju\u017c ponad 8,3 mln pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na lotnisku Chopina w Warszawie od pocz\u0105tku roku odprawiono 8,3 mln pasa\u017cer\u00f3w, z czego tylko w czerwcu by\u0142o to 1,8 mln - przekaza\u0142 w &quot;Go\u015bciu Specjalnym PAP&quot; prezes Polskich Port\u00f3w Lotniczych SA Stanis\u0142aw Wojtera.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8745573,lotnisko-chopina-obsluzylo-w-tym-roku-juz-ponad-83-mln-pasazerow.html", "date_published": "2023-07-03T11:50:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka gospodarka potrzebuje 1,5 mln imigrant\u00f3w rocznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uc4ktkuTURBXy8wOTdjMDJlZC0zNjkzLTRmMzYtOWViMi1lNWFhMjQ4YmQyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby przeciwdzia\u0142a\u0107 niedoborom pracownik\u00f3w, Niemcy potrzebuj\u0105 1,5 miliona imigrant\u00f3w rocznie \u2013 szacuje ekonomistka Monika Schnitzer. Przy tym specjali\u015bci nie musz\u0105 koniecznie zna\u0107 j\u0119zyka niemieckiego \u2013 wa\u017cniejsze jest, aby pracownicy urz\u0119du imigracyjnego m\u00f3wili po angielsku \u2013 wyja\u015bni\u0142a Schnitzer, stoj\u0105ca na czele rz\u0105dowej rady ekspert\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8745570,niemiecka-gospodarka-potrzebuje-15-mln-imigrantow-rocznie.html", "date_published": "2023-07-03T11:41:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dani\u0142ow dla \u201eBild\u201d: Rozpad Federacji Rosyjskiej jest ju\u017c nie do zatrzymania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ndWktkuTURBXy82NjczMTJlYS1kY2EzLTRhNjgtOWExNi0xYWY3Y2NlY2E2MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin, dyktator z Kremla, utraci\u0142 kontrol\u0119 nad swoim krajem. Rosja si\u0119 rozpadnie i \u015bwiat musi si\u0119 na to przygotowa\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 O\u0142eksij Dani\u0142ow, sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony, w rozmowie z dziennikiem \u201eBild\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8745566,danilow-dla-bild-rozpad-federacji-rosyjskiej-jest-juz-nie-do-zatrzy.html", "date_published": "2023-07-03T11:33:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W czerwcu 2023 r. wzros\u0142a \u015brednia cena m kw. mieszka\u0144. Gdzie podwy\u017cka by\u0142a najwy\u017csza?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/azSktkuTURBXy9iYzExYjBiMC00MThmLTRjNmUtYjRhMi0xZjE2ZDk2ZGMxNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu 2023 r. w czterech z siedmiu najwi\u0119kszych metropolii Polski wzros\u0142a \u015brednia cena metra kwadratowego mieszka\u0144 \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek platforma analityczna BIG DATA RynekPierwotny.pl. Dodano, \u017ce najwi\u0119cej w Poznaniu - o 3 proc. do 11012 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8745559,w-czerwcu-2023-r-wzrosla-srednia-cena-m-kw-mieszkan-gdzie-podwyzka.html", "date_published": "2023-07-03T11:24:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rumunia zmodernizuje kupione od Norwegii my\u015bliwce F-16. Specjaln\u0105 zgod\u0119 wyda\u0142y USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vycktkuTURBXy84NjA4MzYxNi1hZDM1LTQxNjItYjA5My00YTI0NzZmNjVhOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Rumunii otrzyma\u0142 zgod\u0119 w\u0142adz USA na modernizacj\u0119 zakupionych w Norwegii my\u015bliwc\u00f3w F-16. W sumie rumu\u0144skie si\u0142y zbrojne naby\u0142y tam 32 takie maszyny. Wed\u0142ug medi\u00f3w ameryka\u0144ski Departament Stanu zatwierdzi\u0142 ju\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 doposa\u017cenia samolot\u00f3w bojowych, kt\u00f3re Rumunia w czerwcu sprowadzi\u0142a z Norwegii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8745535,rumunia-zmodernizuje-kupione-od-norwegii-mysliwce-f-16-specjalna-zgod.html", "date_published": "2023-07-03T10:27:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Amsterdamie chce zmniejszy\u0107 kolejki. Pom\u00f3c maj\u0105 nowe zasady kontroli bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V7FktkuTURBXy8zMTdhYzI0MS1lZDdhLTRmMDgtYTMzNS1lZjg0YTUzNDU0NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Port lotniczy Schiphol w Amsterdamie zdecydowa\u0142 o wprowadzeniu przedzia\u0142\u00f3w czasowych (time slots) do kontroli bezpiecze\u0144stwa, aby walczy\u0107 z kolejkami - informuje dyrekcja portu lotniczego w stolicy Holandii.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8745528,lotnisko-w-amsterdamie-chce-zmniejszyc-kolejki-pomoc-maja-nowe-zasady.html", "date_published": "2023-07-03T10:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: W nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach poprawi si\u0119 aktywno\u015b\u0107 w krajowej gospodarce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gbCktkuTURBXy8zYjhkNTA4OS02YTVjLTQ5OTItYjcxNC1jMDdlODcyN2Q1YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do\u0142ek koniunktury za nami; w kolejnych miesi\u0105cach oczekujemy poprawy aktywno\u015bci w krajowej gospodarce - prognozuje Sebastian Sajn\u00f3g z PIE w komentarzu do wska\u017anika PMI dot. polskiego przemys\u0142u. Doda\u0142, \u017ce odbudow\u0119 aktywno\u015bci przemys\u0142owej ma wspiera\u0107 ni\u017cszy wzrost koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8745488,pie-w-nadchodzacych-miesiacach-poprawi-sie-aktywnosc-w-krajowej-gospo.html", "date_published": "2023-07-03T09:49:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFiPR: Warto\u015b\u0107 um\u00f3w na dofinansowanie z UE to 353,1 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aGzktkuTURBXy9mOGRmODhmMy03YjhjLTQyNzQtYTZhYy0yNGFlOWZiYWUzMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 inwestycji, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dofinansowanie z Unii Europejskiej (UE) wynios\u0142a 590,7 mld z\u0142, poda\u0142o Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej (MFiPR). Wed\u0142ug um\u00f3w podpisanych kwota dofinansowania w cz\u0119\u015bci UE wynosi 353,1 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8745482,mfipr-wartosc-umow-na-dofinansowanie-z-ue-to-3531-mld-zl.html", "date_published": "2023-07-03T09:38:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP o wska\u017aniku PMI: Indeks pokazuje gwa\u0142towny spadek nowych zam\u00f3wie\u0144 i produkcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PBIktkuTURBXy9iYmRlYzIyYS1jY2RmLTQxY2MtOGY1ZC1kNzg3Mjk0ZDFhOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik koniunktury PMI w przetw\u00f3rstwie w czerwcu wskazuje na gwa\u0142towny spadek nowych zam\u00f3wie\u0144 i produkcji, po\u0142\u0105czony z nasilaniem si\u0119 tendencji dezinflacyjnych - wskazali w poniedzia\u0142kowym komentarzu analitycy PKO BP. Dodano, \u017ce subindeksy wskazuj\u0105 na s\u0142aby popyt na wyroby przemys\u0142owe.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8745476,pko-bp-o-wskazniku-pmi-indeks-pokazuje-gwaltowny-spadek-nowych-zamowi.html", "date_published": "2023-07-03T09:30:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czerwcowy wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u Niemiec spad\u0142 do 40,6 pkt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8745456,czerwcowy-wskaznik-pmi-dla-przemyslu-niemiec-spadl-do-406-pkt.html", "date_published": "2023-07-03T09:07:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W czerwcu wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u strefy euro spad\u0142 do 43,4 pkt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrZktkuTURBXy85NjZhZGYxZi01OGYxLTQ0ZTktOGQ1Zi04YjlkYjNjMWUxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8745450,w-czerwcu-wskaznik-pmi-dla-przemyslu-strefy-euro-spadl-do-434-pkt.html", "date_published": "2023-07-03T08:57:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CKE poda\u0142a wyniki egzamin\u00f3w \u00f3smoklasist\u00f3w. Znamy \u015bredni\u0105 punktacj\u0119 z wszystkich przedmiot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FHHktkuTURBXy8yOWFlMjNiMi02NmM3LTQ2MzUtOThkYi05MDlmZGM3NTY2MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uczniowie VIII klas szk\u00f3\u0142 podstawowych, kt\u00f3rzy w maju przyst\u0105pili do obowi\u0105zkowego egzaminu \u00f3smoklasisty, za rozwi\u0105zanie zada\u0144 z j\u0119zyka polskiego uzyskali \u015brednio 66 proc. punkt\u00f3w mo\u017cliwych do otrzymania, a z matematyki \u2013 53 proc. \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek Centralna Komisja Egzaminacyjna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8745438,cke-podala-wyniki-egzaminow-osmoklasistow-znamy-srednia-punktacje-z-w.html", "date_published": "2023-07-03T08:44:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UKNF: Badanie nie wykaza\u0142o nieprawid\u0142owo\u015bci w obrocie akcjami Elektrociep\u0142owni B\u0119dzin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cWktkuTURBXy81N2ZmN2JhYi04ZjFmLTRiYjEtYTU1Ni0wNmRiZTI4OWU2Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czynno\u015bci nadzorcze prowadzone przez Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego nie wykaza\u0142y nieprawid\u0142owo\u015bci w obrocie akcjami Elektrociep\u0142owni B\u0119dzin SA notowanymi na GPW - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w komunikacie UKNF.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8745433,uknf-badanie-nie-wykazalo-nieprawidlowosci-w-obrocie-akcjami-elektroc.html", "date_published": "2023-07-03T08:36:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Neutralno\u015b\u0107 klimatyczna: Do 2050 roku Belgia wyda 415 mld euro na transformacj\u0119 energetyczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z raportem opracowanym przez firm\u0119 konsultingow\u0105 McKinsey i cytowanym w poniedzia\u0142ek m.in. przez belgijski dziennik &quot;L'Echo&quot; i portal The Brussels Times, Belgia - kt\u00f3ra jest dziesi\u0119\u0107 razy mniejsza od Polski pod wzgl\u0119dem powierzchni i prawie cztery razy mniejsza pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015bci - musi wyda\u0107 do 2050 roku 415 miliard\u00f3w euro, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 swoje cele w dziedzinie &quot;neutralno\u015bci w\u0119glowej&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8745410,neutralnosc-klimatyczna-do-2050-roku-belgia-wyda-415-mld-euro-na-tran.html", "date_published": "2023-07-03T08:12:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a na LME dro\u017ceje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie rosn\u0105, a na rynki powraca apetyt na ryzyko w zwi\u0105zku z popraw\u0105 danych o inflacji w USA. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 0,8 proc. - po 8.383,00 USD za ton\u0119 - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8745401,miedz-na-lme-drozeje.html", "date_published": "2023-07-03T08:02:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamieszki we Francji: Ostatniej nocy zatrzymano 157 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oVKktkuTURBXy80YzVlMmQyNS0yM2NiLTQ5NzEtOTI0ZC02Mjg4YjllNGIxNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w zwi\u0105zku z nowymi zamieszkami po \u015bmierci 17-letniego Nahela zatrzymano we Francji 157 os\u00f3b - poinformowa\u0142o MSW. Na drogach publicznych dosz\u0142o do 352 po\u017car\u00f3w, spalonych zosta\u0142o 297 pojazd\u00f3w i uszkodzono 34 budynki. Zgin\u0105\u0142 stra\u017cak, trzech policjant\u00f3w i \u017candarm\u00f3w zosta\u0142o rannych; uszkodzono posterunek policji i koszary \u017candarmerii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8745392,zamieszki-we-francji-ostatniej-nocy-zatrzymano-157-osob.html", "date_published": "2023-07-03T07:50:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla Polski spad\u0142 m: m do 45,1 pkt w czerwcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnuktkuTURBXy9iYjI1NDJhNS1hZWY3LTQyMTUtYjEyMS04NTBhMDViZDEyZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8745381,wskaznik-pmi-dla-polski-spadl-m-m-do-451-pkt-w-czerwcu.html", "date_published": "2023-07-03T07:36:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pobo\u017cy: 500 dodatkowych funkcjonariuszy od poniedzia\u0142ku b\u0119dzie rozlokowywanych na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dU0ktktTURBXy8zMTc1N2Y1OC02NmJkLTQ0MmItYTJjNy0xOTY1MTI4NWIyMjUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Rozlokowanie dodatkowych si\u0142 do ochrony granicy z Bia\u0142orusi\u0105 - 500 policjant\u00f3w i kontrterroryst\u00f3w odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek i wtorek - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek w porannym wywiadzie dla Polsat News wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8745376,pobozy-500-dodatkowych-funkcjonariuszy-od-poniedzialku-bedzie-rozloko.html", "date_published": "2023-07-03T07:21:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d chce zwi\u0119kszy\u0107 bud\u017cet na dop\u0142aty do skupu zb\u00f3\u017c o co najmniej 39,33 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8745363,rzad-chce-zwiekszyc-budzet-na-doplaty-do-skupu-zboz-o-co-najmniej-393.html", "date_published": "2023-07-03T06:52:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen zwi\u0119kszy w 2024 roku nak\u0142ady inwestycyjne. B\u0119dzie szuka\u0142 okazji do przej\u0119\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lG8ktkuTURBXy8wNjczMGYzYi02NjliLTQyNjYtYjBkYy0wNzQwODVjNGVkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen szuka okazji do kolejnych akwizycji w Polsce i za granic\u0105, kt\u00f3re by\u0142yby korzystne biznesowo i pozwoli\u0142yby uzyska\u0107 synergie - poinformowa\u0142 prezes Daniel Obajtek. W 2024 roku nak\u0142ady inwestycyjne grupy b\u0119d\u0105 wy\u017csze ni\u017c 36 mld z\u0142 zaplanowane w tym roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8745359,orlen-zwiekszy-w-2024-roku-naklady-inwestycyjne-bedzie-szukal-okazji.html", "date_published": "2023-07-03T06:49:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oficjalnie PKN Orlen sta\u0142 si\u0119 Orlenem. S\u0105d zarejestrowa\u0142 ju\u017c zmian\u0119 nazwy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8745358,oficjalnie-pkn-orlen-stal-sie-orlenem-sad-zarejestrowal-juz-zmiane-na.html", "date_published": "2023-07-03T06:47:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wchodzi \"Bezpieczny kredyt\". Od dzi\u015b jest dost\u0119pny w tych bankach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od poniedzia\u0142ku osoby do 45. roku \u017cycia mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 o &quot;bezpieczny kredyt&quot; na zakup np. pierwszego mieszkania z pomoc\u0105 pa\u0144stwa. Oferuj\u0105 go ju\u017c cztery banki: PKO BP, Pekao SA, Alior Banku i Velo Banku, a kolejne finalizuj\u0105 zawarcie umowy w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8745353,wchodzi-bezpieczny-kredyt-od-dzis-jest-dostepny-w-tych-bankach.html", "date_published": "2023-07-03T06:43:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjskie ministerstwo obrony zwi\u0119kszy kontrol\u0119 nad blogerami relacjonuj\u0105cymi inwazj\u0119 na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSKktkuTURBXy8yYTg0ODk3Mi0yOTQzLTQ0NTItYWQ0Yy0wYmE0N2Q0YjdkNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie ministerstwo obrony chce wzmocni\u0107 kontrol\u0119 nad przestrzeni\u0105 informacyjn\u0105 w Rosji i zniszczy\u0107 reputacj\u0119 cz\u0119\u015bci tzw. bloger\u00f3w wojskowych relacjonuj\u0105cych inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 - pisze w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8745348,isw-rosyjskie-ministerstwo-obrony-zwiekszy-kontrole-nad-blogerami-rel.html", "date_published": "2023-07-03T06:41:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka AfD po raz pierwszy wygrywa wybory na burmistrza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41TktkuTURBXy82NjQxNWM5Yy03MTg4LTQ3ZjItOTdjNi0wOTQ4NjNjODJiYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po raz pierwszy radykalnie prawicowa AfD wygra\u0142a wybory na burmistrza. W niedziel\u0119, w drugiej turze g\u0142osowania w miasteczku Raguhn-Jessnitz w Saksonii- Anhalt, Hannes Loth z AfD pokona\u0142 niezale\u017cnego kandydata Nilsa Naumanna.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8745346,niemiecka-afd-po-raz-pierwszy-wygrywa-wybory-na-burmistrza.html", "date_published": "2023-07-03T06:40:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Google stworzy\u0142o superkomputer kwantowy bij\u0105cy na g\u0142ow\u0119 dotychczas istniej\u0105ce komputery", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8nktkuTURBXy9hNzBmOGI3Ni0yYWU5LTQzOTYtYjIwNy0yNWRmMzM1NWEzMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Google opracowa\u0142a prze\u0142omowy komputer kwantowy, natychmiast wykonuj\u0105cy obliczenia, kt\u00f3re innym superkomputerom zaj\u0119\u0142yby a\u017c kilkadziesi\u0105t lat. Najnowsza technologia firmy \u201eprzekracza mo\u017cliwo\u015bci istniej\u0105cych klasycznych superkomputer\u00f3w\u201d - twierdz\u0105 jej konstruktorzy, cytowani w niedziel\u0119 przez &quot;The Telegraph&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8745339,google-stworzylo-superkomputer-kwantowy-bijacy-na-glowe-dotychczas-ist.html", "date_published": "2023-07-03T06:37:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W poniedzia\u0142ek rano z\u0142oty straci\u0142 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/11rktkuTURBXy9lMDAwZDM3My0xYzIzLTQxZDgtYWJlOC02YzJmNjY4YzFlMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o blisko 4,44 z\u0142, dolar 4,06 z\u0142, a frank szwajcarski 4,54 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8745327,kursy-walut-w-poniedzialek-rano-zloty-stracil-wzgledem-glownych-walut.html", "date_published": "2023-07-03T06:30:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek ropy naftowej: Cena bary\u0142ki spad\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 0,16 proc., do 75,29 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 0,17 proc., do 70,52 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8745322,rynek-ropy-naftowej-cena-barylki-spadla.html", "date_published": "2023-07-03T06:25:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosyjska inwazja zmusi\u0142a jedn\u0105 czwart\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w do porzucenia swoich dom\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljrktkuTURBXy81MDIxZDQ0ZS1kOGQ0LTRmMWQtOTBmYy1mODI3YWJhMGY3MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku rosyjskiej inwazji jedna czwarta mieszka\u0144c\u00f3w Ukrainy zosta\u0142a zmuszona do opuszczenia swoich dom\u00f3w - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8745316,brytyjski-resort-obrony-rosyjska-inwazja-zmusila-jedna-czwarta-ukrain.html", "date_published": "2023-07-03T06:22:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile Polska s\u0142u\u017cba zdrowia wyda\u0142a na leczenie Ukrai\u0144c\u00f3w? [STATYSTYKI]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhfktkuTURBXy82MGNhZmQzNS02MTJjLTRhMjctODcxOC02YmM3NWEwNDMxNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na opiek\u0119 zdrowotn\u0105 dla ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w wydali\u015bmy w 2022 r. (czyli od wybuchu wojny) w sumie 582 mln z\u0142. Wyliczaj\u0105c bud\u017cet na ten cel, MZ i NFZ szacowa\u0142y wydatki na poziomie 2 mld z\u0142 na rok.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8745271,ile-polska-sluzba-zdrowia-wydala-na-leczenie-ukraincow-statystyki.html", "date_published": "2023-07-03T05:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konfederacja \u2014 liberalna alternatywa. Trzecia si\u0142a na chwil\u0119 czy na sta\u0142e?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ad2ktkuTURBXy9iM2RhZjBlZC1kYzIxLTQ1NDgtODZiMS0xNDk1MzgwM2E4ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konfederacja sta\u0142a si\u0119 liberaln\u0105 alternatyw\u0105 dla reszty sceny politycznej, kt\u00f3ra nie chce powiedzie\u0107 socjalowi \u201enie\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8745270,konfederacja--liberalna-alternatywa-trzecia-sila-na-chwile-czy-na-st.html", "date_published": "2023-07-03T05:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Banki centralne chc\u0105 mie\u0107 w\u0142asne cyfrowe waluty. Czym jest CBDS?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IffktkuTURBXy9mYTBmZThhOC1lOTllLTRhNzItOGIzNS03MzYxZTcyZTE1YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug stanu na czerwiec 2023 r. 11 kraj\u00f3w przyj\u0119\u0142o cyfrowe waluty bank\u00f3w centralnych (CBDC), dodatkowe 53 s\u0105 na zaawansowanym etapie planowania, a 46 bada ten temat.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8743709,banki-centralne-chca-miec-wlasne-cyfrowe-waluty-czym-jest-cbds.html", "date_published": "2023-07-03T04:30:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt na starszy dom lub lokal b\u0119dzie dro\u017cszy. Wyja\u015bniamy dlaczego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1BktkuTURBXy81NzI0ZjM0ZS1kN2FiLTQ0NDktOWMyZS1lZTQ1MzhlOWYwOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po 2030 r. osoby kupuj\u0105ce na kredyt starszy dom lub lokal mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 wy\u017cszego oprocentowania. Wyja\u015bniamy, z czego b\u0119dzie wynika\u0142a ta zmiana.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8744459,kredyt-na-starszy-dom-lub-lokal-bedzie-drozszy-wyjasniamy-dlaczego.html", "date_published": "2023-07-03T04:30:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE zmienia zasady gry na rynku smartfon\u00f3w. Telefony znowu b\u0119d\u0105 \u0142atwe w naprawie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOSktkuTURBXy8zMWI0OGE1Mi1kN2M0LTQ2MTUtOWQ1ZC02ODhhYzg3MjhkNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u0142o\u017cenia s\u0105 szczytne. Wyd\u0142u\u017cenie \u017cycia produkt\u00f3w ma si\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0107 na ochron\u0119 \u015brodowiska, ale nowe prawo wywo\u0142uje wiele kontrowersji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8744306,ue-zmienia-zasady-gry-na-rynku-smartfonow-telefony-znowu-beda-latwe-w.html", "date_published": "2023-07-03T04:30:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ChatGPT to pot\u0119\u017cne narz\u0119dzie w r\u0119kach przest\u0119pc\u00f3w. Jak obchodz\u0105 zabezpieczenia OpenAI?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VuFktkuTURBXy8xODA4NWJkNy01NDA4LTRkNjItYWUzYi0yN2FjOGE5OTBjZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja, w tym oparta na wielkich modelach j\u0119zykowych jak ChatGPT, otwiera nowe mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142niania przest\u0119pstw, a organom \u015bcigania daje nowe narz\u0119dzia ich wykrywania. Zyskaj\u0105te\u017c autorzy krymina\u0142\u00f3w i ich czytelnicy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8743625,chatgpt-to-potezne-narzedzie-w-rekach-przestepcow-jak-obchodza-zabezp.html", "date_published": "2023-07-03T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspres\u00f3wki b\u0119d\u0105 si\u0119 wyd\u0142u\u017ca\u0107. GDDKiA og\u0142osi w drugiej po\u0142owie roku 36 przetarg\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wo3ktkuTURBXy9jMDM4NjcwMS1lYTYzLTRmMGItYmQ3Yi00NzQxNTU5MzBmOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />36 przetarg\u00f3w zamierza og\u0142osi\u0107 GDDKiA w drugiej po\u0142owie roku. Poszuka wykonawc\u00f3w m.in. d\u0142ugich odcink\u00f3w trasy S10 ze Szczecina do Warszawy", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8745268,ekspresowki-beda-sie-wydluzac-gddkia-oglosi-w-drugiej-polowie-roku-36.html", "date_published": "2023-07-03T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Starbucks, Amazon, General Motors. Nadci\u0105ga fala strajk\u00f3w w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3tKktkuTURBXy9jZDcwZWRlNC01MGMyLTQ3NGItOWQ4Ni00YTVkMmQ2ZGFmNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od Starbucksa przez Amazon i UPS po Hollywood i General Motors \u2013 zwi\u0105zki zawodowe masowo zaczynaj\u0105 si\u0119 upomina\u0107 o podwy\u017cki i popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8745267,starbucks-amazon-general-motors-nadciaga-fala-strajkow-w-usa.html", "date_published": "2023-07-03T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]