[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Rosja zabija Saakaszwilego r\u0119kami gruzi\u0144skich w\u0142adz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rosja-zabija-saakaszwilego-rekami-gruzinskich-wladz,nId,6880199\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Rosja zabija Saakaszwilego r\u0119kami gruzi\u0144skich w\u0142adz\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rosja-zabija-saakaszwilego-rekami-gruzinskich-wladz/000FYS659FH5B4LP-C321.jpg\" /></a>- Rosja zabija r\u0119kami w\u0142adz w Tbilisi by\u0142ego przyw\u00f3dc\u0119 Gruzji i naszego obywatela Micheila Saakaszwilego. Zdecydowa\u0142em, \u017ce w ci\u0105gu najbli\u017cszych 48 godzin ambasador Gruzji w Ukrainie opu\u015bci Kij\u00f3w i uda si\u0119 na konsultacje do swojego kraju - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rosja-zabija-saakaszwilego-rekami-gruzinskich-wladz,nId,6880199", "date_published": "2023-07-03T21:47:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspertka: Niemcy potrzebuj\u0105 1,5 miliona migrant\u00f3w rocznie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspertka-niemcy-potrzebuja-1-5-miliona-migrantow-rocznie,nId,6880168\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspertka: Niemcy potrzebuj\u0105 1,5 miliona migrant\u00f3w rocznie\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspertka-niemcy-potrzebuja-1-5-miliona-migrantow-rocznie/000HCZ5LCQQG2YNF-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Niemcy chc\u0105 utrzyma\u0107 liczb\u0119 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w na sta\u0142ym poziomie, potrzebuj\u0105 1,5 miliona migrant\u00f3w rocznie - m\u00f3wi jedna z czo\u0142owych ekonomistek doradzaj\u0105cych niemieckiemu rz\u0105dowi. Monika Schnitzer oceni\u0142a tak\u017ce, \u017ce nowa ustawa o wykwalifikowanych pracownikach jest krokiem we w\u0142a\u015bciwym kierunku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspertka-niemcy-potrzebuja-1-5-miliona-migrantow-rocznie,nId,6880168", "date_published": "2023-07-03T20:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szkocja: Sze\u015bciolatka uratowa\u0142a \u017cycie mamy. Pomog\u0142a Alexa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-szesciolatka-uratowala-zycie-mamy-pomogla-alexa,nId,6880161\"><img align=\"left\" alt=\"Szkocja: Sze\u015bciolatka uratowa\u0142a \u017cycie mamy. Pomog\u0142a Alexa\" src=\"https://i.iplsc.com/szkocja-szesciolatka-uratowala-zycie-mamy-pomogla-alexa/000HCZ56VY8AQV7C-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bciolatka dwukrotnie uratowa\u0142a \u017cycie swojej 27-letniej mamy, u\u017cywaj\u0105c do tego wirtualnego asystenta g\u0142osowego Alexy. - Jest superbohaterk\u0105 - przyzna\u0142a kobieta w rozmowie z mediami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-szesciolatka-uratowala-zycie-mamy-pomogla-alexa,nId,6880161", "date_published": "2023-07-03T20:05:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie ma z naszej strony zgody na taki j\u0119zyk\". Lewica o klipie Donalda Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-ma-z-naszej-strony-zgody-na-taki-jezyk-lewica-o-klipie-d,nId,6880133\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie ma z naszej strony zgody na taki j\u0119zyk&quot;. Lewica o klipie Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-ma-z-naszej-strony-zgody-na-taki-jezyk-lewica-o-klipie-d/0007PXMU8UKD5NT5-C321.jpg\" /></a>Od momentu publikacji twitterowy klip Donalda Tuska po\u015bwi\u0119cony migrantom zarobkowym jest g\u0142\u00f3wnym tematem kampanijnej debaty. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dziennikarzy, komentator\u00f3w i publicyst\u00f3w nie rozumie, dlaczego przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej zdecydowa\u0142 si\u0119 na antyimigrancki przekaz, i jest wobec niego krytyczna. R\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d lider\u00f3w i liderek Lewicy klip Tuska wywo\u0142a\u0142 konsternacj\u0119. - Mo\u017ce autor powinien si\u0119 zastanowi\u0107, czy czego\u015b brzydkiego nie chlapn\u0105\u0142? - zastanawia si\u0119 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Lewicy Razem Adrian Zandberg.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-ma-z-naszej-strony-zgody-na-taki-jezyk-lewica-o-klipie-d,nId,6880133", "date_published": "2023-07-03T19:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roz\u0142o\u017cy\u0142 trutk\u0119 na szczury i spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 dziecka. Nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-rozlozyl-trutke-na-szczury-i-spowodowal-smierc-dziecka-nie-p,nId,6880159\"><img align=\"left\" alt=\"Roz\u0142o\u017cy\u0142 trutk\u0119 na szczury i spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 dziecka. Nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/rozlozyl-trutke-na-szczury-i-spowodowal-smierc-dziecka-nie-p/000H8TD1RJFI9R37-C321.jpg\" /></a>Henryk C., w\u0142a\u015bciciel kamienicy, kt\u00f3ry roz\u0142o\u017cy\u0142 w niej trutk\u0119 na szczury, powoduj\u0105c \u015bmier\u0107 14-miesi\u0119cznego dziecka, pozostanie na wolno\u015bci. Wcze\u015bniej w styczniu zosta\u0142 on skazany na dwa lata bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia, teraz jednak s\u0105d wyrok z\u0142agodzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-rozlozyl-trutke-na-szczury-i-spowodowal-smierc-dziecka-nie-p,nId,6880159", "date_published": "2023-07-03T19:20:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa Titana. Media: Przy jego budowie mieli pracowa\u0107 sta\u017cy\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-titana-media-przy-jego-budowie-mieli-pracowac-sta,nId,6880132\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa Titana. Media: Przy jego budowie mieli pracowa\u0107 sta\u017cy\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-titana-media-przy-jego-budowie-mieli-pracowac-sta/000HBGLUJLCYS2YN-C321.jpg\" /></a>Szef OceanGate Stockton Rush mia\u0142 zatrudni\u0107 sta\u017cyst\u00f3w z college'u do zaprojektowania system\u00f3w elektrycznych dla \u0142odzi podwodnej Titan - donosi &quot;The New Yorker&quot;. Dodatkowo - wed\u0142ug gazety - ignorowa\u0142 informacje o z\u0142ym stanie maszyny dostarczane przez ekspert\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-titana-media-przy-jego-budowie-mieli-pracowac-sta,nId,6880132", "date_published": "2023-07-03T19:14:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "70-latek by\u0142 w rosyjskiej niewoli. M\u00f3wi o biciu i torturowaniu elektrowstrz\u0105sami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-70-latek-byl-w-rosyjskiej-niewoli-mowi-o-biciu-i-torturowani,nId,6880124\"><img align=\"left\" alt=\"70-latek by\u0142 w rosyjskiej niewoli. M\u00f3wi o biciu i torturowaniu elektrowstrz\u0105sami\" src=\"https://i.iplsc.com/70-latek-byl-w-rosyjskiej-niewoli-mowi-o-biciu-i-torturowani/000FIPUNBQQJFIDC-C321.jpg\" /></a>100 dni w rosyjskiej niewoli sp\u0119dzi\u0142 w ubieg\u0142ym roku 70-letni bloger z miasteczka Ba\u0142aklija w obwodzie charkowskim. Ukrai\u0144ski portal TSN przekaza\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w tym czasie mia\u0142 by\u0107 torturowany elektrowstrz\u0105sami, bity i zmuszany do wsp\u00f3\u0142pracy z wrogiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-70-latek-byl-w-rosyjskiej-niewoli-mowi-o-biciu-i-torturowani,nId,6880124", "date_published": "2023-07-03T18:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meksyk: Burmistrz po\u015blubi\u0142 samic\u0119 kajmana. \"Ksi\u0119\u017cniczka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-meksyk-burmistrz-poslubil-samice-kajmana-ksiezniczka,nId,6880118\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Burmistrz po\u015blubi\u0142 samic\u0119 kajmana. &quot;Ksi\u0119\u017cniczka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-burmistrz-poslubil-samice-kajmana-ksiezniczka/000HCYP4HNT5B6X7-C321.jpg\" /></a>Burmistrz meksyka\u0144skiej gminy San Pedro Huamelula w stanie Oaxaca na po\u0142udniu kraju wzi\u0105\u0142 \u015blub z samic\u0105 kajmana. Wed\u0142ug niego ma to zapewni\u0107 lokalnej populacji dobrobyt.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-meksyk-burmistrz-poslubil-samice-kajmana-ksiezniczka,nId,6880118", "date_published": "2023-07-03T17:54:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Saakaszwili niepokoj\u0105co szczup\u0142y. Ujawniono zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-niepokojaco-szczuply-ujawniono-zdjecia,nId,6880095\"><img align=\"left\" alt=\"Saakaszwili niepokoj\u0105co szczup\u0142y. Ujawniono zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/saakaszwili-niepokojaco-szczuply-ujawniono-zdjecia/000HCYL6N853YNF3-C321.jpg\" /></a>Podczas kolejnej rozprawy przeciw by\u0142emu prezydentowi Gruzji Micheilowi Saakaszwilemu mogli\u015bmy zobaczy\u0107, jak aktualnie wygl\u0105da polityk. Jego zdj\u0119cia ujawni\u0142y przedstawicielka do spraw medi\u00f3w oraz opozycyjna telewizja. Wida\u0107 na nich, \u017ce opozycjonista jest niepokoj\u0105co szczup\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-niepokojaco-szczuply-ujawniono-zdjecia,nId,6880095", "date_published": "2023-07-03T17:19:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na promie. Du\u0144ska komisja: To nie by\u0142 wypadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-promie-dunska-komisja-to-nie-byl-wypadek,nId,6880102\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na promie. Du\u0144ska komisja: To nie by\u0142 wypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-promie-dunska-komisja-to-nie-byl-wypadek/000HCYNA3RNYXR0S-C321.jpg\" /></a>Podczas podr\u00f3\u017cy na promie Stena Spirit kobieta i dziecko wypadli za burt\u0119 wskutek \u015bwiadomego dzia\u0142ania - przekaza\u0142a du\u0144ska Komisja ds. Wypadk\u00f3w Morskich. Jak zaznaczono, nie by\u0142 to wypadek. Dwoje polskich obywateli - 36-letnia kobieta i 7-letni ch\u0142opiec wypad\u0142o z promu w czwartek. Dzi\u0119ki akcji ratunkowej zostali odnalezieni, jednak oboje zmarli w szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-promie-dunska-komisja-to-nie-byl-wypadek,nId,6880102", "date_published": "2023-07-03T17:14:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry chc\u0105 dalszego zwolnienia z sankcji na Rosj\u0119. Chodzi o produkty naftowe z ropy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-chca-dalszego-zwolnienia-z-sankcji-na-rosje-chodzi-o-p,nId,6880097\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry chc\u0105 dalszego zwolnienia z sankcji na Rosj\u0119. Chodzi o produkty naftowe z ropy\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-chca-dalszego-zwolnienia-z-sankcji-na-rosje-chodzi-o-p/00084D1C0NDVC13E-C321.jpg\" /></a>O przed\u0142u\u017cenie o kolejny rok zwolnienia z sankcji ma prosi\u0107 Uni\u0119 Europejsk\u0105 rz\u0105d w Budapeszcie - zapowiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto. Ma to pozwoli\u0107 bratys\u0142awskiej rafinerii nale\u017c\u0105cej do w\u0119gierskiego koncernu MOL na sprzeda\u017c w Czechach produkt\u00f3w naftowych pochodz\u0105cych z przetwarzania rosyjskiej ropy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-chca-dalszego-zwolnienia-z-sankcji-na-rosje-chodzi-o-p,nId,6880097", "date_published": "2023-07-03T16:58:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Start Romana Giertycha w wyborach pod znakiem zapytania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-start-romana-giertycha-w-wyborach-pod-znakiem-zapytania,nId,6879962\"><img align=\"left\" alt=\"Start Romana Giertycha w wyborach pod znakiem zapytania\" src=\"https://i.iplsc.com/start-romana-giertycha-w-wyborach-pod-znakiem-zapytania/000H7RVFD5NVIVX3-C321.jpg\" /></a>Roman Giertych w maju og\u0142osi\u0142 start w wyborach do Senatu. - B\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 w najbli\u017cszych wyborach do Senatu z okr\u0119gu obejmuj\u0105cego powiat pozna\u0144ski - zapowiedzia\u0142 w\u00f3wczas. Teraz jednak wiceprzewodnicz\u0105cy PO Tomasz Siemoniak przekaza\u0142, \u017ce start Giertycha stoi pod znakiem zapytania, jako \u017ce dotychczas nie zosta\u0142 on zg\u0142oszony do paktu senackiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-start-romana-giertycha-w-wyborach-pod-znakiem-zapytania,nId,6879962", "date_published": "2023-07-03T16:15:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy niezdecydowani. 44 procent nie wskazuje bliskiej im partii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polacy-niezdecydowani-44-procent-nie-wskazuje-bliskiej-im-pa,nId,6879928\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy niezdecydowani. 44 procent nie wskazuje bliskiej im partii\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-niezdecydowani-44-procent-nie-wskazuje-bliskiej-im-pa/000GFEK6GKGMS2XJ-C321.jpg\" /></a>Spo\u015br\u00f3d ankietowanych Polak\u00f3w 44 proc. nie wskaza\u0142o \u017cadnego z ugrupowa\u0144 na scenie politycznej jako im bliskiego. 40 proc. jednoznacznie wskaza\u0142o na ugrupowanie, z kt\u00f3rym si\u0119 identyfikuje, za\u015b 16 proc. potrafi\u0142o wymieni\u0107 ugrupowanie, kt\u00f3re jest im &quot;nieco bli\u017csze ni\u017c inne&quot; - wynika z sonda\u017cu CBOS. Parti\u0105, z kt\u00f3r\u0105 Polacy sk\u0142onni s\u0105 silnie si\u0119 identyfikowa\u0107, zdecydowanie najcz\u0119\u015bciej jest Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polacy-niezdecydowani-44-procent-nie-wskazuje-bliskiej-im-pa,nId,6879928", "date_published": "2023-07-03T15:59:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u0119dzyzdroje: O krok od tragedii. Pijani zataczali si\u0119 w morzu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-miedzyzdroje-o-krok-od-tragedii-pijani-zataczali-sie-w-morzu,nId,6879904\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0119dzyzdroje: O krok od tragedii. Pijani zataczali si\u0119 w morzu\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzyzdroje-o-krok-od-tragedii-pijani-zataczali-sie-w-morzu/000HCY1JPDPG6I4Y-C321.jpg\" /></a>&quot;Alkohol i woda to po\u0142\u0105czenie kt\u00f3re mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105&quot; - podkre\u015bli\u0142 WOPR w Mi\u0119dzyzdrojach, publikuj\u0105c nagranie ukazuj\u0105ce dw\u00f3ch pijanych, zataczaj\u0105cych si\u0119 w morzu m\u0119\u017cczyzn. Tym razem do tragedii nie dosz\u0142o, cho\u0107 by\u0142o blisko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-miedzyzdroje-o-krok-od-tragedii-pijani-zataczali-sie-w-morzu,nId,6879904", "date_published": "2023-07-03T15:30:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyko\u0144czona 11-latka trafi\u0142a na SOR. Lekarz ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wykonczona-11-latka-trafila-na-sor-lekarz-ostrzega,nId,6879809\"><img align=\"left\" alt=\"Wyko\u0144czona 11-latka trafi\u0142a na SOR. Lekarz ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/wykonczona-11-latka-trafila-na-sor-lekarz-ostrzega/000HCY29KL9K4UY9-C321.jpg\" /></a>11-letnia dziewczynka wybra\u0142a si\u0119 na urodziny kole\u017canki. W trakcie imprezy mia\u0142a by\u0107 pobudzona, a na drugi dzie\u0144 wpad\u0142a w marazm. Bywa\u0142a agresywna, jednocze\u015bnie wyko\u0144czona, mia\u0142a zaburzenia \u015bwiadomo\u015bci. Rodzice zawie\u017ali j\u0105 na SOR. - Podejrzewali\u015bmy alkohol. Jednak zaburzenia \u015bwiadomo\u015bci by\u0142y inne, niepokoj\u0105ce. Mieli\u015bmy test na narkotyki. Ku naszemu zdziwieniu, u 11-latki wysz\u0142a amfetamina. To by\u0142 szok - opowiada Krzysztof Tomczyk, lekarz, kt\u00f3ry przyjmowa\u0142 dziewczynk\u0119. I ostrzega rodzic\u00f3w: - B\u0105d\u017acie czujni. Wiek nie ma znaczenia, narkotyki...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wykonczona-11-latka-trafila-na-sor-lekarz-ostrzega,nId,6879809", "date_published": "2023-07-03T15:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skrzynia pe\u0142na pieni\u0119dzy przed domem dziecka. Wiadomo, kto stoi za ca\u0142\u0105 akcj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-skrzynia-pelna-pieniedzy-przed-domem-dziecka-wiadomo-kto-sto,nId,6879901\"><img align=\"left\" alt=\"Skrzynia pe\u0142na pieni\u0119dzy przed domem dziecka. Wiadomo, kto stoi za ca\u0142\u0105 akcj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/skrzynia-pelna-pieniedzy-przed-domem-dziecka-wiadomo-kto-sto/000HCXYAB014KHRC-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 przed domem dziecka w D\u0142ugiem w wojew\u00f3dztwie podkarpackim znaleziono nietypowy podarunek. Przy zostawionej tam metalowej skrzyni zobaczy\u0107 mo\u017cna by\u0142o kartk\u0119 z napisem &quot;Prosz\u0119 si\u0119 nie ba\u0107. Paczka to darowizna. Nic gro\u017anego&quot;. W \u015brodku znaleziono 100 tys. z\u0142otych i s\u0142odycze. Nie by\u0142o jednak wiadomo, kto by\u0142 darczy\u0144c\u0105. Okazuje si\u0119, \u017ce mia\u0142 nim by\u0107 youtuber Budda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-skrzynia-pelna-pieniedzy-przed-domem-dziecka-wiadomo-kto-sto,nId,6879901", "date_published": "2023-07-03T15:00:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Partia lemoniady wycofana. Ryzyko zanieczyszczenia szk\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-lemoniady-wycofana-ryzyko-zanieczyszczenia-szklem,nId,6879900\"><img align=\"left\" alt=\"Partia lemoniady wycofana. Ryzyko zanieczyszczenia szk\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/partia-lemoniady-wycofana-ryzyko-zanieczyszczenia-szklem/000HCY4AFFSSLNF7-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce producent lemoniady porzeczkowej podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wycofaniu jednej partii produktu. Powodem by\u0142a skarga konsumenta na obecno\u015b\u0107 fragmentu szk\u0142a w napoju. Chodzi o B\u0105belkow\u0105 Porzeczk\u0119 - lemoniad\u0119 porzeczkow\u0105 z m\u0142odym j\u0119czmieniem o konkretnym numerze partii i dacie wa\u017cno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-lemoniady-wycofana-ryzyko-zanieczyszczenia-szklem,nId,6879900", "date_published": "2023-07-03T14:51:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa Wagnera na Bia\u0142orusi. Na celowniku Polska i szczyt NATO w Wilnie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-na-bialorusi-na-celowniku-polska-i-szczyt-nato,nId,6879660\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera na Bia\u0142orusi. Na celowniku Polska i szczyt NATO w Wilnie?\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-na-bialorusi-na-celowniku-polska-i-szczyt-nato/000HCWRXCACUC2CJ-C321.jpg\" /></a>Obecno\u015b\u0107 najemnik\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna na Bia\u0142orusi mo\u017ce by\u0107 sygna\u0142em alarmowym dla Polski i pa\u0144stw Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Rozm\u00f3wcy Interii wskazuj\u0105 na kilka mo\u017cliwo\u015bci, a cz\u0119\u015b\u0107 z nich stanowi bezpo\u015brednie zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa naszego kraju. - \u0141ukaszenka mo\u017ce zagospodarowa\u0107 Prigo\u017cyna na w\u0142asny u\u017cytek - podkre\u015bla gen. Stanis\u0142aw Koziej. - Dostrzegam kilka innych zagro\u017ce\u0144, kt\u00f3re nale\u017cy bra\u0107 pod uwag\u0119 - wskazuje za\u015b prof. Jan Malicki. Jedno z nich - zdaniem eksperta - mo\u017ce dotyczy\u0107 zaplanowanego w lipcu szczytu NATO w Wilnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-na-bialorusi-na-celowniku-polska-i-szczyt-nato,nId,6879660", "date_published": "2023-07-03T13:34:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski genera\u0142: FSB rozmawia z CIA. Omawiaj\u0105 zmian\u0119 w\u0142adzy na Kremlu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-general-fsb-rozmawia-z-cia-omawiaja-zmiane-wladzy-,nId,6879830\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski genera\u0142: FSB rozmawia z CIA. Omawiaj\u0105 zmian\u0119 w\u0142adzy na Kremlu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-general-fsb-rozmawia-z-cia-omawiaja-zmiane-wladzy/000H1LE0641T3XGJ-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 tajne rozmowy rosyjskiej Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB) z ameryka\u0144sk\u0105 CIA - poinformowa\u0142 na antenie ukrai\u0144skiej telewizji genera\u0142 Myko\u0142a Ma\u0142omu\u017c, by\u0142y szef S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego Ukrainy (SZRU). Negocjacje maj\u0105 dotyczy\u0107 zmiany w\u0142adzy na Kremlu i bezpiecze\u0144stwa rosyjskiego arsena\u0142u j\u0105drowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-general-fsb-rozmawia-z-cia-omawiaja-zmiane-wladzy-,nId,6879830", "date_published": "2023-07-03T13:13:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa budowlana w Boles\u0142awcu. Pod gruzami zgin\u0105\u0142 32-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-katastrofa-budowlana-w-boleslawcu-pod-gruzami-zginal-32-letn,nId,6879773\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa budowlana w Boles\u0142awcu. Pod gruzami zgin\u0105\u0142 32-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-budowlana-w-boleslawcu-pod-gruzami-zginal-32-letn/000HCWMC0HEN04LM-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 32-letni mieszkaniec powiatu wieruszowskiego, kt\u00f3ry zosta\u0142 przygnieciony przez gruz z cz\u0119\u015bciowo zawalonej \u015bciany. Poszkodowanego wydobyto i rozpocz\u0119to reanimacj\u0119. Na miejsce wezwano tak\u017ce \u015bmig\u0142owiec LPR. Niestety, \u017cycia m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Przyczyny katastrofy wyja\u015bnia\u0107 b\u0119d\u0105 odpowiednie s\u0142u\u017cby. O godzinie 14 inspektor nadzoru budowlanego i prokuratura wci\u0105\u017c pracowali na miejscu katastrofy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-katastrofa-budowlana-w-boleslawcu-pod-gruzami-zginal-32-letn,nId,6879773", "date_published": "2023-07-03T13:00:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Polak zgin\u0105\u0142 w czasie zej\u015bcia ze szczytu Nanga Parbat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-polak-zginal-w-czasie-zejscia-ze-szczytu-nanga-parbat,nId,6879803\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Polak zgin\u0105\u0142 w czasie zej\u015bcia ze szczytu Nanga Parbat\" src=\"https://i.iplsc.com/media-polak-zginal-w-czasie-zejscia-ze-szczytu-nanga-parbat/000HCWVXGPA9GJBW-C321.jpg\" /></a>Polski himalaista zgin\u0105\u0142 w Himalajach. Schodzi\u0142 ze szczytu o\u015bmiotysi\u0119cznika Nanga Parbat le\u017c\u0105cego w zachodniej cz\u0119\u015bci Himalaj\u00f3w w Pakistanie. Informacj\u0119 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek profil na Facebooku Nanga Parbat Climbers.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-polak-zginal-w-czasie-zejscia-ze-szczytu-nanga-parbat,nId,6879803", "date_published": "2023-07-03T12:40:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty. Wyniki oczami nauczycieli. \"Zadowalaj\u0105ce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-wyniki-oczami-nauczycieli-zadowalajace,nId,6879725\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty. Wyniki oczami nauczycieli. &quot;Zadowalaj\u0105ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-wyniki-oczami-nauczycieli-zadowalajace/000HCWJ5R34CF239-C321.jpg\" /></a>Poznali\u015bmy wyniki tegorocznego egzaminu \u00f3smoklasisty. Jak posz\u0142o uczniom? Dyrektor CKE Marcin Smolik gratulowa\u0142 absolwentom. Nauczyciele podchodz\u0105 do sprawy z wi\u0119kszym dystansem. Matematyczka zauwa\u017ca, \u017ce \u015bredni wynik 53 proc. punkt\u00f3w nie jest najlepszy, ale bior\u0105c pod uwag\u0119 zdalne nauczanie - zadowalaj\u0105cy. Anglistka \u015bredniej 66 proc. punkt\u00f3w si\u0119 spodziewa\u0142a, cho\u0107 jedna rzecz j\u0105 zaskoczy\u0142a. A polonistka wskazuje na bardzo niskie wyniki uczni\u00f3w z Ukrainy i m\u00f3wi o &quot;gettoizacji mniejszo\u015bci ukrai\u0144skiej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-wyniki-oczami-nauczycieli-zadowalajace,nId,6879725", "date_published": "2023-07-03T12:34:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje gwiazdor medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Mia\u0142 zaledwie 30 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-gwiazdor-mediow-spolecznosciowych-mial-zaledwie-30-,nId,6879617\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje gwiazdor medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Mia\u0142 zaledwie 30 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-gwiazdor-mediow-spolecznosciowych-mial-zaledwie-30/000HCVR8SN00YXQW-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media obieg\u0142a informacja o odej\u015bciu znanego kulturysty Johannesa Lindnera. Jego poczynania na Instagramie \u015bledzi\u0142o dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w. Wiadomo\u015b\u0107 o nag\u0142ej \u015bmierci 30-latka potwierdzi\u0142a partnerka m\u0119\u017cczyzny. Zgon nast\u0105pi\u0142 z powodu p\u0119kni\u0119cia t\u0119tniaka, a sportowiec mia\u0142 wcze\u015bniej uskar\u017ca\u0107 si\u0119 na b\u00f3l szyi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-gwiazdor-mediow-spolecznosciowych-mial-zaledwie-30-,nId,6879617", "date_published": "2023-07-03T12:03:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski dow\u00f3dca o wozach z Francji. \"Nie nadaj\u0105 si\u0119 na kontrofensyw\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-dowodca-o-wozach-z-francji-nie-nadaja-sie-na-kontr,nId,6879689\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski dow\u00f3dca o wozach z Francji. &quot;Nie nadaj\u0105 si\u0119 na kontrofensyw\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-dowodca-o-wozach-z-francji-nie-nadaja-sie-na-kontr/000HCW10E390AFCE-C321.jpg\" /></a>Nie nadaj\u0105 si\u0119 na kontrofensyw\u0119, a wysy\u0142anie ich do ataku jest bezcelowe - takie wnioski p\u0142yn\u0105 z wypowiedzi jednego z ukrai\u0144skich dow\u00f3dc\u00f3w, kt\u00f3ry oceni\u0142 przekazane przez Francj\u0119 opancerzone wozy rozpoznawcze AMX-10 RC. Maszyny dobrze sprawdzaj\u0105 si\u0119 poza lini\u0105 frontu, ale nie nadaj\u0105 si\u0119 do walki w pierwszym szeregu. Powodem jest przede wszystkim zbyt cienki pancerz. - To ich g\u0142\u00f3wna s\u0142abo\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 agencji AFP ukrai\u0144ski wojskowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-dowodca-o-wozach-z-francji-nie-nadaja-sie-na-kontr,nId,6879689", "date_published": "2023-07-03T12:00:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces skrajnie prawicowej AfD. Maj\u0105 pierwszego burmistrza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sukces-skrajnie-prawicowej-afd-maja-pierwszego-burmistrza,nId,6879655\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces skrajnie prawicowej AfD. Maj\u0105 pierwszego burmistrza\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-skrajnie-prawicowej-afd-maja-pierwszego-burmistrza/000HCVX0GTQ93O5P-C321.jpg\" /></a>Skrajnie prawicowa Alternatywa dla Niemiec ma swojego pierwszego burmistrza. Hannes Loth wygra\u0142 wybory w Raguhn-Jessnitz w Saksonii-Anhalt.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sukces-skrajnie-prawicowej-afd-maja-pierwszego-burmistrza,nId,6879655", "date_published": "2023-07-03T11:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Planujemy przeprowadzi\u0107 wybory i referendum tego samego dnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-planujemy-przeprowadzic-wybory-i-referend,nId,6879726\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Planujemy przeprowadzi\u0107 wybory i referendum tego samego dnia\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-planujemy-przeprowadzic-wybory-i-referend/000HCWFGDSX8D7WY-C321.jpg\" /></a>- Planujemy przeprowadzi\u0107 w tym samym czasie wybory parlamentarne i referendum ws. relokacji imigrant\u00f3w. Dzi\u0119ki temu koszty b\u0119d\u0105 ni\u017csze - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Polityk potwierdzi\u0142, \u017ce referendum b\u0119dzie zawiera\u0142o jedno pytanie, a jego tre\u015b\u0107 podana b\u0119dzie w p\u00f3\u017aniejszym terminie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-planujemy-przeprowadzic-wybory-i-referend,nId,6879726", "date_published": "2023-07-03T11:11:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanka chce wiedzie\u0107, jak zgin\u0105\u0142 syn. Wojsko nie pozwala otworzy\u0107 trumny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanka-chce-wiedziec-jak-zginal-syn-wojsko-nie-pozwala-otw,nId,6879622\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanka chce wiedzie\u0107, jak zgin\u0105\u0142 syn. Wojsko nie pozwala otworzy\u0107 trumny \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanka-chce-wiedziec-jak-zginal-syn-wojsko-nie-pozwala-otw/000HCVTKKQ1XMBRU-C321.jpg\" /></a>Matka rosyjskiego \u017co\u0142nierza nie wierzy, \u017ce ten si\u0119 powiesi\u0142. Jest przekonana, \u017ce zabili go prze\u0142o\u017ceni. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, bo zosta\u0142 pobity za pija\u0144stwo. Kobiecie nie pozwolono jednak otworzy\u0107 trumny, a \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci szybko umorzono. Matka uwa\u017ca, \u017ce dow\u00f3dcy co\u015b przed ni\u0105 ukrywaj\u0105 i nie wierzy w samob\u00f3jstwo syna, podobnie jak jego koledzy, kt\u00f3rzy boj\u0105 si\u0119 m\u00f3wi\u0107 o tym publicznie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanka-chce-wiedziec-jak-zginal-syn-wojsko-nie-pozwala-otw,nId,6879622", "date_published": "2023-07-03T11:07:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w ustawie o referendum. Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-ustawie-o-referendum-do-sejmu-wplynal-projekt-pis,nId,6879692\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w ustawie o referendum. Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt PiS \" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-ustawie-o-referendum-do-sejmu-wplynal-projekt-pis/000GFEK6GKGMS2XJ-C321.jpg\" /></a>Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt pos\u0142\u00f3w PiS dotycz\u0105cy nowelizacji ustawy o referendum og\u00f3lnokrajowym. Nowelizacja dotyczy zorganizowania referendum w tym samym dniu, w kt\u00f3rym odbywaj\u0105 si\u0119 wybory: parlamentarne, prezydenckie czy do Parlamentu Europejskiego. Ujednolicona zosta\u0142a godzina g\u0142osowania. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-ustawie-o-referendum-do-sejmu-wplynal-projekt-pis,nId,6879692", "date_published": "2023-07-03T10:44:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uchatki na toksycznym haju. W\u0142\u0105czy\u0142 im si\u0119 agresor", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchatki-na-toksycznym-haju-wlaczyl-im-sie-agresor,nId,6879644\"><img align=\"left\" alt=\"Uchatki na toksycznym haju. W\u0142\u0105czy\u0142 im si\u0119 agresor\" src=\"https://i.iplsc.com/uchatki-na-toksycznym-haju-wlaczyl-im-sie-agresor/000HCVWK3N2CLY4M-C321.jpg\" /></a>\u017byj\u0105ce w Kalifornii lwy morskie sta\u0142y si\u0119 bardziej agresywne i zdarza si\u0119, \u017ce gryz\u0105 k\u0105pi\u0105cych si\u0119 ludzi. Dowiedz si\u0119, jak niebezpieczne s\u0105 ataki tych zwierz\u0105t, ilu ludzi ucierpia\u0142o oraz dlaczego uchatki nagle sta\u0142y si\u0119 tak agresywne. Wyja\u015bniamy te\u017c, co wsp\u00f3lnego z ich zachowaniem ma wykwit toksycznych alg w kalifornijskich wodach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchatki-na-toksycznym-haju-wlaczyl-im-sie-agresor,nId,6879644", "date_published": "2023-07-03T10:30:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty. \"Poradzili sobie naprawd\u0119 dobrze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-poradzili-sobie-naprawde-dobrze,nId,6879637\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty. &quot;Poradzili sobie naprawd\u0119 dobrze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-poradzili-sobie-naprawde-dobrze/000HCVSNC7W0BIP1-C321.jpg\" /></a>- Patrz\u0105c na \u015brednie wyniki, mo\u017cemy pogratulowa\u0107 \u00f3smoklasistom, ich rodzicom i nauczycielom. Z tymi zadaniami, kt\u00f3re by\u0142y na egzaminie, poradzili sobie naprawd\u0119 dobrze, nie gorzej ni\u017c w latach ubieg\u0142ych - m\u00f3wi Interii dyrektor CKE Marcin Smolik. Tak komentuje tegoroczne wyniki egzaminu \u00f3smoklasisty. Z kt\u00f3rymi zadaniami uczniowie poradzili sobie najlepiej, a kt\u00f3re sprawi\u0142y im trudno\u015b\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-poradzili-sobie-naprawde-dobrze,nId,6879637", "date_published": "2023-07-03T10:05:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uruchomili mobilne krematoria. \"Smr\u00f3d jest okropny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uruchomili-mobilne-krematoria-smrod-jest-okropny,nId,6879615\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uruchomili mobilne krematoria. &quot;Smr\u00f3d jest okropny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uruchomili-mobilne-krematoria-smrod-jest-okropny/000HCVR7W3N4JHQC-C321.jpg\" /></a>- Si\u0142y Zbrojne Ukrainy nadal niszcz\u0105 wroga w kierunku Zaporo\u017ca, uderzaj\u0105c w jego ty\u0142y w Melitopolu, Heniczesku i Berdia\u0144sku. Aby ukry\u0107 rzeczywiste straty, wr\u00f3g rozmie\u015bci\u0142 w regionie co najmniej kilka mobilnych krematori\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 Iwan Fiodorow. Burmistrz okupowanego Melitopola podkre\u015bli\u0142, \u017ce mieszka\u0144cy regionu skar\u017c\u0105 si\u0119 na okropny smr\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uruchomili-mobilne-krematoria-smrod-jest-okropny,nId,6879615", "date_published": "2023-07-03T09:47:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zenek Martyniuk zosta\u0142 obrzucony jajkami. Muzycy wydali o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zenek-martyniuk-zostal-obrzucony-jajkami-muzycy-wydali-oswia,nId,6879515\"><img align=\"left\" alt=\"Zenek Martyniuk zosta\u0142 obrzucony jajkami. Muzycy wydali o\u015bwiadczenie \" src=\"https://i.iplsc.com/zenek-martyniuk-zostal-obrzucony-jajkami-muzycy-wydali-oswia/000HCVNMS1RQFYL3-C321.jpg\" /></a>Zenek Martyniuk zosta\u0142 obrzucony jajkami podczas weekendowego koncertu we W\u0142odawie (woj. lubelskie). Do wydarze\u0144, kt\u00f3re rozegra\u0142y si\u0119 na scenie, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 zesp\u00f3\u0142 Dr Gree, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;s\u0142awna jajecznica z Zenka to nie nasza robota&quot;. Cz\u0142onkowie grupy muzycznej zaapelowali o szacunek dla drugiego cz\u0142owieka, bez wzgl\u0119du na to, jaki gatunek muzyki wykonuje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zenek-martyniuk-zostal-obrzucony-jajkami-muzycy-wydali-oswia,nId,6879515", "date_published": "2023-07-03T09:21:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Nie \u017cyje pisarka Wiktoria Amelina. Zmar\u0142a po ostrzale Kramatorska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-zyje-pisarka-wiktoria-amelina-zmarla-po-ostrzale,nId,6879558\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Nie \u017cyje pisarka Wiktoria Amelina. Zmar\u0142a po ostrzale Kramatorska\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nie-zyje-pisarka-wiktoria-amelina-zmarla-po-ostrzale/000HCVF6N9D5I59V-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska pisarka Wiktoria Amelina zmar\u0142a w wyniku obra\u017ce\u0144 odniesionych po rosyjskim ostrzale miasta Kramatorsk. Kobieta dokumentowa\u0142a rosyjskie zbrodnie pope\u0142niane w trakcie wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-zyje-pisarka-wiktoria-amelina-zmarla-po-ostrzale,nId,6879558", "date_published": "2023-07-03T09:13:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnice ogrod\u00f3w Bia\u0142ego Domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnice-ogrodow-bialego-domu,nId,6871356\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnice ogrod\u00f3w Bia\u0142ego Domu\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnice-ogrodow-bialego-domu/000HCCKT2OCM61JM-C321.jpg\" /></a>Ogrody Bia\u0142ego Domu to miejsce z kwiatami papie\u017ca, jab\u0142oniami, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do awantury i oknami, przez kt\u00f3re wygl\u0105da przyw\u00f3dca najpot\u0119\u017cniejszego pa\u0144stwa \u015bwiata. Odbywaj\u0105 si\u0119 tam \u015bluby i organizowane s\u0105 wa\u017cne konferencje prasowe. Jakie jeszcze tajemnice kryj\u0105 najlepiej chronione ogrody w USA? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnice-ogrodow-bialego-domu,nId,6871356", "date_published": "2023-07-03T09:06:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znamy wyniki egzamin\u00f3w \u00f3smoklasist\u00f3w. Jeden przedmiot poszed\u0142 im s\u0142abo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-ogloszono-wyniki,nId,6879571\"><img align=\"left\" alt=\"Znamy wyniki egzamin\u00f3w \u00f3smoklasist\u00f3w. Jeden przedmiot poszed\u0142 im s\u0142abo\" src=\"https://i.iplsc.com/znamy-wyniki-egzaminow-osmoklasistow-jeden-przedmiot-poszedl/000HCVHZG9XXWOPI-C321.jpg\" /></a>Podano wyniki egzaminu \u00f3smoklasisty. Centralna Komisja Egzaminacyjna opublikowa\u0142a zbiorcze dane dotycz\u0105ce uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do test\u00f3w w wersji standardowej w pierwszym terminie. Absolwenci szk\u00f3\u0142 podstawowych swoje indywidualne wyniki mog\u0105 sprawdzi\u0107 od godziny 10 w poniedzia\u0142ek poprzez specjaln\u0105 aplikacj\u0119 ZIU.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-ogloszono-wyniki,nId,6879571", "date_published": "2023-07-03T08:28:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamieszki we Francji. Zgin\u0105\u0142 m\u0142ody stra\u017cak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-we-francji-zginal-mlody-strazak,nId,6879514\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszki we Francji. Zgin\u0105\u0142 m\u0142ody stra\u017cak\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszki-we-francji-zginal-mlody-strazak/000HCV66UIYCVD7U-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 24-letni stra\u017cak, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w akcji ga\u015bniczej w jednej z p\u00f3\u0142nocnych cz\u0119\u015bci Pary\u017ca. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna wraz z 200 innymi stra\u017cakami walczy\u0142 z ogniem trawi\u0105cym podpalone przez protestuj\u0105cych samochody. Media donosz\u0105, \u017ce przeszed\u0142 zawa\u0142 serca i zmar\u0142 w szpitalu, mimo \u017ce b\u0142yskawicznie udzielono mu pomocy. Brutalne protesty przetaczaj\u0105 si\u0119 przez Francj\u0119 od wtorkowej nocy, kiedy to policjant zastrzeli\u0142 podczas kontroli 17-letniego Nahela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-we-francji-zginal-mlody-strazak,nId,6879514", "date_published": "2023-07-03T08:23:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przez 30 lat ukrywa\u0142 \u015bmier\u0107 matki. Wzbogaci\u0142 si\u0119 o setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-30-lat-ukrywal-smierc-matki-wzbogacil-sie-o-setki-tysi,nId,6879484\"><img align=\"left\" alt=\"Przez 30 lat ukrywa\u0142 \u015bmier\u0107 matki. Wzbogaci\u0142 si\u0119 o setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-30-lat-ukrywal-smierc-matki-wzbogacil-sie-o-setki-tysi/000HCUPWH6I0II4Y-C321.jpg\" /></a>Ukrywa\u0142 \u015bmier\u0107 matki przez ponad 30 lat i pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 jej to\u017csamo\u015bci\u0105, by czerpa\u0107 z tego korzy\u015bci: pobiera\u0142 jej \u015bwiadczenia, pra\u0142 brudne pieni\u0105dze, korzysta\u0142 z jej kont bankowych i zaci\u0105ga\u0142 na kobiet\u0119 kolejne kredyty. Oskar\u017cony Kalifornijczyk Felix Zampach przyzna\u0142, \u017ce wzbogaci\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b o nawet 800 tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Ameryka\u0144skie w\u0142adze okre\u015blaj\u0105 oszustwo najwi\u0119kszym i najd\u0142u\u017cej trwaj\u0105cym w historii ca\u0142ego dystryktu. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi teraz do 25 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-30-lat-ukrywal-smierc-matki-wzbogacil-sie-o-setki-tysi,nId,6879484", "date_published": "2023-07-03T08:14:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Manifestanci okradli salon samochodowy. Wyje\u017cd\u017cali volkswagenami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-manifestanci-okradli-salon-samochodowy-wyjezdzali-vo,nId,6879499\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Manifestanci okradli salon samochodowy. Wyje\u017cd\u017cali volkswagenami\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-manifestanci-okradli-salon-samochodowy-wyjezdzali-vo/000HCV0H78LBRXE6-C321.jpg\" /></a>157 os\u00f3b zosta\u0142o aresztowanych w trakcie niedzielnych protest\u00f3w we Francji. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z pl\u0105drowania salonu samochodowego w Marsylii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-manifestanci-okradli-salon-samochodowy-wyjezdzali-vo,nId,6879499", "date_published": "2023-07-03T08:00:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podwy\u017cszone st\u0119\u017cenie arsenu w powietrzu. Ostrze\u017cenia na Dolnym \u015al\u0105sku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-podwyzszone-stezenie-arsenu-w-powietrzu-ostrzezenia-na-dolny,nId,6879473\"><img align=\"left\" alt=\"Podwy\u017cszone st\u0119\u017cenie arsenu w powietrzu. Ostrze\u017cenia na Dolnym \u015al\u0105sku\" src=\"https://i.iplsc.com/podwyzszone-stezenie-arsenu-w-powietrzu-ostrzezenia-na-dolny/000HCUDQ2IGN14KH-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105 przed podwy\u017cszonym st\u0119\u017ceniem arsenu na Dolnym \u015al\u0105sku. Alerty wydano w dw\u00f3ch miastach regionu, kt\u00f3re zamieszkuje prawie 190 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142\u00f3wny Inspektorat Ochrony \u015arodowiska wskaza\u0142 grupy szczeg\u00f3lnie zagro\u017cone i zaapelowa\u0142, aby w przypadku zaobserwowania niepokoj\u0105cych objaw\u00f3w skontaktowa\u0107 si\u0119 z lekarzem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-podwyzszone-stezenie-arsenu-w-powietrzu-ostrzezenia-na-dolny,nId,6879473", "date_published": "2023-07-03T07:44:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaniku\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kanikula,nId,6879525\"><img align=\"left\" alt=\"Kaniku\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/kanikula/000GTOXEBS31VFG1-C321.jpg\" /></a>Mimo wywo\u0142ywanych przez parti\u0119 w\u0142adzy paroksyzm\u00f3w zwi\u0105zanych z awantur\u0105 o imigrant\u00f3w, kt\u00f3ra przy okazji brutalnie podzieli\u0142a opozycj\u0119, polska polityka wchodzi w\u0142a\u015bnie w okres kaniku\u0142y. Spo\u015br\u00f3d wszystkich graczy jedynie PiS ju\u017c wie, \u017ce w wyborcz\u0105 jesie\u0144 wkroczy jako formacja silnie skonsolidowana wewn\u0119trznie, co zamanifestowano podczas niedawnej konwencji programowej w Bogatyni. Opozycja za\u015b trwa w rozedrganiu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kanikula,nId,6879525", "date_published": "2023-07-03T07:36:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja chce ograniczy\u0107 zasi\u0142ki dla migrant\u00f3w. \"Ugruntowywa\u0142y wykluczenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-chce-ograniczyc-zasilki-dla-migrantow-ugruntowywaly-,nId,6879482\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja chce ograniczy\u0107 zasi\u0142ki dla migrant\u00f3w. &quot;Ugruntowywa\u0142y wykluczenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-chce-ograniczyc-zasilki-dla-migrantow-ugruntowywaly/000HCUEOX1CL2EWE-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Szwecji zapowiadaj\u0105 wprowadzenie zmian w programach socjalnych dla nowo przyby\u0142ych imigrant\u00f3w. Zasi\u0142ki maj\u0105 by\u0107 dostosowane tak, by wynagradza\u0142y &quot;odpowiedzialno\u015b\u0107 za w\u0142asne \u015brodki do \u017cycia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-chce-ograniczyc-zasilki-dla-migrantow-ugruntowywaly-,nId,6879482", "date_published": "2023-07-03T06:50:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protesty we Francji. S\u0105 pierwsze wyroki dla uczestnik\u00f3w zamieszek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-we-francji-sa-pierwsze-wyroki-dla-uczestnikow-zamie,nId,6879458\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty we Francji. S\u0105 pierwsze wyroki dla uczestnik\u00f3w zamieszek\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-we-francji-sa-pierwsze-wyroki-dla-uczestnikow-zamie/000HCU9Z83O5RFSQ-C321.jpg\" /></a>Francuskie media informuj\u0105 o pierwszych wyrokach dla uczestnik\u00f3w zamieszek, kt\u00f3re wybuch\u0142y po tym, jak policjant zastrzeli\u0142 w trakcie kontroli drogowej nastoletniego Nahela. Dw\u00f3ch zatrzymanych s\u0105d skaza\u0142 na wi\u0119zienie w zawieszeniu, a tak\u017ce nakaza\u0142 prace spo\u0142eczne i odbycie specjalnego kursu. Jednocze\u015bnie pojawiaj\u0105 si\u0119 doniesienia, \u017ce niedzielna noc by\u0142a we francuskich miastach zdecydowanie spokojniejsza ni\u017c poprzednie. Dosz\u0142o do nielicznych star\u0107, a policja zatrzyma\u0142a znacznie mniej os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-we-francji-sa-pierwsze-wyroki-dla-uczestnikow-zamie,nId,6879458", "date_published": "2023-07-03T06:15:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie b\u0119dzie zwyci\u0119zc\u00f3w\". Miedwiediew ostrzega przed nuklearn\u0105 apokalips\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-bedzie-zwyciezcow-miedwiediew-ostrzega-przed-nuklearna-a,nId,6879461\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie b\u0119dzie zwyci\u0119zc\u00f3w&quot;. Miedwiediew ostrzega przed nuklearn\u0105 apokalips\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-bedzie-zwyciezcow-miedwiediew-ostrzega-przed-nuklearna-a/0007TYKNIUOXL8BW-C321.jpg\" /></a>&quot;Nuklearna apokalipsa jest nie tylko mo\u017cliwa, ale tak\u017ce ca\u0142kiem prawdopodobna&quot; - pisze Dmitrij Miedwiediew. By\u0142y prezydent Rosji, obecnie jeden z najpopularniejszych propagandyst\u00f3w Kremla, przekonuje, \u017ce plany kraj\u00f3w Zachodu mog\u0105 doprowadzi\u0107 do starcia atomowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-bedzie-zwyciezcow-miedwiediew-ostrzega-przed-nuklearna-a,nId,6879461", "date_published": "2023-07-03T06:01:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odnalaz\u0142a poszukiwane dziecko. Jest gwiazd\u0105 w\u0142oskiej telewizji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnalazla-poszukiwane-dziecko-jest-gwiazda-wloskiej-telewizj,nId,6879448\"><img align=\"left\" alt=\"Odnalaz\u0142a poszukiwane dziecko. Jest gwiazd\u0105 w\u0142oskiej telewizji\" src=\"https://i.iplsc.com/odnalazla-poszukiwane-dziecko-jest-gwiazda-wloskiej-telewizj/000HCU80HYD0UD70-C321.jpg\" /></a>W\u0142oska dziennikarka, prowadz\u0105ca popularny program &quot;Kto widzia\u0142?&quot;, wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w akcji poszukiwawczej zaginionego ch\u0142opca. Rozpozna\u0142a dziecko, gdy b\u0142\u0105ka\u0142o si\u0119 po pla\u017cy w jednej z w\u0142oskich miejscowo\u015bci niedaleko Rzymu. - To by\u0142o przeznaczenie, co\u015b niebywa\u0142ego - skomentowa\u0142a sytuacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnalazla-poszukiwane-dziecko-jest-gwiazda-wloskiej-telewizj,nId,6879448", "date_published": "2023-07-03T05:29:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzi\u015b wyniki egzaminu \u00f3smoklasisty. Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-dzis-wyniki-egzaminu-osmoklasisty-co-trzeba-wiedziec,nId,6874229\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b wyniki egzaminu \u00f3smoklasisty. Co trzeba wiedzie\u0107? \" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-wyniki-egzaminu-osmoklasisty-co-trzeba-wiedziec/000HCHJN8OSXBQTW-C321.jpg\" /></a>Na ten dzie\u0144 czekali wszyscy \u00f3smoklasi\u015bci i ich rodzice. Dzi\u015b og\u0142oszenie wynik\u00f3w egzaminu \u00f3smoklasisty. Jak je odebra\u0107 i co z nimi zrobi\u0107? Wyja\u015bniamy, jak b\u0119dzie przebiega\u0142 kolejny etap rekrutacji do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-dzis-wyniki-egzaminu-osmoklasisty-co-trzeba-wiedziec,nId,6874229", "date_published": "2023-07-03T05:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Torbiel wielko\u015bci pi\u0142ki lekarskiej. Pacjentka wa\u017cy\u0142a 123 kilogramy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-torbiel-wielkosci-pilki-lekarskiej-pacjentka-wazyla-123-kilo,nId,6878090\"><img align=\"left\" alt=\"Torbiel wielko\u015bci pi\u0142ki lekarskiej. Pacjentka wa\u017cy\u0142a 123 kilogramy\" src=\"https://i.iplsc.com/torbiel-wielkosci-pilki-lekarskiej-pacjentka-wazyla-123-kilo/000HCSIYQIDBF92H-C321.jpg\" /></a>Wielka torbiel jajnika o wadze pi\u0119ciu kilogram\u00f3w i wielko\u015bci pi\u0142ki lekarskiej uros\u0142a 52-letniej W\u0142oszce. Kobieta s\u0105dzi\u0142a, \u017ce uty\u0142a, dlatego nie zwraca\u0142a uwagi na swoj\u0105 chorob\u0119. Dopiero powa\u017cne objawy sk\u0142oni\u0142y j\u0105 do wizyty lekarskiej, po kt\u00f3rej zosta\u0142a skierowana wprost na st\u00f3\u0142 operacyjny. Rekonwalescencja trwa\u0142a dwa lata, a podczas leczenia pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce powa\u017cne powik\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-torbiel-wielkosci-pilki-lekarskiej-pacjentka-wazyla-123-kilo,nId,6878090", "date_published": "2023-07-03T05:00:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c nie przebiera\u0142 w s\u0142owach: Jestem oburzony, zdegustowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-nie-przebieral-w-slowach-jestem-oburzony-zdegustowany,nId,6879445\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c nie przebiera\u0142 w s\u0142owach: Jestem oburzony, zdegustowany\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-nie-przebieral-w-slowach-jestem-oburzony-zdegustowany/000HCU6ZH59WSA2H-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa spalenia Koranu podczas demonstracji w Sztokholmie. Po tym jak wiele pa\u0144stw arabskich skrytykowa\u0142o incydent w Szwecji, g\u0142os w sprawie zabra\u0142 tak\u017ce papie\u017c Franciszek. - Jestem oburzony i zdegustowany takimi czynami - podkre\u015bli\u0142 hierarcha i zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;wolno\u015b\u0107 wypowiedzi nie powinna by\u0107 nigdy u\u017cywana jako usprawiedliwienie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-nie-przebieral-w-slowach-jestem-oburzony-zdegustowany,nId,6879445", "date_published": "2023-07-03T04:40:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017any poniedzia\u0142ek? Dzi\u015b najwi\u0119ksze ryzyko zawa\u0142u serca. S\u0105 badania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-grozny-poniedzialek-dzis-najwieksze-ryzyko-zawalu-serca-sa-b,nId,6867002\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any poniedzia\u0142ek? Dzi\u015b najwi\u0119ksze ryzyko zawa\u0142u serca. S\u0105 badania\" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-poniedzialek-dzis-najwieksze-ryzyko-zawalu-serca-sa-b/000FYTQ3WJ2MXVNM-C321.jpg\" /></a>Nie lubisz poniedzia\u0142k\u00f3w? Jest naukowe potwierdzenie. Lekarze z Belfast Health and Social Care Trust i Royal College of Surgeons w Irlandii zauwa\u017cyli bowiem, \u017ce to w\u0142a\u015bnie w tym dniu statystycznie odnotowuje si\u0119 najwi\u0119cej przypadk\u00f3w zawa\u0142u serca, a pacjenci trafiaj\u0105 do szpitali z najci\u0119\u017cszymi przypadkami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-grozny-poniedzialek-dzis-najwieksze-ryzyko-zawalu-serca-sa-b,nId,6867002", "date_published": "2023-07-03T04:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morderstwo przyw\u00f3dcy meksyka\u0144skiej milicji. Nie \u017cyje Hipolito Mora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morderstwo-przywodcy-meksykanskiej-milicji-nie-zyje-hipolito,nId,6878120\"><img align=\"left\" alt=\"Morderstwo przyw\u00f3dcy meksyka\u0144skiej milicji. Nie \u017cyje Hipolito Mora\" src=\"https://i.iplsc.com/morderstwo-przywodcy-meksykanskiej-milicji-nie-zyje-hipolito/000HCSM0SA1BHHXC-C321.jpg\" /></a>Hilopito Mora, lider antynarkotykowej milicji obywatelskiej w meksyka\u0144skim stanie Michoacan, zosta\u0142 zamordowany w zasadzce jednego z przest\u0119pczych karteli - poda\u0142 portal Nmas. Mora dzia\u0142a\u0142 aktywnie w zwalczaniu lokalnych gang\u00f3w - to m.in. dzi\u0119ki jego dzia\u0142alno\u015bci policja odkry\u0142a i zlikwidowa\u0142a co najmniej kilka laboratori\u00f3w, w kt\u00f3rych nielegalnie produkowano narkotyki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morderstwo-przywodcy-meksykanskiej-milicji-nie-zyje-hipolito,nId,6878120", "date_published": "2023-07-03T04:31:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamieszki dotar\u0142y do Szwajcarii. Setka nastolatk\u00f3w atakowa\u0142a sklepy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-dotarly-do-szwajcarii-setka-nastolatkow-atakowala-,nId,6878114\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszki dotar\u0142y do Szwajcarii. Setka nastolatk\u00f3w atakowa\u0142a sklepy\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszki-dotarly-do-szwajcarii-setka-nastolatkow-atakowala/000HCSHJLXXUHX78-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bciu nastolatk\u00f3w zosta\u0142o aresztowanych w wyniku zamieszek w szwajcarskiej Lozannie - podaje ndtv.com. Wed\u0142ug portalu ich dzia\u0142ania by\u0142y inspirowane agresywnymi demonstracjami, kt\u00f3re maj\u0105 obecnie miejsce we Francji. Do zdarzenia dosz\u0142o w mie\u015bcie, gdzie zamieszkuje ludno\u015b\u0107 pos\u0142uguj\u0105ca si\u0119 j\u0119zykiem francuskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-dotarly-do-szwajcarii-setka-nastolatkow-atakowala-,nId,6878114", "date_published": "2023-07-03T04:20:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 495. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-495-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4429,akt,030607\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 495. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-495-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9XT0R5GUX741-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-495-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4429,akt,030607", "date_published": "2023-07-03T03:31:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 495. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-495-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4429,akt,030727\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 495. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-495-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9XT0R5GUX741-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-495-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4429,akt,030727", "date_published": "2023-07-03T03:31:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]