[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina: zwi\u0105zki jednop\u0142ciowe mog\u0105 zosta\u0107 zalegalizowane. Wojna zmieni\u0142a postrzeganie LGBT+", "description": "<img alt=\"Ukraina: zwi\u0105zki jednop\u0142ciowe mog\u0105 zosta\u0107 zalegalizowane. Wojna zmieni\u0142a postrzeganie LGBT+\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ltyak-ukraina-zwiazki-jednoplciowe-moga-zostac-zalegalizowane-wojna-zmienila-postrzeganie-lgbt-7168308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy Rosja napad\u0142a na Ukrain\u0119, do obrony stan\u0119li tak\u017ce przedstawiciele LGBT+. Teraz ukrai\u0144skie pa\u0144stwo chce pokaza\u0107, \u017ce ich dostrzega. W tamtejszym parlamencie jest projekt ustawy, kt\u00f3ra pozwoli na zawieranie jednop\u0142ciowych zwi\u0105zk\u00f3w partnerskich. To nie tylko krok w stron\u0119 r\u00f3wnych praw.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/ukraina-zwiazki-jednoplciowe-moga-zostac-zalegalizowane-wojna-zmienila-postrzeganie-lgbt-7168274?source=rss", "date_published": "2023-06-09 21:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wniosek o kontrol\u0119 wybor\u00f3w w Polsce. \"Znowu kto\u015b za nas musi walczy\u0107, \u017ceby w Polsce by\u0142y zachowane normy prawa\"", "description": "<img alt=\"Wniosek o kontrol\u0119 wybor\u00f3w w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38hhzf-kampania-bez-kitu-7168233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych i ich kontroli rozmawiali go\u015bcie \"Kampanii #BezKitu\". Klaudia Jachira (Zieloni, KO) wskazywa\u0142a, \u017ce europarlament skierowa\u0142 do OBWE wniosek o obserwacj\u0119. - Jest mi bardzo przykro, \u017ce znowu Unia Europejska, znowu kto\u015b za nas musi walczy\u0107 o to, \u017ceby w Polsce by\u0142y zachowane normy prawa - m\u00f3wi\u0142a. Lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak oceni\u0142, \u017ce \"sami Polacy dzisiaj powinni si\u0119 tak bardzo dobrze zorganizowa\u0107, by przypilnowa\u0107 tych wybor\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-i-wybory-parlamentarne-2023-pytania-o-kontrole-glosowania-klaudia-jachira-i-michal-kolodziejczak-w-kampanii-bezkitu-7168228?source=rss", "date_published": "2023-06-09 21:03:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dym z Kanady dusi Amerykan\u00f3w. Dotar\u0142 tak\u017ce do Norwegii", "description": "<img alt=\"Dym z Kanady dusi Amerykan\u00f3w. Dotar\u0142 tak\u017ce do Norwegii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uhb80s-dym-z-pozarow-w-kanadzie-spowija-nowy-jork-7167670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanada walczy z po\u017carami las\u00f3w, kt\u00f3re rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119 we wschodnich i zachodnich regionach kraju. W Kolumbii Brytyjskiej nadzwyczaj wysokie temperatury utrudniaj\u0105 walk\u0119 z ogniem. Skutki \u017cywio\u0142u odczuwaj\u0105 tak\u017ce mieszka\u0144cy Stan\u00f3w Zjednoczonych - jako\u015b\u0107 powietrza na Wschodnim Wybrze\u017cu USA pozostaje z\u0142a. Cz\u0105steczki dymu dotar\u0142y nawet do Europy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/dym-z-kanady-dusi-amerykanow-dotarl-takze-do-norwegii-7167700?source=rss", "date_published": "2023-06-09 19:17:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Adam Bodnar: kobiety w Polsce poddawane s\u0105 nieludzkiemu i poni\u017caj\u0105cemu traktowaniu, je\u015bli nie torturom", "description": "<img alt=\"Adam Bodnar: kobiety w Polsce poddawane s\u0105 nieludzkiemu i poni\u017caj\u0105cemu traktowaniu, je\u015bli nie torturom \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rnq2f-09-1925-fpf-gosc-0013-7168174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    48 procent ankietowanych oceni\u0142o, \u017ce w ci\u0105gu o\u015bmiu ostatnich lat sytuacja kobiet w Polsce pogorszy\u0142a si\u0119, wynika z sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. - Kobiety poddawane s\u0105 nieludzkiemu i poni\u017caj\u0105cemu traktowaniu, je\u015bli nie torturom - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" profesor Adam Bodnar, by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich, Uniwersytet SWPS.", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-bodnar-kobiety-w-polsce-poddawane-sa-nieludzkiemu-i-ponizajacemu-traktowaniu-jesli-nie-torturom-7168170?source=rss", "date_published": "2023-06-09 18:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozleg\u0142y po\u017car w tartaku w Grod\u017acu. Tysi\u0105c metr\u00f3w kwadratowych w ogniu", "description": "<img alt=\"Rozleg\u0142y po\u017car w tartaku w Grod\u017acu. Tysi\u0105c metr\u00f3w kwadratowych w ogniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-amw96r-pozar-tartaku-w-powiecie-koninskim-wielkopolska-7168213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej gasi po\u017car tartaku w Grod\u017acu w powiecie koni\u0144skim (Wielkopolsk). Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 jedn\u0105 z hal i cz\u0119\u015b\u0107 drugiej o \u0142\u0105cznej powierzchni oko\u0142o tysi\u0105ca metr\u00f3w. Nie ma informacji o osobach poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/grodziec-wielkopolska-pozar-tartaku-kilkadziesiat-zastepow-gasi-ogien-7168208?source=rss", "date_published": "2023-06-09 18:11:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pani Roksana czeka\u0142a 22 dni na przerwanie ci\u0105\u017cy. \"Lekarze boj\u0105 si\u0119, \u017ce mog\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 do wi\u0119zienia\"", "description": "<img alt=\"Pani Roksana czeka\u0142a 22 dni na przerwanie ci\u0105\u017cy. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqme15-pani-roksana-czekala-22-dni-na-przerwanie-ciazy-lekarze-boja-sie-ze-moga-pojsc-do-wiezienia-7168151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy tygodnie czeka\u0142a na przerwanie ci\u0105\u017cy i w ko\u0144cu doczeka\u0142a si\u0119, gdy powiedzia\u0142a \"Faktom\" TVN, \u017ce boi si\u0119, i\u017c w ko\u0144cu umrze na seps\u0119 jak pacjentki w Pszczynie i w Nowym Targu. Po zakazaniu aborcji ze wzgl\u0119du na uszkodzenie p\u0142odu lekarze czekaj\u0105, a\u017c p\u0142\u00f3d umrze, a kobiety boj\u0105 si\u0119, \u017ce same umr\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/pani-roksana-czekala-22-dni-na-przerwanie-ciazy-lekarze-boja-sie-ze-moga-pojsc-do-wiezienia-7168097?source=rss", "date_published": "2023-06-09 17:43:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzylatek wypad\u0142 z okna. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja", "description": "<img alt=\"Trzylatek wypad\u0142 z okna. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sgeovu-dziecko-przetransportowano-do-szpitala-7168122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego przetransportowa\u0142 do szpitala ch\u0142opca, kt\u00f3ry wypad\u0142 z okna jednego z mieszka\u0144 pod Piasecznem. Szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia ustala policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowa-iwiczna-dziecko-wypadlo-z-okna-zabrane-do-szpitala-7168132?source=rss", "date_published": "2023-06-09 17:13:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: aktor Bill Murray spotyka si\u0119 z m\u0142odsz\u0105 o 29 lat piosenkark\u0105. By\u0142a \u017con\u0105 s\u0142ynnego rapera", "description": "<img alt=\"Media: aktor Bill Murray spotyka si\u0119 z m\u0142odsz\u0105 o 29 lat piosenkark\u0105. By\u0142a \u017con\u0105 s\u0142ynnego rapera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3gojx-murray-kelis-7168045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    72-letni Bill Murray spotyka si\u0119 z 43-letni\u0105 piosenkark\u0105 Kelis - informuj\u0105 brytyjskie i ameryka\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia jednego z tabloid\u00f3w. Gwiazdor \"Pogromc\u00f3w duch\u00f3w\", czy \"Dnia \u015bwistaka\" oraz wokalistka, znana m.in. z hitu \"Milkshake\", na razie nie potwierdzaj\u0105 tej informacji.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/media-bill-murray-spotyka-sie-z-piosenkarka-kelis-7168011?source=rss", "date_published": "2023-06-09 15:47:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Greta Thunberg ko\u0144czy udzia\u0142 w strajku dla klimatu", "description": "<img alt=\"Greta Thunberg ko\u0144czy udzia\u0142 w strajku dla klimatu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ynyr7x-koniec-szkolnego-strajku-klimatycznego-7168053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Greta Thunberg poinformowa\u0142a, \u017ce ko\u0144czy sw\u00f3j udzia\u0142 w strajku dla klimatu, kt\u00f3ry zapocz\u0105tkowa\u0142a w 2018 roku przed szwedzkim parlamentem. Ruch pi\u0105tkowych manifestacji obieg\u0142 \u015bwiat, ale z czasem os\u0142ab\u0142 na znaczeniu. Aktywistka zdradzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c, co dalej z jej dzia\u0142aniami na rzecz kryzysu klimatycznego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szwecja-greta-thunberg-konczy-swoj-strajk-dla-klimatu-7167997?source=rss", "date_published": "2023-06-09 15:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wychowanie dziecka jest coraz dro\u017csze. Rodzice nie chc\u0105 jednak oszcz\u0119dza\u0107", "description": "<img alt=\"Wychowanie dziecka jest coraz dro\u017csze. Rodzice nie chc\u0105 jednak oszcz\u0119dza\u0107\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-psiawj-wychowanie-dziecka-jest-coraz-drozsze-rodzice-nie-chca-jednak-oszczedzac-7168055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci z Centrum imienia Adama Smitha policzyli, \u017ce wydatki na dziecko w Polsce wzros\u0142y w 2022 roku o niemal 17 procent, czyli przewy\u017cszy\u0142y i tak wysok\u0105 inflacj\u0119 w tym samym okresie. Rodzicom na dzieciach oszcz\u0119dza\u0107 jest najtrudniej, cho\u0107 coraz wi\u0119cej z nich przyznaje, \u017ce musi si\u0119 tego nauczy\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/wychowanie-dziecka-jest-coraz-drozsze-rodzice-nie-chca-jednak-oszczedzac-7168063?source=rss", "date_published": "2023-06-09 15:43:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105gi jecha\u0142y na siebie, interweniowa\u0142a dy\u017curna ruchu. 150 metr\u00f3w od zderzenia", "description": "<img alt=\"Poci\u0105gi jecha\u0142y na siebie, interweniowa\u0142a dy\u017curna ruchu. 150 metr\u00f3w od zderzenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ohrso-do-zdarzenia-doszlo-w-poblizu-stacji-zukowo-wschod-7167995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa osobowe poci\u0105gi Polregio jecha\u0142y na siebie po jednym torze. Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w czwartek w pobli\u017cu stacji \u017bukowo Wschodnie. - Jeden z maszynist\u00f3w zacz\u0105\u0142 wyje\u017cd\u017ca\u0107 ze stacji mimo podawanego na semaforze sygna\u0142u \"st\u00f3j\" - opowiada Karol Jakubowski z biura prasowego PKP PLK. Poci\u0105g zahamowa\u0142 dopiero wtedy, kiedy dy\u017curna ruchu r\u0119k\u0105 nakaza\u0142a mu natychmiast si\u0119 zatrzyma\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zukowo-pociagi-polregio-jechaly-na-siebie-interweniowala-dyzurna-ruchu-do-zderzenia-zabraklo-150-metrow-7168005?source=rss", "date_published": "2023-06-09 14:56:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bia\u0142oruska stra\u017c graniczna ma nowego szefa. \"Ta zmiana zwiastuje zwi\u0119kszenie wrogo\u015bci wobec Polski\"", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oruska stra\u017c graniczna ma nowego szefa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etbk6k-bialoruski-straznik-graniczny-7168035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana na stanowisku przewodnicz\u0105cego bia\u0142oruskiej s\u0142u\u017cby granicznej, kt\u00f3re 30 maja obj\u0105\u0142 Konstantin Mo\u0142ostow, zwiastuje zwi\u0119kszenie wrogo\u015bci wobec Polski - oceni\u0142 w pi\u0105tek pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-straz-graniczna-ma-nowego-szefa-zmiana-ta-zwiastuje-zwiekszenie-wrogosci-wobec-polski-7167971?source=rss", "date_published": "2023-06-09 14:54:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Gramy dla Oli\". Hokejowa Dru\u017cyna TVN24 zmierzy si\u0119 z artystami", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-epb3er-artysci-kontra-tvn24-mecz-hokeja-6128366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 Hokejowa Dru\u017cyna TVN24 i Przyjaci\u00f3\u0142 naszej stacji zagra w Sosnowcu z Hokejow\u0105 Reprezentacj\u0105 Artyst\u00f3w Polskich. Zagramy na rzecz walcz\u0105cej z rakiem Aleksandry Wierzbickiej, by\u0142ej producentki TVN24 i hokeistki naszej dru\u017cyny.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mecz-charytatywny-hokejowej-druzyny-tvn24-i-reprezentacji-artystow-polskich-gramy-dla-oli-wierzbickiej-7167869?source=rss", "date_published": "2023-06-09 13:52:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakaz dla stewardes z \"nadwag\u0105\". Linie wprowadzi\u0142y surowy limit", "description": "<img alt=\"Zakaz dla stewardes z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f1a7iu-shutterstock_165204719-7167897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stewardesy chi\u0144skich linii lotniczych Hainan Airlines, kt\u00f3rych waga przekroczy o 10 procent ustalony przez przewo\u017anika surowy limit, b\u0119d\u0105 zawieszane w pracy ze skutkiem natychmiastowym - poda\u0142 w pi\u0105tek chi\u0144ski tabloid \"Global Times\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chinskie-linie-lotnicze-groza-stewardessom-zawieszeniem-w-pracy-za-nadwage-7167906?source=rss", "date_published": "2023-06-09 13:49:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie motocyklist\u00f3w z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Zderzenie motocyklist\u00f3w z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v704gx-zderzenie-dwoch-motocykli-z-ciezarowka-nie-zyje-kobieta-i-mezczyzna-7167882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwoje motocyklist\u00f3w zgin\u0119\u0142o po uderzeniu w ty\u0142 naczepy skr\u0119caj\u0105cej ci\u0119\u017car\u00f3wki. Do zdarzenia dosz\u0142o na drodze wojew\u00f3dzkiej 874 pod Kurowem (woj. lubelskie). Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kurow-zderzenie-dwoch-motocykli-z-ciezarowka-nie-zyje-kobieta-i-mezczyzna-7167892?source=rss", "date_published": "2023-06-09 13:44:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sztuczna inteligencja pod lup\u0105 ameryka\u0144skiego Kongresu. Na stole dwa projekty ustaw", "description": "<img alt=\"Sztuczna inteligencja pod lup\u0105 ameryka\u0144skiego Kongresu. Na stole dwa projekty ustaw\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6p7z5h-shutterstock_646803421-7167912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek ameryka\u0144scy senatorowie przedstawili dwa oddzielne, ponadpartyjne projekty uchwa\u0142 w sprawie sztucznej inteligencji. Ma to zwi\u0105zek z szybkim rozwojem tej technologii i rosn\u0105cymi potencjalnymi problemami, jakie mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/sztuczna-inteligencja-amerykanscy-senatorowie-zlozyli-dwa-ponadpartyjne-projekty-w-jej-sprawie-7167860?source=rss", "date_published": "2023-06-09 13:36:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Putin i \u0141ukaszenka spotkali si\u0119 w Soczi w \"nieformalnej atmosferze\"", "description": "<img alt=\"Putin i \u0141ukaszenka spotkali si\u0119 w Soczi w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9w2st1-putin-lukaszenka-7167845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydenci Rosji i Bia\u0142orusi, W\u0142adimir Putin i Alaksandr \u0141ukaszenka, spotkali si\u0119 w Soczi - poda\u0142y w pi\u0105tek rosyjskie media. Spotkanie odbywa si\u0119 w \"nieformalnej atmosferze\", a prezydenci w czasie rozmowy poruszyli mi\u0119dzy innymi temat rozmieszczenia na Bia\u0142orusi rosyjskiej broni j\u0105drowej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-i-alaksandr-lukaszenka-spotkali-sie-w-soczi-7167836?source=rss", "date_published": "2023-06-09 13:18:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zw\u0142oki 32-letniego m\u0119\u017cczyzny w Tatrach. \"Prawdopodobnie po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 na szlaku\"", "description": "<img alt=\"Zw\u0142oki 32-letniego m\u0119\u017cczyzny w Tatrach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciefd4e44a3152b12e9aaef8f7abf86e5b5-smiglowiec-topr-3507637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letni mieszkaniec wojew\u00f3dztwa mazowieckiego zgin\u0105\u0142 w Tatrach. Do wypadku dosz\u0142o w rejonie \u015awinicy. M\u0119\u017cczyzna - jak informuje wst\u0119pnie policja, najprawdopodobniej po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 i spad\u0142 oko\u0142o 300 metr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zakopane-tragedia-w-tatrach-odnaleziono-zwloki-32-letniego-mezczyzny-7167732?source=rss", "date_published": "2023-06-09 12:18:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strzelanina na pogrzebie 10-letniej ofiary innej strzelaniny. Nie \u017cyje \u017ca\u0142obnik, przedsi\u0119biorca pogrzebowy z zarzutami", "description": "<img alt=\"Strzelanina na pogrzebie 10-letniej ofiary innej strzelaniny. Nie \u017cyje \u017ca\u0142obnik, przedsi\u0119biorca pogrzebowy z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5w8mfd-wilson-chavis-7167649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na przedmie\u015bciach Waszyngtonu, podczas pogrzebu, dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni mi\u0119dzy w\u0142a\u015bcicielem domu pogrzebowego a \u017ca\u0142obnikami. Wed\u0142ug policji m\u0119\u017cczyzna w pewnym momencie wyci\u0105gn\u0105\u0142 bro\u0144 i odda\u0142 dwa strza\u0142y. Zabi\u0142 30-letniego przyjaciela rodziny 10-latki, kt\u00f3r\u0105 w\u0142a\u015bnie chowano. Dziewczynka by\u0142a ofiar\u0105 innej strzelaniny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/waszyngton-wlasciciel-domu-pogrzebowego-podejrzany-o-zabicie-zalobnika-na-pogrzebie-10-latki-7167627?source=rss", "date_published": "2023-06-09 12:13:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jourova: przyj\u0119cie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym wype\u0142ni kamie\u0144 milowy dotycz\u0105cy s\u0105downictwa", "description": "<img alt=\"Jourova: przyj\u0119cie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym wype\u0142ni kamie\u0144 milowy dotycz\u0105cy s\u0105downictwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1huw67-sad-najwyzszy-5940198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym utkn\u0119\u0142a w Trybunale Konstytucyjnym. Wiceszefowa Komisji Europejskiej Vera Jourova przyzna\u0142a, \u017ce przyj\u0119cie tych przepis\u00f3w wype\u0142ni\u0142oby tak zwany kamie\u0144 milowy zwi\u0105zany z s\u0105downictwem i utorowa\u0142o Polsce drog\u0119 do pieni\u0119dzy z KPO. - Potwierdzili\u015bmy przedstawicielowi polskiej strony, \u017ce to mo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 pewne problemy. Nie wszystkie, ale pewne - m\u00f3wi\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-kamienie-milowe-vera-jourova-przyjecie-nowelizacji-ustawy-o-sn-wypelni-kamien-milowy-dotyczacy-sadownictwa-7167309?source=rss", "date_published": "2023-06-09 11:28:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "El Nino a zmiany klimatu. Meteorolodzy z niepokojem patrz\u0105 na kolejny rok", "description": "<img alt=\"El Nino a zmiany klimatu. Meteorolodzy z niepokojem patrz\u0105 na kolejny rok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ggg48-pozar-australijskiego-buszu-7167563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El Nino pojawi\u0142o si\u0119 na Pacyfiku i prawdopodobnie pozostanie z nami co najmniej do jesieni. Jak ostrzega ameryka\u0144ska Narodowa Administracja Oceaniczna i Atmosferyczna (NOAA), anomalia przyniesie ze sob\u0105 zmiany, kt\u00f3re przez d\u0142ugi czas b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0142y warunki na \u015bwiecie. Naukowcy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce tegoroczne zjawisko oka\u017ce si\u0119 szczeg\u00f3lnie tragiczne w skutkach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/el-nino-a-zmiany-klimatu-meteorolodzy-z-niepokojem-patrza-na-kolejny-rok-czym-jest-to-zjawisko-7167568?source=rss", "date_published": "2023-06-09 11:23:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawili na brzegu r\u0119czniki i poszli do baru. Szukali ich na pla\u017cy i w wodzie kilka godzin", "description": "<img alt=\"Zostawili na brzegu r\u0119czniki i poszli do baru. Szukali ich na pla\u017cy i w wodzie kilka godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uedb7n-poszukiwanie-osob-nad-zalewem-w-dabrowie-gorniczej-7167588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W akcji poszukiwawczej nad jeziorem Pogoria IV brali udzia\u0142 ratownicy wodni, grupa nurk\u00f3w, stra\u017cacy z dw\u00f3ch jednostek, policjanci. Szukali dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3re wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w po wypiciu alkoholu mia\u0142y wej\u015b\u0107 do wody. Na pla\u017cy dla nudyst\u00f3w zostawili r\u0119czniki i kart\u0119 w\u0119dkarsk\u0105. Po kilku godzinach uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119. By\u0142 w domu, a z nim zaginiona towarzyszka z pla\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-zostawili-na-brzegu-reczniki-i-poszli-do-baru-szukali-ich-na-plazy-i-w-wodzie-kilka-godzin-7167516?source=rss", "date_published": "2023-06-09 11:22:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapowied\u017a przeceny setek produkt\u00f3w od lipca. \"B\u0119d\u0105 kontrole i sankcje\"", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a przeceny setek produkt\u00f3w od lipca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exrtqj-shutterstock_1020453436-7167689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuski minister finans\u00f3w Bruno Le Maire poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce 75 du\u017cych graczy z bran\u017cy spo\u017cywczej zobowi\u0105za\u0142o si\u0119 do obni\u017cenia cen setek produkt\u00f3w od lipca. Z\u0142amanie obietnicy ma si\u0119 wi\u0105za\u0107 z sankcjami finansowymi.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-inflacja-ceny-setek-produktow-w-sklepach-spadna-od-lipca-2023-minister-finansow-bruno-le-maire-zapowiada-7167587?source=rss", "date_published": "2023-06-09 11:18:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bohaterska 10-latka uratowa\u0142a dziadka przed utoni\u0119ciem w basenie. Potem powiadomi\u0142a s\u0142u\u017cby", "description": "<img alt=\"Bohaterska 10-latka uratowa\u0142a dziadka przed utoni\u0119ciem w basenie. Potem powiadomi\u0142a s\u0142u\u017cby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5535af-10-latka-uratowala-dziadka-7167620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z hrabstwa Glynn w ameryka\u0144skim stanie Georgia wyr\u00f3\u017cni\u0142a 10-letni\u0105 Auror\u0119 Waanounou nagrod\u0105 za odwag\u0119. Dziewczynka uratowa\u0142a swojego dziadka przed utoni\u0119ciem w basenie, a nast\u0119pnie skontaktowa\u0142a si\u0119 ze s\u0142u\u017cbami ratunkowymi. \"Bez bohaterskich i zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 Aurory w niezwykle stresuj\u0105cych okoliczno\u015bciach, konsekwencje wypadku mog\u0142yby by\u0107 inne\" - podkre\u015blaj\u0105 policjanci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-10-letnia-dziewczynka-uratowala-dziadka-przed-utonieciem-w-basenie-powiadomila-sluzby-7167612?source=rss", "date_published": "2023-06-09 11:13:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d obiecuje nagrody dla nauczycieli. \"Koincydencja fakt\u00f3w i daty wybor\u00f3w jest dla wszystkich widoczna\"", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d obiecuje nagrody dla nauczycieli. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8sszpa-pap_20190619_07y-1-7167632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 bud\u017cetu na 2023 rok, kt\u00f3ra zak\u0142ada mi\u0119dzy innymi nagrod\u0119 dla nauczycieli z okazji Dnia Edukacji Narodowej. - Koincydencja fakt\u00f3w, zdarze\u0144 i daty wybor\u00f3w jest dla wszystkich bardzo widoczna. Szkoda, \u017ce pan premier nie pr\u00f3buje rozwi\u0105za\u0107 fundamentalnego problemu wynagrodze\u0144 nauczycieli - oceni\u0142 w rozmowie z TVN24 przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego S\u0142awomir Broniarz.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nagrody-dla-nauczycieli-slawomir-broniarz-koincydencja-faktow-i-daty-wyborow-jest-dla-wszystkich-widoczna-7167631?source=rss", "date_published": "2023-06-09 11:11:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Siedzia\u0142 obok pasa\u017cera, kt\u00f3ry otworzy\u0142 drzwi podczas lotu. Relacja mro\u017c\u0105ca krew w \u017cy\u0142ach", "description": "<img alt=\"Siedzia\u0142 obok pasa\u017cera, kt\u00f3ry otworzy\u0142 drzwi podczas lotu. Relacja mro\u017c\u0105ca krew w \u017cy\u0142ach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-icmf4d-samolot-drzwi-7145495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomy\u015bla\u0142em, co z\u0142ego zrobi\u0142em w \u017cyciu. By\u0142a to tylko chwila, ale przez g\u0142ow\u0119 przebieg\u0142o mi mn\u00f3stwo my\u015bli - opowiada\u0142 Lee Yoon-jun, kt\u00f3rego s\u0105siad nagle otworzy\u0142 drzwi ewakuacyjne podczas lotu. Gro\u017any incydent w samolocie linii Asiana Airlines mia\u0142 miejsce pod koniec maja. Teraz CNN rozmawia\u0142o z jednym z pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/asiana-airlines-lee-yoon-jun-siedzial-obok-pasazera-ktory-otworzyl-drzwi-podczas-lotu-relacja-mrozaca-krew-w-zylach-7167205?source=rss", "date_published": "2023-06-09 10:08:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sz\u00f3stka w\u00a0Lotto. Wiemy, gdzie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w\u00a0Lotto. Wiemy, gdzie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7iitz-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w wysoko\u015bci ponad 2 milion\u00f3w z\u0142otych. Sz\u00f3stk\u0119 odnotowano w Tuchorzy w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim - wynika z informacji dost\u0119pnych na stronie Totalizatora Sportowego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wielkopolska-szostka-wlotto-w-tuchorzy-wyniki-losowania-lotto-080623-7167393?source=rss", "date_published": "2023-06-09 10:02:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzyletni ch\u0142opiec wyrzuca\u0142 przedmioty przez okno na czwartym pi\u0119trze. Matka spa\u0142a, mia\u0142a ponad 3 promile", "description": "<img alt=\"Trzyletni ch\u0142opiec wyrzuca\u0142 przedmioty przez okno na czwartym pi\u0119trze. Matka spa\u0142a, mia\u0142a ponad 3 promile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yoh80j-do-zdarzenia-doszlo-w-sobote-okolo-poludnia-zdjecie-ilustracyjne-7145395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z otwartego okna na czwartym pi\u0119trze bloku spada\u0142y przedmioty. Mieszka\u0144cy zauwa\u017cyli, \u017ce wyrzuca je ma\u0142e dziecko. Wezwali policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy zapukali do drzwi mieszkania, jednak nikt nie otwiera\u0142. Weszli do \u015brodka z pomoc\u0105 stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy wywa\u017cyli drzwi. Przy oknie bawi\u0142 si\u0119 trzyletni ch\u0142opiec, a matka, kompletnie pijana, spa\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/redziny-trzyletni-chlopiec-wyrzucal-przedmioty-przez-okno-na-czwartym-pietrze-matka-spala-miala-ponad-3-promile-7167328?source=rss", "date_published": "2023-06-09 09:57:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny na ty\u0142ach parkingu, n\u00f3\u017c w studzience kanalizacyjnej. 50-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny na ty\u0142ach parkingu, n\u00f3\u017c w studzience kanalizacyjnej. 50-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b1gahc-policjanci-z-zatrzymanym-mezczyzna-7167225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142y le\u017ca\u0142 w trawie. N\u00f3\u017c, kt\u00f3ry prawdopodobnie pos\u0142u\u017cy\u0142 zab\u00f3jcy, policja znalaz\u0142a w studzience kanalizacyjnej, a w kontenerze zakrwawione ubrania. Zarzut zab\u00f3jstwa 52-latka us\u0142ysza\u0142 50-letni m\u0119\u017cczyzna, a jego dw\u00f3ch znajomych jest podejrzanych o utrudnianie \u015bledztwa i niezawiadomienie organ\u00f3w \u015bcigania o zbrodni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zabojstwo-52-latka-w-wolominie-zarzuty-uslyszalo-trzech-mezczyzn-7167207?source=rss", "date_published": "2023-06-09 09:39:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak no\u017cownika we\u00a0Francji, czworo dzieci jest w\u00a0ci\u0119\u017ckim stanie. Co wiadomo o sprawcy", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cownika we\u00a0Francji, czworo dzieci jest w\u00a0ci\u0119\u017ckim stanie. Co wiadomo o sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4r2cl-francuska-policja-po-ataku-nozownika-w-annecy-7167140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna podejrzany o zaatakowanie sze\u015bciu os\u00f3b, w tym czw\u00f3rki dzieci, w Annecy we Francji, jest chrze\u015bcijaninem pochodz\u0105cym z Syrii, informuj\u0105 francuskie media. Abdalmasih H. posiada wa\u017cne pozwolenie na pobyt w Szwecji. Niedawno odrzucono jego wniosek o azyl we Francji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-atak-nozownika-w-annecy-czworo-dzieci-jest-wciezkim-stanie-co-wiadomo-o-sprawcy-7167107?source=rss", "date_published": "2023-06-09 09:06:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awanturowa\u0142 si\u0119 w izbie przyj\u0119\u0107, zabrali go do izby wytrze\u017awie\u0144", "description": "<img alt=\"Awanturowa\u0142 si\u0119 w izbie przyj\u0119\u0107, zabrali go do izby wytrze\u017awie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zzpxs-mundurowi-zatrzymali-kierowce-do-kontroli-zdjecie-ilustracyjne-7158902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przywieziony przez pogotowie 63-letni m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 by\u0107 wulgarny i agresywny podczas przyjmowania do szpitala. Wezwani policjanci zawie\u017ali go do izby wytrze\u017awie\u0144. W czasie drogi zaproponowa\u0142 im 100 z\u0142otych, a na miejscu wyci\u0105gn\u0105\u0142 50 z\u0142. Za to, \u017ceby go odwie\u017ali do domu.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/czeladz-awanturowal-sie-w-izbie-przyjec-zabrali-go-do-izby-wytrzezwien-chcial-im-zaplacic-za-podwozke-do-domu-trafil-do-aresztu-7167253?source=rss", "date_published": "2023-06-09 09:05:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d znowelizowa\u0142 tegoroczny bud\u017cet. Premier Morawiecki wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d znowelizowa\u0142 tegoroczny bud\u017cet. Premier Morawiecki wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-9tfgan-posiedzenie-rady-ministrow-09062023-7167308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d znowelizowa\u0142 bud\u017cet na 2023 rok. Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt ustawy o zmianie ustawy bud\u017cetowej oraz tak zwanej ustawy oko\u0142obud\u017cetowej - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-2023-zmiany-rzad-znowelizowal-budzet-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-7167277?source=rss", "date_published": "2023-06-09 09:04:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co najmniej 30 os\u00f3b zmar\u0142o po zatruciu alkoholem. Media: zosta\u0142 skradziony z policyjnego magazynu", "description": "<img alt=\"Co najmniej 30 os\u00f3b zmar\u0142o po zatruciu alkoholem. Media: zosta\u0142 skradziony z policyjnego magazynu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mammj2-shutterstock_1895968795-7167241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alkohol, po spo\u017cyciu kt\u00f3rego w Rosji zmar\u0142o co najmniej 30 os\u00f3b, zosta\u0142 skradziony z magazynu policyjnego w Samarze - poinformowa\u0142 portal Radia Swoboda. Jednym ze sprawc\u00f3w jest sier\u017cant policji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-30-osob-nie-zyje-po-spozyciu-alkoholu-media-zostal-skradziony-z-policyjnego-magazynu-7167222?source=rss", "date_published": "2023-06-09 08:43:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania atmosferyczne pojawi\u0142y si\u0119 nad Polsk\u0105", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania atmosferyczne pojawi\u0142y si\u0119 nad Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ba9699-wyladowania-nad-polska-w-piatek-7167261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W pi\u0105tek rano nad po\u0142udniowymi regionami kraju pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wiatr w porywach rozp\u0119dza si\u0119 do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-piatek-906-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7167260?source=rss", "date_published": "2023-06-09 08:29:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: kontrofensywa trwa, Ukrai\u0144cy uderzyli w trzech miejscach", "description": "<img alt=\"ISW: kontrofensywa trwa, Ukrai\u0144cy uderzyli w trzech miejscach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m3kdob-ukrainski-czolg-w-poblizu-bachmutu-7121589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnich dniach Ukrai\u0144cy przeprowadzili z r\u00f3\u017cnym skutkiem dzia\u0142ania kontrofensywne na co najmniej trzech odcinkach frontu, w tym na zachodzie obwodu zaporoskiego - poda\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105, wskazuj\u0105c na skuteczn\u0105 obron\u0119 Rosjan. O\u015brodek pokre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce \"ukrai\u0144skie ataki na zachodzie Zaporo\u017ca nie przedstawiaj\u0105 pe\u0142nego zakresu ukrai\u0144skich mo\u017cliwo\u015bci w obecnej kontrofensywie\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-isw-kontrofensywa-trwa-ukraincy-uderzyli-w-trzech-miejscach-7167146?source=rss", "date_published": "2023-06-09 07:55:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nacjonalizacja francuskiego giganta energetycznego zako\u0144czona", "description": "<img alt=\"Nacjonalizacja francuskiego giganta energetycznego zako\u0144czona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ar8fs-shutterstock_2104638914-7167197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Francji zako\u0144czy\u0142 przejmowanie akcji grupy energetycznej Electricite de France (EDF). W efekcie firma po blisko 18 latach zosta\u0142a wycofana z obrotu na paryskiej gie\u0142dzie - poda\u0142a agencja Reuters. Nacjonalizacja kosztowa\u0142a blisko 10 miliard\u00f3w euro.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-edf-znacjonalizowany-francuska-grupa-energetyczna-usunieta-z-gieldy-po-blisko-18-latach-7167182?source=rss", "date_published": "2023-06-09 07:50:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsp\u00f3lne unijne kontrole podatnik\u00f3w. Nowe mo\u017cliwo\u015bci fiskusa", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3lne unijne kontrole podatnik\u00f3w. Nowe mo\u017cliwo\u015bci fiskusa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z02grd-shutterstock_129421376-7167186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy podatkowi z r\u00f3\u017cnych pa\u0144stw Unii Europejskiej b\u0119d\u0105 mogli prowadzi\u0107 wsp\u00f3lne kontrole, tak\u017ce na terytorium Polski. - Wsp\u00f3lna kontrola jest inicjowana przez uzasadniony wniosek innego pa\u0144stwa, o ile na ten wniosek polska administracja odpowie pozytywnie - poinformowa\u0142 dyrektor Departamentu Polityki Podatkowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Marcin Lachowicz. Resort pracuje nad wdro\u017ceniem unijnej dyrektywy do prawa krajowego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatki-wspolne-unijne-kontrole-podatnikow-ministerstwo-finansow-wyjasnia-7167138?source=rss", "date_published": "2023-06-09 07:24:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez 16 lat \u017cy\u0142a w izolacji. Z\u0142o\u017cy\u0142a jaja bez kontaktu z partnerem", "description": "<img alt=\"Przez 16 lat \u017cy\u0142a w izolacji. Z\u0142o\u017cy\u0142a jaja bez kontaktu z partnerem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ogpoih-krokodyl-amerykanski-z-kostaryki-6239897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samica krokodyla z\u0142o\u017cy\u0142a zap\u0142odnione jaja mimo braku kontaktu z samcem. Zwierz\u0119 przez wiele lat mieszka\u0142o samotnie w ogrodzie zoologicznym w Kostaryce, dlatego jego opiekunowie byli zszokowani, gdy zobaczyli w zagrodzie 14 jaj. Chocia\u017c z \u017cadnego z nich nie wyklu\u0142o si\u0119 \u017cywe m\u0142ode, naukowcy potwierdzaj\u0105, \u017ce to prze\u0142omowe odkrycie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kostaryka-niepokalane-poczecie-u-krokodyla-7167056?source=rss", "date_published": "2023-06-09 06:25:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent zapowiedzia\u0142 \"bezkompromisow\u0105 walk\u0119\". Jego kraj ma wyeliminowa\u0107 palenie do 2025 roku", "description": "<img alt=\"Prezydent zapowiedzia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1xb8m2-prezydent-turkmenistanu-zapowiedzial-bezkompromisowa-walke-z-paleniem-tytoniu-4225840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turkmenistanu zapowiedzia\u0142 bezkompromisow\u0105 walk\u0119 z nielegalnym importem produkt\u00f3w tytoniowych i ich konsumpcj\u0105. Wed\u0142ug Sedara Berdimuhamedowa jego kraj ca\u0142kowicie wyeliminuje palenie do 2025 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turkmenistan-prezydent-berdimuhamedow-zapowiedzial-bezkompromisowa-walke-z-paleniem-tytoniu-7167005?source=rss", "date_published": "2023-06-09 05:35:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyby\u0142o alert\u00f3w. IMGW ostrzega nie tylko przed burzami z gradem", "description": "<img alt=\"Przyby\u0142o alert\u00f3w. IMGW ostrzega nie tylko przed burzami z gradem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9tx8n-burza-piorun-blyskawica-6877828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali kolejne alerty meteorologiczne. W cz\u0119\u015bci kraju prognozowane s\u0105 niebezpieczne burze z gradem, w innych regionach we znaki da si\u0119 upa\u0142. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie zagro\u017ceniem dla \u017cycia i zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-upal-i-burze-z-gradem-pogoda-w-piatek-906-7167028?source=rss", "date_published": "2023-06-09 04:45:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Moskwie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces szefa Stowarzyszenia Memoria\u0142 Olega Or\u0142owa", "description": "<img alt=\"W Moskwie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces szefa Stowarzyszenia Memoria\u0142 Olega Or\u0142owa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a5g02s-oleg-orlow-7166982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rusza proces aktywisty Olega Or\u0142owa oskar\u017canego przez w\u0142adze o \"powt\u00f3rn\u0105 dyskredytacj\u0119 armii\". Stowarzyszenie Memoria\u0142, kt\u00f3rego jest wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cym, powiadomi\u0142, \u017ce Or\u0142ow zawnioskowa\u0142 o w\u0142\u0105czenie do procesu w charakterze obro\u0144cy publicznego Dmitrija Muratowa, redaktora naczelnego \"Nowej Gaziety\" i laureata Pokojowej Nagrody Nobla.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-w-moskwie-rozpoczal-sie-proces-szefa-stowarzyszenia-memorial-olega-orlowa-7166999?source=rss", "date_published": "2023-06-09 04:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pad\u0142a sz\u00f3stka w\u00a0Lotto. Jakie liczby pad\u0142y podczas losowania 8 czerwca 2023?", "description": "<img alt=\"Pad\u0142a sz\u00f3stka w\u00a0Lotto. Jakie liczby pad\u0142y podczas losowania 8 czerwca 2023?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7iitz-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Lotto pad\u0142a jedna sz\u00f3stka. G\u0142\u00f3wna wygrana wynosi ponad 2 miliony z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 8 czerwca 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wyniki-lotto-z-dnia-080623-liczby-z-ostatniego-losowania-padla-jedna-szostka-7167027?source=rss", "date_published": "2023-06-09 04:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biden: nawet krytycy nie s\u0105dz\u0105, \u017ce W\u0142adimir Putin zatrzyma si\u0119 na Ukrainie", "description": "<img alt=\"Biden: nawet krytycy nie s\u0105dz\u0105, \u017ce W\u0142adimir Putin zatrzyma si\u0119 na Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v13gv0-prezydent-usa-joe-biden-7166993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wierz\u0119, \u017ce b\u0119dziemy mie\u0107 \u015brodki, by wspiera\u0107 Ukrain\u0119 tak d\u0142ugo jak trzeba - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent USA Joe Biden podczas konferencji prasowej z brytyjskim premierem Rishim Sunakiem. Cho\u0107 w Kongresie s\u0142ucha\u0107 g\u0142osy krytyki dotycz\u0105ce pomocy dla Ukrainy, to nawet krytycy nie s\u0105dz\u0105, \u017ce W\u0142adimir Putin zatrzyma si\u0119 na Ukrainie, je\u015bli wygra - podkre\u015bli\u0142 ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-wierze-ze-bedziemy-miec-srodki-by-wspierac-ukraine-tak-dlugo-jak-trzeba-mimo-glosow-krytyki-7166997?source=rss", "date_published": "2023-06-09 04:17:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-apbkoe-zalany-cherson-7166923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 471 dni. Na Ukrainie powstanie grupa ekspercka ds. poci\u0105gni\u0119cia Rosji do odpowiedzialno\u015bci za zbrodni\u0119 ekob\u00f3jstwa \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, zwracaj\u0105c si\u0119 do aktywist\u00f3w, ekolog\u00f3w i ekspert\u00f3w mi\u0119dzynarodowych. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7167018?source=rss", "date_published": "2023-06-09 03:22:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 9 czerwca", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 9 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmshrx-iga-swiatek-7166401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek w finale French Open. Unijni liderzy krytykuj\u0105 \"lex Tusk\". Z kolei by\u0142y prezydent USA Donald Trump us\u0142ysza\u0142 zarzuty w sprawie przetrzymywania niejawnych dokument\u00f3w. Oto rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-9-czerwca-7167016?source=rss", "date_published": "2023-06-09 03:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142opoty Donalda Trumpa. Og\u0142osi\u0142, \u017ce postawiono mu zarzuty", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty Donalda Trumpa. Og\u0142osi\u0142, \u017ce postawiono mu zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ry7r5u-donald-trump-7106298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Trump og\u0142asza, \u017ce prokuratura postawi\u0142a mu zarzuty w sprawie przetrzymywanych przez niego niejawnych dokument\u00f3w. Wed\u0142ug medi\u00f3w Trump us\u0142yszy siedem zarzut\u00f3w, w tym nielegalnego przetrzymywania tajemnic pa\u0144stwowych zwi\u0105zanych z obron\u0105 narodow\u0105, utrudniania \u015bledztwa i zmowy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-donald-trump-oglosil-ze-postawiono-mu-zarzuty-w-sprawie-przetrzymywania-niejawnych-dokumentow-7167017?source=rss", "date_published": "2023-06-09 03:17:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 09.06. Gor\u0105co, pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 09.06. Gor\u0105co, pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rtbcdv-przez-polske-przeszly-burze-6069632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 09.06 w wielu miejscach kraju przyniesie burze, podczas kt\u00f3rych mo\u017ce pada\u0107 grad. B\u0119dzie gor\u0105co. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-0906-goraco-pojawia-sie-burze-z-gradem-7166952?source=rss", "date_published": "2023-06-09 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]