[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin: Potrzebujemy miliard\u00f3w z\u0142otych na zbrojenia. Nie mo\u017cemy oszcz\u0119dza\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/a0ade90c1503d8-948-568-0-81-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska armia przechodzi modernizacj\u0119 na ogromn\u0105 skal\u0119. Trzeba znale\u017a\u0107 pieni\u0105dze na zbrojenia i nie mo\u017cemy oszcz\u0119dza\u0107. W bud\u017cecie na ten cel jest przewidziane 100 mld z\u0142, a w \u015brodkach pozabud\u017cetowych od 30 do 40 mld z\u0142 - powiedzia\u0142 minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, cytowany przez portal niezalezna.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Potrzebujemy-miliardow-zlotych-na-zbrojenia-Nie-mozemy-oszczedzac-8557725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 18:25:05.988705+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144skie stewardesy nie zostan\u0105 wpuszczone na pok\u0142ad samolotu. Powodem nadwaga", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/39a898f7c6ae52-948-568-5-67-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stewardesy chi\u0144skich linii lotniczych Hainan Airlines, kt\u00f3rych waga przekroczy o 10 procent ustalony przez przewo\u017anika surowy limit, b\u0119d\u0105 zawieszane w pracy ze skutkiem natychmiastowym - poda\u0142 w pi\u0105tek chi\u0144ski tabloid Global Times.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-stewardesy-nie-zostana-wpuszczone-na-poklad-samolotu-Powodem-nadwaga-8557576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 18:25:05.980789+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKB Ukrainy zaliczy\u0142 spadek rdr, ale eksperci zaskoczeni \"in plus\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2145e7b6fd97f0-948-568-0-163-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkt Krajowy Brutto Ukrainy spad\u0142 o 10,5 proc. pomi\u0119dzy I kwarta\u0142em 2022 i I kwarta\u0142em 2023 - powiadomi\u0142o w pi\u0105tek ministerstwo gospodarki, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowsze dane statystyczne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Ukrainy-zaliczyl-spadek-rdr-ale-eksperci-zaskoczeni-in-plus-8557716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fabryka ira\u0144skich dron\u00f3w w Rosji. Bia\u0142y Dom ma dowody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/3ee3baf9c7741d-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy informacje, \u017ce Rosja otrzymuje materia\u0142y z Iranu, by zbudowa\u0107 fabryk\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Administracja USA wys\u0142a\u0142a te\u017c ostrze\u017cenie sektorowi prywatnemu na temat podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w produkcj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabryka-iranskich-dronow-w-Rosji-Bialy-Dom-ma-dowody-8557697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 17:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pentagon wy\u015ble bro\u0144 Ukrainie. Pakiet wart a\u017c 2,1 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/b49524ce7512a3-945-560-0-12-4816-2889.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pentagon nie opuszcza Ukrainy w jej zbrojeniach - w pi\u0105tek og\u0142oszono kolejny pakiet w ramach programu zakup\u00f3w broni dla ukrai\u0144skiej armii. W sk\u0142ad nowej transzy wchodz\u0105 m.in. rakiety do system\u00f3w Patriot i HAWK, drony Puma, i naprowadzane laserem rakiety. Pakiet jest wart 2,1 mld dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-wysle-bron-Ukrainie-Pakiet-wart-az-2-1-mld-dolarow-8557682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 16:24:39.741154+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 i WIG jeszcze wy\u017cej na GPW. Fundusze redukuj\u0105 kr\u00f3tkie pozycje na CD Projekcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/56c4d4c43b90ef-945-567-0-90-1716-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec skr\u00f3conego tygodnia to powr\u00f3t do wzrost\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w na GPW oraz nowe okresowe szczyty notowa\u0144 WIG i WIG20. W pi\u0105tek mocne by\u0142y banki i bran\u017ca odzie\u017cowa, ta druga za spraw\u0105 wyra\u017anej zwy\u017cki kurs najdro\u017cszych nominalnie akcji na polskiej gie\u0142dzie. Nastroje na GPW wspiera\u0142 s\u0142abszy dolar oraz wej\u015bcie S&amp;P500 w obszar umownej hossy. Fundusze redukuj\u0105 oficjalne pozycje kr\u00f3tkie na akcjach CD Projektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-i-WIG-jeszcze-wyzej-na-GPW-Fundusze-redukuja-krotkie-pozycje-na-CD-Projekcie-8557653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Economist\": Ukrai\u0144ska kontrofensywa zdeterminuje bezpiecze\u0144stwo Europy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/b77742e3ce4688-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaczyna si\u0119 ukrai\u0144ska kontrofensywa, kt\u00f3ra zdeterminuje na przysz\u0142o\u015b\u0107 bezpiecze\u0144stwo Europy - pisze \"Economist\".\u00a0Rosja nie ma \u015brodk\u00f3w, by odepchn\u0105\u0107 t\u0119 ofensyw\u0119. Jednak Chiny nie chc\u0105 pora\u017cki Moskwy, a Putin gra na zw\u0142ok\u0119, by doczeka\u0107 zwyci\u0119stwa Donalda Trumpa w wyborach w USA - dodaje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Economist-Ukrainska-kontrofensywa-zdeterminuje-bezpieczenstwo-Europy-8557659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 16:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromne po\u017cary las\u00f3w w Kanadzie. \"Jest najgorzej w historii\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/b6ef44b40cb6e7-948-568-0-0-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanada mierzy si\u0119 z najwi\u0119kszymi po\u017carami las\u00f3w w historii. Wci\u0105\u017c nie uda\u0142o si\u0119 ugasi\u0107 ognia trawi\u0105cego lasy w po\u0142o\u017conym na wschodzie Kanady Quebecu, a tymczasem po\u017cary rozprzestrzeni\u0142y si\u0119 w zachodniej prowincji Kanady - Kolumbii Brytyjskiej. Ponad 13 tysi\u0119cy ewakuowanych nie mo\u017ce nadal wr\u00f3ci\u0107 do dom\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-plonie-Pala-sie-lasy-w-Kolumbii-Brytyjskiej-i-Quebecu-8557646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 15:24:30.731951+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z Goldman Sachs do Turcji. Erdogan og\u0142osi\u0142 now\u0105 prezes banku centralnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/52c4c09f0d3dfd-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan mianowa\u0142 w pi\u0105tek na now\u0105 prezes banku centralnego Hafize Gaye Erkan. Wcze\u015bniej by\u0142a ona dyrektorem ameryka\u0144skich bank\u00f3w - First Republic Bank oraz Goldman Sachs. Co wa\u017cne, po raz w historii Turcji na czele banku centralnego stan\u0119\u0142a kobieta - poinformowa\u0142 dziennik \"Daily Sabah\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turecki-bank-centralny-pod-nowymi-sterami-Amerykanka-rzadzila-m-in-w-Goldman-Sachs-8557613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 15:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnog\u00f3ra przechodzi na nauk\u0119 zdaln\u0105. \"135 alarm\u00f3w bombowych w szko\u0142ach\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/833c48031bc060-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czarnog\u00f3rskie ministerstwo o\u015bwiaty podj\u0119\u0142o decyzj\u0119 o odes\u0142aniu uczni\u00f3w do dom\u00f3w i przeprowadzeniu zaj\u0119\u0107 zdalnych - poinformowa\u0142a telewizja RTCG. Powodem s\u0105 pogr\u00f3\u017cki o pod\u0142o\u017ceniu bomb, kt\u00f3e wys\u0142ano w pi\u0105tek na adresy e-mailowe 135 szk\u00f3\u0142 i przedszkoli w ca\u0142ym kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnogora-przechodzi-na-nauke-zdalna-135-alarmow-bombowych-w-szkolach-8557588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 14:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie taki straszny wyrok TSUE ws. frank\u00f3w? S&P komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/f96893c12f2198-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekorzystne dla bank\u00f3w orzeczenie TSUE w sprawie kredyt\u00f3w frankowych nie doprowadzi\u0142oby do istotnych implikacji systemowych - poinformowa\u0142 PAP Biznes analityk S&amp;P, Heiko Verhaag. Jego zdaniem, banki b\u0119d\u0105 w stanie obroni\u0107 lub przynajmniej odbudowa\u0107 organicznie swoje pozycje kapita\u0142owe. Oceni\u0142, \u017ce wyrok taki b\u0119dzie wyzwaniem dla bank\u00f3w o s\u0142abszej kapitalizacji, zw\u0142aszcza je\u015bli ich rentowno\u015b\u0107 b\u0119dzie pod presj\u0105 m.in. wakacji kredytowych - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-taki-straszny-wyrok-TSUE-ws-frankow-S-P-komentuje-8557540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen ma zgod\u0119 na zagospodarowanie z\u0142o\u017ca Tyrving na Morzu P\u00f3\u0142nocnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/48597f06a6f897-948-568-0-145-1983-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Orlen dosta\u0142a zgod\u0119 na zagospodarowanie z\u0142o\u017ca Tyrving na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Pocz\u0105tek wydobycia planowany jest w pierwszym kwartale 2025 r. - poinformowa\u0142 Orlen na Twitterze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-ma-zgode-na-zagospodarowanie-zloza-Tyrving-na-M-Polnocnym-poczatek-wydobycia-w-I-kw-25-8557516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 12:23:56.330826+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch gazoci\u0105gu w Polsce. Na miejscu dwana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/39195d448417c9-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do wybuchu i wycieku gazu z ruroci\u0105gu wysokiego ci\u015bnienia dosz\u0142o w Ludkowie k. Inowroc\u0142awia (Kujawsko-Pomorskie).\u00a0Zaw\u00f3r gazu zosta\u0142 zakr\u0119cony, wi\u0119c nie dociera on m.in. do Nak\u0142a nad Noteci\u0105 i Pako\u015bci.\u00a0Na miejscu jest dwana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuch-gazociagu-w-Polsce-Na-miejscu-dwanascie-zastepow-strazy-pozarnej-8557514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 12:23:56.328726+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emerytury pomostowe zostan\u0105? Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 wa\u017cny projekt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/7837764d043dff-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS przes\u0142a\u0142 do Sejmu projekt, kt\u00f3ry zak\u0142ada m.in. uchylenie wygaszaj\u0105cego charakteru emerytur pomostowych. To jednak nie koniec zmian - nowe przepisy maj\u0105 gwarantowa\u0107 ochron\u0119 dzia\u0142aczy zwi\u0105zkowych w sprawach z zakresu prawa pracy i wy\u0142\u0105czenie dodatku za szczeg\u00f3lne warunki pracy z p\u0142acy minimalnej. Projekt jest\u00a0wynikiem porozumienia \"Solidarno\u015bci\" z rz\u0105dem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-pomostowe-zostana-Do-Sejmu-wplynal-wazny-projekt-8557517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 12:23:56.325984+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP: dezinflacji sprzyja obserwowane umocnienie z\u0142otego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/ea66ee5258f7b1-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie RPP w maju ponownie wyra\u017cali opini\u0119, \u017ce dotychczasowa skala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych jest niewystarczaj\u0105ca do powrotu inflacji do celu - podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP w dn. 9-10 maja. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rady ocenia\u0142a, \u017ce dezinflacji sprzyja obserwowane ostatnio umocnienie PLN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-dezinflacji-sprzyja-obserwowane-umocnienie-zlotego-8557533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 12:23:56.319507+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezrobocie w Poslce rekordowo niskie, ale pracownik\u00f3w wci\u0105\u017c potrzeba", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/602b8008ff24ab-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska notuje rekordowo niskie odczyty stopy bezrobocia, ale nadal wyst\u0119puje zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w - wskaza\u0142 w pi\u0105tek Polski Instytut Ekonomiczny. Jednak coraz powa\u017cniejszym problemem staj\u0105 si\u0119 jednak rosn\u0105ce koszty pracy - wskazuj\u0105 analitycy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezrobocie-w-Poslce-rekordowo-niskie-ale-pracownikow-wciaz-potrzeba-8557499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 12:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS niewiele dop\u0142aca do emerytur Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/0b25b3d3884624-948-568-0-270-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Temat emerytur dla Ukrai\u0144c\u00f3w wyp\u0142acanych przez ZUS mocno podzieli\u0142 Polak\u00f3w. Jak si\u0119 okazuje, liczba dop\u0142at wyp\u0142acanych obywatelom Ukrainy jest niewielka - informuje rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski. Przekonuje, \u017ce nie jest prawd\u0105, \u017ce odprowadzenie jednej sk\u0142adki do Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych otwiera automatycznie drog\u0119 do otrzymania dop\u0142aty do minimalnej emerytury dla cudzoziemca - trzeba spe\u0142ni\u0107 inne \u015bci\u015ble okre\u015blone warunki - podkre\u015bla.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-niewiele-doplaca-do-emerytur-Ukraincow-8557495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kopalnia Tur\u00f3w. Moskwa za\u017cali\u0142a postanowienie WSA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/faea6f9a238cfb-948-568-287-31-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za\u017calenie na postanowienie WSA w sprawie dotycz\u0105cej Turowa zosta\u0142o w pi\u0105tek wys\u0142ane - poinformowa\u0142a na twitterze minister klimatu Anna Moskwa. Jak zaznaczy\u0142a, za\u017calenie to zosta\u0142o \"merytorycznie i starannie przygotowane\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kopalnia-Turow-Moskwa-zali-sie-na-postanowienie-WSA-8557491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 11:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacja, banki centralne i \u201etrzy wied\u017amy\u201d. Intensywny tydzie\u0144 na rynkach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/c3702e75088198-948-568-333-574-4263-2558.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadchodz\u0105cy tydzie\u0144 b\u0119dzie wype\u0142niony danymi o inflacji i decyzjami najwa\u017cniejszych bank\u00f3w centralnych \u015bwiata w sprawie prowadzonej przez siebie polityki monetarnej. To tak\u017ce tydzie\u0144, w kt\u00f3rym wypada trzeci pi\u0105tek czerwca, a wi\u0119c dzie\u0144 rozliczenia kontrakt\u00f3w terminowych.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-inflacja-banki-centralne-i-trzy-wiedzmy-Intensywny-tydzien-na-rynkach-8557469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 11:23:35.542134+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wy\u017cszy deficyt i inflacja, ale wyp\u0142ac\u0105 nagrody i podwy\u017cki. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy bud\u017cetowej na 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/c96cf7cbcd1b12-948-568-126-0-2292-1375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 ustawy bud\u017cetowej na 2023 r. - poinformowa\u0142 na konferencji prasowej Mateusz Morawiecki. Dlaczego? - Po to, aby realizowa\u0107 tak\u017ce nasze ostatnie zapowiedzi z konwencji programowej - wyja\u015bnia premier.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-oglosil-Rzad-przyjal-nowelizacje-ustawy-budzetowej-na-2023-r-8557399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa samochody na godzin\u0119. Rolnicy protestuj\u0105 przed przej\u015bciem granicznym z Ukrain\u0105. Telus wzywa UE na pomoc", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/82e9d8145d27b0-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rolnicy w pi\u0105tek rozpocz\u0119li kolejny protest na drodze do przej\u015bcia granicznego z Ukrain\u0105 w Dorohusku. Blokuj\u0105 ruch ci\u0119\u017carowy \u2013 przekaza\u0142a GDDKiA.\u00a0UE musi wypracowa\u0107 instrumenty, kt\u00f3re utworz\u0105 faktyczne korytarze solidarno\u015bciowe pozwalaj\u0105ce na eksport ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci w g\u0142\u0105b Europy. Bez nich tak\u017ce w kolejnych latach, m.in. w Polsce, b\u0119d\u0105 powstawa\u0142y napi\u0119cia na rynku - zaznacza minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-samochody-na-godzine-Rolnicy-protestuja-przed-przejsciem-granicznym-z-Ukraina-8557386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klienci Twisto wpisani do BIK. \u201eNieumy\u015blnie przes\u0142ali\u015bmy dane\u201d", "description": "<p>Cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w fintechu Twisto otrzyma\u0142a w ostatnich dniach wiadomo\u015b\u0107 o pojawieniu si\u0119 na ich temat nowych danych w Biurze Informacji Kredytowej. Firma skontaktowa\u0142a si\u0119 z u\u017cytkownikami, informuj\u0105c o incydencie naruszenia danych osobowych, kt\u00f3ry poskutkowa\u0142 wpisem do bazy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-Twisto-wpisani-do-BIK-Nieumyslnie-przeslalismy-dane-8557378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z wykrywaczem po lesie? Teraz jest obowi\u0105zek zg\u0142oszenia poszukiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/2bd6b5a01474bb-945-560-3-735-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt ustawy o zmianie ustawy o ochronie zabytk\u00f3w i opiece nad zabytkami. \u201eUstawa zak\u0142ada wprowadzenie nowych oraz zmian\u0119 niekt\u00f3rych istniej\u0105cych przepis\u00f3w reguluj\u0105cych amatorskie poszukiwania zabytk\u00f3w w Polsce\" - informuj\u0105 autorzy projektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-wykrywaczem-po-lesie-Teraz-jest-obowiazek-zgloszenia-poszukiwan-8557371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 09:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przerwa techniczna tylko w jednym banku. Uwaga klienci Credit Agricole", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/28a99508b76360-948-568-20-122-4076-2445.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ten weekend wi\u0119kszo\u015b\u0107 klient\u00f3w bank\u00f3w nie b\u0119dzie mia\u0142o problem\u00f3w z dost\u0119pem do bankowo\u015bci internetowej, mobilnej i z p\u0142atno\u015bciami w sieci. Na prace serwisowe zdecydowa\u0142 si\u0119 bowiem jeden bank.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Credit-Agricole-8557363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kradzie\u017c amunicji z poci\u0105gu NATO. Zarzuty postawiono dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/aaf3bb365a3238-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarzuty w\u0142amania i kradzie\u017cy amunicji z wagonu kolejowego w W\u0119gli\u0144cu postawi\u0142a prokuratura dw\u00f3m mieszka\u0144com powiatu zgorzeleckiego. S\u0105d nie uwzgl\u0119dni\u0142 wniosku \u015bledczych i nie zastosowa\u0142 tymczasowego aresztu wobec podejrzanych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kradziez-amunicji-z-pociagu-NATO-Zarzuty-postawiono-dwom-mezczyznom-8557353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja centralnie steruje cenami \u017cywno\u015bci. Minister chwali si\u0119 przysz\u0142ymi obni\u017ckami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/44a6524751baae-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />75 du\u017cych producent\u00f3w z bran\u017cy spo\u017cywczej zobowi\u0105za\u0142o si\u0119, \u017ce obni\u017cy ceny setek produkt\u00f3w od przysz\u0142ego miesi\u0105ca \u2013 poinformowa\u0142 minister gospodarki i finans\u00f3w Bruno Le Maire.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-centralnie-steruje-cenami-zywnosci-Minister-chwali-sie-przyszlymi-obnizkami-8557348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro na niskich poziomach. Dolar os\u0142ab\u0142 po danych z rynku pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/64b10f9cdebad3-948-568-65-4-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowania europejskiej waluty w parze z polskim z\u0142otym pozostaj\u0105 na najni\u017cszych poziomach od ponad 2 lat. Z\u0142oty pozostaje okresowo silny tak\u017ce wobec dolara, kt\u00f3ry wyra\u017anie straci\u0142 po czwartkowych danych z ameryka\u0144skiego rynku pracy. Kalendarium ostatniego dnia handlowego tygodnia powinno sprzyja\u0107 stabilizacji notowa\u0144.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-na-niskich-poziomach-Dolar-oslabl-po-danych-z-rynku-pracy-8557344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sezonowe o\u017cywienie na rynku pracy. Ale og\u0142osze\u0144 mniej ni\u017c przed rokiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/eb877dc36332a5-948-568-0-37-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W maju na portalach og\u0142oszeniowych i w urz\u0119dach pracy pojawi\u0142o si\u0119 blisko 405 tys. ofert pracy. Cho\u0107 na rynku wida\u0107 sezonowe o\u017cywienie, to ofert by\u0142o o blisko jedn\u0105 sz\u00f3st\u0105 mniej ni\u017c w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku \u2013 wynika z danych Adecco Group i Job Market Insights, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sezonowe-ozywienie-na-rynku-pracy-Ofert-jednak-mniej-niz-przed-rokiem-8557340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 08:22:56.296956+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje najgorszej sp\u00f3\u0142ki 2022 r. eksplodowa\u0142y. Shortuj\u0105cy stracili miliony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/1f5580ea1389f7-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje tej sp\u00f3\u0142ki spada\u0142y przez ca\u0142y 2022 r, nara\u017caj\u0105c udzia\u0142owc\u00f3w na strat\u0119 prawie 100% zainwestowanego kapita\u0142u. To przynios\u0142o jej tytu\u0142 najgorszej gie\u0142dowej firmy. Notowania Carvany zaliczy\u0142y w czwartek spektakularny wzrost po prezentacji nowych prognoz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Carvana-rosnie-najgorsza-spolka-gieldowa-2022-r-pokonuje-shorty-8557319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 07:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mied\u017a na LME wyceniana blisko 1-miesi\u0119cznego minimum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/603436cf2637f1-948-568-0-56-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie spadaj\u0105, a metal jest wyceniany blisko najni\u017cszego poziomu od miesi\u0105ca. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych kosztuje ni\u017cej o 0,3 proc. wobec 8348,00 USD za ton\u0119, notowanych na zako\u0144czenie poprzedniej sesji - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-na-LME-wyceniana-blisko-1-mieisecznego-minimum-8557318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 07:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tsunami zwolnie\u0144 w Dolinie Krzemowej. Ponad 200 tys. os\u00f3b straci\u0142o prac\u0119 w 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/378b680ab452ae-948-567-0-4-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy technologiczne zwolni\u0142y na \u015bwiecie ponad 200 tys. pracownik\u00f3w w pierwszych pi\u0119ciu miesi\u0105cach br. - wynika z danych strony layoffs.fyi. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwolnie\u0144 mia\u0142a miejsce w takich ameryka\u0144skich firmach jak Alphabet (Google i YouTube), Meta (Facebook, Instagram), Microsoft i Amazon.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tsunami-zwolnien-w-Dolinie-Krzemowej-Ponad-200-tys-osob-stracilo-prace-w-2023-r-8557280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023. Kaczy\u0144ski, Ziobro i Kukiz targuj\u0105 si\u0119 o listy wyborcze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/cbd8b2dce60622-948-568-6-36-2441-1465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zjednoczona Prawica pozostanie zjednoczona; zapad\u0142y polityczne decyzje ws. wsp\u00f3lnego startu w wyborach Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, Suwerennej Polski i Kukiz\u201815. Najbli\u017csze tygodnie to czas intensywnych rozm\u00f3w o kszta\u0142cie list i o nazwiskach poszczeg\u00f3lnych kandydat\u00f3w - pisze pi\u0105tkowy \"Super Express\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-2023-Kaczynski-Ziobro-i-Kukiz-razem-pojda-do-wyborow-8557264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Basta! Hotelarz apeluje o walk\u0119 z \"influencerami-darmozjadami\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/471f36ec876448-948-568-0-0-964-578.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel hotelu w Rzymie ma do\u015b\u0107 influencer\u00f3w, kt\u00f3rzy za darmowy nocleg polecaj\u0105 hotele na swoich kana\u0142ach w social mediach. Postanowi\u0142 zmobilizowa\u0107 koleg\u00f3w po fachu, by da\u0107 op\u00f3r takiemu zjawisku. Dziennik \"Il Messaggero\" nazywa ich \"influencerami - darmozjadami\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Basta-Hotelarz-apeluje-o-walke-z-influencerami-darmozjadami-8557249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy nie p\u0142ac\u0105 za telefon i internet. D\u0142ugi przekroczy\u0142y 1 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/455e2498939eb0-948-568-7-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci Polak\u00f3w wobec firm telekomunikacyjnych i dostawc\u00f3w internetu przekraczaj\u0105 1 miliad z\u0142otych - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Na li\u015bcie d\u0142u\u017cnik\u00f3w znajduje si\u0119 \u0107wier\u0107 miliona konsument\u00f3w i firm.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-placa-za-telefon-Dlugi-przekroczyly-1-mld-zl-8557243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Co trzeci pracownik w Polsce to rodzic. Pora zadba\u0107 o te zasoby\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/aa621832e67226-948-568-8-166-3485-2091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasach, gdy brakuje r\u0105k do pracy, pracodawcom mo\u017ce op\u0142aci\u0107 si\u0119 wi\u0119ksza troska o kadry ju\u017c posiadane. Jeden z kierunk\u00f3w to wspieranie zatrudnionych rodzic\u00f3w w ich aktywno\u015bci zawodowej. Jak transformowa\u0107 organizacj\u0119 w t\u0119 stron\u0119 i na jakie bariery mo\u017cna napotka\u0107 po drodze, opowiada\u0142 podczas Europejskiego Kongresu Finansowego Andrzej Kubisiak z Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-trzeci-pracownik-w-Polsce-to-rodzic-Pora-zadbac-o-te-zasoby-8556349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na \u015bwiecie zabrak\u0142o r\u00f3\u017cowej farby. Winny przemys\u0142 filmowy, a dok\u0142adnie jeden film", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/91b449069e008a-948-568-394-0-1262-757.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pudrowy r\u00f3\u017c, malinowy r\u00f3\u017c, r\u00f3\u017cowy r\u00f3\u017c - to znak \ncharakterystyczny filmu pe\u0142nometra\u017cowego \"Barbie\". Jak si\u0119 okazuje, \nprodukcja doprowadzi\u0142a do globalnego kryzysu. Scenografia wymaga\u0142a tak \ndu\u017cej ilo\u015bci farby okre\u015blonego i jedynego s\u0142usznego dla tej postaci \nkoloru, \u017ce zacz\u0119\u0142o jej brakowa\u0107 w fabrykach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-swiecie-zabraklo-rozowej-farby-Winny-przemysl-filmowy-a-dokladnie-jeden-film-8556475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 04:19:26.327204+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miliardy na boisku i granie na kredyt. Wykresy o pieni\u0105dzach w futbolu, kt\u00f3re warto zobaczy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/94e098f2437131-948-568-0-14-1997-1198.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fina\u0142 Ligi Mistrz\u00f3w ju\u017c w sobot\u0119. Manchester City i Inter Mediolan powalcz\u0105 nie tylko o przej\u015bcie do historii, ale i o 20 mln euro. Nagroda nie przewr\u00f3ci jednak klubowych bud\u017cet\u00f3w do g\u00f3ry nogami, gdy\u017c przychody obu klub\u00f3w w poprzednim sezonie przekroczy\u0142y 1 mld euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-na-boisku-i-granie-na-kredyt-Wykresy-o-pieniadzach-w-futbolu-ktore-warto-zobaczyc-8557129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 04:19:26.324523+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cne zmiany w wyliczeniu podatku Belki. O dziwo na lepsze dla inwestor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/b7dede73b6f196-948-568-0-1185-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent podpisa\u0142 wa\u017cn\u0105 ustaw\u0119, w kt\u00f3rej wprowadzono regulacj\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 inwestorom rozlicza\u0107 wzajemnie zyski i straty z kilku \u017ar\u00f3de\u0142. To dobra informacja, bo w praktyce mo\u017ce oznacza\u0107 ni\u017cszy wymiar podatku Belki. Ustawodawca przy okazji rozwi\u0105za\u0142 problem z podatkiem od odsetek od obligacji, kt\u00f3ry niepodziewanie pojawi\u0142 si\u0119 w bie\u017c\u0105cym roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-zmiany-w-wyliczeniu-podatku-Belki-O-dziwo-na-lepsze-dla-inwestorow-8556439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 04:19:26.319250+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upad\u0142o\u015bci konsumenckie zn\u00f3w bliskie rekordu. Wzbiera fala bankructw?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/ec9ff5792de7b3-948-568-140-910-2400-1440.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi najwy\u017cszy miesi\u0119czny wynik w historii \u2013 tak zako\u0144czy\u0142 si\u0119 maj pod wzgl\u0119dem liczby upad\u0142o\u015bci konsumenckich. Rekord pad\u0142 w marcu, gdy przekroczona zosta\u0142a symboliczna bariera 2 tys. przypadk\u00f3w. 2023 rok ju\u017c zdecydowanie wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 na tle poprzedniego okresu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-upadlosci-konsumenckich-maj-2023-8556207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 04:19:26.315405+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y prezydent Donald Trump z kolejnymi zarzutami. Tym razem chodzi o tajne dokumenty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/589a21ca98e670-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump og\u0142osi\u0142, \u017ce prokuratura postawi\u0142a mu zarzuty i musi si\u0119 stawi\u0107 si\u0119 w s\u0105dzie we wtorek w sprawie przetrzymywanych przez niego niejawnych dokument\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezydent-Donald-Trump-z-kolejnymi-zarzutami-Tym-razem-chodzi-o-tajne-dokumenty-8557228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-09 02:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]