[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Globalne ocieplenie? Wojna atomowa? Bunt robot\u00f3w? Nudy i ziew [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V41ktkuTURBXy84MTA0NWMwMC0xYjFkLTRmMjctYTA2Yi1mNDUyODg0MGFjOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie lubi\u0119 straszenia przysz\u0142o\u015bci\u0105. Zw\u0142aszcza gdy opiera si\u0119 ono na zestawie dobrze znanych i do znudzenia wa\u0142kowanych motyw\u00f3w. Globalne ocieplenie? Wojna atomowa? Bunt robot\u00f3w? Nudy i ziew. Jestem zdania, \u017ce je\u015bli ju\u017c straszy\u0107, to przynajmniej\u2026 inaczej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8729927,globalne-ocieplenie-wojna-atomowa-bunt-robotow-nudy-i-ziew-opinia.html", "date_published": "2023-06-09 20:01:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwszy telegram zawiera\u0142 werset z Biblii. Ostatni wys\u0142ano w Indiach w 2013 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SJnktkuTURBXy8zNDhmOWFmZC1hMzcxLTRhMWEtOTdiMS05ZWJkYjY2MDNhZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatni telegram na \u015bwiecie 14 lipca 2013 r. wys\u0142ano w Indiach. Nie brzmia\u0142 on zrozumiale ani tym bardziej wznio\u015ble. Kto\u015b napisa\u0142: \u201eBabcie powa\u017cnie. Przed\u0142u\u017cenie 15 dni urlopu\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8729923,pierwszy-telegram-zawieral-werset-z-biblii-ostatni-wyslano-w-indiach.html", "date_published": "2023-06-09 20:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Geopolityka zaczyna si\u0119 od mapy, a ko\u0144czy na Szekspirze [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bSRktkuTURBXy84Yjk1MjM5NC04NWJiLTQxNmEtODk2Yy00OWExN2M5NzVjODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Geopolityka zaczyna si\u0119 od mapy, a ko\u0144czy na Szekspirze. Reszta \u2013 zdaniem Roberta Kaplana \u2013 nie jest szczeg\u00f3lnie istotna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8729931,geopolityka-zaczyna-sie-od-mapy-a-konczy-na-szekspirze-recenzja.html", "date_published": "2023-06-09 19:58:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Radzieckie s\u0142u\u017cby nie zawsze zabija\u0142y. Czasem decydowa\u0142y si\u0119 na porwanie [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p6lktkuTURBXy83ZjhmN2RjMS00YTAyLTRkZWUtOGYxOC1lYzU3YWNiMDY5ZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3rzy \u017cartowali, \u017ce wyskakuj\u0105cy przez okno minister Jan Masaryk musia\u0142 by\u0107 bardzo kulturalny, skoro je zamkn\u0105\u0142 za sob\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8729907,radzieckie-sluzby-nie-zawsze-zabijaly-czasem-decydowaly-sie-na-porwan.html", "date_published": "2023-06-09 19:57:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za kierownic\u0105 Tesli nie siedzi Elon Musk. Kim jest Zach Kirkhorn?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ugCktkuTURBXy84YWY5MzEzZC1jMTM2LTQyYTEtYWE0MC1mYzllZTQyNmU5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor finansowy Zach Kirkhorn poza sp\u00f3\u0142k\u0105 jest ma\u0142o znany, ale tak sprawnie lawiruje mi\u0119dzy oczekiwaniami, \u017ce wzbudza w firmie powszechny podziw.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8729903,za-kierownica-tesli-nie-siedzi-elon-musk-kim-jest-zach-kirkhorn.html", "date_published": "2023-06-09 19:56:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Trump z 37 zarzutami. Upubliczniono akta s\u0105dowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Donald Trump otrzyma\u0142 \u0142\u0105cznie 37 zarzut\u00f3w zwi\u0105zanych z umy\u015blnym przetrzymywaniem tajnych dokument\u00f3w oraz utrudnianiem \u015bledztwa - wynika z upublicznionych w pi\u0105tek akt s\u0105dowych. Prokuratorzy oskar\u017caj\u0105 Trumpa o celowe ukrywanie posiadanych przez siebie dokument\u00f3w, opatrzonych najwy\u017cszymi klauzulami tajno\u015bci oraz chowanie ich przed \u015bledczymi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730994,donald-trump-z-37-zarzutami-upubliczniono-akta-sadowe.html", "date_published": "2023-06-09 18:40:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKB Ukrainy, oto najnowsze dane. Wynik lepszy, ni\u017c oczekiwano", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-RktkuTURBXy9lYWNlOTQyOS02N2IzLTQ5NTMtYWYwMC1kOGUwY2JkOTYwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkt Krajowy Brutto Ukrainy spad\u0142 o 10,5 proc. pomi\u0119dzy I kwarta\u0142em 2022 i I kwarta\u0142em 2023 - powiadomi\u0142o w pi\u0105tek ministerstwo gospodarki, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowsze dane statystyczne. Jest to wynik lepszy, ni\u017c oczekiwano: specjali\u015bci spodziewali si\u0119, \u017ce rosyjska napa\u015b\u0107 i prowadzona od roku wojna obronna spowoduje spadek PKB o 14,1 proc.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730991,pkb-ukrainy-oto-najnowsze-dane-wynik-lepszy-niz-oczekiwano.html", "date_published": "2023-06-09 17:59:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Fabryka ira\u0144skich dron\u00f3w powstaje w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UywktkuTURBXy9hZWJmZmZlNy0zYmUzLTQxMDYtYmJmOS04ZTUxYTI1MzJmNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy informacje, \u017ce Rosja otrzymuje materia\u0142y z Iranu, by zbudowa\u0107 fabryk\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Administracja USA opublikowa\u0142a te\u017c zdj\u0119cia powstaj\u0105cej fabryki oraz wys\u0142a\u0142a ostrze\u017cenie sektorowi prywatnemu na temat podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w produkcj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730977,bialy-dom-fabryka-iranskich-dronow-powstaje-w-rosji.html", "date_published": "2023-06-09 16:29:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Schrony w Niemczech. MSW: Jest miejsc dla 0,5 proc. mieszka\u0144c\u00f3w kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie sk\u0142oni\u0142a Niemc\u00f3w do inwentaryzacji bunkr\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w ca\u0142ych Niemczech jest prawie 480 tys. miejsc w ok. 580 bunkrach i schronach. Liczba dost\u0119pnych miejsc wystarcza dla 0,5 proc. populacji i jest ni\u017csza, ni\u017c zak\u0142adano w prognozach \u2013 opisuje portal \u201eSpiegel\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8730975,schrony-w-niemczech-msw-jest-miejsc-dla-05-proc-mieszkancow-kraju.html", "date_published": "2023-06-09 16:16:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pentagon og\u0142osi\u0142 kolejny pakiet uzbrojenia dla Ukrainy wart 2,1 mld dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zL-ktkuTURBXy9iYjU3NmIwYy0xZTc1LTQzNDAtOTJjOS0zYmFhMzBkZDVlNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek kolejny pakiet w ramach programu zakup\u00f3w broni dla ukrai\u0144skiej armii. W sk\u0142ad nowej transzy, wartej 2,1 mld dol., wchodz\u0105 m.in. rakiety do system\u00f3w Patriot i HAWK, drony Puma, i naprowadzane laserem rakiety.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730974,pentagon-oglosil-kolejny-pakiet-uzbrojenia-dla-ukrainy-wart-21-mld-do.html", "date_published": "2023-06-09 16:11:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\u201d: Niemcy s\u0105 zwyci\u0119zcami unijnego kompromisu azylowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowie MSW pa\u0144stw unijnych przyj\u0119li w czwartek stanowisko negocjacyjne, dotycz\u0105ce reformy regulacji migracyjnych na terenie Unii Europejskiej. Je\u015bli to rozwi\u0105zanie faktycznie wejdzie w \u017cycie, presja migracyjna na Niemcy powinna w przysz\u0142o\u015bci si\u0119 zmniejszy\u0107, Berlin jest zwyci\u0119zc\u0105 tego kompromisu - komentuje w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730973,welt-niemcy-sa-zwyciezcami-unijnego-kompromisu-azylowego.html", "date_published": "2023-06-09 16:01:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Silvio Berlusconi trafi\u0142 ponownie do szpitala", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AglktkuTURBXy8xMGYwZGU0NS04ZTExLTQzZTUtODgxYy00MWMyZTA0MjRkOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi trafi\u0142 w pi\u0105tek ponownie do szpitala w Mediolanie. Jego lekarze poinformowali, \u017ce 86-letni polityk przechodzi zaplanowane badania. W kwietniu i maju za\u0142o\u017cyciel i lider koalicyjnej partii Forza Italia sp\u0119dzi\u0142 w szpitalu 45 dni. Trafi\u0142 tam wtedy w ci\u0119\u017ckim stanie z powodu zapalenia p\u0142uc, kt\u00f3re by\u0142o wynikiem przewlek\u0142ej bia\u0142aczki, na jak\u0105 cierpi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730971,silvio-berlusconi-trafil-ponownie-do-szpitala.html", "date_published": "2023-06-09 15:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin gra na zw\u0142ok\u0119, by doczeka\u0107 zwyci\u0119stwa Trumpa w wyborach w USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cg0ktkuTURBXy8xZTZiNWZkMS00NmE4LTRkNWEtOWVmZC01MmMyYjAyNzdjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaczyna si\u0119 ukrai\u0144ska kontrofensywa, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na przysz\u0142o\u015b\u0107 bezpiecze\u0144stwa Europy. Rosja nie ma \u015brodk\u00f3w, by odepchn\u0105\u0107 t\u0119 ofensyw\u0119. Jednak Chiny nie chc\u0105 pora\u017cki Moskwy, a Putin gra na zw\u0142ok\u0119, by doczeka\u0107 zwyci\u0119stwa Donalda Trumpa w wyborach w USA - pisze &quot;Economist&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8730970,putin-gra-na-zwloke-by-doczekac-zwyciestwa-trumpa-w-wyborach-w-usa.html", "date_published": "2023-06-09 15:27:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Belgia dostarczy Ukrainie amunicj\u0119 o warto\u015bci 32,4 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgia dostarczy Ukrainie pociski artyleryjskie kaliber 105 mm o warto\u015bci 32,4 mln euro - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik belgijskiego ministerstwa obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8730966,belgia-dostarczy-ukrainie-amunicje-o-wartosci-324-mln-euro.html", "date_published": "2023-06-09 15:18:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wysadzenie tamy na Dnieprze. Ekspertka: Mo\u017ce rozprzestrzeni\u0107 si\u0119 ska\u017cenie z Czarnobyla i wywo\u0142a\u0107 choler\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y8gktkuTURBXy83OWRkMThkOC05OWM5LTRlODUtODE2NS05NGM0ZDkyN2JkMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysadzenie tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce, na po\u0142udniu Ukrainy, mo\u017ce doprowadzi\u0107 do rozprzestrzenienia ska\u017cenia radioaktywnego z Czarnobyla i wywo\u0142a\u0107 choler\u0119 - ostrzeg\u0142a w pi\u0105tek w rozmowie z esto\u0144sk\u0105 telewizj\u0105 ERR profesor biologii molekularnej Oksana Stoljar z Uniwersytetu Pedagogicznego w Tarnopolu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730960,wysadzenie-tamy-na-dnieprze-ekspertka-moze-rozprzestrzenic-sie-skaze.html", "date_published": "2023-06-09 14:25:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komu Erdogan powierzy\u0142 kierowanie bankiem centralnym? To by\u0142a dyrektor Goldman Sachs", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTqktkuTURBXy9mOGY5OWM0ZS1kMjgzLTQzMGUtYjVlYS04NmZhMzVhZDc1YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan mianowa\u0142 w pi\u0105tek na now\u0105 prezes banku centralnego Hafize Gaye Erkan - by\u0142\u0105 dyrektor ameryka\u0144skich bank\u00f3w First Republic Bank oraz Goldman Sachs. Pierwszy raz w historii Turcji na czele banku centralnego stan\u0119\u0142a kobieta - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Daily Sabah&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8730959,komu-erdogan-powierzyl-kierowanie-bankiem-centralnym-to-byla-dyrektor.html", "date_published": "2023-06-09 14:19:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiatowe Dni M\u0142odzie\u017cy 2023. Fundacja: Impreza bez udzia\u0142u papie\u017ca nie odb\u0119dzie si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r0mktkuTURBXy9kYWJlYmRmZS05NWE2LTRhZGYtYmNjNC1kYTA4OTlkNWFkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundacja \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy, organizuj\u0105ca w Lizbonie tegoroczn\u0105 edycj\u0119 tego najwi\u0119kszego na \u015bwiecie spotkania m\u0142odych katolik\u00f3w, og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce bez udzia\u0142u papie\u017ca Franciszka, przebywaj\u0105cego obecnie w rzymskiej klinice Gemelli, wydarzenie to, zaplanowane na 1-6 sierpnia, nie odb\u0119dzie si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730957,swiatowe-dni-mlodziezy-2023-fundacja-impreza-bez-udzialu-papieza-nie.html", "date_published": "2023-06-09 14:05:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity i graficzna rezerwacja bilet\u00f3w. Przewo\u017anik informuje o zmianach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Graficzna rezerwacja bilet\u00f3w PKP Intercity b\u0119dzie dost\u0119pna w niemal 100 poci\u0105gach wraz z wprowadzeniem wakacyjnego rozk\u0142adu jazdy, czyli od 11 czerwca - poinformowa\u0142 przewo\u017anik w pi\u0105tkowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8730949,pkp-intercity-i-graficzna-rezerwacja-biletow-przewoznik-informuje-o-z.html", "date_published": "2023-06-09 13:43:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"GT\": Stewardesy z \"nadwag\u0105\" nie zostan\u0105 wpuszczone na pok\u0142ad Hainan Airlines. Prawnicy: Dzia\u0142ania linii lotniczych s\u0105 nielegalne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x0GktkuTURBXy83NDc5ZWNjZi05ODMzLTRiZDAtOTg0Yi03M2MzMjg4MzA5ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stewardesy chi\u0144skich linii lotniczych Hainan Airlines, kt\u00f3rych waga przekroczy o 10 procent ustalony przez przewo\u017anika surowy limit, b\u0119d\u0105 zawieszane w pracy ze skutkiem natychmiastowym - poda\u0142 w pi\u0105tek chi\u0144ski tabloid Global Times.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8730945,gt-stewardesy-z-nadwaga-nie-zostana-wpuszczone-na-poklad-hainan-a.html", "date_published": "2023-06-09 13:27:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE zatwierdza polski program wsparcia producent\u00f3w rolnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a program Polski o warto\u015bci oko\u0142o 11 mln euro (50 mln z\u0142) maj\u0105cy na celu wsparcie producent\u00f3w rolnych w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8730941,ke-zatwierdza-polski-program-wsparcia-producentow-rolnych.html", "date_published": "2023-06-09 12:54:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 9 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 9.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 9 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym 3 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 933 testy w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 1 do 7 czerwca) by\u0142o o ponad 14 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-9-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dan.html", "date_published": "2023-06-09 12:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mobbing w sporcie. RPO zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cttktkuTURBXy9jNTc1Yzg0Mi1mMzE5LTQ2MGYtOTA2Zi0yOTg4ZmY0MDQ4NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek wyst\u0105pi\u0142 do Ministra Sportu i Turystyki Kamila Bortniczuka z pro\u015bb\u0105 o informacje nt. dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez resort &quot;w celu wyeliminowania przemocy fizycznej, psychicznej i emocjonalnej, mobbingu oraz molestowania seksualnego w \u015brodowisku sportowym&quot;.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8730928,mobbing-w-sporcie-rpo-zabral-glos.html", "date_published": "2023-06-09 12:01:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bud\u017cet 2023, nowelizacja: Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hFyktkuTURBXy81MTgyMmU3Mi00YmI3LTQ1ZjQtODliYi0wNTNlN2EzNGMyYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt nowelizacji bud\u017cetu na br., kt\u00f3ry wynika m.in. z porozumienia z &quot;Solidarno\u015bci\u0105&quot;. Szefowa resortu finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska przekaza\u0142a, \u017ce wydatki tegorocznego bud\u017cetu wzrosn\u0105 o 20,8 mld z\u0142, a deficyt o 24 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8730925,budzet-2023-nowelizacja-rzad-przyjal-projekt.html", "date_published": "2023-06-09 11:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kotecki z RPP: Dzisiejszy poziom st\u00f3p procentowych nie gwarantuje stabilizacji cen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ysktkuTURBXy85MzM2MjIwYy02NjYxLTRkZmItOWQyOC01YTk3NTFlNWU1NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiejszy poziom st\u00f3p procentowych, zgodnie z ostatnimi szacunkami NBP, nie gwarantuje nam stabilizacji cen - m\u00f3wi\u0142 w czasie Europejskiego Kongresu Finansowego w rozmowie z DGP Ludwik Kotecki, cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/wideo/8730923,kotecki-z-rpp-dzisiejszy-poziom-stop-procentowych-nie-gwarantuje-stabilizacji-cen.html", "date_published": "2023-06-09 11:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry: Putin jest zbrodniarzem wojennym [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bmktkuTURBXy81ZmQwNWYxNy02NjQwLTQ0ZjMtYjZiNC0zOTM1ODc5OGVlMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 W\u0119gr\u00f3w (53 proc.) zgadza si\u0119 ze stwierdzeniem, \u017ce W\u0142adimir Putin jest zbrodniarzem wojennym, kt\u00f3ry przeprowadza masakry ludno\u015bci na Ukrainie - wynika z sonda\u017cu o\u015brodka Policy Solutions, kt\u00f3rego wyniki w pi\u0105tek omawia dziennik \u201eNepszava\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730920,wegry-putin-jest-zbrodniarzem-wojennym-sondaz.html", "date_published": "2023-06-09 11:01:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownicy maj\u0105 w czym wybiera\u0107. Zn\u00f3w ro\u015bnie liczba ofert pracy [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fc8ktkuTURBXy9iNTQ2NjJhZS0xNWI5LTQwOTgtODcwOC05ZDA4NmJiNTRmMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dw\u00f3ch miesi\u0105cach spadk\u00f3w popyt na pracownik\u00f3w w polskiej gospodarce wzrasta \u2013 wskazano w raporcie Grant Thornton. Wed\u0142ug analityk\u00f3w w maju br. pracodawcy opublikowali 308,5 tys. og\u0142osze\u0144, czyli o 14 tys. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8730917,pracownicy-maja-w-czym-wybierac-znow-rosnie-liczba-ofert-pracy-raport.html", "date_published": "2023-06-09 10:53:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy \u015bwiat zrealizuje cele klimatyczne? PIE wskazuje na istotny warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_lktkuTURBXy81MDA5Njc2OS0wZjQ5LTQ3OWYtYTViYy0zNTViN2VlM2Q5NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niewystarczaj\u0105ce inwestycje w sieci przesy\u0142owe mog\u0105 zagrozi\u0107 realizacji globalnych cel\u00f3w klimatycznych - napisa\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny w najnowszym wydaniu &quot;Tygodnika Gospodarczego PIE&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730913,czy-swiat-zrealizuje-cele-klimatyczne-pie-wskazuje-na-istotny-warunek.html", "date_published": "2023-06-09 10:47:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jednocyfrowa inflacja jeszcze w tym roku? Premier i minister finans\u00f3w  zabrali g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mHFktkuTURBXy8zNDcyYzgxNC1hMDVmLTQ5MTgtOTk3Yi1mY2ZlYWM4Mzk0NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8730912,jednocyfrowa-inflacja-jeszcze-w-tym-roku-premier-i-minister-finansow-zabrali-glos.html", "date_published": "2023-06-09 10:43:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Si\u0142y NATO w Szwecji jeszcze przed uzyskaniem cz\u0142onkostwa w Sojuszu? \"Wysy\u0142amy Rosji wyra\u017any sygna\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7P2ktkuTURBXy9jNDg4OGQyMi0zZDUyLTRmNmMtOTc4My1kZGZhMDljMmEzODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d w Sztokholmie zezwoli\u0142 si\u0142om NATO na stacjonowanie na terytorium Szwecji jeszcze przed do\u0142\u0105czeniem kraju do sojuszu, aby wzmocni\u0107 przysz\u0142e wsp\u00f3lne operacje. &quot;Wysy\u0142amy Rosji wyra\u017any sygna\u0142&quot; - podkre\u015blili premier Szwecji oraz minister obrony tego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8730911,sily-nato-w-szwecji-jeszcze-przed-uzyskaniem-czlonkostwa-w-sojuszu-wysylamy-rosji-wyrazny-sygnal.html", "date_published": "2023-06-09 10:39:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Wyspa bogaczy\" kontra aktywi\u015bci klimatyczni. Oznaczaj\u0105 symbole i miejsca nadmiernej konsumpcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9AktkuTURBXy85Y2NjYjBjNi0yYmMyLTQzZDgtOGMwYi1kNjFhMDFmY2JmNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywi\u015bci klimatyczni grupy &quot;Ostatniego Pokolenia&quot; zaatakowali luksusowy hotel na niemieckiej wyspie Sylt, nazywanej cz\u0119sto &quot;wysp\u0105 bogaczy&quot;. Spryskali pomara\u0144czow\u0105 farb\u0105 hotelowy bar. &quot;Oznaczamy miejsca i symbole nadmiernej konsumpcji&quot;, wyja\u015bni\u0142 aktywista Hendrik Frey w czwartek w komunikacie prasowym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730904,wyspa-bogaczy-kontra-aktywisci-klimatyczni-oznaczaja-symbole-i-miej.html", "date_published": "2023-06-09 10:20:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pisz pozytywnie o kraju albo p\u00f3jdziesz do wi\u0119zienia. W kt\u00f3rym pa\u0144stwie blogerzy wzywani s\u0105 na policj\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TmgktkuTURBXy8yNGE1ZTZjOS02NDZlLTRiZDMtYTVmMS1mYTBlY2MyM2QyYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niekt\u00f3rych regionach Turkmenistanu w ostatnich dniach popularni blogerzy aktywni w sieciach spo\u0142eczno\u015bciowych, takich jak YouTube, TikTok i Instagram, zostali wezwani na policj\u0119; wymaga si\u0119 od nich publikowania na swoich stronach wy\u0142\u0105cznie pozytywnych tre\u015bci na temat Turkmenistanu, szanta\u017cuj\u0105c ich mo\u017cliwymi wyrokami wi\u0119zienia - poda\u0142 w pi\u0105tek portal Radia Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730901,pisz-pozytywnie-o-kraju-albo-pojdziesz-do-wiezienia-w-ktorym-panstwie.html", "date_published": "2023-06-09 10:05:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O ile zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 stan kont i subkont ubezpieczonych po waloryzacji? ZUS poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017aniki waloryzacji sk\u0142adek pozwala\u0142y w ostatnich latach na pomno\u017cenie kapita\u0142u emerytalnego w ZUS na poziomie nienotowanym na \u017cadnej lokacie; stan kont i subkont ubezpieczonych zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w sumie o 450 mld z\u0142otych - przekaza\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8730900,o-ile-zwiekszyl-sie-stan-kont-i-subkont-ubezpieczonych-po-waloryzacji.html", "date_published": "2023-06-09 10:00:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrost polskiego PKB powy\u017cej 1 proc.? Rzeczkowska: Mamy na to szans\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NvMktkuTURBXy8xZGI4NWE3Yy1iMWVmLTRlYmQtYjRkMC0zOWRlNzg3MGU1NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundamenty polskiej gospodarki s\u0105 stabilne i bardzo odporne na kryzysy. Mamy szans\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w tym roku 1 proc., a nawet nieco powy\u017cej 1 proc. wzrostu PKB - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8730897,wzrost-polskiego-pkb-powyzej-1-proc-rzeczkowska-mamy-na-to-szanse.html", "date_published": "2023-06-09 09:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "5 mln dolar\u00f3w od Japonii dla poszkodowanych w powodzi w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia jest gotowa zaoferowa\u0107 pomoc humanitarn\u0105 w wysoko\u015bci 5 mln USD dla poszkodowanych w powodzi spowodowanej wysadzeniem zapory wodnej w Nowej Kachowce - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek administracja premiera Fumio Kishidy, cytowana przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730893,5-mln-dolarow-od-japonii-dla-poszkodowanych-w-powodzi-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-06-09 09:31:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Dokonali\u015bmy rewizji ustawy bud\u017cetowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GvrktkuTURBXy82MDAyOWU5Ni01MzhlLTRhMjAtYmNmOC1mMDU1MTU5NzcyNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj dokonali\u015bmy rewizji ustawy bud\u017cetowej, aby przeprowadzi\u0107 dodatkowe nasze zobowi\u0105zania, jakie w trakcie roku zaistnia\u0142y \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8730891,morawiecki-dokonalismy-rewizji-ustawy-budzetowej.html", "date_published": "2023-06-09 09:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To rosyjscy \u017co\u0142nierze wysadzili zapor\u0119 w Nowej Kachowce. Przechwycono ich rozmowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsPktkuTURBXy9hOWI2ZmZkMi0yNWEwLTRiOTktYjE4Mi02ZWRjNTRmOTEyYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przechwycone przez nas rozmowy rosyjskich \u017co\u0142nierzy potwierdzaj\u0105, \u017ce zapor\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce wysadzi\u0142a grupa dywersyjna si\u0142 wroga; konsekwencje tych dzia\u0142a\u0144, czyli katastrofalna w skutkach pow\u00f3d\u017a, okaza\u0142y si\u0119 jednak powa\u017cniejsze, ni\u017c zak\u0142adali sami Rosjanie - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek na Telegramie S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730875,to-rosyjscy-zolnierze-wysadzili-zapore-w-nowej-kachowce-przechwycono.html", "date_published": "2023-06-09 08:40:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczury w Pary\u017cu. Powo\u0142ano grup\u0119 robocz\u0105 ds. wsp\u00f3lnego \u017cycia z gryzoniami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEpktkuTURBXy9iYmY2ZTc5ZS1jNzYwLTQ2ZTUtOTRlZC0wZjVhYjAwNjhhYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mer Pary\u017ca Anne Hidalgo, krytykowana za du\u017c\u0105 liczb\u0119 szczur\u00f3w w stolicy, powo\u0142a grup\u0119 robocz\u0105 ds. \u201ewsp\u00f3lnego \u017cycia\u201d z tymi gryzoniami \u2013 informuje dziennik \u201eLe Figaro\u201d w pi\u0105tek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730868,szczury-w-paryzu-powolano-grupe-robocza-ds-wspolnego-zycia-z-gryzoni.html", "date_published": "2023-06-09 08:27:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poziom wody w podtopionym Chersoniu zaczyna si\u0119 obni\u017ca\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F4KktkuTURBXy8zMDY1ZWFhZC1lM2UwLTQ1M2MtOTg1Ni03ODYwNzE3ZmQ1Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W podtopionym mie\u015bcie Cherso\u0144 na po\u0142udniu Ukrainy, zalanym na skutek wysadzenia przez rosyjskie wojska tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce, zacz\u0105\u0142 obni\u017ca\u0107 si\u0119 poziom wody; w nocy z czwartku na pi\u0105tek woda opad\u0142a o oko\u0142o 20 cm, lecz jej stan wci\u0105\u017c utrzymuje si\u0119 na wysoko\u015bci powy\u017cej 5 metr\u00f3w - oznajmi\u0142 szef w\u0142adz obwodu cherso\u0144skiego O\u0142eksandr Prokudin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730866,poziom-wody-w-podtopionym-chersoniu-zaczyna-sie-obnizac.html", "date_published": "2023-06-09 08:22:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "We Francji producenci obni\u017c\u0105 ceny setek produkt\u00f3w. Ta\u0144szy b\u0119dzie makaron i olej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lroktkuTURBXy85ZjhhNWQxMC02NWY5LTQ2MmYtYmJiZi00ODJkNGZlNTQ5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />75 du\u017cych producent\u00f3w z bran\u017cy spo\u017cywczej zobowi\u0105za\u0142o si\u0119, \u017ce obni\u017cy ceny setek produkt\u00f3w od przysz\u0142ego miesi\u0105ca \u2013 poinformowa\u0142 minister gospodarki i finans\u00f3w Bruno Le Maire w pi\u0105tek w wywiadzie dla stacji BFM TV.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8730857,we-francji-producenci-obniza-ceny-setek-produktow-tanszy-bedzie-makar.html", "date_published": "2023-06-09 08:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uzbekistan drugim po Rosji najludniejszym krajem postsowieckim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0MktkuTURBXy9mZDUwY2RiNC1mYTE3LTQzNjQtYmEyNS1hYjE2YjY5Njc5OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na skutek gwa\u0142townego spadku liczby ludno\u015bci Ukrainy wywo\u0142anego m.in. rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 Uzbekistan sta\u0142 si\u0119 drugim po Rosji najludniejszym krajem powsta\u0142ym po rozpadzie Zwi\u0105zku Radzieckiego - poda\u0142a uzbekista\u0144ska sekcja portalu Radia Swoboda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane magazynu &quot;bne IntelliNews&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730852,uzbekistan-drugim-po-rosji-najludniejszym-krajem-postsowieckim.html", "date_published": "2023-06-09 07:36:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a na LME wyceniana blisko 1-mieis\u0119cznego minimum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFaktkuTURBXy9iM2U1MjFhMy0wNzk3LTRjMWMtODU3OS1hMGE2NzcyM2NhOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie spadaj\u0105, a metal jest wyceniany blisko najni\u017cszego poziomu od miesi\u0105ca. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych kosztuje ni\u017cej o 0,3 proc. wobec 8.348,00 USD za ton\u0119, notowanych na zako\u0144czenie poprzedniej sesji - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8730841,miedz-na-lme-wyceniana-blisko-1-mieisecznego-minimum.html", "date_published": "2023-06-09 07:01:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144ska kontrofensywa. W Doniecku Ukrai\u0144cy maj\u0105 lokalne sukcesy. Na Zaporo\u017cu Rosjanie broni\u0105 si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F-QktkuTURBXy9iNDllOWY1MS02YzEyLTQwMzItOWQxNi0xNGIyYjU5NjA3YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z 7 na 8 czerwca Ukraina prowadzi\u0142a dzia\u0142ania kontrofensywne na co najmniej trzech odcinkach frontu w ramach szerszej kontrofensywy, kt\u00f3ra trwa od niedzieli \u2013 oceniaj\u0105 analitycy Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730838,isw-ukrainska-kontrofensywa-w-doniecku-ukraincy-maja-lokalne-sukcesy-na-zaporozu-rosjanie-bronia-sie.html", "date_published": "2023-06-09 06:56:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W USA drugi tygodniowy spadek cen ropy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 i zalicz\u0105 ju\u017c drugi z kolei tydzie\u0144 ze strat\u0105 w notowaniach. Na rynkach nie s\u0142abn\u0105 obawy o popyt na paliwa na \u015bwiecie - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8730836,w-usa-drugi-tygodniowy-spadek-cen-ropy.html", "date_published": "2023-06-09 06:48:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec euro i dolara, ale zyska\u0142 do franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, kt\u00f3re wyceniane by\u0142o na 4,47 z\u0142, i dolara ameryka\u0144skiego, kt\u00f3ry kosztowa\u0142 4,15 z\u0142. Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 natomiast wobec franka szwajcarskiego, wycenianego na 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8730835,kursy-walut-zloty-oslabil-sie-wobec-euro-i-dolara-ale-zyskal-do-franka.html", "date_published": "2023-06-09 06:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eWelt\u201d: Za transformacj\u0119 energetyczn\u0105 Niemiec p\u0142ac\u0105 rdzenni Kolumbijczycy i tamtejsze \u015brodowisko naturalne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNfktkuTURBXy8yN2RkYzA3Yi04MWE0LTQ4NTMtODdjNy05ZjdjZTE2YmRlZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy, kt\u00f3re zadecydowa\u0142y o odej\u015bciu \u201enieekologicznej\u201d energetyki j\u0105drowej w kraju, importuj\u0105 w\u0119giel m.in. z Kolumbii. Tamtejsi aktywi\u015bci zaapelowali do szefowej niemieckiego MSZ Annaleny Baerbock (Zieloni), by podczas trwaj\u0105cej wizyty w Ameryce Po\u0142udniowej przyjrza\u0142a si\u0119 konsekwencjom lokalnego g\u00f3rnictwa i cenie, jak\u0105 rdzenni mieszka\u0144cy p\u0142ac\u0105 za polityk\u0119 klimatyczn\u0105 Berlina \u2013 opisuje portal \u201eWelt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730830,welt-za-transformacje-energetyczna-niemiec-placa-rdzenni-kolumbijczycy-i-tamtejsze-srodowisko-naturalne.html", "date_published": "2023-06-09 06:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arktyka ogrzewa si\u0119 szybciej, ni\u017c zak\u0142adano. Za 10 lat jej wody b\u0119d\u0105 wolne od lodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RHrktkuTURBXy9mNDRlZjE4Ni1hZmU2LTRmMWYtYTU5NS0wM2E2MWY4NmUyYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wody Arktyki mog\u0105 by\u0107 latem wolne od lodu ju\u017c za nieca\u0142e 10 lat, a to znaczy, \u017ce mog\u0105 by\u0107 \u0142atwiej dost\u0119pne dla \u017ceglugi przynajmniej dziesi\u0119\u0107 lat wcze\u015bniej ni\u017c zak\u0142adano \u2013 wynika z badania naukowc\u00f3w z Kanady, Korei Po\u0142udniowej i Niemiec.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8730818,arktyka-ogrzewa-sie-szybciej-niz-zakladano-za-10-lat-jej-wody-beda-wolne-od-lodu.html", "date_published": "2023-06-09 06:06:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bo\u017ce Cia\u0142o 2023: Dyspensa w pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele. Czy mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SSgktkuTURBXy9hZDU0YjkwYy04YTcwLTRlNGMtYTRlYy0yYjRlNzc2MWM2NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku Bo\u017ce Cia\u0142o, czyli uroczysto\u015b\u0107 Naj\u015bwi\u0119tszego Cia\u0142a i Krwi Chrystusa, wypada w czwartek 8. czerwca. W tym dniu katolicy mog\u0105 je\u015b\u0107 mi\u0119so. Wiele os\u00f3b jednak zastanawia si\u0119, co z pi\u0105tkiem 9. czerwca. Kard. Kazimierz Nycz wyda\u0142 w tej sprawie specjalny komunikat.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8730452,boze-cialo-2023-dyspensa-w-piatek-po-bozym-ciele-czy-mozna-jesc-mieso.html", "date_published": "2023-06-09 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bran\u017ca technologiczna zwalnia pracownik\u00f3w. Ju\u017c 200 tys. os\u00f3b straci\u0142o prac\u0119 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VZJktkuTURBXy80YTA1OWE5MS0zZTUwLTQyOGItOTY3Yy1kNjZjN2M5YjA1NzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy technologiczne zwolni\u0142y na \u015bwiecie ponad 200 tys. pracownik\u00f3w w pierwszych pi\u0119ciu miesi\u0105cach br. - wynika z danych strony layoffs.fyi. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwolnie\u0144 mia\u0142a miejsce w takich ameryka\u0144skich firmach jak Alphabet (Google i YouTube), Meta (Facebook, Instagram), Microsoft i Amazon.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8730816,branza-technologiczna-zwalnia-pracownikow-juz-200-tys-osob-stracilo-prace-w-2023-r.html", "date_published": "2023-06-09 05:38:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nocne marki maj\u0105 gorsze nawyki \u017cywieniowe od rannych ptaszk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lzVktkuTURBXy9mYzUwMzA0ZS1jNTIxLTQ4MDctOTY4NC1lZmM1NjYxOWUwNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby, kt\u00f3re p\u00f3\u017ano wstaj\u0105 i s\u0105 aktywne do nocy maj\u0105 gorsze nawyki \u017cywieniowe od \u201erannych ptaszk\u00f3w\u201d - takie wyniki bada\u0144 naukowc\u00f3w z uniwersytetu we Florencji przedstawiono na odbywaj\u0105cym si\u0119 w tym mie\u015bcie kongresie w\u0142oskiego stowarzyszenia specjalist\u00f3w w dziedzinie od\u017cywiania.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8730812,nocne-marki-maja-gorsze-nawyki-zywieniowe-od-rannych-ptaszkow.html", "date_published": "2023-06-09 05:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sarts: Ukraina wygrywa na polu informacyjnym w Europie i Ameryce P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XI5ktkuTURBXy82YjcyNWIwZS0wMTZiLTQ3M2MtODkwNi05YzNkYTBlNDFhMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina wygrywa na polu informacyjnym w kraju, w Europie i w wi\u0119kszo\u015bci w Ameryce P\u0142n.; Rosja wygrywa u siebie, natomiast w reszcie \u015bwiata trwa w tej dziedzinie powa\u017cna rywalizacja - powiedzia\u0142 PAP Janis Sarts, dyrektor Centrum Eksperckiego NATO ds. Komunikacji Strategicznej w Rydze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730805,sarts-ukraina-wygrywa-na-polu-informacyjnym-w-europie-i-ameryce-polnocnej.html", "date_published": "2023-06-09 05:03:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Niemczech. W tych bran\u017cach brakuje pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m8HktkuTURBXy9hZDI4ZTdiZC1jMmYzLTQzMDYtOGFlOS1kMTAzNDE3YTlmMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Technologia, budownictwo, energetyka\u2026 W jakich bran\u017cach jest najwi\u0119ksze zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w w Niemczech?", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8730321,praca-w-niemczech-w-tych-branzach-brakuje-pracownikow.html", "date_published": "2023-06-09 04:57:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u0142odzi w Polsce zapomnieli, jak si\u0119 robi dzieci. Dlaczego wiedz\u0105 to Czesi? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWiktkuTURBXy81NGNmOGVlYS0yOGQ2LTRmODctODI4My0xMDM3M2QxNGY3YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sto lat temu w 28-milionowej Polsce sp\u0142odzili\u015bmy ponad milion dzieci. Rok temu w 38-milionowej Polsce sp\u0142odzili\u015bmy 305 tys. dzieci (z czego kilkana\u015bcie tysi\u0119cy powi\u0142y cudzoziemki). Trend jest brutalnie spadkowy i - o paradoksie - mo\u017ce wynika\u0107 z tego, \u017ce w erze wszechobecnej pornografii i dzikiego konsumpcjonizmu m\u0142odzi Polacy, w przeciwie\u0144stwie do m\u0142odych Czech\u00f3w (!), trac\u0105 poj\u0119cie, jak si\u0119 robi dzieci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8730751,mlodzi-w-polsce-zapomnieli-jak-sie-robi-dzieci-dlaczego-wiedza-to-cz.html", "date_published": "2023-06-09 04:55:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oski hotelarz na wojnie z influencerami. Apeluje o wsp\u00f3ln\u0105 walk\u0119 bran\u017cy turystycznej z naci\u0105gaczami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1l9ktkuTURBXy82M2QyZmUyNS02ZjAxLTQ1ZjItODYwYS03YmQ3YTFkZGY0ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciel hotelu w Rzymie mobilizuje innych hotelarzy, by razem z nim zwalczali zjawisko, kt\u00f3re wed\u0142ug niego sta\u0142o si\u0119 prawdziw\u0105 plag\u0105. Chodzi o tzw. influencer\u00f3w, proponuj\u0105cych , \u017ce w zamian za pieni\u0105dze i noclegi gratis zareklamuj\u0105 ich hotel w po\u015bcie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Dziennik &quot;Il Messaggero&quot; nazywa ich &quot;influencerami - darmozjadami&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8730802,wloski-hotelarz-na-wojnie-z-influencerami-apeluje-o-wspolna-walke-branzy-turystycznej-z-naciagaczami.html", "date_published": "2023-06-09 04:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Izraelu rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 testy bezza\u0142ogowych taks\u00f3wek powietrznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wvektkuTURBXy8yMmQ2Y2QwMC1hMmFjLTRlMjUtYWE5NS0zYmExM2Q1NGU5MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael rozpocz\u0105\u0142 w tym tygodniu testy autonomicznych dron\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 przewozi\u0107 pasa\u017cer\u00f3w i ci\u0119\u017ckie \u0142adunki. W ramach inicjatywy rz\u0105dowej przygotowywana jest infrastruktura dla krajowej sieci bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych, kt\u00f3rej jednym z cel\u00f3w jest zmniejszenie kork\u00f3w na drogach.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8730800,w-izraelu-rozpoczely-sie-testy-bezzalogowych-taksowek-powietrznych.html", "date_published": "2023-06-09 04:47:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Polacy p\u0142ac\u0105 wysokie podatki na tle Europejczyk\u00f3w? Oto przekonuj\u0105ca odpowied\u017a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na tle pa\u0144stw Unii Europejskiej skala obci\u0105\u017ce\u0144 podatkowych w Polsce jest umiarkowana lub niewielka \u2013 wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego. PIE prezentuje polski system podatkowy na tle pa\u0144stw Unii Europejskiej za pomog\u0105 popularnej miary, jak\u0105 jest Dzie\u0144 Wolno\u015bci Podatkowej.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8730388,czy-polacy-placa-wysokie-podatki-na-tle-europejczykow-oto-przekonujac.html", "date_published": "2023-06-09 04:30:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nothing Phone rzuci\u0142 wyzwanie Apple'owi i sp\u00f3\u0142ce. Jak uda\u0142o mu si\u0119 to, co nie powiod\u0142o si\u0119 Nokii i LG?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QafktkuTURBXy81N2VjYzVmZC01ZmI2LTQ5ZDktODQ3Yi01YzZkYzMwNzNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce zostanie zaprezentowany Nothing Phone 2. Wygl\u0105da na to, \u017ce pomimo startu w nies\u0142ychanie trudnym okresie, firmie uda si\u0119 zosta\u0107 na rynku na d\u0142u\u017cej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8730394,nothing-phone-czyli-jak-zrobic-cos-z-niczego.html", "date_published": "2023-06-09 04:16:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy lataj\u0105 jak nigdy w historii. Czeka nas wielki wakacyjny exodus. Idziemy po rekord? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MI5ktkuTURBXy8wNjNkOWNmZC0xMTAzLTRjYWYtYmM3Ny1iOTQxZDBmOWU2NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />U progu sezonu wakacyjnego polskie lotniska ods\u0142uguj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 w historii liczb\u0119 pasa\u017cer\u00f3w. Zapewne ca\u0142y rok b\u0119dzie rekordowy. Imponuj\u0105ce wyniki sprzed pandemii poprawili ju\u017c i duzi (Krak\u00f3w, Modlin, Gda\u0144sk), i \u015bredni (Rzesz\u00f3w), i mali (Olsztyn, Zielona G\u00f3ra). Sensu nabiera nawet wykpiwany dot\u0105d Radom. To zas\u0142uga rodzimych turyst\u00f3w lataj\u0105cych na wakacje masowo - przez ca\u0142y rok.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8730454,polacy-lataja-jak-nigdy-w-historii-czeka-nas-wielki-wakacyjny-exodus.html", "date_published": "2023-06-09 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Problem Kosowa pozostaje \u017cywy od lat. W kolejnej ods\u0142onie sporu niezbyt chlubn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 USA i UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vP5ktkuTURBXy9jNjg5YmIxZi1mNzQ2LTRhYmQtODdmYy0zMWQwYmVmMTRiYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kosowie znowu niespokojnie. W kolejnej ods\u0142onie sporu niezbyt chlubn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w tej chwili Stany Zjednoczone i Unia Europejska, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0105 o warto\u015bciach, ale potrzebuj\u0105 ciszy na geopolitycznym zapleczu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8729895,problem-kosowa-pozostaje-zywy-od-lat-w-kolejnej-odslonie-sporu-niezby.html", "date_published": "2023-06-09 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finansi\u015bci nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na powr\u00f3t do biur. Nawet dla po\u0142owy to pow\u00f3d do zmiany pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OkDktkuTURBXy80M2E0YzM1Ni1lOGUwLTQ1MTktODAxOC04NWM5ZTYzNjJlMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjali\u015bci od finans\u00f3w maj\u0105 ostrze\u017cenie dla swoich pracodawc\u00f3w. Nie pro\u015bcie nas o cz\u0119stsze przychodzenie do biura, bo inaczej odejdziemy \u2013 oto wnioski z najnowszego badania Markets Live Pulse.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8729729,finansisci-nie-zgadzaja-sie-na-powrot-do-biur-nawet-dla-polowy-to-pow.html", "date_published": "2023-06-09 03:50:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Blinken odwiedzi w przysz\u0142ym tygodniu Pekin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8yktkuTURBXy81YzU4MDU1YS0xMWU5LTRkNTUtYmMyYi1lYWQ2MDFhNjI0YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken planuje podr\u00f3\u017c do Pekinu w przysz\u0142ym tygodniu - poda\u0142 w czwartek portal Politico. W lutym w ostatniej chwili Blinken odwo\u0142a\u0142 swoj\u0105 wizyt\u0119 w Pekinie z powodu pojawienia si\u0119 chi\u0144skiego balonu szpiegowskiego nad terytorium USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730786,politico-blinken-odwiedzi-w-przyszlym-tygodniu-pekin.html", "date_published": "2023-06-09 03:10:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA og\u0142osz\u0105 dzi\u015b nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQAktkuTURBXy9jMDQzYjUyOC1lYjA4LTRjZjYtODM1OS0zZjlhNDBiMzUwOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone og\u0142osz\u0105 w pi\u0105tek nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci ponad 2 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - poda\u0142a agencja Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawicieli ameryka\u0144skiej administracji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730785,usa-oglosza-dzis-nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-06-09 03:06:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent W\u0119gier: Uniezale\u017cnienie si\u0119 od rosyjskich surowc\u00f3w zajmie nam to troch\u0119 czasu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsfktkuTURBXy9iMDdiODY3NC05NDExLTRhZTMtYjE4ZS01NTc2ZjBjYmE5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Popieram jak najwi\u0119ksze uniezale\u017cnienie si\u0119 od rosyjskiego gazu i ropy, ale zajmie nam to troch\u0119 czasu - powiedzia\u0142a w czwartkowym wywiadzie dla \u201eNeue Zuercher Zeitung\u201d przebywaj\u0105ca w Szwajcarii prezydent W\u0119gier Katalin Novak.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730784,prezydent-wegier-uniezaleznienie-sie-od-rosyjskich-surowcow-zajmie-nam-to-troche-czasu.html", "date_published": "2023-06-09 03:03:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump z zarzutami. Chodzi o nielegalne przetrzymywanie niejawnych dokument\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce prokuratura postawi\u0142a mu zarzuty i musi si\u0119 stawi\u0107 si\u0119 w s\u0105dzie we wtorek w sprawie przetrzymywanych przez niego niejawnych dokument\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730783,trump-z-zarzutami-chodzi-o-nielegalne-przetrzymywanie-niejawnych-dokumentow.html", "date_published": "2023-06-09 02:59:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szynkowski vel S\u0119k o reformie regulacji migracyjnych w UE: To absurdalny pomys\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KPXktkuTURBXy8xNjM1MzA0Yi00NDkyLTQ5NDMtYWJlNC1jNjFkZTA5OWUyYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mechanizm obowi\u0105zkowej relokacji ju\u017c raz rozsypa\u0142 si\u0119 jak domek z kart; nie zgodzimy si\u0119 na narzucanie nam absurdalnych pomys\u0142\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k odnosz\u0105c si\u0119 do przyj\u0119tego przez Rad\u0119 UE stanowiska negocjacyjnego ws. reformy regulacji migracyjnych w Unii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8730782,szynkowski-vel-sek-o-reformie-regulacji-migracyjnych-w-ue-to-absurdalny-pomysl.html", "date_published": "2023-06-09 02:50:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken w Rijadzie: Stawiamy na unormowanie relacji mi\u0119dzy Izraelem a Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q8cktkuTURBXy82MDc3ZGNmMy03OTlkLTQ5ZTUtOWY3NS03M2Q5YTE1MWRhMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105cy w czwartek w Arabii Saudyjskiej sekretarz stanu USA Antony Blinken powiedzia\u0142, \u017ce Waszyngton b\u0119dzie kontynuowa\u0142 wysi\u0142ki na rzecz unormowania stosunk\u00f3w mi\u0119dzy swoimi g\u0142\u00f3wnymi sojusznikami na Bliskim Wschodzie: Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 i Izraelem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730781,blinken-w-rijadzie-stawiamy-na-unormowanie-relacji-miedzy-izraelem-a-arabia-saudyjska.html", "date_published": "2023-06-09 02:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary las\u00f3w w Kanadzie zagra\u017caj\u0105 prawie 75 mln Amerykan\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X6vktkuTURBXy9iYjgxMWQyMy00MDllLTRlY2QtODYwMC1kNDgxMzc1ZGEzNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blisko 75 mln ludzi w USA wci\u0105\u017c nara\u017conych jest na skutki szalej\u0105cych w Kanadzie po\u017car\u00f3w las\u00f3w. Przez toksyczne powietrze w Nowym Jorku zamkni\u0119to szko\u0142y. Odwo\u0142ano tak\u017ce niekt\u00f3re spektakle na Broadwayu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730780,pozary-lasow-w-kanadzie-zagrazaja-prawie-75-mln-amerykanow.html", "date_published": "2023-06-09 02:35:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rada UE uzgodni\u0142a stanowisko w sprawie reformy przepis\u00f3w migracyjnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OBsktkuTURBXy9iOGFiNDllMi0wNDgyLTRjZjQtYTY2Yy02NTY0ZjkyNjJhYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw wewn\u0119trznych, obraduj\u0105cy w czwartek w Luksemburgu, po kilkunastu godzinach negocjacji, przyj\u0119li stanowisko negocjacyjne w sprawie reformy regulacji migracyjnych w Unii. Polska i W\u0119gry g\u0142osowa\u0142y przeciwko poparciu tzw. paktu migracyjnego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8730779,rada-ue-uzgodnila-stanowisko-w-sprawie-reformy-przepisow-migracyjnych.html", "date_published": "2023-06-09 02:28:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrosty na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 umiarkowanymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Dow Jones zyska\u0142 ponad 160 pkt., S&amp;amp;P 500 jest najwy\u017cej od pocz\u0105tku 2023 roku. Rynek powr\u00f3ci\u0142 do wzrost\u00f3w po kr\u00f3tkim odpoczynku, a inwestorzy czekaj\u0105 ju\u017c na posiedzenie Fed i EBC w przysz\u0142ym tygodniu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8730778,wzrosty-na-wall-street.html", "date_published": "2023-06-09 02:16:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]