{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-ambasador-ukrainy-sojusznicy-obiecali-321-ciezkich-c,nId,6561514", "title": "Francja. Ambasador Ukrainy: Sojusznicy obiecali 321 ci\u0119\u017ckich czo\u0142g\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 22:12:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-ambasador-ukrainy-sojusznicy-obiecali-321-ciezkich-c,nId,6561514\"><img align=\"left\" alt=\"Francja. Ambasador Ukrainy: Sojusznicy obiecali 321 ci\u0119\u017ckich czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-ambasador-ukrainy-sojusznicy-obiecali-321-ciezkich-c/000GOG0FA5SKHO0W-C321.jpg\" /></a>Kraje sojusznicze obieca\u0142y przekaza\u0107 Kijowowi 321 ci\u0119\u017ckich czo\u0142g\u00f3w - przekaza\u0142 w pi\u0105tek w wywiadzie dla telewizji BFM ambasador Ukrainy we Francji Wadym Omelczenko. Nie okre\u015bli\u0142 jednak konkretnie, jakie to pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-senatorowie-chca-odznaczyc-polskich-dyplomatow-ratujacyc,nId,6561506", "title": "USA: Senatorowie chc\u0105 odznaczy\u0107 polskich dyplomat\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2023-01-27 21:52:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-senatorowie-chca-odznaczyc-polskich-dyplomatow-ratujacyc,nId,6561506\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Senatorowie chc\u0105 odznaczy\u0107 polskich dyplomat\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-senatorowie-chca-odznaczyc-polskich-dyplomatow-ratujacyc/000GOFW4MIP38Y4O-C321.jpg\" /></a>Senator Demokrat\u00f3w Tim Kaine i Republikanin Bill Hagerty zg\u0142osili projekt ustawy przyznaj\u0105cej Z\u0142ote Medale Kongresu USA dyplomatom zaanga\u017cowanym w ratowanie \u017byd\u00f3w z Holokaustu. W\u015br\u00f3d 60 nazwisk jest pi\u0119ciu Polak\u00f3w, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z tzw. grupy \u0141adosia - grupy polskich dyplomat\u00f3w z Berna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-aleksander-krawczuk-wybitny-znawca-starozytnosci-mi,nId,6561489", "title": "Nie \u017cyje Aleksander Krawczuk. Wybitny znawca staro\u017cytno\u015bci mia\u0142 100 lat", "date_published": "2023-01-27 20:34:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-aleksander-krawczuk-wybitny-znawca-starozytnosci-mi,nId,6561489\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Aleksander Krawczuk. Wybitny znawca staro\u017cytno\u015bci mia\u0142 100 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-aleksander-krawczuk-wybitny-znawca-starozytnosci-mi/000GOFOP0G9WUK9M-C321.jpg\" /></a>W wieku 100 lat zmar\u0142 prof. Aleksander Krawczuk - od 1949 roku zwi\u0105zany by\u0142 z Uniwersytetem Jagiello\u0144skim w Krakowie. Wybitny znawca staro\u017cytno\u015bci i filolog klasyczny w czerwcu sko\u0144czy\u0142by 101 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-w-warszawie-dwa-auta-na-torowisku-uderzyl-w-nie-tram,nId,6561468", "title": "Wypadek w Warszawie. Dwa auta na torowisku, uderzy\u0142 w nie tramwaj", "date_published": "2023-01-27 20:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-w-warszawie-dwa-auta-na-torowisku-uderzyl-w-nie-tram,nId,6561468\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Warszawie. Dwa auta na torowisku, uderzy\u0142 w nie tramwaj\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-warszawie-dwa-auta-na-torowisku-uderzyl-w-nie-tram/000GOFMFQG2XK2KN-C321.jpg\" /></a>W Warszawie na skrzy\u017cowaniu Waszyngtona i Mi\u0119dzyborskiej dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku. Dwa auta, kt\u00f3re si\u0119 zderzy\u0142y, wpad\u0142y na torowisko, a nast\u0119pnie uderzy\u0142 w nie tramwaj. Pod opiek\u0105 ratownik\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 cztery osoby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-msz-ukrainy-wezwalo-ambasadora-wegier-chodzi-o-slowa-viktora,nId,6561467", "title": "MSZ Ukrainy wezwa\u0142o ambasadora W\u0119gier. Chodzi o s\u0142owa Viktora Orbana", "date_published": "2023-01-27 19:59:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-msz-ukrainy-wezwalo-ambasadora-wegier-chodzi-o-slowa-viktora,nId,6561467\"><img align=\"left\" alt=\"MSZ Ukrainy wezwa\u0142o ambasadora W\u0119gier. Chodzi o s\u0142owa Viktora Orbana\" src=\"https://i.iplsc.com/msz-ukrainy-wezwalo-ambasadora-wegier-chodzi-o-slowa-viktora/000GOFL04FSO3EQJ-C321.jpg\" /></a>MSZ Ukrainy wezwa\u0142o na rozmow\u0119 ambasadora W\u0119gier w Kijowie. Powodem s\u0105 s\u0142owa, kt\u00f3re w pi\u0105tek pad\u0142y z ust w\u0119gierskiego premiera Viktora Orbana. Por\u00f3wna\u0142 on Ukrain\u0119 do Afganistanu i nazwa\u0142 j\u0105 &quot;ziemi\u0105 niczyj\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cialo-obce-w-salatce-z-buraczkow-i-papryki-gis-ostrzega,nId,6561444", "title": "Cia\u0142o obce w sa\u0142atce z buraczk\u00f3w i papryki. GIS ostrzega", "date_published": "2023-01-27 19:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cialo-obce-w-salatce-z-buraczkow-i-papryki-gis-ostrzega,nId,6561444\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o obce w sa\u0142atce z buraczk\u00f3w i papryki. GIS ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-obce-w-salatce-z-buraczkow-i-papryki-gis-ostrzega/000GOFGUYKXY3H9R-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny informuje o wycofaniu partii sa\u0142atki z buraczk\u00f3w i papryki firmy VICTUS Mielczarek i Kowalska Sp. j. o. W produkcie stwierdzono bowiem obecno\u015b\u0107 cia\u0142a obcego. Wskazanej w komunikacie partii nie nale\u017cy spo\u017cywa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-na-obcasach-zdjecie-ze-studentami-obieglo-sie,nId,6561451", "title": "W\u0142adimir Putin na obcasach. Zdj\u0119cie ze studentami obieg\u0142o sie\u0107", "date_published": "2023-01-27 19:25:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-na-obcasach-zdjecie-ze-studentami-obieglo-sie,nId,6561451\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin na obcasach. Zdj\u0119cie ze studentami obieg\u0142o sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-na-obcasach-zdjecie-ze-studentami-obieglo-sie/000GOFGNCHFO7VVS-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 ze studentami Uniwersytetu \u0141omonosowa w Moskwie. Rosyjski przyw\u00f3dca postanowi\u0142 przy okazji zrobi\u0107 sobie zdj\u0119cie z m\u0142odymi lud\u017ami, kt\u00f3re b\u0142yskawicznie obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe. Korespondent &quot;Kyiv Post&quot; Jason Jay Smart zwr\u00f3ci\u0142 od razu uwag\u0119 na buty prezydenta Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-meza-nancy-pelosi-sad-nakazal-publikacje-nagran,nId,6561433", "title": "Atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi. S\u0105d nakaza\u0142 publikacj\u0119 nagra\u0144", "date_published": "2023-01-27 19:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-meza-nancy-pelosi-sad-nakazal-publikacje-nagran,nId,6561433\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi. S\u0105d nakaza\u0142 publikacj\u0119 nagra\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-meza-nancy-pelosi-sad-nakazal-publikacje-nagran/000GOFEY5KIRDJLF-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Najwy\u017cszy w San Francisco zdecydowa\u0142 o opublikowaniu materia\u0142\u00f3w wideo z zesz\u0142orocznego ataku na Paula Pelosiego. Do sieci trafi\u0142o nagranie z kamery umieszczonej na ciele jednego z funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy interweniowali na miejscu. Widzimy na nim, jak napastnik - David DePape uderza m\u0119\u017ca parlamentarzystki Nancy Pelosi m\u0142otkiem. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej policjanci obezw\u0142adnili agresywnego m\u0119\u017cczyzn\u0119</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-jerozolimie-nie-zyje-co-najmniej-piec-osob,nId,6561437", "title": "Atak w Jerozolimie. Nie \u017cyje co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-27 18:58:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-jerozolimie-nie-zyje-co-najmniej-piec-osob,nId,6561437\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w Jerozolimie. Nie \u017cyje co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-jerozolimie-nie-zyje-co-najmniej-piec-osob/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 pi\u0119\u0107 os\u00f3b i rani\u0142 pi\u0119\u0107 kolejnych w Jerozolimie - informuje w pi\u0105tek wieczorem &quot;Times of Israel&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-w-jerozolimie-liczba-ofiar-wzrosla-do-siedmiu,nId,6561437", "title": "Zamach w Jerozolimie. Liczba ofiar wzros\u0142a do siedmiu", "date_published": "2023-01-27 18:58:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-w-jerozolimie-liczba-ofiar-wzrosla-do-siedmiu,nId,6561437\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach w Jerozolimie. Liczba ofiar wzros\u0142a do siedmiu\" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-w-jerozolimie-liczba-ofiar-wzrosla-do-siedmiu/000GOFGJ36J9ME4E-C321.jpg\" /></a>Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 siedem os\u00f3b i postrzeli\u0142 dziesi\u0119\u0107 kolejnych w Jerozolimie - informuje w pi\u0105tek wieczorem &quot;Times of Israel&quot;. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w synagodze w dzielnicy Neve Yaakov. Napastnik zosta\u0142 zastrzelony przez policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-naciskaja-na-kraje-latynoamerykanskie-by-przekazal,nId,6561424", "title": "Media: USA naciskaj\u0105 na kraje latynoameryka\u0144skie, by przekaza\u0142y Ukrainie rosyjsk\u0105 bro\u0144", "date_published": "2023-01-27 18:24:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-naciskaja-na-kraje-latynoamerykanskie-by-przekazal,nId,6561424\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA naciskaj\u0105 na kraje latynoameryka\u0144skie, by przekaza\u0142y Ukrainie rosyjsk\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-naciskaja-na-kraje-latynoamerykanskie-by-przekazal/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>Waszyngton prowadzi negocjacje z sze\u015bcioma krajami Ameryki \u0141aci\u0144skiej w sprawie przekazania Ukrainie rosyjskiego uzbrojenia - ujawni\u0142a stoj\u0105ca na czele Dow\u00f3dztwa Po\u0142udniowego USA gen. Laura Richardson. Jak doda\u0142a, strona ameryka\u0144ska chce jak najszybciej doj\u015b\u0107 do porozumienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-mysliwce-f-35-dotarly-do-polski-to-wsparcie-w-ochr,nId,6561416", "title": "B\u0142aszczak: My\u015bliwce F-35 dotar\u0142y do Polski. To wsparcie w ochronie nieba", "date_published": "2023-01-27 18:23:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-mysliwce-f-35-dotarly-do-polski-to-wsparcie-w-ochr,nId,6561416\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak: My\u015bliwce F-35 dotar\u0142y do Polski. To wsparcie w ochronie nieba\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-mysliwce-f-35-dotarly-do-polski-to-wsparcie-w-ochr/000GOF8ZD979MHHY-C321.jpg\" /></a>O &quot;wsparciu Wojska Polskiego w ochronie nieba&quot; poinformowa\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze Mariusz B\u0142aszczak. Szef MON przekaza\u0142, \u017ce do bazy w Malborku przylecia\u0142y holenderskie my\u015bliwce F-35. Do wpisu do\u0142\u0105czy\u0142 tak\u017ce zdj\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-londynie-pisuar-smiertelnie-przygniotl-mezczyzne,nId,6561409", "title": "Tragedia w Londynie. Pisuar \u015bmiertelnie przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2023-01-27 18:02:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-londynie-pisuar-smiertelnie-przygniotl-mezczyzne,nId,6561409\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Londynie. Pisuar \u015bmiertelnie przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-londynie-pisuar-smiertelnie-przygniotl-mezczyzne/000GOF6XXY04KHSH-C321.jpg\" /></a>Pracownik firmy sprz\u0105taj\u0105cej w Londynie zosta\u0142 przygnieciony przez teleskopowy pisuar. Na miejsce wezwano \u015bmig\u0142owiec ratunkowy. Mimo b\u0142yskawicznej reakcji s\u0142u\u017cb, m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oglosil-ze-kandyduje-na-prezydenta-internauci-byli-bezli,nId,6561403", "title": "USA: Og\u0142osi\u0142, \u017ce kandyduje na prezydenta. Internauci byli bezlito\u015bni", "date_published": "2023-01-27 17:49:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oglosil-ze-kandyduje-na-prezydenta-internauci-byli-bezli,nId,6561403\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Og\u0142osi\u0142, \u017ce kandyduje na prezydenta. Internauci byli bezlito\u015bni\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-oglosil-ze-kandyduje-na-prezydenta-internauci-byli-bezli/000GOF5OAOKQ38UK-C321.jpg\" /></a>Podczas przem\u00f3wienia Rollana Robertsa II, republikanina, kt\u00f3ry chce kandydowa\u0107 na prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych w 2024 roku, jego ci\u0119\u017carna \u017cona straci\u0142a przytomno\u015b\u0107. Opublikowane w sieci wideo wywo\u0142a\u0142o irytacj\u0119 internaut\u00f3w - wszystko dlatego, \u017ce polityk przez kilka sekund sta\u0142 przy m\u00f3wnicy, zamiast pom\u00f3c ma\u0142\u017conce. &quot;Dlaczego reakcja zaj\u0119\u0142a mu tyle czasu&quot; - dopytywali u\u017cytkownicy Twittera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalil-koran-przed-ambasada-turcji-jest-reakcja-ankary,nId,6561238", "title": "Spali\u0142 Koran przed ambasad\u0105 Turcji. Jest reakcja Ankary", "date_published": "2023-01-27 17:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalil-koran-przed-ambasada-turcji-jest-reakcja-ankary,nId,6561238\"><img align=\"left\" alt=\"Spali\u0142 Koran przed ambasad\u0105 Turcji. Jest reakcja Ankary\" src=\"https://i.iplsc.com/spalil-koran-przed-ambasada-turcji-jest-reakcja-ankary/000GOF10XPU430RX-C321.jpg\" /></a>Du\u0144sko-szwedzki aktywista Rasmus Paludan spali\u0142 w pi\u0105tek Koran przed ambasad\u0105 Turcji oraz przed meczetem w Kopenhadze. W zwi\u0105zku z akcj\u0105, MSZ Turcji wezwa\u0142o na dywanik du\u0144skiego ambasadora.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-o-rozdziale-kosciola-od-panstwa-ktos-to-musi-wreszc,nId,6561241", "title": "Ho\u0142ownia o rozdziale Ko\u015bcio\u0142a od pa\u0144stwa: Kto\u015b to musi wreszcie zrobi\u0107", "date_published": "2023-01-27 16:59:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-o-rozdziale-kosciola-od-panstwa-ktos-to-musi-wreszc,nId,6561241\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia o rozdziale Ko\u015bcio\u0142a od pa\u0144stwa: Kto\u015b to musi wreszcie zrobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-o-rozdziale-kosciola-od-panstwa-ktos-to-musi-wreszc/000GKFQX9X2DQMYY-C321.jpg\" /></a>- Po 20 latach obiecanek, deklaracji, \u017ce wreszcie zostanie zrobiony z tym porz\u0105dek, kto\u015b w tym kraju musi przeprowadzi\u0107 rozdzia\u0142 Ko\u015bcio\u0142a od pa\u0144stwa - stwierdzi\u0142 podczas pi\u0105tkowej konferencji prasowej w Kielcach Szymon Ho\u0142ownia. Lider Polski 2050 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do ostatnich doniesie\u0144 na temat ojca Rydzyka i zapowiedzia\u0142 likwidacj\u0119 Funduszu Ko\u015bcielnego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-lesnik-az-sciszyl-glos-ostrzega-przed-takimi-sladami-w-lesie,nId,6561098", "title": "Le\u015bnik a\u017c \u015bciszy\u0142 g\u0142os. Ostrzega przed takimi \u015bladami w lesie", "date_published": "2023-01-27 16:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-lesnik-az-sciszyl-glos-ostrzega-przed-takimi-sladami-w-lesie,nId,6561098\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnik a\u017c \u015bciszy\u0142 g\u0142os. Ostrzega przed takimi \u015bladami w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnik-az-sciszyl-glos-ostrzega-przed-takimi-sladami-w-lesie/000GOEOBRTVY7558-C321.jpg\" /></a>Zimowy sen nied\u017awiedzi nie jest tak mocny, jak mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107. Ponadto tego wielkiego ssaka mo\u017ce zbudzi\u0107 nawet drobny odg\u0142os. Co robi\u0107, gdy si\u0119 spotka jego \u015blady? Jak bezpiecznie oddali\u0107 si\u0119 od zwierz\u0119cia? Sprawd\u017a nasze porady.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pies-wykopany-z-ziemi-zostanie-uspiony-bardzo-cierpi,nId,6561216", "title": "Pies wykopany z ziemi zostanie u\u015bpiony. \"Bardzo cierpi\"", "date_published": "2023-01-27 16:39:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pies-wykopany-z-ziemi-zostanie-uspiony-bardzo-cierpi,nId,6561216\"><img align=\"left\" alt=\"Pies wykopany z ziemi zostanie u\u015bpiony. &quot;Bardzo cierpi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pies-wykopany-z-ziemi-zostanie-uspiony-bardzo-cierpi/000GOENXH7KBT8NK-C321.jpg\" /></a>Pies, kt\u00f3ry zosta\u0142 wykopany z ziemi w Zabierzowie na pocz\u0105tku tygodnia, zostanie u\u015bpiony. Decyzja zosta\u0142a podj\u0119ta przez lekarzy, kt\u00f3rzy przekazali, \u017ce zwierz\u0119 bardzo cierpi, a eutanazja ma zosta\u0107 podj\u0119ta w celu skr\u00f3cenia jej cierpienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-patrol-strazy-granicznej-zaatakowany-cudzoziemcy-obrzucili-i,nId,6561224", "title": "Patrol Stra\u017cy Granicznej zaatakowany. Cudzoziemcy obrzucili ich kamieniami", "date_published": "2023-01-27 16:39:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-patrol-strazy-granicznej-zaatakowany-cudzoziemcy-obrzucili-i,nId,6561224\"><img align=\"left\" alt=\"Patrol Stra\u017cy Granicznej zaatakowany. Cudzoziemcy obrzucili ich kamieniami\" src=\"https://i.iplsc.com/patrol-strazy-granicznej-zaatakowany-cudzoziemcy-obrzucili-i/000GOEPBSP7TJBVJ-C321.jpg\" /></a>Patrole polskiej Stra\u017cy Granicznej zosta\u0142y obrzucone kamieniami podczas dzia\u0142a\u0144 przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Podano, \u017ce wybita zosta\u0142a szyba w samochodzie s\u0142u\u017cbowym. &quot;W tym czasie zatrzymano grup\u0119 15 nielegalnych imigrant\u00f3w, obywateli Turcji, Syrii i Afganistanu&quot; - poinformowano.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-poreba-medialny-atak-odbieram-jako-wykonanie-na-mnie-,nId,6561179", "title": "Tomasz Por\u0119ba: Medialny atak odbieram jako wykonanie na mnie zlecenia", "date_published": "2023-01-27 16:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-poreba-medialny-atak-odbieram-jako-wykonanie-na-mnie-,nId,6561179\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Por\u0119ba: Medialny atak odbieram jako wykonanie na mnie zlecenia\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-poreba-medialny-atak-odbieram-jako-wykonanie-na-mnie/000GOEI76445GSO2-C321.jpg\" /></a>- Doniesienia, \u017ce mia\u0142bym cokolwiek wsp\u00f3lnego z afer\u0105 korupcyjn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 Kataru okaza\u0142y si\u0119 zupe\u0142nie nieprawdziwe - m\u00f3wi Interii europose\u0142 Tomasz Por\u0119ba. Przekonuje, \u017ce dosz\u0142o do pr\u00f3by przyklejenia afery do PiS i niego samego w zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami. - Odbieram to jako wykonanie na mnie zlecenia - stwierdza. - W sieci pojawi\u0142y si\u0119 moje zdj\u0119cia z opaskami na oczach. To przykre, \u017ce bez jakiegokolwiek dowodu mo\u017cna cz\u0142owieka medialnie zabi\u0107 - dodaje. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-grzegorz-braun-interweniuje-w-krakowskim-sadzie-wyrzucil-cho,nId,6561181", "title": "Grzegorz Braun interweniuje w krakowskim s\u0105dzie. Wyrzuci\u0142 choink\u0119 do kosza", "date_published": "2023-01-27 15:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-grzegorz-braun-interweniuje-w-krakowskim-sadzie-wyrzucil-cho,nId,6561181\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Braun interweniuje w krakowskim s\u0105dzie. Wyrzuci\u0142 choink\u0119 do kosza \" src=\"https://i.iplsc.com/grzegorz-braun-interweniuje-w-krakowskim-sadzie-wyrzucil-cho/000GOEFOOQO70F5G-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Konfederacji Grzegorz Braun interweniowa\u0142 w budynku krakowskiego s\u0105du w zwi\u0105zku z ustawion\u0105 tam choink\u0105, kt\u00f3ra ostatecznie znalaz\u0142a si\u0119 w koszu na \u015bmieci. W ocenie parlamentarzysty powieszone na niej &quot;dekoracje, rekwizyty i emblematy nie licowa\u0142y z powag\u0105 wymiaru sprawiedliwo\u015bci RP&quot;. Braun sam podszed\u0142 do patrolu policji, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na miejscu i wylegitymowa\u0142 si\u0119. W\u0142a\u015bciciele drzewka - krakowscy s\u0119dziowie ze Stowarzyszenia Iustitia i Themis - zapowiadaj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 wnioskowa\u0107 o uchylenie immunitetu pos\u0142a Brauna w zwi\u0105zku z...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wczesniejsza-splata-kredytu-sad-najwyzszy-czeka-na-decyzje-t,nId,6561188", "title": "Wcze\u015bniejsza sp\u0142ata kredytu. S\u0105d Najwy\u017cszy czeka na decyzj\u0119 TSUE", "date_published": "2023-01-27 15:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wczesniejsza-splata-kredytu-sad-najwyzszy-czeka-na-decyzje-t,nId,6561188\"><img align=\"left\" alt=\"Wcze\u015bniejsza sp\u0142ata kredytu. S\u0105d Najwy\u017cszy czeka na decyzj\u0119 TSUE\" src=\"https://i.iplsc.com/wczesniejsza-splata-kredytu-sad-najwyzszy-czeka-na-decyzje-t/000GOEH8XE6P0UAV-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142 o wstrzymaniu decyzji na temat obni\u017cania prowizji bank\u00f3w w przypadku  wcze\u015bniejszej sp\u0142aty kredytu mieszkaniowego. S\u0119dziowie czekaj\u0105 w tej sprawie na decyzj\u0119 Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej. Podobne pytanie zada\u0142 wcze\u015bniej TSUE s\u0105d z Austrii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-runal-na-ziemie-minute-po-starcie-na-pokladzie-bylo-,nId,6561141", "title": "Samolot run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 minut\u0119 po starcie. Na pok\u0142adzie by\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-27 14:56:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-runal-na-ziemie-minute-po-starcie-na-pokladzie-bylo-,nId,6561141\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 minut\u0119 po starcie. Na pok\u0142adzie by\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-runal-na-ziemie-minute-po-starcie-na-pokladzie-bylo/000GOE6U5TREN6VU-C321.jpg\" /></a>Katastrofa lotnicza mia\u0142a miejsce w pi\u0105tek rano ko\u0142o mi\u0119dzynarodowego portu lotniczego D\u017cuba w Sudanie Po\u0142udniowym. Samolot z pi\u0119cioma osobami na pok\u0142adzie run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 minut\u0119 po starcie. Pocz\u0105tkowe doniesienia m\u00f3wi\u0142y o dw\u00f3ch ofiarach \u015bmiertelnych, ale p\u00f3\u017aniej pa\u0144stwowe media poda\u0142y, \u017ce wszyscy prze\u017cyli wypadek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-obudzil-mnie-huk-zobaczylam-czlowieka-z-zakrwawionym-dziecki,nId,6561122", "title": "\"Obudzi\u0142 mnie huk, zobaczy\u0142am cz\u0142owieka z zakrwawionym dzieckiem\"", "date_published": "2023-01-27 14:55:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-obudzil-mnie-huk-zobaczylam-czlowieka-z-zakrwawionym-dziecki,nId,6561122\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Obudzi\u0142 mnie huk, zobaczy\u0142am cz\u0142owieka z zakrwawionym dzieckiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/obudzil-mnie-huk-zobaczylam-czlowieka-z-zakrwawionym-dziecki/000GODBPYCT30RUX-C321.jpg\" /></a>- S\u0142ysz\u0119 huk. Przez okno widz\u0119 biegn\u0105cego cz\u0142owieka z zakrwawionym dzieckiem. Krzycz\u0119 do niego, co si\u0119 dzieje. On, \u017ce wybuch gazu na plebanii. By\u0142am w szoku, my\u015bla\u0142am, \u017ce to mi si\u0119 \u015bni - relacjonuje w rozmowie z Interi\u0105 Dominika Ra\u015b, mieszkanka katowickich Szopienic. Kamienica, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 jej mieszkanie, bezpo\u015brednio s\u0105siaduje z budynkiem plebani, gdzie w pi\u0105tek rano dosz\u0142o do wybuchu.\u00a0W wyniku eksplozji zgin\u0119\u0142y dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-obudzil-mnie-huk-zobaczylam-zakrwawionego-czlowieka-z-dzieck,nId,6561122", "title": "\"Obudzi\u0142 mnie huk, zobaczy\u0142am zakrwawionego cz\u0142owieka z dzieckiem\"", "date_published": "2023-01-27 14:55:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-obudzil-mnie-huk-zobaczylam-zakrwawionego-czlowieka-z-dzieck,nId,6561122\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Obudzi\u0142 mnie huk, zobaczy\u0142am zakrwawionego cz\u0142owieka z dzieckiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/obudzil-mnie-huk-zobaczylam-zakrwawionego-czlowieka-z-dzieck/000GODBPYCT30RUX-C321.jpg\" /></a>- S\u0142ysz\u0119 huk. Przez okno widz\u0119 biegn\u0105cego m\u0119\u017cczyzn\u0119 z zakrwawionym dzieckiem. Krzycz\u0119 do niego, co si\u0119 dzieje. On, \u017ce wybuch gazu na plebanii. By\u0142am w szoku, my\u015bla\u0142am, \u017ce to mi si\u0119 \u015bni - relacjonuje w rozmowie z Interi\u0105 Dominika Ra\u015b, mieszkanka katowickich Szopienic. Kamienica, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 jej mieszkanie, bezpo\u015brednio s\u0105siaduje z budynkiem plebani, gdzie w pi\u0105tek rano dosz\u0142o do wybuchu.\u00a0W wyniku eksplozji zgin\u0119\u0142y dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-po-ataku-na-ambasade-cala-odpowiedzialnosc-ponos,nId,6561136", "title": "Azerbejd\u017can po ataku na ambasad\u0119: Ca\u0142\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 ponosi Iran", "date_published": "2023-01-27 14:49:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-po-ataku-na-ambasade-cala-odpowiedzialnosc-ponos,nId,6561136\"><img align=\"left\" alt=\"Azerbejd\u017can po ataku na ambasad\u0119: Ca\u0142\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 ponosi Iran\" src=\"https://i.iplsc.com/azerbejdzan-po-ataku-na-ambasade-cala-odpowiedzialnosc-ponos/000GODWUSMRWCXPP-C321.jpg\" /></a>- Domagam si\u0119 od w\u0142adz ira\u0144skich przeprowadzenia szybkiego \u015bledztwa i ukarania winnych - powiedzia\u0142 prezydent Azerbejd\u017canu Ilham Alijew po pi\u0105tkowym ataku na ambasad\u0119 tego kraju w Iranie. Pot\u0119pi\u0142 jednocze\u015bnie akt terroru i z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje rodzinie ofiary. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-prof-wojciech-narebski-mial-98-lat,nId,6561127", "title": "Nie \u017cyje prof. Wojciech Nar\u0119bski. Mia\u0142 98 lat", "date_published": "2023-01-27 14:37:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-prof-wojciech-narebski-mial-98-lat,nId,6561127\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje prof. Wojciech Nar\u0119bski. Mia\u0142 98 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-prof-wojciech-narebski-mial-98-lat/000GODHRLL50INQR-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w Krakowie zmar\u0142 prof. Wojciech Nar\u0119bski, jeden z ostatnich \u017co\u0142nierzy 2 Korpusu Polskiego gen. W\u0142adys\u0142awa Andersa, uczestnik walk pod Monte Cassino. Mia\u0142 98 lat. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142 na swoim profilu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef UdSKiOR Jan J\u00f3zef Kasprzyk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piwo-w-niemieckich-barach-moze-kosztowac-7-5-euro-branza-jes,nId,6561117", "title": "Piwo w niemieckich barach mo\u017ce kosztowa\u0107 7,5 euro. Bran\u017ca jest w opa\u0142ach", "date_published": "2023-01-27 14:25:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piwo-w-niemieckich-barach-moze-kosztowac-7-5-euro-branza-jes,nId,6561117\"><img align=\"left\" alt=\"Piwo w niemieckich barach mo\u017ce kosztowa\u0107 7,5 euro. Bran\u017ca jest w opa\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/piwo-w-niemieckich-barach-moze-kosztowac-7-5-euro-branza-jes/000GODGN853WE92H-C321.jpg\" /></a>Piwo w niemieckich barach pod koniec tego roku mo\u017ce kosztowa\u0107 nawet 7,5 euro za p\u00f3\u0142 litra - alarmuje Niemieckie Stowarzyszenie Browar\u00f3w. Jako pow\u00f3d wskazuj\u0105 &quot;ogromny&quot; wzrost koszt\u00f3w produkcji &quot;z\u0142otego trunku&quot;. Jednocze\u015bnie, bran\u017ca domaga si\u0119 zorganizowania &quot;szczytu piwnego&quot;, aby &quot;najwa\u017cniejszy zas\u00f3b kultury Niemiec nie wygas\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ogromny-karambol-na-autostradzie-zderzyly-sie-24-samo,nId,6561087", "title": "Niemcy: Ogromny karambol na autostradzie. Zderzy\u0142y si\u0119 24 samochody", "date_published": "2023-01-27 13:50:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ogromny-karambol-na-autostradzie-zderzyly-sie-24-samo,nId,6561087\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Ogromny karambol na autostradzie. Zderzy\u0142y si\u0119 24 samochody\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-ogromny-karambol-na-autostradzie-zderzyly-sie-24-samo/000GOD8CIOYT8NK0-C321.jpg\" /></a>Na autostradzie A3 w Niemczech dosz\u0142o do ogromnego karambolu. W sumie w zdarzeniu drogowym bra\u0142y udzia\u0142 24 auta. Rannych zosta\u0142o 12 os\u00f3b, z czego dwie przetransportowano do szpitala \u015bmig\u0142owcem ratunkowym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-odejsciu-z-urzedu-boris-johnson-zarobil-ponad-2-miliony-f,nId,6561034", "title": "Po odej\u015bciu z urz\u0119du Boris Johnson zarobi\u0142 ponad 2 miliony funt\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 13:28:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-po-odejsciu-z-urzedu-boris-johnson-zarobil-ponad-2-miliony-f,nId,6561034\"><img align=\"left\" alt=\"Po odej\u015bciu z urz\u0119du Boris Johnson zarobi\u0142 ponad 2 miliony funt\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/po-odejsciu-z-urzedu-boris-johnson-zarobil-ponad-2-miliony-f/000GOD3MR1T30OHE-C321.jpg\" /></a>Ponad 2,3 mln funt\u00f3w - tyle zarobi\u0142 by\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson od chwili odej\u015bcia z urz\u0119du we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku. Tylko w ci\u0105gu ostatniego miesi\u0105ca, by\u0142y szef brytyjskiego rz\u0105du osi\u0105gn\u0105\u0142 przych\u00f3d w wysoko\u015bci niemal miliona funt\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-branza-pogrzebowa-notuje-spore-zyski-firmy-kreatywn,nId,6560806", "title": "Rosyjska bran\u017ca pogrzebowa notuje spore zyski. \"Firmy kreatywnie reaguj\u0105\"", "date_published": "2023-01-27 13:16:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-branza-pogrzebowa-notuje-spore-zyski-firmy-kreatywn,nId,6560806\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska bran\u017ca pogrzebowa notuje spore zyski. &quot;Firmy kreatywnie reaguj\u0105&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-branza-pogrzebowa-notuje-spore-zyski-firmy-kreatywn/000GOD4NBHI40OHE-C321.jpg\" /></a>Rosyjska bran\u017ca pogrzebowa ma si\u0119 doskonale - analizuje niezale\u017cny rosyjski portal Insider. Ostatnie lata to dla rosyjskich firm pogrzebowych czas ogromnych zysk\u00f3w - najpierw pandemia koronawirusa, a nast\u0119pnie inwazja Kremla na Ukrain\u0119 doprowadzi\u0142y do znacznego wzrostu zainteresowania us\u0142ugami pogrzebowymi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-ukrainiec-wtargnal-do-auta-odgryzl-kobiecie-kawalek-u,nId,6560798", "title": "Pozna\u0144: Ukrainiec wtargn\u0105\u0142 do auta, odgryz\u0142 kobiecie kawa\u0142ek ucha i uciek\u0142", "date_published": "2023-01-27 13:08:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-ukrainiec-wtargnal-do-auta-odgryzl-kobiecie-kawalek-u,nId,6560798\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Ukrainiec wtargn\u0105\u0142 do auta, odgryz\u0142 kobiecie kawa\u0142ek ucha i uciek\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-ukrainiec-wtargnal-do-auta-odgryzl-kobiecie-kawalek-u/000GGSI23CHFQDOA-C321.jpg\" /></a>Wtargn\u0105\u0142 do przepuszczaj\u0105cego go na pasach auta, odgryz\u0142 kobiecie kawa\u0142ek ucha i uciek\u0142 jej samochodem - takie sceny rozegra\u0142y si\u0119 w nocy z czwartku na pi\u0105tek w Poznaniu. Sprawc\u0119 zatrzymano. To 35-letni Ukrainiec. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musial-pilnie-dostarczyc-jedzenie-zupelnie-nie-przejmowal-si,nId,6560768", "title": "Musia\u0142 pilnie dostarczy\u0107 jedzenie. Zupe\u0142nie nie przejmowa\u0142 si\u0119 meczem", "date_published": "2023-01-27 13:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musial-pilnie-dostarczyc-jedzenie-zupelnie-nie-przejmowal-si,nId,6560768\"><img align=\"left\" alt=\"Musia\u0142 pilnie dostarczy\u0107 jedzenie. Zupe\u0142nie nie przejmowa\u0142 si\u0119 meczem\" src=\"https://i.iplsc.com/musial-pilnie-dostarczyc-jedzenie-zupelnie-nie-przejmowal-si/000GOCY18TEKPVBV-C321.jpg\" /></a>Niecodzienne sceny rozegra\u0142y si\u0119 w czwartek na meczu koszyk\u00f3wki w USA. W grze zawodnikom postanowi\u0142 przeszkodzi\u0107 zdeterminowany dostawca jedzenia. Szukaj\u0105c swojego klienta, kurier wszed\u0142 na boisko w trakcie akcji. Nagranie ze zdarzenia b\u0142yskawicznie obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe. - Nale\u017cy mu si\u0119 pi\u0119\u0107 gwiazdek za po\u015bwi\u0119cenie - zacz\u0119li \u017cartowa\u0107 internauci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filipiny-kobieta-poszla-do-slubu-z-bukietem-z-cebuli-warzywo,nId,6560708", "title": "Filipiny: Kobieta posz\u0142a do \u015blubu z bukietem z cebuli. Warzywo sta\u0142o si\u0119 symbolem luksusu", "date_published": "2023-01-27 12:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filipiny-kobieta-poszla-do-slubu-z-bukietem-z-cebuli-warzywo,nId,6560708\"><img align=\"left\" alt=\"Filipiny: Kobieta posz\u0142a do \u015blubu z bukietem z cebuli. Warzywo sta\u0142o si\u0119 symbolem luksusu\" src=\"https://i.iplsc.com/filipiny-kobieta-poszla-do-slubu-z-bukietem-z-cebuli-warzywo/000GOCS3TP13DJOQ-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda para ze \u015brodkowych Filipin zwr\u00f3ci\u0142a na siebie uwag\u0119, staj\u0105c przed o\u0142tarzem z nar\u0119czem cebuli. Wydarzenie dobrze ilustruje trwaj\u0105cy w azjatyckim kraju cebulowy kryzys. Ceny tego warzywa osi\u0105gaj\u0105 zawrotne ceny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-ksiadz-z-kanady-nie-stosowal-sie-do-obostrzen-czeka-g,nId,6560742", "title": "Polski ksi\u0105dz z Kanady nie stosowa\u0142 si\u0119 do obostrze\u0144. Czeka go kolejny proces", "date_published": "2023-01-27 12:21:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-ksiadz-z-kanady-nie-stosowal-sie-do-obostrzen-czeka-g,nId,6560742\"><img align=\"left\" alt=\"Polski ksi\u0105dz z Kanady nie stosowa\u0142 si\u0119 do obostrze\u0144. Czeka go kolejny proces\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-ksiadz-z-kanady-nie-stosowal-sie-do-obostrzen-czeka-g/000GOCRQPABOGB87-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz polskiego pochodzenia Artur Paw\u0142owski zn\u00f3w pojawi si\u0119 w s\u0105dzie, gdzie od trzech lat walczy z w\u0142adzami Kanady. Grzywny, aresztowania, k\u0142\u00f3tnie z policjantami, niestosowanie si\u0119 do obostrze\u0144 covidowych - to powody, dla kt\u00f3rych duchowny wci\u0105\u017c toczy s\u0105dow\u0105 batali\u0119. - To szalone - m\u00f3wi w najnowszym wywiadzie dla stacji Fox News.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-katowicach-odnaleziono-cialo-jednej-z-dwoch-ko,nId,6560739", "title": "Wybuch gazu w Katowicach. Odnaleziono cia\u0142o jednej z dw\u00f3ch kobiet", "date_published": "2023-01-27 12:19:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-gazu-w-katowicach-odnaleziono-cialo-jednej-z-dwoch-ko,nId,6560739\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazu w Katowicach. Odnaleziono cia\u0142o jednej z dw\u00f3ch kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazu-w-katowicach-odnaleziono-cialo-jednej-z-dwoch-ko/000GOCQ4YF7TI2RO-C321.jpg\" /></a>Tragiczne informacje z Katowic, gdzie dosz\u0142o do wybuchu gazu w budynku plebanii. Wczesnym popo\u0142udniem w gruzowisku odnaleziono cia\u0142o jednej z dw\u00f3ch poszukiwanych kobiet. - Wyra\u017camy kondolencje i wsp\u00f3\u0142czucie wszystkim najbli\u017cszym. Akcja jest kontynuowana. Dalej poszukujemy jednej osoby. Wierzymy g\u0142\u0119boko, \u017ce albo odnajdziemy j\u0105 \u017cyw\u0105, albo nie znajdziemy ju\u017c tam nikogo, a ta osoba znajdzie si\u0119 w innym miejscu - powiedzia\u0142 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-w-katowicach-odnaleziono-cialo-jednej-z-dwoch-kobiet,nId,6560739", "title": "Wybuch w Katowicach. Odnaleziono cia\u0142o jednej z dw\u00f3ch kobiet", "date_published": "2023-01-27 12:19:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-w-katowicach-odnaleziono-cialo-jednej-z-dwoch-kobiet,nId,6560739\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Katowicach. Odnaleziono cia\u0142o jednej z dw\u00f3ch kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-katowicach-odnaleziono-cialo-jednej-z-dwoch-kobiet/000GOCQ4YF7TI2RO-C321.jpg\" /></a>Tragiczne informacje z Katowic, gdzie dosz\u0142o do wybuchu gazu w budynku plebanii. Wczesnym popo\u0142udniem w gruzowisku odnaleziono cia\u0142o jednej z dw\u00f3ch poszukiwanych kobiet. - Wyra\u017camy kondolencje i wsp\u00f3\u0142czucie wszystkim najbli\u017cszym. Akcja jest kontynuowana. Dalej poszukujemy jednej osoby. Wierzymy g\u0142\u0119boko, \u017ce albo odnajdziemy j\u0105 \u017cyw\u0105, albo nie znajdziemy ju\u017c tam nikogo, a ta osoba znajdzie si\u0119 w innym miejscu - powiedzia\u0142 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/zdjecie,iId,3291271,iAId,442743", "title": "Katowice: Pot\u0119\u017cny wybuch na plebanii. Znaleziono cia\u0142o kobiety", "date_published": "2023-01-27 12:04:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/zdjecie,iId,3291271,iAId,442743\"><img align=\"left\" alt=\"Katowice: Pot\u0119\u017cny wybuch na plebanii. Znaleziono cia\u0142o kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/katowice-potezny-wybuch-na-plebanii-znaleziono-cialo-kobiety/000GOCOXMY16USGU-C321.jpg\" /></a>Do wybuchu gazu dosz\u0142o w Katowicach w dzielnicy Szopienice. Budynek plebanii przy ul. Biskupa Herberta Bednorza zosta\u0142 kompletnie zniszczony. Po kilku godzinach znaleziono cia\u0142o jednej z poszukiwanych kobiety. Druga kobieta jest poszukiwana. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitali.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polskie-obozy-koncentracyjne-w-belgijskiej-gazecie-jest-reak,nId,6560699", "title": "\"Polskie obozy koncentracyjne\" w belgijskiej gazecie. Jest reakcja ambasady", "date_published": "2023-01-27 11:40:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polskie-obozy-koncentracyjne-w-belgijskiej-gazecie-jest-reak,nId,6560699\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polskie obozy koncentracyjne&quot; w belgijskiej gazecie. Jest reakcja ambasady\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-obozy-koncentracyjne-w-belgijskiej-gazecie-jest-reak/000GOCJ7G6HYE4EO-C321.jpg\" /></a>Sformu\u0142owanie &quot;polskie obozy koncentracyjne&quot; pojawi\u0142o si\u0119 w artykule na stronie internetowej popularnej belgijskiej gazety &quot;Het Laatste Nieuws&quot;. Okre\u015blono tak niemiecki, nazistowski ob\u00f3z Auschwitz-Birkenau. Opublikowanie artyku\u0142u spotka\u0142o si\u0119 z natychmiastow\u0105 reakcj\u0105 polskiej ambasady w Belgii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-dla-ukrainy-wolodymyr-zelenski-dziekuje-po-polsku,nId,6560686", "title": "Czo\u0142gi dla Ukrainy. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dzi\u0119kuje po polsku", "date_published": "2023-01-27 11:32:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-dla-ukrainy-wolodymyr-zelenski-dziekuje-po-polsku,nId,6560686\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi dla Ukrainy. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dzi\u0119kuje po polsku\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-dla-ukrainy-wolodymyr-zelenski-dziekuje-po-polsku/000GOCHVKWWSC9AP-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u0119kuj\u0119 Polsce za tak wa\u017cne decyzje o przekazaniu Ukrainie 60 polskich czo\u0142g\u00f3w, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych 30 to s\u0142ynne PT-91 Twardy, a tak\u017ce 14 maszyn Leopard 2&quot; - napisa\u0142 po polsku na Twitterze prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, odnosz\u0105c si\u0119 do czwartkowych zapowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego o kolejnych dostawach uzbrojenia dla Kijowa. W podobnym tonie wypowiedzia\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziki-atakuja-mieszkancow-holenderskiej-gminy-apel-wladz-o-o,nId,6560513", "title": "Dziki atakuj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w holenderskiej gminy. Apel w\u0142adz o ostro\u017cno\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-27 11:20:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziki-atakuja-mieszkancow-holenderskiej-gminy-apel-wladz-o-o,nId,6560513\"><img align=\"left\" alt=\"Dziki atakuj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w holenderskiej gminy. Apel w\u0142adz o ostro\u017cno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dziki-atakuja-mieszkancow-holenderskiej-gminy-apel-wladz-o-o/000GOBGCXMAIP4H1-C321.jpg\" /></a>Gmina Meerssen w Holandii ostrzega przed dzikami, kt\u00f3re atakuj\u0105 spacerowicz\u00f3w. Jeden z nich sko\u0144czy\u0142 z 17 szwami. W\u0142adze zalecaj\u0105, aby trzyma\u0107 si\u0119 z dala od las\u00f3w i rezerwat\u00f3w przyrody.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-handlarza-respiratorami-sa-wyniki-badan-dna,nId,6560673", "title": "\u015amier\u0107 handlarza respiratorami. S\u0105 wyniki bada\u0144 DNA", "date_published": "2023-01-27 11:18:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-handlarza-respiratorami-sa-wyniki-badan-dna,nId,6560673\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 handlarza respiratorami. S\u0105 wyniki bada\u0144 DNA\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-handlarza-respiratorami-sa-wyniki-badan-dna/000GOCFV82LTDEWF-C321.jpg\" /></a>Nowe informacje w sprawie tajemniczej \u015bmierci tzw. handlarza respiratorami. Prokuratura Krajowa potwierdza, \u017ce badania DNA rozwiewaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci w sprawie personali\u00f3w zmar\u0142ego. Analiza materia\u0142u genetycznego potwierdzi\u0142a, \u017ce zmar\u0142y w Albanii m\u0119\u017cczyzna to rzeczywi\u015bcie Andrzej Izdebski, prezes sp\u00f3\u0142ki E&amp;K.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dabrowa-gornicza-13-letni-bartek-nie-wrocil-do-domu,nId,6560665", "title": "D\u0105browa G\u00f3rnicza: 13-letni Bartek nie wr\u00f3ci\u0142 do domu", "date_published": "2023-01-27 11:04:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dabrowa-gornicza-13-letni-bartek-nie-wrocil-do-domu,nId,6560665\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0105browa G\u00f3rnicza: 13-letni Bartek nie wr\u00f3ci\u0142 do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/dabrowa-gornicza-13-letni-bartek-nie-wrocil-do-domu/000FVT3N1S0KXXYX-C321.jpg\" /></a>Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142a informacja o poszukiwaniach 13-letniego Bartosza W. z D\u0105browy G\u00f3rniczej. W czwartek ch\u0142opiec wyszed\u0142 do apteki i nie wr\u00f3ci\u0142 do domu. Dowiedzieli\u015bmy si\u0119, \u017ce rodzina nastolatka nie zg\u0142osi\u0142a jego zagini\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-morawiecki-w-rocznice-wyzwolenia-auschwitz-wspierajm,nId,6560649", "title": "Premier Morawiecki w rocznic\u0119 wyzwolenia Auschwitz: Wspierajmy Ukrain\u0119", "date_published": "2023-01-27 10:50:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-morawiecki-w-rocznice-wyzwolenia-auschwitz-wspierajm,nId,6560649\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Morawiecki w rocznic\u0119 wyzwolenia Auschwitz: Wspierajmy Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-morawiecki-w-rocznice-wyzwolenia-auschwitz-wspierajm/000GOCI7T5AY2EU4-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b musimy twardo i razem przeciwstawi\u0107 si\u0119 zbrodniczym demonom, kt\u00f3re ponownie dokonuj\u0105 ludob\u00f3jstwa na wschodzie Europy. Z szacunku dla ofiar Holokaustu i z m\u0105dro\u015bci\u0105 wyci\u0105gni\u0119t\u0105 z tej tragedii - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlk-brytania-14-latka-zmarla-od-wdychania-dezodorantu-rodzin,nId,6560630", "title": "Wlk. Brytania: 14-latka zmar\u0142a od wdychania dezodorantu. Rodzina apeluje o wyra\u017aniejsze ostrze\u017cenia", "date_published": "2023-01-27 10:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlk-brytania-14-latka-zmarla-od-wdychania-dezodorantu-rodzin,nId,6560630\"><img align=\"left\" alt=\"Wlk. Brytania: 14-latka zmar\u0142a od wdychania dezodorantu. Rodzina apeluje o wyra\u017aniejsze ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/wlk-brytania-14-latka-zmarla-od-wdychania-dezodorantu-rodzin/000GOCA8WVQ1VECJ-C321.jpg\" /></a>- Potrzebne s\u0105 wyra\u017aniejsze ostrze\u017cenia na produktach, \u017ceby zwi\u0119kszy\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 ludzi, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z dezodorant\u00f3w - m\u00f3wi\u0105 rodzice 14-latki, kt\u00f3ra zmar\u0142a od wdychania aerozolu. Dziewczynka zmar\u0142a we w\u0142asnym \u0142\u00f3\u017cku, lekarz stwierdzi\u0142 nag\u0142e zatrzymanie akcji serca powi\u0105zane z wdychaniem dezodorantu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-kobiety-odkryto-po-trzech-latach-rodzina-oskarza-leka,nId,6560612", "title": "Zw\u0142oki kobiety odkryto po trzech latach. Rodzina oskar\u017ca lekarzy", "date_published": "2023-01-27 10:16:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-kobiety-odkryto-po-trzech-latach-rodzina-oskarza-leka,nId,6560612\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki kobiety odkryto po trzech latach. Rodzina oskar\u017ca lekarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-kobiety-odkryto-po-trzech-latach-rodzina-oskarza-leka/000GOC6YUNQPDODR-C321.jpg\" /></a>Laura Winham zosta\u0142a zostawiona na \u015bmier\u0107 przez brytyjsk\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia (NHS) i opiek\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - twierdzi rodzina kobiety. Rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 zw\u0142oki 38-latki znaleziono w jej mieszkaniu. Nikt nie zda\u0142 sobie sprawy z jej \u015bmierci przez trzy i p\u00f3\u0142 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekli-przed-mobilizacja-na-alaske-teraz-prosza-o-azyl,nId,6560592", "title": "Uciekli przed mobilizacj\u0105 na Alask\u0119. Teraz prosz\u0105 o azyl", "date_published": "2023-01-27 09:58:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekli-przed-mobilizacja-na-alaske-teraz-prosza-o-azyl,nId,6560592\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekli przed mobilizacj\u0105 na Alask\u0119. Teraz prosz\u0105 o azyl\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekli-przed-mobilizacja-na-alaske-teraz-prosza-o-azyl/000GOC2XTB2FWCWM-C321.jpg\" /></a>Dwaj Rosjanie, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105c przed mobilizacj\u0105 na wojn\u0119 z Ukrain\u0105, \u0142\u00f3dk\u0105 ryback\u0105 przep\u0142yn\u0119li prawie 500 km i dotarli na Alask\u0119, zostali wypuszczeni z aresztu za kaucj\u0105. W USA poprosili o azyl.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-ukryl-na-dzialce-ciastka-z-narkotykami,nId,6560580", "title": "Warszawa: Ukry\u0142 na dzia\u0142ce ciastka z narkotykami", "date_published": "2023-01-27 09:44:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-ukryl-na-dzialce-ciastka-z-narkotykami,nId,6560580\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Ukry\u0142 na dzia\u0142ce ciastka z narkotykami\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-ukryl-na-dzialce-ciastka-z-narkotykami/000GOC376AVJ3TX6-C321.jpg\" /></a>Kryminalni ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zatrzymali 22-latka podejrzanego o posiadanie narkotyk\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna ukry\u0142 na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych ciastka nas\u0105czone narkotykami, marihuan\u0119 oraz mefedron. Grozi mu teraz do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci - poinformowa\u0142 podinsp. Robert Szumiata ze \u015br\u00f3dmiejskiej policji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-goraczkowe-poszukiwania-radioaktywnej-kapsuly-zagi,nId,6560568", "title": "Australia: Gor\u0105czkowe poszukiwania radioaktywnej kapsu\u0142y. Zagin\u0119\u0142a w transporcie", "date_published": "2023-01-27 09:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-goraczkowe-poszukiwania-radioaktywnej-kapsuly-zagi,nId,6560568\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Gor\u0105czkowe poszukiwania radioaktywnej kapsu\u0142y. Zagin\u0119\u0142a w transporcie\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-goraczkowe-poszukiwania-radioaktywnej-kapsuly-zagi/000GOBYL656I0IMJ-C321.jpg\" /></a>Australijskie w\u0142adze gor\u0105czkowo poszukuj\u0105 radioaktywnej kapsu\u0142y, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a podczas transportu na zachodnim wybrze\u017cu kraju. Cho\u0107 kapsu\u0142a jest male\u0144kich rozmiar\u00f3w, mo\u017ce powodowa\u0107 dramatyczne skutki. W\u0142adze wyda\u0142y alert, a s\u0142u\u017cby przeczesuj\u0105 1400 km drogi, po kt\u00f3rej jecha\u0142a feralna ci\u0119\u017car\u00f3wka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wegry-nie-popra-sankcji-na-rosje-dot-energii-jadrowej,nId,6560560", "title": "Orban: W\u0119gry nie popr\u0105 sankcji na Rosj\u0119 dot. energii j\u0105drowej", "date_published": "2023-01-27 09:18:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wegry-nie-popra-sankcji-na-rosje-dot-energii-jadrowej,nId,6560560\"><img align=\"left\" alt=\"Orban: W\u0119gry nie popr\u0105 sankcji na Rosj\u0119 dot. energii j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-wegry-nie-popra-sankcji-na-rosje-dot-energii-jadrowej/000GOBW2HGW50JSD-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry nie popr\u0105 \u017cadnych sankcji Unii Europejskiej nak\u0142adanych na Rosj\u0119, kt\u00f3re dotyczy\u0142yby energii j\u0105drowej - poinformowa\u0142 szef rz\u0105du Viktor Orban. - To nie premier ma problem z sankcjami, ale ca\u0142y nar\u00f3d zjednoczony przeciwko nim - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wegry-nie-popra-sankcji-na-rosje-dotyczacych-energii-j,nId,6560560", "title": "Orban: W\u0119gry nie popr\u0105 sankcji na Rosj\u0119 dotycz\u0105cych energii j\u0105drowej", "date_published": "2023-01-27 09:18:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wegry-nie-popra-sankcji-na-rosje-dotyczacych-energii-j,nId,6560560\"><img align=\"left\" alt=\"Orban: W\u0119gry nie popr\u0105 sankcji na Rosj\u0119 dotycz\u0105cych energii j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-wegry-nie-popra-sankcji-na-rosje-dotyczacych-energii-j/000GOBW2HGW50JSD-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry nie popr\u0105 \u017cadnych sankcji Unii Europejskiej nak\u0142adanych na Rosj\u0119, kt\u00f3re dotyczy\u0142yby energii j\u0105drowej - poinformowa\u0142 szef rz\u0105du Viktor Orban. - To nie premier ma problem z sankcjami, ale ca\u0142y nar\u00f3d zjednoczony przeciwko nim - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdradziecki-atak-na-ambasade-azerbejdzanu-w-iranie-jedna-oso,nId,6560544", "title": "\"Zdradziecki atak\" na ambasad\u0119 Azerbejd\u017canu w Iranie. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-27 08:57:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdradziecki-atak-na-ambasade-azerbejdzanu-w-iranie-jedna-oso,nId,6560544\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zdradziecki atak&quot; na ambasad\u0119 Azerbejd\u017canu w Iranie. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/zdradziecki-atak-na-ambasade-azerbejdzanu-w-iranie-jedna-oso/000GOBRWCN87B02C-C321.jpg\" /></a>Uzbrojony w karabin m\u0119\u017cczyzna dokona\u0142 ataku na ambasad\u0119 Azerbejd\u017canu w Iranie, zabijaj\u0105c szefa ochrony plac\u00f3wki i rani\u0105c dw\u00f3ch stra\u017cnik\u00f3w - poda\u0142a agencja Associated Press.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-na-weekend-zgnily-wyz-nie-odpuszcza,nId,6560540", "title": "Prognoza na weekend. Zgni\u0142y wy\u017c nie odpuszcza", "date_published": "2023-01-27 08:53:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-na-weekend-zgnily-wyz-nie-odpuszcza,nId,6560540\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza na weekend. Zgni\u0142y wy\u017c nie odpuszcza\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-na-weekend-zgnily-wyz-nie-odpuszcza/000GOBRQ98FEQLQY-C321.jpg\" /></a>Kolejny weekend w Polsce up\u0142ynie pod znakiem zgni\u0142ego wy\u017cu. Zamiast rozpogodzenia nale\u017cy wi\u0119c przygotowa\u0107 si\u0119 na niskie temperatury i du\u017co chmur. Wyj\u0105tkiem b\u0119d\u0105 p\u00f3\u0142nocne wojew\u00f3dztwa. W centrum i na po\u0142udniu b\u0119dzie pada\u0107 \u015bnieg i deszcz. Sprawd\u017a prognoz\u0119 na weekend.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowice-wybuch-gazu-w-budynku-plebanii-ewakuowano-siedem-os,nId,6560512", "title": "Katowice: Wybuch gazu w budynku plebanii. Ewakuowano siedem os\u00f3b", "date_published": "2023-01-27 08:05:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowice-wybuch-gazu-w-budynku-plebanii-ewakuowano-siedem-os,nId,6560512\"><img align=\"left\" alt=\"Katowice: Wybuch gazu w budynku plebanii. Ewakuowano siedem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/katowice-wybuch-gazu-w-budynku-plebanii-ewakuowano-siedem-os/000GOBOUQH7J547O-C321.jpg\" /></a>Przy ulicy Biskupa Herberta Bednorza w katowickiej dzielnicy Szopienice dosz\u0142o do wybuchu gazu. - Eksplozja by\u0142a pot\u0119\u017cna - relacjonuje reporter Polsat News Micha\u0142 Mitoraj. Z budynku plebanii ewakuowano siedem os\u00f3b, w tym co najmniej dwoje dzieci. Budynek si\u0119 zawali\u0142. W stoj\u0105cej naprzeciwko szkole z okien powypada\u0142y szyby. Budynek by\u0142 pusty, bo obecnie w woj. \u015bl\u0105skim trwaj\u0105 ferie zimowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowice-wybuch-gazu-w-kamienicy-piec-osob-poszkodowanych,nId,6560512", "title": "Katowice: Wybuch gazu w kamienicy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b poszkodowanych", "date_published": "2023-01-27 08:05:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowice-wybuch-gazu-w-kamienicy-piec-osob-poszkodowanych,nId,6560512\"><img align=\"left\" alt=\"Katowice: Wybuch gazu w kamienicy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b poszkodowanych\" src=\"https://i.iplsc.com/katowice-wybuch-gazu-w-kamienicy-piec-osob-poszkodowanych/000GOBOUQH7J547O-C321.jpg\" /></a>Przy ulicy Biskupa Herberta Bednorza w katowickiej dzielnicy Szopienice dosz\u0142o do wybuchu gazu. - Eksplozja by\u0142a pot\u0119\u017cna - relacjonuje reporter Polsat News Micha\u0142 Mitoraj. Poszkodowanych zosta\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym troje doros\u0142ych i dwoje dzieci. Budynek si\u0119 zawali\u0142. W stoj\u0105cej naprzeciwko szkole z okien wylecia\u0142y szyby. Budynek by\u0142 pusty, bo obecnie w woj. \u015bl\u0105skim trwaj\u0105 ferie zimowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowice-wybuch-gazu-w-budynku-plebanii-rannych-kilka-osob,nId,6560512", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja na plebani, kilka os\u00f3b rannych. Trwa akcja poszukiwawcza", "date_published": "2023-01-27 08:05:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowice-wybuch-gazu-w-budynku-plebanii-rannych-kilka-osob,nId,6560512\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna eksplozja na plebani, kilka os\u00f3b rannych. Trwa akcja poszukiwawcza\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-eksplozja-na-plebani-kilka-osob-rannych-trwa-akcja-p/000GOBOUQH7J547O-C321.jpg\" /></a>Przy ulicy Biskupa Herberta Bednorza w katowickiej dzielnicy Szopienice dosz\u0142o do wybuchu gazu. - Eksplozja by\u0142a pot\u0119\u017cna - relacjonuje reporter Polsat News Micha\u0142 Mitoraj. Z plebanii ewakuowano siedem os\u00f3b, w tym co najmniej dwoje dzieci. Jedna osoba jest wci\u0105\u017c poszukiwana. Budynek si\u0119 zawali\u0142. W stoj\u0105cej naprzeciwko szkole z okien powypada\u0142y szyby. Budynek by\u0142 pusty, bo obecnie w woj. \u015bl\u0105skim trwaj\u0105 ferie zimowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-ataku-nozownika-w-pociagu-porazka-polityk,nId,6560494", "title": "Niemieckie media o ataku no\u017cownika w poci\u0105gu: Pora\u017cka polityki otwartych drzwi", "date_published": "2023-01-27 07:41:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-ataku-nozownika-w-pociagu-porazka-polityk,nId,6560494\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media o ataku no\u017cownika w poci\u0105gu: Pora\u017cka polityki otwartych drzwi\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-o-ataku-nozownika-w-pociagu-porazka-polityk/000GOBEXU55C98GM-C321.jpg\" /></a>W poci\u0105gu z Kilonii do Hamburga no\u017cownik zabi\u0142 17-letni\u0105 dziewczyn\u0119 i 19-latka. Siedem os\u00f3b odnios\u0142o rany. Prasa komentuje: Zamiast przyzna\u0107 si\u0119 do pora\u017cki polityki otwartych drzwi, s\u0105 one otwierane coraz szerzej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-zapowiada-wielka-akcje-spoleczna-chce-przypilnow,nId,6560454", "title": "Donald Tusk zapowiada \"wielk\u0105 akcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105\". Chce \"przypilnowa\u0107 wybor\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-27 07:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-zapowiada-wielka-akcje-spoleczna-chce-przypilnow,nId,6560454\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk zapowiada &quot;wielk\u0105 akcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105&quot;. Chce &quot;przypilnowa\u0107 wybor\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-zapowiada-wielka-akcje-spoleczna-chce-przypilnow/0007D2PAH1QLQ0PL-C321.jpg\" /></a>- Stajemy przed pa\u0144stwem w obliczu kolejnego gwa\u0142tu na fundamentalnych zasadach demokracji. M\u00f3wi\u0119 tu o nieustannych pr\u00f3bach manipulacji przy Kodeksie wyborczym, kt\u00f3ry najwyra\u017aniej przeszkadza Prawu i Sprawiedliwo\u015bci - przekaza\u0142 Donald Tusk. Przewodnicz\u0105cy PO doda\u0142, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca, obawiaj\u0105c si\u0119 przegranej w g\u0142osowaniu, szuka sposobu, &quot;by zniekszta\u0142ci\u0107 wynik wybor\u00f3w&quot;. Tusk zapowiedzia\u0142 te\u017c akcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie &quot;przypilnowanie wybor\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-bez-zaproszenia-od-polski-zacharowa-oburzona,nId,6560485", "title": "Rosja bez zaproszenia od Polski. Zacharowa oburzona", "date_published": "2023-01-27 07:26:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-bez-zaproszenia-od-polski-zacharowa-oburzona,nId,6560485\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja bez zaproszenia od Polski. Zacharowa oburzona \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-bez-zaproszenia-od-polski-zacharowa-oburzona/000GOBA6F91DRRKJ-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka rosyjskiego MSZ Maria Zacharowa odnios\u0142a si\u0119 do decyzji o niezaproszeniu przedstawicieli jej kraju na obchody 78. rocznicy wyzwolenia nazistowskiego obozu koncentracyjnego Auschwitz. Jej zdaniem jest to pr\u00f3ba &quot;pisania historii na nowo&quot;. Muzeum Auschwitz ma jednak dla Rosji jasny przekaz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-otwarty-spor-dotychczasowych-piewcow-putina-jest-,nId,6560478", "title": "ISW ocenia: Otwarty sp\u00f3r dotychczasowych piewc\u00f3w Putina jest mu na r\u0119k\u0119", "date_published": "2023-01-27 07:20:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-otwarty-spor-dotychczasowych-piewcow-putina-jest-,nId,6560478\"><img align=\"left\" alt=\"ISW ocenia: Otwarty sp\u00f3r dotychczasowych piewc\u00f3w Putina jest mu na r\u0119k\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ocenia-otwarty-spor-dotychczasowych-piewcow-putina-jest/000GOB7JSFPABRU0-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, kieruj\u0105cy Grup\u0105 Wagnera oraz Igor Girkin, by\u0142y dow\u00f3dca bojownik\u00f3w z Donbasu, weszli w publiczny sp\u00f3r. Wed\u0142ug ISW rywalizacja dw\u00f3ch apologet\u00f3w wojny, jednocze\u015bnie krytykuj\u0105cych w\u0142adze za jej przebieg, jest korzystna dla W\u0142adimira Putina.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-washington-post-jak-zyc-by-miec-100-lat-dobre-geny-przeb,nId,6558646", "title": "\"The Washington Post\": Jak \u017cy\u0107, by mie\u0107 100 lat? Dobre geny, przebywanie na \u015bwie\u017cym powietrzu i przyjaciele", "date_published": "2023-01-27 06:58:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-washington-post-jak-zyc-by-miec-100-lat-dobre-geny-przeb,nId,6558646\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: Jak \u017cy\u0107, by mie\u0107 100 lat? Dobre geny, przebywanie na \u015bwie\u017cym powietrzu i przyjaciele\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-jak-zyc-by-miec-100-lat-dobre-geny-przeb/000GO7O558OT1QMV-C321.jpg\" /></a>Sekret d\u0142ugowieczno\u015bci? Nie chodzi tylko o sport czy zdrowe od\u017cywianie. Naukowcy wskazuj\u0105 tak\u017ce na znaczenie gen\u00f3w oraz relacji mi\u0119dzyludzkich. Eksperci przewiduj\u0105, \u017ce liczba os\u00f3b, kt\u00f3re do\u017cyj\u0105 co najmniej stu lat, b\u0119dzie zwi\u0119ksza\u0142a si\u0119 w kolejnych dekadach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-le-monde-kryzys-w-aptekach-poglebia-sie-lekow-brakuje-juz-w-,nId,6554704", "title": "\"Le Monde\": Kryzys w aptekach pog\u0142\u0119bia si\u0119. Lek\u00f3w brakuje ju\u017c w niemal ca\u0142ej Europie", "date_published": "2023-01-27 06:56:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-le-monde-kryzys-w-aptekach-poglebia-sie-lekow-brakuje-juz-w-,nId,6554704\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Kryzys w aptekach pog\u0142\u0119bia si\u0119. Lek\u00f3w brakuje ju\u017c w niemal ca\u0142ej Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-kryzys-w-aptekach-poglebia-sie-lekow-brakuje-juz-w/000GO55IGI448UML-C321.jpg\" /></a>Antybiotyk\u00f3w, lek\u00f3w przeciwb\u00f3lowych czy przeciwcukrzycowych brakuje w wielu krajach Europy - Francji, Grecji, Niemczech czy Wielkiej Brytanii. Pacjenci maj\u0105 problem z realizacj\u0105 recept. Spraw\u0119 komplikuje fakt, \u017ce produkcja medykament\u00f3w w znacznej cz\u0119\u015bci realizowana jest w Azji. Niewiele wskazuje na to, aby sytuacja mia\u0142a si\u0119 wkr\u00f3tce unormowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-guardian-wielka-brytania-gotuje-sie-od-gniewu,nId,6558412", "title": "\"The Guardian\": Wielka Brytania gotuje si\u0119 od gniewu", "date_published": "2023-01-27 06:43:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-guardian-wielka-brytania-gotuje-sie-od-gniewu,nId,6558412\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Wielka Brytania gotuje si\u0119 od gniewu\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-wielka-brytania-gotuje-sie-od-gniewu/000GO6GKVY767GSK-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania zmaga si\u0119 z bezprecedensow\u0105 fal\u0105 strajk\u00f3w pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia oraz wielu innych bran\u017c. P\u0142ace realne s\u0105 obecnie ni\u017csze ni\u017c 18 lat temu. Zwi\u0105zki zawodowe domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek adekwatnych do poziomu inflacji. Do tego pandemia COVID-19 ujawni\u0142a z ca\u0142\u0105 moc\u0105 degradacj\u0119 us\u0142ug publicznych. - Przez 13 lat pod rz\u0105dami Partii Konserwatywnej Wielka Brytania \u017cy\u0142a w niedostatku z powodu ci\u0119\u0107 w wydatkach socjalnych. Teraz wszyscy maj\u0105 tego do\u015b\u0107, strajkuj\u0105 i zapowiadaj\u0105: nigdy wi\u0119cej! - pisze na \u0142amach &quot;The Guardian&quot; Zoe Williams. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-ogromny-pozar-kosciola-w-akcji-uzyto-najwyzszej-drabi,nId,6560452", "title": "Londyn: Ogromny po\u017car ko\u015bcio\u0142a. W akcji u\u017cyto najwy\u017cszej drabiny w Europie", "date_published": "2023-01-27 06:29:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-ogromny-pozar-kosciola-w-akcji-uzyto-najwyzszej-drabi,nId,6560452\"><img align=\"left\" alt=\"Londyn: Ogromny po\u017car ko\u015bcio\u0142a. W akcji u\u017cyto najwy\u017cszej drabiny w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/londyn-ogromny-pozar-kosciola-w-akcji-uzyto-najwyzszej-drabi/000GOB3616SJBXS8-C321.jpg\" /></a>Londy\u0144ska stra\u017c po\u017carna poinformowa\u0142a, \u017ce w nocy z czwartku na pi\u0105tek dosz\u0142o do ogromnego po\u017caru w jednej z dzielnic miasta. Niemal doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142 ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Marka w dzielnicy St John's Wood. By ocali\u0107 \u015bwi\u0105tyni\u0119, u\u017cyto najwy\u017cszej drabiny w Europie.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kanada-dolaczyla-do-pancernej-koalicji-wolodymyr-zelenski-dz,nId,6560448", "title": "Kanada do\u0142\u0105czy\u0142a do \"pancernej koalicji\". Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dzi\u0119kuje", "date_published": "2023-01-27 06:23:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kanada-dolaczyla-do-pancernej-koalicji-wolodymyr-zelenski-dz,nId,6560448\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada do\u0142\u0105czy\u0142a do &quot;pancernej koalicji&quot;. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dzi\u0119kuje\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-dolaczyla-do-pancernej-koalicji-wolodymyr-zelenski-dz/000GOB1RHYHH1M3K-C321.jpg\" /></a>W koalicji pancernej, kt\u00f3re wy\u015bl\u0105 czo\u0142gi Ukrainie uczestniczy 12 pa\u0144stw - przekaza\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Ostatnim krajem, kt\u00f3ry zdecydowa\u0142 si\u0119 na dostarczenie czo\u0142g\u00f3w dla Kijowa jest Kanada.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalna-migracja-w-wielkiej-brytanii-gangi-przemytnicze-z,nId,6560446", "title": "Nielegalna migracja w Wielkiej Brytanii. Gangi przemytnicze zarobi\u0142y fortun\u0119", "date_published": "2023-01-27 06:21:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalna-migracja-w-wielkiej-brytanii-gangi-przemytnicze-z,nId,6560446\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalna migracja w Wielkiej Brytanii. Gangi przemytnicze zarobi\u0142y fortun\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nielegalna-migracja-w-wielkiej-brytanii-gangi-przemytnicze-z/000GOB1K3LPT1M4Q-C321.jpg\" /></a>Gangi zajmuj\u0105ce si\u0119 przemytem ludzi do Wielkiej Brytanii przez kana\u0142 La Manche zarobi\u0142y w zesz\u0142ym roku 183 miliony funt\u00f3w (prawie miliard z\u0142otych) - wynika z analizy przeprowadzonej przez opozycyjn\u0105 Parti\u0119 Pracy, kt\u00f3r\u0105 przywo\u0142uje stacja GB News.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatnia-szansa-na-dodatek-do-ogrzewania-oni-na-pewno-go-nie,nId,6556445", "title": "Ostatnia szansa na dodatek do ogrzewania. Oni na pewno go nie dostan\u0105. Ciebie te\u017c ominie?", "date_published": "2023-01-27 06:13:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatnia-szansa-na-dodatek-do-ogrzewania-oni-na-pewno-go-nie,nId,6556445\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnia szansa na dodatek do ogrzewania. Oni na pewno go nie dostan\u0105. Ciebie te\u017c ominie?\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnia-szansa-na-dodatek-do-ogrzewania-oni-na-pewno-go-nie/000GIPJF1QMYXTAY-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 ostateczny termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o dodatek elektryczny. Dzi\u0119ki niemu mo\u017cemy uzyska\u0107 1000 lub 1500 z\u0142 wsparcia finansowego. Fundusze otrzymamy, je\u015bli wykorzystujemy pr\u0105d do ogrzewania domu. Do kiedy nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek? Jakie warunki nale\u017cy spe\u0142ni\u0107, aby otrzyma\u0107 dofinansowanie?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-covid-19-zagrozeniem-dla-ciezarnych-nowe-badania,nId,6560444", "title": "COVID-19 zagro\u017ceniem dla ci\u0119\u017carnych. Nowe badania", "date_published": "2023-01-27 06:03:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-covid-19-zagrozeniem-dla-ciezarnych-nowe-badania,nId,6560444\"><img align=\"left\" alt=\"COVID-19 zagro\u017ceniem dla ci\u0119\u017carnych. Nowe badania\" src=\"https://i.iplsc.com/covid-19-zagrozeniem-dla-ciezarnych-nowe-badania/000GOB20310UB03F-C321.jpg\" /></a>Z nowego badania opublikowanego w pi\u015bmie &quot;Lancet Regional Health - Europe&quot; wynika, \u017ce u kobiet, kt\u00f3re przesz\u0142y COVID-19 podczas ci\u0105\u017cy uszkodzeniom mo\u017ce ulega\u0107 \u0142o\u017cysko. Jest to zagro\u017ceniem dla prawid\u0142owego rozwoju p\u0142odu - ostrzegaj\u0105 medycy.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sayfullo-saipow-winny-morderstw-przysiegli-decyduja-o-ka,nId,6560440", "title": "USA: Sayfullo Saipow winny morderstw. Przysi\u0119gli decyduj\u0105 o karze \u015bmierci", "date_published": "2023-01-27 05:41:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sayfullo-saipow-winny-morderstw-przysiegli-decyduja-o-ka,nId,6560440\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Sayfullo Saipow winny morderstw. Przysi\u0119gli decyduj\u0105 o karze \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-sayfullo-saipow-winny-morderstw-przysiegli-decyduja-o-ka/000GOB04WPSX9HP2-C321.jpg\" /></a>Sayfullo Saipow, imigrant z Uzbekistanu, kt\u00f3ry celowo wjecha\u0142 w grup\u0119 ludzi w Nowym Jorku, zosta\u0142 uznany za winnego \u015bmierci o\u015bmiu os\u00f3b. \u0141awa przysi\u0119g\u0142ych musi teraz zdecydowa\u0107, czy m\u0119\u017cczyzna sp\u0119dzi do\u017cywocie w wi\u0119zieniu, czy te\u017c otrzyma on kar\u0119 \u015bmierci. To pierwszy proces dopuszczaj\u0105cy dokonanie egzekucji za kadencji Joe Bidena - prezydent opowiada si\u0119 przeciwko jej stosowaniu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hamas-wystrzelil-rakiety-izrael-odpowiedzial-nalotami,nId,6560438", "title": "Hamas wystrzeli\u0142 rakiety, Izrael odpowiedzia\u0142 nalotami", "date_published": "2023-01-27 05:31:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hamas-wystrzelil-rakiety-izrael-odpowiedzial-nalotami,nId,6560438\"><img align=\"left\" alt=\"Hamas wystrzeli\u0142 rakiety, Izrael odpowiedzia\u0142 nalotami\" src=\"https://i.iplsc.com/hamas-wystrzelil-rakiety-izrael-odpowiedzial-nalotami/000GOAZV10WK659V-C321.jpg\" /></a>Izrael nalotami na Stref\u0119 Gazy odpowiedzia\u0142 na wystrzelenie z tego terytorium dw\u00f3ch rakiet. Pociski zosta\u0142y przechwycone przez system obrony przeciwrakietowej \u017belazna Kopu\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przywodca-panstwa-islamskiego-zabity-przez-amerykanow,nId,6560435", "title": "Przyw\u00f3dca Pa\u0144stwa Islamskiego zabity przez Amerykan\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 05:20:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przywodca-panstwa-islamskiego-zabity-przez-amerykanow,nId,6560435\"><img align=\"left\" alt=\"Przyw\u00f3dca Pa\u0144stwa Islamskiego zabity przez Amerykan\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przywodca-panstwa-islamskiego-zabity-przez-amerykanow/000GOAZGVPVBWNKX-C321.jpg\" /></a>Bilal al-Sudani, przyw\u00f3dca Pa\u0144stwa Islamskiego w Somalii, zosta\u0142 zabity podczas operacji antyterrorystycznej - przekaza\u0142 Bia\u0142y Dom. Wed\u0142ug ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb al-Sudani mia\u0142 odpowiada\u0107 za finansowanie grupy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-prezydent-o-negocjacjach-z-turcja-to-bedzie-czas-n,nId,6560433", "title": "Finlandia: Prezydent o negocjacjach z Turcj\u0105. \"To b\u0119dzie czas na powa\u017cn\u0105 rozmow\u0119\"", "date_published": "2023-01-27 05:09:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-prezydent-o-negocjacjach-z-turcja-to-bedzie-czas-n,nId,6560433\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Prezydent o negocjacjach z Turcj\u0105. &quot;To b\u0119dzie czas na powa\u017cn\u0105 rozmow\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-prezydent-o-negocjacjach-z-turcja-to-bedzie-czas-n/000GOAZBJIYCQPFY-C321.jpg\" /></a>Prezydent Finlandii m\u00f3wi\u0142 w wywiadzie o kwestii do\u0142\u0105czenia tego kraju do NATO i trudnych negocjacjach z Turcj\u0105. - Je\u015bli do czasu lipcowego szczytu Sojuszu w Wilnie kwestia ratyfikacji przez Turcj\u0119 naszego cz\u0142onkostwa nie posunie si\u0119 naprz\u00f3d, to czas na wa\u017cn\u0105 dyskusj\u0119 z Erdoganem - powiedzia\u0142 Sauli Niinisto. - Jak &quot;m\u0119\u017cczyzna z m\u0119\u017cczyzn\u0105&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-deweloper-oszukiwal-klientow-trafi-do-wiezienia-na-siedem-la,nId,6559090", "title": "Deweloper oszukiwa\u0142 klient\u00f3w. Trafi do wi\u0119zienia na siedem lat", "date_published": "2023-01-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-deweloper-oszukiwal-klientow-trafi-do-wiezienia-na-siedem-la,nId,6559090\"><img align=\"left\" alt=\"Deweloper oszukiwa\u0142 klient\u00f3w. Trafi do wi\u0119zienia na siedem lat\" src=\"https://i.iplsc.com/deweloper-oszukiwal-klientow-trafi-do-wiezienia-na-siedem-la/000GOA0R2F1VATAW-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie zdecydowa\u0142, \u017ce Andrzej M, trafi do wi\u0119zienia na siedem lat. Deweloper zosta\u0142 skazany mi\u0119dzy innymi za dopuszczanie si\u0119 oszustw na szkod\u0119 klient\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieli naby\u0107 mieszkania w jego inwestycji. Co wi\u0119cej, za u\u0142atwianie pope\u0142niania przest\u0119pstwa odpowiedzia\u0142 te\u017c by\u0142y ksi\u0119gowy sp\u00f3\u0142ki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-338-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3688,akt,270601", "title": "Wojna w Ukrainie. 338. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-27 04:30:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-338-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3688,akt,270601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 338. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-338-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOAY4V646FPBD-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-338-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3688,akt,270642", "title": "Wojna w Ukrainie. 338. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-27 04:30:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-338-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3688,akt,270642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 338. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-338-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOAY4V646FPBD-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}