{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8646689,roman-zytek-wywiad.html", "title": "\"Nie stworzyli\u015bmy spo\u0142ecze\u0144stwa kapitalist\u00f3w\". Polski ekonomista doradza Saudom [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-27 21:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aaUktkuTURBXy8zNzY2ZjcwOS0zMTdiLTRkMzQtYjhjMS01ODg5OGEwYmExZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Nie mo\u017cemy projektowa\u0107 systemu emerytalnego, w kt\u00f3rym chcemy ka\u017cdemu zagwarantowa\u0107 przyzwoity poziom \u017cycia bez wzgl\u0119du na wk\u0142ad w\u0142asny. Taki system si\u0119 zawali&quot;. Wywiad z Romanem Zytkiem, makroekonomist\u0105, doradc\u0105 rz\u0105du Arabii Saudyjskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8646643,ukraina-po-wojnie.html", "title": "Jaka Ukraina po wojnie? Zachodnia blogosfera ekonomiczna ma kilka pomys\u0142\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 21:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na wschodzie trwa \u2013 nied\u0142ugo b\u0119dzie pierwsza rocznica jej wybuchu. Czy na horyzoncie wida\u0107 szanse na jej zako\u0144czenie? Ja, niestety, jestem kr\u00f3tkowidzem. Ale mo\u017ce s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy dostrzegaj\u0105 takie oznaki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8646694,magdalena-radwan-rohrenschef-wywiad.html", "title": "Szko\u0142a nie uczy. \u017byjemy edukacyjn\u0105 fikcj\u0105 [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-27 21:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HcRktkuTURBXy9iYzc2NDQ4Ny1kNDIxLTQzZTAtYmVhYy02NjQ5MjYxYmNlMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wywiad z Magdalen\u0105 Radwan-R\u00f6hrenschef, prezesk\u0105 Fundacji Dobrej Edukacji, socjolo\u017ck\u0105. W Instytucie Bada\u0144 Edukacyjnych by\u0142a liderk\u0105 zespo\u0142u bada\u0144 nauczycieli reprezentuj\u0105c\u0105 Polsk\u0119 w grupie roboczej Komisji Europejskiej ds. rozwoju zawodowego nauczycieli.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8647530,zamach-terrorystyczny-w-jerozolimie-sa-zabici-i-ranni.html", "title": "Zamach terrorystyczny w Jerozolimie. S\u0105 zabici i ranni", "date_published": "2023-01-27 20:50:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q9hktkuTURBXy8yMDE1MTc1My1jNTg1LTQwMTItYjY5YS1kY2MxYzFkYjhjOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 w pi\u0105tek siedem os\u00f3b i postrzeli\u0142 kilka kolejnych przed synagog\u0105 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Jerozolimy Wschodniej; napastnik zosta\u0142 zastrzelony przez policj\u0119 - poinformowa\u0142 portal Times of Israel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8647523,ambasador-ukrainy-we-francji-sojusznicy-obiecali-nam-321-ciezkich-czolgow.html", "title": "Ambasador Ukrainy we Francji: Sojusznicy obiecali nam 321 ci\u0119\u017ckich czo\u0142g\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 20:34:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bEpktkuTURBXy83NTU5ZGQ4NS1kNWJlLTRhMmEtOGNkZS00MDZjOTIzNzliYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador Ukrainy we Francji Wadym Omelczenko powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w wywiadzie dla telewizji BFM, \u017ce kraje sojusznicze obieca\u0142y przekaza\u0107 Kijowowi 321 ci\u0119\u017ckich czo\u0142g\u00f3w. Nie okre\u015bli\u0142 jednak konkretnie, z kt\u00f3rych pa\u0144stw takie uzbrojenie pojedzie na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8647478,niemcy-nie-jestesmy-strona-w-wojnie-na-ukrainie.html", "title": "Niemcy: Nie jeste\u015bmy stron\u0105 w wojnie na Ukrainie", "date_published": "2023-01-27 19:53:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d federalny w Berlinie o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Niemcy nie s\u0105 stron\u0105 w wojnie na Ukrainie. To reakcja na propagandowe wykorzystywanie przez Rosj\u0119 wypowiedzi minister spraw zagranicznych RFN Annaleny Baerbock, kt\u00f3ra we wtorek w Radzie Europy powiedzia\u0142a: &quot;Prowadzimy wojn\u0119 przeciwko Rosji, a nie przeciwko sobie&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8647472,kiedy-obnizka-cen-biletow-pkp-intercity-informacja-w-przyszlym-tygodniu.html", "title": "Kiedy obni\u017cka cen bilet\u00f3w PKP Intercity? \"Informacja w przysz\u0142ym tygodniu\"", "date_published": "2023-01-27 19:26:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FoektkuTURBXy8xMjBlMjkzYi0xYWI5LTQxM2YtOWVlNy03MmJmZGMyNzY5OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym tygodniu zostanie podana informacja w sprawie zakresu obni\u017cki cen bilet\u00f3w PKP Intercity - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, dodaj\u0105c, \u017ce to efekt spotkania premiera Mateusza Morawieckiego m.in. z ministrem infrastruktury Andrzejem Adamczykiem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8647471,niemcy-wyslanie-samolotow-bojowych-na-ukraine-nie-wchodzi-w-gre.html", "title": "Szef niemieckiego MON: Wys\u0142anie samolot\u00f3w bojowych na Ukrain\u0119 nie wchodzi w gr\u0119", "date_published": "2023-01-27 19:19:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I7wktkuTURBXy9mNjY3ZDQzNy0zZjhmLTQxMDUtOWNjOS0yN2M3MmExZWViMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjalny fundusz dla Bundeswehry w wysoko\u015bci 100 mld euro mo\u017ce by\u0107 zbyt ma\u0142y, aby doprowadzi\u0107 j\u0105 do odpowiedniego stanu, bowiem braki w wyposa\u017ceniu s\u0105 zbyt du\u017ce \u2013 oceni\u0142 nowy minister obrony Niemiec Boris Pistorius w pi\u0105tkowym wywiadzie dla dziennika \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8647466,wielka-brytania-polacy-druga-najwieksza-grupa-mieszkancow-urodzonych-za-granica.html", "title": "Polacy drug\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0105 na Wyspach w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w urodzonych za granic\u0105", "date_published": "2023-01-27 19:08:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fgktkuTURBXy82YTJiZDY3ZS1lMWU5LTQxNmUtOTlkOC0zN2JkOTJhZjBmNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Anglii i Walii urodzonych poza granicami Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa drug\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0119 stanowi\u0105 osoby urodzone w Polsce, podczas gdy 20 lat wcze\u015bniej by\u0142y one na miejscu 18. - wynika z danych opublikowanych w pi\u0105tek przez brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8647459,portugalia-przekaze-ukrainie-4-czolgi-leopard.html", "title": "Kolejny kraj przeka\u017ce Ukrainie czo\u0142gi Leopard", "date_published": "2023-01-27 18:47:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9VktkuTURBXy9iNWRlMTQ0ZC1jOGM1LTQ5ODQtOWExNy02ZjJiOTkyMjMxY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Portugalska armia przeka\u017ce Si\u0142om Zbrojnym Ukrainy cztery czo\u0142gi Leopard 2; ich wys\u0142ania nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 w lutym - poinformowa\u0142o ministerstwo obrony w Lizbonie cytowane przez lokalne media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8647458,kraje-latynoamerykanskie-moga-przekazac-bron-ukrainie-jest-nacisk-usa.html", "title": "Kraje latynoameryka\u0144skie mog\u0105 przekaza\u0107 bro\u0144 Ukrainie. Jest nacisk USA", "date_published": "2023-01-27 18:31:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo3ktkuTURBXy9kN2Q3YjUxMy02ZDgxLTRjZmYtOWE3NS1hMGUwZWFmNWRmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Waszyngton prowadzi negocjacje z sze\u015bcioma krajami Ameryki \u0141aci\u0144skiej, by nak\u0142oni\u0107 je do przekazania Ukrainie rosyjskiego uzbrojenia, w zamian za sprz\u0119t ameryka\u0144ski - ujawni\u0142a stoj\u0105ca na czele Dow\u00f3dztwa Po\u0142udniowego USA gen. Laura Richardson, cytowana w pi\u0105tek przez hiszpa\u0144ski portal Infodefensa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/wideo/8647456,oto-5-technologicznych-supermocy-ktore-wplyna-na-przyszlosc-ludzkosci.html", "title": "Oto 5 technologicznych \u201esupermocy\u201d, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107 ludzko\u015bci", "date_published": "2023-01-27 18:22:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRektkuTURBXy9lZGNkNTkxNi01NTcxLTQ2OGMtYTc3Mi1kZjQ4MTBkNmViOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0119\u0107 kluczowych kompetencji, tzw. supermocy, nap\u0119dza dzi\u015b rozw\u00f3j technologii i redefiniuje ludzkie do\u015bwiadczenie przysz\u0142o\u015bci - m\u00f3wi\u0142 w czasie \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w Davos Pat Gelsinger, dyrektor biznesowy Intel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8647388,rosja-zablokowala-strony-cia-i-fbi-za-informacje-dyskredytujace-rosyjskie-sily-zbrojne.html", "title": "Rosja zablokowa\u0142a strony CIA i FBI za \"informacje dyskredytuj\u0105ce rosyjskie si\u0142y zbrojne\"", "date_published": "2023-01-27 17:45:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roskomnadzor, rosyjski organ odpowiedzialny za kontrol\u0119 medi\u00f3w i cenzur\u0119, poinformowa\u0142 w pi\u0105tek o zablokowaniu stron internetowych FBI i CIA z powodu publikowania &quot;nieprawdziwych informacji, dyskredytuj\u0105cych rosyjskie si\u0142y zbrojne&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8647387,wegry-patrolowanie-slowackiego-nieba.html", "title": "W\u0119gry do\u0142\u0105cz\u0105 do Polski i Czech. Chodzi o patrolowanie s\u0142owackiego nieba", "date_published": "2023-01-27 17:38:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IPktkuTURBXy9lZDhhMDZiNi1iNGFjLTRlNDEtYjJjOC1mMWVhN2Y4YmIwZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gierskie my\u015bliwce do\u0142\u0105cz\u0105 do polskich i czeskich w patrolowaniu s\u0142owackiego nieba w oczekiwaniu na dostawy zakupionych przez Bratys\u0142aw\u0119 samolot\u00f3w F-16 \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister obrony W\u0119gier Kristof Szalay-Bobrovniczky na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej w Budapeszcie ministrem obrony S\u0142owacji Jaroslavem Nad'em.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/quizy/8647378,wspomnien-czar-co-pamietasz-z-czasow-prl-u-quiz.html", "title": "Wspomnie\u0144 czar. Co pami\u0119tasz z czas\u00f3w PRL-u? [QUIZ]", "date_published": "2023-01-27 16:54:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/51jktkuTURBXy9hZTVlYmM4Zi00ZTA1LTRmNzUtODk1My1mYmUyYTYyNjA3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PRL wielu osobom kojarzy si\u0119 z kolejkami, pustymi p\u00f3\u0142kami i wszechobecn\u0105 szarzyzn\u0105. Sprawd\u017a, co pami\u0119tasz z tamtych czas\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8647375,niewielkie-zmiany-na-gpw-indeks-wig20-lekko-pod-kreska.html", "title": "Niewielkie zmiany na GPW. Indeks WIG20 lekko pod kresk\u0105", "date_published": "2023-01-27 16:48:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks gie\u0142dowy WIG20 spad\u0142 o 0,01 proc. wobec poprzedniego zamkni\u0119cia i osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 1 911,50 pkt w pi\u0105tek, 27 stycznia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8647372,pfizer-i-moderna-w-2021-r-cena-szczepionek-w-gore-o-50-proc.html", "title": "Media: Wzrost cen szczepionek Pfizera i Moderny w \u015brodku pandemii by\u0142 \"uderzaj\u0105cy\"", "date_published": "2023-01-27 16:36:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MM-ktkuTURBXy8zYWFhYWZkMC1kZDJlLTQwMzAtYjA0Ni0yMDA4MTdlMzc2OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy BioNTech/Pfizer i Moderna podnios\u0142y ceny swoich szczepionek przeciwko koronawirusowi o oko\u0142o 50 procent w 2021 roku - wynika z dokument\u00f3w, do kt\u00f3rych dotar\u0142y stacje NDR i WDR oraz gazeta &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot;. Dotychczasowe zam\u00f3wienia szczepionek kosztowa\u0142y 13,1 mld euro - przyzna\u0142 rz\u0105d Niemiec.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8647366,wielka-brytania-najwyzsze-podatki-miliarder-z-rosji-ranking.html", "title": "Najwy\u017csze podatki na Wyspach p\u0142aci... miliarder z Rosji [RANKING]", "date_published": "2023-01-27 16:23:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m6KktkuTURBXy8wOThiNDJhNy1hZDZiLTQ2MTctOWU4OS1iOTg1NzFhMzEyYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osob\u0105 w najwi\u0119kszym stopniu zasilaj\u0105c\u0105 podatkami brytyjski bud\u017cet jest Alex Gerko, urodzony w Moskwie miliarder, kt\u00f3ry niedawno zrzek\u0142 si\u0119 rosyjskiego obywatelstwa - wynika z opublikowanej w pi\u0105tek najnowszej edycji rankingu &quot;The Sunday Times Tax List&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8647364,kasparow-zbrodnie-putina-byly-finansowane-z-niemieckich-pieniedzy.html", "title": "Kasparow: Zbrodnie re\u017cimu Putina by\u0142y finansowane z niemieckich pieni\u0119dzy", "date_published": "2023-01-27 16:12:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-aektkuTURBXy9iMGI1ZWQ3YS05MzM5LTQ2N2QtOTQ2MC1iNTIwZTUxNmNjMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y mistrz \u015bwiata w szachach i jeden z lider\u00f3w opozycji antykremlowskiej Garri Kasparow o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, rz\u0105d Niemiec powinien jasno powiedzie\u0107, \u017ce celem jest wyzwolenie ca\u0142ej Ukrainy. \u201eTo moralny obowi\u0105zek Berlina, poniewa\u017c zbrodnie re\u017cimu Putina by\u0142y finansowane z niemieckich pieni\u0119dzy&quot; - podkre\u015bli\u0142 w wywiadzie dla &quot;Bilda&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8647357,francja-i-holandia-nie-mozna-opuszczac-gardy-przed-rosja.html", "title": "Szefowie MSZ Francji i Holandii w rumu\u0144skiej bazie NATO: Nie mo\u017cna opuszcza\u0107 gardy przed Rosj\u0105", "date_published": "2023-01-27 15:57:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/taektkuTURBXy84NTg2N2RmYi1lZjAyLTQ3MDQtOGM1ZC0wNmMzNzQ2ZTY5YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw zagranicznych Francji i Holandii - Catherine Colonna i Wopke Hoekstra - odwiedzili w pi\u0105tek baz\u0119 wojskow\u0105 w Cincu w Rumunii, gdzie stacjonuj\u0105 jednostki Francji i Belgii w ramach grupy bojowej NATO. Minister Colonna zapewni\u0142a, \u017ce kraje Sojuszu wsp\u00f3lnie pracuj\u0105 na rzecz bezpiecze\u0144stwa Europy, za\u015b Hoekstra podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie mo\u017cna opuszcza\u0107 gardy przed Rosj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8647350,wegry-skarza-sie-na-niemcy-berlin-blokuje-rozbudowe-elektrowni-jadrowej-w-paksu.html", "title": "W\u0119gry skar\u017c\u0105 si\u0119 na Niemcy: Berlin blokuje rozbudow\u0119 elektrowni j\u0105drowej w Paksu", "date_published": "2023-01-27 15:31:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YH7ktkuTURBXy9iMjAxYWRhOC0zZTZkLTRkYTUtYTQ0Zi1mMzU3OTEwYzE5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski koncern Rosatom podpisa\u0142 kontrakt z niemiecko-francuskim konsorcjum na budow\u0119 systemu kontroli dla w\u0119gierskiej elektrowni j\u0105drowej w Paksu, ale strona niemiecka wci\u0105\u017c blokuje wydanie licencji - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8647348,program-pierwsze-mieszkanie-kiedy-rusza-2-proc-kredyt.html", "title": "Kiedy rusza program 2-proc. kredytu na pierwsze mieszkanie? Pad\u0142 termin", "date_published": "2023-01-27 15:25:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a5ZktkuTURBXy9mNmVlYmVjOC1iNTIyLTRjYzgtOTllOC1hY2JkNzNlYWE2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kredyt mieszkaniowy oprocentowany na 2 proc. powinien obowi\u0105zywa\u0107 od tegorocznych wakacji - poinformowa\u0142 podczas pi\u0105tkowej konferencji prasowej rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8647341,chatgpt-na-celowniku-akademii-francuski-instytut-science-po-wprowadza-zakaz-i-surowe-kary.html", "title": "ChatGPT na celowniku akademii. Francuski Instytut Science Po wprowadza zakaz i surowe kary", "date_published": "2023-01-27 15:23:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ovktkuTURBXy9iMzA5Nzc3Ny1lYzk3LTQzOTctODI3NS1hMDk5NDUxZWU1YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Presti\u017cowy francuski Instytut Nauk Politycznych (Science Po) poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce zakazuje studentom pos\u0142ugiwania si\u0119 sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 ChatGPT, kt\u00f3ra jest w stanie redagowa\u0107 teksty, pod kar\u0105 usuni\u0119cia z uniwersytetu lub zakazu podejmowania studi\u00f3w na uczelniach wy\u017cszych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8647340,mysliwce-dla-ukrainy-rzecznik-rzadu.html", "title": "Po czo\u0142gach dla Ukrainy czas na my\u015bliwce? Rzecznik rz\u0105du zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-27 15:20:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4KktkuTURBXy83MGU1NGM4Mi02MmUyLTQ4OTQtYjUwYS0zYmI3NzQyMmUxMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ten moment nie ma decyzji o przekazaniu Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jak doda\u0142, nie ma te\u017c plan\u00f3w dostarczenia Ukrainie kolejnych czo\u0142g\u00f3w. B\u0119dziemy wspiera\u0107 Ukrain\u0119 w zakresie uzbrojenia, ale nie musz\u0105 to by\u0107 kolejne dostawy czo\u0142g\u00f3w - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8647339,leopardy-dla-ukrainy-polska-wsrod-glownych-oredownikow.html", "title": "\u201eDe Volkskrant\u201d: Polska w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych or\u0119downik\u00f3w dostaw Leopard\u00f3w dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-27 15:13:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n_WktkuTURBXy82YjllNDg0Zi0zMjc4LTQzMGUtOTJkMi00MzkyZWU4ZjcyZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest jednym z g\u0142\u00f3wnych or\u0119downik\u00f3w dostaw czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 dla Ukrainy - napisa\u0142 w pi\u0105tek holenderski dziennik \u201eDe Volkskrant\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8647338,rzeczkowska-budzet-2023-r-to-odpowiedz-na-sytuacje-geopolityczna-i-uwarunkowania-makroekonomiczne.html", "title": "Rzeczkowska: Bud\u017cet 2023 r. to odpowied\u017a na sytuacj\u0119 geopolityczn\u0105 i uwarunkowania makroekonomiczne", "date_published": "2023-01-27 15:00:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bud\u017cet na 2023 r. stanowi bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a rz\u0105du na sytuacj\u0119 geopolityczn\u0105 i uwarunkowania makroekonomiczne \u2013 oceni\u0142a dla PAP minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Koncentruje si\u0119 na zwi\u0119kszeniu nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, w tym przede wszystkim na obron\u0119 narodow\u0105 - doda\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8647329,wielka-brytania-obnizki-podatkow-dopiero-po-obnizeniu-inflacji.html", "title": "Obni\u017cki podatk\u00f3w na Wyspach nie b\u0119dzie. \"Dopiero po obni\u017ceniu inflacji\"", "date_published": "2023-01-27 14:33:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fgktkuTURBXy82YTJiZDY3ZS1lMWU5LTQxNmUtOTlkOC0zN2JkOTJhZjBmNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski minister finans\u00f3w Jeremy Hunt wykluczy\u0142 w pi\u0105tek obni\u017cenie podatk\u00f3w w najbli\u017cszym czasie, wyja\u015bniaj\u0105c, \u017ce kluczem do pobudzenia wzrostu gospodarczego jest obni\u017cenie inflacji. M\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce wieszczenie upadku brytyjskiej gospodarki nie ma uzasadnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8647325,technologie-dla-zdrowia-wybrano-polfinalistow-trzeciej-edycji-huawei-startup-challenge.html", "title": "Technologie dla zdrowia - wybrano p\u00f3\u0142finalist\u00f3w trzeciej edycji Huawei Startup Challenge", "date_published": "2023-01-27 14:23:39+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8647312,belgia-pomoc-dla-ukrainy-938-mln-euro.html", "title": "Belgia przeka\u017ce Ukrainie 93,8 mln euro. To \u201enajwi\u0119kszy pakiet pomocy w historii\u201d", "date_published": "2023-01-27 13:54:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d federalny wy\u015ble Ukrainie pomoc wojskow\u0105 w wysoko\u015bci 93,8 mln euro. Wed\u0142ug premiera Alexandra De Croo jest to najwi\u0119kszy pakiet pomocy wojskowej w historii dla Ukrainy, opr\u00f3cz 146 milion\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y przyznane od pocz\u0105tku wojny. Do tego Belgia przyzna\u0142a Ukrainie pakiet pomocy cywilnej w wysoko\u015bci 86 mln euro, w tym 69 mln na pomoc humanitarn\u0105 i 10,6 mln na odbudow\u0119 ogarni\u0119tego wojn\u0105 kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8647302,morawiecki-to-nie-koniec-polskiej-pomocy-dla-ukrainy.html", "title": "Morawiecki: To nie koniec polskiej pomocy dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-27 13:43:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZiHktkuTURBXy84YTYwNGY3Ny02YmVmLTRjZDctOGM2Yi0yOGRlYmJiN2U0ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie koniec polskiej pomocy dla Ukrainy; nasze wsparcie mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 tylko jedna rzecz: zwyci\u0119stwo - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki, odpowiadaj\u0105c w pi\u0105tek na wpis prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Za 160 lat nasze narody b\u0119d\u0105 wspomina\u0107 i t\u0119 wojn\u0119, tym razem wygran\u0105 - doda\u0142 polski premier.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8647298,wojna-ogromne-dochody-rosyjskiej-branzy-pogrzebowej.html", "title": "Niezale\u017cne media: Wojna przynosi ogromne dochody rosyjskiej bran\u017cy pogrzebowej", "date_published": "2023-01-27 13:41:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1zektkuTURBXy84YTA0MjQ1YS03NGVhLTQyZjMtYmViYS0zNWIwMjQxOGU1NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie lata to dla rosyjskich firm pogrzebowych czas ogromnych zysk\u00f3w; najpierw pandemia koronawirusa, a nast\u0119pnie inwazja Kremla na Ukrain\u0119 doprowadzi\u0142y do znacznego wzrostu zainteresowania us\u0142ugami pogrzebowymi - poinformowa\u0142 w swojej analizie niezale\u017cny rosyjski portal Insider.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8647300,rynek-pracy-perspektywy-nowy-sondaz-cbos.html", "title": "Jak oceniamy sytuacj\u0119 na rynku pracy? Nowy sonda\u017c CBOS", "date_published": "2023-01-27 13:38:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W styczniu pracownicy nieznacznie gorzej oceniali sytuacj\u0119 w swoich miejscach pracy, minimalnie poprawi\u0142y si\u0119 natomiast ich przewidywania co do przysz\u0142o\u015bci \u2013 wynika z opublikowanego w pi\u0105tek sonda\u017cu CBOS. Odnotowano te\u017c polepszenie nastroj\u00f3w na lokalnych rynkach pracy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8647296,adam-marciniak-ma-zgode-knf-na-objecie-funkcji-prezesa-zarzadu-velobanku.html", "title": "Adam Marciniak ma zgod\u0119 KNF na obj\u0119cie funkcji prezesa zarz\u0105du VeloBanku", "date_published": "2023-01-27 13:36:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YU-ktkuTURBXy84OGY0Y2ViNC1mODgxLTQwOTYtYTlkMC1mODUzYTUyY2QyNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) jednog\u0142o\u015bnie wyrazi\u0142a zgod\u0119 na powo\u0142anie Adama Marciniaka na stanowisko prezesa zarz\u0105du VeloBanku, poda\u0142a Komisja. W tym samym komunikacie poinformowa\u0142a o wyra\u017ceniu zgody na obj\u0119cie przez Paulin\u0119 Struga\u0142\u0119 stanowiska cz\u0142onka zarz\u0105du banku nadzoruj\u0105cego zarz\u0105dzanie ryzykiem istotnym w dzia\u0142alno\u015bci banku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8647288,strajk-na-lotnisku-w-duesseldorfie.html", "title": "Strajk na lotnisku w Duesseldorfie; odwo\u0142ane loty", "date_published": "2023-01-27 13:31:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuGktkuTURBXy9kODkzOTcxMi02NzI1LTQwOWUtOTUwZi02NmJkNDQyMTY0OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek o \u015bwicie na lotnisku w Duesseldorfie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 strajk ostrzegawczy pracownik\u00f3w obs\u0142ugi. W zwi\u0105zku z tych odwo\u0142anych zosta\u0142o 101 lot\u00f3w \u2013 informuje portal WDR.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8647294,ue-sankcje-gospodarcze-wobec-rosji.html", "title": "UE przed\u0142u\u017cy\u0142a sankcje gospodarcze wobec Rosji", "date_published": "2023-01-27 13:28:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska przed\u0142u\u017cy\u0142a w pi\u0105tek o sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy, do 31 lipca 2023 r., sankcje wymierzone w okre\u015blone sektory gospodarki Federacji Rosyjskiej w zwi\u0105zku z jej agresj\u0105 wobec Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8647285,wojsko-pomoze-kul-w-ksztalceniu-studentow-z-zakresu-bezpieczenstwa.html", "title": "Wojsko pomo\u017ce KUL w kszta\u0142ceniu student\u00f3w z zakresu bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2023-01-27 13:27:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dW6ktkuTURBXy8yODE5OGMyMi1lYjVjLTQ5ZDItOTA4Ny1lYTA5NTIyYzliY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poszerzenie oferty praktyk, sta\u017cy i zasob\u00f3w dydaktycznych dla student\u00f3w zak\u0142ada porozumienie podpisane w pi\u0105tek mi\u0119dzy Katolickim Uniwersytetem Lubelskim (KUL) i Centrum Doktryn i Szkolenia Si\u0142 Zbrojnych (CDiS SZ).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8647283,ing-investment-holding-ma-zgode-knf-na-przejecie-paymento-financial.html", "title": "ING Investment Holding ma zgod\u0119 KNF na przej\u0119cie Paymento Financial", "date_published": "2023-01-27 13:22:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ks0ktkuTURBXy9mZTM3YjM1My04N2U5LTRhZjktYTllMy0zZTMyNTYyOTkwZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) wyrazi\u0142a zgod\u0119 na przej\u0119cie kontroli nad Paymento Financial przez ING Investment Holding, poda\u0142a Komisja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8647276,inteligentne-porty-automatyzacja-kluczem-do-rozwiazania-problemow-z-lancuchami-dostaw.html", "title": "Inteligentne porty. Automatyzacja kluczem do rozwi\u0105zania problem\u00f3w z \u0142a\u0144cuchami dostaw?", "date_published": "2023-01-27 13:07:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFhktkuTURBXy83MGFhZThmMi1iMDkyLTQ4ZTktYmNkZi0zMzRhYTc0M2NiOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec 2021 roku zatory portowe spowodowa\u0142y powa\u017cne zak\u0142\u00f3cenia w globalnych \u0142a\u0144cuchach dostaw, przez co wi\u0119kszo\u015b\u0107 sieci handlowych by\u0142a pozbawiona asortymentu w okresach wzmo\u017conej sprzeda\u017cy takich jak Black Friday czy \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Rozwi\u0105zaniem tego problemu w przysz\u0142o\u015bci jest podniesienie automatyzacji oraz rozw\u00f3j innowacji w chi\u0144skich portach morskich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8647271,boris-johnson-zarobki.html", "title": "Johnson od momentu odej\u015bcia z urz\u0119du zarobi\u0142 ju\u017c 2,3 mln funt\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 13:01:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tzyktkuTURBXy80NjcyN2Q3MC1jOGViLTQ4M2UtYmVmMi01MmFlZWJkZDkzMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson w ci\u0105gu miesi\u0105ca zarobi\u0142, wykonuj\u0105c dodatkowe zaj\u0119cia niezwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 parlamentarn\u0105, prawie milion funt\u00f3w, a od momentu odej\u015bcia z urz\u0119du we wrze\u015bniu - ju\u017c 2,3 mln funt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8647254,wojska-medyczne-polska-andrzej-duda.html", "title": "Prezydent: Trwaj\u0105 prace nad stworzeniem wojsk medycznych", "date_published": "2023-01-27 12:43:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PjmktkuTURBXy81MDBjZDQ5Yi1lNzllLTQ5ZDQtODUzZS04MjgwYTYxYWZjOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105 plany, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 materializowa\u0142y ju\u017c w najbli\u017cszym czas; trwaj\u0105 prace nad stworzeniem wojsk medycznych - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda podczas uroczysto\u015bci 20\u2013lecia utworzenia Wojskowego Instytutu Medycznego w Warszawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8647243,mrozonki-co-kupuja-polacy-zakupy.html", "title": "Ile Polacy p\u0142acili za mro\u017conki? Najcz\u0119\u015bciej kupowali warzywa i pizz\u0119", "date_published": "2023-01-27 12:26:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdQktkuTURBXy8xOTc5MzVmOS0wNzhmLTQwNGYtOWQ0Yy1mNWFjYjQ0M2IwNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 kupionych w ubieg\u0142ym roku mro\u017conek przez gospodarstwa domowe w Polsce przekroczy\u0142a 1,8 mld z\u0142. Najcz\u0119\u015bciej kupujemy mro\u017cone warzywa i pizze - wynika z analiz ekspert\u00f3w Panelu Gospodarstw Domowych GfK Polonia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8647234,ceny-paliw-podwyzki-w-polsce.html", "title": "Analitycy: Prawdopodobne podwy\u017cki cen paliw", "date_published": "2023-01-27 12:01:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2soktkuTURBXy9mZGJlOWRkOS00ZDZmLTQ3MDktOWM0ZS00YjI2MmU4ZWNlYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kolejnych dniach zmiany na polskich stacjach b\u0119d\u0105 odczuwalne dla portfeli tankuj\u0105cych; zdro\u017ce\u0107 mo\u017ce zw\u0142aszcza olej nap\u0119dowy - wskazuj\u0105 analitycy e-petrol. Dodaj\u0105, \u017ce dzieje si\u0119 to na kilka dni przed wej\u015bciem w \u017cycie unijnego embarga dla importu z Rosji paliw gotowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8647145,wsparcie-ratownictwa-medycznego.html", "title": "Rzecznik MZ: 750 mln z\u0142 na wsparcie ratownictwa medycznego", "date_published": "2023-01-27 11:38:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/slxktkuTURBXy9hYTNiMzQ4Yi1kNDI3LTQzNzEtODQ2My01YjFhM2ZjZDIxZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wsparcie ratownictwa medycznego \u2013 SOR-\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z nimi pracowni diagnostycznych \u2013 przeznaczamy 750 mln z\u0142 z Funduszu Medycznego. Wnioski w tym konkursie mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 od 27 lutego \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek rzecznik MZ Wojciech Andrusiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8647141,ke-wezwala-polske-do-usuniecia-uchybienia-w-przepisach-ws-platform-cyfrowych.html", "title": "KE wezwa\u0142a Polsk\u0119 do usuni\u0119cia uchybienia w przepisach ws. platform cyfrowych", "date_published": "2023-01-27 11:32:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska wezwa\u0142a Polsk\u0119 do usuni\u0119cia uchybienia i wdro\u017cenia unijnych przepis\u00f3w ws. wsp\u00f3\u0142pracy administracyjnej mi\u0119dzy organami podatkowymi w kontek\u015bcie korzystania przez podatnik\u00f3w z platform cyfrowych, poinformowa\u0142a Komisja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8647094,wolowina-polska-produkcja-ue.html", "title": "Wiceminister rolnictwa: Polska jest 6. co do wielko\u015bci producentem wo\u0142owiny w UE", "date_published": "2023-01-27 11:20:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QpAktkuTURBXy83Y2Q3ZWMxMy04MGI4LTQxYWYtYWQ3My05ZjI3MTVmMmVjY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest 6. co do wielko\u015bci producentem wo\u0142owiny w Unii Europejskiej - wskaza\u0142 w pi\u0105tek wiceminister rolnictwa Lech Antoni Ko\u0142akowski podczas Forum Sektora Wo\u0142owiny. Oceni\u0142, \u017ce kierunkiem przysz\u0142o\u015bciowym dla polskiej hodowli jest Azja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8647072,oddluzanie-polakow-splata-kredytow-hipotecznych-i-gotowkowych.html", "title": "Wielkie odd\u0142u\u017canie Polak\u00f3w. Masowo sp\u0142acamy kredyty", "date_published": "2023-01-27 10:55:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r0FktkuTURBXy9jZmFhMzdiMy1jYTA4LTQ2NTItODY0MS1jMDFhY2QzZDJmYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 400 tys. Polak\u00f3w zdecydowa\u0142o si\u0119 w 2022 roku na pozbycie si\u0119 kredyt\u00f3w \u2013 wynika z nowych danych Biura Informacji Kredytowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8647062,miedzynarodowy-dzien-pamieci-o-ofiarach-holokaustu.html", "title": "Premier: Musimy przeciwstawi\u0107 si\u0119 zbrodniczym demonom, kt\u00f3re ponownie dokonuj\u0105 ludob\u00f3jstwa na wschodzie Europy", "date_published": "2023-01-27 10:40:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FMlktkuTURBXy9kNzA2Y2QzYS00ODczLTQ4MTQtYWNkNS1jYmVjNTE0ODNkZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b musimy twardo i razem przeciwstawi\u0107 si\u0119 zbrodniczym demonom, kt\u00f3re ponownie dokonuj\u0105 ludob\u00f3jstwa na wschodzie Europy. Z szacunku dla ofiar Holokaustu i z m\u0105dro\u015bci\u0105 wyci\u0105gni\u0119t\u0105 z tej tragedii - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8647056,kryzys-praca-polacy.html", "title": "Utraty pracy boi si\u0119 prawie co trzeci Polak [BADANIE]", "date_published": "2023-01-27 10:32:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEVktkuTURBXy8zZTY0Y2Y2YS1mOWJhLTRjMzktYjY4ZC1lODVjZjZhM2Y5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 55 proc. Polak\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce kryzys negatywnie wp\u0142ynie na ich zatrudnienie - wynika z badania firmy Randstad. Utraty pracy boi si\u0119 prawie co trzeci Polak, a globalnie 37 proc. respondent\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8647049,meloni-holokaust-to-otchlan-ludzkosci.html", "title": "Meloni: Holokaust to otch\u0142a\u0144 ludzko\u015bci", "date_published": "2023-01-27 10:24:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdzktkuTURBXy81M2QyOTdkNS02NmNmLTQ2NzQtOTc4Mi1hYzE0ZjU1NzBlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Holokaust to otch\u0142a\u0144 ludzko\u015bci&quot; - napisa\u0142a premier W\u0142och Giorgia Meloni w przes\u0142aniu w zwi\u0105zku z obchodzonym w pi\u0105tek Mi\u0119dzynarodowym Dniem Pami\u0119ci o Ofiarach Holokaustu. Zapewni\u0142a o determinacji w walce z antysemityzmem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8647027,przedsiebiorcy-juz-nie-chca-wspolpracy-z-rzecznikiem-msp.html", "title": "Przedsi\u0119biorcy ju\u017c nie chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z Rzecznikiem M\u015aP [REAKCJA na tekst DGP]", "date_published": "2023-01-27 09:52:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Py2ktkuTURBXy83MjI5MTFkOC03MTQzLTQ4OTYtODIwNi05NTBkZjUyOGQ4MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- W zwi\u0105zku z ostatnimi wydarzeniami Federacja Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich (FPP) z\u0142o\u017cy\u0142a rezygnacj\u0119 z udzia\u0142u w Radzie Przedsi\u0119biorc\u00f3w przy Rzeczniku Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek organizacja przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8647010,zwrot-podatku-falszywe-informacje.html", "title": "NASK ostrzega przed fa\u0142szywymi informacjami o zwrocie podatku", "date_published": "2023-01-27 09:33:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ds-ktkuTURBXy85NzA4ZjhhMS0xYzc2LTQyYTktOWVkOC0xYWY3NmVmYWYzMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa ostrzeg\u0142a w pi\u0105tek przed nowym wariantem kampanii phishingowej polegaj\u0105c\u0105 na rozsy\u0142aniu przez przest\u0119pc\u00f3w maili z linkami prowadz\u0105cymi do stron podszywaj\u0105cych si\u0119 pod portal Krajowej Administracji Skarbowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8646956,dlug-publiczny-polski-deficyt-finanse.html", "title": "Sobo\u0144: Utrzymujemy w ryzach deficyt i d\u0142ug du\u017co poni\u017cej \u015bredniej w UE", "date_published": "2023-01-27 09:09:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dDktkuTURBXy80NjJhMDBlYy1kMGEzLTQxODItYjQ4NC0zZDQ0NTI1ODMzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142ug publiczny Polski spada najszybciej w UE - oceni\u0142 w pi\u0105tek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce w ryzach pozostaj\u0105 deficyt i d\u0142ug - oba du\u017co poni\u017cej \u015bredniej w unijnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8646954,odleglos-wiatrakow-od-zabudowy.html", "title": "Odleg\u0142o\u015b\u0107 wiatrak\u00f3w od zabudowy. Moskwa: Mo\u017cemy dyskutowa\u0107 i j\u0105 zmienia\u0107", "date_published": "2023-01-27 09:05:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XTZktkuTURBXy8wZmExZjAwMC0zYzdjLTRlOWQtYTI3My0zMDgzZmM5Zjg1MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O odleg\u0142o\u015bci, w jakiej b\u0119dzie mo\u017cna wznosi\u0107 wiatraki mo\u017cemy dyskutowa\u0107 i j\u0105 potem zmienia\u0107, zapowiada minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. W jej ocenie, projektowana ustawa dotyczy przede wszystkim &quot;dobrej, cywilizowanej \u015bcie\u017cki&quot; budowania i podejmowania decyzji o budowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8646939,zmiany-w-kodeksie-wyborczym.html", "title": "Tusk: Zmiany w Kodeksie wyborczym tu\u017c przed wyborami to gwa\u0142t na podstawowych zasadach demokracji", "date_published": "2023-01-27 08:43:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4XktkuTURBXy8yOTBlZWRkMi1lZGVhLTQwMWQtOWJhMS0yZjg0NDMyZWI0NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdy, kto zmienia regu\u0142y gry, wprowadza nowe zasady w Kodeksie wyborczym tu\u017c przed wyborami, tak naprawd\u0119 gwa\u0142ci podstawowe zasady demokracji - oceni\u0142 w pi\u0105tek szef PO Donald Tusk. Coraz bardziej uzasadnione s\u0105 obawy, \u017ce PiS mo\u017ce sfa\u0142szowa\u0107 wybory - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8646924,najwiekszy-kryzys-humanitarny-w-historii.html", "title": "Komisarz UE dla DGP: To najwi\u0119kszy kryzys humanitarny w historii", "date_published": "2023-01-27 08:33:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1N5ktkuTURBXy81NmVlZmQ1YS1jY2I2LTQ1MmUtOGVmNi00YjMwNjVlMDIzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do\u015bwiadczymy najwi\u0119kszego \u015bwiatowego kryzysu humanitarnego w historii. W 2023 roku 339 milion\u00f3w ludzi na \u015bwiecie b\u0119dzie potrzebowa\u0142o pomocy humanitarnej, dwa razy wi\u0119cej ni\u017c cztery lata temu - m\u00f3wi DGP komisarz UE ds. zarz\u0105dzania kryzysowego Janez Lenar\u010di\u010d. - W Ukrainie oraz regionie pomocy humanitarnej potrzebuje 17 milion\u00f3w os\u00f3b \u2013 dodaje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8646923,wielka-brytania-la-manche-przemyt-ludzi-zarobki.html", "title": "Ile zarabiaj\u0105 gangi na przemycie ludzi przez La Manche? Zyski zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 stukrotnie", "date_published": "2023-01-27 08:21:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h1nktkuTURBXy8zYzUxZjg2Mi01ZDY1LTRjNTYtYmU0ZC02MjE3MzU5NWU5MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gangi zajmuj\u0105ce si\u0119 przemytem ludzi do Wielkiej Brytanii przez kana\u0142 La Manche zarobi\u0142y w zesz\u0142ym roku 183 miliony funt\u00f3w (prawie miliard z\u0142otych) - wynika z analizy przeprowadzonej przez opozycyjn\u0105 Parti\u0119 Pracy, kt\u00f3r\u0105 przywo\u0142uje w czwartek stacja GB News.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8646922,japonia-zaostrzy-sankcje-wobec-rosji.html", "title": "Japonia zaostrzy sankcje wobec Rosji", "date_published": "2023-01-27 08:17:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia zaostrzy sankcje wobec Rosji w reakcji na czwartkow\u0105 fal\u0119 rosyjskich uderze\u0144 rakietowych w Ukrain\u0119, dodaj\u0105c kolejne towary do listy zakazanych do eksportu do Rosji i zamra\u017caj\u0105c aktywa rosyjskich przedstawicieli w\u0142adz i podmiot\u00f3w gospodarczych, o czym poinformowano w pi\u0105tkowym o\u015bwiadczeniu rz\u0105du.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8646921,usa-imigrantz-z-uzbekistanu-kara-smierci.html", "title": "Czy w USA imigrant z Uzbekistanu otrzyma wyrok kary \u015bmierci? Biden jest jej przeciwny", "date_published": "2023-01-27 08:16:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUAktkuTURBXy82MmNhMWRkMS00NGIxLTQ1MzQtOTI3Ni1hM2EzNDNmZTc0ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141awa przysi\u0119g\u0142ych w Nowym Jorku uzna\u0142a w czwartek imigranta z Uzbekistanu Sayfullo Saipowa winnym zabicia o\u015bmiu os\u00f3b na \u015bcie\u017cce rowerowej Manhattanu, grozi mu kara \u015bmierci. W kampanii wyborczej Joe Biden opowiada\u0142 si\u0119 przeciwko jej stosowaniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8646909,opium-produkcja.html", "title": "Gwa\u0142towny wzrost produkcji opium w Birmie", "date_published": "2023-01-27 08:01:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fcdktkuTURBXy8zYmM2MTMwYy0yNTIxLTQ1ODItOWIzMS01YjU5ZDkwMjliYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ubieg\u0142ym roku produkcja opium w Birmie wzros\u0142a dwukrotnie, si\u0119gaj\u0105c 795 ton - informuje BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane ONZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8646907,usa-smierc-bilal-al-sudani-panstwo-islamskie.html", "title": "Nie \u017cyje jeden z przyw\u00f3dc\u00f3w Pa\u0144stwa Islamskiego. Odpowiada\u0142 za finansowanie ekspansji grupy", "date_published": "2023-01-27 07:58:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IBRktkuTURBXy82Zjk2M2EyYy0zNzYxLTQyNTAtODhmOC1mYTEwNjQ2OTJiNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bo\u0142nierze si\u0142 specjalnych USA przeprowadzili w \u015brod\u0119 udan\u0105 operacj\u0119 antyterrorystyczn\u0105, zabijaj\u0105c przyw\u00f3dc\u0119 Pa\u0144stwa Islamskiego w Somalii, Bilala al-Sudaniego - poda\u0142 w czwartek Bia\u0142y Dom. Al-Sudani mia\u0142 odpowiada\u0107 za finansowanie ekspansji grupy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8646904,sejm-nowelizacja-kodeksu-wyborczego.html", "title": "Centralny Rejestr Wyborc\u00f3w, bezp\u0142atne przewozy dla gmin bez transportu. Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego", "date_published": "2023-01-27 07:52:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1riktkuTURBXy8wMmQyZGFiMi00MWEyLTRhYjItOTJmOC01ODBiM2U5YzM5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowel\u0119 Kodeksu wyborczego, kt\u00f3ra m.in. wprowadza bezp\u0142atne przewozy dla wyborc\u00f3w w gminach bez publicznego transportu, co ma s\u0142u\u017cy\u0107 zwi\u0119kszeniu frekwencji, a tak\u017ce zak\u0142ada powstanie Centralnego Rejestru Wyborc\u00f3w. Odrzucono poprawki ws. m.in. g\u0142osowania korespondencyjnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8646903,bitcoin-cena-kryptowaluty.html", "title": "Cena bitcoina. Czy odbicie si\u0119 utrzyma?", "date_published": "2023-01-27 07:52:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YX9ktkuTURBXy8yZjc4NDkwYy1jMTY5LTQyMjAtYWFjZC1hOTMzODIxMDhmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena bitcoina ustabilizowa\u0142a si\u0119 w tym tygodniu, po wcze\u015bniejszym silnym rajdzie. Jeszcze na pocz\u0105tku roku bitcoin kosztowa\u0142 nieca\u0142e 17000 USD, aby dzi\u015b, w pi\u0105tek 27 stycznia o poranku, kosztowa\u0107 ponad 23000 USD. Wygl\u0105da na to, \u017ce bitcoin powr\u00f3ci\u0142 do silnej korelacji z ryzykownymi aktywami i... sp\u00f3\u0142kami technologicznymi z USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8646900,ustawa-budzetowa-2023-senat-sejm.html", "title": "Ustawa bud\u017cetowa na 2023 rok. Sejm odrzuci\u0142 poprawki Senatu", "date_published": "2023-01-27 07:46:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKbktkuTURBXy8yOGUzNzYxNi00MTZjLTRmMDQtYWM1Yi1jNjBhYTFkYmRhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm odrzuci\u0142 poprawki Senatu do ustawy bud\u017cetowej na rok 2023, przywracaj\u0105c m.in. prognoz\u0119 inflacji \u015bredniorocznej na 9,8 proc. z 13,1 proc. proponowanych przez Senat oraz zmniejszaj\u0105c bud\u017cet Narodowego Funduszu Zdrowia (NFZ) o 6,5 mld z\u0142 do poziomu planowanego w pierwotnej wersji ustawy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8646897,wall-street-akcje-tesli.html", "title": "Wzrosty na Wall Street, mocno zyska\u0142y akcje Tesli", "date_published": "2023-01-27 07:41:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZyktkuTURBXy81ZDI2NzQ4ZC03OGIxLTQ2NDYtOWVmNS1jY2Q3OGQxYzU4ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Uwaga inwestor\u00f3w koncentrowa\u0142a si\u0119 na lepszych od oczekiwa\u0144 wynikach finansowych Tesli, kt\u00f3rej akcje zyska\u0142y 11 proc. Inwestorzy analizowali te\u017c najnowsze dane makroekonomiczne z ameryka\u0144skiej gospodarki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8646887,raport-us-secret-service-masowe-strzelaniny.html", "title": "Za masowymi strzelaninami stoj\u0105 zestresowani m\u0119\u017cczy\u017ani. Raport US Secret Service", "date_published": "2023-01-27 07:31:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tTKktkuTURBXy9jMmQ3NjE3MS05OWY2LTQzYjItYTE5Mi0xZTUzZDg3ODhkYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />US Secret Service (Tajna S\u0142u\u017cba Stan\u00f3w Zjednoczonych) wyda\u0142a raport, analizuj\u0105cy 173 masowych strzelanin w latach 2016-2020. Wynika z niego m.in., \u017ce niemal wszyscy napastnicy byli m\u0119\u017cczyznami i do\u015bwiadczyli wydarzenia wywo\u0142uj\u0105cego stres.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8646886,ceny-ropy-w-usa.html", "title": "Ceny ropy w USA w g\u00f3r\u0119 i jest du\u017ca przestrze\u0144 do dalszych zwy\u017cek", "date_published": "2023-01-27 07:30:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0SnktkuTURBXy9jYjIwZTFjNy02ZjA0LTRjMTgtOTQzMC1iNGE1NzUxYmQyYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zwy\u017ckuj\u0105, a w\u015br\u00f3d analityk\u00f3w dominuj\u0105 opnie, ze jest pole do dalszych du\u017cych wzrost\u00f3w notowa\u0144 surowca - podaj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8646880,nowelizacja-ustawa-cudzoziemcy-sis.html", "title": "Sejm znowelizowa\u0142 ustaw\u0119 o cudzoziemcach. Dostosowa\u0142 prawo do przepis\u00f3w unijnych", "date_published": "2023-01-27 07:25:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/39FktkuTURBXy8zNjhlODFjOS0xMDBjLTRhYmYtODFjOC0xODcwMDFmMmMyNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm nowelizowa\u0142 ustaw\u0119 o cudzoziemcach, kt\u00f3rej celem jest dostosowanie polskiego prawa do nowych przepis\u00f3w unijnych dotycz\u0105cych u\u017cytkowania Systemu Informacyjnego Schengen (SIS) w sprawach powrotu nielegalnie przebywaj\u0105cych cudzoziemc\u00f3w oraz do cel\u00f3w odpraw granicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8646869,forte-mialo-szac-48-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r-roczny-spadek-o-26-proc.html", "title": "Forte mia\u0142o szac. 48 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r. To 26 proc. mniej ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2023-01-27 07:18:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/asrktkuTURBXy83MTZkM2JiMC1hMGIzLTQ5MWMtOTVkOS02M2Q0YTAxNzM3ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Forte odnotowa\u0142o 48 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku EBITDA w IV kw. 2022 r., co oznacza spadek o 26% r/r, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c szacunkowe dane. W ca\u0142ym 2022 r. EBITDA grupy wynios\u0142a 143 mln z\u0142, co oznacza spadek o 39% r/r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8646726,rosja-znikajace-narody-spis-powszechny.html", "title": "Rosja - imperium znikaj\u0105cych narod\u00f3w. Co pokaza\u0142 spis powszechny?", "date_published": "2023-01-27 06:14:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zgoktkuTURBXy9kODcxYjJjZi01MDAwLTRkZGQtOGM1Yi1hZmY1YjUzOGE2ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ledwie dekady nawet o trzy czwarte skurczy\u0142a si\u0119 liczebno\u015b\u0107 tych narodowo\u015bci, kt\u00f3re poddano propagandowemu ostracyzmowi \u2013 dotyczy to te\u017c Polak\u00f3w", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8646726,rosja-znikajace-narody.html", "title": "W Rosji skurczy\u0142a si\u0119 liczebno\u015b\u0107 tych narodowo\u015bci, kt\u00f3re poddano ostracyzmowi. Tak\u017ce Polak\u00f3w", "date_published": "2023-01-27 06:14:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zgoktkuTURBXy9kODcxYjJjZi01MDAwLTRkZGQtOGM1Yi1hZmY1YjUzOGE2ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ledwie dekady nawet o trzy czwarte skurczy\u0142a si\u0119 liczebno\u015b\u0107 tych narodowo\u015bci, kt\u00f3re poddano propagandowemu ostracyzmowi \u2013 dotyczy to te\u017c Polak\u00f3w", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8646716,rosja-krym-spis-ludnosci.html", "title": "Przeprowadzony przez Rosj\u0119 \u201espis ludno\u015bci\u201d na ukrai\u0144skim Krymie jest nielegalny", "date_published": "2023-01-27 06:14:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bBZktkuTURBXy9hYjA1NTkxMC1mNTEyLTQzNjgtYjZmZC0xODM2NTE3YTIwZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeprowadzony przez Rosj\u0119 \u201espis ludno\u015bci\u201d na ukrai\u0144skim Krymie jest nielegalny i nie tworzy \u017cadnych skutk\u00f3w prawnych. Nigdy nie uznamy wynik\u00f3w zorganizowanych przez ni\u0105 wybor\u00f3w, nie uznamy spis\u00f3w ani \u017cadnych innych decyzji politycznych, kt\u00f3re przyjmuje b\u0105d\u017a wdra\u017ca na Krymie. Zarazem publikowane przez okupant\u00f3w dane daj\u0105 wyobra\u017cenie o kierunku ich dzia\u0142a\u0144. Je\u015bli je przeanalizujemy, mo\u017cemy zrozumie\u0107, jaka polityka demograficzna jest realizowana, i my\u015ble\u0107 nad elementami przeciwdzia\u0142ania. Niestety, tylko elementami, bo kompleksowej polityki nie jeste\u015bmy w stanie prowadzi\u0107 ze wzgl\u0119du na brak dost\u0119pu do tego terytorium.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8646709,wielokryzys-pracownicy-beda-realnie-tracic-prognozy-wynagrodzen.html", "title": "Lepiej ju\u017c by\u0142o. Klasa pracuj\u0105ca b\u0119dzie w tym roku odczuwalnie traci\u0107", "date_published": "2023-01-27 06:13:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYuktkuTURBXy8yYmE5NDI1My0zYmU3LTRiNDYtYWI3My03ZjdiOWM0Mzk5MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przy takiej kumulacji niekorzystnych zjawisk trudno liczy\u0107 na popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia. Raczej trzeba b\u0119dzie si\u0119 stara\u0107, \u017ceby utrzyma\u0107 je na dotychczasowym poziomie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8646709,wielokryzys-sytuacja-pracownikow-kumulacja-niekorzystnych-zjawisk.html", "title": "O miejsce pracy przesadnie martwi\u0107 si\u0119 nie trzeba, ale o wysoko\u015b\u0107 pensji ju\u017c tak", "date_published": "2023-01-27 06:13:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6O6ktkuTURBXy9jMzk0NmNkYS0zYWJkLTQwNTgtODRlOS0zMjk1OWJmZjkxMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przy takiej kumulacji niekorzystnych zjawisk trudno liczy\u0107 na popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia. Raczej trzeba b\u0119dzie si\u0119 stara\u0107, \u017ceby utrzyma\u0107 je na dotychczasowym poziomie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8646570,szwecja-ceny-domow-w-dol-nieruchomosci.html", "title": "Nieruchomo\u015bci w Szwecji taniej\u0105 ju\u017c 9 miesi\u0105c z rz\u0119du. To nie koniec zjazdu cen", "date_published": "2023-01-27 05:32:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-5ktkuTURBXy9mOWQ0MTc4OC0wM2E1LTQ2NTEtOWYxZS1hZmE1MWM1YTU4ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny na szwedzkim rynku nieruchomo\u015bci spada\u0142y w grudniu ju\u017c dziewi\u0105ty miesi\u0105c z rz\u0119du. Dotychczasowe sygna\u0142y o stabilizacji wci\u0105\u017c nie s\u0105 wystarczaj\u0105ce, aby zahamowa\u0107 dalsze spadki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8646444,inflacja-wlochy-ceny-pizzy-o-30-proc-w-gore.html", "title": "W\u0142osi s\u0105 w szoku. Koszt zrobienia najprostszej pizzy w g\u00f3r\u0119 prawie o 30 proc.", "date_published": "2023-01-27 05:30:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LomktkuTURBXy9kZTMxNDUzOC1jMWZlLTQ5NTItODgxNi1mOWQxNjE3NDI3YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedna z najbardziej klasycznych w\u0142oskich potraw sta\u0142a si\u0119 zauwa\u017calnie dro\u017csza. \u015aredni koszt przygotowania pizzy margherita w grudniu by\u0142 dro\u017cszy o prawie 30 proc. ni\u017c rok wcze\u015bniej - wynika z nowego indeksu agencji Bloomberg.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8646577,fundacje-rodzinne-firmy-rodzinne-sukcesja-wywiad-prof-marianski.html", "title": "Sukcesja w Polsce. Kto b\u0119dzie pomna\u017ca\u0142 \u017cyciowy dorobek przedsi\u0119biorc\u00f3w? [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-27 05:30:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt0ktkuTURBXy80MWViOGU5YS0yMGVmLTRhNTUtOWU4YS0zZWMwZDUxNzlhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy sobie jasno powiedzie\u0107, \u017ce od pewnego czasu mamy w historii polskiej przedsi\u0119biorczo\u015bci moment krytyczny: w wielu biznesach rodzinnych ojcowie i matki za\u0142o\u017cyciele firm weszli ju\u017c lub wkr\u00f3tce wejd\u0105 w wiek emerytalny i coraz intensywniej zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad tym, kto i jak b\u0119dzie pomna\u017ca\u0142 ten ich \u017cyciowy dorobek m\u00f3wi w wywiadzie prof. Adam Maria\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8645576,chatgpt-jak-szybko-przyciaga-uzytkownikow.html", "title": "ChatGPT przyci\u0105gn\u0105\u0142 milion u\u017cytkownik\u00f3w w 5 dni. Twitterowi zaj\u0119\u0142o to dwa lata", "date_published": "2023-01-27 05:30:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMcktkuTURBXy8yY2U1Mjk0Yi0zODBlLTRkM2UtOGFmZi0wOGEyYmQyYjZjZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tw\u00f3rcy bazuj\u0105cej na sztucznej inteligencji us\u0142ugi ChatGPT twierdz\u0105, \u017ce w ci\u0105gu zaledwie 5 dni skorzysta\u0142o z niej milion os\u00f3b. To osza\u0142amiaj\u0105ce tempo rynkowej ekspansji \u2013 pisze Statista.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8646326,bill-gates-prognozy-dla-ludzkosci-na-najblizsze-dekady.html", "title": "Gates: Lepiej urodzi\u0107 si\u0119 za 20 lat ni\u017c w jakimkolwiek okresie historii", "date_published": "2023-01-27 05:30:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n30ktkuTURBXy8wYzMwZGJiNS1jYTE5LTRhMzgtOWVlNi0wYzI5NjYyYjRhZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u0142o\u017cyciel Microsoftu Bill Gates uwa\u017ca, \u017ce najbli\u017csze dekady b\u0119d\u0105 najlepszym okresem w dziejach ludzko\u015bci \u2013 pisze CNBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8646441,spadek-realnych-plac-pracownikow-umyslowych-usa.html", "title": "P\u0142ace pracownik\u00f3w umys\u0142owych w USA w zapa\u015bci. Inflacja uderzy\u0142a w dobrze zarabiaj\u0105cych, a nie w najubo\u017cszych", "date_published": "2023-01-27 05:30:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Du\u017ce zwolnienia w bran\u017cy technologicznej, finansowej czy medialnej to burza w szklance wody. Przysz\u0142o\u015b\u0107 pracownik\u00f3w naukowych nie jest zagro\u017cona. Ucierpia\u0142y za to ich realne p\u0142ace \u2013 pisze w artykule dla portalu Vox Emily Stewart.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8646580,iga-pele-i-biznesy-co-warto-co-sie-oplaca-felieton-zbigniew-bartus.html", "title": "Bartu\u015b: Iga, Pele i biznesy. Co warto, co si\u0119 op\u0142aca [FELIETON]", "date_published": "2023-01-27 05:29:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRsktkuTURBXy9kNTEyYjVlNy04Y2Q1LTQ3YTQtOTEzOS1lZmZhOTQwNmE1ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przypadek? Nie s\u0105dz\u0119! Ogl\u0105dam tyle\u017c \u015bwietny, co smutny dokument \u201ePele\u201d o jednej z najja\u015bniejszych gwiazd mego dzieci\u0144stwa, a tu na komunikatorze wy\u015bwietla si\u0119 mejl od nastolatki, kt\u00f3r\u0105 wraz z przyjaci\u00f3\u0142mi miesi\u0105cami wyci\u0105gali\u015bmy z ci\u0119\u017ckiej depresji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}