{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-przypomina-o-historycznej-odpowiedzialnosci-niem,nId,6561047", "title": "Olaf Scholz przypomina o \"historycznej odpowiedzialno\u015bci Niemiec\" za Holokaust", "date_published": "2023-01-27 13:37:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-przypomina-o-historycznej-odpowiedzialnosci-niem,nId,6561047\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz przypomina o &quot;historycznej odpowiedzialno\u015bci Niemiec&quot; za Holokaust \" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-przypomina-o-historycznej-odpowiedzialnosci-niem/000GOD6DLK5YGFQF-C321.jpg\" /></a>&quot;W Dniu Pami\u0119ci o Ofiarach Holokaustu przypominamy o naszej historycznej odpowiedzialno\u015bci&quot; - napisa\u0142 na Twitterze kanclerz Niemiec Olaf Scholz. W centrum tegorocznych obchod\u00f3w, jak poinformowa\u0142a niemiecka minister kultury, s\u0105 osoby prze\u015bladowane w czasach narodowego socjalizmu z powodu orientacji seksualnej lub to\u017csamo\u015bci p\u0142ciowej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wydarzenia Interia - \u015awiat"}}