[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pieni\u0119\u017cno. Rolnik odkry\u0142 balon z rosyjskimi napisami. Jest komentarz MON", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/8a/1c/z29927872M,Pieniezno--woj--warminsko-mazurskie-.jpg\" vspace=\"2\" />W okolicach Pieni\u0119\u017cna w woj. warmi\u0144sko-mazurskim rolnik odkry\u0142 balon z rosyjskimi napisami. Ministerstwo Obrony Narodowej wyda\u0142o uspokajaj\u0105cy komunikat w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29928548,pieniezno-rolnik-odkryl-balon-z-rosyjskimi-napisami-jest-komentarz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T18:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 Polak\u00f3w na Ba\u0142tyku. Operator promu wyda\u0142 nowe o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/8a/1c/z29926814M.jpg\" vspace=\"2\" />Nadal nie s\u0105 znane szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce tragicznego zaj\u015bcia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek na promie z Gdyni do Karlskrony. \u015aledztwo w sprawie nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci wszcz\u0119\u0142a prokuratura w Gda\u0144sku. Nowe o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce zdarzenia przekaza\u0142 nam operator promu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29926966,tragiczna-smierc-polakow-na-baltyku-operator-promu-wydal-nowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pierwsza pomoc ton\u0105cemu. Rozpoznanie, zasady post\u0119powania na l\u0105dzie i w wodzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/8a/1c/z29926985M,Kolo-ratunkowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wraz z rozpocz\u0119ciem wakacji w g\u00f3r\u0119 id\u0105 statystyki utoni\u0119\u0107. Wybieraj\u0105c si\u0119 nad wod\u0119, warto zna\u0107 zasady post\u0119powania w przypadku zauwa\u017cenia osoby ton\u0105cej. Wiedza ta mo\u017ce uratowa\u0107 \u017cycie zar\u00f3wno przypadkowego cz\u0142owieka, jak i cz\u0142onka naszej rodziny. Po czym rozpozna\u0107, \u017ce kto\u015b tonie i od czego zacz\u0105\u0107 akcj\u0119 ratunkow\u0105?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29926802,pierwsza-pomoc-tonacemu-rozpoznanie-zasady-postepowania-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T13:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Polki i jej syna podczas rejsu do Szwecji. Jest relacja \u015bwiadka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/8a/1c/z29926817M.jpg\" vspace=\"2\" />- Przyby\u0142a za\u0142oga i ludzie m\u00f3wili po polsku, wi\u0119c tak naprawd\u0119 nie rozumieli\u015bmy, co si\u0119 sta\u0142o. Wyrzucili ko\u0142o ratunkowe, wi\u0119c zdali\u015bmy sobie spraw\u0119, \u017ce kto\u015b wypad\u0142 za burt\u0119. Ale nie wiedzieli\u015bmy, \u017ce by\u0142o tam dziecko i mama - opowiada\u0142 w rozmowie ze szwedzk\u0105 telewizj\u0105 SVT Tim Karlsson, pasa\u017cer Stena Spirit.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29926804,smierc-polki-i-jej-syna-w-trakcie-rejsu-do-szwecji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T12:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga \u017c\u00f3\u0142ty py\u0142. Powoduje spadek jako\u015bci powietrza. Za\u0142o\u017cymy maseczki?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/8a/1c/z29926724M,Dym-z-pozarow-w-Kanadzie-nadciaga-nad-Polske--Dota.jpg\" vspace=\"2\" />Dym z po\u017car\u00f3w w Kanadzie dotar\u0142 ju\u017c do Europy i nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Eksperci przedstawili aktualn\u0105 sytuacj\u0119 na mapie. Inne kraje zmaga\u0142y si\u0119 ju\u017c z \u017c\u00f3\u0142tym py\u0142em i spadkiem jako\u015bci powietrza. Mieszka\u0144cy Nowego Jorku nosili maseczki, z powodu szkodliwo\u015bci dymu. Czy jest si\u0119 czego obawia\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29926249,nad-polske-nadciaga-zolty-pyl-powodem-sa-pozary-w-kanadzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T12:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Grzyby obrodzi\u0142y. Internauci prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w fotografowaniu zbior\u00f3w. Przoduje jeden region", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/8a/1c/z29925894M,O-pojawieniu-sie-wysypu-grzybow-po-ulewnych-deszcz.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie lasy niespodziewanie obrodzi\u0142y w grzyby. Wszystko za spraw\u0105 ostatnich intensywnych deszczy, kt\u00f3re przetoczy\u0142y si\u0119 nad krajem. Swoimi zbiorami grzybiarze chwal\u0105 si\u0119 w internecie, wskazuj\u0105c miejsca, w kt\u00f3re warto wybra\u0107 si\u0119 z koszykiem. W\u015br\u00f3d wymienianych lokalizacji przoduje jeden region.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925719,grzyby-obrodzily-internauci-przescigaja-sie-w-fotografowaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T09:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia na Ba\u0142tyku. Nie \u017cyj\u0105 Polka i jej 7-letni syn, kt\u00f3rzy wypadli za burt\u0119 promu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />36-letnia kobieta i jej 7-letni syn nie \u017cyj\u0105, po tym jak wypadli za burt\u0119 promu Stena Spirit. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 inspektor Mariusz Ciarka, rzecznik Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29926190,nie-zyje-polka-i-jej-7-letni-syn-ktorzy-znalezli-sie-za-burta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T09:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Te Polki ratowa\u0142y swoje dzieci. Trzy matki zgin\u0119\u0142y, gdy pr\u00f3bowa\u0142y wyci\u0105gn\u0105\u0107 syn\u00f3w z wody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/8a/1c/z29926015M,Kolo-ratunkowe-na-statku--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Niedawno, w kr\u00f3tkim odst\u0119pie czasu, trzy matki ratowa\u0142y swoje dzieci przed utoni\u0119ciem. Wszystkie kobiety zgin\u0119\u0142y, podejmuj\u0105c pr\u00f3b\u0119 wyci\u0105gni\u0119cia syn\u00f3w na brzeg. Najm\u0142odsze z dzieci, kt\u00f3re wpad\u0142o do wody, mia\u0142o siedem lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925563,polki-uratowaly-swoje-tonace-dzieci-dwie-matki-zginely-gdy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T09:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0105d utrzyma\u0142 w mocy kar\u0119 wobec aktora Jerzego S.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/26/1c/z29517171M,Jerzy-S-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w apelacji utrzyma\u0142 w mocy kar\u0119 wobec znanego aktora Jerzego S. - podaje Polska Agencja Prasowa. Chodzi o jazd\u0119 samochodem pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29926085,sad-utrzymal-kare-wobec-aktora-jerzego-s.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T09:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jedna z najstarszych Polek nie \u017cyje. Irena Si\u0142a-Nowicka mia\u0142a 110 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/8a/1c/z29925984M,Prezydent-Lech-Kaczynski-i-Irena-Sila-Nowicka.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 110 lat zmar\u0142a Irena Si\u0142a-Nowicka, \u017cona W\u0142adys\u0142awa Si\u0142y-Nowickiego. O \u015bmierci jednej z najstarszych Polek poinformowa\u0142a jej c\u00f3rka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925975,jedna-z-najstarszych-polek-nie-zyje-irena-sila-nowicka-miala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T09:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie mo\u017cna rozpali\u0107 grilla, by nie dosta\u0107 mandatu? Kara to nawet 5 tys. z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/89/1c/z29924288M,Grill--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Lato to czas, kt\u00f3ry sprzyja grillowaniu. Nie wsz\u0119dzie jednak jest to dozwolone. Zanim wi\u0119c rozpalimy ogie\u0144, powinni\u015bmy dowiedzie\u0107 si\u0119, czy robimy to zgodnie z prawem. Za z\u0142amanie przepis\u00f3w mo\u017ce grozi\u0107 nawet 5 tys. z\u0142otych kary. Gdzie mo\u017cna bezpiecznie grillowa\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29924241,gdzie-mozna-rozpalic-grilla-by-nie-dostac-mandatu-wiele-miejsc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T08:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Warszawy. Czeska policja o szczeg\u00f3\u0142ach zatrzymania i rozmowach z par\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/89/1c/z29925268M.jpg\" vspace=\"2\" />W ubieg\u0142ym tygodniu odnaleziono poszukiwane od miesi\u0105ca ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Warszawy. Aneta J. i Adam J. znajdowali si\u0119 poza granicami Polski, w Pradze. Czeska policja postanowi\u0142a ujawni\u0107 szczeg\u00f3\u0142y rozmowy przeprowadzonej z par\u0105 w programie \"Uwaga\" TVN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925239,sprawa-malzenstwa-z-warszawy-czeska-policja-o-szczegolach-zatrzymania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T07:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz ostro krytykuje Andrzeja Dud\u0119: \"wyluzowany odby\u0142 wycieczk\u0119 do Ukrainy\", \"zn\u00f3w nie mia\u0142 odwagi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/8a/1c/z29925391M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zn\u00f3w nie mia\u0142 odwagi zapali\u0107 znicza i pomodli\u0107 si\u0119 nad 'do\u0142ami \u015bmierci', w kt\u00f3rych gnij\u0105 ko\u015bci dziesi\u0105tk\u00f3w tysi\u0119cy Polak\u00f3w. Hipokryzja i tch\u00f3rzostwo!\" - skrytykowa\u0142 ostatni\u0105 wizyt\u0119 Andrzeja Dudy w Kijowie ksi\u0105dz Tadeusz Isakowicz-Zaleski. 28 czerwca prezydent by\u0142 w stolicy Ukrainy w zwi\u0105zku z 27. rocznic\u0105 uchwalenia konstytucji przez Rad\u0119 Najwy\u017csz\u0105 Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925246,ksiadz-ostro-krytykuje-dude-i-zarzuca-mu-ze-znow-nie-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T07:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Od zachodu uderz\u0105 burze z gradem, ulewami i silnym wiatrem. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/89/1c/z29925193M,Ostrzezenia-IMGW-przed-burzami-z-gradem-na-30-06-2.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatni dzie\u0144 czerwca na zachodzie kraju pojawi si\u0119 bardzo aktywny front burzowy. Przez Polsk\u0119 przejd\u0105 nawa\u0142nice z gradem i silnym deszczem. Uderzy tak\u017ce mocny wiatr. Dla jakich region\u00f3w wydano alerty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925142,pogoda-od-zachodu-uderza-burze-z-gradem-ulewami-i-silnym-wiatrem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T05:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjski szpieg zatrzymany w Polsce. Media: \"To hokeista I-ligowego klubu\". Ziobro komentuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/53/1c/z29700553M,Aresztowanie-przez-policje--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przedstawi\u0142a kolejnej osobie zarzuty zwi\u0105zane z udzia\u0142em w siatce szpiegowskiej dzia\u0142aj\u0105cej na terytorium Polski. To Rosjanin zatrzymany przez funkcjonariuszy ABW. Czynno\u015bci zosta\u0142y przeprowadzone na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przewieziony do prokuratury, gdzie us\u0142ysza\u0142 zarzut.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29925154,rosyjski-szpieg-zatrzymany-w-polsce-media-to-hokeista-i-ligowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T05:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wczasy pod grusz\u0105. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107? \u015awiadczenie to nawet kilka tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/7a/1c/z29862872M,Wakacje--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Osoby, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 dodatkowych pieni\u0119dzy, aby zorganizowa\u0107 d\u0142u\u017cszy wypoczynek mog\u0105 otrzyma\u0107 dofinansowanie w postaci tzw. wczas\u00f3w pod grusz\u0105. Dla niekt\u00f3rych pracownik\u00f3w mo\u017ce by\u0107 to nawet kilka tysi\u0119cy z\u0142otych. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 dodatkowe \u015bwiadczenie? W jaki spos\u00f3b si\u0119 o nie ubiega\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29912714,wczasy-pod-grusza-kto-moze-skorzystac-swiadczenie-to-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-30T05:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]