[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Nie \u017cyje kobieta i jej 7-letnie dziecko. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-kobieta-i-jej-7-letnie-dziecko-prokuratura-wszczela,nId,6873669\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje kobieta i jej 7-letnie dziecko. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-kobieta-i-jej-7-letnie-dziecko-prokuratura-wszczela/000HCH5XO4IAVLAP-C321.jpg\" /></a>- W\u0142a\u015bnie do Biura Mi\u0119dzynarodowej Wsp\u00f3\u0142pracy Policji wp\u0142yn\u0119\u0142a informacja od strony szwedzkiej, aby poinformowa\u0107 najbli\u017cszych i rodzin\u0119 o \u015bmierci zar\u00f3wno ch\u0142opca, jak i jego matki - powiedzia\u0142 w Polsat News rzecznik Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji inspektor Mariusz Ciarka. Ta dw\u00f3jka w czwartek wypad\u0142a z promu Stena Spirit. Gda\u0144ska prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo o czyn z art. 155 Kodeksu karnego, czyli w sprawie nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-kobieta-i-jej-7-letnie-dziecko-prokuratura-wszczela,nId,6873669", "date_published": "2023-06-30T09:21:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 492. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-492-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4416,akt,300842\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 492. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-492-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HCFWEFNYVJ1LV-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-492-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4416,akt,300842", "date_published": "2023-06-30T03:46:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]