[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z Niemiec wyemigrowa\u0142o w zesz\u0142ym roku prawie 270 tys. os\u00f3b. Gdzie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 270 tys. Niemc\u00f3w wyemigrowa\u0142o w zesz\u0142ym roku z kraju. Szwajcaria pozostaje g\u0142\u00f3wnym krajem docelowym, przed Austri\u0105 i USA - pisze portal dziennika &quot;Welt&quot;. Polska r\u00f3wnie\u017c znalaz\u0142a si\u0119 w pierwszej dziesi\u0105tce kraj\u00f3w, do kt\u00f3rych emigruj\u0105 Niemcy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8744560,z-niemiec-wyemigrowalo-w-zeszlym-roku-prawie-270-tys-osob-gdzie.html", "date_published": "2023-06-30T19:29:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105d zakaza\u0142 by\u0142emu prezydentowi Bolsonaro sprawowania funkcji publicznych do 2030 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BHDktkuTURBXy9mZGY3NzQzZC01NjJmLTQwMzEtYWFhYS0zNjJkOGE0NjgxOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalny S\u0105d Wyborczy Brazylii (TSE) zakaza\u0142 w pi\u0105tek by\u0142emu prezydentowi Jairowi Bolsonaro sprawowania funkcji publicznych przez osiem lat w zwi\u0105zku z jego post\u0119powaniem po ostatnich wyborach prezydenckich, kt\u00f3re zosta\u0142o uznane za nadu\u017cycie w\u0142adzy i sianie dezinformacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8744487,sad-zakazal-bylemu-prezydentowi-bolsonaro-sprawowania-funkcji-publiczn.html", "date_published": "2023-06-30T18:18:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden nie spe\u0142ni wyborczej obietnicy. S\u0105d Najwy\u017cszy USA nie zgadza si\u0119 na umorzenie po\u017cyczek studenckich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gm4ktkuTURBXy80MGQ5NGJiNS01ZDkxLTRlZGMtOTY0OC00YjJlNjJhNzlmZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Najwy\u017cszy USA zdecydowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Bia\u0142y Dom nie ma prawa wykona\u0107 swojego planu darowania cz\u0119\u015bci po\u017cyczek studenckich. Plan mia\u0142 by\u0107 realizacj\u0105 jednej z obietnic wyborczych prezydenta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8744486,biden-nie-spelni-wyborczej-obietnicy-sad-najwyzszy-usa-nie-zgadza-sie.html", "date_published": "2023-06-30T18:14:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwaj\u0105 ci\u0119\u017ckie walki na wschodzie Ukrainy. Na po\u0142udniu Rosjanie broni\u0105 si\u0119 przed natarciem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZlktkuTURBXy9hZjRjOGVjMC0zMjcxLTRhNDQtYmEwOS0xYjU3YmNmNWEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wschodzie Ukrainy, gdzie Rosjanie koncentruj\u0105 wysi\u0142ki wok\u00f3\u0142 Bachmutu, \u0141ymanu i Marjinki, trwaj\u0105 ci\u0119\u017ckie walki; na po\u0142udniu Rosjanie staraj\u0105 si\u0119 nie dopu\u015bci\u0107 do post\u0119p\u00f3w si\u0142 ukrai\u0144skich - poda\u0142 w pi\u0105tek w komunikacie sztab generalny armii ukrai\u0144skiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8744483,trwaja-ciezkie-walki-na-wschodzie-ukrainy-na-poludniu-rosjanie-bronia.html", "date_published": "2023-06-30T18:00:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UNESCO przyj\u0119\u0142o rezolucj\u0119 o ponownym przyj\u0119ciu USA do organizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wFkktkuTURBXy81NDQ5MWE2NS04MmZlLTQ1NjQtYTA1MS1kNjY1Y2MzODIzM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas zwo\u0142anej w Pary\u017cu w pi\u0105tek nadzwyczajnej sesji Konferencji Generalnej UNESCO pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie przyj\u0119\u0142y rezolucj\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 Stanom Zjednoczonym przywr\u00f3cenie pe\u0142nego cz\u0142onkostwa w organizacji. Polska by\u0142a jednym z kraj\u00f3w najmocniej zaanga\u017cowanych w proces negocjacji i przyj\u0119cia tej rezolucji \u2013 m\u00f3wi PAP pe\u0142nomocnik RP przy UNESCO ambasador Mariusz Lewicki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8744482,unesco-przyjelo-rezolucje-o-ponownym-przyjeciu-usa-do-organizacji.html", "date_published": "2023-06-30T17:58:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Robotyka zmienia rolnictwo. Lataj\u0105ce roboty umo\u017cliwiaj\u0105 \u017cniwa przez ca\u0142\u0105 dob\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQ0ktkuTURBXy83NmY4YmM5MC1lMGZkLTRkYjUtOWJkYS0xNzg2NjNhZTg1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W miar\u0119 jak si\u0142a robocza w rolnictwie staje si\u0119 coraz bardziej kosztowna i deficytowa, uwaga rolnik\u00f3w coraz bardziej zwraca si\u0119 w stron\u0119 robotyki. Naprzeciw tym wyzwaniom wyszed\u0142 za\u0142o\u017cony w Izraelu w 2017 roku startup Tevel Aerobotics. Jego drony mog\u0105 pracowa\u0107 przez ca\u0142\u0105 dob\u0119, a rolnik mo\u017ce kontrolowa\u0107 w czasie rzeczywistym post\u0119p w \u017cniwach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8744481,robotyka-zmienia-rolnictwo-latajace-roboty-umozliwiaja-zniwa-przez-ca.html", "date_published": "2023-06-30T17:57:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski rz\u0105d przedstawi\u0142 15-letni plan naprawy publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTxktkuTURBXy80NTAxNDRmZi01MjIyLTQ5YWUtYTE5OS0xNDMxOWIxYzBlNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d przedstawi\u0142 w pi\u0105tek obliczony na 15 lat plan naprawy NHS, publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia, kt\u00f3ra zmaga si\u0119 z niedoinwestowaniem, du\u017cymi brakami kadrowymi, czego efektem s\u0105 rekordowe kolejki na zabiegi, a w ostatnich miesi\u0105cach tak\u017ce ze strajkami personelu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8744480,brytyjski-rzad-przedstawil-15-letni-plan-naprawy-publicznej-sluzby-zdr.html", "date_published": "2023-06-30T17:55:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RB ONZ podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu misji pokojowej w Mali", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EYOktkuTURBXy9mMDcxODkzMS0zNzNlLTRmZTEtOTY1Yy1iMTM3YmYyNjVjZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ przeg\u0142osowa\u0142a w pi\u0105tek decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu misji pokojowej w Mali, poniewa\u017c rz\u0105dz\u0105ca w tym kraju junta za\u017c\u0105da\u0142a wycofania tych si\u0142 &quot;bez zw\u0142oki&quot;. Malijskie w\u0142adze ogranicza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 dzia\u0142ania misji, odk\u0105d podj\u0119\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Grup\u0105 Wagnera - podaje Reuters", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8744478,rb-onz-podjela-decyzje-o-zakonczeniu-misji-pokojowej-w-mali.html", "date_published": "2023-06-30T17:52:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Nie prowadzimy \u017cadnych rozm\u00f3w na temat przemieszczenia broni j\u0105drowej do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Np_ktkuTURBXy9kNzY3ZWI2YS1mOWVhLTRjZTUtYTc3YS0wYzUxYmJhZjBmNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mam nic do powiedzenia na temat \u017cadnych rozm\u00f3w w tej sprawie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby, odnosz\u0105c si\u0119 do apelu polskiego premiera o w\u0142\u0105czenie Polski w natowski program Nuclear Sharing. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce USA nie widz\u0105 potrzeby zmiany w rozmieszczeniu swojej broni j\u0105drowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8744466,bialy-dom-nie-prowadzimy-zadnych-rozmow-na-temat-przemieszczenia-bron.html", "date_published": "2023-06-30T16:45:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuska policja zapowiada \u201ewalk\u0119 z dzikimi hordami\u201d wywo\u0142uj\u0105cymi zamieszki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKEktkuTURBXy8xZWRiMWFlMS1kNDJhLTRhYWEtYTRkNC03MmI0YzEyMGQxNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zki zawodowe policji Alliance oraz Unsa wezwa\u0142y w pi\u0105tek w komunikacie prasowym do zdecydowanej postawy \u201ew obliczu dzikich hord\u201d na przedmie\u015bciach francuskich miast. Policja znajduje si\u0119 \u201ew stanie wojny\u201d \u2013 napisano.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8744465,francuska-policja-zapowiada-walke-z-dzikimi-hordami-wywolujacymi-zam.html", "date_published": "2023-06-30T16:43:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142a drukowana przez 320 lat. Jedna z najstarszych gazet na \u015bwiecie idzie do online'u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhektkuTURBXy9kNjMyOWZkMi1lYTg4LTQ3ZmUtOTI3Yi1jYjFiYTY2ZmEzNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedna z najstarszych gazet \u015bwiata, austriacka Wiener Zeitung, przestaje wychodzi\u0107 po 320 latach od debiutu w sierpniu 1703 - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja AP. &quot;320 lat, 12 prezydent\u00f3w, 10 cesarzy, 2 republiki - 1 gazeta&quot; - brzmia\u0142 tytu\u0142 materia\u0142u na pierwszej stronie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8744455,byla-drukowana-przez-320-lat-jedna-z-najstarszych-gazet-na-swiecie-id.html", "date_published": "2023-06-30T16:06:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Goldman Sachs o polskich danych: Inflacja bazowa oraz p\u0142ace zaskoczy\u0142y w jastrz\u0119bim kierunku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6TNktkuTURBXy8zMDk0NTk5NC0yMWJmLTQ4ODEtODk0NC02MGFiNGIyYTk5YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czynniki, kt\u00f3re zaskoczy\u0142y w go\u0142\u0119bim kierunku wp\u0142ywaj\u0105 na inflacj\u0119 w kr\u00f3tkim okresie czasowym. Jednak czynniki kt\u00f3re maj\u0105 wa\u017cniejszy wp\u0142yw na \u015brednioterminow\u0105 dynamik\u0119 inflacji, tj. inflacja bazowa oraz p\u0142ace zaskoczy\u0142y w jastrz\u0119bim kierunku \u2013 ocenili ekonomi\u015bci Goldman Sachs w komentarzu do pi\u0105tkowych danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8744438,goldman-sachs-o-polskich-danych-inflacja-bazowa-oraz-place-zaskoczyly.html", "date_published": "2023-06-30T15:11:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za\u0142u\u017cny: Ukrai\u0144ska ofensywa codziennie przesuwa si\u0119 do przodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdBktkuTURBXy8yZmRmM2E1Ny00MjFjLTQ5MzUtYTA3Yy0wNmVlYTg0MDcyZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie jest show ogl\u0105dane przez ca\u0142y \u015bwiat, na kt\u00f3re mo\u017cna stawia\u0107 zak\u0142ady. Ka\u017cdy metr, kt\u00f3ry zdobywamy, to krew naszych \u017co\u0142nierzy. Dlatego irytuje mnie, gdy s\u0142ysz\u0119, \u017ce kontrofensywa idzie za wolno - powiedzia\u0142 naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny w wywiadzie opublikowanym w pi\u0105tek przez &quot;Washington Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8744430,zaluzny-ukrainska-ofensywa-codziennie-przesuwa-sie-do-przodu.html", "date_published": "2023-06-30T14:43:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "03 lipca kolejny bank zaoferuje Bezpieczny kredyt 2 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2XbktkuTURBXy9iNjFhNzM5MC0zZWE4LTRmZTAtYWQ3Ny01ZTM5NmM0ZDYzYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8744410,03-lipca-kolejny-bank-zaoferuje-bezpieczny-kredyt-2-proc.html", "date_published": "2023-06-30T13:59:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enerhoatom ostrzega: Wykrycie ewentualnej awarii w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej zajmie kilka godzin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eNvktkuTURBXy9jZDQ5NThjMy01MTVmLTQ3YWQtOWQ2Ni02ZjZmM2ZhZjY1OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina dowie si\u0119 o ewentualnej awarii w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej dopiero po kilku godzinach \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek na briefingu prasowym prezes koncernu Enerhoatom Petro Kotin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8744404,enerhoatom-ostrzega-wykrycie-ewentualnej-awarii-w-zaporoskiej-elektro.html", "date_published": "2023-06-30T13:53:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Von der Leyen po szczycie UE: Musimy podwoi\u0107 nasze wsparcie dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yx7ktkuTURBXy8wNzg3NjUzMC05NjI2LTQyYTAtODJhZS01YTQ0ZWMzZjAxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadszed\u0142 czas, aby podwoi\u0107 nasze wsparcie dla Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen na konferencji prasowej po szczycie Unii Europejskiej. Doda\u0142a, ze KE wyst\u0105pi z propozycj\u0105 wykorzystania zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w na odbudow\u0119 Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8744401,von-der-leyen-po-szczycie-ue-musimy-podwoic-nasze-wsparcie-dla-ukrain.html", "date_published": "2023-06-30T13:47:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nauseda: \u017co\u0142nierze Wagnera mog\u0105 udawa\u0107 zwyk\u0142ych migrant\u00f3w. Musimy by\u0107 na to przygotowani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/awsktkuTURBXy82MzNlYWM5Yy1lYjRhLTQ1ZjEtYjFkMy0zYzE0M2EzZDExZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bo\u0142nierze Wagnera mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c udawa\u0107 nielegalnych imigrant\u00f3w z Bia\u0142orusi \u2013 ostrzeg\u0142 prezydent Litwy Gitanas Nauseda, kt\u00f3rego w pi\u0105tek cytuj\u0105 litewskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8744400,nauseda-zolnierze-wagnera-moga-udawac-zwyklych-migrantow-musimy-byc.html", "date_published": "2023-06-30T13:45:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Apelujemy do NATO, by Polska wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w programie Nuclear Sharing", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4f_ktkuTURBXy9jMGIzOTlhMS0yYmM5LTQ3NTktOWM3MS01OTU0MjIyZjg1OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z rozmieszczeniem rosyjskiej broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi, zwracamy si\u0119 do ca\u0142ego NATO, by Polska wzi\u0119\u0142a udzia\u0142u w programie Nuclear Sharing; deklarujemy wol\u0119 szybkiego dzia\u0142ania w tej sprawie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8744396,morawiecki-apelujemy-do-nato-by-polska-wziela-udzial-w-programie-nuc.html", "date_published": "2023-06-30T13:40:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny paliw na stacjach b\u0119d\u0105 stabilne lub spadn\u0105 u progu wakacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FyHktkuTURBXy80NmVjMjJkNi1iZDkzLTQ3MzUtOGZiMS1kYTdlZmQ5YmVkMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8744383,ceny-paliw-na-stacjach-beda-stabilne-lub-spadna-u-progu-wakacji.html", "date_published": "2023-06-30T13:24:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamieszki we Francji: Macron zapowiada wys\u0142anie na ulice dodatkowych oddzia\u0142\u00f3w policji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1h_ktkuTURBXy8yMmQyMzFkZi1iZjk2LTRhYWEtOTY2Yi00M2M0MzFiYzk4MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek, po kryzysowym posiedzeniu rz\u0105du, \u017ce na ulice zostan\u0105 wys\u0142ane dodatkowe oddzia\u0142y policji, aby po\u0142o\u017cy\u0107 kres zamieszkom, kt\u00f3re ogarn\u0119\u0142y kraj po \u015bmierci 17-letniego Nahela, zastrzelonego we wtorek przez policjanta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8744378,zamieszki-we-francji-macron-zapowiada-wyslanie-na-ulice-dodatkowych-o.html", "date_published": "2023-06-30T13:18:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy Pekao: Inflacja konsumencka mo\u017ce spa\u015b\u0107 poni\u017cej 10 proc. w sierpniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8744368,analitycy-pekao-inflacja-konsumencka-moze-spasc-ponizej-10-proc-w-si.html", "date_published": "2023-06-30T13:00:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bezpieczny Kredyt 2 proc.\" Wiemy, ile wyniesie dop\u0142ata dla pierwszych klient\u00f3w bank\u00f3w [TABELA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d45ktkuTURBXy9iZjlmZjQyZC00YmRlLTQxZTktOWM1MS03YTIwYjdiNmJkNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsz\u0105 tzw. \u015bredni\u0105 kwartaln\u0105 stop\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie decydowa\u0107 o wielko\u015bci dop\u0142aty, Bank Gospodarstwa Krajowego, kt\u00f3ry zajmuje si\u0119 obs\u0142ug\u0105 programu, poda w sobot\u0119 1 lipca. Ale zgodnie z ustaw\u0105 wprowadzaj\u0105c\u0105 program, b\u0119dzie ona uzale\u017cniona od opublikowanego w pi\u0105tek 30 czerwca wska\u017anika WIRON.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8744355,bezpieczny-kredyt-2-proc-wiemy-ile-wyniesie-doplata-dla-pierwszych.html", "date_published": "2023-06-30T12:49:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski Koncern Naftowy Orlen SA zmienia nazw\u0119. Od 03 lipca b\u0119dzie Orlen SA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCvktkuTURBXy9hMWNjM2M2OS1lMjFmLTQ4YzEtOGFlMS1kMmI4ZGZhZmRlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na 3 lipca planowana jest zmiana nazwy Polski Koncern Naftowy Orlen SA na Orlen SA. Pozosta\u0142e dane identyfikacyjne sp\u00f3\u0142ki, adres i forma prawna nie zmieni\u0105 si\u0119 - poinformowa\u0142 koncern. Zmian\u0119 nazwy na Orlen SA przyj\u0119li niedawno akcjonariusze, z kt\u00f3rych najwi\u0119kszym jest Skarb Pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8744361,polski-koncern-naftowy-orlen-sa-zmienia-nazwe-od-03-lipca-bedzie-orle.html", "date_published": "2023-06-30T12:45:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budanow: Wagnerowcy nie pojawi\u0105 si\u0119 masowo na Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LkWktkuTURBXy83M2E2MzAwMy1kZDhlLTQ4MDYtODUzYi0wYjEwNWFhNTE1MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jest planowane masowe przemieszczenie si\u0119 najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera na Bia\u0142oru\u015b \u2013 podkre\u015bli\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego HUR Kyry\u0142o Budanow w wywiadzie dla ameryka\u0144skiego portalu The War Zone.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8744344,budanow-wagnerowcy-nie-pojawia-sie-masowo-na-bialorusi.html", "date_published": "2023-06-30T12:21:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze LPP zdecydowali o 430 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bg6ktkuTURBXy83MjI5OGZlNS1jMDhhLTRkMDItYTEwMC1iYjUyZGVhMDQwNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8744330,akcjonariusze-lpp-zdecydowali-o-430-zl-dywidendy-na-akcje-za-robr-20.html", "date_published": "2023-06-30T12:02:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamieszki we Francji. Macron opu\u015bci\u0142 szczyt UE w Brukseli i wr\u00f3ci\u0142 do Pary\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo0ktkuTURBXy85NmI4OTliMy1lNGFiLTRjMzUtOTEzYi04YjM3ODQwNDQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron w pi\u0105tek opu\u015bci\u0142 szczyt UE w Brukseli przed jego zako\u0144czeniem, aby przewodniczy\u0107 spotkaniu kryzysowemu w sprawie zamieszek \u2013 poinformowa\u0142 Pa\u0142ac Elizejski, kt\u00f3ry nie wykluczy\u0142 wprowadzenia \u201e\u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa bez tabu\u201d w celu st\u0142umienia rozruch\u00f3w w kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8744329,zamieszki-we-francji-macron-opuscil-szczyt-ue-w-brukseli-i-wrocil-do.html", "date_published": "2023-06-30T12:00:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze XTB zdecydowali o wyp\u0142acie 4,86 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o5ktkuTURBXy8xY2YzNDM2ZS1kMWI5LTQ2MTAtODU1MS05ZDk1NjE5YmNmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8744323,akcjonariusze-xtb-zdecydowali-o-wyplacie-486-zl-dywidendy-na-akcje-za.html", "date_published": "2023-06-30T11:54:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Newsweek\": Putin i jego sobowt\u00f3ry. Jeden z nich pojawi\u0142 si\u0119 ostatnio w Dagestanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nV7ktkuTURBXy9mZjFjOTI1MS0zNDNjLTRjYWQtYTljOS0yNjI2NDg1YmExMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce podczas ostatniego wyst\u0105pienia publicznego prezydenta Rosji w czwartek pojawi\u0142 si\u0119 sobowt\u00f3r Putina, a nie sam rosyjski dyktator - pisze portal ameryka\u0144skiego tygodnika &quot;Newsweek&quot;, opieraj\u0105c si\u0119 na ocenach ekspert\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8744320,newsweek-putin-i-jego-sobowtory-jeden-z-nich-pojawil-sie-ostatnio.html", "date_published": "2023-06-30T11:50:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arthur Mielimonka i Kamil Szlaga zostali powo\u0142ani do zarz\u0105du Global Cosmed od 1 lipca br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8744319,arthur-mielimonka-i-kamil-szlaga-zostali-powolani-do-zarzadu-global-co.html", "date_published": "2023-06-30T11:50:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prigo\u017cyn na celowniku FSB. Formacja dosta\u0142a rozkaz zabicia by\u0142ego \"kucharza Putina\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RmYktkuTURBXy8zOTQ2YWEzZC1lMDkzLTQ1NTctYTg1MS1lMTBjMTM4ZGZjMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa (FSB) dosta\u0142a polecenie zabicia przyw\u00f3dcy najemniczej Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna, kt\u00f3ry w miniony weekend zbuntowa\u0142 si\u0119 przeciwko w\u0142adzom w Moskwie \u2013 poinformowa\u0142 Kyry\u0142o Budanow, szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego HUR.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8744271,prigozyn-na-celowniku-fsb-formacja-dostala-rozkaz-zabicia-bylego-kuc.html", "date_published": "2023-06-30T10:32:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Japan Times\": Bunt Prigo\u017cyna w Rosji jest ostrze\u017ceniem dla przyw\u00f3dcy Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/abLktkuTURBXy82MTVmZjJiZi01NmM3LTQyODktOGZiNi04YzdmNzBmOGNmMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bunt Jewgienija Prigo\u017cyna wywo\u0142a\u0142 powa\u017cny niepok\u00f3j w Pekinie, staj\u0105c si\u0119 przestrog\u0105 dla Chin, kt\u00f3re wzmacniaj\u0105 wojsko z my\u015bl\u0105 przeprowadzeniu ataku na Tajwan. Prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia podobnego buntu w Chinach jest jednak mniejsze - pisze w czwartek &quot;Japan Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8744269,japan-times-bunt-prigozyna-w-rosji-jest-ostrzezeniem-dla-przywodcy.html", "date_published": "2023-06-30T10:26:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja coraz bli\u017cej NATO. W\u0119gry zdecydowa\u0142y si\u0119 poprze\u0107 ich kandydatur\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7P2ktkuTURBXy9jNDg4OGQyMi0zZDUyLTRmNmMtOTc4My1kZGZhMDljMmEzODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry nie b\u0119d\u0105 op\u00f3\u017ania\u0107 ratyfikacji naszego cz\u0142onkostwa w NATO, takie zapewnienie otrzyma\u0142em od premiera Viktora Orbana - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek premier Szwecji Ulf Kristersson.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8744252,szwecja-coraz-blizej-nato-wegry-zdecydowaly-sie-poprzec-ich-kandydatu.html", "date_published": "2023-06-30T09:55:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja HICP w strefie euro spad\u0142a do 5,5 proc. r: r w czerwcu - Eurostat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrZktkuTURBXy85NjZhZGYxZi01OGYxLTQ0ZTktOGQ1Zi04YjlkYjNjMWUxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8744245,inflacja-hicp-w-strefie-euro-spadla-do-55-proc-r-r-w-czerwcu-euro.html", "date_published": "2023-06-30T09:45:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiat wolny od dymu - warszawskie debaty o nikotynie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EEoktkuTURBXy80OTI3ODdjMC0wMjA4LTQ1ZTQtYjY4YS0wOWE5MDY4ZjRjYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Warszawie w ostatnich dniach mia\u0142y miejsce dwa wa\u017cne ze wzgl\u0119du na zdrowie spo\u0142eczne spotkania. 21 czerwca zosta\u0142 zaprezentowany raport \u201eO ratowaniu \u017cycia na przyk\u0142adzie Szwecji\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8744243,swiat-wolny-od-dymu-warszawskie-debaty-o-nikotynie.html", "date_published": "2023-06-30T09:44:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska z drugim najni\u017cszym bezrobociem w UE. Eurostat poda\u0142 dane za maj [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sILktkuTURBXy81NWZiYTg5NC00ZWMwLTQ4Y2UtYmEzOC0zODYyMWM2NWQzZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia w Polsce w maju, po dostosowaniu sezonowym, wynios\u0142a 2,7 proc. - poda\u0142 Eurostat. Taki wynik plasuje nas znacznie poni\u017cej \u015bredniej UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8744233,polska-z-drugim-najnizszym-bezrobociem-w-ue-eurostat-podal-dane-za-ma.html", "date_published": "2023-06-30T09:32:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia w maju w Polsce wynios\u0142a 2,7 proc. - Eurostat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQIktkuTURBXy8yNDUxZTRkOS1mNGVlLTRkOGUtOTU3MC1jODg0OTYyYWQ0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia, po dostosowaniu sezonowym, w maju, wed\u0142ug metodologii Eurostatu, wynios\u0142a w Polsce 2,7 proc., tak jak w kwietniu - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8744233,stopa-bezrobocia-w-maju-w-polsce-wyniosla-27-proc-eurostat.html", "date_published": "2023-06-30T09:32:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ub\u00f3stwo skrajne w Polsce utrzyma\u0142o si\u0119 na poziomie 4,7 proc. w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gp-ktkuTURBXy9mMDM4YTY2Ny04NWJhLTRkMzgtYTcwYi01N2Y4N2JjNmNkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8744231,ubostwo-skrajne-w-polsce-utrzymalo-sie-na-poziomie-47-proc-w-2022-r.html", "date_published": "2023-06-30T09:25:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Do maja br zysk netto bank\u00f3w wzr\u00f3s\u0142 o 31 proc. r: r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6EktktTURBXy82Mjk4ZTBhZi00MmVmLTQyMjUtOWEzYy0yZmRjN2Q5MTU5NDEucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8744230,nbp-do-maja-br-zysk-netto-bankow-wzrosl-o-31-proc-r-r.html", "date_published": "2023-06-30T09:24:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144skie wojsko otrzyma\u0142o warte 700 tys. USD cz\u0119\u015bci samochodowe skonfiskowane rosyjskiej firmie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCdktkuTURBXy85YzAyODFmMS1jOGNhLTQyMzMtOTE4ZS05MGQ1NjEwMWRkNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015bci zamienne do samochod\u00f3w o warto\u015bci 700 tys. dolar\u00f3w skonfiskowane rosyjskiej firmie, kt\u00f3re od pocz\u0105tku wojny przechowywane by\u0142y w urz\u0119dzie celnym, zosta\u0142y przekazane ukrai\u0144skiemu wojsku - poinformowa\u0142 portal mil.in.ua, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Pa\u0144stwowe Biuro \u015aledcze Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8744226,ukrainskie-wojsko-otrzymalo-warte-700-tys-usd-czesci-samochodowe-skon.html", "date_published": "2023-06-30T09:19:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Ekonomi\u015bci spodziewaj\u0105 si\u0119 w tym roku wzrostu PKB mi\u0119dzy 0,3 a 1,6 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFtktkuTURBXy8wNWUyNGQyZC03MDM5LTRkMjktOGZiMy1jZTIxYzM5OTc1ZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku PKB wzro\u015bnie mi\u0119dzy 0,3 a 1,6 proc., przy prognozie centralnej na poziomie 0,9 proc. - wynika z opublikowanej przez NBP w pi\u0105tek Ankiety Makroekonomicznej zrobionej w\u015br\u00f3d profesjonalnych prognost\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8744204,nbp-ekonomisci-spodziewaja-sie-w-tym-roku-wzrostu-pkb-miedzy-03-a-1.html", "date_published": "2023-06-30T08:27:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Inflacja wynios\u0142a 11,5 proc. r: r w czerwcu. Konsensus: 11,7 proc. r: r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-HktkuTURBXy9jNTQ1NTkxOS0wYTQ3LTQ2MzAtOGIwZC01NzlhNTExNjUxYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8744202,gus-inflacja-wyniosla-115-proc-r-r-w-czerwcu-konsensus-117-proc.html", "date_published": "2023-06-30T08:19:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak szybko ros\u0142y ceny w czerwcu? GUS poda\u0142 najnowsze dane o inflacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-HktkuTURBXy9jNTQ1NTkxOS0wYTQ3LTQ2MzAtOGIwZC01NzlhNTExNjUxYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8744202,gus-inflacja-czerwiec-2023-wyniosla-115-proc.html", "date_published": "2023-06-30T08:19:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BIEC zapowiada sezonowy wzrost bezrobocia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuvktkuTURBXy9iMWRlZmVjOC1mYmVkLTQ3NjAtYTkxNC02ZjhhNjljOTA3YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Informuj\u0105cy z wyprzedzeniem o przysz\u0142ych zmianach wielko\u015bci bezrobocia Wska\u017anik Rynku Pracy w czerwcu wzr\u00f3s\u0142 o 0,2 punktu; by\u0142 to trzeci z kolei wzrost wska\u017anika - poda\u0142o w pi\u0105tek Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych BIEC. W ocenie analityk\u00f3w jest to zjawisko kr\u00f3tkookresowe.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8744181,biec-zapowiada-sezonowy-wzrost-bezrobocia.html", "date_published": "2023-06-30T07:40:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejowe przewozy towarowe spad\u0142y wg masy o 12,2 proc. r: r w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVoktkuTURBXy9jYjliNjlmOS03MzIyLTRiMzYtODI1Yi0wNjgyZmQyZGVkMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8744170,kolejowe-przewozy-towarowe-spadly-wg-masy-o-122-proc-r-r-w-maju.html", "date_published": "2023-06-30T07:28:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komunikacyjny koszmar dla pasa\u017cer\u00f3w z podwarszawskich miejscowo\u015bci. Dojazdy do pracy wyd\u0142u\u017cy\u0142y si\u0119 nawet o godzin\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DRRktkuTURBXy80NGYwODUyMS1hOTBiLTRjMjctOGZlYi1jYzAyZTA1MWIyNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dojazdy do pracy wyd\u0142u\u017cy\u0142y si\u0119 nawet o godzin\u0119. W kursuj\u0105cych z rzadka sk\u0142adach, t\u0142ok taki, \u017ce nie mo\u017cna oddycha\u0107. Jakakolwiek awaria trakcji kompletnie parali\u017cuje komunikacj\u0119 - m\u00f3wi\u0105 pasa\u017cerowie doje\u017cd\u017caj\u0105cy do stolicy poci\u0105gami z podwarszawskich miejscowo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8744165,komunikacyjny-koszmar-dla-pasazerow-z-podwarszawskich-miejscowosci-do.html", "date_published": "2023-06-30T07:24:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MOL Polska ca\u0142kowicie przej\u0105\u0142 ju\u017c 35 stacji. Do ko\u0144ca sierpnia takich plac\u00f3wek b\u0119dzie 100", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8744161,mol-polska-calkowicie-przejal-juz-35-stacji-do-konca-sierpnia-takich.html", "date_published": "2023-06-30T07:18:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy problem dla Moskwy? Gen. Skrzypczak: Wszystkie czo\u0142gi, jakie ma w tej chwili Rosja, ust\u0119puj\u0105 Abramsom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XK6ktkuTURBXy9lYWFkYWZhOS1kNjE1LTQ0ZWYtOTU5Ny05ZTNlYTgwYzU0NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie konstrukcje czo\u0142g\u00f3w, jakie w tej chwili ma do dyspozycji Rosja, ust\u0119puj\u0105 w konfrontacji z czo\u0142gami Abrams; b\u0119d\u0105 one kr\u00f3lowa\u0107 w regionie Europy wschodniej, pod warunkiem, \u017ce b\u0119d\u0105 mia\u0142y odpowiednie wsparcie - powiedzia\u0142 PAP by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych gen. Waldemar Skrzypczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8744158,nowy-problem-dla-moskwy-gen-skrzypczak-wszystkie-czolgi-jakie-ma-w.html", "date_published": "2023-06-30T07:11:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy rozk\u0142ad WKD. Poci\u0105gi b\u0119d\u0105 je\u017adzi\u0107 co 30 minut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4FFktkuTURBXy85OGZmN2M5Ny1lMWJjLTRhMjQtYTk2MC1hN2NkYTUzZWExYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W celu ograniczenia i wyeliminowania wyst\u0119puj\u0105cych op\u00f3\u017anie\u0144 zwi\u0105zanych ze zwi\u0119kszonymi potokami pasa\u017cerskimi, od 1 lipca (sobota) wprowadzony zostaje nowy rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w - poinformowa\u0142a Warszawska Kolei Dojazdowa. Poci\u0105gi WKD b\u0119d\u0105 kursowa\u0142y co 30 minut.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8744153,nowy-rozklad-wkd-pociagi-beda-jezdzic-co-30-minut.html", "date_published": "2023-06-30T07:01:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142a inflacja w czerwcu? Dzi\u015b poznamy wst\u0119pne dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce inflacja w czerwcu spad\u0142a do 11,6 proc. z 13 proc. w maju \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP ekonomista PKO BP Kamil Pastor. Doda\u0142, \u017ce w czerwcu mo\u017cliwy jest powr\u00f3t do sezonowych spadk\u00f3w cen \u017cywno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8744148,ile-wyniosla-inflacja-w-czerwcu-dzis-poznamy-wstepne-dane.html", "date_published": "2023-06-30T06:56:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wniosek o 500+ na nowy okres. Prezes ZUS: Nie warto zwleka\u0107 ze z\u0142o\u017ceniem", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8744146,wniosek-o-500-na-nowy-okres-prezes-zus-nie-warto-zwlekac-ze-zlozeni.html", "date_published": "2023-06-30T06:50:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina z po\u017cyczk\u0105 Banku \u015awiatowego. Na odbudow\u0119 infrastruktury i pomoc dla cywili otrzyma 1,5 mld USD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FYmktkuTURBXy8xNjViMDBkMi0xY2QzLTRmOGUtYmEzNy1mOTE3NjE2MjQzY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada dyrektor\u00f3w wykonawczych Banku \u015awiatowego zatwierdzi\u0142a w czwartek przyznanie Ukrainie gwarantowanej przez rz\u0105d Japonii po\u017cyczki w wysoko\u015bci 1,5 mld dolar\u00f3w. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na pomoc dla wysiedlonej z powodu rosyjskiej inwazji ludno\u015bci cywilnej i odbudow\u0119 kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8744144,ukraina-z-pozyczka-banku-swiatowego-na-odbudowe-infrastruktury-i-pomo.html", "date_published": "2023-06-30T06:48:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje 2023: Ponad 46 proc. Polak\u00f3w nie planuje wyje\u017cd\u017ca\u0107 na urlop [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LK4ktkuTURBXy84NmQ1YWM3MS1kOTI3LTRmMTktOGU4MC0zN2JhODVmNWQxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 46 proc. Polak\u00f3w nie planuje wyje\u017cd\u017ca\u0107 na letni urlop; 21,4 proc. zrobi to na nie d\u0142u\u017cej ni\u017c siedem dni - wynika z opublikowanego w pi\u0105tek sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ankietowanych w tym roku wybiera si\u0119 na wczasy za granic\u0105, nad polskie morze i jezioro - dodano.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8744139,wakacje-2023-ponad-46-proc-polakow-nie-planuje-wyjezdzac-na-urlop-s.html", "date_published": "2023-06-30T06:42:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieckie media o tunelu pod \u015awin\u0105: Polska potrzebowa\u0142a zaledwie trzech i p\u00f3\u0142 roku do realizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/15aktkuTURBXy81OTllY2U3OC01MzY0LTQyODEtYTAwYy0zYWZjY2VlNTkxZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inauguracja du\u017cego projektu infrastrukturalnego pod rzek\u0105 \u015awin\u0105 jest \u015bwi\u0119tem dla wyspy Uznam. Ale realizacja 220-milionowego projektu pokazuje r\u00f3wnie\u017c stronie niemieckiej, jak bardzo ostatnio spa\u0142a i \u017ce musi teraz szybko dzia\u0142a\u0107 w kwestiach drogowych - komentuje &quot;Ostsee Zeitung&quot;. W przeciwnym razie wielu go\u015bci po prostu przejedzie przez tunel do Polski - i zostanie tam na wakacje - zauwa\u017ca dziennik.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8744138,niemieckie-media-o-tunelu-pod-swina-polska-potrzebowala-zaledwie-trze.html", "date_published": "2023-06-30T06:42:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump: USA powinny podj\u0105\u0107 pr\u00f3b\u0119 nak\u0142onienia Rosji i Ukrainy do rozm\u00f3w pokojowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa nadszed\u0142 w\u0142a\u015bciwy moment aby USA podj\u0119\u0142y pr\u00f3b\u0119 nak\u0142onienia Ukrainy i Rosji do rozm\u00f3w pokojowych. W wywiadzie dla Reutera Trump nie wykluczy\u0142, \u017ce Kij\u00f3w musia\u0142by dokona\u0107 &quot;pewnych ust\u0119pstw terytorialnych&quot; aby zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119. Wyrazi\u0142 te\u017c pogl\u0105d, \u017ce Putin &quot;zosta\u0142 nieco os\u0142abiony&quot; nieudanym buntem Prigo\u017cyna", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8744132,trump-usa-powinny-podjac-probe-naklonienia-rosji-i-ukrainy-do-rozmow.html", "date_published": "2023-06-30T06:35:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Imperium medialne Prigo\u017cyna p\u00f3jdzie pod m\u0142otek? Kolejka ch\u0119tnych ustawia si\u0119 ju\u017c na Kremlu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9H1ktkuTURBXy8wM2VmY2RmZC04ZWE4LTRhZTAtODIxOS0wODI1Y2FmZjY0YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbli\u017ceni do Kremla przedsi\u0119biorcy mog\u0105 wykupi\u0107 imperium medialne w\u0142a\u015bciciela Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna \u2013 pisze w nanowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8744131,isw-imperium-medialne-prigozyna-pojdzie-pod-mlotek-kolejka-chetnych.html", "date_published": "2023-06-30T06:33:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt UE w Brukseli. Wci\u0105\u017c bez porozumienia ws. migracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2dktkuTURBXy83MDcxZmIwNS1iMDQzLTQ1MDUtYjAyZi02OGI2MDg3YjI4NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Brukseli zako\u0144czy\u0142 si\u0119 w nocy z czwartku na pi\u0105tek pierwszy dzie\u0144 szczytu Rady Europejskiej. Mimo d\u0142ugich dyskusji unijnym przyw\u00f3dcom nie uda\u0142o si\u0119 uzgodni\u0107 wsp\u00f3lnego stanowiska w sprawie migracji. Debata na ten temat b\u0119dzie kontynuowana w pi\u0105tek od godz. 9.30.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8744129,szczyt-ue-w-brukseli-wciaz-bez-porozumienia-ws-migracji.html", "date_published": "2023-06-30T06:29:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BBC: Grupa Wagnera nadal werbuje najemnik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6H1ktkuTURBXy8zNmMxZGY0NS1kZTczLTQwNzEtOTc5Mi0xODc3MTZlMWJmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilka dni po buncie Jewgienija Prigo\u017cyna przeciwko resortowi obrony Rosji centra werbunkowe Grupy Wagnera, istniej\u0105ce w kilkunastu miastach, kontynuuj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, a ich personel twierdzi, \u017ce nic si\u0119 w ich pracy nie zmieni\u0142o - podaje w czwartek BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8744128,bbc-grupa-wagnera-nadal-werbuje-najemnikow.html", "date_published": "2023-06-30T06:24:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Klienci ING mog\u0105 mie\u0107 problemy. Bank wyda\u0142 komunikat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ug w ING Banku \u015al\u0105skim w nocy z soboty na niedziel\u0119 mo\u017ce by\u0107 niedost\u0119pna dla klient\u00f3w tej instytucji. Pow\u00f3d? Bank b\u0119dzie prowadzi\u0142 prace serwisowe.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8742862,klienci-ing-moga-miec-problemy-bank-wydal-komunikat.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska zdecydowanie najbardziej korzysta na unijnym bud\u017cetem. Mia\u017cd\u017cymy konkurencj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfOktkuTURBXy9jMTgyYmNhYy1lZTI3LTQzNmQtOWY2My1hMzE0NjE1M2NiOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 roku dziewi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w Unii Europejskiej wp\u0142aci\u0142o do wsp\u00f3lnej kasy wi\u0119cej, ni\u017c z niej wyp\u0142aci\u0142o. A jak na cz\u0142onkostwie wypada Polska?", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8742621,ktore-kraje-sa-platnikami-netto-a-ktore-najbardziej-korzystaja-z-budzetu-ue.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto najlepsze linie lotnicze na \u015bwiecie. Na kt\u00f3rym miejscu jest LOT?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Om8ktkuTURBXy9mYThhMWVkNC0wOTNiLTQzZjMtYjc1NS05OGE0NmNjOTY4MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wakacje to doskona\u0142y czas na dalekie podr\u00f3\u017ce, najlepiej samolotem. Tylko jak wybra\u0107 najlepsz\u0105 lini\u0119 lotnicz\u0105? Poni\u017cej prezentujemy ranking najlepszych linii lotniczych \u015bwiata nagrodzonych w konkursie Skytrax World Airline Awards 2023.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8742737,oto-najlepsze-linie-lotnicze-na-swiecie-na-ktorym-miejscu-jest-lot.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To dzi\u0119ki Niemcom Polska odnios\u0142a cywilizacyjny sukces [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41TktkuTURBXy82NjQxNWM5Yy03MTg4LTQ3ZjItOTdjNi0wOTQ4NjNjODJiYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nic mnie tak nie bawi i zarazem nie zasmuca, jak politycy \u015bmigaj\u0105cy po Polsce opancerzonymi niczym Panther V niemieckimi limuzynami, by opowiada\u0107 wyborcom o ukrytej opcji niemieckiej. Kto si\u0119 nabiera na takie g\u0142upoty \u2014 w kraju, w kt\u00f3rym wymiana handlowa z Niemcami bije kolejne historyczne rekordy, a premier i ministrowie, bez lufy tigera, panzerfausta czy cho\u0107by lugera przy skroniach, przecinaj\u0105 wst\u0119gi na budowie i otwarciu nowych niemieckich fabryk?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8743711,to-dzieki-niemcom-polska-odniosla-cywilizacyjny-sukces-felieton.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3ry system jest \u0142atwiejszy w u\u017cyciu \u2013 iOS czy Android? Zaskakuj\u0105ce wyniki bada\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ErktkuTURBXy80OTBkNDhhNy1jZGRkLTQ4ZTMtOGNjMS01ZjBkNTE5NjhkZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />System Apple uchodzi za bardziej intuicyjny, ale liczba zapyta\u0144 dotycz\u0105cych jego dzia\u0142ania zdecydowanie temu przeczy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8742704,ktory-system-jest-latwiejszy-w-uzyciu-ios-czy-android-zaskakujace-w.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142ochy zaostrzaj\u0105 przepisy dot. elektrycznych hulajn\u00f3g. Pary\u017c nie chce ich na ulicach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QAMktkuTURBXy8wN2NiZjUwMC04NDM1LTRmNmMtOGUwMC03ODA0NGYwYjk2MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142oski rz\u0105d zatwierdzi\u0142 plan uregulowania przepis\u00f3w dotycz\u0105cych ruchu elektrycznych hulajn\u00f3g oraz jazdy pod wp\u0142ywem alkoholu i innych u\u017cywek.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8743493,wlochy-zaostrzaja-przepisy-dot-elektrycznych-hulajnog-paryz-nie-chce.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak du\u017ce mieszkanie mo\u017cna kupi\u0107 za \u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d badanych przez nas 17 miast najwi\u0119kszy metra\u017c mo\u017cna naby\u0107 w Sosnowcu. Przy racie (obni\u017conej ju\u017c o dop\u0142at\u0119) wynosz\u0105cej 1000 z\u0142 miesi\u0119cznie mo\u017cna naby\u0107 kawalerk\u0119 o powierzchni 34 m2. Najmniejsze metra\u017ce s\u0105 dost\u0119pne w Warszawie, poniewa\u017c tam ceny s\u0105 najwy\u017csze w\u015br\u00f3d badanych miast. Rata wynosz\u0105ca 1000 z\u0142 pozwoli\u0142aby naby\u0107 jedynie 15 m2 po \u015bredniej cenie.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8743642,jak-duze-mieszkanie-mozna-kupic-za-bezpieczny-kredyt-2-proc.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie du\u017ce mieszkanie mo\u017cna kupi\u0107 za \u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d badanych przez nas 17 miast najwi\u0119kszy metra\u017c mo\u017cna naby\u0107 w Sosnowcu. Przy racie (obni\u017conej ju\u017c o dop\u0142at\u0119) wynosz\u0105cej 1000 z\u0142 miesi\u0119cznie mo\u017cna naby\u0107 kawalerk\u0119 o powierzchni 34 m2. Najmniejsze metra\u017ce s\u0105 dost\u0119pne w Warszawie, poniewa\u017c tam ceny s\u0105 najwy\u017csze w\u015br\u00f3d badanych miast. Rata wynosz\u0105ca 1000 z\u0142 pozwoli\u0142aby naby\u0107 jedynie 15 m2 po \u015bredniej cenie.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8743642,jakie-duze-mieszkanie-mozna-kupic-za-bezpieczny-kredyt-2-proc.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Recesja uderzy\u0142a w IT, ale zwolnie\u0144 nie b\u0119dzie. Jak\u0105 logik\u0105 kieruje si\u0119 bran\u017ca?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PuSktkuTURBXy85Njg2ZjI2MC1kMTJjLTRlYjgtODZlOC1jNjlhMDJiNGE5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad trzy czwarte firm IT obawia si\u0119, \u017ce globalna recesja negatywnie wp\u0142ynie na ich biznes. 43 procent ju\u017c teraz odczuwa skutki znacz\u0105cego spadku liczby realizowanych projekt\u00f3w. Takie dane zosta\u0142y przedstawione w Tech Talent Business Survey Report 2023, przygotowanym przez Talent Alpha.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8742251,recesja-uderzyla-w-it-ale-zwolnien-nie-bedzie-jaka-logika-kieruje-si.html", "date_published": "2023-06-30T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]