[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "42 rodziny bez dom\u00f3w na Osiedlu D\u0119bowym. Rusza proces dewelopera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/70e0bd57cf8f1c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Kaliszu rusza proces dewelopera kaliskiego Osiedla D\u0119bowego, Sebastiana O. \u2013 poinformowa\u0142a PAP s\u0119dzia Edyta Janiszewska, rzeczniczka prasowa s\u0105du. Chodzi o spraw\u0119 niedoko\u0144czonej budowy dom\u00f3w, na kt\u00f3re pieni\u0105dze wp\u0142aci\u0142y 42 rodziny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/42-rodziny-bez-domow-na-Osiedlu-Debowym-Rusza-proces-dewelopera-8554258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 15:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt w Sudanie. Skradziono ju\u017c 17 tysi\u0119cy ton \u017cywno\u015bci; w kraju zapanowa\u0142 g\u0142\u00f3d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/c6eef7eb1ba336-948-568-0-360-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 17 tysi\u0119cy ton \u017cywno\u015bci zosta\u0142o skradzionych od pocz\u0105tku konfliktu w Sudanie, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w po\u0142owie kwietnia mi\u0119dzy wojskiem Sudanu a paramilitarnymi Si\u0142ami Szybkiego Wsparcia (RSF). Agencje humanitarne alarmuj\u0105, \u017ce w kraju, z kt\u00f3rego uciek\u0142o ju\u017c 350 tys. os\u00f3b, zapanowa\u0142 g\u0142\u00f3d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konflikt-w-Sudanie-Skradziono-juz-17-tysiecy-ton-zywnosci-w-kraju-zapanowal-glod-8550320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 a media spo\u0142eczno\u015bciowe. Dokument Watykanu: chrze\u015bcijanin mo\u017ce by\u0107 influencerem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/5087225777dc80-948-568-0-129-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chrze\u015bcijanin mo\u017ce by\u0107 \u201einfluencerem\u201d - podkre\u015blono to w opublikowanym dokumencie watyka\u0144skiej Dykasterii  ds. Komunikacji. Watykan przyzna\u0142 zarazem, \u017ce zaniepokojenie budzi komunikowanie, kt\u00f3re dzieli, a pochodzi od lider\u00f3w w Ko\u015bciele.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosciol-a-media-spolecznosciowe-Dokument-Watykanu-chrzescijanin-moze-byc-influencerem-8549638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belgia na kursie kolizyjnym z bankami. \"Zmusimy je do poniesienia oprocentowania oszcz\u0119dno\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/3de308a76abbcb-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli banki same nie podnios\u0105 oprocentowania kont oszcz\u0119dno\u015bciowych dla klient\u00f3w, to b\u0119dziemy interweniowa\u0107 i zmusimy je do tego- zapowiedzia\u0142 premier Belgii Aleksander De Croo w wywiadzie dla dziennika \"Le Soir\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-na-kursie-kolizyjnym-z-bankami-Zmusimy-je-do-poniesienia-oprocentowania-oszczednosci-8554223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 13:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O\u0142\u00f3wek podarowany Hitlerowi przez Ev\u0119 Braun do kupienia na aukcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/775922b4eea4ce-948-568-0-99-1328-796.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Posrebrzany o\u0142\u00f3wek, kt\u00f3ry mia\u0142 zosta\u0142 sprezentowany Adolfowi Hitlerowi przez jego d\u0142ugoletni\u0105 kochank\u0119 Ev\u0119 Braun, oraz podpisana osobi\u015bcie fotografia niemieckiego dyktatora zostan\u0105 w przysz\u0142ym tygodniu wystawione na aukcji w Belfa\u015bcie - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja PA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olowek-podarowany-Hitlerowi-przez-Eve-Braun-do-kupienia-na-aukcji-8549912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowy poziom zad\u0142u\u017conych obywateli Brazylii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/710ec0e9b00dd8-948-568-0-23-1542-925.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odsetek zad\u0142u\u017conych obywateli Brazylii osi\u0105gn\u0105\u0142 rekordowy poziom 40 proc. - wynika z danych opublikowanych przez Narodow\u0105 Konfederacj\u0119 W\u0142a\u015bcicieli Plac\u00f3wek Handlowych (CNDL).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-poziom-zadluzonych-obywateli-Brazylii-8549595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 12:45:10.012927+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fiat 126 ju\u017c nie taki \"Maluch\". Go\u015bci na polskich drogach ju\u017c 50 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/0200d1cecd8741-948-568-0-35-1597-958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fiat 126p wozi\u0142 ca\u0142e rodziny w g\u00f3ry na narty czy nad morze - gdzie to si\u0119 wszystko mie\u015bci\u0142o w jego mikroskopijnym baga\u017cniku, to pozostanie tajemnic\u0105. Popularny maluch, \u015bwi\u0119towa\u0142 w sobot\u0119 w Bielsku-Bia\u0142ej, gdzie przez wiele lat powstawa\u0142, swoje 50. urodziny. W zlocie uczestniczy\u0142o ponad 250 aut, kt\u00f3re zmotoryzowa\u0142y Polsk\u0119. 126 z nich uczestniczy\u0142o w paradzie ulicami miasta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiat-126-juz-nie-taki-Maluch-Gosci-na-polskich-drogach-juz-50-lat-8554211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomys\u0142 Belgii na bezrobocie? Rz\u0105dowa agencja po\u015brednictwa pracy pyta artyst\u00f3w, czy chc\u0105 gra\u0107 w filmach porno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/90489a68c92187-945-560-0-103-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Actiris, agencja po\u015brednictwa pracy w Brukseli finansowana ze \u015brodk\u00f3w publicznych, pyta poszukuj\u0105cych pracy artyst\u00f3w, czy byliby ch\u0119tni do grania w filmach pornograficznych. Pytanie to pojawia si\u0119 w ankiecie Actiris, kt\u00f3r\u0105 wype\u0142niaj\u0105 osoby szukaj\u0105ce pracy. Skrajnie lewicowa Partia Pracuj\u0105cych Belgii (PTB-PVDA), reprezentowana w parlamencie regionu sto\u0142ecznego Brukseli, domaga si\u0119 natychmiastowego usuni\u0119cia pytania, argumentuj\u0105c, \u017ce jest ono poni\u017caj\u0105ce zar\u00f3wno dla bezrobotnych, jak i dla pracownik\u00f3w Actiris.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomysl-Blegii-na-bezrobocie-Rzadowa-agencja-posrednictwa-pracy-pyta-artystow-czy-chca-grac-w-filmach-porno-8552468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "LOT ratuje lotnisko Warszawa-Radom. B\u0119dzie kursowa\u0107 cz\u0119\u015bciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/0d19985e77f025-948-568-0-195-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od soboty z lotniska Warszawa-Radom odbywaj\u0105 si\u0119 pierwsze loty do Antalyi w Turcji. W czerwcu samoloty z Radomia b\u0119d\u0105 lata\u0107 tak\u017ce do Bu\u0142garii, Albanii i Grecji. Odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 te\u017c - tak jak do tej pory - regularne rejsy LOT do Rzymu i Pary\u017ca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-ratuje-lotnisko-Warszawa-Radom-Bedzie-kursowac-czesciej-8554176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ojciec chrzestny\" AI ostrzega przed sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. \"Mo\u017ce doprowadzi\u0107 do zniszczenia ludzko\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/c3f86649451609-948-568-660-0-2716-1629.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki ekspert\u00f3w podpisa\u0142y si\u0119 pod o\u015bwiadczeniem, w kt\u00f3rym ostrzegaj\u0105, \u017ce sztuczna inteligencja (AI) mo\u017ce doprowadzi\u0107 do zniszczenia ludzko\u015bci. Ryzyko takie powinno by\u0107 traktowane r\u00f3wnie powa\u017cnie, jak zagro\u017cenie wojn\u0105 nuklearn\u0105 - g\u0142osi komunikat cytowany przez \"USA Today\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ojciec-chrzestny-AI-ostrzega-przed-sztuczna-inteligencja-Moze-doprowadzic-do-zniszczenia-ludzkosci-8551730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znane linie lotnicze zwa\u017c\u0105 pasa\u017cer\u00f3w przed wej\u015bciem na pok\u0142ad", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/0f1a8f5a744ca1-948-568-1323-556-1579-947.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Karta pok\u0142adowa, spacer po wadze i mo\u017cna wej\u015b\u0107 na \npok\u0142ad. Linie Air New Zealand b\u0119d\u0105 wa\u017cy\u0142y swoich pasa\u017cer\u00f3w przed \nwej\u015bciem do samolotu. Jak t\u0142umacz\u0105, chc\u0105 w ten spos\u00f3b sprawdzi\u0107, jaka \njest \u015brednia waga pasa\u017cer\u00f3w i ich baga\u017cy. Badanie b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 przez \nca\u0142y czerwiec.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znane-linie-lotnicze-zwaza-pasazerow-przed-wejsciem-na-poklad-8551279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromny wyciek danych Polak\u00f3w. Czy umiemy zadba\u0107 o swoje bezpiecze\u0144stwo w sieci? Bywa\u0142o lepiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/a166814ae94287-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu dosz\u0142o do gigantycznego wycieku danych\n Polak\u00f3w, kt\u00f3re dotycz\u0105 kont u\u017cytkownik\u00f3w dziewi\u0119ciu serwis\u00f3w, w tym \nFacebooka, Allegro, mBanku, ING Banku \u015al\u0105skiego oraz rz\u0105dowej platformy \ngov.pl. Jak wynika z badania ChronPESEL.pl i KRD, prawie\n 89 proc. Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce wie, jak chroni\u0107 swoje dane osobowe, ale\n tylko 60 proc. zna konsekwencje ich wycieku i trafienia w r\u0119ce \ncyberprzest\u0119pc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-danych-Allegro-Facebook-ING-mBank-Polacy-umieja-zadbac-o-bezpieczenstwo-w-sieci-8550965.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista Pekao: Sezonowe spadki inflacji s\u0105 rzecz\u0105 jak najbardziej normaln\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/6bfdb9e58ecfef-945-560-0-51-1472-883.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Polsce spada ostatnio szybciej ni\u017c wynika z prognoz \u2013 powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Pekao Ernest Pytlarczyk. Spadek mo\u017ce by\u0107 jeszcze szybszy, gdy dojdzie np. sezonowa deflacja cen \u017cywno\u015bci - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pytlarczyk-Sezonowe-spadki-inflacji-sa-rzecza-jak-najbardziej-normalna-8554122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 06:56:13.383081+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski gigant buduje superkomputer do zastosowa\u0144 zwi\u0105zanych ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/f9cf8adf56eb76-945-560-0-44-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski gigant w dziedzinie gier i grafiki komputerowej Nvidia poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce aby sprosta\u0107 rosn\u0105cemu zapotrzebowaniu klient\u00f3w na aplikacje oparte na sztucznej inteligencji (SI), buduje w Izraelu superkomputer o nazwie Israel-1, kt\u00f3ry b\u0119dzie jednym z najszybszych w swoim rodzaju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nvidia-buduje-superkomputer-do-zastosowan-zwiazanych-ze-sztuczna-inteligencja-8549882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 06:56:13.347032+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skarb\u00f3wka na Instagramie. Uwa\u017caj, co publikujesz w sieci, fiskus sprawdza podatnik\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/b79011645dc80c-948-568-0-229-4595-2756.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fiskus sprawdza podatnik\u00f3w na Facebooku, Instagramie i platformach handlowych. Przegl\u0105daj\u0105c zdj\u0119cia i og\u0142oszenia, skarb\u00f3wka szuka informacji o osobach, kt\u00f3re nie p\u0142ac\u0105 podatk\u00f3w, zani\u017caj\u0105 ich wysoko\u015b\u0107, prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 bez rejestracji lub traktuj\u0105 wydatki wakacyjne jak koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej - podaje Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-na-Instagramie-Fiskus-sprawdza-podatnikow-w-mediach-spolecznosciowych-8550302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 06:56:13.332757+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mazury szykuj\u0105 si\u0119 na obl\u0119\u017cenie? Dlugi weekend \"na jeziorach\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/c53c8213674c9f-948-568-0-21-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed d\u0142ugim czerwcowym weekendem na Mazurach wida\u0107 du\u017ce zainteresowanie noclegami, sp\u0142ywami czy rejsami po jeziorach - uwa\u017caj\u0105 przedstawiciele lokalnej bran\u017cy turystycznej. Spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce podobnie jak w maj\u00f3wk\u0119 zaj\u0119tych b\u0119dzie ponad 80 proc. miejsc noclegowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mazury-szykuja-sie-na-oblezenie-Dlugi-weekend-na-jeziorach-8554117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 06:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Regionalne przetargi bardziej osi\u0105galne dla polskich firm\". Emilewicz o inwestycjach na Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/b69a3bb5579193-948-568-38-43-1694-1016.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przetargi dla inwestor\u00f3w, organizowane przez ukrai\u0144skie regiony, mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 atrakcyjniejsze i bardziej osi\u0105galne dla polskich firm - oceni\u0142a w rozmowie z PAP wiceszefowa MFiPR Jadwiga Emilewicz. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce w czerwcu ma ukaza\u0107 si\u0119 katalog przetarg\u00f3w opracowany przez PAIH.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przetargi-atrakcyjne-dla-polskich-firm-Emilewicz-o-inwestycjach-na-Ukrainie-8554108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pizza z ananasem i nie tylko. W\u0142oski katalog grzech\u00f3w wobec ich kuchni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/73b63d9e6fb6c7-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Keczup do makaronu, pizza z ananasem i \u0142amanie spaghetti \u2013 to najwi\u0119ksze zdaniem W\u0142och\u00f3w grzechy pope\u0142niane przez cudzoziemc\u00f3w wobec ich kuchni. Wyniki sonda\u017cu wskazuj\u0105, \u017ce W\u0142osi s\u0105 kategoryczni w ich ocenie i nie toleruj\u0105 naruszania zasad.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pizza-z-ananasem-i-nie-tylko-Wloski-katalog-grzechow-wobec-ich-kuchni-8554093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 05:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Architekt Putina\" ma problemy podatkowe. W\u0142ochy zapowiadaj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 go \u015bciga\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/aa7e98faf6de5b-948-568-0-109-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister sprawiedliwo\u015bci W\u0142och Carlo Nordio podpisa\u0142 wniosek o \u015bciganie z powodu zarzutu oszustw podatkowych architekta Lanfranco Cirillo, kt\u00f3ry mieszka w Moskwie. Nazywany jest \u201earchitektem Putina\u201d, bo ceni go zar\u00f3wno on, jak i  rosyjscy oligarchowie - zauwa\u017caj\u0105 w\u0142oskie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Architekt-Putina-ma-problemy-podatkowe-Wlochy-zapowiadaja-ze-beda-go-scigac-8552578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 04:47:39.456908+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Droga walka o klimat. Remonty budynk\u00f3w (a tych nie brakuje) mog\u0105 poch\u0142on\u0105\u0107 ponad bilion z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/9c422cda650345-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszty realizacji strategii klimatycznej Fit\nfor 55 zwi\u0105zane z remontami budynk\u00f3w b\u0119d\u0105 bardzo du\u017ce. W skali roku m\u00f3wimy\no kwotach na poziomie ok. 1,5-2,0% PKB. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezemisyjnosci-budynkow-Remonty-blokow-beda-kosztowac-ponad-bilion-zlotych-8550535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 04:47:39.436860+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Frankowcy w natarciu, cuda w polskiej gospodarce, do\u0142ek \"czarnego z\u0142ota\" i kosmiczna kapitalizacja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/fb0c883ff02c75-948-568-180-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce wakacje zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami, na rynkach nie da si\u0119 \n(jeszcze) tego odczu\u0107. Ostatnie dni obfitowa\u0142y w dane makro i inne - \nniekiedy wr\u0119cz historyczne - wydarzenia. Zapraszamy na podsumowanie \nmijaj\u0105cego tygodnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frankowcy-w-natarciu-cuda-w-polskiej-gospodarce-dolek-czarnego-zlota-i-kosmiczna-kapitalizacja-8553237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 04:47:39.428543+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden: Zapobiegli\u015bmy zapa\u015bci gospodarki. Nikt nie dosta\u0142 wszystkiego, czego chcia\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/470106ed23df9f-948-568-0-13-2676-1605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za spraw\u0105 porozumienia w sprawie zawieszenia limitu zad\u0142u\u017cenia, uda\u0142o nam si\u0119 zapobiec kryzysowi gospodarczemu i zapa\u015bci gospodarki - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent USA Joe Biden. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w sobot\u0119 podpisze ustaw\u0119 przeg\u0142osowan\u0105 w czwartek przez Kongres.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Zapobieglismy-zapasci-gospodarki-Nikt-nie-dostal-wszystkiego-czego-chcial-8554076.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-03 00:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]