[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rowery zn\u00f3w wracaj\u0105 do \u0142ask. Warto pami\u0119ta\u0107 o zasadach bezpiecze\u0144stwa, przepisach i kulturze jazdy", "description": "<img alt=\"Rowery zn\u00f3w wracaj\u0105 do \u0142ask. Warto pami\u0119ta\u0107 o zasadach bezpiecze\u0144stwa, przepisach i kulturze jazdy\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui2p59-rowery-znow-wracaja-do-lask-warto-pamietac-jak-zgodnie-z-prawem-ich-uzywac-7159382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rowery prze\u017cywaj\u0105 ostatnio renesans. Jako \u015brodek transportu s\u0105 ekologiczne i tanie. Jad\u0105c rowerem, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce musimy przestrzega\u0107 pewnych zasad.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/rowery-znow-wracaja-do-lask-warto-pamietac-o-zasadach-bezpieczenstwa-przepisach-i-kulturze-jazdy-7159373?source=rss", "date_published": "2023-06-03 19:05:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "3,5 tysi\u0105ca martwych kormoran\u00f3w", "description": "<img alt=\"3,5 tysi\u0105ca martwych kormoran\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gkkojl-martwe-kormorany-peruwianskie-na-plazy-w-chile-7159506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pla\u017cach w p\u00f3\u0142nocnej i \u015brodkowej cz\u0119\u015bci Chile od ponad tygodnia znajdowane s\u0105 martwe kormorany. Naukowcy nie znaj\u0105 przyczyny masowej \u015bmierci tych zwierz\u0105t, na razie wykluczono ptasi\u0105 gryp\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chile-35-tysiaca-martwych-kormoranow-na-plazach-naukowcy-badaja-przyczyne-pomoru-ptakow-7159493?source=rss", "date_published": "2023-06-03 19:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przerwa\u0142 gr\u0119 w polskim klubie, wr\u00f3ci\u0142 do kraju. Ukrai\u0144ski pi\u0142karz \"zgin\u0105\u0142 w obronie ojczyzny\"", "description": "<img alt=\"Przerwa\u0142 gr\u0119 w polskim klubie, wr\u00f3ci\u0142 do kraju. Ukrai\u0144ski pi\u0142karz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9mg6x-mykola-zhydkov-7159481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Mykola Zhydkov, urodzony w 2001 roku pi\u0142karz polskiego klubu pi\u0142karskiego W\u0119grzcanka W\u0119grzce Wielkie, kt\u00f3ry jesieni\u0105 2022 roku od\u0142o\u017cy\u0142 korki i wr\u00f3ci\u0142 do swojego kraju, aby walczy\u0107. \"Zgin\u0105\u0142 w obronie swojej ojczyzny\" - poinformowa\u0142 resort obrony Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mykola-zhydkov-nie-zyje-pilkarz-z-ukrainy-grajacy-w-polsce-zginal-na-wojnie-7159482?source=rss", "date_published": "2023-06-03 18:39:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwaj\u0105 testy system\u00f3w antydronowych. \"Zderzenie si\u0119 z dronem w powietrzu mo\u017ce doprowadzi\u0107 do katastrofy\"", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 testy system\u00f3w antydronowych. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pto4k6-trwaja-testy-ktore-maja-poprawic-bezpieczenstwo-na-polskim-niebie-zderzenie-sie-z-dronem-w-powietrzu-moze-doprowadzic-do-katastrofy-7159379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drony znalaz\u0142y si\u0119 na celowniku. To ju\u017c od dawna s\u0105 nie tylko zabawki i niewinne hobby. Teraz na wojnie drony s\u0105 skuteczn\u0105 broni\u0105, a w powietrzu mog\u0105 by\u0107 powa\u017cnym zagro\u017ceniem. Po serii ostatnich incydent\u00f3w bardziej ni\u017c pilny sta\u0142 si\u0119 system antydronowy dla cywilnych lotniskach. Na Ok\u0119ciu jest w fazie test\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/trwaja-testy-systemow-antydronowych-zderzenie-sie-z-dronem-w-powietrzu-moze-doprowadzic-do-katastrofy-7159364?source=rss", "date_published": "2023-06-03 18:30:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca - czerwiec 2023. Truskawkowy Ksi\u0119\u017cyc zal\u015bni nad naszymi g\u0142owami", "description": "<img alt=\"Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca - czerwiec 2023. Truskawkowy Ksi\u0119\u017cyc zal\u015bni nad naszymi g\u0142owami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/cdn-zdjecie-okz40e-pelnia-rozowego-ksiezyca-6887952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w czerwcu 2023 tu\u017c-tu\u017c. Nadchodz\u0105cej nocy b\u0119dziemy mogli podziwia\u0107 Truskawkowy Ksi\u0119\u017cyc. Sk\u0105d wzi\u0119\u0142a si\u0119 ta nazwa i jak powstaje to zjawisko? Zach\u0119camy Was do dzielenia si\u0119 zdj\u0119ciami tego fenomenu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/pelnia-ksiezyca-czerwiec-2023-kiedy-jest-pelnia-truskawkowa-pelnia-ksiezyca-7155939?source=rss", "date_published": "2023-06-03 18:05:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kacper Tekieli do ko\u0144ca \u017cycia pomaga\u0142 zwierz\u0119tom. \"To by\u0142o bardzo skromne i takie g\u0142\u0119bokie, z serca\"", "description": "<img alt=\"Kacper Tekieli do ko\u0144ca \u017cycia pomaga\u0142 zwierz\u0119tom. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94s121-kacper-tekieli-do-konca-zycia-pomagal-zwierzetom-to-bylo-bardzo-skromne-i-takie-glebokie-z-serca-7159254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 20 tysi\u0119cy z\u0142otych uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 podczas zbi\u00f3rki pieni\u0119dzy na pogrzebie Kacpra Tekielego, tragicznie zmar\u0142ego m\u0119\u017ca Justyny Kowalczyk. To w\u0142a\u015bnie ona poprosi\u0142a, by na pogrzeb zamiast kwiat\u00f3w przynie\u015b\u0107 datek na schronisko \"Promyk\" w Gda\u0144sku. Zwierzaki dostan\u0105 to, co im najbardziej potrzebne.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/kacper-tekieli-do-konca-zycia-pomagal-zwierzetom-to-bylo-bardzo-skromne-i-takie-glebokie-z-serca-7158171?source=rss", "date_published": "2023-06-03 16:13:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marsz 4 czerwca. \"Poka\u017cemy wielk\u0105 si\u0142\u0119 wsp\u00f3lnoty\"", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jpmb6m-ostatnie-przygotowania-do-marszu-4-czerwca-jutro-pokazemy-wielka-sile-wspolnoty-7159318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie si\u0142y opozycji anga\u017cuj\u0105 si\u0119 w marsz 4 czerwca, na kt\u00f3ry jako pierwszy zaprosi\u0142 Donald Tusk. Przy\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 \u015brodowiska artystyczne i reprezentacja m\u0142odych wyborc\u00f3w. Jak m\u00f3wi\u0105, chc\u0105 i\u015b\u0107 z u\u015bmiechem na twarzy, ale nie ukrywaj\u0105, \u017ce to dla nich\u00a0walka o ich przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/marsz-4-czerwca-pokazemy-wielka-sile-wspolnoty-7159321?source=rss", "date_published": "2023-06-03 15:39:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnie przygotowania do marszu 4 czerwca. \"Jutro poka\u017cemy wielk\u0105 si\u0142\u0119 wsp\u00f3lnoty\"", "description": "<img alt=\"Ostatnie przygotowania do marszu 4 czerwca. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jpmb6m-ostatnie-przygotowania-do-marszu-4-czerwca-jutro-pokazemy-wielka-sile-wspolnoty-7159318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie si\u0142y opozycji anga\u017cuj\u0105 si\u0119 w marsz 4 czerwca, na kt\u00f3ry jako pierwszy zaprosi\u0142 Donald Tusk. Przy\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 \u015brodowiska artystyczne i reprezentacja m\u0142odych wyborc\u00f3w. Jak m\u00f3wi\u0105, chc\u0105 i\u015b\u0107 z u\u015bmiechem na twarzy, ale nie ukrywaj\u0105, \u017ce to dla nich\u00a0walka o ich przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/ostatnie-przygotowania-do-marszu-4-czerwca-jutro-pokazemy-wielka-sile-wspolnoty-7159321?source=rss", "date_published": "2023-06-03 15:39:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15. Marsz R\u00f3wno\u015bci we Wroc\u0142awiu. \"\u017b\u0105damy natychmiastowego zaprzestania propagandy nienawi\u015bci\"", "description": "<img alt=\"15. Marsz R\u00f3wno\u015bci we Wroc\u0142awiu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srnqgy-15-marsz-rownosci-we-wroclawiu-7159262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 przez Wroc\u0142aw idzie 15. Marsz R\u00f3wno\u015bci. Organizatorzy zapowiedzieli oko\u0142o 10 tysi\u0119cy os\u00f3b. Manifestuj\u0105cy chc\u0105, by mniejszo\u015bci by\u0142y bardziej chronione w przestrzeni publicznej. W\u015br\u00f3d postulat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 te\u017c m.in. dost\u0119p do aborcji oraz rzetelnej edukacji seksualnej w szko\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-marsz-rownosci-2023-po-raz-15-przeszli-przez-wroclaw-7159271?source=rss", "date_published": "2023-06-03 15:12:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "42 rodziny straci\u0142y prawie 10 milion\u00f3w z\u0142otych. Rusza proces dewelopera, kt\u00f3ry nie doko\u0144czy\u0142 budowy dom\u00f3w", "description": "<img alt=\"42 rodziny straci\u0142y prawie 10 milion\u00f3w z\u0142otych. Rusza proces dewelopera, kt\u00f3ry nie doko\u0144czy\u0142 budowy dom\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t33jhc-dwie-ulice-beda-zamkniete-z-powodu-robot-przy-dzwigach-zdjecie-ilustracyjne-3814127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Kaliszu (woj. wielkopolskie) rusza proces dewelopera Osiedla D\u0119bowego, Sebastiana O. Chodzi o spraw\u0119 niedoko\u0144czonej budowy dom\u00f3w, na kt\u00f3re pieni\u0105dze wp\u0142aci\u0142y 42 rodziny. W sumie poszkodowani stracili prawie 10 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-rusza-proces-dewelopera-ktory-nie-dokonczyl-budowy-domow-dla-42-rodzin-7159258?source=rss", "date_published": "2023-06-03 15:02:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przebudowa placu Na Rozdro\u017cu. \"Kolejne przej\u015bcia podziemne odchodz\u0105 do lamusa\"", "description": "<img alt=\"Przebudowa placu Na Rozdro\u017cu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ldg5k-przebudowa-placu-na-rozdrozu-7159188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa przebudowa placu Na Rozdro\u017cu, Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich pokaza\u0142 wyburzanie zej\u015b\u0107 do przej\u015bcia podziemnego. W ramach inwestycji na placu zainstalowane zostan\u0105 windy, powstan\u0105 nowe przej\u015bcia dla pieszych, \u015bcie\u017cki rowerowe i wygodne przystanki autobusowe. Zako\u0144czenie prac planowane jest na przysz\u0142y rok.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-plac-na-rozdrozu-w-przebudowie-wyburzane-sa-przejscia-podziemne-7159090?source=rss", "date_published": "2023-06-03 14:43:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiele czerwonych miejsc na mapie Polski", "description": "<img alt=\"Wiele czerwonych miejsc na mapie Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0y6qd-zagrozenia-pozary-mapa-meteo2-7159233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagro\u017cenie po\u017carowe w polskich lasach utrzymuje si\u0119 na wysokim poziomie. Wed\u0142ug mapy Instytutu Badawczego Le\u015bnictwa w sobot\u0119 po po\u0142udniu w wi\u0119kszo\u015bci kraju wyst\u0119puje najwy\u017cszy poziom ryzyka wybuchu po\u017caru. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju zagro\u017cenie okre\u015bla jako ekstremalne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zagrozenie-pozarowe-w-polsce-w-sobote-imgw-informuje-o-ekstremalnym-zagrozeniu-7159177?source=rss", "date_published": "2023-06-03 14:07:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drogowa rewolucja w regionie. Wiceminister o terminie otwarcia wyczekiwanej obwodnicy", "description": "<img alt=\"Drogowa rewolucja w regionie. Wiceminister o terminie otwarcia wyczekiwanej obwodnicy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-cux5nz-droga-ekspresowa-s6-6225270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) do ko\u0144ca lipca planuje oddanie do u\u017cytku obwodnicy Sianowa w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Takie informacje przekaza\u0142 w sobot\u0119 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Pawe\u0142 Szefernaker. To fragment drogi ekspresowej S6 ze Szczecina do Tr\u00f3jmiasta. D\u0142u\u017cej b\u0119dzie trzeba poczeka\u0107 na ca\u0142\u0105 obwodnic\u0119 Koszalina.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/s6-obwodnica-sianowa-pawel-szefernaker-o-terminie-otwarcia-obwodnicy-przez-gddkia-7159184?source=rss", "date_published": "2023-06-03 13:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reporterzy bez Granic o \"lex Tusk\". Pisz\u0105 o \"polowaniu na czarownice\"", "description": "<img alt=\"Reporterzy bez Granic o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fko6fb-mikrofony-mikrofon-prasa-shutterstock_257282692-5146298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa organizacja obrony wolno\u015bci prasy Reporterzy bez Granic\u00a0w najnowszym komunikacie wezwa\u0142a Komisj\u0119 Europejsk\u0105 i Parlament Europejski do zapobie\u017cenia wykorzystywania nowo powo\u0142anej komisji ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich do \"polowania na czarownice\" w okresie poprzedzaj\u0105cym wybory parlamentarne.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lex-tusk-reporterzy-bez-granic-o-ustawie-w-sprawie-komisji-ds-zbadania-rosyjskich-wplywow-i-wolnosci-prasy-7159163?source=rss", "date_published": "2023-06-03 13:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "50. urodziny fiata 126. Maluchem je\u017adzi\u0142y miliony", "description": "<img alt=\"50. urodziny fiata 126. Maluchem je\u017adzi\u0142y miliony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e6mmtx-50-urodziny-popularnego-malucha-7159143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fiat 126, popularny maluch, \u015bwi\u0119towa\u0142 w sobot\u0119 w Bielsku-Bia\u0142ej, gdzie przez wiele lat powstawa\u0142, swoje 50. urodziny. W zlocie uczestniczy\u0142o ponad 250 aut, kt\u00f3re zmotoryzowa\u0142y Polsk\u0119. 126 z nich przejecha\u0142o ulicami miasta.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-50-urodziny-fiata-126-maluchem-jezdzily-miliony-7159118?source=rss", "date_published": "2023-06-03 13:22:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Recep Tayyip Erdogan rozpocz\u0105\u0142 trzeci\u0105 kadencj\u0119", "description": "<img alt=\"Recep Tayyip Erdogan rozpocz\u0105\u0142 trzeci\u0105 kadencj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-knqac2-pap_20230603_11h-7159182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Recep Tayyip Erdogan z\u0142o\u017cy\u0142 w sobot\u0119 przed Wielkim Zgromadzeniem Narodowym Turcji przysi\u0119g\u0119, rozpoczynaj\u0105c trzeci\u0105 kadencj\u0119 prezydenck\u0105. Wieczorem ma zosta\u0107 og\u0142oszony sk\u0142ad nowego rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-recep-tayyip-erdogan-rozpoczal-trzecia-kadencje-7159166?source=rss", "date_published": "2023-06-03 13:18:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzyli si\u0119 z samochodem do przewozu zwierz\u0105t. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, dwoje dzieci w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<img alt=\"Zderzyli si\u0119 z samochodem do przewozu zwierz\u0105t. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, dwoje dzieci w ci\u0119\u017ckim stanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4whde3-tragiczny-wypadek-zdjecie-ilustracyjne-6890888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 368 w Smardzowie (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Samoch\u00f3d do przewozu zwierz\u0105t zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Nie \u017cyj\u0105 dwie z nich, a dw\u00f3jka dzieci w ci\u0119\u017ckim stanie zosta\u0142a zabrana do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/smardzow-zderzyli-sie-z-samochodem-do-przewozu-zwierzat-dwie-osoby-nie-zyja-dwoje-dzieci-w-ciezkim-stanie-7159162?source=rss", "date_published": "2023-06-03 13:11:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzyli si\u0119 z samochodem do przewozu zwierz\u0105t. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, pi\u0119\u0107 w szpitalu, w tym dwie o\u015bmioletnie dziewczynki", "description": "<img alt=\"Zderzyli si\u0119 z samochodem do przewozu zwierz\u0105t. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, pi\u0119\u0107 w szpitalu, w tym dwie o\u015bmioletnie dziewczynki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ldix7w-dwie-osoby-zginely-w-zderzeniu-dwoch-pojazdow-7159250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu i zderzy\u0142 si\u0119 z pojazdem do przewozu zwierz\u0105t. Zgin\u0119li m\u0119\u017cczyzna i kobieta. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b z obu aut trafi\u0142o do szpitala, w tym dwie dziewczynki w wieku o\u015bmiu lat. Droga wojew\u00f3dzka nr 368 w Smardzowie (woj. dolno\u015bl\u0105skie), gdzie dosz\u0142o do wypadku, jest zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/smardzow-zderzyli-sie-z-samochodem-do-przewozu-zwierzat-mezczyzna-i-kobieta-nie-zyja-piec-osob-w-szpitalu-w-tym-dwie-osmioletnie-dziewczynki-7159162?source=rss", "date_published": "2023-06-03 13:11:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W 2011 roku wysz\u0142a z domu i \u015blad po niej zagin\u0105\u0142. Policja szuka Sabiny Konradt i apeluje o pomoc", "description": "<img alt=\"W 2011 roku wysz\u0142a z domu i \u015blad po niej zagin\u0105\u0142. Policja szuka Sabiny Konradt i apeluje o pomoc \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j0u09g-w-2011-roku-wyszla-z-domu-i-slad-po-niej-zaginal-policja-wciaz-szuka-sabiny-konradt-i-apeluje-o-pomoc-7159170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letnia Sabina Konradt w sierpniu 2011 roku wysz\u0142a z domu w Wi\u0105zowie (woj. dolno\u015bl\u0105skie) i \u015blad po niej zagin\u0105\u0142. Policjanci wci\u0105\u017c pr\u00f3buj\u0105 rozwik\u0142a\u0107 spraw\u0119, teraz tak\u017ce przy wykorzystaniu nowych technik kryminalistycznych. Niedawno ponownie przeczesali wytypowany teren i apeluj\u0105 do wszystkich, kt\u00f3rzy maj\u0105 jakiekolwiek informacje na temat zaginionej kobiety o kontakt z policj\u0105. Sabina Konradt dzi\u015b mia\u0142aby 37 lat.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wiazow-zaginiecie-sabiny-konradt-w-2011-roku-wyszla-z-domu-i-slad-po-niej-zaginal-policja-prosi-o-pomoc-7159111?source=rss", "date_published": "2023-06-03 12:56:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142opot z fotowoltaik\u0105. \"Istnieje ryzyko, \u017ce redukcje b\u0119d\u0105 g\u0142\u0119bsze i cz\u0119stsze\"", "description": "<img alt=\"K\u0142opot z fotowoltaik\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsxcyb-panele-sloneczne-pv-fotowoltaika-5118864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Energetyka odnawialna w Polsce jest na szybkiej \u015bcie\u017cce rozwoju. Potrzebne s\u0105 inwestycje w magazynowanie - podkre\u015bli\u0142 Tomasz Sikorski, prezes Polskich Sieci Elektroenergetycznych (PSE). W jego ocenie przy dalszym szybkim rozwoju OZE w naszym kraju istnieje ryzyko, \u017ce wy\u0142\u0105czenia z powodu nadmiernej produkcji \"b\u0119d\u0105 g\u0142\u0119bsze i cz\u0119stsze\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oze-fotowoltaika-prezes-pse-istnieje-ryzyko-ze-redukcje-beda-glebsze-i-czestsze-7159080?source=rss", "date_published": "2023-06-03 12:47:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015awi\u0119tuj\u0105 rocznic\u0119 4 czerwca 1989 roku i namawiaj\u0105 do p\u00f3j\u015bcia na wybory. \"Nie \u015bpij, bo ci\u0119 przeg\u0142osuj\u0105\"", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0119tuj\u0105 rocznic\u0119 4 czerwca 1989 roku i namawiaj\u0105 do p\u00f3j\u015bcia na wybory. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcgq5f-obchody-wyborow-czerwcowych-1989-w-gdansku-7159098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0119to Wolno\u015bci i Praw Obywatelskich w Gda\u0144sku. - Charakter naszego \u015bwi\u0119ta to nie tylko upami\u0119tnianie rocznicy pierwszych cz\u0119\u015bciowo wolnych wybor\u00f3w. Z jednej strony przypominamy o tej dacie, ale chcemy tak\u017ce podda\u0107 refleksji kondycj\u0119 dzisiejszej obywatelsko\u015bci i nas jako spo\u0142ecze\u0144stwa - powiedzia\u0142a Aleksandra Dulkiewicz, prezydent Gda\u0144ska. W tym roku wyj\u0105tkowo silny w programie jest aspekt jesiennych wybor\u00f3w parlamentarnych. Podczas wydarzenia promowana jest akcja profrekwencyjna - \"Nie \u015bpij, bo ci\u0119 przeg\u0142osuj\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swieto-wolnosci-i-praw-obywatelskich-w-gdansku-namawiaja-do-udzialu-w-wyborach-akcja-nie-spij-bo-cie-przeglosuja-7158888?source=rss", "date_published": "2023-06-03 12:25:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fontanna w Ogrodzie Saskim wci\u0105\u017c nie dzia\u0142a. Szukaj\u0105 przyczyn przechylenia", "description": "<img alt=\"Fontanna w Ogrodzie Saskim wci\u0105\u017c nie dzia\u0142a. Szukaj\u0105 przyczyn przechylenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6dhuh1-fontanna-w-ogrodzie-saskim-7153467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fontanna w Ogrodzie Saskim jest wy\u0142\u0105czona od wrze\u015bnia ubieg\u0142ego roku. Dop\u0142yw wody odci\u0119to ze wzgl\u0119du na przechylenie si\u0119 jednego z element\u00f3w zabytku. Zarz\u0105d Zieleni wci\u0105\u017c nie poda\u0142 terminu naprawienia usterki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-fontanna-w-ogrodzie-saskim-wciaz-nieczynna-7153347?source=rss", "date_published": "2023-06-03 11:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niedzielne biegi w dw\u00f3ch dzielnicach. Utrudnienia na Ursynowie i w Ursusie", "description": "<img alt=\"Niedzielne biegi w dw\u00f3ch dzielnicach. Utrudnienia na Ursynowie i w Ursusie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hz3s6l-bieg-ursynowa-odbedzie-sie-w-ta-niedziele-6108745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 15. edycja Biegu Ursynowa. Uczestnicy maj\u0105 do pokonania pi\u0119ciokilometrow\u0105 tras\u0119, prowadz\u0105c\u0105 alej\u0105 KEN. Z kolei przez Ursus przebiegnie Bieg Wolno\u015bci w 34. rocznic\u0119 rocznic\u0119 cz\u0119\u015bciowo wolnych wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu RP. Do przebiegni\u0119cia jest symboliczne 1989 metr\u00f3w. Zawody b\u0119d\u0105 si\u0119 wi\u0105za\u0142y z utrudnieniami dla kierowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bieg-ursynowa-i-bieg-wolnosci-trasa-biegu-godzina-startu-utrudnienia-7159015?source=rss", "date_published": "2023-06-03 11:24:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe dane o\u00a0liczbie pasa\u017cer\u00f3w w Radomiu. Przekroczono kolejn\u0105 granic\u0119", "description": "<img alt=\"Nowe dane o\u00a0liczbie pasa\u017cer\u00f3w w Radomiu. Przekroczono kolejn\u0105 granic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4bb6w1-lotnisko-warszawa-radom-7152531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lotnisko Warszawa-Radom odprawi\u0142o ponad 10 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 TVN24 Biznes Anna Dermont, rzeczniczka prasowa Polskich Port\u00f3w Lotniczych (PPL). Nowy port na po\u0142udniu Mazowsza zosta\u0142 otwarty pod koniec kwietnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-warszawa-radom-przekroczono-granice-10-tysiecy-odprawionych-pasazerow-7159006?source=rss", "date_published": "2023-06-03 10:46:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sezon dopiero co si\u0119 zacz\u0105\u0142, a ju\u017c pojawi\u0142o si\u0119 zagro\u017cenie. Na pocz\u0105tek Arlene", "description": "<img alt=\"Sezon dopiero co si\u0119 zacz\u0105\u0142, a ju\u017c pojawi\u0142o si\u0119 zagro\u017cenie. Na pocz\u0105tek Arlene\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3zbiw5-arlene-na-zdjeciach-satelitarnych-7158906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon huraganowy na Oceanie Atlantyckim rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 zaledwie kilka dni temu, bo 1 czerwca, a ju\u017c pojawi\u0142a si\u0119 tam pierwsza burza tropikalna. Otrzyma\u0142a imi\u0119 Arlene, pierwsze z tegorocznej listy. \u017bywio\u0142 niesie ze sob\u0105 silniejsze porywy wiatru i opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sezon-huraganowy-na-atlantyku-pojawil-sie-pierwszy-cyklon-tropikalny-otrzymal-imie-arlene-7158899?source=rss", "date_published": "2023-06-03 10:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rihanna przed Taylor Swift, Madonn\u0105 i Beyonce. Nowy ranking", "description": "<img alt=\"Rihanna przed Taylor Swift, Madonn\u0105 i Beyonce. Nowy ranking\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-el976q-rihanna-5663853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rihanna znalaz\u0142a si\u0119 na 20. miejscu w tegorocznym zestawieniu magazynu \"Forbes\", honoruj\u0105cym najbogatsze kobiety w Ameryce, kt\u00f3re samodzielnie zbudowa\u0142y sw\u00f3j maj\u0105tek. Je\u015bli chodzi o piosenkarki, w rankingu wyprzedzi\u0142a mi\u0119dzy innymi Taylor Swift, Madonn\u0119, Beyonce czy Celine Dion.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/usa-rihanna-bogatsza-niz-taylor-swift-madonna-i-beyonce-nowy-ranking-forbesa-7158894?source=rss", "date_published": "2023-06-03 10:00:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "T\u0142umaczy\u0142 policji, \u017ce siada za k\u00f3\u0142kiem, cho\u0107 nie ma prawa jazdy, bo jest zakochany i musi doje\u017cd\u017ca\u0107 do  dziewczyny", "description": "<img alt=\"T\u0142umaczy\u0142 policji, \u017ce siada za k\u00f3\u0142kiem, cho\u0107 nie ma prawa jazdy, bo jest zakochany i musi doje\u017cd\u017ca\u0107 do  dziewczyny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zzpxs-mundurowi-zatrzymali-kierowce-do-kontroli-zdjecie-ilustracyjne-7158902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-latek spieszy\u0142 si\u0119 do swojej dziewczyny. Przekroczy\u0142 dopuszczaln\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 i zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w do kontroli. Podczas niej - jak wskazuj\u0105 funkcjonariusze - okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna posiada cztery zakazy prowadzenia pojazd\u00f3w. Mundurowym swoje zachowanie t\u0142umaczy\u0142 zakochaniem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-mezczyzna-posiadal-cztery-aktywne-zakazy-prowadzenia-pojazdow-mimo-to-wsiadl-za-kierownice-7158876?source=rss", "date_published": "2023-06-03 09:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w zatopionym aucie. Mawar niesie ulewy", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w zatopionym aucie. Mawar niesie ulewy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g3ekez-w-japonii-pada-ulewny-deszcz-zwiazany-jest-z-burza-tropikalna-mawar-7158868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza tropikalna Mawar przynios\u0142a w cz\u0119\u015bci Japonii ulewne deszcze. W wyniku \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba, a trzy kolejne uznano za zaginione - poinformowa\u0142y w sobot\u0119 japo\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby ratownicze. Prawie 1,3 miliona os\u00f3b otrzyma\u0142o zalecenie ewakuacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/japonia-burza-tropikalna-mawar-niesie-ulewy-zginela-co-najmniej-jedna-osoba-trzy-sa-poszukiwane-7158791?source=rss", "date_published": "2023-06-03 09:00:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Oddawaj bro\u0144! Na ziemi\u0119, na ziemi\u0119! K\u0142ad\u017a si\u0119 na ziemi\u0119!\". Nagranie z zatrzymania 22-latka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9dj5pp-zatrzymanie-22-latka-w-okolicy-legnicy-7158831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci w okolicy Legnicy zaalarmowali policj\u0119, \u017ce po ulicy chodzi m\u0119\u017cczyzna z pistoletem w r\u0119ku i rozgl\u0105da si\u0119 po posesjach. Policjanci wypatrzyli tak\u0105 osob\u0119 i obezw\u0142adnili. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 22-latek mia\u0142 bro\u0144, na kt\u00f3r\u0105 nie jest wymagane pozwolenie. Jednak wed\u0142ug policji, pope\u0142ni\u0142 wykroczenie, bo zak\u0142\u00f3ci\u0142 spok\u00f3j mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-22-latek-chodzil-po-ulicy-z-pistoletem-brawurowe-zatrzymanie-przez-policje-nagranie-7158769?source=rss", "date_published": "2023-06-03 08:52:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Podczas jazdy pi\u0142 piwo, \u015bpiewa\u0142, krzycza\u0142\". Mia\u0142 dwa promile", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-887085-policjanci-przebadali-mezczyzne-alkomatem-zdjecie-ilustracyjne-7128834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca hondy pi\u0142 piwo podczas jazdy. Podczas policyjnej interwencji m\u0119\u017cczyzna \u015bmia\u0142 si\u0119 i zachowywa\u0142 irracjonalnie. - Gdy policjanci chcieli sprawdzi\u0107 jego trze\u017awo\u015b\u0107, o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie dmucha\u0142 w alkomat, bo jest pijany i przyznaje si\u0119 do tego \u2013 poda\u0142a Paulina Onyszko z Komendy Rejonowej Policji Warszawa VI.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mezczyzna-podczas-jazdy-pil-piwo-mial-dwa-promile-alkoholu-7158797?source=rss", "date_published": "2023-06-03 08:32:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spowodowa\u0142a kolizj\u0119 i pojecha\u0142a do pracy, by\u0142a pijana", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142a kolizj\u0119 i pojecha\u0142a do pracy, by\u0142a pijana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qyjj34-swidnik-spowodowala-kolizje-i-odjechala-z-miejsca-zdarzenia-byla-pod-wplywem-alkoholu-7158736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015awidniku (woj. lubelskie) na rondzie 44-latka wjecha\u0142a w samoch\u00f3d - kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142a kobieta z pi\u0119cioletnim dzieckiem - i odjecha\u0142a z miejsca zdarzenia. Jak przekaza\u0142a policja, sprawczyni kolizji uda\u0142a si\u0119 do pracy, gdzie obs\u0142ugiwa\u0142a klient\u00f3w. Dzi\u0119ki miejskiemu monitoringowi uda\u0142o si\u0119 j\u0105 namierzy\u0107. W chwili zatrzymania mia\u0142a ponad promil alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/swidnik-spowodowala-kolizje-i-pojechala-do-pracy-byla-pijana-7158745?source=rss", "date_published": "2023-06-03 08:22:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzebinia. Czterometrowa dziura na korcie tenisowym, kolejne zapadlisko", "description": "<img alt=\"Trzebinia. Czterometrowa dziura na korcie tenisowym, kolejne zapadlisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iwfreq-kolejne-zapadlisko-pojawilo-sie-w-trzebini-zapadla-sie-ziemia-na-korcie-tenisowym-7158768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne zapadlisko pojawi\u0142o si\u0119 w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie). Dziura w ziemi powsta\u0142a na terenie kortu treningowego na osiedlu Siersza, na terenie uznanym za potencjalnie zagro\u017cony. Teren zapadliska zosta\u0142 ogrodzony. Nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-na-korcie-tenisowym-zapadla-sie-ziemia-7158766?source=rss", "date_published": "2023-06-03 08:19:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Baza wojskowa Fort Bragg nie b\u0119dzie ju\u017c nosi\u0142a imienia genera\u0142a rasistowskiej Konfederacji", "description": "<img alt=\"Baza wojskowa Fort Bragg nie b\u0119dzie ju\u017c nosi\u0142a imienia genera\u0142a rasistowskiej Konfederacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3o8evk-fort-bragg-7158622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Baza Fort Bragg zosta\u0142a przemianowana na Fort Liberty. Decyzja o zmianie jest efektem fali protest\u00f3w przeciw rasowej niesprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3re wybuch\u0142y w 2020 roku po zabiciu Afroamerykanina George'a Floyda przez policjanta - poinformowa\u0142 portal CBS.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-baza-wojskowa-fort-bragg-nie-bedzie-juz-nosila-imienia-generala-rasistowskiej-konfederacji-7158629?source=rss", "date_published": "2023-06-03 07:26:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska jednym z ch\u0142odniejszych miejsc w Europie. Przy gruncie odnotowano -5 stopni", "description": "<img alt=\"Polska jednym z ch\u0142odniejszych miejsc w Europie. Przy gruncie odnotowano -5 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ogerca-przymrozki-7158750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u017c Xamara, kt\u00f3ry ci\u0105gnie si\u0119 od Atlantyku a\u017c po Europ\u0119 \u015arodkow\u0105, sprawia, \u017ce nap\u0142ywa do Polski zimne powietrze. Temperatura przy gruncie spad\u0142a minionej nocy miejscami do -5 stopni Celsjusza. - To bardzo zimna, jak na czerwiec, pogoda - powiedzia\u0142  \"We wstajesz i weekend\" na antenie TVN24 Tomasz Wasilewski, prezenter tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/polska-jednym-z-chlodniejszych-miejsc-w-europie-przy-gruncie-odnotowano-5-stopni-7158666?source=rss", "date_published": "2023-06-03 07:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po po\u017carze 12 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala, zarzut dla 38-latka. Mia\u0142 podpali\u0107 blok przez pretensje do by\u0142ej dziewczyny", "description": "<img alt=\"Po po\u017carze 12 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala, zarzut dla 38-latka. Mia\u0142 podpali\u0107 blok przez pretensje do by\u0142ej dziewczyny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfvud4-zarzut-dla-38-latka-po-pozarze-bloku-w-tarnowie-7158714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut dla 38-latka po po\u017carze na klatce schodowej bloku w Tarnowie (Ma\u0142opolska). Jak przekazuje prokuratura, przyj\u0119ta kwalifikacja czynu jest \"niekoniecznie finalna\". M\u0119\u017cczyzna wst\u0119pnie przyzna\u0142 si\u0119 do winy, ale twierdzi\u0142, \u017ce nie spodziewa\u0142 si\u0119 takich skutk\u00f3w swojego dzia\u0142ania. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce 38-latek spowodowa\u0142 po\u017car, bo mia\u0142 pretensje do swojej by\u0142ej dziewczyny. Do szpitala trafi\u0142o 12 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnow-po-pozarze-12-osob-trafilo-do-szpitala-zarzut-dla-38-latka-mial-podpalic-blok-przez-pretensje-do-bylej-dziewczyny-7158719?source=rss", "date_published": "2023-06-03 07:20:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cne porozumienie w USA. Prezydent Biden: zapobiegli\u015bmy zapa\u015bci gospodarki", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne porozumienie w USA. Prezydent Biden: zapobiegli\u015bmy zapa\u015bci gospodarki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-vrm769-joe-biden-7158684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden w pi\u0105tek og\u0142osi\u0142 \"za\u017cegnanie kryzysu\". Za spraw\u0105 porozumienia w sprawie zawieszenia limitu zad\u0142u\u017cenia, uda\u0142o nam si\u0119 zapobiec kryzysowi gospodarczemu i zapa\u015bci gospodarki - powiedzia\u0142 Biden. Prezydent USA zapowiedzia\u0142, \u017ce w sobot\u0119 podpisze ustaw\u0119 przeg\u0142osowan\u0105 przez Kongres.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-joe-biden-prezydent-usa-o-ustawie-zawieszajacej-limit-dlugu-7158676?source=rss", "date_published": "2023-06-03 06:28:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kleszcze s\u0105 odporne na skrajne warunki \u015brodowiska. \"W jaki\u015b spos\u00f3b przyczaja\u0142y si\u0119 i by\u0142y w stanie prze\u017cy\u0107\"", "description": "<img alt=\"Kleszcze s\u0105 odporne na skrajne warunki \u015brodowiska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6umg2q-kleszcz-7158660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kleszcze z gatunku Ixodes scapularis, kt\u00f3re wywo\u0142uj\u0105 borelioz\u0119 w Ameryce P\u00f3\u0142nocnej, s\u0105 bardziej odporne na warunki \u015brodowiska, na przyk\u0142ad na ekstremalne warto\u015bci temperatury, ni\u017c dotychczas s\u0105dzono - donosz\u0105 naukowcy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kleszcze-borelioza-ixodes-scapularis-sa-odporne-na-skrajne-warunki-srodowiska-w-jakis-sposob-przyczajaly-sie-i-byly-w-stanie-przezyc-7158645?source=rss", "date_published": "2023-06-03 06:03:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brak ch\u0119ci ze strony Chin w sprawie \"mechanizm\u00f3w zarz\u0105dzania kryzysowego\". Austin \"zaniepokojony\"", "description": "<img alt=\"Brak ch\u0119ci ze strony Chin w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-52nc17-lloyd-austin-7158630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny nie chc\u0105 powa\u017cniej zaanga\u017cowa\u0107 si\u0119 w lepsze mechanizmy zarz\u0105dzania kryzysowego mi\u0119dzy naszymi dwoma si\u0142ami zbrojnymi - powiedzia\u0142 sekretarz obrony Stan\u00f3w Zjednoczonych Lloyd Austin. Doda\u0142, \u017ce jest tym faktem \"g\u0142\u0119boko zaniepokojony\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chiny-brak-checi-ze-strony-chin-w-sprawie-mechanizmow-zarzadzania-kryzysowego-sekretarz-obrony-komentuje-7158631?source=rss", "date_published": "2023-06-03 05:51:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dyrektor CIA z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Pekinie. Rozmawia\u0142 o zachowaniu \"otwartych kana\u0142\u00f3w komunikacji\"", "description": "<img alt=\"Dyrektor CIA z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Pekinie. Rozmawia\u0142 o zachowaniu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uj9taw-william-burns-6219486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele administracji Bidena informuj\u0105 o spotkaniu szefa CIA ze swoimi odpowiednikami w Pekinie. R\u00f3wnie\u017c w pi\u0105tek szef Pentagonu Lloyd Austin rozmawia\u0142 kr\u00f3tko z ministrem obrony Chin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dyrektor-cia-zlozyl-wizyte-w-pekinie-gdzie-rozmawial-o-zachowaniu-otwartych-kanalow-komunikacji-7158612?source=rss", "date_published": "2023-06-03 05:05:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Morawiecki: \u015bwiat drastycznie si\u0119 spolaryzowa\u0142, do czego przyczyni\u0142a si\u0119 Rosja", "description": "<img alt=\"Morawiecki: \u015bwiat drastycznie si\u0119 spolaryzowa\u0142, do czego przyczyni\u0142a si\u0119 Rosja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i2kfj-mateusz-morawiecki-7158605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiat drastycznie si\u0119 spolaryzowa\u0142, do czego przyczyni\u0142a si\u0119 Rosja. Wobec tej polaryzacji wsp\u00f3\u0142praca transatlantycka ma ogromne znaczenie. Sytuacja geopolityczna zmusza nas do wsp\u00f3\u0142pracy wojskowej i technologicznej - m\u00f3wi\u0142 w Toronto premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu z premierem Kanady Justinem Trudeau.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mateusz-morawiecki-swiat-drastycznie-sie-spolaryzowal-do-czego-przyczynila-sie-rosja-7158608?source=rss", "date_published": "2023-06-03 04:26:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Walka z rosyjskimi wp\u0142ywami w Polsce. Premier spotka\u0142 si\u0119 z przyw\u00f3dcami sympatyzuj\u0105cymi z Putinem", "description": "<img alt=\"Walka z rosyjskimi wp\u0142ywami w Polsce. Premier spotka\u0142 si\u0119 z przyw\u00f3dcami sympatyzuj\u0105cymi z Putinem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uch6ce-premier-wegier-viktor-orban-pozuje-z-prezydentem-serbii-aleksandrem-vuciciem-i-premierem-mateuszem-morawieckim-7158594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wp\u0142ywy rosyjskie, kt\u00f3re od pewnego czasu rozpalaj\u0105 nami\u0119tno\u015b\u0107 polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, nie przeszkadzaj\u0105 polskiemu premierowi spotyka\u0107 si\u0119 z prawdziwymi przyjaci\u00f3\u0142mi W\u0142adimira Putina. Maciej Warsi\u0144ski sprawdzi\u0142, gdzie, z kim i kiedy spotyka\u0142 si\u0119 Mateusz Morawiecki. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-spotkal-sie-w-moldawii-z-przywodcami-sympatyzujacymi-z-putinem-7158596?source=rss", "date_published": "2023-06-03 04:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adze USA: jeste\u015bmy gotowi do rozm\u00f3w z Rosj\u0105 i Chinami o kontroli zbroje\u0144 j\u0105drowych", "description": "<img alt=\"W\u0142adze USA: jeste\u015bmy gotowi do rozm\u00f3w z Rosj\u0105 i Chinami o kontroli zbroje\u0144 j\u0105drowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-au2k2w-wladze-usa-gotowe-do-rozmow-z-rosja-i-chinami-nt-kontroli-zbrojen-jadrowych-7158600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan stwierdzi\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone s\u0105 gotowe, by bez \u017cadnych warunk\u00f3w wst\u0119pnych rozmawia\u0107 z Rosj\u0105 i Chinami na temat kontroli zbroje\u0144 j\u0105drowych. Doda\u0142, \u017ce ameryka\u0144ski arsena\u0142 nie musi by\u0107 wi\u0119kszy od arsena\u0142\u00f3w Chin i Rosji razem wzi\u0119tych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wladze-jestesmy-gotowi-do-rozmow-z-rosja-i-chinami-nt-kontroli-zbrojen-jadrowych-7158602?source=rss", "date_published": "2023-06-03 04:20:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adze W\u0119gier w nagraniu wideo wzywaj\u0105cym do pokoju pokaza\u0142y map\u0119 Ukrainy bez Krymu", "description": "<img alt=\"W\u0142adze W\u0119gier w nagraniu wideo wzywaj\u0105cym do pokoju pokaza\u0142y map\u0119 Ukrainy bez Krymu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uy52h3-spot-rzad-wegierski-sklej-7158425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przygotowanym przez w\u0119gierski rz\u0105d spocie wzywaj\u0105cym do pokoju w Ukrainie przedstawiono map\u0119 tego kraju, ale bez Krymu. Portal Telex zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce tylko nieliczne pa\u0144stwa, takie jak Bia\u0142oru\u015b, Afganistan i Korea P\u00f3\u0142nocna uznaj\u0105, \u017ce Krym nale\u017cy do Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-w-rzadowym-nagraniu-wideo-wzywajacym-do-pokoju-pokazano-mape-ukrainy-bez-krymu-7158593?source=rss", "date_published": "2023-06-03 04:07:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]