[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "U 6-miesi\u0119cznej dziewczynki guz ro\u015bnie jak potw\u00f3r. Dziecko cierpi z b\u00f3lu", "description": "Ma\u0142a Gaja z Tarnowa Podg\u00f3rnego p\u00f3\u0142 kr\u00f3tkiego \u017cycia sp\u0119dzi\u0142a w szpitalu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142955-u_6_miesiecznej_dziewczynki_guz_rosnie_jak_potwor_dziecko_cierpi_z_bolu?rss=1", "date_published": "2023-09-11T20:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijany potr\u0105ci\u0142 11-latk\u0119 jad\u0105c\u0105 rowerem. Dziewczynka przesz\u0142a operacj\u0119. Wci\u0105\u017c jest w stanie \u015bpi\u0105czki farmakologicznej", "description": "Wracamy do sprawy wypadku, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce 7 wrze\u015bnia w Ostrowie Wielkopolskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142954-pijany_potracil_11_latke_jadaca_rowerem_dziewczynka_przeszla_operacje_wciaz_jest_w_stanie_spiaczki_farmakologicznej?rss=1", "date_published": "2023-09-11T19:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jacek Ja\u015bkowiak namawia kierowc\u00f3w, \u017ceby nie wje\u017cd\u017cali samochodami do Poznania. Maj\u0105 korzysta\u0107 z Pozna\u0144skiej Kolei Metropolitalnej", "description": "PKM to jedno z najwi\u0119kszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w Polsce.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142953-jacek_jaskowiak_namawia_kierowcow_zeby_nie_wjezdzali_samochodami_do_poznania_maja_korzystac_z_poznanskiej_kolei_metropolitalnej?rss=1", "date_published": "2023-09-11T19:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Uwaga! Dziura w asfalcie. Rowerzyst\u0119 wyrzuci\u0142o z roweru 3 metry dalej", "description": "Do przykrego zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142952-uwaga_dziura_w_asfalcie_rowerzyste_wyrzucilo_z_roweru_3_metry_dalej?rss=1", "date_published": "2023-09-11T18:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rogalinek: powa\u017cny wypadek z udzia\u0142em motocykla i dw\u00f3ch samochod\u00f3w. Motocyklista zosta\u0142 przetransportowany helikopterem do szpitala", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142951-rogalinek_powazny_wypadek_z_udzialem_motocykla_i_dwoch_samochodow_motocyklista_zostal_przetransportowany_helikopterem_do_szpitala?rss=1", "date_published": "2023-09-11T17:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W podpozna\u0144skim mie\u015bcie podniesiono op\u0142aty za wod\u0119 i \u015bcieki o 20%. Rosn\u0105 r\u00f3wnie\u017c czynsze w sp\u00f3\u0142dzielniach. &quot;My\u015bla\u0142am, \u017ce padn\u0119 na zawa\u0142&quot;", "description": "Chodzi o Leszno.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142950-w_podpoznanskim_miescie_podniesiono_oplaty_za_wode_i_scieki_o_20_rosna_rowniez_czynsze_w_spoldzielniach_myslalam_ze_padne_na_zawal?rss=1", "date_published": "2023-09-11T17:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W wielkopolskim mie\u015bcie podniesiono op\u0142aty za wod\u0119 i \u015bcieki o 20%. Rosn\u0105 r\u00f3wnie\u017c czynsze w sp\u00f3\u0142dzielniach. &quot;My\u015bla\u0142am, \u017ce padn\u0119 na zawa\u0142&quot;", "description": "Chodzi o Leszno.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142950-w_wielkopolskim_miescie_podniesiono_oplaty_za_wode_i_scieki_o_20_rosna_rowniez_czynsze_w_spoldzielniach_myslalam_ze_padne_na_zawal?rss=1", "date_published": "2023-09-11T17:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "D\u0105browskiego: ca\u0142a ulica p\u0142ywa w bia\u0142ej farbie. Nie wida\u0107 fragmentu przej\u015bcia dla pieszych", "description": "O zdarzeniu poinformowa\u0142 Czytelnik epoznan.pl", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142949-dabrowskiego_cala_ulica_plywa_w_bialej_farbie_nie_widac_fragmentu_przejscia_dla_pieszych?rss=1", "date_published": "2023-09-11T16:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Przera\u017caj\u0105ce plany lekcji w pozna\u0144skich szko\u0142ach. Rekordzi\u015bci ko\u0144cz\u0105 lekcje nawet po 20:00. Rodzice oburzeni", "description": "Sytuacja dotyczy ca\u0142ego kraju i jest wynikiem reformy o\u015bwiaty.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142948-przerazajace_plany_lekcji_w_poznanskich_szkolach_rekordzisci_koncza_lekcje_nawet_po_2000_rodzice_oburzeni?rss=1", "date_published": "2023-09-11T15:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zmiana organizacji ruchu na DK92 w Swarz\u0119dzu. Ruch zostanie prze\u0142o\u017cony na jezdni\u0119 w kierunku Poznania", "description": "GDDKiA prosi kierowc\u00f3w o ostro\u017cn\u0105 jazd\u0119 i stosowanie si\u0119 do znak\u00f3w organizacji ruchu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142947-zmiana_organizacji_ruchu_na_dk92_w_swarzedzu_ruch_zostanie_przelozony_na_jezdnie_w_kierunku_poznania?rss=1", "date_published": "2023-09-11T15:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zderzenie samochod\u00f3w osobowego z ci\u0119\u017carowym. Jedno auto wpad\u0142o w bariery. Spory zator na drodze", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek tu\u017c przed 16:00 na S5 w okolicach w\u0119z\u0142a Pozna\u0144 Zach\u00f3d w kierunku Warszawy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142946-zderzenie_samochodow_osobowego_z_ciezarowym_jedno_auto_wpadlo_w_bariery_spory_zator_na_drodze?rss=1", "date_published": "2023-09-11T14:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tego pasa\u017cera komunikacji miejskiej. Rozpoznajesz go?", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142943-szukaja_tego_pasazera_komunikacji_miejskiej_rozpoznajesz_go?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nie \u017cyje kilkumiesi\u0119czne dziecko. &quot;Na ten moment nie jeste\u015bmy w stanie ustali\u0107 przyczyn zgonu&quot;", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w weekend w powiecie gnie\u017anie\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142944-nie_zyje_kilkumiesieczne_dziecko_na_ten_moment_nie_jestesmy_w_stanie_ustalic_przyczyn_zgonu?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015amier\u0107 kilkutygodniowego dziecka w domu. &quot;Na ten moment nie jeste\u015bmy w stanie ustali\u0107 przyczyn zgonu&quot;", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w weekend w powiecie gnie\u017anie\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142944-smierc_kilkutygodniowego_dziecka_w_domu_na_ten_moment_nie_jestesmy_w_stanie_ustalic_przyczyn_zgonu?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "We wtorek rusza remont wa\u017cnej pozna\u0144skiej ulicy. Zasadnicze prace maj\u0105 trwa\u0107 do ko\u0144ca pa\u017adziernika", "description": "Metamorfoz\u0119 przejdzie ulica Reymonta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142942-we_wtorek_rusza_remont_waznej_poznanskiej_ulicy_zasadnicze_prace_maja_trwac_do_konca_pazdziernika?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ska Kolej Metropolitalna kursuje ju\u017c pi\u0119\u0107 lat. Zapowiedziano wi\u0119cej po\u0142\u0105cze\u0144!", "description": "Wszystko za spraw\u0105 podpisanego dzi\u015b porozumienia, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zwi\u0119kszy si\u0119 cz\u0119stotliwo\u015bci kursowania poci\u0105g\u00f3w PKM.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142941-poznanska_kolej_metropolitalna_kursuje_juz_piec_lat_zapowiedziano_wiecej_polaczen?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koronacja Obrazu Matki Bo\u017cej. Z\u0142odziej zdemontowa\u0142 i ukrad\u0142 kolumny warte ponad 28 tys. z\u0142", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w weekend w Smolicach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142940-koronacja_obrazu_matki_bozej_zlodziej_zdemontowal_i_ukradl_kolumny_warte_ponad_28_tys_zl?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rozbi\u00f3rka Galerii Malta z utrudnieniami. Jest skarga na decyzj\u0119 o wyburzeniu", "description": "Trzy podmioty zaskar\u017cy\u0142y pozwolenie na zburzenie centrum handlowego w Poznaniu. Zgod\u0119, na wniosek w\u0142a\u015bciciela, firmy Beichun, wyda\u0142 w lipcu urz\u0105d miasta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142939-rozbiorka_galerii_malta_z_utrudnieniami_jest_skarga_na_decyzje_o_wyburzeniu?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Sieci Carrefour grozi gigantyczna kara. S\u0105 zarzuty UOKiK", "description": "Jak przekazano, Carrefour Polska mo\u017ce nieuczciwie wykorzystywa\u0107 przewag\u0119 kontraktow\u0105 wobec dostawc\u00f3w produkt\u00f3w rolno-spo\u017cywczych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142936-sieci_carrefour_grozi_gigantyczna_kara_sa_zarzuty_uokik?rss=1", "date_published": "2023-09-11T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W lesie pod Poznaniem znaleziono kilkumetrow\u0105 sk\u00f3r\u0119 w\u0119\u017ca. To prawdopodobnie pyton", "description": "Nie wiadomo, sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142a.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142938-w_lesie_pod_poznaniem_znaleziono_kilkumetrowa_skore_weza_to_prawdopodobnie_pyton?rss=1", "date_published": "2023-09-11T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Potrzeba 2500 os\u00f3b. Ile w jeden dzie\u0144 mog\u0105 zarobi\u0107 cz\u0142onkowie komisji wyborczej?", "description": "Mo\u017cna ju\u017c zg\u0142asza\u0107 kandydatury.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142937-potrzeba_2500_osob_ile_w_jeden_dzien_moga_zarobic_czlonkowie_komisji_wyborczej?rss=1", "date_published": "2023-09-11T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie pierwszego stopnia. R\u00f3wnie\u017c dla Poznania", "description": "Ostrze\u017cenie dotyczy upa\u0142\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142928-imgw_wydal_ostrzezenie_pierwszego_stopnia_rowniez_dla_poznania?rss=1", "date_published": "2023-09-11T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijany m\u0119\u017cczyzna w nocy pomyli\u0142 mieszkania. &quot;Nie da\u0142o mu si\u0119 wyt\u0142umaczy\u0107, \u017ce nie jest u siebie&quot;", "description": "Na miejsce wezwano policj\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142935-pijany_mezczyzna_w_nocy_pomylil_mieszkania_nie_dalo_mu_sie_wytlumaczyc_ze_nie_jest_u_siebie?rss=1", "date_published": "2023-09-11T10:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ogromne zainteresowanie wa\u017cnym bezp\u0142atnym badaniem dla m\u0119\u017cczyzn. Jest kolejny dodatkowy termin w Poznaniu", "description": "Ma by\u0107 ju\u017c ostatnim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142934-ogromne_zainteresowanie_waznym_bezplatnym_badaniem_dla_mezczyzn_jest_kolejny_dodatkowy_termin_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-09-11T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny wypadek na DK92. Zderzy\u0142o si\u0119 kilka pojazd\u00f3w", "description": "Droga jest zablokowana.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142933-powazny_wypadek_na_dk92_zderzylo_sie_kilka_pojazdow?rss=1", "date_published": "2023-09-11T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny wypadek na DK92. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa motocykle i samoch\u00f3d", "description": "Droga jest zablokowana.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142933-powazny_wypadek_na_dk92_zderzyly_sie_dwa_motocykle_i_samochod?rss=1", "date_published": "2023-09-11T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Po\u017car mieszkania na 28 Czerwca 1956 r. Nie kursuj\u0105 tramwaje", "description": "Trwa akcja ga\u015bnicza.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142932-pozar_mieszkania_na_28_czerwca_1956_r_nie_kursuja_tramwaje?rss=1", "date_published": "2023-09-11T08:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zdradzi\u0142o go nerwowe zachowanie. Trafi\u0142 do aresztu za to, co mia\u0142... w majtkach", "description": "26-latek przestraszy\u0142 si\u0119 radiowozu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142931-zdradzilo_go_nerwowe_zachowanie_trafil_do_aresztu_za_to_co_mial_w_majtkach?rss=1", "date_published": "2023-09-11T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Na pozna\u0144skim osiedlu powsta\u0142 parking dla ps\u00f3w. &quot;\u017bywe stworzenia to nie rowery!&quot;", "description": "Nie wszystkim pomys\u0142 si\u0119 podoba.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142930-na_poznanskim_osiedlu_powstal_parking_dla_psow_zywe_stworzenia_to_nie_rowery?rss=1", "date_published": "2023-09-11T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Uczniowie mog\u0105 spotka\u0107 si\u0119 ze swoj\u0105 now\u0105 rzeczniczk\u0105. &quot;Chc\u0119 by\u0107 ich g\u0142osem w zakresie przestrzegania praw uczniowskich&quot;", "description": "Agata Dawidowska Rzeczniczka Praw Ucznia od pocz\u0105tku wrze\u015bnia dzia\u0142a w Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej nr 2 na Grunwaldzie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142929-uczniowie_moga_spotkac_sie_ze_swoja_nowa_rzeczniczka_chce_byc_ich_glosem_w_zakresie_przestrzegania_praw_uczniowskich?rss=1", "date_published": "2023-09-11T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ogromne zniszczenia i kilka godzin walki z po\u017carem. Ju\u017c wiadomo, kto pod\u0142o\u017cy\u0142 ogie\u0144", "description": "23-latek wpad\u0142 po kilku miesi\u0105cach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142927-ogromne_zniszczenia_i_kilka_godzin_walki_z_pozarem_juz_wiadomo_kto_podlozyl_ogien?rss=1", "date_published": "2023-09-11T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nietypowy go\u015b\u0107 w podpozna\u0144skim lesie zosta\u0142 rozpoznany. To Lulu\u015b", "description": "Chodzi o kangura.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142926-nietypowy_gosc_w_podpoznanskim_lesie_zostal_rozpoznany_to_lulus?rss=1", "date_published": "2023-09-11T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Od dzi\u015b zmieniaj\u0105 si\u0119 stawki op\u0142at za przejazd p\u0142atnymi odcinkami Autostrady Wielkopolskiej!", "description": "Przypominamy. Zap\u0142acimy wi\u0119cej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142925-od_dzis_zmieniaja_sie_stawki_oplat_za_przejazd_platnymi_odcinkami_autostrady_wielkopolskiej?rss=1", "date_published": "2023-09-11T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ruszy\u0142a rozbudowa ulicy &quot;bez nazwy&quot;. Prace potrwaj\u0105 do przysz\u0142ego roku", "description": "Mowa o jednej z ulic na Strzeszynie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142924-ruszyla_rozbudowa_ulicy_bez_nazwy_prace_potrwaja_do_przyszlego_roku?rss=1", "date_published": "2023-09-11T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]