[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nag\u0142a zmiana pogody. Ch\u0142ody front wypchnie upa\u0142. Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 burze z gradem i zimne noce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/c7/1c/z30178776M,Burza-w-Poznaniu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W nadchodz\u0105cych dniach pogoda w Polsce b\u0119dzie zmienna - po upalnych dniach wyst\u0105pi\u0105 obfite opady deszczu, a nawet burze z gradem. Jednak pod koniec tygodnia miejscami ponownie pojawi si\u0119 du\u017co s\u0142o\u0144ca. Gdzie b\u0119dzie najcieplej?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178675,nagla-zmiana-pogody-od-upalu-po-burze-z-gradem-i-chlodne-noce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T19:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza odrzuci\u0142a kandydata Trzeciej Drogi. Jest odwo\u0142anie. Komitet stawia zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/c7/1c/z30178704M,Pawel-Bartoszek.jpg\" vspace=\"2\" />Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza w Rzeszowie odm\u00f3wi\u0142a rejestracji kandydatury Paw\u0142a Bartoszka na senatora. Trzecia Droga z\u0142o\u017cy\u0142a ju\u017c odwo\u0142anie w tej sprawie do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. - Twierdzimy, \u017ce zosta\u0142y naruszone dwa przepisy Kodeksu wyborczego - przekaza\u0142 pe\u0142nomocnik komitetu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178461,okregowa-komisja-wyborcza-w-rzeszowie-odrzucila-kandydata-trzeciej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T17:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest nazywana \"twarz\u0105 lex Czarnek 3.0\". Kim jest Karolina Pale\u0144? \"Nie pracowa\u0142a w szkole\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/c7/1c/z30178477M,Karolina-Palen-i-Elzbieta-Witek.jpg\" vspace=\"2\" />Karolina Pale\u0144, radna PiS w Stalowej Woli, jest pe\u0142nomocniczk\u0105 komitetu inicjatywy ustawodawczej \"Chro\u0144my dzieci\", czyli lex Czarnek 3.0. Jest r\u00f3wnie\u017c nazywana twarz\u0105 tej ustawy. - Zaskakuj\u0105ce jest to, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z organizacjami pozarz\u0105dowymi, a w tym projekcie chce im uniemo\u017cliwi\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze szko\u0142ami - komentuje radna Renata Butryn z KO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30177521,nazywana-twarza-lex-czarnek-3-0-kim-jest-karolina-palen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T15:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0105d oddali\u0142 apelacj\u0119 kaliskiej kurii. Ofiara ks. Arkadiusza H. dostanie zado\u015b\u0107uczynienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/40/1b/z28577281M,Arkadiusz-H--na-sali-sadowej.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141odzi oddali\u0142 apelacj\u0119 kurii kaliskiej, kt\u00f3ra odwo\u0142ywa\u0142a si\u0119 w sprawie o zado\u015b\u0107uczynienie dla ofiary ksi\u0119dza pedofila. Bart\u0142omiej Pankowiak, kt\u00f3ry zosta\u0142 skrzywdzony przez Arkadiusza H., dostanie 300 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178297,sad-oddalil-apelacje-kaliskiej-kurii-ofiara-ks-arkadiusza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T15:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Najpierw by\u0142 szok i niedowierzanie, teraz jest umowa. Chcemy kupi\u0107 wi\u0119cej HIMARS-\u00f3w, ni\u017c ma US Army", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/c7/1c/z30178307M,Po-lewej-wyrzutnia-HIMARS-na-oryginalnym-podwoziu-.jpg\" vspace=\"2\" />MON og\u0142osi\u0142o podpisanie umowy ramowej na zakup 486 wyrzutni systemu HIMARS. Wcze\u015bniej kupili\u015bmy ju\u017c 218 podobnych korea\u0144skich wyrzutni K239 Chunmoo. Razem da to ogromn\u0105 liczb\u0119 wyrzutni rakiet kierowanych i niekierowanych, przekraczaj\u0105c\u0105 na przyk\u0142ad to, co na uzbrojeniu ma aktualnie wojsko USA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178240,jak-tak-pojdzie-to-polska-bedzie-rakietowa-potega-swiata-umowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Popularne na szlakach pozdrowienie to dla ksi\u0119dza za ma\u0142o? Turysta oburzony reakcj\u0105 duchownego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/c7/1c/z30177025M,-Dzien-dobry--dla-ksiedza-to-za-malo--Reakcja-duch.jpg\" vspace=\"2\" />Tradycja nakazuje, aby na g\u00f3rskich szlakach pozdrawia\u0107 mijane osoby prostym \"dzie\u0144 dobry\". Wed\u0142ug jednego z tatrza\u0144skich turyst\u00f3w, dla duchownych to stanowczo za ma\u0142o. M\u0119\u017cczyzn\u0119 oburzy\u0142a postawa jednego z ksi\u0119\u017cy, dla kt\u00f3rego przez prosty zwrot sta\u0142 si\u0119 niemal niewidoczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30176558,popularne-na-szlakach-pozdrowienie-to-dla-ksiedza-za-malo-turysta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T12:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "500 wyrzutni HIMARS dla Polski. Jest umowa z USA. Kiedy je otrzymamy? B\u0142aszczak o szczeg\u00f3\u0142ach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/c7/1c/z30177380M,Wyrzutnia-HIMARS--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Centrum Szkolenia Artylerii i Uzbrojenia w Toruniu kierownictwo Agencji Uzbrojenia podpisa\u0142o z rz\u0105dem Stan\u00f3w Zjednoczonych umow\u0119 ramow\u0105 na dostawy 486 wyrzutni artyleryjskich dalekiego zasi\u0119gu HIMARS. Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, kt\u00f3ry zatwierdzi\u0142 umow\u0119, zapowiedzia\u0142, \u017ce rozpocz\u0119cie dostaw przewidywane jest od roku 2026.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30177276,500-wyrzutni-himars-dla-polski-kiedy-je-otrzymamy-blaszczak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T11:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. Kierowca taks\u00f3wki na aplikacj\u0119 zaatakowany po zwr\u00f3ceniu uwagi klientom. Wo\u0142a\u0142 o pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/c7/1c/z30176675M,Policja-zatrzymala-pasazerow--ktorzy-zaatakowali-t.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca taks\u00f3wki na aplikacj\u0119 z Gda\u0144ska zosta\u0142 zaatakowany przez swoich klient\u00f3w. Jeden z m\u0119\u017cczyzn uderzy\u0142 kierowc\u0119 w twarz, poniewa\u017c poszkodowany zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119, gdy 40-latek wsiada\u0142 do pojazdu z piwem w r\u0119ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30176411,gdansk-kierowca-taksowki-na-aplikacje-zaatakowany-zwrocil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T11:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 16-latka z Wroc\u0142awia. Rodzina zacz\u0119\u0142a odbiera\u0107 dziwne telefony. \"Mamo, babciu, ratunku!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/c7/1c/z30176278M,Tasma-policyjna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sebastian wyszed\u0142 w ubieg\u0142y poniedzia\u0142ek z domu, ale nigdy do niego nie wr\u00f3ci\u0142. Kilka dni p\u00f3\u017aniej znaleziono jego zw\u0142oki. Rodzina 16-latka zacz\u0119\u0142a odbiera\u0107 dziwne telefony. Jedna z os\u00f3b przekaza\u0142a, \u017ce cia\u0142o ch\u0142opca by\u0142o zwi\u0105zane. Policja stanowczo dementuje te informacje. Dziadek ch\u0142opca wspomina o kole\u017cance wnuczka, kt\u00f3rej zachowanie by\u0142o nietypowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30176252,sprzeczne-informacje-rodziny-i-policji-na-temat-smierci-16-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T09:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Niebezpieczny wypadek z udzia\u0142em karetki. Ambulans przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/c7/1c/z30176026M,Wypadek-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Do niebezpiecznego wypadku z udzia\u0142em karetki pogotowia ratunkowego dosz\u0142o w niedziel\u0119 na krakowskich Czy\u017cynach. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w jad\u0105cy na sygnale ambulans, kt\u00f3ry wskutek zderzenia znalaz\u0142 si\u0119 na boku. Pasa\u017cerka auta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. Badania zlecono tak\u017ce jad\u0105cemu w aucie p\u00f3\u0142torarocznemu dziecku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175809,krakow-samochod-osobowy-uderzyl-w-karetke-pasazerka-auta-trafila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Zielona Granica\" wci\u0105\u017c mierzi prawic\u0119. Wiceminister Sebastian Kaleta: Holland powinna przeprosi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/59/1c/z29727284M,Wiceminister-sprawiedliwosci-Sebastian-Kaleta.jpg\" vspace=\"2\" />Film Agnieszki Holland \"Zielona Granica\" inspirowany wydarzeniami na granicy polsko-bia\u0142oruskiej zatriumfowa\u0142 w konkursie g\u0142\u00f3wnym 80. festiwalu w Wenecji. Do fan\u00f3w produkcji nie nale\u017c\u0105 jednak polskie w\u0142adze. Ju\u017c przed premier\u0105 Zbigniew Ziobro por\u00f3wna\u0142 re\u017cyserk\u0119 do nazistowskich propagandyst\u00f3w. Do jego s\u0142\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Sebastian Kaleta. Stwierdzi\u0142, \u017ce Agnieszka Holland powinna przeprosi\u0107, bo szef resortu nie ma za co.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175607,zielona-granica-wciaz-mierzi-prawice-wiceminister-sebastian.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T08:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje dziennikarz radiowej Tr\u00f3jki. Jacek Kisielewski \"walczy\u0142 do ostatnich chwil\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/c7/1c/z30175639M,Jacek-Kisielewski-nie-zyje--Dziennikarz-Programu-I.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jacek walczy\u0142 dzielnie, do ostatnich chwil \u017cycia\" - przekaza\u0142 Dyrektor Programu III Polskiego Radia Marcin W\u0105siewicz, w kt\u00f3rym Jacek Kisielewski pracowa\u0142 podczas ostatnich lat kariery. Dziennikarz zmar\u0142 w wyniku ci\u0119\u017ckiej choroby. \u015amier\u0107 wywo\u0142a\u0142a reakcj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zamie\u015bcili wspomnienia zwi\u0105zane z Jackiem Kisielewskim w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175580,jacek-kisielewski-nie-zyje-dziennikarz-zmagal-sie-z-ciezka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katastrofa w kopalni Pni\u00f3wek. Ratownicy odnale\u017ali cia\u0142a pi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w. Jest komunikat JSW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Ratownicy odnale\u017ali w kopalni Pni\u00f3wek cia\u0142a pi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w. \"Transport odnalezionych g\u00f3rnik\u00f3w na powierzchni\u0119 b\u0119dzie trwa\u0142 oko\u0142o doby\" - przekaza\u0142a Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa. Do wybuch\u00f3w w kopalni Pni\u00f3wek dosz\u0142o w kwietniu ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175614,katastrofa-w-kopalni-pniowek-ratownicy-odnalezli-ciala-pieciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T05:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek w \u0141\u0119cznie. Nie \u017cyje 48-letni rowerzysta. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/c7/1c/z30175581M,Smiertelny-wypadek-w-woj--lodzkim--Nie-zyje-rowerz.jpg\" vspace=\"2\" />W \u0141\u0119cznie kierowca samochodu potr\u0105ci\u0142 48-letniego rowerzyst\u0119. M\u0119\u017cczyzna w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 zmar\u0142. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku i apeluje o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci na drogach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175571,wypadek-w-lecznie-nie-zyje-48-letni-rowerzysta-policja-szuka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-11T05:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]