[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCj5Ug7sV0Id9g-NEfFa1psg", "title": "Czy Ulmowie zachowali si\u0119 prawid\u0142owo? Czego mo\u017cemy si\u0119 od nich nauczy\u0107?", "description": "Nie oddawajmy czci popio\u0142om. Dlaczego to wa\u017cne w kontek\u015bcie beatyfikacji rodziny Ulm\u00f3w? Czy zachowali si\u0119 roztropnie? Czy mo\u017cemy to dzi\u015b ocenia\u0107? Czego mo\u017cemy si\u0119 od nich nauczy\u0107? O tym wszystkim jest dzisiejszy odcinek.\n\n#ulmowie #beatyfikacja #kontrowersje \n\nJAK MO\u017bNA WESPRZE\u0106 KANA\u0141 i DO\u0141\u0104CZY\u0106 DO GRUPY FACEBOOK DLA WSPIERAJ\u0104CYCH:\n\nMo\u017cna mnie wesprze\u0107 na https://patronite.pl/samolyk, przez przycisk \"WESPRZYJ\" lub wp\u0142acaj\u0105c dobrowoln\u0105 kwot\u0119 na nr konta: Bank Pekao SA 08 1240 2786 1111 0010 1984 8265 tytu\u0142em: \"darowizna\"\n--------------------------------------------------------------------------------------\nJe\u017celi wp\u0142aci\u0142e\u015b darowizn\u0119, wspar\u0142e\u015b mnie przez przycisk \"WESPRZYJ\" i chcesz by\u0107 w napisach ko\u0144cowych I do\u0142\u0105czy\u0107 do grupy Patron\u00f3w na Facebooku to daj mi zna\u0107 na tsamolyk@gmail.com. Kiedy\u015b wpisywa\u0142em w napisach ko\u0144cowych wszystkich Darczy\u0144c\u00f3w, ale kilku z nich zwr\u00f3ci\u0142o mi uwag\u0119, \u017ce chc\u0105 pozosta\u0107 anonimowi. Maj\u0105 do tego prawo wi\u0119c wprowadzam tak\u0105 praktyk\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 za zrozumienie.\n\nO", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=e1a-BnakKQ8", "date_published": "2023-09-11T15:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Tomasz Samo\u0142yk", "album": "Tomasz Samo\u0142yk", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://i2.ytimg.com/vi/e1a-BnakKQ8/hqdefault.jpg"}]