[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi w Maroku wzros\u0142a do prawie 3000. Kr\u00f3l zapowiedzia\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/c7/1c/z30179054M,Trzesienie-ziemi-w-Maroku.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug najnowszych informacji przekazanych przez Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych Maroka, wzros\u0142a liczba ofiar ostatniego trz\u0119sienia ziemi w tym kraju. Mowa ju\u017c o niemal trzech tysi\u0105cach os\u00f3b. Kr\u00f3l Maroka wyda\u0142 decyzj\u0119 o zado\u015b\u0107uczynieniu dla obywateli, kt\u00f3rzy zostali dotkni\u0119ci kataklizmem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30178948,do-ponad-dwoch-tysiecy-wzrosla-liczba-ofiar-trzesienia-ziemi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T21:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS ju\u017c szykuje kandydat\u00f3w do wybor\u00f3w samorz\u0105dowych. Nieoficjalnie: S\u0105 pierwsze nazwiska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/c7/1c/z30176793M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />PiS ju\u017c wie, kogo wystawi w najbli\u017cszych wyborach samorz\u0105dowych, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 wiosn\u0105 2024 roku. W Warszawie kandydatk\u0105 PiS na prezydentk\u0119 ma by\u0107 by\u0142a ministerka sportu Danuta Dmowska-Andrzejuk, we Wroc\u0142awiu pos\u0142anka Agnieszka Soin, a w Lublinie pose\u0142 Sylwester Tu\u0142ajew - wynika z ustale\u0144 Radia ZET.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30178880,pis-juz-szykuje-kandydatow-do-wyborow-samorzadowych-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T20:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek puszcza oko do wyborc\u00f3w Konfederacji. \"Realizujemy jej program \u015bwiatopogl\u0105dowy w 100 procentach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/c7/1c/z30178954M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie warto g\u0142osowa\u0107 na Konfederacj\u0119, bo oni rzeczywi\u015bcie gotowi s\u0105 nawet dopu\u015bci\u0107 Tuska do w\u0142adzy - stwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem w TV Republika minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Polityk podkre\u015bli\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w 100 procentach realizuje \u015bwiatopogl\u0105dowy program Konfederacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30178885,czarnek-puszcza-oko-do-wyborcow-konfederacji-realizujemy-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T19:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pikniki 800 plus. Najdro\u017cszy kosztowa\u0142 tyle, co po\u0142owa rocznej pensji Morawieckiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/c7/1c/z30178794M,Piknik-800-plus-w-Krotoszynie.jpg\" vspace=\"2\" />Wci\u0105\u017c nie jest znana \u0142\u0105czna kwota, jak\u0105 Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej zap\u0142aci\u0142o za organizacj\u0119 piknik\u00f3w promuj\u0105cych 800 plus. Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce tylko od pocz\u0105tku kampanii wyborczej resort zap\u0142aci\u0142 za to ponad dwa mln z\u0142 publicznych pieni\u0119dzy. Na imprezach pojawiaj\u0105 si\u0119 i przemawiaj\u0105 politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, w tym kandyduj\u0105cy w wyborach parlamentarnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30178713,pikniki-800-plus-najdrozszy-kosztowal-tyle-co-polowa-rocznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T19:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nag\u0142a zmiana pogody. Ch\u0142ody front wypchnie upa\u0142. Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 burze z gradem i zimne noce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/c7/1c/z30178776M,Burza-w-Poznaniu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W nadchodz\u0105cych dniach pogoda w Polsce b\u0119dzie zmienna - po upalnych dniach wyst\u0105pi\u0105 obfite opady deszczu, a nawet burze z gradem. Jednak pod koniec tygodnia miejscami ponownie pojawi si\u0119 du\u017co s\u0142o\u0144ca. Gdzie b\u0119dzie najcieplej?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178675,nagla-zmiana-pogody-od-upalu-po-burze-z-gradem-i-chlodne-noce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T19:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0105\u017c ministerki pracuje w pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ce. Jest ma\u0142y problem. Jego stanowisko nie istnieje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/c7/1c/z30178667M,Magdalena-Rzeczkowska.jpg\" vspace=\"2\" />Czym zajmuje si\u0119 m\u0105\u017c ministerki finans\u00f3w Magdaleny Rzeczkowskiej w sp\u00f3\u0142ce Agencja Rozwoju Przemys\u0142u? Tego bezskutecznie pr\u00f3buj\u0105 dowiedzie\u0107 si\u0119 dziennikarze. Rzeczkowska twierdzi\u0142a w ubieg\u0142ym roku, \u017ce jest \"specjalist\u0105 ds. administracji i zakup\u00f3w\". Wed\u0142ug sp\u00f3\u0142ki ARP takie stanowisko... nie istnieje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30178609,maz-ministerki-pracuje-w-panstwowej-spolce-jest-maly-problem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T18:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk do Kaczy\u0144skiego: Jarku, ty w \u017cyciu ani jednej rozmowy mi\u0119dzynarodowej nie odebra\u0142e\u015b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/c6/1c/z30172030M,Donald-Tusk-w-Tarnowie.jpg\" vspace=\"2\" />- Okazuje si\u0119, \u017ce firma, kt\u00f3ra handlowa\u0142a polskimi wizami, ma siedzib\u0119 w Mi\u0144sku. Od 2016 r. wydali 600 tysi\u0119cy wiz dla mieszka\u0144c\u00f3w Azji i Afryki - m\u00f3wi\u0142 na wiecu w Opolu Donald Tusk. Lider PO nawi\u0105za\u0142 w ten spos\u00f3b do afery w MSZ, na skutek kt\u00f3rej posad\u0119 straci\u0142 wiceszef resortu Piotr Wawrzyk. Tusk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do najnowszego spotu PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30178697,tusk-do-kaczynskiego-jarku-ty-w-zyciu-ani-jednej-rozmowy-miedzynarodowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T18:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co najmniej 150 ofiar po katastrofalnej powodzi w Libii. Wschodni rz\u0105d podaje zupe\u0142nie inne dane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/c7/1c/z30178618M,Powodz-w-Libii.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej 150 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w powodziach spowodowanych burz\u0105 Daniel w Libii. W\u0142adze przewiduj\u0105, \u017ce w najbli\u017cszym czasie liczba ofiar ekstremalnych warunk\u00f3w pogodowych mo\u017ce si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107. W\u0142adze na wschodzie kraju twierdz\u0105, \u017ce w Darnie zgin\u0105\u0107 mog\u0142o nawet kilka tysi\u0119cy os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30178603,co-najmniej-150-ofiar-po-katastrofalnej-powodzi-w-libii-wschodni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T18:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza odrzuci\u0142a kandydata Trzeciej Drogi. Jest odwo\u0142anie. Komitet stawia zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/c7/1c/z30178704M,Pawel-Bartoszek.jpg\" vspace=\"2\" />Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza w Rzeszowie odm\u00f3wi\u0142a rejestracji kandydatury Paw\u0142a Bartoszka na senatora. Trzecia Droga z\u0142o\u017cy\u0142a ju\u017c odwo\u0142anie w tej sprawie do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. - Twierdzimy, \u017ce zosta\u0142y naruszone dwa przepisy Kodeksu wyborczego - przekaza\u0142 pe\u0142nomocnik komitetu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178461,okregowa-komisja-wyborcza-w-rzeszowie-odrzucila-kandydata-trzeciej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T17:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stanis\u0142aw Derehaj\u0142o od pana Areczka chce by\u0107 w Sejmie \"pazurem\". \"Z memami nauczy\u0142em si\u0119 \u017cy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/c5/1c/z30168694M,Krzysztof-Bosak-i-Stanislaw-Derehajlo.jpg\" vspace=\"2\" />- Konfederacja jest \u017ale postrzegana przez jakie\u015b dawne wypowiedzi, ale dzisiaj to ona wydaje si\u0119 jedyn\u0105 parti\u0105 zmiany - przekonuje znany z mem\u00f3w samorz\u0105dowiec Stanis\u0142aw Derehaj\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30168526,stanislaw-derehajlo-od-pana-areczka-chce-byc-w-sejmie-pazurem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T17:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim Dzong Un zmierza na spotkanie z Putinem. Na granicy widziano specjalny poci\u0105g", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c7/1c/z30178456M,Zielony-pociag-z-zoltymi-elementami--przypominajac.jpg\" vspace=\"2\" />Przy granicy Korei P\u00f3\u0142nocnej z Chinami i Rosj\u0105 sfotografowano w poniedzia\u0142ek specjalny poci\u0105g, kt\u00f3rym w przesz\u0142o\u015bci podr\u00f3\u017cowa\u0142 Kim Dzong Un. I cho\u0107 nikt nie potwierdzi\u0142, \u017ce w poci\u0105gu rzeczywi\u015bcie znajdowa\u0142 si\u0119 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski przyw\u00f3dca, wszystko na to wskazuje. Oba pa\u0144stwa potwierdzi\u0142y, \u017ce w tym tygodniu dojdzie do spotkania z W\u0142adimirem Putinem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30178424,kim-dzong-un-zmierza-na-spotkanie-z-putinem-na-granicy-widziano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T16:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 10-letniej Sary. Znaleziono rodze\u0144stwo dziewczynki. Ojciec negocjuje z policj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/b7/1c/z30109938M,Urfan-Sharif-i-jego-partnerka-Beinash-Batool-poszu.jpg\" vspace=\"2\" />41-letni Urfan Sharif, kt\u00f3rego 10-letnia c\u00f3rka Sara zosta\u0142a znaleziona martwa w domu pod Londynem, prowadzi negocjacje z policj\u0105 - poinformowa\u0142 ojciec m\u0119\u017cczyzny w rozmowie z BBC. Brytyjska stacja przekazuje r\u00f3wnie\u017c, \u017ce s\u0142u\u017cby znalaz\u0142y rodze\u0144stwo dziewczynki. Ich dziadek ukrywa\u0142 dzieci w swoim domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30178410,smierc-10-letniej-sary-znaleziono-rodzenstwo-dziewczynki-ojciec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T15:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest nazywana \"twarz\u0105 lex Czarnek 3.0\". Kim jest Karolina Pale\u0144? \"Nie pracowa\u0142a w szkole\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/c7/1c/z30178477M,Karolina-Palen-i-Elzbieta-Witek.jpg\" vspace=\"2\" />Karolina Pale\u0144, radna PiS w Stalowej Woli, jest pe\u0142nomocniczk\u0105 komitetu inicjatywy ustawodawczej \"Chro\u0144my dzieci\", czyli lex Czarnek 3.0. Jest r\u00f3wnie\u017c nazywana twarz\u0105 tej ustawy. - Zaskakuj\u0105ce jest to, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z organizacjami pozarz\u0105dowymi, a w tym projekcie chce im uniemo\u017cliwi\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze szko\u0142ami - komentuje radna Renata Butryn z KO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30177521,nazywana-twarza-lex-czarnek-3-0-kim-jest-karolina-palen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T15:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Witek wr\u0119czy\u0142a akty powo\u0142ania. Trzy zdania komunikatu, zero zdj\u0119\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/c7/1c/z30178397M,Elzbieta-Witek--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek wr\u0119czy\u0142a w poniedzia\u0142ek akty powo\u0142ania cz\u0142onkom komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Przewodnicz\u0105cym zosta\u0142 historyk dr hab. S\u0142awomir Cenckiewicz. Jeden z cz\u0142onk\u00f3w komisji - Przemys\u0142aw \u017burawski vel Grajewski - przekaza\u0142 mediom, \u017ce komisja zbierze si\u0119 przed wyborami, ale nie b\u0119dzie wzywa\u0142a \u015bwiadk\u00f3w. Jak wyja\u015bni\u0142, najpierw trzeba ustali\u0107 tematy, zadania i sprawy do wyja\u015bnienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30178306,witek-wreczyla-akty-powolania-czlonkom-komisji-lex-tusk-wybrano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d oddali\u0142 apelacj\u0119 kaliskiej kurii. Ofiara ks. Arkadiusza H. dostanie zado\u015b\u0107uczynienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/40/1b/z28577281M,Arkadiusz-H--na-sali-sadowej.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141odzi oddali\u0142 apelacj\u0119 kurii kaliskiej, kt\u00f3ra odwo\u0142ywa\u0142a si\u0119 w sprawie o zado\u015b\u0107uczynienie dla ofiary ksi\u0119dza pedofila. Bart\u0142omiej Pankowiak, kt\u00f3ry zosta\u0142 skrzywdzony przez Arkadiusza H., dostanie 300 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178297,sad-oddalil-apelacje-kaliskiej-kurii-ofiara-ks-arkadiusza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T15:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agnieszka Holland w Gazeta.pl: To nie tak, \u017ce ja nie jestem Polk\u0105, a Ziobro jest Polakiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/c7/1c/z30177193M,Agnieszka-Holland.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdyby nie zaproszenie do Wenecji, by\u0107 mo\u017ce poczekaliby\u015bmy jeszcze kilka miesi\u0119cy, \u017ceby nie wchodzi\u0107 w oko cyklonu i nie prowokowa\u0107 takich ludzi jak Ziobro do obrzydliwych, skandalicznych wypowiedzi - przyzna\u0142a w rozmowie z Jackiem G\u0105dkiem Agnieszka Holland. Re\u017cyserka \"Zielonej granicy\" m\u00f3wi\u0142a te\u017c o \"g\u0142\u0119boko antypolskim dzia\u0142aniu\" rz\u0105du. - To nie jest tak, \u017ce ja nie jestem Polk\u0105, a minister Ziobro jest Polakiem, \u017ce jest probierzem polsko\u015bci - doda\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30177169,agnieszka-holland-w-gazeta-pl-to-nie-tak-ze-ja-nie-jestem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T15:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes PiS wpad\u0142 we w\u0142asne sid\u0142a. Politycy PO \"dzwoni\u0105\" do Kaczy\u0144skiego. \"Halo, Jarek?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/c7/1c/z30178168M,Arkadiusz-Myrcha--Jaroslaw-Kaczynski--Radoslaw-Sik.jpg\" vspace=\"2\" />W kr\u00f3kich nagraniach umieszczanych w poniedzia\u0142ek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych politycy Platformy Obywatelskiej udaj\u0105, \u017ce dzwoni\u0105 do prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. To reakcja na spot Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, w kt\u00f3rym wicepremier odbiera\u0142 rzekomo telefon od kanclerza Niemiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30178028,prezes-pis-wpadl-we-wlasne-sidla-politycy-po-dzwonia-do-kaczynskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T14:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw by\u0142 szok i niedowierzanie, teraz jest umowa. Chcemy kupi\u0107 wi\u0119cej HIMARS-\u00f3w, ni\u017c ma US Army", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/c7/1c/z30178307M,Po-lewej-wyrzutnia-HIMARS-na-oryginalnym-podwoziu-.jpg\" vspace=\"2\" />MON og\u0142osi\u0142o podpisanie umowy ramowej na zakup 486 wyrzutni systemu HIMARS. Wcze\u015bniej kupili\u015bmy ju\u017c 218 podobnych korea\u0144skich wyrzutni K239 Chunmoo. Razem da to ogromn\u0105 liczb\u0119 wyrzutni rakiet kierowanych i niekierowanych, przekraczaj\u0105c\u0105 na przyk\u0142ad to, co na uzbrojeniu ma aktualnie wojsko USA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30178240,jak-tak-pojdzie-to-polska-bedzie-rakietowa-potega-swiata-umowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera w MSZ. \"Rz\": Zatrzymano po\u015brednika, kt\u00f3ry bra\u0142 \u0142ap\u00f3wki za wizy. \"Nie dzia\u0142a\u0142 w pr\u00f3\u017cni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/a4/1c/z30033529M,MSZ--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Cudzoziemc\u00f3w staraj\u0105cy si\u0119 o wiz\u0119 do Polski korzystali z us\u0142ug polskiego po\u015brednika ze znajomo\u015bciami w Ministerstwie Spraw Zagranicznych, solidnie go op\u0142acaj\u0105c - informuje \"Rzeczpospolita\". Z t\u0105 spraw\u0105 ma by\u0107 zwi\u0105zana dymisja wiceministra Piotra Wawrzyka. W sprawie zatrzymano na razie jedn\u0105 osob\u0119 - rzeczonego po\u015brednika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30177973,afera-w-msz-rz-zatrzymano-posrednika-ktory-bral-lapowki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T14:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politolog o Bezpartyjnych Samorz\u0105dowcach: Staw, z kt\u00f3rego mogliby czerpa\u0107, jest p\u0142ytki i zamulony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/c7/1c/z30177603M,Bezpartyjni-Samorzadowcy--Po-srodku-Robert-Raczyns.jpg\" vspace=\"2\" />- Trudno sobie wyobrazi\u0107, aby nowy, eklektyczny podmiot m\u00f3g\u0142 teraz znacz\u0105co urosn\u0105\u0107. Je\u015bli istnieje jaki\u015b staw, w kt\u00f3rym Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy mog\u0105 \u0142owi\u0107 wyborc\u00f3w, to jest on p\u0142ytki i zamulony - m\u00f3wi w Gazeta.pl Rafa\u0142 Chwedoruk z Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30176976,politolog-o-bezpartyjnych-samorzadowcach-staw-z-ktorego-mogliby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T13:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK zada \"przedwyborczy cios\" PiS? Ujawni wyniki kontroli \"raju wydatkowego premiera\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/f1/1a/z28253088M,Premier-Mateusz-Morawiecki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Fundusz Przeciwdzia\u0142ania COVID-19 mia\u0142 zapewnia\u0107 \u015brodki na zwalczanie skutk\u00f3w pandemii, asta\u0142 si\u0119 - jak oceni\u0142 dr S\u0142awomir Dudek - \"r\u00f3wnoleg\u0142ym bud\u017cetem, nazywanym rajem wydatkowym premiera Mateusza Morawieckiego\". Rz\u0105d pieni\u0105dze przeznaczy\u0142 zar\u00f3wno na szczepionki, jak i na... dodatek w\u0119glowy czy samorz\u0105dowe inwestycje w \u015bcieki. Dzia\u0142aniem funduszu zainteresowa\u0142 si\u0119 NIK. Wyniki kontroli \"mog\u0105 by\u0107 pot\u0119\u017cnym przedwyborczym ciosem\" dla PiS - poda\u0142 portal money.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30177028,nik-zada-przedwyborczy-cios-pis-ujawni-wyniki-kontroli-raju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T12:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski pokaza\u0142 notatk\u0119. \"Sprawa emerytur by\u0142a omawiana przez Tuska z Angel\u0105 Merkel\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c7/1c/z30177718M,Jaroslaw-Kaczynski-w-trakcie-wyglaszania-oswiadcze.jpg\" vspace=\"2\" />- Dotarli\u015bmy do nowych informacji. Jest notatka, kt\u00f3ra potwierdza rozmow\u0119 mi\u0119dzy Donaldem Tuskiem a \u00f3wczesn\u0105 kanclerz Niemiec Angel\u0105 Merkel w 2011 roku. Ta notatka wskazuje jednoznacznie, \u017ce sprawa emerytur by\u0142a omawiania, a jest to sprawa wy\u0142\u0105cznie wewn\u0119trzna - przekonywa\u0142 w poniedzia\u0142kowym o\u015bwiadczeniu Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do zaprezentowanego rano spotu partii, kt\u00f3ry dotyczy\u0142 w\u0142a\u015bnie wieku emerytalnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30177355,kaczynski-pokazal-notatke-sprawa-emerytur-byla-omawiana-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Popularne na szlakach pozdrowienie to dla ksi\u0119dza za ma\u0142o? Turysta oburzony reakcj\u0105 duchownego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/c7/1c/z30177025M,-Dzien-dobry--dla-ksiedza-to-za-malo--Reakcja-duch.jpg\" vspace=\"2\" />Tradycja nakazuje, aby na g\u00f3rskich szlakach pozdrawia\u0107 mijane osoby prostym \"dzie\u0144 dobry\". Wed\u0142ug jednego z tatrza\u0144skich turyst\u00f3w, dla duchownych to stanowczo za ma\u0142o. M\u0119\u017cczyzn\u0119 oburzy\u0142a postawa jednego z ksi\u0119\u017cy, dla kt\u00f3rego przez prosty zwrot sta\u0142 si\u0119 niemal niewidoczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30176558,popularne-na-szlakach-pozdrowienie-to-dla-ksiedza-za-malo-turysta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T12:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna w Ukrainie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 niezwyk\u0142e wideo z bitwy pancernej. Rosja \"nie mia\u0142a szans\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/c7/1c/z30177194M,Wojna-w-Ukrainie--W-sieci-pojawilo-sie-niezwykle-w.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 wideo przedstawiaj\u0105ce rzadkie zjawisko, jakim jest bitwa pancerna pomi\u0119dzy dwoma rosyjskimi czo\u0142gami i Leopardem 2A6. Nagranie ma pochodzi\u0107 z pocz\u0105tku ofensywy Ukrainy podczas wojny. Na materiale mo\u017cna zobaczy\u0107, jak Rosja nagle wycofuje si\u0119 ze starcia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30176841,wojna-w-ukrainie-w-sieci-pojawilo-sie-niezwykle-wideo-z-bitwy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T12:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 11-17 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/c7/1c/z30177156M,Horoskop-tygodniowy.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na tydzie\u0144 11-17 wrze\u015bnia 2023 roku. Czy Raki nareszcie doczekaj\u0105 si\u0119 upragnionego awansu? Co z Bli\u017ani\u0119tami? Podpowiadamy, co zaplanowa\u0142 los na najbli\u017cszy tydzie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30177069,horoskop-na-tydzien-11-17-wrzesnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T12:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "500 wyrzutni HIMARS dla Polski. Jest umowa z USA. Kiedy je otrzymamy? B\u0142aszczak o szczeg\u00f3\u0142ach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/c7/1c/z30177380M,Wyrzutnia-HIMARS--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Centrum Szkolenia Artylerii i Uzbrojenia w Toruniu kierownictwo Agencji Uzbrojenia podpisa\u0142o z rz\u0105dem Stan\u00f3w Zjednoczonych umow\u0119 ramow\u0105 na dostawy 486 wyrzutni artyleryjskich dalekiego zasi\u0119gu HIMARS. Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, kt\u00f3ry zatwierdzi\u0142 umow\u0119, zapowiedzia\u0142, \u017ce rozpocz\u0119cie dostaw przewidywane jest od roku 2026.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30177276,500-wyrzutni-himars-dla-polski-kiedy-je-otrzymamy-blaszczak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T11:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"TWP\": Poci\u0105g Kim Dzong Una wyruszy\u0142 z Pjongjangu. Przyw\u00f3dca ma spotka\u0107 si\u0119 z Putinem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/c7/1c/z30176778M,Wladimir-Putin-i-Kim-Dzong-Un-podczas-ostatniego-s.jpg\" vspace=\"2\" />Poci\u0105g Kim Dzong Una najprawdopodobniej wyruszy\u0142 z Pjongjangu - doni\u00f3s\u0142 w poniedzia\u0142ek \"The Washington Post\". P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski przyw\u00f3dca ma spotka\u0107 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem we W\u0142adywostoku, gdzie obaj przyw\u00f3dcy om\u00f3wi\u0105 kwesti\u0119 dozbrojenia Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30176730,twp-pociag-kim-dzong-una-wyruszyl-z-pjongjangu-przywodca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T11:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski u\u015bpi\u0142 referatem nawet wiernych druh\u00f3w. Mo\u017ce po to, by doczo\u0142ga\u0107 si\u0119 z niez\u0142ym wynikiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/c7/1c/z30175769M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy partie - KO, Trzecia Droga i Lewica - musz\u0105 na ostatniej prostej nauczy\u0107 si\u0119 \u0142\u0105czy\u0107 wod\u0119 z ogniem, czyli r\u00f3wnocze\u015bnie pokazywa\u0107 istotne r\u00f3\u017cnice programowe i wysy\u0142a\u0107 sygna\u0142y o mo\u017cliwych wsp\u00f3lnych rz\u0105dach. Ten program o dziwo jako\u015b si\u0119 klei. Je\u015bli z tego zalewu pomys\u0142\u00f3w uda si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107 pi\u0119\u0107, sze\u015b\u0107 najlepszych i jako\u015b nimi konsekwentnie gra\u0107 do ko\u0144ca kampanii - mo\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 niezdecydowanych uda si\u0119 opozycji przyci\u0105gn\u0105\u0107 - podsumowuje polityczn\u0105 sobot\u0119 Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30175285,kaczynski-uspil-referatem-nawet-wiernych-druhow-moze-po-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T11:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144sk. Kierowca taks\u00f3wki na aplikacj\u0119 zaatakowany po zwr\u00f3ceniu uwagi klientom. Wo\u0142a\u0142 o pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/c7/1c/z30176675M,Policja-zatrzymala-pasazerow--ktorzy-zaatakowali-t.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca taks\u00f3wki na aplikacj\u0119 z Gda\u0144ska zosta\u0142 zaatakowany przez swoich klient\u00f3w. Jeden z m\u0119\u017cczyzn uderzy\u0142 kierowc\u0119 w twarz, poniewa\u017c poszkodowany zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119, gdy 40-latek wsiada\u0142 do pojazdu z piwem w r\u0119ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30176411,gdansk-kierowca-taksowki-na-aplikacje-zaatakowany-zwrocil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T11:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata TVN24 bez reprezentanta PiS. Andrzej Szejna: Zabra\u0142em ze sob\u0105 ma\u0142ego Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/c7/1c/z30176814M,Polityk-PiS-nie-przyszedl-na-debate--Jaroslaw-Kacz.jpg\" vspace=\"2\" />- Niezaakceptowanie zaproszenia do dyskusji to nieuszanowanie nie tylko demokratycznych regu\u0142, ale tak\u017ce prawa do informacji wyborc\u00f3w - powiedzia\u0142a Anita Werner podczas debaty w studiu TVN. W\u015br\u00f3d polityk\u00f3w zabrak\u0142o reprezentanta PiS, ale na m\u00f3wnicy Andrzeja Szejny pojawi\u0142o si\u0119 czarno bia\u0142e zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym by\u0142 widoczny Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski z wymownym napisem dotycz\u0105cym KPO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30176409,polityk-pis-nie-przyszedl-na-debate-kaczynski-byl-widoczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Quiz polityczny. Wiesz, do kt\u00f3rej partii nale\u017cy ten polityk? 10/10 to wyzwanie!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Nie stra\u0107 czujno\u015bci!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18610,quiz-polityczny-wiesz-do-jakiej-partii-nalezy-ten-polityk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 16-latka z Wroc\u0142awia. Rodzina zacz\u0119\u0142a odbiera\u0107 dziwne telefony. \"Mamo, babciu, ratunku!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/c7/1c/z30176278M,Tasma-policyjna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sebastian wyszed\u0142 w ubieg\u0142y poniedzia\u0142ek z domu, ale nigdy do niego nie wr\u00f3ci\u0142. Kilka dni p\u00f3\u017aniej znaleziono jego zw\u0142oki. Rodzina 16-latka zacz\u0119\u0142a odbiera\u0107 dziwne telefony. Jedna z os\u00f3b przekaza\u0142a, \u017ce cia\u0142o ch\u0142opca by\u0142o zwi\u0105zane. Policja stanowczo dementuje te informacje. Dziadek ch\u0142opca wspomina o kole\u017cance wnuczka, kt\u00f3rej zachowanie by\u0142o nietypowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30176252,sprzeczne-informacje-rodziny-i-policji-na-temat-smierci-16-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T09:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gli\u0144ski zaatakowa\u0142 Tuska ws. beatyfikacji rodziny Ulm\u00f3w. \"Nie wstyd panu?\". Zareagowali internauci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/c7/1c/z30176377M,Minister-Piotr-Glinski-podal-dalej-niesprawdzona-i.jpg\" vspace=\"2\" />Minister kultury Piotr Gli\u0144ski zaatakowa\u0142 Donalda Tuska niesprawdzon\u0105 informacj\u0105 podan\u0105 przez pracownika TVP, \u017ce \"\u017cadne medium w Niemczech nie informowa\u0142o o beatyfikacji rodziny Ulm\u00f3w\". Prawda okaza\u0142a si\u0119 by\u0107 inna, co spowodowa\u0142o, \u017ce w sieci wybuch\u0142a burza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30175821,minister-piotr-glinski-zaatakowal-tuska-niesprawdzona-informacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y ochroniarz Putina ujawni\u0142, jak wygl\u0105da\u0142a jego praca. Prezydent Rosji \"boi si\u0119 o swoje \u017cycie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/c7/1c/z30176327M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y ochroniarz W\u0142adimira Putina opowiedzia\u0142 o kulisach swojej dawnej pracy. Witalij Bri\u017catyj stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Rosji nie ufa nawet w\u0142asnym wsp\u00f3\u0142pracownikom i \"boi si\u0119 o swoje \u017cycie\". Bri\u017catyj opisa\u0142 te\u017c, w jaki spos\u00f3b s\u0142u\u017cby zabezpiecza\u0142y dacz\u0119 Putina na Krymie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30175993,byly-ochroniarz-putina-ujawnil-jak-wygladala-jego-praca-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T09:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych przed wyborami chce zbada\u0107 Kaczy\u0144skiego wariografem. Chodzi o \"ostatni\u0105 rozmow\u0119 braci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/bb/1c/z30129298M,Adwokat-Roman-Giertych-podczas-konferencji-prasowe.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych przypomnia\u0142 o katastrofie smole\u0144skiej. Wezwa\u0142 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, przeciwko kt\u00f3remu wystartuje do Sejmu z list Koalicji Obywatelskiej w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim, aby podda\u0142 si\u0119 badaniu wariografem. \"By\u0142 Pan ostatni\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra rozmawia\u0142a prywatnie z osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 na pok\u0142adzie Tu-154\" - napisa\u0142 w li\u015bcie do prezesa PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30176082,roman-giertych-przed-wyborami-chce-zbadac-kaczynskiego-wariografem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T08:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy spot Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Kaczy\u0144ski odbiera telefon od \"kanclerza Niemiec\". \"Nie ma ju\u017c Tuska\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/c7/1c/z30176032M.jpg\" vspace=\"2\" />PiS opublikowa\u0142o nowy spot zatytu\u0142owany \"Dzwoni kanclerz Niemiec\". G\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 odgrywa prezes ugrupowania Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Nie omieszkano r\u00f3wnie\u017c wspomnie\u0107 o Donaldzie Tusku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30175957,nowy-spot-prawa-i-sprawiedliwosci-kaczynski-odbiera-telefon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Niebezpieczny wypadek z udzia\u0142em karetki. Ambulans przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/c7/1c/z30176026M,Wypadek-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Do niebezpiecznego wypadku z udzia\u0142em karetki pogotowia ratunkowego dosz\u0142o w niedziel\u0119 na krakowskich Czy\u017cynach. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w jad\u0105cy na sygnale ambulans, kt\u00f3ry wskutek zderzenia znalaz\u0142 si\u0119 na boku. Pasa\u017cerka auta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. Badania zlecono tak\u017ce jad\u0105cemu w aucie p\u00f3\u0142torarocznemu dziecku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175809,krakow-samochod-osobowy-uderzyl-w-karetke-pasazerka-auta-trafila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zielona Granica\" wci\u0105\u017c mierzi prawic\u0119. Wiceminister Sebastian Kaleta: Holland powinna przeprosi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/59/1c/z29727284M,Wiceminister-sprawiedliwosci-Sebastian-Kaleta.jpg\" vspace=\"2\" />Film Agnieszki Holland \"Zielona Granica\" inspirowany wydarzeniami na granicy polsko-bia\u0142oruskiej zatriumfowa\u0142 w konkursie g\u0142\u00f3wnym 80. festiwalu w Wenecji. Do fan\u00f3w produkcji nie nale\u017c\u0105 jednak polskie w\u0142adze. Ju\u017c przed premier\u0105 Zbigniew Ziobro por\u00f3wna\u0142 re\u017cyserk\u0119 do nazistowskich propagandyst\u00f3w. Do jego s\u0142\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Sebastian Kaleta. Stwierdzi\u0142, \u017ce Agnieszka Holland powinna przeprosi\u0107, bo szef resortu nie ma za co.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175607,zielona-granica-wciaz-mierzi-prawice-wiceminister-sebastian.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T08:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwiazda programu \"Big Brother\" startuje do Senatu. \"Jestem przyzwyczajona do kamer i dziennikarzy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/c7/1c/z30176054M,Manuela-Michalak-z--Big-Brother--w-2014-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Celebrytka pierwszej edycji programu \"Big Brother\" Manuela Michalak poinformowa\u0142a, \u017ce zamierza kandydowa\u0107 w nadchodz\u0105cych wyborach do Senatu. Gwiazda wystartuje z listy Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. - Poradz\u0119 sobie z rozwi\u0105zywaniem konflikt\u00f3w w drodze do normalnej Polski - powiedzia\u0142a Manuela Michalak w rozmowie z \"Faktem\" i wyjawi\u0142a, jakie ma plany dotycz\u0105ce zmian w kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30175905,gwiazda-programu-big-brother-startuje-do-senatu-jestem-przyzwyczajona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T08:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"GW\": \u017bona premiera Morawieckiego kupi\u0142a dzia\u0142ki nad morzem. Mog\u0142y kosztowa\u0107 3 mln z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/97/1a/z27883695M,Iwona-Morawiecka--Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bona premiera Mateusza Morawieckiego kupi\u0142a dzia\u0142ki w miejscowo\u015bci Tupad\u0142y pod Jastrz\u0119bi\u0105 G\u00f3r\u0105 - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Ich \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mo\u017ce wynosi\u0107 3 mln z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30175849,gw-zona-premiera-morawieckiego-kupila-dzialki-nad-morzem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T08:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja przygotowuje si\u0119 do kolejnej masowej mobilizacji ludno\u015bci? Mowa o nawet 700 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/c7/1c/z30175773M,Wojna-w-Ukrainie--Rosja-przygotowuje-sie-do-masowe.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na front jako 'mi\u0119so armatnie' po raz kolejny p\u00f3jd\u0105 na front zwykli obywatele\" - przekaza\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w poniedzia\u0142ek. Wojskowi opublikowali raport, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce w najbli\u017cszym czasie Rosja mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 masow\u0105 przymusow\u0105 mobilizacj\u0119 wojskow\u0105 ludno\u015bci. Szacuje si\u0119, \u017ce na front podczas wojny w Ukrainie mia\u0142oby trafi\u0107 do 700 tys. os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30175648,rosja-przygotowuje-sie-do-masowej-mobilizacji-ludnosci-obywatele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T07:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obchody Dnia Moskwy w rosyjskim stylu. W\u0142adimir Putin niczym dyrygent: \"Pozwalam na to!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/c7/1c/z30175599M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />W Moskwie z okazji Dnia Miasta odby\u0142a si\u0119 nietypowa uroczysto\u015b\u0107 otwarcia nowych obiekt\u00f3w infrastruktury transportowej. W\u0142adimir Putin \u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi z szefem Zarz\u0105du Kolei Rosyjskich i Gazfondu. Ka\u017cdorazowo pytano rosyjskiego przyw\u00f3dc\u0119 o zgod\u0119 na uruchomienie danego odcinka drogowego lub kolejowego. Za ka\u017cdym razem r\u00f3wnie\u017c Putin by\u0142 nagradzany brawami za swoje decyzje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30175597,obchody-dnia-moskwy-w-rosyjskim-stylu-wladimir-putin-niczym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T06:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Xi Jinping z odezw\u0105 do chi\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Chce zwi\u0119kszenia gotowo\u015bci bojowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/c7/1c/z30175687M,Xi-Jinping.jpg\" vspace=\"2\" />Xi Jinping wezwa\u0142 do wszechstronnego wzmocnienia gotowo\u015bci bojowej chi\u0144skich \u017co\u0142nierzy - przekaza\u0142a pa\u0144stwowa agencja Xinhua. W pi\u0105tek przyw\u00f3dca Chin odwiedzi\u0142 jednostk\u0119 wojskow\u0105 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30175582,xi-jinping.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T06:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje dziennikarz radiowej Tr\u00f3jki. Jacek Kisielewski \"walczy\u0142 do ostatnich chwil\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/c7/1c/z30175639M,Jacek-Kisielewski-nie-zyje--Dziennikarz-Programu-I.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jacek walczy\u0142 dzielnie, do ostatnich chwil \u017cycia\" - przekaza\u0142 Dyrektor Programu III Polskiego Radia Marcin W\u0105siewicz, w kt\u00f3rym Jacek Kisielewski pracowa\u0142 podczas ostatnich lat kariery. Dziennikarz zmar\u0142 w wyniku ci\u0119\u017ckiej choroby. \u015amier\u0107 wywo\u0142a\u0142a reakcj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zamie\u015bcili wspomnienia zwi\u0105zane z Jackiem Kisielewskim w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175580,jacek-kisielewski-nie-zyje-dziennikarz-zmagal-sie-z-ciezka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "11 pyta\u0144 o zamach na World Trade Center. Dzi\u015b rocznica tragicznych wydarze\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/8b/1b/z28883946M,Grafika-do-quizu-o-zamachu-na-World-Trade-Center.jpg\" vspace=\"2\" />Odpowiedzi na te pytania wypada zna\u0107", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,15567,11-pytan-o-zamach-na-world-trade-center-dzis-rocznica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Doma\u0144ski (KO) go\u015bciem \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c7/1c/z30175365M,Andrzej-Domanski--KO--gosciem--Porannej-rozmowy-Ga.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Doma\u0144ski z Koalicji Obywatelskiej b\u0119dzie go\u015bciem Karoliny Hytrek-Prosieckiej w poniedzia\u0142kowej \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\". Pocz\u0105tek programu o 8:30.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30175356,andrzej-domanski-ko-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T06:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa w kopalni Pni\u00f3wek. Ratownicy odnale\u017ali cia\u0142a pi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w. Jest komunikat JSW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Ratownicy odnale\u017ali w kopalni Pni\u00f3wek cia\u0142a pi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w. \"Transport odnalezionych g\u00f3rnik\u00f3w na powierzchni\u0119 b\u0119dzie trwa\u0142 oko\u0142o doby\" - przekaza\u0142a Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa. Do wybuch\u00f3w w kopalni Pni\u00f3wek dosz\u0142o w kwietniu ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175614,katastrofa-w-kopalni-pniowek-ratownicy-odnalezli-ciala-pieciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T05:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w \u0141\u0119cznie. Nie \u017cyje 48-letni rowerzysta. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/c7/1c/z30175581M,Smiertelny-wypadek-w-woj--lodzkim--Nie-zyje-rowerz.jpg\" vspace=\"2\" />W \u0141\u0119cznie kierowca samochodu potr\u0105ci\u0142 48-letniego rowerzyst\u0119. M\u0119\u017cczyzna w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 zmar\u0142. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku i apeluje o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci na drogach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30175571,wypadek-w-lecznie-nie-zyje-48-letni-rowerzysta-policja-szuka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T05:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskakuj\u0105cy nowy sonda\u017c. PiS bez wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie. Konfederacja spada poza podium", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/c7/1c/z30175550M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Opozycja ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie pierwszy raz od miesi\u0119cy - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\" i radia RMF FM. Z kolei Konfederacja wypada z podium, zajmuj\u0105c pi\u0105te miejsce i jednocze\u015bnie odnotowuje najwi\u0119kszy spadek poparcia. Lewica i Trzecia Droga zyskuj\u0105 w oczach wyborc\u00f3w. PiS pozostaje bez wi\u0119kszo\u015bci, nawet w przypadku koalicji z Konfederacj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30175544,zaskakujacy-nowy-sondaz-pis-bez-wiekszosci-w-sejmie-konfederacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T05:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W zamachu na WTC zgin\u0119li te\u017c Polacy. Kim byli? \"Czekam na ewakuacj\u0119, nie martwcie si\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/c6/1c/z30174832M,Strazacy-podczas-pracy-na-miejscu-zamachu--11-wrze.jpg\" vspace=\"2\" />W zamachu na World Trade Center zgin\u0119\u0142o prawie trzy tysi\u0105ce os\u00f3b, a kolejne tysi\u0105ce zmar\u0142y w nast\u0119pnych latach w wyniku nara\u017cenia na py\u0142 w Strefie Zero. W chwili ataku w obu wie\u017cach WTC znajdowali si\u0119 tak\u017ce Polacy. O\u015bmiorgu z nich nie uda\u0142o si\u0119 ju\u017c wr\u00f3ci\u0107 do domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30157162,w-zamachu-na-wtc-gineli-tez-polacy-kim-byli-czekam-na-ewakuacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T04:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 11 wrze\u015bnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/ba/1c/z30124489M,Horoskop-dzienny---poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na poniedzia\u0142ek 11 wrze\u015bnia. Czego spodziewa\u0107 si\u0119 po tym dniu? Kt\u00f3rym znakom zodiaku dopisze szcz\u0119\u015bcie, a kt\u00f3rym passa nie b\u0119dzie dzi\u015b sprzyja\u0107? Przedstawiamy przepowiednie dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30174661,horoskop-dzienny-poniedzialek-11-wrzesnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142os niewa\u017cny w wyborach - oto zasady, o kt\u00f3rych wyborcy cz\u0119sto zapominaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/c6/1c/z30171530M,Glos-niewazny-w-wyborach---oto-zasady--o-ktorych-w.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142os niewa\u017cny w wyborach. Kiedy nasz udzia\u0142 w g\u0142osowaniu zostanie uznany za niewa\u017cny i czy b\u0119dziemy wtedy liczeni we frekwencji os\u00f3b g\u0142osuj\u0105cych? Co z og\u00f3lnokrajowym referendum? Oto kilka praktycznych porad.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30085114,glos-niewazny-w-wyborach-oto-zasady-o-ktorych-wyborcy-czesto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-11T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]