[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Orlen Paczka ma ju\u017c 10 tys. punkt\u00f3w w Polsce", "description": "Liczba punkt\u00f3w, w kt\u00f3rych mo\u017cna skorzysta\u0107 z us\u0142ugi Orlen Paczka, przekroczy\u0142a ju\u017c 10 tysi\u0119cy. Do ko\u0144ca roku koncern chce rozwin\u0105\u0107 sie\u0107 automat\u00f3w paczkowych do cztery tysi\u0119cy w kraju.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/orlen-paczka-ma-juz-10-tys-punktow-w-polsce", "date_published": "2023-09-11T12:34:30.948850+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Koniec reklam \"cudownych\" specyfik\u00f3w w magazynach Bauera", "description": "Wydawnictwo Bauer, po tym jak Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 post\u0119powanie w tej sprawie, zdecydowa\u0142o o zako\u0144czeniu reklamowania \u015brodk\u00f3w paramedycznych w swoich tytu\u0142ach - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-bauer-reklama-srodki-paramedyczne", "date_published": "2023-09-11T12:34:30.940950+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Carrefour Polska z zarzutami od UOKiK", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 zarzuty sieci handlowej Carrefour Polska. Chodzi o op\u0142aty pobierane od kontrahent\u00f3w za transport towar\u00f3w z magazynu centralnego do sklep\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/carrefour-sklepy-zarzuty-uokik-oplaty-reklama", "date_published": "2023-09-11T10:59:01.172673+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "RTV Euro AGD mniej zyskowny. Ma 12 sklep\u00f3w wi\u0119cej", "description": "Sp\u00f3\u0142ka zarz\u0105dzaj\u0105ca sieci\u0105 elektromarket\u00f3w RTV Euro AGD i e-sklepem OleOle.pl w ub.r. zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 1,3 proc. do 11,37 mld z\u0142, a jej zysk netto zmala\u0142 z 277,4 do 181 mln z\u0142. Liczba sklep\u00f3w pod szyldem RTV Euro AGD zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 12, ich wp\u0142ywy z reklam przekraczaj\u0105 miliard z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rtv-euro-agd-cena-opinie-sklepy", "date_published": "2023-09-11T04:29:37.063455+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Decathlon otworzy nowy typ sklepu w Polsce", "description": "Sie\u0107 sklep\u00f3w sportowych Decathlon otworzy wkr\u00f3tce pierwszy w Polsce sklep Decathlon City. B\u0119dzie on zlokalizowany w centrum Warszawy, w pobli\u017cu stacji metra Politechnika - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/decathlon-city-warszawa", "date_published": "2023-09-11T04:29:37.061179+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Koniec reklam \"cudownych\" specyfik\u00f3w w magazynach Bauera", "description": "Wydawnictwo Bauer, po tym jak Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 post\u0119powanie w tej sprawie, zdecydowa\u0142o o zako\u0144czeniu reklamowania \u015brodk\u00f3w paramedycznych w swoich tytu\u0142ach - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-bauer-reklama-paramedykamenty", "date_published": "2023-09-11T04:29:37.058637+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]