[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tak zmasowanych atak\u00f3w jeszcze nie by\u0142o. Firmy zabezpieczaj\u0105 si\u0119 przed okupami", "description": "Plaga atak\u00f3w na systemy informatyczne przy wykorzystaniu oprogramowania ransomware doprowadzi\u0142a do boomu na polisy chroni\u0105ce przed hakerami.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/it/art39088161-tak-zmasowanych-atakow-jeszcze-nie-bylo-firmy-zabezpieczaja-sie-przed-okupami", "date_published": "2023-09-11T23:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA tworz\u0105 inteligentne ubrania dla s\u0142u\u017cb i agent\u00f3w. Maj\u0105 niezwyk\u0142e w\u0142a\u015bciwo\u015bci", "description": "W ramach Intelligence Advanced Research Projects (IARPA) prowadzone s\u0105 zaawansowane prace badawczo-rozwojowe nad technologiami AST. Pod t\u0105 nazw\u0105 kryj\u0105 si\u0119 tzw. aktywne inteligentne tekstylia.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39088171-usa-tworza-inteligentne-ubrania-dla-sluzb-i-agentow-maja-niezwykle-wlasciwosci", "date_published": "2023-09-11T23:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fuerteventura chce wi\u0119cej turyst\u00f3w z Polski. Przy\u015ble do Warszawy przedstawiciela", "description": "W\u0142adze Fuerteventury zamierzaj\u0105 lepiej zareklamowa\u0107 walory turystyczne swojej wyspy. Zatrudni\u0105 do tego w czterech stolicach europejskich swoich przedstawicieli.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39093721-fuerteventura-chce-wiecej-turystow-z-polski-przysle-do-warszawy-przedstawiciela", "date_published": "2023-09-11T23:04:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek namawia: Nie marnujcie g\u0142osu na Konfederacj\u0119", "description": "Nie warto g\u0142osowa\u0107 na Konfederacj\u0119, bo oni rzeczywi\u015bcie gotowi s\u0105 nawet dopu\u015bci\u0107 Tuska do w\u0142adzy - m\u00f3wi\u0142 w TV Republika minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39093691-przemyslaw-czarnek-namawia-nie-marnujcie-glosu-na-konfederacje", "date_published": "2023-09-11T21:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przerabiali czo\u0142gi na pomniki. Pu\u0142kownik Ministerstwa Obrony aresztowany", "description": "Kontrwywiad wojskowy FSB zatrzyma\u0142, a s\u0105d aresztowa\u0142 pu\u0142kownika G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Pancernego Ministerstwa Obrony Rosji Ilj\u0119 Timofiejewa. Jest oskar\u017cony o nielegalna demilitaryzacj\u0119 sprz\u0119tu rosyjskiej armii.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39093631-przerabiali-czolgi-na-pomniki-pulkownik-ministerstwa-obrony-aresztowany", "date_published": "2023-09-11T21:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy: Nawet je\u015bli USA wy\u015bl\u0105 Ukrainie  ATACMS, my niekoniecznie wy\u015blemy taurusy", "description": "Sam fakt, \u017ce Stany Zjednoczone s\u0105 bliskie zgody na wys\u0142anie Ukrainie system\u00f3w ATACMS, nie oznacza automatycznie, \u017ce Niemcy zdecyduj\u0105 si\u0119 wys\u0142a\u0107 rakiety Taurus - wynika ze s\u0142\u00f3w niemieckiego ministra obrony Borisa Pistoriusa.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39093581-niemcy-nawet-jesli-usa-wysla-ukrainie-atacms-my-niekoniecznie-wyslemy-taurusy", "date_published": "2023-09-11T21:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"FT\": NATO przygotowuje najwi\u0119ksze \u0107wiczenia wojskowe od czas\u00f3w zimnej wojny", "description": "NATO przygotowuje na przysz\u0142y rok najwi\u0119ksze wsp\u00f3lne \u0107wiczenia  od zimnej wojny, w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 ponad 41 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy - pisze \"Financial Times\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39093541-ft-nato-przygotowuje-najwieksze-cwiczenia-wojskowe-od-czasow-zimnej-wojny", "date_published": "2023-09-11T20:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Solaris trz\u0119sie wodorowym rynkiem", "description": "Wielkopolska firma zdoby\u0142a najwi\u0119kszy w Europie kontrakt na dostaw\u0119 wodorowych autobus\u00f3w.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39093521-solaris-trzesie-wodorowym-rynkiem", "date_published": "2023-09-11T20:08:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kaleta o filmie Agnieszki Holland \"Zielona granica\": Nie ogl\u0105dam kabaret\u00f3w", "description": "Agnieszka Holland powinna przeprosi\u0107 mundurowych - powiedzia\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta z Suwerennej Polski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39093491-kaleta-o-filmie-agnieszki-holland-zielona-granica-nie-ogladam-kabaretow", "date_published": "2023-09-11T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za kilka lat porty lotnicze zatkaj\u0105 si\u0119 \u0142adunkami i pasa\u017cerami", "description": "Polacy powr\u00f3cili do latania. Na pok\u0142adach samolot\u00f3w wraz z pasa\u017cerami przybywa \u0142adunk\u00f3w, konieczne inwestycje w infrastruktur\u0119.", "link": "https://logistyka.rp.pl/lotniczy/art39093371-za-kilka-lat-porty-lotnicze-zatkaja-sie-ladunkami-i-pasazerami", "date_published": "2023-09-11T19:23:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Moskwa zadowolona z wyniku obrad grupy G20 w Delhi", "description": "Bez wyra\u017anego pot\u0119pienia Rosji za agresj\u0119 na Ukrain\u0119 i\u00a0w\u00a0atmosferze niemal kordialnych relacji pomi\u0119dzy przyw\u00f3dcami USA i\u00a0Indii toczy\u0142y si\u0119 obrady G20.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39086071-moskwa-zadowolona-z-wyniku-obrad-grupy-g20-w-delhi", "date_published": "2023-09-11T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rishi Sunak: Rosja zaatakowa\u0142a rakietami cywilny statek na Morzu Czarnym", "description": "Wielka Brytania oskar\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek Rosj\u0119 o atak rakietowy na cywilny statek towarowy w porcie na Morzu Czarnym w dniu 24 sierpnia.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39093281-rishi-sunak-rosja-zaatakowala-rakietami-cywilny-statek-na-morzu-czarnym", "date_published": "2023-09-11T18:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miedwiediew sugeruje zawieszenie stosunk\u00f3w Rosji z pa\u0144stwami UE", "description": "Nie jeste\u015bmy rasistami, w przeciwie\u0144stwie do wielu przyw\u00f3dc\u00f3w kraj\u00f3w, kt\u00f3rych krewni s\u0142u\u017cyli w SS - stwierdzi\u0142 w wulgarnym wpisie na Telegramie wiceszef rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej, Dmitrij Miedwiediew.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39093121-miedwiediew-sugeruje-zawieszenie-stosunkow-rosji-z-panstwami-ue", "date_published": "2023-09-11T18:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zabudowa nieregularnej dzia\u0142ki ma by\u0107 mniej problematyczna", "description": "Wymagane odleg\u0142o\u015bci od granicy nieruchomo\u015bci musz\u0105 by\u0107 doprecyzowane.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39092871-zabudowa-nieregularnej-dzialki-ma-byc-mniej-problematyczna", "date_published": "2023-09-11T18:01:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Lema\u0144ska, prezes Izby SN: S\u0105d Najwy\u017cszy jest przygotowany na wybory i referendum", "description": "Skarga na wytyczne PKW to stosunkowo nowy \u015brodek prawny. Pozwala skorygowa\u0107 dostrze\u017cone nieprawid\u0142owo\u015bci jeszcze w trakcie procesu wyborczego. I ten system w\u0142a\u015bnie zadzia\u0142a\u0142 \u2013 m\u00f3wi prof. Joanna Lema\u0144ska, prezes Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych SN.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39092811-joanna-lemanska-prezes-izby-sn-sad-najwyzszy-jest-przygotowany-na-wybory-i-referendum", "date_published": "2023-09-11T17:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zad\u0142u\u017cenie pozabud\u017cetowe wzros\u0142o o kolejne 37 mld z\u0142", "description": "Najwi\u0119cej w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. po\u017cyczy\u0142 Fundusz Przeciwdzia\u0142ania COVID-19, cho\u0107 pandemia ju\u017c dawno si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. Sporo pa\u0144stwo po\u017cycza te\u017c na dozbrojenie armii.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39092621-zadluzenie-pozabudzetowe-wzroslo-o-kolejne-37-mld-zl", "date_published": "2023-09-11T17:38:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia Morawiec: Nie z\u0142amali mnie, id\u0119 do Strasburga", "description": "Z\u0142o\u017cy\u0142am skarg\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka \u2013 m\u00f3wi s\u0119dzia Beata Morawiec, by\u0142a prezes S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie, uwolniona od zarzutu przyj\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tkowej w postaci telefonu kom\u00f3rkowego. Wszelkie post\u0119powania wobec niej umorzono.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39092601-sedzia-morawiec-nie-zlamali-mnie-ide-do-strasburga", "date_published": "2023-09-11T17:27:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA: Koszt biurowych \u015bmieci mo\u017cna wyszacowa\u0107, tak\u017ce na przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "Gdy w\u00f3jt, burmistrz lub prezydent okre\u015bla op\u0142at\u0119 za odpady komunalne w decyzji, to dzia\u0142a ona tak\u017ce na przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39092091-nsa-koszt-biurowych-smieci-mozna-wyszacowac-takze-na-przyszlosc", "date_published": "2023-09-11T17:16:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak Gazprom zaw\u0142aszczy\u0142 i straci\u0142 ukrai\u0144skie platformy wiertnicze", "description": "Dwie platformy wiertnicze na Morzu Czarnym, kt\u00f3re ukrai\u0144skie wojska odbi\u0142y w\u0142a\u015bnie od Rosjan, do zaj\u0119cia Krymu w 2014 r. nale\u017ca\u0142y do Naftogazu. Potem, wraz z ca\u0142ym krymskim maj\u0105tkiem ukrai\u0144skiego koncernu, zaw\u0142aszczy\u0142 je Gazprom.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art39091781-jak-gazprom-zawlaszczyl-i-stracil-ukrainskie-platformy-wiertnicze", "date_published": "2023-09-11T16:52:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Co PiS chce zrobi\u0107 z S\u0105dem Najwy\u017cszym?", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, podczas konwencji programowej PiS w Ko\u0144skich po raz kolejny zapowiedzia\u0142 plan rozprawy z s\u0105downictwem, je\u017celi PiS wygra wybory.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39091971-tomasz-pietryga-co-pis-chce-zrobic-z-sadem-najwyzszym", "date_published": "2023-09-11T16:50:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestorzy zn\u00f3w zw\u0105tpili w nasze akcje i z\u0142otego", "description": "Akcje krajowych firm oraz nasza waluta nawet po zesz\u0142otygodniowej przecenie maj\u0105 spory problem, by wkupi\u0107 si\u0119 w \u0142aski inwestor\u00f3w. Na finiszu poniedzia\u0142kowej sesji w Warszawie zn\u00f3w dali o sobie zna\u0107 sprzedaj\u0105cy.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39091961-inwestorzy-znow-zwatpili-w-nasze-akcje-i-zlotego", "date_published": "2023-09-11T16:41:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co zawiera \"prze\u0142omowa\" reforma Kodeksu karnego Zbigniewa Ziobry", "description": "1 pa\u017adziernika tego roku wejdzie w \u017cycie du\u017ca i \"prze\u0142omowa\" reforma Kodeksu karnego, kt\u00f3r\u0105 przygotowa\u0142o Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci, na czele ze Zbigniewem Ziobr\u0105. Nowo\u015bci jest ca\u0142kiem sporo, a na zapoznanie si\u0119 z nimi zosta\u0142y nieca\u0142e trzy tygodnie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39091161-co-zawiera-przelomowa-reforma-kodeksu-karnego-zbigniewa-ziobry", "date_published": "2023-09-11T16:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obiekty handlowe. Stopniowe odmra\u017canie rynku", "description": "Pod koniec czerwca budowano w Polsce 410 tys. mkw.  powierzchni handlowej \u2013 wynika z analiz JLL. Czynsze wracaj\u0105 do poziom\u00f3w sprzed pandemii.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39091731-obiekty-handlowe-stopniowe-odmrazanie-rynku", "date_published": "2023-09-11T16:21:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja rozbudowuje bazy wojskowe wzd\u0142u\u017c granicy z Finlandi\u0105", "description": "Rosja rozpocz\u0119\u0142a rozbudow\u0119 baz wojskowych wzd\u0142u\u017c swojej granicy z Finlandi\u0105, chc\u0105c wzmocni\u0107 linie zaopatrzenia w czo\u0142gi i ci\u0119\u017ck\u0105 artyleri\u0119 na potrzeby wojny na Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39091821-rosja-rozbudowuje-bazy-wojskowe-wzdluz-granicy-z-finlandia", "date_published": "2023-09-11T16:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obieca\u0142, \u017ce Putin nie b\u0119dzie aresztowany. Prezydent Brazylii wycofuje si\u0119 z obietnicy", "description": "Prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva, kt\u00f3ry dzie\u0144 wcze\u015bniej stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Rosji W\u0142adimir Putin \u201ew \u017cadnym wypadku\u201d nie zostanie aresztowany, je\u015bli przyjedzie do Brazylii w przysz\u0142ym roku na szczyt G20, w poniedzia\u0142ek wycofa\u0142 swoje s\u0142owa.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39091661-obiecal-ze-putin-nie-bedzie-aresztowany-prezydent-brazylii-wycofuje-sie-z-obietnicy", "date_published": "2023-09-11T16:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia Juszczyszyn ma pi\u0119\u0107 nowych dyscyplinarek", "description": "Ju\u017c 11 post\u0119powa\u0144 prowadz\u0105 rzecznicy dyscyplinarni przeciwko s\u0119dziemu Paw\u0142owi Juszczyszynowi z Olsztyna. Ostatnio postawili mu zarzuty za stosowanie prawa europejskiego i za domaganie si\u0119 wykonywania orzecze\u0144 s\u0105dowych - informuje OKO.press.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39090691-sedzia-juszczyszyn-ma-piec-nowych-dyscyplinarek", "date_published": "2023-09-11T15:44:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 11 wrze\u015bnia 2023 (1840-1850)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39091051-dziennik-ustaw-z-11-wrzesnia-2023-1840-1850", "date_published": "2023-09-11T15:43:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 11 wrze\u015bnia 2023 (967-980)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39090961-monitor-polski-z-11-wrzesnia-2023-967-980", "date_published": "2023-09-11T15:39:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ULC: Ruch lotniczy w Polsce podwoi si\u0119 do 2040 roku", "description": "W 2040 roku polskie lotniska obs\u0142u\u017c\u0105 96 milion\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w, ponad dwa razy wi\u0119cej ni\u017c w tym roku - przewiduje najnowsza prognoza ruchu lotniczego przygotowana przez Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art39090881-ulc-ruch-lotniczy-w-polsce-podwoi-sie-do-2040-roku", "date_published": "2023-09-11T15:24:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodzice dzieci martwo urodzonych bez prawa do zasi\u0142k\u00f3w", "description": "Rodzice dzieci martwo urodzonych pr\u00f3cz traumy, z kt\u00f3r\u0105 si\u0119 zmagaj\u0105, musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 tak\u017ce z dykryminacj\u0105 prawn\u0105, kt\u00f3rej do\u015bwiadczaj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39090801-rodzice-dzieci-martwo-urodzonych-bez-prawa-do-zasilkow", "date_published": "2023-09-11T15:23:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja wykupi\u0142a aktywa Volvo Trucks. Fabryka w Ka\u0142udze sprzedana", "description": "Rosyjskie aktywa szwedzkiego producenta samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych Volvo AB zosta\u0142y przekazane rosyjskiemu inwestorowi \u2013 poinformowa\u0142o w o\u015bwiadczeniu rosyjskie Ministerstwo Przemys\u0142u i Handlu. Nie ujawniono kto jest nowym w\u0142a\u015bcicielem akcji producenta pojazd\u00f3w.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39090781-rosja-wykupila-aktywa-volvo-trucks-fabryka-w-kaludze-sprzedana", "date_published": "2023-09-11T15:21:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W 2040 r. Polacy maj\u0105 lata\u0107 dwa razy cz\u0119\u015bciej. Skorzystaj\u0105 aglomeracja i regiony", "description": "Latamy coraz wi\u0119cej. Tyle, co obywatele pozosta\u0142ych kraj\u00f3w regionu. Ale nadal mniej ni\u017c bogata Europa. W tym roku dogonimy wyniki z 2019 r. - wynika z prognozy ruchu lotniczego przedstawionej przez Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego (ULC).", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39090791-w-2040-r-polacy-maja-latac-dwa-razy-czesciej-skorzystaja-aglomeracja-i-regiony", "date_published": "2023-09-11T15:20:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna uderzy\u0142a w stacje benzynowe Rosji. Diesel rekordowo drogi", "description": "Nie ma ko\u0144ca podwy\u017ckom cen oleju nap\u0119dowego w rosyjskim hurcie i detalu. Paliwo to idzie teraz g\u0142\u00f3wnie na potrzeby rosyjskich agresor\u00f3w na Ukrainie. Rosyjscy kierowcy coraz mocniej odczuwaj\u0105 we w\u0142asnym portfelu skutki rozp\u0119tanej przez Kreml wojny.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39090671-wojna-uderzyla-w-stacje-benzynowe-rosji-diesel-rekordowo-drogi", "date_published": "2023-09-11T15:06:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Spot PiS z Kaczy\u0144skim i Niemcami. \u201eJest memiczny. B\u0119dzie wykorzystany przeciw PiS\u201d", "description": "Kto wygra\u0142 kampanijn\u0105 supersobot\u0119? - PO potrzebowa\u0142o oddechu, solidnej dobrej konwencji. I my\u015bl\u0119, \u017ce to si\u0119 partii Donalda Tuska uda\u0142o - m\u00f3wi\u0142 o sobotniej konwencji Koalicji Obywatelskiej, Micha\u0142 Kolanko. - Inaczej jest rozpisana rola dla Donalda Tuska, a inaczej dla Rafa\u0142a Trzaskowskiego, kt\u00f3ry by\u0107 mo\u017ce wla\u015bnie w Tarnowie rozpocz\u0105\u0142 przygotowania do kampanii prezydenckiej w 2025 - doda\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39090581-spot-pis-z-kaczynskim-i-niemcami-jest-memiczny-bedzie-wykorzystany-przeciw-pis", "date_published": "2023-09-11T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142awomir Cenckiewicz szefem komisji \"lex Tusk\"", "description": "Szef Wojskowego Biura Historycznego S\u0142awomir Cenckiewicz zosta\u0142 wybrany szefem Pa\u0144stwowej Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022. Komisja ma si\u0119 zebra\u0107 jeszcze w tej kadencji Sejmu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39090771-slawomir-cenckiewicz-szefem-komisji-lex-tusk", "date_published": "2023-09-11T14:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny zaka\u017c\u0105 noszenia ubra\u0144 \u201eos\u0142abiaj\u0105cych ducha narodu\u201d? Cenzura w \u015bwiecie mody", "description": "Sta\u0142y Komitet Og\u00f3lnochi\u0144skiego Zgromadzenia Przedstawicieli Ludowych, chi\u0144skiego parlamentu, przedstawi\u0142 projekt ustawy zakazuj\u0105cej noszenia ubra\u0144 \u201eos\u0142abiaj\u0105cych ducha\u201d Chi\u0144czyk\u00f3w oraz \u201erani\u0105cych uczucia\u201d. Propozycja wzbudzi\u0142a kontrowersje i rodzi wiele pyta\u0144 \u2013 nie wiadomo bowiem o jakiego rodzaju odzie\u017c dok\u0142adnie chodzi oraz kto b\u0119dzie o tym decydowa\u0142.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39090211-chiny-chca-zakazac-ubran-ktore-rania-uczucia-i-oslbaiaja-ducha-narodu", "date_published": "2023-09-11T14:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francja zn\u00f3w idzie na wojn\u0119 z ro\u015blinnym stekiem", "description": "Francuski rz\u0105d ugina si\u0119 pod naporem lobby mi\u0119snego i jako pierwszy kraj w Unii Europejskiej usi\u0142uje przeforsowa\u0107 ograniczenia dotycz\u0105ce wega\u0144skich zamiennik\u00f3w mi\u0119sa.", "link": "https://klimat.rp.pl/na-talerzu/art39090741-francja-znow-idzie-na-wojne-z-roslinnym-stekiem", "date_published": "2023-09-11T14:31:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papierowe kubki r\u00f3wnie\u017c szkodz\u0105 \u015brodowisku", "description": "Najnowsze badanie wykaza\u0142o, \u017ce papierowe zamienniki plastikowych naczy\u0144 tylko pozornie maj\u0105 lepszy wp\u0142yw na \u015brodowisko.", "link": "https://klimat.rp.pl/tworzywa-sztuczne/art39090721-papierowe-kubki-rowniez-szkodza-srodowisku", "date_published": "2023-09-11T14:30:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: PiS bije w Agnieszk\u0119 Holland", "description": "W\u0142adza przymierza si\u0119 do wzmo\u017conego ataku na re\u017cyserk\u0119 za film \u201eZielona granica\u201d. Rz\u0105dz\u0105cy licz\u0105, \u017ce zbij\u0105 na tym punkty procentowe w kampanii wyborczej.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39090701-jacek-nizinkiewicz-pis-bije-w-agnieszke-holland", "date_published": "2023-09-11T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiepski sen Polak\u00f3w kosztuje nasz kraj 8 mld z\u0142 rocznie", "description": "Ju\u017c niemal co drugi Polak nie jest zadowolony z jako\u015bci snu. I z roku na rok niewyspanych przybywa, ostatnio z powodu inflacji. Przek\u0142ada si\u0119 to na ni\u017csz\u0105 produktywno\u015b\u0107 i wydajno\u015b\u0107 w pracy, w efekcie - na straty ca\u0142ej gospodarki.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39090561-kiepski-sen-polakow-kosztuje-nasz-kraj-8-mld-zl-rocznie", "date_published": "2023-09-11T14:29:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajwan poza ONZ. Dlaczego to problem dla Polski?", "description": "W zwi\u0105zku z trwaj\u0105c\u0105 78. sesj\u0105 Zgromadzenia Og\u00f3lnego Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych (ONZ) jedna kwestia powraca jak bumerang: wykluczenie 24-milionowego demokratycznego Tajwanu z ONZ pod presj\u0105 Pekinu. Cho\u0107 Tajpej le\u017cy ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w od Warszawy, sprawa ta ma powa\u017cne konsekwencje tak\u017ce dla Polski.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39090571-tajwan-poza-onz-dlaczego-to-problem-dla-polski", "date_published": "2023-09-11T14:25:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Radcowie prawni wychodz\u0105 do ludzi. Spotkamy ich w radiu, telewizji i poci\u0105gach", "description": "Krajowa Rada Radc\u00f3w Prawnych kontynuuje dzia\u0142ania w celu promowania zawodu kt\u00f3ry reprezentuje. Pr\u00f3cz spot\u00f3w internetowych, kt\u00f3re nadawane s\u0105 od pocz\u0105tku wrze\u015bnia, pojawi\u0105 si\u0119 one tak\u017ce w radiu i telewizji, a od po\u0142owy miesi\u0105ca - w poci\u0105gach.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39090041-radcowie-prawni-wychodza-do-ludzi-spotkamy-ich-w-radiu-telewizji-i-pociagach", "date_published": "2023-09-11T14:03:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna na Ukrainie. Platformy wiertnicze u wybrze\u017cy Krymu zaj\u0119te przez Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "Ukraina przej\u0119\u0142a od Rosji kontrol\u0119 nad kilkoma gazowo-naftowymi platformami wiertniczymi na Morzu Czarnym u wybrze\u017cy Krymu - poda\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39090031-wojna-na-ukrainie-platformy-wiertnicze-u-wybrzezy-krymu-zajete-przez-ukraincow", "date_published": "2023-09-11T13:57:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Budowa domu bez pozwolenia. Tu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne bezp\u0142atne projekty", "description": "Ju\u017c w pa\u017adzierniku projekty ekonomicznych i energooszcz\u0119dnych dom\u00f3w 120, 150 i 180 metr\u00f3w kwadratowych b\u0119dzie mo\u017cna za darmo pobra\u0107 ze strony G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Nadzoru Budowlanego - zapowiedzia\u0142 minister  rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39090411-budowa-domu-bez-pozwolenia-tu-beda-dostepne-bezplatne-projekty", "date_published": "2023-09-11T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ksi\u0119\u017cniczka Charlotte - najbogatsze dziecko \u015bwiata. Sk\u0105d si\u0119 bierze i jak dzia\u0142a jej fenomen", "description": "Cho\u0107 nie ma spadku, oficjalnego maj\u0105tku ani konta bankowego, jest uznawana za najbogatsze dziecko na \u015bwiecie. Mowa o ksi\u0119\u017cniczce Charlotte. Nie jest pierworodnym potomkiem przysz\u0142ej brytyjskiej pary kr\u00f3lewskiej, a mimo to jej \u201ewarto\u015b\u0107 netto\u201d ma ogromn\u0105 wysoko\u015b\u0107.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art39079261-ksiezniczka-charlotte-najbogatsze-dziecko-swiata-skad-sie-bierze-i-jak-dziala-jej-fenomen", "date_published": "2023-09-11T13:52:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ustawa poleg\u0142a, wi\u0119c rz\u0105d chce obni\u017cy\u0107 rachunki za pr\u0105d rozporz\u0105dzeniem", "description": "Jest nowelizacja rozporz\u0105dzenia taryfowego, kt\u00f3ra wprowadza dla gospodarstw domowych premi\u0119 w rachunkach za energi\u0119 elektryczn\u0105, ale tak\u017ce \u2013 jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy \u2013 ma uwzgl\u0119dni\u0107 wsteczn\u0105 obni\u017ck\u0119 cen pr\u0105du o 5 proc.", "link": "https://energia.rp.pl/ceny-energii/art39089751-ustawa-polegla-wiec-rzad-chce-obnizyc-rachunki-za-prad-rozporzadzeniem", "date_published": "2023-09-11T13:51:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stefan Szczep\u0142ek po meczu Albania - Polska: Nie ma ziarna na zaorane pole", "description": "Czy pora\u017cka z Albani\u0105 to prze\u0142om, po kt\u00f3rym jedynym wyj\u015bciem jest zaoranie ca\u0142ego polskiego futbolu, z kadr\u0105 narodow\u0105 i PZPN w\u0142\u0105cznie?", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39090421-stefan-szczeplek-po-meczu-albania-polska-nie-ma-ziarna-na-zaorane-pole", "date_published": "2023-09-11T13:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny znany pi\u0142karz przenosi si\u0119 z Europy na Bliski Wsch\u00f3d", "description": "Marco Verratti zostanie nowym pi\u0142karzem graj\u0105cego w katarskiej ekstraklasie klubu Al-Arabi SC - informuje w\u0142oski dziennikarz, Fabrizio Romano.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39090391-kolejny-znany-pilkarz-przenosi-sie-z-europy-na-bliski-wschod", "date_published": "2023-09-11T13:41:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Starcie sztucznych inteligencji: Algorytmy k\u0142\u00f3c\u0105 si\u0119\u00a0o zagadkowe arcydzie\u0142o", "description": "Dwa konkurencyjne algorytmy sztucznej inteligencji spieraj\u0105 si\u0119\u00a0o to, czy Rafael Santi, jeden z najwa\u017cniejszych mistrz\u00f3w ery renesansu, jest autorem zagadkowego obrazu \u201ede Br\u00e9cy Tondo\u201d. Sp\u00f3r dotycz\u0105cy tego obrazu trwa od lat, a kwestia autorstwa pracy nie zosta\u0142a rozstrzygni\u0119ta.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39089441-starcie-sztucznych-inteligencji-algorytmy-kloca-sie-o-zagadkowe-arcydzielo", "date_published": "2023-09-11T13:30:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afganki opuszczone przez \u015bwiat", "description": "Afga\u0144skie aktywistki, kt\u00f3re na pocz\u0105tku wrze\u015bnia rozpocz\u0119\u0142y w niemieckiej Kolonii dwunastodniowy strajk g\u0142odowy, protestuj\u0105 przeciwko bezczynno\u015bci wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej oraz domagaj\u0105 si\u0119 uznania \u201eapartheidu ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107\u201d.", "link": "https://kobieta.rp.pl/opinie/art39089781-afganki-opuszczone-przez-swiat", "date_published": "2023-09-11T13:18:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Euroskills 2023: Polscy zawodnicy otrzymali rekordow\u0105 liczb\u0119 medali", "description": "Trzy z\u0142ote medale, jeden srebrny, trzy br\u0105zowe i sze\u015b\u0107 Medali Doskona\u0142o\u015bci \u2013 to polski bilans Euroskills 2023, najwi\u0119kszych zawod\u00f3w bran\u017cowych w Europie. Osi\u0105gni\u0119ty przez Polak\u00f3w wynik by\u0142 najlepszy w historii naszego udzia\u0142u w tych zawodach.", "link": "https://edukacja.rp.pl/rozwoj-zawodowy/art39090171-euroskills-2023-polscy-zawodnicy-otrzymali-rekordowa-liczbe-medali", "date_published": "2023-09-11T13:04:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sam premier dogl\u0105da budowy Wielkiego Muzeum Egipskiego. Otwarcie w tym roku", "description": "Premier Egiptu Mustafa Madbouu z ministrami wizytowa\u0142 budow\u0119 Wielkiego Muzeum Egipskiego. Ten od lat wyczekiwany obiekt jest ju\u017c prawie uko\u0144czony i ma by\u0107 otwarty jeszcze w tym roku.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39090191-sam-premier-doglada-budowy-wielkiego-muzeum-egipskiego-otwarcie-w-tym-roku", "date_published": "2023-09-11T13:02:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maroko: Liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi zbli\u017ca si\u0119 do blisko 2,5 tys.", "description": "2 497 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o a 2 476 zosta\u0142o rannych w wyniku pi\u0105tkowego trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 6,8, kt\u00f3rego epicentrum znajdowa\u0142o si\u0119 72 km na po\u0142udniowy-zach\u00f3d od Marakeszu.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39090011-maroko-liczba-ofiar-trzesienia-ziemi-zbliza-sie-do-blisko-2-5-tys", "date_published": "2023-09-11T13:00:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Audi Q8 po modernizacji. Ma \u201epustynny\u201d lakier i nowe \u015bwiat\u0142a", "description": "Audi Q8 przesz\u0142o dyskretn\u0105 modernizacj\u0119. Silniki pozosta\u0142y bez zmian, ale du\u017cy SUV z Ingolstadt mo\u017ce codziennie zaskakiwa\u0107 swojego kierowc\u0119 innym \u201espojrzeniem\u201d.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39090061-audi-q8-po-modernizacji-ma-pustynny-lakier-i-nowe-swiatla", "date_published": "2023-09-11T12:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bobry szkodz\u0105 klimatowi? Maj\u0105 powodowa\u0107 wi\u0119ksze emisje metanu", "description": "Globalne ocieplenie sprawia, \u017ce bobry przemieszczaj\u0105 si\u0119 coraz dalej na p\u00f3\u0142noc. Okazuje si\u0119, \u017ce budowane przez nie tamy mog\u0105 stanowi\u0107 problem dla \u015brodowiska \u2013 prowadz\u0105 bowiem do zwi\u0119kszenia emisji metanu.", "link": "https://klimat.rp.pl/zwierzeta/art39089761-bobry-szkodza-klimatowi-maja-powodowac-wieksze-emisje-metanu", "date_published": "2023-09-11T12:50:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tego kataklizmu nie da si\u0119 precyzyjnie przewidzie\u0107. Geolo\u017cka o tym, sk\u0105d bior\u0105 si\u0119 trz\u0119sienia ziemi", "description": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku, kt\u00f3re mia\u0142o miejsce w pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r, poch\u0142on\u0119\u0142o ponad dwa tysi\u0105ce ofiar i spowodowa\u0142o pot\u0119\u017cne zniszczenia. Sk\u0105d bior\u0105 si\u0119 te tragiczne w skutkach zjawiska i jak mo\u017cna zabezpieczy\u0107 si\u0119 na wypadek ich wyst\u0105pienia? Pytamy o to geolo\u017ck\u0119 i w\u0142a\u015bcicielk\u0119 firmy Geologia Pomorska, Magdalen\u0119 Tyszeck\u0105.", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39088431-tego-kataklizmu-nie-da-sie-precyzyjnie-przewidziec-geolozka-o-tym-skad-biora-sie-trzesienia-ziemi", "date_published": "2023-09-11T12:34:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zakaz handlu w niedziel\u0119 zn\u00f3w rozpala emocje Polak\u00f3w. Wybory mog\u0105 go obali\u0107", "description": "Dyskusja czy otwiera\u0107 sklepy w niedziel\u0119 zn\u00f3w znalaz\u0142a si\u0119 w centrum uwagi. Koalicja Obywatelska chce po wyborach rozprawi\u0107 si\u0119 z  zakazem handlu w niedziel\u0119, PiS ani go nie broni, ani nie chce zaostrza\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39089741-zakaz-handlu-w-niedziele-znow-rozpala-emocje-polakow-wybory-moga-go-obalic", "date_published": "2023-09-11T12:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski twierdzi, \u017ce Angela Merkel \"wydawa\u0142a Donaldowi Tuskowi polecenia\" ws. wieku emerytalnego", "description": "Polacy zas\u0142uguj\u0105 na to, by m\u00f3c przechodzi\u0107 na emerytur\u0119 w wieku 60 i 65 lat i nie by\u0107 zmuszani do d\u0142u\u017cszej pracy - m\u00f3wi\u0142 w wyg\u0142oszonym w poniedzia\u0142ek o\u015bwiadczeniu prezes PiS, Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39089791-jaroslaw-kaczynski-twierdzi-ze-angela-merkel-wydawala-donaldowi-tuskowi-polecenia-ws-wieku-emerytalnego", "date_published": "2023-09-11T12:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie wydobyli rekordowo du\u017cy diament. Nale\u017cy do firmy obj\u0119tej sankcjami", "description": "Rosyjska firma Alrosa, najwi\u0119kszy na \u015bwiecie producent diament\u00f3w, poinformowa\u0142a o niezwyk\u0142ym odkryciu. W Jakucji we wschodniej Syberii wydobyto wydobyto diament rekordowych rozmiar\u00f3w. Co si\u0119\u00a0z nim stanie?", "link": "https://sukces.rp.pl/bizuteria/art39089681-rosjanie-wydobyli-rekordowo-duzy-diament-nalezy-do-firmy-objetej-sankcjami", "date_published": "2023-09-11T12:24:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny chc\u0105 wprowadzi\u0107 zakaz odzie\u017cy \"rani\u0105cej uczucia narodu\"", "description": "W chi\u0144skim parlamencie pojawi\u0142a si\u0119 propozycja zmian w prawie, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zatrzymywanie i karanie os\u00f3b nosz\u0105cych ubrania \"rani\u0105ce uczucia narodu\". Katalogu stroj\u00f3w na indeksie brak. Chi\u0144czycy zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy zakaz obejmie zachodnie garnitury.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39089431-chiny-chca-wprowadzic-zakaz-odziezy-raniacej-uczucia-narodu", "date_published": "2023-09-11T12:19:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od wyp\u0142aty za czas pozostawania bez pracy trzeba zap\u0142aci\u0107 ZUS", "description": "Wyp\u0142ata odszkodowania pracownikowi za czas pozostawania bez zatrudnienia wlicza si\u0119 do podstawy wymiaru na ubezpieczenia spo\u0142eczne.", "link": "https://firma.rp.pl/zus/art39089851-od-wyplaty-za-czas-pozostawania-bez-pracy-trzeba-zaplacic-zus", "date_published": "2023-09-11T12:19:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie zorganizowali pseudowybory na okupowanej Ukrainie pod lufami karabin\u00f3w", "description": "Autobusy przywozi\u0142y \u201eg\u0142osuj\u0105cych\u201d, a kremlowskie media pokazywa\u0142y t\u0142umy przy lokalach. W okupowanych regionach Ukrainy Kreml przeprowadzi\u0142 w\u0142asne \u201ewybory\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39089471-rosjanie-zorganizowali-pseudowybory-na-okupowanej-ukrainie-pod-lufami-karabinow", "date_published": "2023-09-11T12:06:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eZab\u00f3jca smartfon\u00f3w\u201d wchodzi do sprzeda\u017cy. Ekran na d\u0142oni i sztuczna inteligencja", "description": "Producent niezwykle nowatorskiego urz\u0105dzenia bez wy\u015bwietlacza i z obrazem wy\u015bwietlanym na d\u0142oni, zamiast ekranu, kt\u00f3re mia\u0142oby zast\u0105pi\u0107 smartfony, poda\u0142 dat\u0119 premiery, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w czasie... za\u0107mienia.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/gadzety/art39089671-zabojca-smartfonow-wchodzi-do-sprzedazy-ekran-na-dloni-i-sztuczna-inteligencja", "date_published": "2023-09-11T11:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w: Krajowy System e-Faktur przystosowany do struktury FA(2)", "description": "Ministerstwo Finans\u00f3w udost\u0119pni\u0142o zaktualizowan\u0105 wersj\u0119 Krajowego Systemu e-Faktur, kt\u00f3ry obs\u0142uguje struktur\u0119 logiczn\u0105 FA(2). Od 1 wrze\u015bnia br. przedsi\u0119biorcy korzystaj\u0105cy z KSeF wystawiaj\u0105 e-faktury wy\u0142\u0105cznie w tej strukturze.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39089691-ministerstwo-finansow-krajowy-system-e-faktur-przystosowany-do-struktury-fa-2", "date_published": "2023-09-11T11:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y wiceprezes PZPN proponuje 33-latka w miejsce Fernando Santosa", "description": "Nale\u017cy podzi\u0119kowa\u0107 Fernando Santosowi. Mamy sytuacj\u0119 wielkiego kryzysu. Problemem polskiej pi\u0142ki jest przysz\u0142o\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 by\u0142y wiceprezes PZPN Marek Ko\u017ami\u0144ski. W rozmowie z RMF FM by\u0142y reprezentant ujawni\u0142, kogo widzia\u0142by w roli nowego selekcjonera reprezentacji.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39089141-byly-wiceprezes-pzpn-proponuje-33-latka-w-miejsce-fernando-santosa", "date_published": "2023-09-11T11:38:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ubywa wakat\u00f3w. Koniec walk o pracownik\u00f3w?", "description": "Przemys\u0142, handel i budownictwo - w tych bran\u017cach jest najwi\u0119cej wolnych miejsc pracy, czyli naj\u0142atwiej jest o zatrudnienie, jak dowodz\u0105 dane GUS.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39089231-ubywa-wakatow-koniec-walk-o-pracownikow", "date_published": "2023-09-11T11:34:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oficjalnie: Kim Dzong Un przyjedzie do Rosji \"w najbli\u017cszych dniach\"", "description": "Kreml oficjalnie potwierdzi\u0142, \u017ce Kim Dzong Un otrzyma\u0142 zaproszenie od prezydenta Rosji, W\u0142adimira Putina i \"w najbli\u017cszych dniach przyb\u0119dzie do Federacji Rosyjskiej z oficjaln\u0105 wizyt\u0105\".", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39089571-oficjalnie-kim-dzong-un-przyjedzie-do-rosji-w-najblizszych-dniach", "date_published": "2023-09-11T11:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Beata Paw\u0142owska: Tkwienie za d\u0142ugo w jednej firmie jest dzisiaj personalnie niebezpieczne", "description": "- Do lat dwutysi\u0119cznych pracownikom, kt\u00f3rzy byli dobrymi \u2013 nazwijmy to \u2013 rzemie\u015blnikami, firmy zapewnia\u0142y prac\u0119, stabilno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo. Tego nie mo\u017cna powiedzie\u0107 o wsp\u00f3\u0142czesnym biznesie. Obecnie atutem dla pracodawc\u00f3w jest wiedza z r\u00f3\u017cnych przedsi\u0119biorstw i bran\u017c - m\u00f3wi  menad\u017cerka z 30-letnim do\u015bwiadczeniem w mi\u0119dzynarodowych korporacjach, polskich firmach prywatnych, a tak\u017ce na stanowiskach w radach nadzorczych.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes/art39064301-beata-pawlowska-tkwienie-za-dlugo-w-jednej-firmie-jest-dzisiaj-personalnie-niebezpieczne", "date_published": "2023-09-11T11:22:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To jest Chore. Uber pomo\u017ce wynaj\u0105\u0107 montera, elektryka czy opiekunk\u0119", "description": "Internauci znale\u017ali w kodzie aplikacji Ubera now\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 o kryptonimie \u201eChore\u201d. Jak donosi Bloomberg, to projekt nowej us\u0142ugi, kt\u00f3ra mia\u0142aby pom\u00f3c w znalezieniu dowolnego fachowca.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39089541-to-jest-chore-uber-pomoze-wynajac-montera-elektryka-czy-opiekunke", "date_published": "2023-09-11T11:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d wycofa\u0142 ustawy o Lex Huawei i pornografii w sieci. Chodzi o ministra", "description": "Na chwil\u0119 przed startem poniedzia\u0142kowa debata nt. nowelizacji ustawy o Krajowym Systemie Cyberbezpiecze\u0144stwa zosta\u0142a odwo\u0142ana. Rz\u0105d wycofa\u0142 projekt. Nie tylko ten.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39089261-rzad-wycofal-ustawy-o-lex-huawei-i-pornografii-w-sieci-chodzi-o-ministra", "date_published": "2023-09-11T11:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po meczu Albania-Polska: Co musi si\u0119 sta\u0107, by Polska awansowa\u0142a na Euro 2024", "description": "Pora\u017cka z Albani\u0105 skomplikowa\u0142a sytuacj\u0119 w grupie eliminacji Mistrzostw Europy Polak\u00f3w. Bia\u0142o-czerwoni musz\u0105 teraz wygra\u0107 wszystkie pozosta\u0142e mecze, ale to i tak mo\u017ce by\u0107 za ma\u0142o, \u017ceby zdoby\u0107 bezpo\u015bredni\u0105 przepustk\u0119 na mistrzostwa. W\u00f3wczas trzeba b\u0119dzie szuka\u0107 szansy w bara\u017cach.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39089211-po-meczu-albania-polska-co-musi-sie-stac-by-polska-awansowala-na-euro-2024", "date_published": "2023-09-11T11:15:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Komisja Europejska: UE coraz bli\u017cej recesji, zw\u0142aszcza Niemcy", "description": "Niemcy, najwi\u0119ksza gospodarka UE, do\u015bwiadcz\u0105 tym roku wyra\u017anego spadku aktywno\u015bci ekonomicznej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw Europy recesji uniknie, ale kondycja wielu gospodarek jest gorsza ni\u017c wydawa\u0142o si\u0119 wiosn\u0105. Dotyczy to te\u017c Polski - wnika z prognoz Komisji Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39089411-komisja-europejska-ue-coraz-blizej-recesji-zwlaszcza-niemcy", "date_published": "2023-09-11T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Homar-A zam\u00f3wiony. Startuje dalekosi\u0119\u017cna rakietowa pi\u0119\u015b\u0107", "description": "W poniedzia\u0142ek 11 wrze\u015bnia w toru\u0144skim Centrum Szkolenia Artylerii i Uzbrojenia przedstawiciele MON w obecno\u015bci szefa resortu Mariusza B\u0142aszczaka podpisali z administracj\u0105 USA umow\u0119 ramow\u0105 na zakup kilkuset kolejnych wyrzutni i zapasu rakietowej amunicji systemu HIMARS.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39089511-homar-a-zamowiony-startuje-dalekosiezna-rakietowa-piesc", "date_published": "2023-09-11T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Giertych chce, by Kaczy\u0144ski zosta\u0142 zbadany wariografem ws. katastrofy smole\u0144skiej", "description": "Roman Giertych w li\u015bcie otwartym skierowanym do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wzywa lidera PiS do tego, by zezna\u0142 przy u\u017cyciu wariografu \u201ena okoliczno\u015b\u0107 tre\u015bci swojej ostatniej rozmowy ze \u015ap. Lechem Kaczy\u0144skim\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39089451-giertych-chce-by-kaczynski-zostal-zbadany-wariografem-ws-katastrofy-smolenskiej", "date_published": "2023-09-11T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krykiecista z Pakistanu skazany za wyznaczenie nagrody za g\u0142ow\u0119 holenderskiego polityka", "description": "Holenderski s\u0105d skaza\u0142 na 12 lat wi\u0119zienia by\u0142ego pakista\u0144skiego krykiecist\u0119 za pod\u017ceganie do zab\u00f3jstwa holenderskiego parlamentarzysty, znanego z antyislamskich pogl\u0105d\u00f3w, Geerta Wildersa, lidera Partii Wolno\u015bci (PVV).", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39089241-krykiecista-z-pakistanu-skazany-za-wyznaczenie-nagrody-za-glowe-holenderskiego-polityka", "date_published": "2023-09-11T10:47:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory zadecyduj\u0105 o tym jak\u0105 walut\u0105 b\u0119dziemy p\u0142aci\u0107 w Polsce", "description": "To na kogo zag\u0142osujemy w najbli\u017cszych wyborach przybli\u017cy nas b\u0105d\u017a oddali od Unii Europejskiej i wp\u0142ynie na termin do\u0142\u0105czenia do strefy euro. Miejsce w strukturze spo\u0142ecznej nie ma wi\u0119kszego znaczenia dla poparcia przyj\u0119cia euro w Polsce \u2013 wynika z bada\u0144 przeprowadzonych na zlecenie Fundacji Wolno\u015bci Gospodarczej, kt\u00f3ra prowadzi kampani\u0119 \u201eKurs Na Euro\u201d", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39089281-wybory-zadecyduja-o-tym-jaka-waluta-bedziemy-placic-w-polsce", "date_published": "2023-09-11T10:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Film o Wandzie Rutkiewicz nagrodzony na Festiwalu G\u00f3rskim im. D. Zawady", "description": "Film dokumentalny \u201eZ g\u00f3ry wida\u0107 lepiej. Wanda Rutkiewicz. Historia Kobiety Niezwyk\u0142ej\u201d, nad kt\u00f3rym patronat medialny ma Rzeczpospolita, otrzyma\u0142 Nagrod\u0119 Publiczno\u015bci na 28. Festiwalu G\u00f3rskim im. D. Zawady.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39089201-film-o-wandzie-rutkiewicz-nagrodzony-na-festiwalu-gorskim-im-d-zawady", "date_published": "2023-09-11T10:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Spot PiS. Kaczy\u0144ski odrzuca po\u0142\u0105czenie od kanclerza Niemiec. I omija przepisy wyborcze", "description": "Nowy filmik Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144ski teoretycznie dotyczy referendum. Ale wykorzystuje narracj\u0119 PiS z kampanii do wybor\u00f3w parlamentarnych: straszenie Niemcami, Donaldem Tuskiem i podniesieniem wieku emerytalnego.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39089041-michal-szuldrzynski-spot-pis-kaczynski-odrzuca-polaczenie-od-kanclerza-niemiec-i-omija-przepisy-wyborcze", "date_published": "2023-09-11T10:18:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "K\u0142\u00f3tnia w kremlowskiej rodzinie: Transnieft s\u0105dzi si\u0119 z Rosnieftem", "description": "Rosyjski monopolista w ruroci\u0105gowym eksporcie rosyjskiej ropy pa\u0144stwowy koncern Transnieft, domaga si\u0119 od najwi\u0119kszego paliwowego koncernu Rosji pa\u0144stwowego Rosnieftu odszkodowania o r\u00f3wnowarto\u015bci 210 mln z\u0142.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39089001-klotnia-w-kremlowskiej-rodzinie-transnieft-sadzi-sie-z-rosnieftem", "date_published": "2023-09-11T10:11:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwiastun z An\u0105 de Armas, ale film ju\u017c bez - czy to oszukiwanie widza?", "description": "Usuni\u0119cie z filmu scen z udzia\u0142em aktorki, kt\u00f3ra pojawi\u0142a si\u0119 w wypuszczonym przez studio trailerze, w Polsce mog\u0142oby zosta\u0107 uznane za dzia\u0142anie wprowadzaj\u0105ce widza w b\u0142\u0105d.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39088981-zwiastun-z-ana-de-armas-ale-film-juz-bez-czy-to-oszukiwanie-widza", "date_published": "2023-09-11T10:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml: Nikt nie mo\u017ce r\u00f3wna\u0107 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem. Ukraina? Nie ma o czym rozmawia\u0107", "description": "W\u0142adimir Putin nie og\u0142osi\u0142 jeszcze czy b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o kolejn\u0105 kadencj\u0119 w wyborach prezydenckich, ale \"jest oczywiste, \u017ce cieszy si\u0119 absolutnym poparciem spo\u0142ecze\u0144stwa\" - stwierdzi\u0142 rzecznik Kremla, Dmitrij Pieskow.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39089081-kreml-nikt-nie-moze-rownac-sie-z-wladimirem-putinem-ukraina-nie-ma-o-czym-rozmawiac", "date_published": "2023-09-11T10:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mastalerek: Najgorsze listy PiS od 2011 roku. Musz\u0105 wys\u0142a\u0107 t\u0142uste kotki w teren", "description": "PiS musi by\u0107 przygotowany na to, \u017ce dzie\u0144 po wyborach Donald Tusk og\u0142osi, \u017ce wybory by\u0142y nieuczciwe i nawo\u0142a do przeprowadzenia nowych. Dlatego musz\u0105 wygra\u0107 samodzielnie - powiedzia\u0142 w rozmowie z RMF FM Marcin Mastalerek, by\u0142y rzecznik PiS, spo\u0142eczny doradca prezydenta Andrzeja. - PiS musi zrzuci\u0107 swoje t\u0142uste kotki z kanapy i wys\u0142a\u0107 w teren - doda\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39089111-mastalerek-najgorsze-listy-pis-od-2011-roku-musza-wyslac-tluste-kotki-w-teren", "date_published": "2023-09-11T10:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie zda\u0142a egzaminu przez zasad\u0119 pierwsze\u0144stwa pieszych. S\u0105d przyzna\u0142 jej racj\u0119", "description": "Cho\u0107 przepisy ustanawiaj\u0105ce pierwsze\u0144stwo pieszych na przej\u015bciach obowi\u0105zuj\u0105 od ponad dw\u00f3ch lat, to nadal budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Pokazuje to niedawny wyrok Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego w \u0141odzi, dotycz\u0105cy zachowania kursantki na egzaminie na prawo jazdy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39088941-nie-zdala-egzaminu-przez-zasade-pierwszenstwa-pieszych-sad-przyznal-jej-racje", "date_published": "2023-09-11T09:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz niebezpieczniej na drogach. NIK skontrolowa\u0142 system szkolenia kierowc\u00f3w", "description": "Do najwy\u017cszej w krajach UE liczby zabitych na 100 wypadk\u00f3w przyczynia si\u0119 nieskuteczny system szkolenia kierowc\u00f3w \u2013 wynika z raportu, jaki 11 wrze\u015bnia przedstawi\u0142a Najwy\u017csza Izba Kontroli.", "link": "https://moto.rp.pl/jak-jezdzic/art39089011-coraz-niebezpieczniej-na-drogach-nik-skontrolowal-system-szkolenia-kierowcow", "date_published": "2023-09-11T09:44:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Bosak: Platforma potrzebowa\u0142aby 120 tysi\u0119cy lat na realizacj\u0119 swego postulatu", "description": "- Nie wesprzemy ani w\u0142adzy PiS-u, ani Platformy. Chcemy zmiany politycznej. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie zas\u0142uguje na to, \u017ceby jego w\u0142adz\u0119 przed\u0142u\u017cy\u0107, Donald Tusk nie zas\u0142uguje na to, \u017ceby powr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy - zadeklarowa\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Konfederacji Krzysztof Bosak.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39088951-krzysztof-bosak-platforma-potrzebowalaby-120-tysiecy-lat-na-realizacje-swego-postulatu", "date_published": "2023-09-11T09:44:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po meczu Albania-Polska: Po co reprezentacji Fernando Santos?", "description": "Zwi\u0105zek Fernando Santosa z reprezentacj\u0105 Polski to najwyra\u017aniej mezalians i jego dymisja by\u0142aby rozwi\u0105zaniem najprostszym. Selekcjoner nie jest jednak jedynym problemem dru\u017cyny narodowej.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39088771-po-meczu-albania-polska-po-co-reprezentacji-fernando-santos", "date_published": "2023-09-11T09:39:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy kierunek kontrofensywy? Rosjanie: Ukrai\u0144cy przerzucaj\u0105 ci\u0119\u017cki sprz\u0119t w rejon Doniecka", "description": "Jan Gagin, doradca szefa w\u0142adz okupacyjnych zaj\u0119tej przez Rosj\u0119 cz\u0119\u015bci obwodu donieckiego, a zarazem analityk wojskowy w rozmowie z TASS stwierdzi\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy przesuwaj\u0105 rezerwy, w tym sprz\u0119t ci\u0119\u017cki w rejon Awdijiwki, miasta w pobli\u017cu Doniecka, stolicy obwodu donieckiego, okupowanej przez Rosjan i prorosyjskich separatyst\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39088841-nowy-kierunek-kontrofensywy-rosjanie-ukraincy-przerzucaja-ciezki-sprzet-w-rejon-doniecka", "date_published": "2023-09-11T09:11:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mieszka\u0144 do wynaj\u0119cia dla student\u00f3w wi\u0119cej, ale dro\u017cej", "description": "W ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy liczba aktywnych og\u0142osze\u0144 o wynajmie wzros\u0142a w 17 miastach o 15 proc. Ale w skali roku czynsze zmala\u0142y tylko w dw\u00f3ch.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/budzet-rodzinny/art39088911-mieszkan-do-wynajecia-dla-studentow-wiecej-ale-drozej", "date_published": "2023-09-11T09:09:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Taylor Swift bije kolejne rekordy", "description": "Taylor Swift ma w globalnym podsumowaniu tygodnia a\u017c cztery albumy. \u0141\u0105cznie sprzeda\u0142y si\u0119 w 25 milionach kopii, za\u015b w notowanym tygodniu w 300 tys. egzemplarzy. To efekt autorskich wznowie\u0144 oraz trasy koncertowej.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39088601-taylor-swift-bije-kolejne-rekordy", "date_published": "2023-09-11T09:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobosko: Zaskakuje mnie to, \u017ce PiS niczym nie zaskakuje. Nie maj\u0105 ju\u017c amunicji", "description": "Wszystko wskazuje na to, \u017ce PiS nie ma ju\u017c nic w zanadrzu, nie ma takiej amunicji, jak\u0105 zwyk\u0142 zaskakiwa\u0107. To jest s\u0142abe i zaskakuj\u0105ce. Jedynym ich pomys\u0142em na t\u0119 kampani\u0119 jest kampania referendalna - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE Micha\u0142 Kobosko, pierwszy wiceprzewodnicz\u0105cy Polski 2050, jedynka Trzeciej Drogi z Warszawy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39088801-kobosko-zaskakuje-mnie-to-ze-pis-niczym-nie-zaskakuje-nie-maja-juz-amunicji", "date_published": "2023-09-11T08:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co dwudziesty pracuj\u0105cy jest emerytem lub rencist\u0105", "description": "Emeryci i renci\u015bci stanowi\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 cze\u015b\u0107 pracuj\u0105cych w woj. zachodniopomorskim i lubuskim, a najmniejsz\u0105 na Podkarpaciu.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39088721-co-dwudziesty-pracujacy-jest-emerytem-lub-rencista", "date_published": "2023-09-11T08:41:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "US Open: Novak Djokovi\u0107 wygrywa 24 wielkoszlemowy turniej", "description": "Novak Djokovi\u0107\u00a0wygra\u0142 w Nowym Jorku 24. turniej wielkoszlemowy pokonuj\u0105c Danii\u0142a Miedwiediewa w finale 6:3, 7:6 (7-5), 6:3. Zosta\u0142 tym samym najstarszym zwyci\u0119zc\u0105 US Open", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39088641-us-open-novak-djokovic-wygrywa-24-wielkoszlemowy-turniej", "date_published": "2023-09-11T08:35:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na rynku mieszka\u0144 wci\u0105\u017c gor\u0105co. Znikaj\u0105 ma\u0142e lokale", "description": "Rz\u0105dowy program dop\u0142at do kredyt\u00f3w wci\u0105\u017c nap\u0119dza wzrost cen mieszka\u0144 \u2013 wynika z analiz REDNET Consulting.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39088661-na-rynku-mieszkan-wciaz-goraco-znikaja-male-lokale", "date_published": "2023-09-11T08:32:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ludwik Kotecki: Zak\u0142adam, \u017ce w pa\u017adzierniku RPP zrobi pauz\u0119", "description": "- Po dosy\u0107 radykalnej obni\u017cce st\u00f3p procentowych osobi\u015bcie zak\u0142adam, \u017ce RPP w pa\u017adzierniku zrobi pauz\u0119, ale co faktycznie b\u0119dzie mia\u0142o miejsce, to dopiero si\u0119 oka\u017ce - powiedzia\u0142 w telewizji BIZNES24 cz\u0142onek RPP, Ludwik Kotecki. Jego zdaniem decyzja o ci\u0119ciu st\u00f3p o 75 pb. jest niezrozumia\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39088671-ludwik-kotecki-zakladam-ze-w-pazdzierniku-rpp-zrobi-pauze", "date_published": "2023-09-11T08:29:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Leszek Miller nie b\u0119dzie g\u0142osowa\u0142 na Lewic\u0119. \"Chc\u0119, \u017ceby PiS przegra\u0142 wybory\"", "description": "By\u0142y premier Leszek Miller, w przesz\u0142o\u015bci szef SLD, ujawni\u0142, na jak\u0105 parti\u0119 odda g\u0142os w wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika. Ubolewa\u0142, \u017ce ugrupowania przedstawiaj\u0105 w kampanii obietnice kosztuj\u0105ce miliardy, ale nie m\u00f3wi\u0105, sk\u0105d wezm\u0105 \u015brodki na realizacj\u0119 swoich pomys\u0142\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39088381-leszek-miller-nie-bedzie-glosowal-na-lewice-chce-zeby-pis-przegral-wybory", "date_published": "2023-09-11T08:12:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Producenci ci\u0119\u017car\u00f3wek inwestuj\u0105 dziesi\u0105tki milion\u00f3w euro we w\u0142asne akumulatory", "description": "Koncerny samochodowe planuj\u0105, \u017ce za 7 lat po\u0142owa wyje\u017cd\u017caj\u0105cych z fabryk ci\u0119\u017car\u00f3wek b\u0119dzie mia\u0142a nap\u0119d elektryczny. Dlatego uruchomiaj\u0105 produkcje akumulator\u00f3w.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39088501-producenci-ciezarowek-inwestuja-dziesiatki-milionow-euro-we-wlasne-akumulatory", "date_published": "2023-09-11T08:09:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosjanom brakuje informatyk\u00f3w", "description": "Mobilizacja i pob\u00f3r w Rosji pogorszy\u0142y braki na rosyjskim rynku pracy - wynika z raportu Ministerstwa Obrony Wielkiej Brytanii.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39088421-brytyjski-resort-obrony-rosjanom-brakuje-informatykow", "date_published": "2023-09-11T08:04:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144ski oszczep, postrach tank\u00f3w zrobimy w Polsce", "description": "Ameryka\u0144skie przeciwpancerne przeno\u015bne zestawy rakietowe Javelin (ang.oszczep) najprawdopodobniej b\u0119d\u0105 produkowane w Polsce.", "link": "https://radar.rp.pl/przemysl-obronny/art39088481-amerykanski-oszczep-postrach-tankow-zrobimy-w-polsce", "date_published": "2023-09-11T07:59:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Airbnb ma problem. Miasta m\u00f3wi\u0105 \u201estop\u201d", "description": "Popularna platforma po\u015brednicz\u0105ca w wynajmie kr\u00f3tkoterminowym dom\u00f3w i mieszka\u0144 w\u0142a\u015bnie utraci\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 intratnego rynku. Nowy Jork zdecydowa\u0142 bowiem o zakazie najmu tego typu na swoim terenie. R\u00f3wnie\u017c inne miasta bij\u0105 w takie us\u0142ugi.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39088471-airbnb-ma-problem-miasta-mowia-stop", "date_published": "2023-09-11T07:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119d\u0105 du\u017ce zmiany w rachunkach za pr\u0105d. Resort klimatu: jeden miesi\u0105c gratis", "description": "Podpisana w pi\u0105tek nowelizacja umo\u017cliwia sprzedawcom wprowadzenie nowego sposobu rozlicze\u0144 z odbiorcami w gospodarstwach domowych, wynagradzaj\u0105cego aktywno\u015bciowe i efektywno\u015bciowe postawy odbiorc\u00f3w energii - informuje resort klimatu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39088391-beda-duze-zmiany-w-rachunkach-za-prad-resort-klimatu-jeden-miesiac-gratis", "date_published": "2023-09-11T07:35:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atrakcyjne kraje w Europie na urlop poza sezonem. Dok\u0105d jecha\u0107?", "description": "We wrze\u015bniu s\u0142o\u0144ca i ciep\u0142ej wody w morzu wcale nie trzeba szuka\u0107 w Afryce czy na Karaibach. S\u0105 w Europie kraje, kt\u00f3re nawet poza szczytem sezonu zapewniaj\u0105 sprzyjaj\u0105ce warunki do pla\u017cowania i morskich k\u0105pieli.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/podroze/art39088401-atrakcyjne-kraje-w-europie-na-urlop-poza-sezonem-dokad-jechac", "date_published": "2023-09-11T07:28:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robot AI skuteczniejszy ni\u017c bro\u0144 atomowa. Co szykuj\u0105 mocarstwa?", "description": "Roje autonomicznych dron\u00f3w kamikadze mog\u0105 wyszukiwa\u0107 i likwidowa\u0107 ju\u017c ca\u0142e populacje cel\u00f3w: m\u0119\u017cczyzn w wieku poborowym czy osoby o okre\u015blonej karnacji.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39088131-robot-ai-skuteczniejszy-niz-bron-atomowa-co-szykuja-mocarstwa", "date_published": "2023-09-11T07:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Jak g\u0142osowa\u0107 za granic\u0105", "description": "Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej wyznaczy\u0142 na dzie\u0144 15 pa\u017adziernika 2023 r. wybory do Sejmu i Senatu. Wyborcy przebywaj\u0105cy za granic\u0105 i posiadaj\u0105cy wa\u017cne polskie paszporty b\u0119d\u0105 mogli zag\u0142osowa\u0107 w obwodach g\u0142osowania utworzonych za granic\u0105. Nale\u017cy jednak dope\u0142ni\u0107 niezb\u0119dnych formalno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39088241-wybory-2023-jak-glosowac-za-granica", "date_published": "2023-09-11T07:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Jak g\u0142osowa\u0107 za granic\u0105", "description": "Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej wyznaczy\u0142 na dzie\u0144 15 pa\u017adziernika 2023 r. wybory do Sejmu i Senatu. Wyborcy przebywaj\u0105cy za granic\u0105 i posiadaj\u0105cy wa\u017cne polskie paszporty b\u0119d\u0105 mogli zag\u0142osowa\u0107 w obwodach g\u0142osowania utworzonych za granic\u0105. Nale\u017cy jednak dope\u0142ni\u0107 niezb\u0119dnych formalno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39088241-wybory-2023-jak-glosowac-za-granica", "date_published": "2023-09-11T07:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy konkret PiS. Chodzi o rz\u0105dow\u0105 aplikacj\u0119 i mecze reprezentacji", "description": "Mecze reprezentacji Polski b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 w aplikacji mObywatel - zapowiedzia\u0142 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. Nowa funkcjonalno\u015b\u0107 mia\u0142aby te\u017c obj\u0105\u0107 \"cyfrowe dobra polskiej kultury\".", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39088231-nowy-konkret-pis-chodzi-o-rzadowa-aplikacje-i-mecze-reprezentacji", "date_published": "2023-09-11T06:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od dzisiaj zap\u0142acimy wi\u0119cej za przejazd autostrad\u0105 A2", "description": "Nowy cennik zaczyna obowi\u0105zywa\u0107 od 11 wrze\u015bnia. Autostrada Wielkopolska po raz kolejny podnios\u0142a op\u0142aty za przejazd A2. Wzrost cen zbiega si\u0119 ze sprzeda\u017c\u0105 udzia\u0142\u00f3w Sebastiana Kulczyka w Autostradzie Wielkopolskiej zza ok. 3 mld z\u0142 francuskiemu funduszowi inwestycyjnemu Meridiam.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39088081-od-dzisiaj-zaplacimy-wiecej-za-przejazd-autostrada-a2", "date_published": "2023-09-11T06:11:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ratownicy odnale\u017ali cia\u0142a g\u00f3rnik\u00f3w z Pni\u00f3wka", "description": "W kopalni Pni\u00f3wek nale\u017c\u0105cej do JSW dzisiejszej nocy odnaleziono cia\u0142a pi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w kwietniu 2020 roku podczas katastrofy g\u00f3rniczej.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39088091-ratownicy-odnalezli-ciala-gornikow-z-pniowka", "date_published": "2023-09-11T06:04:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pose\u0142 KO: Rafa\u0142 Trzaskowski premierem? To naturalny kandydat na prezydenta", "description": "Dzi\u015b nikt nie kwestionuje mandatu Andrzeja Dudy, my\u015bl\u0119, \u017ce to co mu najbardziej grozi to odpowiedzialno\u015b\u0107 polityczna przed Trybuna\u0142em Stanu - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej, Adam Sz\u0142apka.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39087971-posel-ko-rafal-trzaskowski-premierem-to-naturalny-kandydat-na-prezydenta", "date_published": "2023-09-11T05:50:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "R\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 bardzo op\u0142aca si\u0119 korporacjom", "description": "R\u00f3\u017cnorodny personel to dla korporacji zaoszcz\u0119dzone miliardy w wynagrodzeniach dla pracownik\u00f3w.", "link": "https://logistyka.rp.pl/praca-w-logistyce/art39087981-roznorodnosc-bardzo-oplaca-sie-korporacjom", "date_published": "2023-09-11T05:49:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodzinny SUV dla wymagaj\u0105cych z trzema nap\u0119dami do wyboru", "description": "Ford ma wyj\u0105tkowo obfite portfolio w kategorii SUV-y. Zar\u00f3wno na ameryka\u0144skim, jak i europejskim rynku, wi\u0119kszo\u015b\u0107 modeli osi\u0105ga status bestsellera. Nic dziwnego, bowiem praktyczno\u015b\u0107, w\u0142a\u015bciwo\u015bci jezdne i szeroka paleta nap\u0119d\u00f3w, przyci\u0105gaj\u0105 do salon\u00f3w niczym magnes. Z tego te\u017c powodu postanowili\u015bmy sprawdzi\u0107, jak przedstawia si\u0119 aktualna oferta wielozadaniowej Kugi.", "link": "https://moto.rp.pl/czym-jezdzic/art39058231-rodzinny-suv-dla-wymagajacych-z-trzema-napedami-do-wyboru", "date_published": "2023-09-11T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS publikuje nowy spot wyborczy. Ambasador Niemiec dzwoni do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 opublikowa\u0142o w poniedzia\u0142ek rano nowy spot wyborczy. W spocie zainscenizowano rozmow\u0119 mi\u0119dzy Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim a ambasadorem Niemiec.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39087951-pis-publikuje-nowy-spot-wyborczy-ambasador-niemiec-dzwoni-do-jaroslawa-kaczynskiego", "date_published": "2023-09-11T05:24:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: syn skorzysta z ulgi mieszkaniowej przez PIT ojca", "description": "Ma\u0142oletni, kt\u00f3ry nie spe\u0142nia warunk\u00f3w przyznania ulgi mieszkaniowej, nie musi traci\u0107. Zyski z nale\u017c\u0105cej do niego nieruchomo\u015bci rozliczy przez zeznanie rodzica.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39086771-sad-syn-skorzysta-z-ulgi-mieszkaniowej-przez-pit-ojca", "date_published": "2023-09-11T05:21:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TSUE: Prywatno\u015b\u0107 mo\u017cna ograniczy\u0107 tylko w\u00a0celu \u015bcigania powa\u017cnych spraw", "description": "Dane zbierane w celu zwalczania szczeg\u00f3lnie gro\u017anej przest\u0119pczo\u015bci nie mog\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 do \u015bcigania przest\u0119pstw korupcyjnych \u2013\u00a0uzna\u0142 Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art39086781-tsue-prywatnosc-mozna-ograniczyc-tylko-w-celu-scigania-powaznych-spraw", "date_published": "2023-09-11T05:21:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrofensywa: Rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a m\u00f3wi\u0105 o przewadze Ukrainy w zakresie artylerii", "description": "\"Ukrai\u0144skie si\u0142y nadal nacieraj\u0105 na po\u0142udnie od Robotyne i w zachodniej cz\u0119\u015bci obwodu zaporoskiego, mieli te\u017c posun\u0105\u0107 si\u0119 naprz\u00f3d w rejonie Bachmutu 10 wrze\u015bnia\" - czytamy w najnowszej analizie think tanku z USA, Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39087931-kontrofensywa-rosyjskie-zrodla-mowia-o-przewadze-ukrainy-w-zakresie-artylerii", "date_published": "2023-09-11T04:58:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: \u201eRzeczpospolita\u201d rozumnych wybor\u00f3w. Nigdy stawka nie by\u0142a tak wysoka", "description": "Antypisowska opozycja ma szanse na zyskanie wi\u0119kszo\u015bci. Decyduje o tym utrzymanie poparcia przez Trzeci\u0105 Drog\u0119 i Lewic\u0119 oraz gorsze notowania Konfederacji.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39086691-boguslaw-chrabota-rzeczpospolita-rozumnych-wyborow-nigdy-stawka-nie-byla-tak-wysoka", "date_published": "2023-09-11T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Opozycja ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 pierwszy raz od miesi\u0119cy", "description": "Mimo \u017ce poparcie dla KO lekko spada, opozycja mo\u017ce liczy\u0107 na nieznaczn\u0105 przewag\u0119 w liczbie mandat\u00f3w nad PiS i Konfederacj\u0105. Partia Mentzena spada na pi\u0105te miejsce.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39086601-sondaz-opozycja-ma-wiekszosc-pierwszy-raz-od-miesiecy", "date_published": "2023-09-11T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzecia w 2023 roku erupcja wulkanu na Hawajach", "description": "Wulkan Kilauea le\u017c\u0105cy na wyspie Hawai\u02bbi, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad archipelagu Hawaj\u00f3w, uaktywni\u0142 si\u0119 w niedzielne popo\u0142udnie, wyrzucaj\u0105c z siebie strumienie lawy - podaje ameryka\u0144ska s\u0142u\u017cba geologiczna, USGS.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39087911-trzecia-w-2023-roku-erupcja-wulkanu-na-hawajach", "date_published": "2023-09-11T03:47:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chi\u0144ski lotniskowiec przep\u0142yn\u0105\u0142 w pobli\u017cu Tajwanu", "description": "Grupa chi\u0144skich okr\u0119t\u00f3w, prowadzona przez lotniskowiec Shandong, przep\u0142yn\u0119\u0142a w odleg\u0142o\u015bci ok. 100 km od po\u0142udniowo-wschodniego wybrze\u017ca Tajwanu - podaje tajwa\u0144ski resort obrony.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39087891-chinski-lotniskowiec-przeplynal-w-poblizu-tajwanu", "date_published": "2023-09-11T03:27:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory lokalne w Rosji zako\u0144czone. Partia W\u0142adimira Putina \"wygrywa\" na okupowanej Ukrainie", "description": "W niedziel\u0119 w Rosji zako\u0144czy\u0142y si\u0119 wybory lokalne, przeprowadzone m.in. w czterech, nielegalnie anektowanych przez Rosj\u0119 jesieni\u0105 2022 roku ukrai\u0144skich obwodach. Oficjalne wyniki wskazuj\u0105 na sukces proputinowskiej partii, Jedna Rosja. Pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak liczne doniesienia o nieprawid\u0142owo\u015bciach.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39087871-wybory-lokalne-w-rosji-zakonczone-partia-wladimira-putina-wygrywa-na-okupowanej-ukrainie", "date_published": "2023-09-11T03:07:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 565", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy, w ci\u0105gu ostatniego tygodnia, osi\u0105gn\u0119li post\u0119py w swojej kontrofensywie.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39087851-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-565", "date_published": "2023-09-11T02:42:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Armia chce uruchomi\u0107 dawno zamkni\u0119te poligony", "description": "Na granicy Mazur, Mazowsza i Podlasia wojsko chce odtworzy\u0107 miejsca \u0107wicze\u0144 zlikwidowane kilkadziesi\u0105t lat temu. Niekt\u00f3re lokalizacje budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39086621-armia-chce-uruchomic-dawno-zamkniete-poligony", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bonis\u0142awski: Polacy wracaj\u0105 z emigracji. To trend", "description": "Dbamy o\u00a060-milionow\u0105 polsk\u0105 rodzin\u0119 \u2013 m\u00f3wi Dariusz Bonis\u0142awski, prezes Wsp\u00f3lnoty Polskiej.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39086531-bonislawski-polacy-wracaja-z-emigracji-to-trend", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cezary Szymanek: Cena powrotu do normalno\u015bci", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski uprzedza\u0142, \u017ce mo\u017ce po\u015bwi\u0119ci\u0107 wzrost PKB dla realizacji swojej wizji Polski. I tak zrobi\u0142. Dzi\u015b pora gospodark\u0119 odbudowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39087041-cezary-szymanek-cena-powrotu-do-normalnosci", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coco Gauff wygra\u0142a US Open. Gratulowa\u0142 nawet Obama", "description": "19-letnia Amerykanka Coco Gauff now\u0105 mistrzyni\u0105 US Open. Pokona\u0142a Aryna Sabalenk\u0119 2:6, 6:3, 6:2. G\u00f3r\u0119 wzi\u0119\u0142y wiara w\u00a0siebie, szybko\u015b\u0107 i\u00a0\u017celazna obrona.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39086541-coco-gauff-wygrala-us-open-gratulowal-nawet-obama", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Drgn\u0119\u0142o w ofertach pracy, ale nadal jest ich mniej ni\u017c przed rokiem", "description": "Spadek liczby og\u0142osze\u0144 o pracy w uj\u0119ciu rocznym dotyczy wszystkich bran\u017c pomimo lekkiego o\u017cywienia w sierpniu.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39086971-drgnelo-w-ofertach-pracy-ale-nadal-jest-ich-mniej-niz-przed-rokiem", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Czaputowicz:  Szkoda, \u017ce nie mamy tu Budapesztu", "description": "Polska \u0142amie zasady demokratyczne w wi\u0119kszym stopniu ni\u017c W\u0119gry \u2013 pisze by\u0142y minister spraw zagranicznych.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39086021-jacek-czaputowicz-szkoda-ze-nie-mamy-tu-budapesztu", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: Koalicja Obywatelska wygra\u0142a z PiS na konwencje", "description": "Formacja Donalda Tuska odrobi\u0142a zadanie domowe w weekend, ale wcze\u015bniej kilka dni odpu\u015bci\u0142a. Czy znowu osi\u0105dzie na laurach i b\u0119dzie czeka\u0107 na marsz miliona serc?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39087171-jacek-nizinkiewicz-koalicja-obywatelska-wygrala-z-pis-na-konwencje", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak unikn\u0105\u0107 pu\u0142apki algorytm\u00f3w", "description": "Nowe regulacje rynku us\u0142ug cyfrowych troch\u0119 pomog\u0105 z\u00a0walce z\u00a0dezinformacj\u0105 i\u00a0szkodliwymi tre\u015bciami w\u00a0internecie.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39086491-jak-uniknac-pulapki-algorytmow", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jeden Pas i Jedna Droga. K\u0142opotliwa przyja\u017a\u0144 Polski z Xi Jinpingiem", "description": "Do ko\u0144ca roku W\u0142ochy opuszcz\u0105 Jeden Pas i Jedn\u0105 Drog\u0119. B\u0119dziemy wtedy jedynym du\u017cym krajem Unii Europejskiej we flagowym projekcie chi\u0144skiego re\u017cimu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39086061-jeden-pas-i-jedna-droga-klopotliwa-przyjazn-polski-z-xi-jinpingiem", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kampania wyborcza. Polityczne przy\u015bpieszenie po supersobocie", "description": "PiS, Koalicja Obywatelska, Trzecia Droga i Lewica przedstawi\u0142y nowe propozycje programowe. Co dalej? Poznali\u015bmy kolejne plany g\u0142\u00f3wnych si\u0142 politycznych.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39086591-kampania-wyborcza-polityczne-przyspieszenie-po-supersobocie", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny z odcink\u00f3w autostrady A2 darmowy jeszcze przed wyborami?", "description": "Zniesienie autostradowych op\u0142at b\u0119dzie kosztowa\u0107 bud\u017cet setki milion\u00f3w rocznie. Kierowcy zyskaj\u0105 tylko pozornie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39086931-kolejny-z-odcinkow-autostrady-a2-darmowy-jeszcze-przed-wyborami", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kulisy afery w MSZ. Wizy za \u0142ap\u00f3wk\u0119 dla po\u015brednika", "description": "\u201eZa\u0142atwiacz\u201d, wykorzystuj\u0105c znajomo\u015bci w MSZ, przepycha\u0142 wizy dla obywateli Kataru i ZEA \u2013 kulisy afery w resorcie.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39086631-kulisy-afery-w-msz-wizy-za-lapowke-dla-posrednika", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek A. Cichocki: Europejskie bezpiecze\u0144stwo, czyli koniec snu o pot\u0119dze", "description": "Jedyn\u0105 reakcj\u0105 na geopolityczny kryzys Europy jest propozycja de facto usankcjonowania dominacji Pary\u017ca i Berlina.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39086681-marek-a-cichocki-europejskie-bezpieczenstwo-czyli-koniec-snu-o-potedze", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mistrzostwa \u015awiata w koszyk\u00f3wce. Niemcy napisali now\u0105 histori\u0119", "description": "W\u00a0stolicy Filipin Niemcy pokonali 83:77 Serbi\u0119 i\u00a0po raz pierwszy zostali mistrzami \u015bwiata. Bohaterem okaza\u0142 si\u0119 Dennis Schroeder wybrany MVP turnieju. Amerykanie bez medalu.", "link": "https://www.rp.pl/koszykowka/art39086581-mistrzostwa-swiata-w-koszykowce-niemcy-napisali-nowa-historie", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na stacjach benzynowych nie b\u0119dzie dro\u017cej", "description": "Brak podwy\u017cek to konsekwencja stosunkowo niskich cen w hurcie, ale tylko paliw pochodz\u0105cych z krajowej produkcji. Obecna sytuacja mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107 po wyborach.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39086951-na-stacjach-benzynowych-nie-bedzie-drozej", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy pomys\u0142 resortu Ziobry: prokurator doniesie na s\u0119dziego", "description": "Wyznaczenie kolejnego terminu w sprawie ma by\u0107 priorytetem. Jego brak spowoduje, \u017ce s\u0119dzia trafi na dywanik prezesa.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39086751-nowy-pomysl-resortu-ziobry-prokurator-doniesie-na-sedziego", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od odszkodowania za czas pozostawanie bez pracy nale\u017cy si\u0119 sk\u0142adka ZUS", "description": "Kwota wyp\u0142acona przez pracodawc\u0119 pracownikowi za\u00a0czas, w kt\u00f3rym pozostawa\u0142 on bez pracy, wlicza si\u0119 do podstawy wymiaru \u2013 uzna\u0142 ZUS.", "link": "https://firma.rp.pl/zus/art39086761-od-odszkodowania-za-czas-pozostawanie-bez-pracy-nalezy-sie-skladka-zus", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Partie walcz\u0105 o wyborc\u00f3w na programy gospodarcze", "description": "Kr\u00f3tszy tydzie\u0144 pracy, d\u0142u\u017csze urlopy, jeszcze wcze\u015bniejsze emerytury, ale te\u017c ni\u017csze podatki i u\u0142atwienia w prowadzeniu biznesu obiecuj\u0105 przed wyborami najwi\u0119ksze ugrupowania polityczne.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39086991-partie-walcza-o-wyborcow-na-programy-gospodarcze", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodzina Ulm\u00f3w. Pierwsza taka beatyfikacja w historii", "description": "Papie\u017c Franciszek w\u0142\u0105czy\u0142 rodzin\u0119 Ulm\u00f3w, J\u00f3zefa i Wiktori\u0119 oraz ich siedmioro dzieci zamordowanych w 1944 r. przez Niemc\u00f3w za udzielanie pomocy \u017bydom, do grona b\u0142ogos\u0142awionych.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39086641-rodzina-ulmow-pierwsza-taka-beatyfikacja-w-historii", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodziny na Ukrainie: strach, rozstania, PTSD", "description": "Sytuacja psychiczna i \u017cyciowa rodzin uciekaj\u0105cych z Ukrainy jest trudna. Wiele wi\u0119zi zostaje zerwanych przez wyjazdy, dr\u0119czy ich niepewno\u015b\u0107 o los walcz\u0105cych bliskich.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39086511-rodziny-na-ukrainie-strach-rozstania-ptsd", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sklepy w Polsce zacz\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c wzajemnie zjada\u0107", "description": "Zasi\u0119gi plac\u00f3wek pokrywaj\u0105 si\u0119, ka\u017cdy nowy sklep powoduje zamykanie innych nawet w ramach tej samej sieci. Liderami, je\u015bli chodzi o dost\u0119p do klient\u00f3w, s\u0105 sieci Media Expert i Biedronka.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39086911-sklepy-w-polsce-zaczely-sie-juz-wzajemnie-zjadac", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W odbudowie Ukrainy pieni\u0105dze nie s\u0105 najwa\u017cniejsze", "description": "Stany Zjednoczone zainwestowa\u0142y w\u00a0Afganistanie 145 mld dol., w\u00a0Iraku koalicja zainwestowa\u0142a 220 mld dol. I\u00a0nic to nie da\u0142o \u2013 m\u00f3wi \u201eRzeczpospolitej\u201d Beata Smarzy\u0144ska-Javorcik, g\u0142\u00f3wna ekonomistka EBOR.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39087011-w-odbudowie-ukrainy-pieniadze-nie-sa-najwazniejsze", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wy\u015bcig na przedwyborcze obietnice: skorzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy i emeryci", "description": "PiS jak i KO przedstawi\u0142y liczne pomys\u0142y na powyborcz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Spora cz\u0119\u015b\u0107 z nich dotyczy przedsi\u0119biorc\u00f3w, emeryt\u00f3w oraz wymiaru sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39086801-wyscig-na-przedwyborcze-obietnice-skorzystaja-przedsiebiorcy-i-emeryci", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zdrowie wp\u0142ywa pozytywnie na bogactwo i PKB kraju", "description": "Wysoka jako\u015b\u0107 leczenia jest wa\u017cna dla kondycji ekonomicznej pa\u0144stw \u2013 podkre\u015blali uczestnicy wydarze\u0144, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w trakcie XIII Polsko-Szwajcarskiego Forum Dialogu dla Zdrowia.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39086481-zdrowie-wplywa-pozytywnie-na-bogactwo-i-pkb-kraju", "date_published": "2023-09-11T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku. Ponad 2100 ofiar, \u015bwiat oferuje pomoc", "description": "W Maroku po najtragiczniejszym od kilkudziesi\u0119ciu lat trz\u0119sieniu ziemi trwa poszukiwanie ocala\u0142ych. Liczba ofiar kataklizmu mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39087741-trzesienie-ziemi-w-maroku-ponad-2100-ofiar-swiat-oferuje-pomoc", "date_published": "2023-09-11T00:36:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy odpisy od lokali mieszkalnych mo\u017cna rozlicza\u0107 w kosztach", "description": "Zdaniem WSA w \u0141odzi zakaz amortyzacji powinien mie\u0107 zastosowanie wy\u0142\u0105cznie do tych budynk\u00f3w i lokali mieszkalnych, kt\u00f3re zosta\u0142y nabyte lub wytworzone po wej\u015bciu w \u017cycie Polskiego \u0141adu, a wi\u0119c po 1 stycznia 2022 r.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078151-czy-odpisy-od-lokali-mieszkalnych-mozna-rozliczac-w-kosztach", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gminne inwestycje w\u00a0\u015brodowisko bez\u00a0VAT", "description": "Czynno\u015bci monta\u017cu system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i\u00a0usuwania azbestu wykonywane przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 na te cele finasowanie ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych, nie podlegaj\u0105 opodatkowaniu VAT.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39078051-gminne-inwestycje-w-srodowisko-bez-vat", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak skorzysta\u0107 ze\u00a0zwolnienia z CIT w\u00a0przypadku inwestycji brownfield", "description": "Zwolnieniem podatkowym jest obj\u0119ty \u2013\u00a0w\u00a0ramach dost\u0119pnego dla podatnika limitu \u2013 ca\u0142kowity doch\u00f3d uzyskany z\u00a0dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, je\u015bli mie\u015bci si\u0119 ona w kodach PKWiU wskazanych w decyzji o wsparciu wydanej na podstawie ustawy o\u00a0wspieraniu nowych inwestycji i je\u015bli jest prowadzona na wskazanym w niej terenie.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078081-jak-skorzystac-ze-zwolnienia-z-cit-w-przypadku-inwestycji-brownfield", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kar\u0119 umown\u0105 za op\u00f3\u017anienie w dostawie towaru mo\u017cna uj\u0105\u0107 w kosztach", "description": "Przepis zawieraj\u0105cy katalog wydatk\u00f3w wy\u0142\u0105czonych z koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w powinien by\u0107 rozumianym w spos\u00f3b literalny.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078071-kare-umowna-za-opoznienie-w-dostawie-towaru-mozna-ujac-w-kosztach", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec preferencji dotycz\u0105cych certyfikat\u00f3w rezydencji", "description": "W zwi\u0105zku ze zniesieniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego p\u0142atnicy powinni w\u00a0odpowiednich terminach skompletowa\u0107 certyfikaty rezydencji w odniesieniu do\u00a0p\u0142atno\u015bci dokonywanych po 1 wrze\u015bnia br. na rzecz zagranicznych podmiot\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078101-koniec-preferencji-dotyczacych-certyfikatow-rezydencji", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 przy wyborze esto\u0144skiego CIT", "description": "Rycza\u0142t od dochod\u00f3w sp\u00f3\u0142ek wzbudza coraz wi\u0119ksze zainteresowanie przedsi\u0119biorc\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyficzn\u0105 konstrukcj\u0119 ta forma opodatkowania nie musi by\u0107 jednak korzystna dla ka\u017cdego podmiotu.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078141-na-co-zwrocic-uwage-przy-wyborze-estonskiego-cit", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w dokumentacyjnych mo\u017ce s\u0142ono kosztowa\u0107", "description": "Prawid\u0142owe wype\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w sprawozdawczych z zakresu cen transferowych to skuteczny spos\u00f3b na zabezpieczenie ryzyk zar\u00f3wno dla sp\u00f3\u0142ki, jak i dla os\u00f3b, kt\u00f3re ni\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078061-niedopelnienie-obowiazkow-dokumentacyjnych-moze-slono-kosztowac", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Op\u0142aty dodatkowe za parkowanie podlegaj\u0105 VAT", "description": "Kara umowna w postaci op\u0142aty dodatkowej za nieregulaminowe korzystanie z\u00a0parkingu stanowi wynagrodzenie za \u015bwiadczenie us\u0142ug i jest opodatkowana podatkiem od towar\u00f3w i us\u0142ug.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078171-oplaty-dodatkowe-za-parkowanie-podlegaja-vat", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Struktura logiczna FA(2) ju\u017c\u00a0obowi\u0105zuje", "description": "Ministerstwo Finans\u00f3w udost\u0119pni\u0142o zaktualizowan\u0105 wersj\u0119 Krajowego Systemu e-Faktur, kt\u00f3ry obs\u0142uguje struktur\u0119 logiczn\u0105 FA(2). Od\u00a01\u00a0wrze\u015bnia br. przedsi\u0119biorcy korzystaj\u0105cy z\u00a0KSeF wystawiaj\u0105 e-faktury wy\u0142\u0105cznie w tej strukturze.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078161-struktura-logiczna-fa-2-juz-obowiazuje", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyk\u0142adnia Polskiego \u0141adu musi uwzgl\u0119dnia\u0107 konstytucyjne zasady", "description": "Podatnik, kt\u00f3ry przyst\u0105pi\u0142 do podatkowej grupy kapita\u0142owej przed 1\u00a0stycznia 2022 r. i ma nierozliczone wcze\u015bniejsze straty, nadal mo\u017ce je\u00a0rozliczy\u0107 po up\u0142ywie okresu obowi\u0105zywania umowy grupy albo utraty przez ni\u0105 statusu podatnika z innych przyczyn.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078131-wykladnia-polskiego-ladu-musi-uwzgledniac-konstytucyjne-zasady", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zawiadomienie ZAW-NR sk\u0142ada si\u0119 tylko raz", "description": "W przypadku poinformowania urz\u0119du skarbowego o dokonaniu zap\u0142aty na rachunek spoza bia\u0142ej listy podatnik nie\u00a0musi ponownie wysy\u0142a\u0107 takiego zawiadomienia, gdy kolejna wp\u0142ata zostanie przekazana na ten sam rachunek.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39078121-zawiadomienie-zaw-nr-sklada-sie-tylko-raz", "date_published": "2023-09-11T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]