[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Obudzi\u0142 si\u0119 po dw\u00f3ch miesi\u0105cach. Og\u0142oszono czerwony alarm", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obudzil-sie-po-dwoch-miesiacach-ogloszono-czerwony-alarm,nId,7018999\"><img align=\"left\" alt=\"Obudzi\u0142 si\u0119 po dw\u00f3ch miesi\u0105cach. Og\u0142oszono czerwony alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/obudzil-sie-po-dwoch-miesiacach-ogloszono-czerwony-alarm/000HNFNNEDPH8R8R-C321.jpg\" /></a>Jeden z najbardziej aktywnych wulkan\u00f3w \u015bwiata znowu wypluwa law\u0119. W niedziel\u0119 wybuch\u0142 Kilauea na Hawajach. Z krateru wydobywaj\u0105 si\u0119 fontanny rozgrzanej magmy, strzelaj\u0105ce na wysoko\u015b\u0107 kilkudziesi\u0119ciu metr\u00f3w. Og\u0142oszono czerwony alarm a okolicznym mieszka\u0144com zalecono ostro\u017cno\u015b\u0107. To pierwsza erupcja s\u0142ynnego wulkanu po dwumiesi\u0119cznej przerwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obudzil-sie-po-dwoch-miesiacach-ogloszono-czerwony-alarm,nId,7018999", "date_published": "2023-09-11T12:19:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Sukces ukrai\u0144skich si\u0142 specjalnych. Odzyskano platformy wiertnicze na Morzu Czarnym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukrainskich-sil-specjalnych-odzyskano-platformy-wiert,nId,7018881\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces ukrai\u0144skich si\u0142 specjalnych. Odzyskano platformy wiertnicze na Morzu Czarnym\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukrainskich-sil-specjalnych-odzyskano-platformy-wiert/000HNF5A1SXCWHQ9-C321.jpg\" /></a>Jednostki specjalne Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy przej\u0119\u0142y kontrol\u0119 nad platformami wiertniczymi &quot;Petro Godovalets&quot;, &quot;Ukraina&quot;, SPBU &quot;Tavrida&quot; i SPBU &quot;Syvash&quot; na Morzu Czarnym. Konstrukcje w pobli\u017cu wybrze\u017cy Krymu od 2015 roku okupowane by\u0142y przez rosyjsk\u0105 armi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukrainskich-sil-specjalnych-odzyskano-platformy-wiert,nId,7018881", "date_published": "2023-09-11T11:07:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Prze\u0142om w ochronie ocean\u00f3w? Pierwsza taka sprawa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-ochronie-oceanow-pierwsza-taka-sprawa,nId,7018834\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w ochronie ocean\u00f3w? Pierwsza taka sprawa\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-ochronie-oceanow-pierwsza-taka-sprawa/000HNETLKD5OWMBS-C321.jpg\" /></a>To mo\u017ce by\u0107 prawdziwa rewolucja w ochronie klimatu. Do Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Prawa Morza (ITLOS) trafi\u0142a pro\u015bba o opini\u0119 w sprawie ochrony ocean\u00f3w przed globalnym ociepleniem. Spraw\u0119 wnios\u0142o dziewi\u0119\u0107 wyspiarskich pa\u0144stw, kt\u00f3rych istnienie zagro\u017cone jest przez wzrost poziomu w\u00f3d. Kraje te domagaj\u0105 si\u0119, by za zanieczyszczenie w\u00f3d uzna\u0107 r\u00f3wnie\u017c emisj\u0119 CO2. Je\u015bli trybuna\u0142 podzieli ich punkt widzenia, to najwi\u0119ksi emitenci gaz\u00f3w cieplarnianych zostan\u0105 zmuszeni do dzia\u0142ania. To pierwsza tego typu sprawa przed mi\u0119dzynarodowym trybuna\u0142em.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-ochronie-oceanow-pierwsza-taka-sprawa,nId,7018834", "date_published": "2023-09-11T09:33:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]