[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ro\u015bnie zad\u0142u\u017cenie poza bud\u017cetem. Resort finans\u00f3w poda\u0142 dane", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9281440e-b748-4cae-b600-4c458d8a14e4\" width=\"308\" /> Mimo \u017ce stan zagro\u017cenia epidemicznego ju\u017c jest odwo\u0142any, to jednak nie przeszkadza to w zad\u0142u\u017caniu si\u0119 Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19. Puchnie te\u017c d\u0142ug funduszu maj\u0105cego zmodernizowa\u0107 nasz\u0105 armi\u0119. Ministerstwo Finans\u00f3w przedstawi\u0142o dane o stanie zad\u0142u\u017cenia pa\u0144stwa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rosnie-zadluzenie-poza-budzetem-resort-finansow-podal-dane-6940509098322528a.html", "date_published": "2023-09-11T19:55:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wr\u00f3c\u0105 kontrole graniczne z Niemcami? Jest stanowisko Berlina", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2d571f53-9ea1-4b83-8932-139f6c6a444d\" width=\"308\" /> Niekt\u00f3re kraje zwi\u0105zkowe i policyjne zwi\u0105zki zawodowe domagaj\u0105 si\u0119 przywr\u00f3cenia punkt\u00f3w kontrolnych na granicy z Polsk\u0105. Wszystko przez zwi\u0119kszony nap\u0142yw z naszego kraju nielegalnych imigrant\u00f3w. Niemiecka minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser wyrazi\u0142a swoje stanowisko w tej sprawie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wroca-kontrole-graniczne-z-niemcami-jest-stanowisko-berlina-6940498874382976a.html", "date_published": "2023-09-11T19:13:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Z\u0142oty le\u017cy na deskach. Decyzja NBP mo\u017ce mie\u0107 drugie dno", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c717ccdb-9a84-4e77-bb0f-98c6673fef7d\" width=\"308\" /> Polska waluta nie podnosi si\u0119 z desek po zaskakuj\u0105cej decyzji RPP dot. obni\u017cek st\u00f3p procentowych przed wyborami. Nasz kraj pozostaje jedynym w regionie pa\u0144stwem z najs\u0142absz\u0105 polityk\u0105 monetarn\u0105, co mo\u017ce zwiastowa\u0107 tylko kolejne k\u0142opoty. Ruch NBP mo\u017ce mie\u0107 jednak drugie dno.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/zloty-lezy-na-deskach-decyzja-nbp-moze-miec-drugie-dno-6940498695305824a.html", "date_published": "2023-09-11T18:41:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polski ruch lotniczy nie powiedzia\u0142 ostatniego s\u0142owa. \"Bardzo du\u017cy potencja\u0142\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/455ee317-942a-4be8-8010-01f6a724063a\" width=\"308\" /> Wed\u0142ug prognozy polskie lotnictwa w 2040 r. mog\u0105 obs\u0142u\u017cy\u0107 prawie dwa razy wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w ni\u017c obecnie. Tak wynika z prognozy ruchu lotniczego na kolejne lata. \u2013 Jest bardzo du\u017cy potencja\u0142 \u2013 stwierdzi\u0142 prezes ULC. Wiele jednak zale\u017cy od tego, czy powstanie CPK.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polski-ruch-lotniczy-nie-powiedzial-ostatniego-slowa-bardzo-duzy-potencjal-6940486567705216a.html", "date_published": "2023-09-11T17:51:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "By\u0142a minister w gabinecie PiS krytykuje pomys\u0142 rz\u0105du. \"Niech to kto\u015b zatrzyma\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ec967fe8-ea3c-42ba-8b39-da18d2f0d4e1\" width=\"308\" /> Ju\u017c wkr\u00f3tce w mObywatelu ma pojawi\u0107 si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ogl\u0105dania wydarze\u0144 sportowych. Ma to zwi\u0119kszy\u0107 liczb\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z aplikacji \u2013 stwierdzi\u0142 Janusz Cieszy\u0144ski. Pomys\u0142 ten nie podoba si\u0119 jego poprzedniczce. Swoje s\u0142owa krytyki opatrzy\u0142a tagiem: \"niech to kto\u015b zatrzyma\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/byla-minister-w-rzadzie-pis-krytykuje-pomysl-rzadu-niech-to-ktos-zatrzyma-6940469797706368a.html", "date_published": "2023-09-11T16:43:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zn\u00f3w gor\u0105co wok\u00f3\u0142 WIBOR-u. Premier min\u0105\u0142 si\u0119 z prawd\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e59c6811-8753-436a-9cb1-487d83709d3b\" width=\"308\" /> Wbrew zapowiedziom premiera Mateusza Morawieckiego likwidacja WIBOR-u, kt\u00f3ry wp\u0142ywa na oprocentowanie kredyt\u00f3w, nie przyniesie ulgi klientom bank\u00f3w. Zdaniem eksperta nale\u017ca\u0142oby wyd\u0142u\u017cy\u0107 reform\u0119 do czasu ustabilizowania si\u0119 st\u00f3p procentowych.", "link": "https://www.money.pl/banki/znow-goraco-wokol-wibor-u-premier-minal-sie-z-prawda-6940434223999616a.html", "date_published": "2023-09-11T16:41:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "KNF chce zmusi\u0107 banki do udzielania kredyt\u00f3w hipotecznych ze sta\u0142\u0105 stop\u0105. Powo\u0142a\u0142a grup\u0119 robocz\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/89e80965-0c92-41b6-ba3d-c018c2718de0\" width=\"308\" /> Nowa grupa robocza ma wypracowa\u0107 docelow\u0105 koncepcj\u0119 d\u0142ugoterminowego finansowania kredyt\u00f3w hipotecznych \u2013 przekaza\u0142a Komisja Nadzoru Finansowego. Jej celem b\u0119dzie m.in. wzmocnienie jako\u015bci zarz\u0105dzania ryzykiem finansowym. Chodzi o zwi\u0119kszenie oferty kredyt\u00f3w ze sta\u0142\u0105 stop\u0105 procentow\u0105.", "link": "https://www.money.pl/banki/knf-chce-zmusic-banki-do-udzielania-kredytow-hipotecznych-ze-stala-stopa-powolala-grupe-robocza-6940450666826336a.html", "date_published": "2023-09-11T15:39:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wyp\u0142ata za czas pozostawania bez pracy te\u017c jest osk\u0142adkowana. Ma\u0142o kto o tym wie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/250df036-93be-45e8-81ac-ea3da77d45f3\" width=\"308\" /> Je\u015bli pracodawca musi wyp\u0142aci\u0107 pensj\u0119 za czas pozostawania bez zatrudnienia, to powinien pami\u0119ta\u0107 o sk\u0142adkach na ZUS. Interpretacja Zak\u0142adu nie zostawia w\u0105tpliwo\u015bci w tej sprawie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wyplata-za-czas-pozostawania-bez-pracy-tez-jest-oskladkowana-malo-kto-o-tym-wie-6940423058786912a.html", "date_published": "2023-09-11T14:43:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Lex Tusk\". Sk\u0142ad komisji wybrany, jej pierwsze posiedzenie jeszcze przed wyborami", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/74ad057f-f8c4-4f81-b39b-5cd32d3b2172\" width=\"308\" /> Cz\u0142onkowie Pa\u0144stwowej Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007\u20132022 otrzymali akty powo\u0142ania z r\u0105k marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek. Jej przewodnicz\u0105cym zosta\u0142 S\u0142awomir Cenckiewicz. Pierwsze posiedzenie Komisji ma odby\u0107 si\u0119 jeszcze przed wyborami parlamentarnymi.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/lex-tusk-sklad-komisji-wybrany-jej-pierwsze-posiedzenie-jeszcze-przed-wyborami-6940430565067392a.html", "date_published": "2023-09-11T14:04:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Oto Chore. Uber pracuje nad us\u0142ug\u0105 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 klient\u00f3w i fachowc\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/70e49588-46bc-4b1d-aa2a-2fd99338465e\" width=\"308\" /> Uber pracuje nad rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re u\u0142atwi u\u017cytkownikom dost\u0119p do fachowc\u00f3w i z\u0142otych r\u0105czek \u2013 ustali\u0142 Bloomberg. Robocza nazwa nowej us\u0142ugi to \"Chore\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oto-chore-uber-pracuje-nad-usluga-laczaca-klientow-i-fachowcow-6940417047267968a.html", "date_published": "2023-09-11T13:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kaczy\u0144ski ze specjalnym o\u015bwiadczeniem o emeryturach. Uderzy\u0142 w Tuska", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/99f10ed9-cc95-45c3-a0fd-6d2aabc41bbb\" width=\"308\" /> W ubieg\u0142ym tygodniu TVP opublikowa\u0142o notatk\u0119 sporz\u0105dzon\u0105 w 2013 r. po rozmowie premiera Donalda Tuska z kanclerz Angel\u0105 Merkel, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce politycy rozmawiali o powi\u0105zaniu wieku emerytalnego z demografi\u0105. Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wyda\u0142 specjalne o\u015bwiadczenie w tej sprawie.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/kaczynski-ze-specjalnym-oswiadczeniem-o-emeryturach-uderzyl-w-tuska-6940416812894816a.html", "date_published": "2023-09-11T13:08:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W bankach nerwowo po ci\u0119ciu st\u00f3p NBP. Klienci mog\u0105 si\u0119 czu\u0107 oszukani", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/267ab3c8-112c-4ab4-a94f-71db479818ab\" width=\"308\" /> Zaskakuj\u0105co du\u017ca obni\u017cka st\u00f3p procentowych gruchn\u0119\u0142a w rynek finansowy, rujnuj\u0105c po drodze wiarygodno\u015b\u0107 NBP. Sytuacja ods\u0142oni\u0142a s\u0142aby punkt WIBOR-u, od kt\u00f3rego zale\u017cy oprocentowanie kredyt\u00f3w milion\u00f3w Polak\u00f3w. Krytycy tego wska\u017anika zyskali argument, a banki maj\u0105 problem.", "link": "https://www.money.pl/banki/w-bankach-nerwowo-po-cieciu-stop-nbp-klienci-moga-sie-czuc-oszukani-6939451387751008a.html", "date_published": "2023-09-11T11:59:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tak polsk\u0105 gospodark\u0119 ocenia Bruksela. Zmienia prognoz\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ef9ec15c-b10e-404a-b5ee-453a02caf5d9\" width=\"308\" /> Komisja Europejska obni\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego dla Polski na 2023 r. z 0,7 proc. na 0,5 proc. Jednocze\u015bnie utrzyma\u0142a prognoz\u0119 wzrostu PKB na 2024 r. \u2013 2,7 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tak-polska-gospodarke-ocenia-bruksela-zmienia-prognoze-6940394920442496a.html", "date_published": "2023-09-11T11:39:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gdzie jest zatrudniony m\u0105\u017c minister finans\u00f3w? Zagadkowa kariera", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/91828908-1ec0-4760-b663-22a773f8d01e\" width=\"308\" /> M\u0105\u017c minister finans\u00f3w Magdaleny Rzeczkowskiej w zagadkowych okoliczno\u015bciach znalaz\u0142 prac\u0119 w pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ce. Sta\u0142o si\u0119 tak dwa miesi\u0105ce po tym, jak jego \u017cona zacz\u0119\u0142a kierowa\u0107 resortem. Teraz okazuje si\u0119, \u017ce jego stanowisko nie istnieje - informuje dziennik \"Fakt\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zagadkowa-kariera-meza-minister-finansow-jego-stanowisko-nie-istnieje-6940391884089952a.html", "date_published": "2023-09-11T11:26:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Powsta\u0142a nowa partia polityczna. Chc\u0105 rozda\u0107 Polakom 227 mld z\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/30585026-82ba-4de8-8cad-422cf1c93cee\" width=\"308\" /> Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy to nowa partia polityczna, kt\u00f3ra wystawi swoich kandydat\u00f3w do Sejmu. Ich program zak\u0142ada m.in. zerowy PIT dla wszystkich. Koszty ich obietnic wynosz\u0105 na ten moment 227 mld z\u0142 - wynika z wylicze\u0144 FOR dla money.pl w ramach projektu Licznik Obietnic Wyborczych.", "link": "https://www.money.pl/podatki/powstala-nowa-partia-polityczna-chca-rozdac-polakom-227-mld-zl-6940360730057312a.html", "date_published": "2023-09-11T10:21:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "M\u00f3wi\u0105 o zwolnieniach. \"Piek\u0142o wszystkich ma\u0142ych polskich firm\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/572cb34e-6dd8-4390-9adb-b714fae622c3\" width=\"308\" /> - B\u0119dziemy musieli zdecydowa\u0107. Szukamy sposobu na \u015bci\u0119cie koszt\u00f3w. Mo\u017ce trzeba b\u0119dzie zwolni\u0107 pracownik\u00f3w. Nie wiem - powiedzia\u0142a w\u0142a\u015bcicielka hurtowni  w woj. \u015bl\u0105skim, kt\u00f3r\u0105 w poniedzia\u0142ek odwiedzi\u0142 przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/mowia-o-zwolnieniach-pieklo-wszystkich-malych-polskich-firm-6940366501685856a.html", "date_published": "2023-09-11T09:43:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Produkcja budowlana w g\u00f3r\u0119, ale jest jedno \"ale\". Oto najnowsze dane", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/929d5037-4534-4429-9eb2-4376425dd1cb\" width=\"308\" /> W pierwszym  p\u00f3\u0142roczu 2023 r., w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego, odnotowano wzrost liczby i powierzchni, mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytkowania. Spad\u0142a natomiast liczba mieszka\u0144, na kt\u00f3rych budow\u0119 wydano pozwolenia lub dokonano zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - informuje G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/produkcja-budowlana-w-gore-ale-jest-jedno-ale-oto-najnowsze-dane-6940343870519904a.html", "date_published": "2023-09-11T08:11:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mi\u0119dzynarodowe regulacje dotycz\u0105ce e-handlu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1806a755-a45f-425b-8188-96b2ccb9f0ac\" width=\"308\" /> Rynek handlu online rozwija si\u0119 bardzo dynamicznie na ca\u0142ym \u015bwiecie. Firma badawcza PMR oceni\u0142a, \u017ce warto\u015b\u0107 e-commerce w Polsce W 2027 roku wyniesie 141,3 mld z\u0142, czyli o niemal 50 mld z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w 2022 roku. Wed\u0142ug raportu \"Rynek handlu elektronicznego: globalne trendy w bran\u017cy, udzia\u0142, wielko\u015b\u0107, wzrost, mo\u017cliwo\u015bci i prognozy na lata 2022-2027\", autorstwa Research And Markets, globalny rynek e-commerce w 2021 roku osi\u0105gn\u0105\u0142 warto\u015b\u0107 13 bln USD, a do 2027 b\u0119dzie wynosi\u0107 55,6 bln USD. Wraz ze wzrostem znaczenia e-handlu pojawi\u0142a si\u0119 potrzeba wprowadzenia sp\u00f3jnych, mi\u0119dzynarodowych regulacji. Jak si\u0119 one kszta\u0142tuj\u0105?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/miedzynarodowe-regulacje-dotyczace-e-handlu-6940332073695872a.html", "date_published": "2023-09-11T07:23:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 11.09.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 11.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4,30 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,38 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,83 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,61 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-11-09-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6940305015782016a.html", "date_published": "2023-09-11T05:33:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Cz\u0142onkini RPP o konsekwencjach obni\u017cki st\u00f3p procentowych. \"Nie s\u0142ucham pana prezesa\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d8942919-3836-4934-b87b-64ef7a499879\" width=\"308\" /> - Zgodnie z tym, co wiem o polskiej gospodarce, inflacja nie schodzi do celu do ko\u0144ca 2025 roku - powiedzia\u0142a prof. Joanna Tyrowicz, cz\u0142onkini RPP w poniedzia\u0142ek na antenie TOK FM. Doda\u0142a, \u017ce obni\u017cka st\u00f3p procentowych  b\u0119dzie sprzyja\u0107 wysokiej inflacji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czlonek-rpp-o-konsekwencjach-obnizki-stop-procentowych-nie-slucham-pana-prezesa-6940304973449824a.html", "date_published": "2023-09-11T05:33:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ostatnie takie podwy\u017cki. Tyle zyskaj\u0105 emeryci w przysz\u0142ym roku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/71b37370-afc8-41c8-9e13-e836b0396a92\" width=\"308\" /> Rok 2024 b\u0119dzie ostatnim, w kt\u00f3rym emeryci b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 na dwucyfrowe podwy\u017cki swoich \u015bwiadcze\u0144 - wynika z prognoz resortu finans\u00f3w. \"Trzynaste\" i \"czternaste\" emerytury b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane na sta\u0142e. Waloryzacja i dodatki mog\u0105 da\u0107 emerytom w przysz\u0142ym roku nawet 6,8 tys. z\u0142 wi\u0119cej do emerytury - wylicza \"Fakt\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/podwyzki-emerytur-nawet-o-6-8-tys-zl-wiecej-w-przyszlym-roku-6940297758014080a.html", "date_published": "2023-09-11T05:25:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Arabowie zostali pod Tatrami. G\u00f3rale zacieraj\u0105 r\u0119ce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f1e0f641-ee56-4454-8092-d8e736659aac\" width=\"308\" /> G\u00f3rale ciesz\u0105 si\u0119 z kolejnych turyst\u00f3w. Niewykluczone, \u017ce jest to zas\u0142uga arabskich przewo\u017anik\u00f3w, kt\u00f3rzy latem dostrzegli du\u017ce zainteresowanie Zakopanem i wyd\u0142u\u017cyli zaplanowan\u0105 na ten rok ofert\u0119 podr\u00f3\u017cy do Polski - informuje \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/arabowie-zostali-pod-tatrami-gorale-zacieraja-rece-6940301021022816a.html", "date_published": "2023-09-11T05:17:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 11.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 11.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6136 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-11-09-2023-6940296886426208a.html", "date_published": "2023-09-11T05:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 11.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 11.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.379 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-11-09-2023-6940296884865664a.html", "date_published": "2023-09-11T05:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 11.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 11.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.2976 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-11-09-2023-6940296882543200a.html", "date_published": "2023-09-11T05:00:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 11.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 11.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.8256 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-11-09-2023-6940296883055232a.html", "date_published": "2023-09-11T05:00:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Emerytury sta\u017cowe. Stanis\u0142aw Szwed: pracownik sam wybierze", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/474114b9-82e6-473c-8027-7234218773fa\" width=\"308\" /> - Pracownik sam zdecyduje, czy chce skorzysta\u0107 z emerytury sta\u017cowej, czy chce dalej pracowa\u0107, w zale\u017cno\u015bci od swojego zdrowia, sytuacji zawodowej czy rodzinnej - powiedzia\u0142 wiceminister rodziny Stanis\u0142aw Szwed. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wprowadzenie emerytur sta\u017cowych jest od lat oczekiwane.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/emerytury-stazowe-stanislaw-szwed-pracownik-sam-wybierze-6940290495900256a.html", "date_published": "2023-09-11T04:49:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PiS szykuje kolejn\u0105 obietnic\u0119. Tym chce si\u0119 wkupi\u0107 w \u0142aski frankowicz\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a91f933b-2565-4f17-a364-9678a4dac861\" width=\"308\" /> Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zapowiada uruchomienie szybkiej \u015bcie\u017cki s\u0105dowej dla posiadaczy kredyt\u00f3w frankowych, a ci\u0119\u017car dowodu zostanie przerzucony z obywateli na banki.", "link": "https://www.money.pl/banki/pis-szykuje-kolejna-obietnice-tym-chce-sie-wkupic-w-laski-frankowiczow-6940289908750944a.html", "date_published": "2023-09-11T04:31:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Sprzeda\u017c dom? Po\u017cegnasz si\u0119 z ulg\u0105. Fiskus stawia spraw\u0119 jasno", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1398b63e-2680-47d0-afe9-f9b1aa3ce5f3\" width=\"308\" /> Je\u017celi w\u0142a\u015bciciel nieruchomo\u015bci dokona termomodernizacji budynku, np. ociepli go lub wymieni okna, a przed rozliczeniem rocznym sprzeda dom lub przeka\u017ce go w darowi\u017anie, to utraci mo\u017cliwo\u015b\u0107 odliczenia tych wydatk\u00f3w - przekonuje \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sprzedaz-dom-pozegnasz-sie-z-ulga-fiskus-stawia-sprawe-jasno-6940287476906624a.html", "date_published": "2023-09-11T04:21:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Eksperci bij\u0105 na alarm. Woda mo\u017ce pogr\u0105\u017cy\u0107 nasz\u0105 gospodark\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d4215209-c9da-4ef1-9c7f-08c4f66fd625\" width=\"308\" /> Kurcz\u0105ce si\u0119 zasoby wody oraz infrastruktura wodno-kanalizacyjna w z\u0142ym stanie mog\u0105 spowodowa\u0107 kryzys gospodarczy. Zagro\u017cone jest bezpiecze\u0144stwo wodne oraz energetyczne Polski. Ro\u015bnie te\u017c obawa, \u017ce woda stanie si\u0119 czynnikiem cenotw\u00f3rczym.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/eksperci-bija-na-alarm-woda-moze-pograzyc-nasza-gospodarke-6938745722481280a.html", "date_published": "2023-09-11T03:44:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]