[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jan Pawe\u0142 II tuszowa\u0142 pedofili\u0119 w Ko\u015bciele. \"Pomnik upada\", \"Czas napisa\u0107 biografi\u0119 Wojty\u0142y na nowo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/27/1c/z29521037M,Jan-Pawel-II-podczas-pielgrzymki-do-Polski-w-1991-.jpg\" vspace=\"2\" />Jan Pawe\u0142 II mia\u0142 wiedzie\u0107 o molestowaniu i tuszowa\u0107 pedofili\u0119 w Ko\u015bciele - takie wnioski p\u0142yn\u0105 z najnowszego reporta\u017cu Marcina Gutowskiego w \"Czarno na bia\u0142ym\". Materia\u0142 wywo\u0142a\u0142 ogromne poruszenie, a media spo\u0142eczno\u015bciowe zalewaj\u0105 dziesi\u0105tki komentarzy. \"Pomnik upada. To proces nieodwracalny\", \"Czas napisa\u0107 na nowo biografi\u0119 Karola Wojty\u0142y\", \"Symboliczny koniec jego mitu\" - pisz\u0105 na Twitterze publicy\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29533457,jan-pawel-ii-tuszowal-pedofilie-w-kosciele-pomnik-upada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 20:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. Krakowski s\u0105d zadecydowa\u0142 ws. Paw\u0142a P.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/06/1c/z29385147M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowski s\u0105d odrzuci\u0142 za\u017calenie z\u0142o\u017cone przez obro\u0144c\u0119 Paw\u0142a P. i odm\u00f3wi\u0142 zniesienia stosowanych wobec niego \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych Podtrzyma\u0142 r\u00f3wnie\u017c w mocy decyzj\u0119 o zastosowaniu wobec m\u0119\u017cczyzny \u015brodka zapobiegawczego w postaci por\u0119czenia maj\u0105tkowego w wysoko\u015bci 50 tys. z\u0142. W innym przypadku trafi do aresztu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29533255,sprawa-iwony-wieczorek-krakowski-sad-zadecydowal-ws-pawla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 20:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "T\u0142umy na pogrzebie zamordowanego 16-latka z Zamo\u015bcia. \"Wyroki zostawmy s\u0105dom, dochodzenie - policji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/2a/1c/z29533137M,DLOLU.jpg\" vspace=\"2\" />Pogrzeb 16-letniego Eryka odby\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek. Urna z prochami ch\u0142opca zosta\u0142a z\u0142o\u017cona do grobu na Cmentarzu Parafialnym w Zamo\u015bciu. Ch\u0142opiec zosta\u0142 \u015bmiertelnie pobity 28 lutego przez grup\u0119 r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29532848,tlumy-na-pogrzebie-zamordowanego-16-latka-z-zamoscia-wyroki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 19:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo w Kro\u015bnie. Archiwum X wraca do sprawy i prosi o pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/2a/1c/z29533235M,Poszukiwany-zabojca-wlasciciela-kantoru-z-Krosna.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci rzeszowskiego\"Archiwum X\" wracaj\u0105 do sprawy z 2009 roku, gdy w Kro\u015bnie zamordowany zosta\u0142 77-letni w\u0142a\u015bciciel kantoru. M\u0119\u017cczyzna wykrwawi\u0142 si\u0119 na \u015bmier\u0107. Sprawca ukrad\u0142 pieni\u0105dze, bi\u017cuteri\u0119 i pistolet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29533138,brutalne-zabojstwo-w-krosnie-archiwum-x-wraca-do-sprawy-i-prosi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dyn\u00f3w. Nag\u0142a \u015bmier\u0107 ksi\u0119dza. Zmar\u0142 w ko\u015bciele, gdy szykowa\u0142 si\u0119 do mszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/20/1c/z29491848M,Dlaczego-Polacy-chodza-do-kosciola--Bo--babcia-zad.jpg\" vspace=\"2\" />Do nag\u0142ej \u015bmierci ks. Stanis\u0142awa Janusza, by\u0142ego proboszcza parafii w Dynowie (woj. podkarpackie), dosz\u0142o w sobot\u0119. Jego cia\u0142o znaleziono w \u015bwi\u0105tyni. Tego dnia poranne nabo\u017ce\u0144stwa zosta\u0142y odwo\u0142ane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29533003,dynow-nagla-smierc-ksiedza-zmarl-w-kosciele-gdy-szykowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 18:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Protest okupacyjny w Sejmie. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostan\u0105 w budynku \"do skutku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/2a/1c/z29532820M,IPoczatek-protestu-okupacyjnego-niepelnosprawnych-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wraz ze swoimi opiekunami poinformowa\u0142y o prote\u015bcie okupacyjnym, jaki planuj\u0105 przeprowadzi\u0107. Demonstranci \u017c\u0105daj\u0105, aby ich renty socjalne zosta\u0142y wyr\u00f3wnane do najni\u017cszej krajowej. Deklaruj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 przebywa\u0107 w Sejmie \"do skutku\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29532516,osoby-z-niepelnosprawnosciami-ponownie-protestuja-w-sejmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "UW zabiera g\u0142os ws. dzia\u0142acza m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS. Mia\u0142 atakowa\u0107 Magdalen\u0119 Filiks", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/2a/1c/z29532550M,Uniwersytet-Warszawski-wydal-oswiadczenie.jpg\" vspace=\"2\" />Uniwersytet Warszawski opublikowa\u0142 list, kt\u00f3ry jest odpowiedzi\u0105 na petycj\u0119 m\u0142odzie\u017c\u00f3wki M\u0142odzi .Nowocze\u015bni, kt\u00f3ra domaga\u0142a si\u0119 od uczelni konsekwencji wobec \"nagonki o charakterze politycznym\" Oskara Szafranowicza - dzia\u0142acza m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS i studenta. UW zapewnia, \u017ce podj\u0119\u0142o kroki w celu wyja\u015bnienia sytuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29532267,uw-zabiera-glos-ws-dzialacza-mlodziezowki-pis-mial-atakowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 15:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ho\u0142ownia chce reformy. \"Media publiczne musz\u0105 zacz\u0105\u0107 bardziej przypomina\u0107 BBC, a nie Pierwyj Kana\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/27/1c/z29523395M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />Szymon Ho\u0142ownia zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska 2050 niebawem przedstawi projekt reformy medi\u00f3w publicznych. Lider Polski 2050 wypowiada\u0142 si\u0119 o nich bardzo krytycznie. TVP nazwa\u0142 najwi\u0119kszym gruczo\u0142em jadowym w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29531752,holownia-chce-reformy-media-publiczne-musza-zaczac-bardziej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 14:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Puck. Pijana nauczycielka zajmowa\u0142a si\u0119 dzie\u0107mi. Mia\u0142a ponad 3 promile alkoholu w organizmie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/29/1c/z29531088M,Sala-lekcyjna-w-szkole-podstawowej---zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a nauczycielk\u0119, kt\u00f3ra w szkolnej \u015bwietlicy w Pucku zajmowa\u0142a si\u0119 dziewi\u0119ciorgiem dzieci. Kobieta by\u0142a pijana. Funkcjonariusze znale\u017ali przy niej butelk\u0119 alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29531351,puck-pijana-nauczycielka-zajmowala-sie-dziecmi-miala-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 13:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo 16-letniego Eryka z Zamo\u015bcia. RMF: Nastolatka us\u0142ysza\u0142a zarzut. \"To by\u0142a egzekucja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/28/1c/z29524716M,Zamosc--Marsz-milczenia-po-zamordowaniu-16-letnieg.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 kolejne zarzuty ws. \u015bmiertelnego pobicia 16-letniego Eryka z Zamo\u015bcia. Jak dowiedzia\u0142o si\u0119 RMF FM, nastolatka odpowie za pomocnictwo. Tymczasem media ujawniaj\u0105 kolejne szczeg\u00f3\u0142y tragicznego zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29531135,zabojstwo-16-letniego-eryka-z-zamoscia-rmf-nastolatka-uslyszala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVN24 poka\u017ce reporta\u017c o Janie Pawle II i tuszowaniu pedofilii. \"Zako\u0144czy festiwal udawania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/29/1c/z29530941M,Jan-Pawel-II.jpg\" vspace=\"2\" />- Mam nadziej\u0119, \u017ce ten reporta\u017c zako\u0144czy dyskusj\u0119 i festiwal rozmywania rzeczywisto\u015bci, udawania, \u017ce Jan Pawe\u0142 II m\u00f3g\u0142 nie wiedzie\u0107 - podkre\u015bli\u0142 Marcin Gutowski, dziennikarz TVN24 i autor materia\u0142u o Karolu Wojtyle, kt\u00f3ry zostanie wyemitowany dzi\u015b wieczorem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29530869,tvn24-pokaze-reportaz-o-janie-pawle-ii-i-tuszowaniu-pedofilii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "PiS wci\u0105\u017c z najwi\u0119kszym poparciem. Kaczy\u0144ski musi jednak uwa\u017ca\u0107 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/97/1b/z28931223M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-posiedzenia-.jpg\" vspace=\"2\" />Na niemal 35 proc. g\u0142os\u00f3w m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 PiS, gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w ostatni weekend. To jednak za ma\u0142o, by zdoby\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie, nawet gdyby dosz\u0142o do koalicji z Konfederacj\u0105. Do Sejmu dosta\u0142oby si\u0119 sze\u015b\u0107 ugrupowa\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29530797,pis-wciaz-z-najwiekszym-poparciem-kaczynski-musi-jednak-uwazac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "To jego tekst o pedofilu pojawi\u0142 si\u0119 na portalu Radia Szczecin. Kim jest Tomasz Duklanowski?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/e8/1b/z29262779M,Radio-Szczecin.jpg\" vspace=\"2\" />\"Absolutnie nie nadawa\u0142 si\u0119 do zawodu dziennikarza. To, \u017ce za PiS zosta\u0142 szefem radia w Szczecinie, by\u0142o dla mnie zaskoczeniem\" - napisa\u0142 Jerzy Sawka, by\u0142y redaktor naczelny szczeci\u0144skiej \"Gazety Wyborczej\". W ten spos\u00f3b oceni\u0142 Tomasza Duklanowskiego, kt\u00f3ry w grudniu napisa\u0142 artyku\u0142, kt\u00f3ry - wed\u0142ug cz\u0119\u015bci medi\u00f3w - ujawni\u0142 dane ofiar skazanego za pedofili\u0119 Krzysztofa F.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29530192,to-jego-tekst-o-pedofilu-pojawil-sie-na-portalu-radia-szczecin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radio Szczecin milczy w sprawie \u015bmierci syna pos\u0142anki Filiks. Dziennikarze maj\u0105 \u017cal do kierownictwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/29/1c/z29528563M.jpg\" vspace=\"2\" />Radio Szczecin da\u0142o tylko jedn\u0105 wzmiank\u0119 na temat \u015bmierci syna pos\u0142anki Magdaleny Filiks. Nie odniesiono si\u0119 do kontrowersyjnej publikacji redaktora naczelnego tej rozg\u0142o\u015bni w sprawie pedofila w szeregach PO. Dziennikarze s\u0105 rozgoryczeni reakcj\u0105 kierownictwa rozg\u0142o\u015bni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29530381,radio-szczecin-milczy-w-sprawie-smierci-syna-poslanki-filiks.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zmiana czasu 2023. Kiedy przestawiamy zegarki na czas letni? Czy jest to konieczne?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/29/1c/z29529991M,Zegar--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nadchodz\u0105ca wiosna oznacza, \u017ce ju\u017c w tym miesi\u0105cu czeka nas kolejna zmiana czasu. Tym razem przestawimy zegarki o godzin\u0119 do przodu, co b\u0119dzie oznacza\u0142o kr\u00f3tszy sen. Kiedy przestawimy zegarki na czas letni? Czy jest to konieczne?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29529974,zmiana-czasu-2023-kiedy-przestawiamy-zegarki-na-czas-letni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Cyklon sprowadzi \u015bnieg, wiatr i burze \u015bnie\u017cne. Na wiosn\u0119 przyjdzie nam jeszcze troch\u0119 poczeka\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/29/1c/z29530054M,Pogoda-w-Polsce-w-najblizsze-dni.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczna wiosna ma wyj\u0105tkowo ch\u0142odne oblicze. Pocz\u0105tek marca potwierdzi\u0142 ponure przewidywania synoptyk\u00f3w. Najbli\u017csze dni up\u0142yn\u0105 nam pod znakiem opad\u00f3w \u015bniegu, deszczu i silnego wiatru. To b\u0119dzie najzimniejszy marzec od lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29529818,pogoda-cyklon-sprowadzi-snieg-wiatr-i-burze-sniezne-na-wiosne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Siostrzeniec Morawieckiego z t\u0119czow\u0105 flag\u0105 le\u017ca\u0142 krzy\u017cem w ko\u015bciele. \"Tak naprawd\u0119 jeste\u015bmy ofiarami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/29/1c/z29529837M,Aktywisci-spolecznosci-LGBT-lezeli-krzyzem-przed-o.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3jka aktywist\u00f3w LGBTQ+ podczas niedzielnej mszy w ko\u015bciele \u015bw. Krzy\u017ca w Warszawie le\u017ca\u0142a przed o\u0142tarzem z t\u0119czowymi flagami. Jednym z nich by\u0142 siostrzeniec premiera Mateusza Morawieckiego Franek Broda - Przedstawia si\u0119 nas jako terroryst\u00f3w, ale tak naprawd\u0119 jeste\u015bmy ofiarami - powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzem Maciejem Piaseckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29529817,siostrzeniec-morawieckiego-z-teczowa-flaga-lezal-krzyzem-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-06 07:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]