{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-mariupolu-zauwazono-kolejne-konwoje-ze-smoczymi-zebami,nId,6563113", "title": "W Mariupolu zauwa\u017cono kolejne konwoje ze \"smoczymi z\u0119bami\"", "date_published": "2023-01-28 21:52:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-mariupolu-zauwazono-kolejne-konwoje-ze-smoczymi-zebami,nId,6563113\"><img align=\"left\" alt=\"W Mariupolu zauwa\u017cono kolejne konwoje ze &quot;smoczymi z\u0119bami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-mariupolu-zauwazono-kolejne-konwoje-ze-smoczymi-zebami/000GOJZ2WQVBWMF8-C321.jpg\" /></a>W Mariupolu zaobserwowano liczne ci\u0119\u017car\u00f3wki z tzw. z\u0119bami smoka, czyli zaporami przeciwczo\u0142gowymi. Ci\u0119\u017car\u00f3wki zmierza\u0142y w kierunku miasta Berdia\u0144sk nad Morzem Azowskim - powiadomi\u0142 lojalny wobec Kijowa doradca mera Mariupola Petro Andriuszczenko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-odsuwa-dziennikarke-od-pracy-chodzi-o-wpis-o-polakach,nId,6563105", "title": "TVP odsuwa dziennikark\u0119 od pracy. Chodzi o wpis o Polakach", "date_published": "2023-01-28 21:48:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-odsuwa-dziennikarke-od-pracy-chodzi-o-wpis-o-polakach,nId,6563105\"><img align=\"left\" alt=\"TVP odsuwa dziennikark\u0119 od pracy. Chodzi o wpis o Polakach\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-odsuwa-dziennikarke-od-pracy-chodzi-o-wpis-o-polakach/000GOJXE8GKGO0YX-C321.jpg\" /></a>&quot;Czyli stygmatyzujemy ca\u0142y rosyjski nar\u00f3d za szale\u0144stwo Putina i sp\u00f3\u0142ki. Chyba tylko my Polacy, kt\u00f3rzy wyssali\u015bmy nienawi\u015b\u0107 z mlekiem matki&quot; - napisa\u0142a Magdalena Woli\u0144ska-Riedi, korespondentka TVP w Watykanie, pod jedn\u0105 z dyskusji na Twitterze. Jej s\u0142owa wywo\u0142a\u0142y niema\u0142e poruszenie, oburzy\u0142y publicyst\u00f3w i internaut\u00f3w. Cho\u0107 dziennikarka w kolejnych wpisach pr\u00f3bowa\u0142a t\u0142umaczy\u0107 swoj\u0105 wypowied\u017a, nie uda\u0142o jej si\u0119 z\u0142agodzi\u0107 sporu. Na zdarzenie zareagowa\u0142o TVP, kt\u00f3re postanowi\u0142o &quot;odsun\u0105\u0107&quot; korespondentk\u0119 od obowi\u0105zk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-w-tarapatach-media-stamtad-pomoc-nie-nadejdzie,nId,6563110", "title": "Putin w tarapatach. Media: Stamt\u0105d pomoc nie nadejdzie", "date_published": "2023-01-28 20:58:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-w-tarapatach-media-stamtad-pomoc-nie-nadejdzie,nId,6563110\"><img align=\"left\" alt=\"Putin w tarapatach. Media: Stamt\u0105d pomoc nie nadejdzie\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-w-tarapatach-media-stamtad-pomoc-nie-nadejdzie/000EQO2DDU7FKK4V-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 zagraniczne media, W\u0142adimir Putin mo\u017ce by\u0107 w niez\u0142ych tarapatach, je\u017celi w \u017cycie wejd\u0105 nowe sankcje zwi\u0105zane z wojn\u0105 w Ukrainie. Chodzi o import rosyjskich paliw rafinowanych. Dotychczas pomoc sz\u0142a ze strony Indii i Chin, jednak tym razem Kreml mo\u017ce zosta\u0107 pozostawiony sam sobie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-swietuje-zwyciestwo-sabalenki-aryno-to-dla-ciebie,nId,6563096", "title": "\u0141ukaszenka \u015bwi\u0119tuje zwyci\u0119stwo Sabalenki. \"Aryno, to dla Ciebie\"", "date_published": "2023-01-28 20:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-swietuje-zwyciestwo-sabalenki-aryno-to-dla-ciebie,nId,6563096\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka \u015bwi\u0119tuje zwyci\u0119stwo Sabalenki. &quot;Aryno, to dla Ciebie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-swietuje-zwyciestwo-sabalenki-aryno-to-dla-ciebie/000GOJR4WL79MGCF-C321.jpg\" /></a>Aryna Sabalenka wygra\u0142a wielkoszlemowy Australian Opena przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi postanowi\u0142 pogratulowa\u0107 rodaczce. Na nagraniu, kt\u00f3re trafi\u0142o do sieci, wida\u0107, jak Alaksandr \u0141ukaszenka wraz z by\u0142ym szefem Bia\u0142oruskiej Federacji Tenisowej usiedli przy stole i si\u0119gn\u0119li po alkohol.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelne-pobicie-tyre-a-nicholsa-przez-policjantow-jest-no,nId,6563080", "title": "\u015amiertelne pobicie Tyre'a Nicholsa przez policjant\u00f3w. Jest nowe nagranie", "date_published": "2023-01-28 19:52:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelne-pobicie-tyre-a-nicholsa-przez-policjantow-jest-no,nId,6563080\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne pobicie Tyre'a Nicholsa przez policjant\u00f3w. Jest nowe nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-pobicie-tyre-a-nicholsa-przez-policjantow-jest-no/000GOJJS35J8L9L6-C321.jpg\" /></a>Po \u015bmiertelnym pobiciu 29-letniego Tyre'a Nicholsa funkcjonariusze-oprawcy udali si\u0119 na papierosa. O czym rozmawiali i co by\u0142o ich najwi\u0119kszym zmartwieniem, gdy czekali na przyjazd medyk\u00f3w? Tego dowiadujemy si\u0119 z najnowszego nagrania, kt\u00f3re zarejestrowa\u0142a kamerka w policyjnym mundurze. Film udost\u0119pni\u0142 Departament Policji miasta Memphis. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukces-ukraincow-w-obwodzie-luganskim-poslali-wroga-na-orbit,nId,6563085", "title": "Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w w obwodzie \u0142uga\u0144skim. \"Pos\u0142ali wroga na orbit\u0119\"", "date_published": "2023-01-28 19:32:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukces-ukraincow-w-obwodzie-luganskim-poslali-wroga-na-orbit,nId,6563085\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w w obwodzie \u0142uga\u0144skim. &quot;Pos\u0142ali wroga na orbit\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukraincow-w-obwodzie-luganskim-poslali-wroga-na-orbit/000GOJLJ03G32YR0-C321.jpg\" /></a>Zwiad powietrzny Stra\u017cy Granicznej Ukrainy wykry\u0142 rosyjski oddzia\u0142 w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Informacj\u0119 przekaza\u0142 ukrai\u0144skiej armii. Ta doko\u0144czy\u0142a dzie\u0142a i &quot;pos\u0142a\u0142a wrog\u0105 formacj\u0119 na orbit\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-15-latka-zadzgana-w-wielkiej-brytanii-z-podejrzanym-trafila-,nId,6563076", "title": "15-latka zad\u017agana w Wielkiej Brytanii. Z podejrzanym trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2023-01-28 19:07:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-15-latka-zadzgana-w-wielkiej-brytanii-z-podejrzanym-trafila-,nId,6563076\"><img align=\"left\" alt=\"15-latka zad\u017agana w Wielkiej Brytanii. Z podejrzanym trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/15-latka-zadzgana-w-wielkiej-brytanii-z-podejrzanym-trafila/000GOJJQV50M72PG-C321.jpg\" /></a>W Hexham w Wielkiej Brytanii policja zosta\u0142a wezwana do pary nastolatk\u00f3w z ranami &quot;spowodowanymi ostrym narz\u0119dziem&quot;. Oboje trafili do szpitala. Tam dziewczyna zmar\u0142a. W wyniku ustale\u0144 \u015bledczych, podj\u0119to decyzje o aresztowaniu ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-ukrainie-ofiary-wielu-rannych,nId,6563075", "title": "Tragiczny wypadek w Ukrainie. Ofiary, wielu rannych", "date_published": "2023-01-28 18:32:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-ukrainie-ofiary-wielu-rannych,nId,6563075\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Ukrainie. Ofiary, wielu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-ukrainie-ofiary-wielu-rannych/000GOJGIVQ1YT7K9-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w rejonie Po\u0142tawy w Ukrainie. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, na autostradzie dosz\u0142o do zderzenie dw\u00f3ch pojazd\u00f3w. W wyniku zdarzenia zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby. Mowa te\u017c o rannych doros\u0142ych i dzieciach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalenczy-wyscig-o-przetrwanie-poscig-krokodyla-za-antylopa,nId,6563063", "title": "Szale\u0144czy wy\u015bcig o przetrwanie. Po\u015bcig krokodyla za antylop\u0105", "date_published": "2023-01-28 18:13:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalenczy-wyscig-o-przetrwanie-poscig-krokodyla-za-antylopa,nId,6563063\"><img align=\"left\" alt=\"Szale\u0144czy wy\u015bcig o przetrwanie. Po\u015bcig krokodyla za antylop\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szalenczy-wyscig-o-przetrwanie-poscig-krokodyla-za-antylopa/000GOJB5R0RSRG1P-C321.jpg\" /></a>Turystce uda\u0142o si\u0119 uchwyci\u0107 spektakularny wy\u015bcig, jaki rozegra\u0142 si\u0119 wzd\u0142u\u017c jednej z rzek na po\u0142udniu Afryki. Antylopa pr\u00f3buje odp\u0142yn\u0105\u0107 przed wyg\u0142odnia\u0142ym krokodylem. Drapie\u017cnik depcze jej po pi\u0119tach, a\u017c w ko\u0144cu zbli\u017ca si\u0119 do zwierz\u0119cia. W\u00f3wczas antylopa zaczyna si\u0119 broni\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zasnela-z-zatruciem-pokarmowym-corka-znalazla-ja-martwa,nId,6563061", "title": "Zasn\u0119\u0142a z \"zatruciem pokarmowym\". C\u00f3rka znalaz\u0142a j\u0105 martw\u0105", "date_published": "2023-01-28 17:55:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zasnela-z-zatruciem-pokarmowym-corka-znalazla-ja-martwa,nId,6563061\"><img align=\"left\" alt=\"Zasn\u0119\u0142a z &quot;zatruciem pokarmowym&quot;. C\u00f3rka znalaz\u0142a j\u0105 martw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zasnela-z-zatruciem-pokarmowym-corka-znalazla-ja-martwa/000GOJAPJD950LY4-C321.jpg\" /></a>Tragedia w Wielkiej Brytanii. 40-letnia Kelly mia\u0142a problemy \u017co\u0142\u0105dkowe, wi\u0119c by wypocz\u0105\u0107, po\u0142o\u017cy\u0142a si\u0119 spa\u0107. Godzin\u0119 p\u00f3\u017aniej zosta\u0142a znaleziona martwa. Lekarze dopiero po miesi\u0105cu zdradzili prawdziw\u0105 przyczyn\u0119 \u015bmierci 40-latki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-petr-pavel-wygral-w-czechach-duda-zapraszamy-z-wizyta,nId,6563062", "title": "Petr Pavel wygra\u0142 w Czechach. Duda: Zapraszamy z wizyt\u0105", "date_published": "2023-01-28 17:29:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-petr-pavel-wygral-w-czechach-duda-zapraszamy-z-wizyta,nId,6563062\"><img align=\"left\" alt=\"Petr Pavel wygra\u0142 w Czechach. Duda: Zapraszamy z wizyt\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/petr-pavel-wygral-w-czechach-duda-zapraszamy-z-wizyta/000EJ0JYHRI8K67J-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 gratulacje nowowybranemu prezydentowi Czech Petrowi Pavelowi. Polski przyw\u00f3dca pozdrowi\u0142 emerytowanego genera\u0142a i zaprosi\u0142 go do naszego kraju. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-zaginal-pojemnik-z-radioaktywna-substancja,nId,6563038", "title": "Australia: Zagin\u0105\u0142 pojemnik z radioaktywn\u0105 substancj\u0105", "date_published": "2023-01-28 16:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-zaginal-pojemnik-z-radioaktywna-substancja,nId,6563038\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Zagin\u0105\u0142 pojemnik z radioaktywn\u0105 substancj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-zaginal-pojemnik-z-radioaktywna-substancja/000GOJ2MC15P3CGB-C321.jpg\" /></a>W Australii Zachodniej trwaj\u0105 poszukiwania po zagini\u0119ciu niewielkiej kapsu\u0142y zawieraj\u0105cej radioaktywny Cez-137. Dotkni\u0119cie substancji mo\u017ce spowodowa\u0107 powa\u017cne choroby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-przyjal-nowe-przepisy-opozycja-zmieniaja-prawo-dla-kacz,nId,6562976", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 nowe przepisy. Opozycja: Zmieniaj\u0105 prawo dla Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2023-01-28 16:26:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-przyjal-nowe-przepisy-opozycja-zmieniaja-prawo-dla-kacz,nId,6562976\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm przyj\u0105\u0142 nowe przepisy. Opozycja: Zmieniaj\u0105 prawo dla Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-przyjal-nowe-przepisy-opozycja-zmieniaja-prawo-dla-kacz/000GOI33QCIKE7UN-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nie ponad 700, a zap\u0142ata maksymalnie 15 tys. z\u0142 koszt\u00f3w opublikowania przeprosin mo\u017ce grozi\u0107 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu na podstawie przepis\u00f3w, kt\u00f3re Sejm przyj\u0105\u0142 na ostatnim posiedzeniu. Wed\u0142ug obszernej nowelizacji Kodeksu post\u0119powania cywilnego, osoby bezpodstawnie naruszaj\u0105ce czyje\u015b dobre imi\u0119 b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0142y zdecydowanie mniej ni\u017c dotychczas. Nowe prawo ma te\u017c dotyczy\u0107 jeszcze niezako\u0144czonych spraw - zauwa\u017ca Wirtualna Polska. Politycy opozycji jednoznacznie wskazuj\u0105 prezesa PiS jako g\u0142\u00f3wnego zainteresowanego nowelizacj\u0105. Wed\u0142ug nich...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-bedzie-slisko-imgw-ostrzega-przed-marznacymi-opadami,nId,6563022", "title": "Pogoda. B\u0119dzie \u015blisko. IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami", "date_published": "2023-01-28 16:13:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-bedzie-slisko-imgw-ostrzega-przed-marznacymi-opadami,nId,6563022\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda. B\u0119dzie \u015blisko. IMGW ostrzega przed marzn\u0105cymi opadami\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-bedzie-slisko-imgw-ostrzega-przed-marznacymi-opadami/000GOJ2VCM5RFV7B-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed marzn\u0105cymi opadami dla kilku wojew\u00f3dztw. Niebezpiecznie \u015blisko b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c w niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-petr-pavel-nowym-prezydentem-czech,nId,6563020", "title": "Petr Pavel nowym prezydentem Czech", "date_published": "2023-01-28 15:12:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-petr-pavel-nowym-prezydentem-czech,nId,6563020\"><img align=\"left\" alt=\"Petr Pavel nowym prezydentem Czech\" src=\"https://i.iplsc.com/petr-pavel-nowym-prezydentem-czech/000GOIXL5B3KLCVD-C321.jpg\" /></a>By\u0142y dow\u00f3dca czeskiej armii i by\u0142y szef Komitetu Wojskowego NATO Petr Pavel zosta\u0142 nowym prezydentem Czech. W II turze pokona\u0142 by\u0142ego premiera i przewodnicz\u0105cego ruchu ANO Andreja Babisza.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-o-dostawie-czolgow-do-ukrainy-to-nie-uchroni-prz,nId,6563004", "title": "Miedwiediew o dostawie czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy: To nie uchroni przed odwetem", "date_published": "2023-01-28 15:04:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-o-dostawie-czolgow-do-ukrainy-to-nie-uchroni-prz,nId,6563004\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew o dostawie czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy: To nie uchroni przed odwetem\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-o-dostawie-czolgow-do-ukrainy-to-nie-uchroni-prz/0007OF4N0DT0JOT3-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew, wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do przekazywania czo\u0142g\u00f3w i broni Ukrainie w celu &quot;zapobiegania III wojnie \u015bwiatowej&quot;. &quot;Ochrona Ukrainy, nie uchroni starego \u015bwiata przed odwetem&quot; - napisa\u0142 Miedwiediew.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-czechach-na-prowadzeniu-petr-pavel,nId,6562998", "title": "Wybory prezydenckie w Czechach. Na prowadzeniu Petr Pavel", "date_published": "2023-01-28 14:14:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-czechach-na-prowadzeniu-petr-pavel,nId,6562998\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w Czechach. Na prowadzeniu Petr Pavel\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-czechach-na-prowadzeniu-petr-pavel/000GOI7U7TLIP3CE-C321.jpg\" /></a>Czeski Urz\u0105d Statystyczny w Czechach opublikowa\u0142 wyniki II tury wybor\u00f3w prezydenckich z 95 proc. odwod\u00f3w. Jak wynika z danych, nast\u0119pc\u0105 Milosza Zemana mo\u017ce zosta\u0107 Petr Pawel a nie by\u0142y premier tego kraju Andrej Babisz, na kt\u00f3rego sw\u00f3j g\u0142os - z przeliczonych okr\u0119g\u00f3w - odda\u0142o 42 proc. wyborc\u00f3w. Premier Czech Petr Fiala pogratulowa\u0142 ju\u017c wygranej emerytowanemu wojskowemu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-czechach-petr-pavel-ogral-andreja-babi,nId,6562998", "title": "Wybory prezydenckie w Czechach. Petr Pavel ogra\u0142 Andreja Babisza", "date_published": "2023-01-28 14:14:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-czechach-petr-pavel-ogral-andreja-babi,nId,6562998\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w Czechach. Petr Pavel ogra\u0142 Andreja Babisza\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-czechach-petr-pavel-ogral-andreja-babi/000GOJ15MHI6DBFA-C321.jpg\" /></a>Czeski Urz\u0105d Statystyczny w Czechach opublikowa\u0142 wyniki II tury wybor\u00f3w prezydenckich z 99 proc. odwod\u00f3w. Nast\u0119pc\u0105 Milosza Zemana zosta\u0142 Petr Pavelm a nie by\u0142y premier tego kraju Andrej Babisz, na kt\u00f3rego sw\u00f3j g\u0142os - z przeliczonych okr\u0119g\u00f3w - odda\u0142o 41 proc. wyborc\u00f3w. Premier Czech Petr Fiala pogratulowa\u0142 ju\u017c wygranej emerytowanemu wojskowemu, a Babisz uzna\u0142 swoj\u0105 pora\u017ck\u0119 w wyborach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieudolnie-manewry-hitem-internetu-rosjanin-stracil-lufa-wla,nId,6562955", "title": "Nieudolnie manewry hitem internetu. Rosjanin str\u0105ci\u0142 luf\u0105 w\u0142asnych \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2023-01-28 13:58:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieudolnie-manewry-hitem-internetu-rosjanin-stracil-lufa-wla,nId,6562955\"><img align=\"left\" alt=\"Nieudolnie manewry hitem internetu. Rosjanin str\u0105ci\u0142 luf\u0105 w\u0142asnych \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/nieudolnie-manewry-hitem-internetu-rosjanin-stracil-lufa-wla/000GOHXU8NL3N04K-C321.jpg\" /></a>Armia ukrai\u0144ska nagra\u0142a za pomoc\u0105 drona wideo, kt\u00f3re dowodzi, \u017ce rosyjscy \u017co\u0142nierze, zmobilizowani na mocy dekretu W\u0142adimira Putina z jesieni ubieg\u0142ego roku, mog\u0105 mie\u0107 s\u0142abe przeszkolenie. &quot;Najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla zmobilizowanej rosyjskiej piechoty s\u0105 zmobilizowani rosyjscy czo\u0142gi\u015bci&quot; - komentuje resort obrony Ukrainy. Na filmie wida\u0107 jak rosyjski czo\u0142g &quot;zagarnia&quot; luf\u0105 siedmiu \u017co\u0142nierzy piechoty, cz\u0119\u015b\u0107 z nich zrzucaj\u0105c, a cz\u0119\u015b\u0107 zmuszaj\u0105c do zeskoczenia z pancerza bojowego wozu piechoty. Jeden z nich nie jest stanie po uderzeniu chodzi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-general-ostrzega-przed-wojna-z-chinami-mam-nadzi,nId,6562934", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142 ostrzega przed wojn\u0105 z Chinami. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce si\u0119 myl\u0119\"", "date_published": "2023-01-28 13:16:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-general-ostrzega-przed-wojna-z-chinami-mam-nadzi,nId,6562934\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142 ostrzega przed wojn\u0105 z Chinami. &quot;Mam nadziej\u0119, \u017ce si\u0119 myl\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-general-ostrzega-przed-wojna-z-chinami-mam-nadzi/000GOHXN37ULIRDJ-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Mike Minihan, szef ameryka\u0144skiego Dow\u00f3dztwa Mobilno\u015bci Powietrznej (Air Mobility Command), ostrzeg\u0142 swoich podw\u0142adnych w specjalnej notatce przed potencjalnym konfliktem z Chinami, kt\u00f3ry w jego ocenie ma wybuchn\u0105\u0107 ju\u017c za dwa lata. W wiadomo\u015bci doda\u0142: &quot;Mam nadziej\u0119, \u017ce si\u0119 myl\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wroclaw-zmarl-radny-andrzej-puzio,nId,6562952", "title": "Wroc\u0142aw: Zmar\u0142 radny Andrzej Puzio", "date_published": "2023-01-28 12:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wroclaw-zmarl-radny-andrzej-puzio,nId,6562952\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Zmar\u0142 radny Andrzej Puzio\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-zmarl-radny-andrzej-puzio/000GOHYG7LE7SFTR-C321.jpg\" /></a>Wroc\u0142awski radny Andrzej Puzio zmar\u0142 w wieku 76 lat - powiadomi\u0142 w sobot\u0119 przewodnicz\u0105cy Rady Miejskiej Wroc\u0142awia Sergiusz Kmiecik. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-oleksij-danilow-w-rosji-juz-wiedza-kto-zastapi-wladi,nId,6562921", "title": "Ukraina. O\u0142eksij Dani\u0142ow: W Rosji ju\u017c wiedz\u0105, kto zast\u0105pi W\u0142adimira Putina", "date_published": "2023-01-28 11:51:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-oleksij-danilow-w-rosji-juz-wiedza-kto-zastapi-wladi,nId,6562921\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. O\u0142eksij Dani\u0142ow: W Rosji ju\u017c wiedz\u0105, kto zast\u0105pi W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-oleksij-danilow-w-rosji-juz-wiedza-kto-zastapi-wladi/000GOHQHYRWC1128-C321.jpg\" /></a>W kr\u0119gach w\u0142adzy Rosji ju\u017c wiedz\u0105, kto zast\u0105pi W\u0142adimira Putina - stwierdzi\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. Jego zdaniem otoczenie Putina zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce Rosja nie b\u0119dzie w stanie wygra\u0107 wojny z Putinem na czele.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-pies-odebrany-od-patostreamera-interweniowali-internauci,nId,6561508", "title": "Pies odebrany od patostreamera. Interweniowali internauci", "date_published": "2023-01-28 11:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-pies-odebrany-od-patostreamera-interweniowali-internauci,nId,6561508\"><img align=\"left\" alt=\"Pies odebrany od patostreamera. Interweniowali internauci\" src=\"https://i.iplsc.com/pies-odebrany-od-patostreamera-interweniowali-internauci/000GOFXVHW2MVNNA-C321.jpg\" /></a>To interwencja internaut\u00f3w pozwoli\u0142a na uratowanie zwierz\u0119cia, kt\u00f3rego lekkomy\u015blni w\u0142a\u015bciciele postanowili nie poddawa\u0107 operacji. Suczka Sonia od miesi\u0119cy cierpia\u0142a wskutek wielkiego guza na \u0142apie, jednak patostreamer Magical nie zamierza\u0142 jej pom\u00f3c. Przekonywa\u0142, \u017ce pies jest zbyt stary i nie prze\u017cyje operacji. Teraz zwierz\u0119 jest ju\u017c po zabiegu, czuje si\u0119 dobrze, a &quot;rokowania s\u0105 pomy\u015blne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-jerozolimie-napastnikiem-13-latek,nId,6562925", "title": "Strzelanina w Jerozolimie. Napastnikiem 13-latek", "date_published": "2023-01-28 11:08:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-jerozolimie-napastnikiem-13-latek,nId,6562925\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Jerozolimie. Napastnikiem 13-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-jerozolimie-napastnikiem-13-latek/000GOHPW0BJR8UKD-C321.jpg\" /></a>Trzynastolatek otworzy\u0142 ogie\u0144 do ludzi na Starym Mie\u015bcie w Jerozolimie, rani\u0142 dwie osoby. Do zdarzenia dosz\u0142o dzie\u0144 po zamachu w tym mie\u015bcie, podczas kt\u00f3rego  uzbrojony Palesty\u0144czyk otworzy\u0142 ogie\u0144 do os\u00f3b wychodz\u0105cych z jednej z synagog.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-uderzyl-samochodem-w-slup-transformatora-zginal-na-miejscu,nId,6562901", "title": "Uderzy\u0142 samochodem w s\u0142up transformatora. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2023-01-28 10:52:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-uderzyl-samochodem-w-slup-transformatora-zginal-na-miejscu,nId,6562901\"><img align=\"left\" alt=\"Uderzy\u0142 samochodem w s\u0142up transformatora. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/uderzyl-samochodem-w-slup-transformatora-zginal-na-miejscu/000GOHHNDVC294RK-C321.jpg\" /></a>46-latek uderzy\u0142 autem w s\u0142up transformatora znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie miejscowo\u015bci Strob\u00f3w (woj. \u0142\u00f3dzkie). Mimo przeprowadzonych na miejscu dzia\u0142a\u0144, kierowcy nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 - przekazali stra\u017cacy z PSP w Skierniewicach na profilu spo\u0142eczno\u015bciowym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-zmierzch-ery-czolgow-to-mit-wszystkie-armie-w-nie-in,nId,6562854", "title": "Ekspert: Zmierzch ery czo\u0142g\u00f3w to mit. Wszystkie armie w nie inwestuj\u0105", "date_published": "2023-01-28 10:40:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-zmierzch-ery-czolgow-to-mit-wszystkie-armie-w-nie-in,nId,6562854\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Zmierzch ery czo\u0142g\u00f3w to mit. Wszystkie armie w nie inwestuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-zmierzch-ery-czolgow-to-mit-wszystkie-armie-w-nie-in/000GOH4KCLY2BIMN-C321.jpg\" /></a>Wszystkie armie na \u015bwiecie inwestuj\u0105 w bro\u0144 pancern\u0105 - zauwa\u017cy\u0142 redaktor Defence24 Damian Ratka. - Zmierzch ery czo\u0142g\u00f3w to mit, mitem jest te\u017c m\u00f3wienie, \u017ce to przestarza\u0142e uzbrojenie - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-potracenie-i-atak-niebezpiecznym-narzedziem-ofiara-w-ciezkim,nId,6562879", "title": "Potr\u0105cenie i atak \"niebezpiecznym narz\u0119dziem\". Ofiara w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2023-01-28 09:27:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-potracenie-i-atak-niebezpiecznym-narzedziem-ofiara-w-ciezkim,nId,6562879\"><img align=\"left\" alt=\"Potr\u0105cenie i atak &quot;niebezpiecznym narz\u0119dziem&quot;. Ofiara w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/potracenie-i-atak-niebezpiecznym-narzedziem-ofiara-w-ciezkim/000GOHB6WBRYJULF-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn najpierw potr\u0105ci\u0142o, a potem zaatakowa\u0142o &quot;niebezpiecznym narz\u0119dziem&quot; id\u0105cych chodnikiem w Radkowie (pow. k\u0142odzki) przechodni\u00f3w. Wed\u0142ug medi\u00f3w by\u0142a to maczeta. Poszkodowane zosta\u0142y trzy osoby, w tym jedna z nich - 25-latek - jest w ci\u0119\u017ckim stanie, lekarze walcz\u0105 o jego \u017cycie. Policja wie ju\u017c, kto jecha\u0142 samochodem. Trwaj\u0105 poszukiwania sprawc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kawa-pic-czy-nie-pic-najwazniejsze-fakty-i-mity-o-popularnym,nId,6558691", "title": "Kawa - pi\u0107 czy nie pi\u0107? Najwa\u017cniejsze fakty i mity o popularnym napoju", "date_published": "2023-01-28 08:54:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kawa-pic-czy-nie-pic-najwazniejsze-fakty-i-mity-o-popularnym,nId,6558691\"><img align=\"left\" alt=\"Kawa - pi\u0107 czy nie pi\u0107? Najwa\u017cniejsze fakty i mity o popularnym napoju\" src=\"https://i.iplsc.com/kawa-pic-czy-nie-pic-najwazniejsze-fakty-i-mity-o-popularnym/000616DQEU0GA5UW-C321.jpg\" /></a>Dla wielu os\u00f3b poranek bez aromatycznej ma\u0142ej czarnej nie mo\u017ce zosta\u0107 zaliczony do udanych. Wed\u0142ug bada\u0144 najwi\u0119cej kawy spo\u017cywaj\u0105\u2026 Finowie, a a\u017c 66 proc. Polak\u00f3w regularnie pije ten czarny nap\u00f3j. Czy w\u0142a\u015bciwo\u015bci zdrowotne kawy to prawda, czy mit? Dowiedz si\u0119, czym w\u0142a\u015bciwie jest kawa, jak\u0105 najlepiej pi\u0107 i czy jest zdrowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-onz-chce-wycofac-wojska-z-afryki-media-to-otwarcie-drzwi-mos,nId,6562858", "title": "ONZ chce wycofa\u0107 wojska z Afryki. Media: To otwarcie drzwi Moskwie", "date_published": "2023-01-28 08:50:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-onz-chce-wycofac-wojska-z-afryki-media-to-otwarcie-drzwi-mos,nId,6562858\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ chce wycofa\u0107 wojska z Afryki. Media: To otwarcie drzwi Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-chce-wycofac-wojska-z-afryki-media-to-otwarcie-drzwi-mos/000GOH52DYPM1BGC-C321.jpg\" /></a>Zdaniem Colina P. Clarke'a, kt\u00f3ry dokona\u0142 analizy dla ameryka\u0144skiego dwumiesi\u0119cznika &quot;Foreign Policy&quot;, zachodni sojusznicy, w tym USA i Francja, pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0105d wycofuj\u0105c swoje wojska z Sahelu w Afryce i powinni ponownie rozwa\u017cy\u0107 t\u0119 decyzj\u0119. Ekspert ocenia, \u017ce brak si\u0142 ONZ w tym regionie wykorzysta rosyjska prywatna firma wojskowa znana jako Grupa Wagnera, co otworzy Moskwie drzwi do konsolidacji wp\u0142yw\u00f3w w regionie, kt\u00f3ry b\u0119dzie odt\u0105d jeszcze bardziej niebezpieczny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kleby-dymu-pod-moskwa-pozar-w-centrum-handlowym,nId,6562870", "title": "Rosja. K\u0142\u0119by dymu pod Moskw\u0105. Po\u017car w centrum handlowym", "date_published": "2023-01-28 08:35:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kleby-dymu-pod-moskwa-pozar-w-centrum-handlowym,nId,6562870\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. K\u0142\u0119by dymu pod Moskw\u0105. Po\u017car w centrum handlowym\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kleby-dymu-pod-moskwa-pozar-w-centrum-handlowym/000GOH8X5TTKHNUB-C321.jpg\" /></a>W magazynie materia\u0142\u00f3w budowlanych, le\u017c\u0105cym na terenie marketu &quot;Sindika&quot; pod Moskw\u0105 dosz\u0142o do po\u017caru - powiadomi\u0142 portal RBK Ukraina. Jak przekazano, ogie\u0144 obj\u0105\u0142 teren o powierzchni 2100 metr\u00f3w kwadratowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kleby-dymu-pod-moskwa-plonie-centrum-handlowe,nId,6562870", "title": "Rosja. K\u0142\u0119by dymu pod Moskw\u0105. P\u0142onie centrum handlowe", "date_published": "2023-01-28 08:35:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kleby-dymu-pod-moskwa-plonie-centrum-handlowe,nId,6562870\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. K\u0142\u0119by dymu pod Moskw\u0105. P\u0142onie centrum handlowe\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kleby-dymu-pod-moskwa-plonie-centrum-handlowe/000GOH8X5TTKHNUB-C321.jpg\" /></a>W magazynie materia\u0142\u00f3w budowlanych, le\u017c\u0105cym na terenie marketu &quot;Sindika&quot; pod Moskw\u0105 dosz\u0142o do po\u017caru - powiadomi\u0142 portal RBK Ukraina. Jak przekazano, ogie\u0144 obj\u0105\u0142 teren o powierzchni 2100 metr\u00f3w kwadratowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bloomberg-putin-planuje-nowa-ofensywe-w-ukrainie-uderzy-w-lu,nId,6562869", "title": "Bloomberg: Putin planuje now\u0105 ofensyw\u0119 w Ukrainie. Uderzy w lutym lub marcu", "date_published": "2023-01-28 08:06:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bloomberg-putin-planuje-nowa-ofensywe-w-ukrainie-uderzy-w-lu,nId,6562869\"><img align=\"left\" alt=\"Bloomberg: Putin planuje now\u0105 ofensyw\u0119 w Ukrainie. Uderzy w lutym lub marcu\" src=\"https://i.iplsc.com/bloomberg-putin-planuje-nowa-ofensywe-w-ukrainie-uderzy-w-lu/000GOH87OEXJWWUI-C321.jpg\" /></a>W lutym lub marcu Rosja mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 now\u0105 ofensyw\u0119 w Ukrainie - informuje Bloomberg. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3d\u0142a, kt\u00f3rym maj\u0105 by\u0107 w\u0142adze na Kremlu, W\u0142adimir Putin planuje uderzenie pomimo du\u017cych strat, kt\u00f3re ponosz\u0105 jego wojska na froncie. Prezydent Rosji jest gotowy nawet na d\u0142ugotrwa\u0142y konflikt - podaj\u0105 Amerykanie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzydniowy-weekend-i-mniej-godzin-pracy-chca-rewolucyjnych-z,nId,6552210", "title": "Trzydniowy weekend i mniej godzin pracy? Chc\u0105 rewolucyjnych zmian w Kodeksie pracy", "date_published": "2023-01-28 07:42:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzydniowy-weekend-i-mniej-godzin-pracy-chca-rewolucyjnych-z,nId,6552210\"><img align=\"left\" alt=\"Trzydniowy weekend i mniej godzin pracy? Chc\u0105 rewolucyjnych zmian w Kodeksie pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/trzydniowy-weekend-i-mniej-godzin-pracy-chca-rewolucyjnych-z/000EFO6U20U8NM5U-C321.jpg\" /></a>Cztery dni w pracy zamiast pi\u0119ciu i weekend zaczynaj\u0105cy si\u0119 w czwartek - dla wielu pracownik\u00f3w brzmi kusz\u0105co. Jak si\u0119 okazuje, ju\u017c wkr\u00f3tce Polacy by\u0107 mo\u017ce otrzymaj\u0105 tak\u0105 szans\u0119. W sejmowej komisji le\u017cy bowiem projekt ustawy, kt\u00f3ra ma na celu skr\u00f3cenie liczby godzin pracy z 40 do 35 tygodniowo.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-wroci-mu-rozum-holownia-podpadl-po-ale-nie-wszystko-pr,nId,6561046", "title": "\"Je\u015bli wr\u00f3ci mu rozum...\". Ho\u0142ownia podpad\u0142 PO, ale nie wszystko przekre\u015blone", "date_published": "2023-01-28 07:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-wroci-mu-rozum-holownia-podpadl-po-ale-nie-wszystko-pr,nId,6561046\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Je\u015bli wr\u00f3ci mu rozum...&quot;. Ho\u0142ownia podpad\u0142 PO, ale nie wszystko przekre\u015blone\" src=\"https://i.iplsc.com/jesli-wroci-mu-rozum-holownia-podpadl-po-ale-nie-wszystko-pr/000GODCYTP4GYGDH-C321.jpg\" /></a>Tak powa\u017cnego roz\u0142amu mi\u0119dzy Polsk\u0105 2050 a Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 jak po g\u0142osowaniu nad nowelizacj\u0105 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym jeszcze nie by\u0142o. Z obu stron sypi\u0105 si\u0119 gromy, ale nie oznacza to, \u017ce temat jednej, wsp\u00f3lnej listy opozycji, umar\u0142 na dobre. - Je\u015bli Szymonowi wr\u00f3ci rozum i b\u0119dzie chcia\u0142 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, to temat jest nadal otwarty - m\u00f3wi nam jeden z polityk\u00f3w PO. Inny dodaje jednak, \u017ce partia r\u00f3wnolegle czyni przygotowania do samodzielnego startu. - Musimy szykowa\u0107 si\u0119 do wybor\u00f3w - zaplanowa\u0107 dzia\u0142ania kampanijne, strategiczne,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-wroci-mu-rozum-holownia-podpadl-po-ale-nie-wszystko-st,nId,6561046", "title": "\"Je\u015bli wr\u00f3ci mu rozum...\". Ho\u0142ownia podpad\u0142 PO, ale nie wszystko stracone", "date_published": "2023-01-28 07:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-wroci-mu-rozum-holownia-podpadl-po-ale-nie-wszystko-st,nId,6561046\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Je\u015bli wr\u00f3ci mu rozum...&quot;. Ho\u0142ownia podpad\u0142 PO, ale nie wszystko stracone\" src=\"https://i.iplsc.com/jesli-wroci-mu-rozum-holownia-podpadl-po-ale-nie-wszystko-st/000GODCYTP4GYGDH-C321.jpg\" /></a>Tak powa\u017cnego roz\u0142amu mi\u0119dzy Polsk\u0105 2050 a Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 jak po g\u0142osowaniu nad nowelizacj\u0105 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym jeszcze nie by\u0142o. Z obu stron sypi\u0105 si\u0119 gromy, ale nie oznacza to, \u017ce temat jednej, wsp\u00f3lnej listy opozycji, umar\u0142 na dobre. - Je\u015bli Szymonowi wr\u00f3ci rozum i b\u0119dzie chcia\u0142 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, to temat jest nadal otwarty - m\u00f3wi nam jeden z polityk\u00f3w PO. Inny dodaje jednak, \u017ce partia r\u00f3wnolegle czyni przygotowania do samodzielnego startu. - Musimy szykowa\u0107 si\u0119 do wybor\u00f3w - zaplanowa\u0107 dzia\u0142ania kampanijne, strategiczne,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ue-jako-superpanstwo-usa-chiny-rosja-prowokuja-pytania-o-fed,nId,6552573", "title": "UE jako superpa\u0144stwo? USA, Chiny, Rosja prowokuj\u0105 pytania o federalizacj\u0119", "date_published": "2023-01-28 07:27:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ue-jako-superpanstwo-usa-chiny-rosja-prowokuja-pytania-o-fed,nId,6552573\"><img align=\"left\" alt=\"UE jako superpa\u0144stwo? USA, Chiny, Rosja prowokuj\u0105 pytania o federalizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ue-jako-superpanstwo-usa-chiny-rosja-prowokuja-pytania-o-fed/000GNUA8AY3JEF0P-C321.jpg\" /></a>Niemiecki rz\u0105d chcia\u0142by d\u0105\u017cy\u0107 do rozwoju Unii Europejskiej w kierunku &quot;federalnego pa\u0144stwa europejskiego&quot;. Silniejszej UE chcia\u0142aby Francja. A Polska? - Dalsza integracja wzmacnia\u0142aby interesy najwi\u0119kszych pa\u0144stw UE kosztem mniejszych kraj\u00f3w Europy \u015arodkowej, w tym Polski - ocenia w rozmowie z Interi\u0105 prof. Tomasz Grzegorz Grosse. - UE ma wiele cech systemu federalnego, ale nie ma i nigdy nie b\u0119dzie mia\u0142a swojego rz\u0105du - podkre\u015bla na naszych \u0142amach dr Bart\u0142omiej E. Nowak z Akademii Finans\u00f3w i Biznesu Vistula. - Trudno sobie wyobrazi\u0107, by...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ochojska-rosja-wciagnie-nas-jedna-dziurka-nosa-jezeli-wyszli,nId,6552146", "title": "Ochojska: Rosja wci\u0105gnie nas \"jedn\u0105 dziurk\u0105 nosa\", je\u017celi wyszliby\u015bmy z UE", "date_published": "2023-01-28 07:12:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ochojska-rosja-wciagnie-nas-jedna-dziurka-nosa-jezeli-wyszli,nId,6552146\"><img align=\"left\" alt=\"Ochojska: Rosja wci\u0105gnie nas &quot;jedn\u0105 dziurk\u0105 nosa&quot;, je\u017celi wyszliby\u015bmy z UE\" src=\"https://i.iplsc.com/ochojska-rosja-wciagnie-nas-jedna-dziurka-nosa-jezeli-wyszli/000GA8MMGXCXOL07-C321.jpg\" /></a>- PiS mo\u017ce doprowadzi\u0107 do tego, \u017ce wojna w Ukrainie mo\u017ce przesun\u0105\u0107 si\u0119 tak\u017ce na nasz kraj - m\u00f3wi Interii Janina Ochojska. Eurodeputowana przyznaje te\u017c, \u017ce nie podj\u0119\u0142a jeszcze decyzji w sprawie powt\u00f3rnego ubiegania si\u0119 o mandat pos\u0142a do europarlamentu. Za\u0142o\u017cycielka Polskiej Akcji Humanitarnej odnosi si\u0119 tak\u017ce do sytuacji na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. - Wiemy, \u017ce na granicy zgin\u0119\u0142y 34 osoby. Je\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce jest ich wi\u0119cej, to dla mnie to jest ludob\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-smiertelne-pobicie-zatrzymanego-pokazano-wideo-z-policyj,nId,6562853", "title": "USA. \u015amiertelne pobicie zatrzymanego. Pokazano wideo z policyjnej kamery", "date_published": "2023-01-28 07:11:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-smiertelne-pobicie-zatrzymanego-pokazano-wideo-z-policyj,nId,6562853\"><img align=\"left\" alt=\"USA. \u015amiertelne pobicie zatrzymanego. Pokazano wideo z policyjnej kamery\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-smiertelne-pobicie-zatrzymanego-pokazano-wideo-z-policyj/000GOH42098D7VUM-C321.jpg\" /></a>Opublikowano nagranie z brutalnego pobicia przez policjant\u00f3w 29-letniego Tyre'a Nicholsa. Czarnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymano ze wzgl\u0119du na wykroczenie drogowe, jakie mia\u0142 pope\u0142ni\u0107. \u015amier\u0107 m\u0119\u017cczyzny spowodowa\u0142a oburzenie opinii publicznej w Stanach Zjednoczonych, pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c obawy o wybuch masowych protest\u00f3w. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 sam prezydent USA. Joe Biden rozmawia\u0142 z rodzin\u0105 ofiary, a ujawnione przez w\u0142adze miasta Memphis wideo, gdzie dosz\u0142o do ataku, nazwa\u0142 &quot;horrendalnym&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pukaja-do-drzwi-polakow-kiedy-mozesz-odmowic-kontroli,nId,6552567", "title": "Pukaj\u0105 do drzwi Polak\u00f3w. Kiedy mo\u017cesz odm\u00f3wi\u0107 kontroli?", "date_published": "2023-01-28 06:54:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pukaja-do-drzwi-polakow-kiedy-mozesz-odmowic-kontroli,nId,6552567\"><img align=\"left\" alt=\"Pukaj\u0105 do drzwi Polak\u00f3w. Kiedy mo\u017cesz odm\u00f3wi\u0107 kontroli? \" src=\"https://i.iplsc.com/pukaja-do-drzwi-polakow-kiedy-mozesz-odmowic-kontroli/000GO11EXAK0AFCH-C321.jpg\" /></a>Abonament RTV umo\u017cliwia realizacj\u0119 misji publicznej telewizji i radia. Niemal wszyscy jeste\u015bmy zobowi\u0105zani do wnoszenia op\u0142aty abonamentowej, je\u015bli tylko posiadamy w domu czy w aucie dzia\u0142aj\u0105cy odbiornik radiowy lub telewizyjny. Problem w tym, \u017ce Polacy op\u0142acaj\u0105 abonament RTV raczej rzadko i niech\u0119tnie. Tymczasem nadal trwaj\u0105 wzmo\u017cone kontrole. W jakich sytuacjach mo\u017cna odm\u00f3wi\u0107 wpuszczenia kontrolera do domu czy samochodu?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-dla-ukrainy-korea-polnocna-krytykuje-usa,nId,6562845", "title": "Czo\u0142gi dla Ukrainy. Korea P\u00f3\u0142nocna krytykuje USA", "date_published": "2023-01-28 06:39:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-dla-ukrainy-korea-polnocna-krytykuje-usa,nId,6562845\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi dla Ukrainy. Korea P\u00f3\u0142nocna krytykuje USA\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-dla-ukrainy-korea-polnocna-krytykuje-usa/000GOH2E10YS48Q2-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna skrytykowa\u0142a w sobot\u0119 USA za obietnic\u0119 dostarczenia czo\u0142g\u00f3w Ukrainie - przekaza\u0142a agencja prasowa KCNA. Wed\u0142ug Korei, Waszyngton &quot;ponownie przekracza czerwon\u0105 lini\u0119 aby uzyska\u0107 hegemoni\u0119 w drodze wojny zast\u0119pczej&quot;. Stany Zjednoczone Ameryki zapowiedzia\u0142y wys\u0142anie do Ukrainy 31 czo\u0142g\u00f3w Abrams. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-pokaze-swoja-brzydka-strone-kiedy-czeka-nas-poprawa-pog,nId,6561085", "title": "Zima poka\u017ce swoj\u0105 brzydk\u0105 stron\u0119. Kiedy czeka nas poprawa pogody?", "date_published": "2023-01-28 06:04:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-pokaze-swoja-brzydka-strone-kiedy-czeka-nas-poprawa-pog,nId,6561085\"><img align=\"left\" alt=\"Zima poka\u017ce swoj\u0105 brzydk\u0105 stron\u0119. Kiedy czeka nas poprawa pogody?\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-pokaze-swoja-brzydka-strone-kiedy-czeka-nas-poprawa-pog/000GOD85VD7X2G5F-C321.jpg\" /></a>Nad Polsk\u0105 w dalszym ci\u0105gu dominuje wy\u017c. Masy zimnego powietrza nie odpuszczaj\u0105. W weekend mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 niskich temperatur oraz du\u017cej ilo\u015bci chmur. W niekt\u00f3rych miejscach spadnie \u015bnieg. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280600", "title": "Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-28 05:00:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280600\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOGY2LR336OWI-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280650", "title": "Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-28 05:00:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOGY2LR336OWI-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280755", "title": "Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-28 05:00:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280755\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOGY2LR336OWI-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280852", "title": "Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-28 05:00:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3697,akt,280852\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 339. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-339-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOGY2LR336OWI-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}