[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chmura dymu i najgorsza jako\u015b\u0107 powietrza na \u015bwiecie. Mieszka\u0144cy dostali ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Chmura dymu i najgorsza jako\u015b\u0107 powietrza na \u015bwiecie. Mieszka\u0144cy dostali ostrze\u017cenie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r987z6-chicago-bylo-we-wtorek-najbardziej-zanieczyszczonym-miastem-na-swiecie-7195075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Toronto, najwi\u0119kszego kanadyjskiego miasta, otrzymali specjalne ostrze\u017cenie w zwi\u0105zku z nap\u0142ywaj\u0105c\u0105 w \u015brod\u0119 chmur\u0105 dymu z po\u017car\u00f3w las\u00f3w w prowincjach Ontario i Quebec. Odnotowano tam najgorsz\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza na \u015bwiecie. Takich samych problem\u00f3w do\u015bwiadczaj\u0105 ameryka\u0144skie miasta po\u0142o\u017cone w pobli\u017cu granicy z Kanad\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-toronto-najgorsza-jakosc-powietrza-na-swiecie-alerty-i-apele-do-mieszkancow-7195061?source=rss", "date_published": "2023-06-28 20:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Viktor Orban: Ukraina nie jest ju\u017c suwerennym pa\u0144stwem. \"To, co Orban robi i m\u00f3wi, jest nie do przyj\u0119cia\"", "description": "<img alt=\"Viktor Orban: Ukraina nie jest ju\u017c suwerennym pa\u0144stwem. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n4fjib-orban-od-lat-wspiera-putina-potwierdzil-to-w-najnowszym-wywiadzie-7194997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ukraina nie jest ju\u017c niezale\u017cnym pa\u0144stwem\" - m\u00f3wi w wywiadzie dla zachodnich medi\u00f3w Viktor Orban, kt\u00f3ry w dodatku nie uwa\u017ca Putina za zbrodniarza wojennego. Orban podkre\u015bla, \u017ce Kij\u00f3w uzale\u017cni\u0142 si\u0119 ca\u0142kowicie, zw\u0142aszcza wojskowo, od Zachodu i tylko dlatego jeszcze mo\u017ce walczy\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/viktor-orban-ukraina-nie-jest-juz-suwerennym-panstwem-to-co-orban-robi-i-mowi-jest-nie-do-przyjecia-7195009?source=rss", "date_published": "2023-06-28 19:56:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Utworzy\u0142a si\u0119 kopu\u0142a ciep\u0142a\". Rekordowe upa\u0142y w Teksasie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ikef25-upal-w-usa-7194159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142udnie Stan\u00f3w Zjednoczonych mierzy si\u0119 z fal\u0105 ekstremalnych upa\u0142\u00f3w. W niekt\u00f3rych miejscach w Teksasie przez ponad dwa tygodnie temperatura si\u0119ga\u0142a prawie 38 stopni Celsjusza. Zdaniem ekspert\u00f3w, d\u0142ugo utrzymuj\u0105ce si\u0119 upa\u0142y s\u0105 spowodowane zmianami klimatu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-teksas-ekstremalne-upaly-kopula-ciepla-7193939?source=rss", "date_published": "2023-06-28 19:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ni\u017c demograficzny win\u0105 Balcerowicza? \"Wyrok Trybuna\u0142u w \u017caden spos\u00f3b nie zmieni\u0142 sytuacji polskich kobiet\"", "description": "<img alt=\"Ni\u017c demograficzny win\u0105 Balcerowicza? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5ts4b-niz-demograficzny-wina-balcerowicza-wyrok-trybunalu-w-zaden-sposob-nie-zmienil-sytuacji-polskich-kobiet-7194906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kwietniu Polki urodzi\u0142y rekordowo ma\u0142o dzieci. Dlaczego? Dziennikarze pytali pani\u0105 minister Mal\u0105g i pani minister szuka przyczyn w czasach Balcerowicza, nie w wyroku TK zaostrzaj\u0105cym dost\u0119p do aborcji. Kobiety - te, kt\u00f3re nie s\u0105 zwi\u0105zane z PiS - znajduj\u0105 inne powody.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/niz-demograficzny-wina-balcerowicza-wyrok-trybunalu-w-zaden-sposob-nie-zmienil-sytuacji-polskich-kobiet-7194902?source=rss", "date_published": "2023-06-28 19:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wolno\u015b\u0107 s\u0142owa to nie jest rzecz, kt\u00f3ra podlega negocjacji\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4k2ny-28-1925-fpf-cl-0007-7194957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Musimy by\u0107 solidarni. Bardzo mnie cieszy, \u017ce ponad 40 redaktor\u00f3w naczelnych podpisa\u0142o t\u0119 deklaracj\u0119 solidarno\u015bci. Musimy si\u0119 trzyma\u0107 razem - powiedzia\u0142 w TVN24 Jaros\u0142aw Kurski, pierwszy zast\u0119pca redaktora naczelnego \"Gazety Wyborczej\". Edwin Bendyk,\u00a0prezes Fundacji Batorego, doda\u0142, \u017ce bulwersuj\u0105ce jest wyobra\u017cenie sobie jako czego\u015b normalnego, \u017ce przychodzi \"oficer polityczny, kt\u00f3ry m\u00f3wi, co ma redakcja robi\u0107 i nie komunikuje si\u0119 nawet z redaktorem naczelnym\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/naciski-rzadu-na-wolne-media-jaroslaw-kurski-i-edwin-bendyk-komentuja-7194925?source=rss", "date_published": "2023-06-28 18:59:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro. \"Je\u015bli klikniesz i uzupe\u0142nisz formularz, stracisz konto i pieni\u0105dze\"", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cl4zs-syn-stracil-smartfona-ojciec-ruszyl-na-poszukiwania-zdj-ilustracyjne-6166991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Allegro i\u00a0wy\u0142udzaj\u0105cymi dane ostrzega portal niebezpiecznik.pl. Chodzi o maile dotycz\u0105ce \"aktualizacji regulaminu\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/allegro-oszusci-podszywaja-sie-pod-platforme-wiadomosci-e-mail-dotyczace-aktualizacji-regulaminu-7194899?source=rss", "date_published": "2023-06-28 18:50:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna sie\u0107 otworzy\u0142a w Polsce samoobs\u0142ugowy sklep", "description": "<img alt=\"Kolejna sie\u0107 otworzy\u0142a w Polsce samoobs\u0142ugowy sklep \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a404s8-auchan-go_fot-7194761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sie\u0107 Auchan Polska uruchomi\u0142a w Warszawie pierwszy autonomiczny sklep. Bezobs\u0142ugowa plac\u00f3wka czynna jest 24 godziny na dob\u0119 przez 7 dni w tygodniu - podano w komunikacie prasowym. Wcze\u015bniej na podobny format sklepu zdecydowa\u0142a si\u0119 mi\u0119dzy innymi \u017babka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sklep-autonomiczny-auchan-to-kolejna-siec-ktora-ma-taka-placowke-w-polsce-7194757?source=rss", "date_published": "2023-06-28 17:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 29.06. Cieplej i du\u017co s\u0142o\u0144ca", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 29.06. Cieplej i du\u017co s\u0142o\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fxam3r-slonecznie-cieplo-5762220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Czwartek 29.06 w wi\u0119kszo\u015bci kraju up\u0142ynie pod znakiem du\u017cej ilo\u015bci s\u0142o\u0144ca. Opady deszczu i burze mo\u017cliwe s\u0105 na wschodzie kraju. Temperatura wsz\u0119dzie wzro\u015bnie powy\u017cej 20 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-czwartek-2906-cieplej-i-duzo-slonca-7194900?source=rss", "date_published": "2023-06-28 17:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 na d\u0142u\u017cej. Opublikowano rozporz\u0105dzenie", "description": "<img alt=\"Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 na d\u0142u\u017cej. Opublikowano rozporz\u0105dzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-thbaav-sklep-zakupy-zywnosc-jedzenie-handel-inflacja-6681169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozporz\u0105dzenie wyd\u0142u\u017caj\u0105ce do ko\u0144ca 2023 roku zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 zosta\u0142o opublikowane w Dzienniku Ustaw. W\u015br\u00f3d produkt\u00f3w z zerow\u0105 stawk\u0105 VAT s\u0105 mi\u0119dzy innymi: mi\u0119so i ryby, mleko i produkty mleczarskie, jaja, mi\u00f3d naturalny, orzechy, warzywa i owoce.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zerowy-vat-na-zywnosc-do-konca-2023-roku-rozporzadzenie-opublikowano-w-dzienniku-ustaw-7194791?source=rss", "date_published": "2023-06-28 16:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Zgierzu jest droga ekspresowa, ale s\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, je\u015bli chodzi o ochron\u0119 przed ha\u0142asem. Wa\u0142 jest za kr\u00f3tki", "description": "<img alt=\"W Zgierzu jest droga ekspresowa, ale s\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, je\u015bli chodzi o ochron\u0119 przed ha\u0142asem. Wa\u0142 jest za kr\u00f3tki\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h896tm-w-zgierzu-jest-droga-ekspresowa-ale-sa-watpliwosci-jesli-chodzi-o-ochrone-przed-halasem-wal-jest-za-krotki-7194775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Zgierzu droga szybkiego ruchu S14 biegnie tu\u017c obok dom\u00f3w mieszkalnych, ale wa\u0142 chroni\u0105cy przed ha\u0142asem ko\u0144czy si\u0119 300 metr\u00f3w przed osiedlem. Czy co\u015b jeszcze z tym fantem mo\u017cna zrobi\u0107?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/w-zgierzu-jest-droga-ekspresowa-ale-sa-watpliwosci-jesli-chodzi-o-ochrone-przed-halasem-wal-jest-za-krotki-7194785?source=rss", "date_published": "2023-06-28 15:58:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W wieku 16 lat nie umia\u0142a czyta\u0107 ani pisa\u0107, w\u0142a\u015bnie zdoby\u0142a uniwersytecki dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem", "description": "<img alt=\"W wieku 16 lat nie umia\u0142a czyta\u0107 ani pisa\u0107, w\u0142a\u015bnie zdoby\u0142a uniwersytecki dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmo7d2-chloe-mcroberts-7194740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chloe McRoberts ze Szkocji jeszcze dziesi\u0119\u0107 lat temu nie potrafi\u0142a czyta\u0107 i pisa\u0107. Dzi\u0119ki pomocy lokalnych w\u0142adz otrzyma\u0142a wsparcie i jeszcze w tym tygodniu ma odebra\u0107 dyplom uko\u0144czenia studi\u00f3w z wyr\u00f3\u017cnieniem. - To b\u0119dzie niezwyk\u0142y dzie\u0144 - zapowiedzia\u0142a na antenie BBC Radio Scotland, gdzie opowiedzia\u0142a o swojej edukacji.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-w-wieku-16-lat-nie-umiala-czytac-ani-pisac-wlasnie-zdobyla-uniwersytecki-dyplom-z-wyroznieniem-7194752?source=rss", "date_published": "2023-06-28 15:51:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fundacja \"Po Drugie\" \u015bwi\u0119tuje 12. urodziny. Pomog\u0142a ju\u017c wielu m\u0142odym osobom w kryzysie bezdomno\u015bci", "description": "<img alt=\"Fundacja \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-my6itp-fundacja-po-drugie-swietuje-12-urodziny-pomogla-juz-wielu-osobom-7194731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fundacja \"Po Drugie\" ju\u017c 12 lat pomaga m\u0142odzie\u017cy. Wielu z nich - gdyby nie wsparcie ze strony organizacji - mog\u0142oby sobie nie poradzi\u0107. Fundacja prowadzi tak zwane mieszkania treningowe, kt\u00f3re s\u0105 ostatnim przystankiem przed usamodzielnieniem si\u0119 m\u0142odzie\u017cy w kryzysie. Od roku podopieczni mog\u0105 korzysta\u0107 tak\u017ce z domu, w kt\u00f3rym schronienie znalaz\u0142o ju\u017c szesna\u015bcie os\u00f3b.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/fundacja-po-drugie-swietuje-12-urodziny-pomogla-juz-wielu-mlodym-osobom-w-kryzysie-bezdomnosci-7194748?source=rss", "date_published": "2023-06-28 15:41:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 440 milion\u00f3w z\u0142otych za Klimta. To najdro\u017cszy obraz sprzedany w Europie", "description": "<img alt=\"Ponad 440 milion\u00f3w z\u0142otych za Klimta. To najdro\u017cszy obraz sprzedany w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wbkht-dama-z-wachlarzem-7194457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z ostatnich obraz\u00f3w austriackiego malarza, Gustava Klimta, zosta\u0142 sprzedany za 85,3 miliona funt\u00f3w (440,4 miliona z\u0142otych) w domu aukcyjnym w Sotheby's w Londynie. \u017badne inne dzie\u0142o sztuki nie osi\u0105gn\u0119\u0142o tak wysokiej ceny na aukcji w Europie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/dama-z-wachlarzem-gustava-klimta-sprzedana-za-ponad-440-milionow-zlotych-7194562?source=rss", "date_published": "2023-06-28 15:06:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pose\u0142 prawicy krytykuje Stref\u0119 Czystego Transportu, a sam popar\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy w tej sprawie", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 prawicy krytykuje Stref\u0119 Czystego Transportu, a sam popar\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy w tej sprawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95kx6o-untitled-1-7194715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta (Suwerenna Polska) krytykuje wprowadzenie Strefy Czystego Transportu w Warszawie. Ekspert wytkn\u0105\u0142 mu, \u017ce w trakcie procedowania nowelizacji Ustawy o elektromobilno\u015bci i paliwach alternatywnych polityk g\u0142osowa\u0142 \"za\" mo\u017cliwo\u015bci\u0105 tworzenia stref przez gminy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sebastian-kaleta-krytykuje-strefe-czystego-transportu-a-sam-glosowal-za-wprowadzeniem-jej-do-ustawy-7194651?source=rss", "date_published": "2023-06-28 15:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polak poleci w kosmos? \"Negocjacje trwaj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Polak poleci w kosmos? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85g4li-slawosz-uznanski-6233617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy S\u0142awosz Uzna\u0144ski we\u017amie udzia\u0142 w misji Europejskiej Agencji Kosmicznej (ESA)? Polak w ubieg\u0142ym roku zosta\u0142 wybrany na rezerwowego astronaut\u0119 agencji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/polak-poleci-w-kosmos-czy-slawosz-uznanski-wezmie-udzial-w-misji-europejskiej-agencji-kosmicznej-esa-7194725?source=rss", "date_published": "2023-06-28 14:51:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaniemy\u015bl straci\u0142 most na g\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0119. \"Robimy wszystko, \u017ceby w weekend kursowa\u0142a przeprawa promowa\"", "description": "<img alt=\"Zaniemy\u015bl straci\u0142 most na g\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6hjyr-ewakuowano-okolo-60-osob-7194646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwcze\u015bniej we wtorek oka\u017ce si\u0119 jak powa\u017cna jest usterka mostu pontonowego na Wysp\u0119 Edwarda w Zaniemy\u015blu (woj. wielkopolskie). W niedziel\u0119 dosz\u0142o do zerwania lin cumowniczych, oko\u0142o 60 os\u00f3b ewakuowa\u0107 musieli stra\u017cacy. W ten weekend awaryjnie gmina chce uruchomi\u0107 przepraw\u0119 promow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zaniemysl-stracil-most-na-glowna-atrakcje-robimy-wszystko-zeby-w-weekend-kursowala-przeprawa-promowa-7194440?source=rss", "date_published": "2023-06-28 13:44:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kolejna pr\u00f3ba, aby pozbawi\u0107 was oszcz\u0119dno\u015bci\". Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t1bgwp-internet-media-spolecznosciowe-6633029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed fa\u0142szywymi reklamami inwestycyjnymi, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 motyw sztucznej inteligencji (AI). Reklamy prowadz\u0105 do oficjalnego sklepu z aplikacjami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/falszywe-reklamy-inwestycyjne-wykorzystujace-motyw-ai-ostrzezenie-przed-oszustami-7194572?source=rss", "date_published": "2023-06-28 13:44:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad dwukrotnie przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. \"Drogowy recydywista\" ukarany. Nagranie", "description": "<img alt=\"Ponad dwukrotnie przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45en39-kierowca-ponad-dwukrotnie-przekroczyl-dozwolona-predkosc-7194616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    5 tysi\u0119cy z\u0142otych i 15 punkt\u00f3w karnych otrzyma\u0142 46 letni mieszkaniec Rzeszowa zatrzymany przez policjant\u00f3w z grupy \"Speed\" z Kra\u015bnika (woj. lubelskie), kt\u00f3ry na drodze ekspresowej S-19 jecha\u0142 osob\u00f3wk\u0105 242 kilometry na godzin\u0119. To nie pierwsze takie przewinienie tego kierowcy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/powiat-krasnicki-ponad-dwukrotnie-przekroczyl-dozwolona-predkosc-kara-to-5-tys-zl-mandatu-i-15-punktow-karnych-7194574?source=rss", "date_published": "2023-06-28 13:40:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cios w przedsi\u0119biorc\u00f3w. \"Niekt\u00f3rzy zap\u0142ac\u0105 70 razy wi\u0119cej!\"", "description": "<img alt=\"Cios w przedsi\u0119biorc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie95f4d17ed5178b9d6713b69d2de910f9-firma-jpg-4246754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3re propozycje zmian w Ordynacji podatkowej wprowadz\u0105 rozwi\u0105zania, kt\u00f3re pogorsz\u0105\u00a0sytuacj\u0119 przedsi\u0119biorc\u00f3w.\u00a0Najwi\u0119ksze zastrze\u017cenia budzi plan ogromnej podwy\u017cki op\u0142aty za wydanie interpretacji indywidualnej prawa podatkowego, kt\u00f3ra dla du\u017cych firm wzro\u015bnie 70 razy - podkre\u015bla Konfederacja Lewiatan.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/interpretacja-podatkowa-podwyzkaoplat-przedsiebiorcy-zaniepokojeni-komentuje-konfederacja-lewiatan-7194453?source=rss", "date_published": "2023-06-28 12:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naciski w\u0142adzy na media. \"Szykany s\u0105 r\u00f3\u017cnorakie\"", "description": "<img alt=\"Naciski w\u0142adzy na media. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hffne0-media-dziennikarze-prasa-lokalna-mikrofon-7194447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My mali, lokalni, na samym dole mo\u017cna powiedzie\u0107, zawsze si\u0119 w\u0142\u0105czamy do wszelkich akcji, je\u015bli chodzi o obron\u0119 wolno\u015bci medi\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142a Agnieszka Szymkiewicz, redaktor naczelna portalu \u015awidnica24. Redaktor naczelny \"Nowej Gazety Trzebnickiej\" Daniel D\u0142ugosz wskazywa\u0142, \u017ce r\u00f3wnie\u017c lokalni dziennikarze s\u0105 nara\u017ceni na \"szykany\". - Do\u015bwiadczamy w\u0142a\u015bciwie bardzo podobnych sytuacji, jakie dzisiaj dotykaj\u0105 medi\u00f3w og\u00f3lnopolskich - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolnosc-mediow-a-naciski-wladzy-agnieszka-szymkiewicz-ze-swidnica24pl-i-daniel-dlugosz-z-nowej-gazety-trzebnickiej-komentuja-7194375?source=rss", "date_published": "2023-06-28 12:43:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wystraszony ko\u0144 bieg\u0142 \u015brodkiem jezdni. Z\u0142apa\u0142 go policjant drog\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Wystraszony ko\u0144 bieg\u0142 \u015brodkiem jezdni. Z\u0142apa\u0142 go policjant drog\u00f3wki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pedopt-kucyk-biegal-po-ulicy-7194503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z ulic w Radomiu pomi\u0119dzy samochodami biega\u0142 wystraszony ko\u0144. Zwierz\u0119 zatrzyma\u0142 policjant drog\u00f3wki, kt\u00f3ry akurat jecha\u0142 do pracy. Funkcjonariuszowi uda\u0142o si\u0119 pieszo dogoni\u0107 konia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/radom-wystraszony-kon-biegal-po-ulicy-miedzy-autami-7194396?source=rss", "date_published": "2023-06-28 12:38:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kamilek zmar\u0142 w czasie \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. S\u0105d wyda\u0142 wyrok w sprawie w\u0142a\u015bciciela budynku", "description": "<img alt=\"Kamilek zmar\u0142 w czasie \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. S\u0105d wyda\u0142 wyrok w sprawie w\u0142a\u015bciciela budynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vyra42-do-tragedii-doszlo-w-kamieniu-pomorskim-4789053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed s\u0105dem w Szczecinie zapad\u0142 wyrok w sprawie 14-miesi\u0119cznego dziecka w jednym z budynk\u00f3w w Kamieniu Pomorskim. Ch\u0142opiec zmar\u0142 w wyniku zatrucia gazem, kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em by\u0142a roz\u0142o\u017cona przez Henryka C. trutka na szczury. W\u0142a\u015bciciel budynku nie b\u0119dzie musia\u0142 i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-kamien-pomorski-mezczyzna-skazany-za-smierc-14-miesiecznego-kamilka-7194207?source=rss", "date_published": "2023-06-28 11:37:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 motorowerem, uderzy\u0142 w przydro\u017cny g\u0142az. 33-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 motorowerem, uderzy\u0142 w przydro\u017cny g\u0142az. 33-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-efo7i2-wypadek-w-miejscowosci-bombalice-7194364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku motorowerzysty dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek w miejscowo\u015bci Bombalice na Mazowszu. Policja poda\u0142a, \u017ce kieruj\u0105cy jedno\u015bladem nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na skrzy\u017cowaniu, straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w przydro\u017cny kamie\u0144. 33-latek zmar\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/bombalice-mazowsze-motorowerzysta-uderzyl-w-kamien-i-zginal-na-miejscu-7194240?source=rss", "date_published": "2023-06-28 11:32:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po raz pierwszy indyjski s\u0105d formalnie uzna\u0142 udzia\u0142 gospodyni domowej w dochodzie m\u0119\u017ca", "description": "<img alt=\"Po raz pierwszy indyjski s\u0105d formalnie uzna\u0142 udzia\u0142 gospodyni domowej w dochodzie m\u0119\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ebt0q-indie-kobieta-shutterstock_1079132261-7194325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Najwy\u017cszy w Madrasie w po\u0142udniowym stanie Tamil Nadu \u2013 wyda\u0142 wyrok w sporze domowym, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 gospodyni domowej na r\u00f3wny udzia\u0142 w maj\u0105tku jej m\u0119\u017ca. Uzna\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce prace w domu, kt\u00f3re wykonywa\u0142a kobieta po\u015brednio przyczyni\u0142y si\u0119 do zarobienia pieni\u0119dzy, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142y zakup nieruchomo\u015bci, a jej praca pozwoli\u0142a m\u0119\u017cowi na prac\u0119 zarobkow\u0105 - poda\u0142 portal BBC. Eksperci twierdz\u0105, \u017ce jest to pierwszy raz, kiedy indyjski s\u0105d formalnie uzna\u0142 wk\u0142ad gospodyni domowej w doch\u00f3d m\u0119\u017ca.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/indie-wyrok-sadu-przyznajacy-kobiecie-pracujacej-jako-gospodyni-domowa-rowny-udzial-w-majatku-jej-meza-7194300?source=rss", "date_published": "2023-06-28 11:18:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest podejrzany o kradzie\u017c blisko 500 zdrapek. \"Policjanci znale\u017ali w jego domu kilkadziesi\u0105t wydrapanych los\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Jest podejrzany o kradzie\u017c blisko 500 zdrapek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yg3mz9-grozi-mu-do-pieciu-lat-pozbawienia-wolnosci-7194334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci grozi 52-latkowi, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty kradzie\u017cy zdrapek z jednego ze sklep\u00f3w na terenie gminy Czeremcha (woj. podlaskie). Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna podbiera\u0142 losy przez kilka dni, a jego \u0142upem pad\u0142o 482 sztuk. Na kwot\u0119 blisko 1,8 tys. z\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-czeremcha-52-latek-podejrzany-o-kradziez-blisko-500-zdrapek-wartych-blisko-18-tys-zl-7194055?source=rss", "date_published": "2023-06-28 11:17:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ofierze po \u015bmierci odci\u0119to g\u0142ow\u0119. Inicjator zbrodni dosta\u0142 do\u017cywocie. S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119", "description": "<img alt=\"Ofierze po \u015bmierci odci\u0119to g\u0142ow\u0119. Inicjator zbrodni dosta\u0142 do\u017cywocie. S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ca25tw-sad-najwyzszy-oddalil-kasacje-zdjecie-ilustracyjne-7194284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-letni dzi\u015b m\u0119\u017cczyzna by\u0142 oskar\u017cony o zainicjowanie zbrodni, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w 2000 roku nad jeziorem Zelwa ko\u0142o Sejn (woj. podlaskie), gdzie grupa m\u0119\u017cczyzn zabi\u0142a 34-letniego znajomego. P\u00f3\u017aniej odci\u0119li mu g\u0142ow\u0119 i ukryli cia\u0142o. W pierwszej instancji 50-latek us\u0142ysza\u0142 wyrok 25 lat wi\u0119zienia, w drugiej zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. Teraz S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 wyroku, uznaj\u0105 j\u0105 jako oczywi\u015bcie bezzasadn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-zabojstwo-nad-jeziorem-zelwa-inicjator-zbrodni-dostal-dozywocie-sad-najwyzszy-oddalil-kasacje-7194222?source=rss", "date_published": "2023-06-28 10:59:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Honorowe Oscary przyznane. W\u015br\u00f3d laureat\u00f3w mistrz komedii Mel Brooks", "description": "<img alt=\"Honorowe Oscary przyznane. W\u015br\u00f3d laureat\u00f3w mistrz komedii Mel Brooks\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-himzh6-mel-brooks-7194004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Angela Bassett, Mel Brooks, Carol Littleton i Michelle Satter znajduj\u0105 si\u0119 w\u015br\u00f3d laureat\u00f3w tegorocznej Governors Awards Ameryka\u0144skiej Akademii Sztuki i Wiedzy Filmowej, zwanej honorowym Oscarem. Przyznane im nagrody s\u0105 wyrazem uznania za wk\u0142ad w rozw\u00f3j bran\u017cy filmowej.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/honorowe-oscary-przyznane-wsrod-laureatow-angela-bassett-i-mel-brooks-7193941?source=rss", "date_published": "2023-06-28 10:43:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stworzy\u0142 Gapiszona, Kwapiszona i Gucia. Wystawa prac znanego rysownika w sto\u0142ecznym muzeum", "description": "<img alt=\"Stworzy\u0142 Gapiszona, Kwapiszona i Gucia. Wystawa prac znanego rysownika w sto\u0142ecznym muzeum \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vagtuh-prace-bohdana-butenki-bedzie-mozna-zobaczyc-w-muzeum-karykatury-w-warszawie-7194243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 450 prac Bohdana Butenki, rysownika, ilustratora i tw\u00f3rcy scenografii b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Karykatury im. Eryka Lipi\u0144skiego w Warszawie. Wystawa zostanie otwarta 30 czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-stworzyl-gapiszona-kwapiszona-i-gucia-wystawa-prac-bohdana-butenki-w-muzeum-karykatury-7194183?source=rss", "date_published": "2023-06-28 10:41:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bana\u015b: prezes i cz\u0142onkowie zarz\u0105du Orlenu udaremnili przeprowadzenie czynno\u015bci NIK", "description": "<img alt=\"Bana\u015b: prezes i cz\u0142onkowie zarz\u0105du Orlenu udaremnili przeprowadzenie czynno\u015bci NIK\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39670b-28-1055-banas-0016-7194154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz wi\u0119cej kontrolowanych podmiot\u00f3w bezprawnie, ale i bezkarnie kwestionuje uprawnienia NIK - m\u00f3wi\u0142 prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b w Senacie. Przekaza\u0142, \u017ce \"do najbardziej jaskrawych przyk\u0142ad\u00f3w utrudniania dzia\u0142ania NIK\" dosz\u0142o mi\u0119dzy innymi podczas pr\u00f3by kontroli w Orlenie. - Z\u0142o\u017cyli\u015bmy w ostatnich latach blisko 200 zawiadomie\u0144 o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa,\u00a0a prokuratura na ich podstawie wszcz\u0119\u0142a zaledwie kilka post\u0119powa\u0144 - zaznaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marian-banas-o-najbardziej-jaskrawych-przykladach-utrudniania-dzialania-najwyzszej-izby-kontroli-wskazal-miedzy-innymi-na-orlen-i-spolki-skarbu-panstwa-7194173?source=rss", "date_published": "2023-06-28 10:12:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "500 plus w g\u00f3r\u0119 do 800 plus, ale inflacja nie odpuszcza. Policzyli\u015bmy, czy kupimy wi\u0119cej", "description": "<img alt=\"500 plus w g\u00f3r\u0119 do 800 plus, ale inflacja nie odpuszcza. Policzyli\u015bmy, czy kupimy wi\u0119cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zevdg-500-800-plus-7194178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    500 plus ma si\u0119 zmieni\u0107 w 800 plus. B\u0119dzie to pierwsza waloryzacja \u015bwiadczenia z programu Rodzina 500 plus od siedmiu lat. Nie oznacza to jednak, \u017ce w ka\u017cdym przypadku kupimy wi\u0119cej artyku\u0142\u00f3w ni\u017c w momencie wej\u015bcia w \u017cycie programu. Por\u00f3wnali\u015bmy koszyki zakupowe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/800-plus-zamiast-500-plus-wysoka-inflacja-w-polsce-ile-mozemy-kupic-za-800-plus-7193874?source=rss", "date_published": "2023-06-28 10:01:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wod\u0105 z miejskich basen\u00f3w b\u0119d\u0105 my\u0107 ulice", "description": "<img alt=\"Wod\u0105 z miejskich basen\u00f3w b\u0119d\u0105 my\u0107 ulice \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h1x4tf-zmywarka-pobiera-wode-z-osrodka-sportu-i-rekreacji-wawer-7194095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny Zarz\u0105d Oczyszczania Miasta startuje z ekologiczn\u0105 akcj\u0105 recyklingu wody. Wod\u0119 z miejskich basen\u00f3w wykorzysta do mycia ulic. A to - jak zapewniaj\u0105 urz\u0119dnicy - tylko jeden z przyk\u0142ad\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Warszawy w duchu idei \"zero waste\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wode-z-miejskich-basenow-uzyja-do-oczyszczania-stolecznych-ulic-7194117?source=rss", "date_published": "2023-06-28 09:51:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maksymiliana mia\u0142 zabi\u0107, a\u00a0nad\u00a0Lenk\u0105 si\u0119 zn\u0119ca\u0107. Nowe dowody w sprawie", "description": "<img alt=\"Maksymiliana mia\u0142 zabi\u0107, a\u00a0nad\u00a0Lenk\u0105 si\u0119 zn\u0119ca\u0107. Nowe dowody w sprawie  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kyot8e-maks-nie-zyje-lenka-byla-bita-przed-sadem-odpowiada-znajomy-rodziny-i-matka-dzieci-7136913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Rzeszowie (woj. podkarpackie) trwa proces w sprawie zab\u00f3jstwa p\u00f3\u0142rocznego Maksymiliana i zn\u0119cania si\u0119 nad jego w\u00f3wczas 2,5-letni\u0105 siostr\u0105 Len\u0105. Na \u0142awie oskar\u017conych siedzi znajomy rodziny Grzegorz B. i matka dzieci - Karina B. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa ch\u0142opca i zn\u0119cania si\u0119 nad dziewczynk\u0105, matka zn\u0119cania si\u0119 nad c\u00f3rk\u0105. Proces toczy si\u0119 od ponad czterech lat i jeszcze potrwa, bo w sprawie mia\u0142y pojawi\u0107 si\u0119 nowe dowody.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-maksymiliana-mial-zabic-anadlenka-sie-znecac-bojej-nienawidzil-nowe-dowody-w-sprawie-7193871?source=rss", "date_published": "2023-06-28 09:48:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fotopu\u0142apka nagra\u0142a \u017cbika na Babiej G\u00f3rze, to bardzo rzadkie. \"Uda\u0142o si\u0119 uchwyci\u0107 dzikiego mruczusia\"", "description": "<img alt=\"Fotopu\u0142apka nagra\u0142a \u017cbika na Babiej G\u00f3rze, to bardzo rzadkie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ofzd3-zbik-na-babiej-gorze-7194073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotopu\u0142apka na Babiej G\u00f3rze nagra\u0142a \u017cbika - po raz pierwszy w historii Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego. To rzadko\u015b\u0107, bo \u017cbiki prowadz\u0105 skryty tryb \u017cycia i z tego powodu, jak przyznaj\u0105 przyrodnicy, ich rozpoznanie, liczebno\u015b\u0107 oraz wyst\u0119powanie jest bardzo trudne do okre\u015blenia. \"Koty lubi\u0105 chodzi\u0107 w\u0142asnymi \u015bcie\u017ckami, a \u017cbik opanowa\u0142 to do perfekcji\" - czytamy na profilu BPN.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/babia-gora-fotopulapka-nagrala-zbika-to-bardzo-rzadki-przypadek-przyrodnicy-pokazali-nagranie-dzikiego-kota-7194110?source=rss", "date_published": "2023-06-28 09:36:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja zatrzyma\u0142a seryjnego w\u0142amywacza. Okrada\u0142 ko\u015bcielne skarbonki", "description": "<img alt=\"Policja zatrzyma\u0142a seryjnego w\u0142amywacza. Okrada\u0142 ko\u015bcielne skarbonki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7gji4o-kosciol-5048592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29-latek us\u0142ysza\u0142 sze\u015b\u0107 zarzut\u00f3w kradzie\u017cy z w\u0142amaniem do ko\u015bcielnych skarbonek na terenie gminy Mielec (woj. podkarpackie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany tu\u017c po ostatnim w\u0142amaniu, gdy wychodzi\u0142 z ko\u015bcio\u0142a. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mielec-policja-zatrzymala-seryjnego-wlamywacza-okradal-koscielne-skarbonki-7194046?source=rss", "date_published": "2023-06-28 09:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tunel w \u015awinouj\u015bciu b\u0119dzie otwarty w tym tygodniu z udzia\u0142em Kaczy\u0144skiego. Samorz\u0105dowcy: rz\u0105d nie da\u0142 z\u0142ot\u00f3wki na jego budow\u0119", "description": "<img alt=\"Tunel w \u015awinouj\u015bciu b\u0119dzie otwarty w tym tygodniu z udzia\u0142em Kaczy\u0144skiego. Samorz\u0105dowcy: rz\u0105d nie da\u0142 z\u0142ot\u00f3wki na jego budow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l73q1h-tunel-w-swinoujsciu-na-dni-przed-otwarciem-7193952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek biuro wojewody zaprasza na oficjalne otwarcie tunelu w \u015awinouj\u015bciu, na kt\u00f3ry mieszka\u0144cy i tury\u015bci czekali dziesi\u0119ciolecia. Impreza ma si\u0119 odby\u0107 z pomp\u0105 i udzia\u0142em Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, szefa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Samorz\u0105dowcy i opozycja uwa\u017caj\u0105, \u017ce ob\u00f3z w\u0142adzy chce w ten spos\u00f3b chwali\u0107 si\u0119 inwestycj\u0105, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 niewiele wsp\u00f3lnego, bo powsta\u0142a dzi\u0119ki pieni\u0105dzom Unii Europejskiej i samorz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tunel-w-swinoujsciu-bedzie-otwarty-w-tym-tygodniu-z-udzialem-kaczynskiego-samorzadowcy-rzad-nie-dal-zlotowki-na-jego-b-7193998?source=rss", "date_published": "2023-06-28 08:52:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naciski na wolne media. \"W\u0142adza jest przekonana, \u017ce jest namaszczona, \u017ce jest jakim\u015b dysponentem prawdy\"", "description": "<img alt=\"Naciski na wolne media. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2z12mh-morawiecki-7178627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od reprezentowania linii rz\u0105du s\u0105 przedstawiciele rz\u0105du, a nie dziennikarze - m\u00f3wi\u0142a redaktor naczelna TOK FM Kamila Ceran, odnosz\u0105c si\u0119 do ostatnich informacji o naciskach w\u0142adzy na niezale\u017cne media. Wydawca \"Gazety Radomszcza\u0144skiej\", cz\u0142onek Stowarzyszenia Gazet Lokalnych Andrzej Andrysiak, oceni\u0142, i\u017c \"w\u0142adza jest przekonana, \u017ce ona jest namaszczona, w zwi\u0105zku z tym jest jakim\u015b dysponentem prawdy\". - Jak jest dysponentem prawdy, to przecie\u017c niepotrzebny jest kto\u015b, kto b\u0119dzie jej patrzy\u0142 na r\u0119ce - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/naciski-rzadu-na-wolne-media-kamila-ceran-i-andrzej-andrysiak-komentuja-7193741?source=rss", "date_published": "2023-06-28 07:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista zgin\u0105\u0142 na miejscu po zderzeniu z autem na Bia\u0142o\u0142\u0119ce", "description": "<img alt=\"Motocyklista zgin\u0105\u0142 na miejscu po zderzeniu z autem na Bia\u0142o\u0142\u0119ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wy3gq-w-wypadku-na-modlinskiej-zginal-motocyklista-zdjecie-ilustracyjne-7193920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek na ulicy Modli\u0144skiej w Warszawie. Kieruj\u0105cy motocyklem zderzy\u0142 si\u0119 z kierowc\u0105 auta osobowego. Poszkodowany motocyklista zmar\u0142 mimo reanimacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-modlinskiej-zginal-motocyklista-7193901?source=rss", "date_published": "2023-06-28 07:33:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car mieszkania w Chorzowie. Z kamienicy ewakuowa\u0142o si\u0119 18 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania w Chorzowie. Z kamienicy ewakuowa\u0142o si\u0119 18 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rdit5-straz-pozarna-zostala-wyslana-do-pozaru-ktory-wybuchl-w-budynku-wielorodzinnym-zdjecie-ilustracyjne-7038180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do p\u00f3\u017anej nocy trwa\u0142o gaszenie po\u017caru w kamienicy przy ulicy Armii Krajowej w Chorzowie. Po\u017car wybuch\u0142 w jednym z mieszka\u0144. Z budynku ewakuowa\u0142o si\u0119 18 os\u00f3b, nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pozar-mieszkania-w-chorzowie-z-kamienicy-ewakuowalo-sie-18-osob-7193877?source=rss", "date_published": "2023-06-28 07:12:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest termin otwarcia tunelu pod \u015awin\u0105. Wa\u017cna informacja dla kierowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Jest termin otwarcia tunelu pod \u015awin\u0105. Wa\u017cna informacja dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yjreo6-tunel-pod-swina-7193797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tunel pod rzek\u0105 \u015awin\u0105 ma zosta\u0107 uroczy\u015bcie otwarty w najbli\u017cszy pi\u0105tek, 30 czerwca. Droga po\u0142\u0105czy wyspy Wolin oraz Uznam. Tunel pod \u015awin\u0105 ma by\u0107 rozwi\u0105zaniem problem\u00f3w komunikacyjnych mieszka\u0144c\u00f3w \u015awinouj\u015bcia i turyst\u00f3w. Szczeci\u0144ski oddzia\u0142 Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad przekaza\u0142, \u017ce w tunelu b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 odcinkowy pomiar pr\u0119dko\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/tunel-swinoujscie-otwarcie-tunelu-pod-swina-30-czerwca-2023-w-tunelu-bedzie-odcinkowy-pomiar-predkosci-7193779?source=rss", "date_published": "2023-06-28 06:14:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a027 czerwca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a027 czerwca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lojhor-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W najbli\u017cszym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 4 miliony z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 27 czerwca 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia270623-liczby-z-ostatniego-losowania-7193701?source=rss", "date_published": "2023-06-28 04:24:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Deklaracja redaktorek i redaktor\u00f3w naczelnych w sprawie niezale\u017cno\u015bci medi\u00f3w", "description": "<img alt=\"Deklaracja redaktorek i redaktor\u00f3w naczelnych w sprawie niezale\u017cno\u015bci medi\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2q1vr9-deklaracja-redaktorek-i-redaktorow-naczelnych-w-sprawie-niezaleznosci-mediow-7193405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy broni\u0107 niezale\u017cno\u015bci polskiego dziennikarstwa, a zarz\u0105dzane przez nas redakcje b\u0119d\u0105 solidarnie i konsekwentnie informowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo o ka\u017cdej pr\u00f3bie wp\u0142ywania w\u0142adzy na media - pisz\u0105 we wsp\u00f3lnej deklaracji redaktorki i redaktorzy naczelni kilkudziesi\u0119ciu wolnych medi\u00f3w. Poni\u017cej publikujemy j\u0105 w ca\u0142o\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/polska/niezaleznosc-mediow-deklaracja-kilkudziesieciu-redaktorek-i-redaktorow-naczelnych-7193575?source=rss", "date_published": "2023-06-28 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 28.06.\u00a0Przed nami pochmurny dzie\u0144, miejscami zagrzmi", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 28.06.\u00a0Przed nami pochmurny dzie\u0144, miejscami zagrzmi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5w569-pochmurno-lato-7193579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 28.06 zapowiada si\u0119 pochmurno. Chocia\u017c momentami niebo b\u0119dzie si\u0119 rozpogadza\u0107, w ci\u0105gu dnia nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 tak\u017ce opad\u00f3w deszczu i s\u0142abych burz. Warunki biometeorologiczne oka\u017c\u0105 si\u0119 niekorzystne na terenie ca\u0142ego kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-2806przed-nami-pochmurny-dzien-miejscami-zagrzmi-7193559?source=rss", "date_published": "2023-06-28 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]