[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zamordowa\u0142 swoj\u0105 ci\u0119\u017carn\u0105 \u017con\u0119. Zapad\u0142 ostateczny wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamordowal-swoja-ciezarna-zone-zapadl-ostateczny-wyrok,nId,6869809\"><img align=\"left\" alt=\"Zamordowa\u0142 swoj\u0105 ci\u0119\u017carn\u0105 \u017con\u0119. Zapad\u0142 ostateczny wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/zamordowal-swoja-ciezarna-zone-zapadl-ostateczny-wyrok/000HC8UYHI3WD4H1-C321.jpg\" /></a>W 2019 roku Piotr Sz. zamordowa\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, b\u0119d\u0105c\u0105 w\u00f3wczas w sz\u00f3stym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Skazany s\u0142u\u017cy\u0142 w bielskiej stra\u017cy miejskiej, ofiara by\u0142a pracownic\u0105 tamtejszego MOPS-u. Za zab\u00f3jstwo m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. W \u015brod\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 obrony w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamordowal-swoja-ciezarna-zone-zapadl-ostateczny-wyrok,nId,6869809", "date_published": "2023-06-28 18:58:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Zapad\u0142y decyzje o wzmocnieniu wschodniej granicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zapadly-decyzje-o-wzmocnieniu-wschodniej-,nId,6869551\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Zapad\u0142y decyzje o wzmocnieniu wschodniej granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-zapadly-decyzje-o-wzmocnieniu-wschodniej/000HC8FDMWNM4P83-C321.jpg\" /></a>- Obecno\u015b\u0107 grupy Wagnera mo\u017ce oznacza\u0107 dla Polski now\u0105 faz\u0119 wojny hybrydowej, znacznie trudniejsz\u0105 ni\u017c mamy do czynienia dot\u0105d - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Podj\u0119to decyzj\u0119 o wzmocnieniu obrony na naszej wschodniej granicy - doda\u0142 wicepremier po posiedzeniu rz\u0105dowego komitetu ds. bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zapadly-decyzje-o-wzmocnieniu-wschodniej-,nId,6869551", "date_published": "2023-06-28 16:30:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wakacje z dzie\u0107mi. Jak sp\u0119dzi\u0107 urlop ze swoimi pociechami?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-z-dziecmi-jak-spedzic-urlop-ze-swoimi-pociechami,nId,6869358\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje z dzie\u0107mi. Jak sp\u0119dzi\u0107 urlop ze swoimi pociechami?\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-z-dziecmi-jak-spedzic-urlop-ze-swoimi-pociechami/000HC693IFO6Q7VR-C321.jpg\" /></a>Wakacje z dzie\u0107mi to cz\u0119sto prawdziwe wyzwanie dla rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy zamiast odpoczywa\u0107, wracaj\u0105 po wyczekiwanym urlopie jeszcze bardziej wyczerpani ni\u017c przed nim. Jak zatem zorganizowa\u0107 czas dzieciom w wakacje, by by\u0142y one pi\u0119knym, rodzinnym czasem?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-z-dziecmi-jak-spedzic-urlop-ze-swoimi-pociechami,nId,6869358", "date_published": "2023-06-28 12:50:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]