[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w: fragment elewacji kamienicy spad\u0142 na g\u0142ow\u0119 18-latki. Kobieta trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/88/1c/z29920254M,Interwencja-Strazy-Miejskiej.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowska policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci incydentu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu na Kazimierzu. Na 18-latk\u0119 spad\u0142 fragment elewacji kamienicy. Kobieta zosta\u0142a przewieziona do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29920228,krakow-fragment-elewacji-kamienicy-spadl-na-glowe-18-latki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 19:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Piknik i lod\u00f3wka za pieni\u0105dze dla ofiar przest\u0119pstw. Hrubiesz\u00f3w dzi\u0119kuje wiceministrowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/88/1c/z29919697M,Lodowka-z-Funduszu-Sprawiedliwosci.jpg\" vspace=\"2\" />Starostwo Powiatowe w Hrubieszowie podzi\u0119kowa\u0142o Ministerstwu Sprawiedliwo\u015bci za \"wspieranie nawet tych najmniejszych inicjatyw\". Samorz\u0105d dzi\u0119ki resortowi zorganizowa\u0142 piknik rodzinny i kupi\u0142 dla ko\u0142a gospody\u0144 wiejskich \"nowoczesn\u0105 dwuskrzyd\u0142ow\u0105 lod\u00f3wk\u0119\". Wszystko za \u015brodki z Funduszu, kt\u00f3ry z za\u0142o\u017cenia mia\u0142 pomaga\u0107 osobom pokrzywdzonym w wyniku przest\u0119pstw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29919470,piknik-i-lodowka-za-pieniadze-dla-ofiar-przestepstw-hrubieszow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policjant przez 10 minut uciska\u0142 kolanami plecy Oliwera. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Prokuratura umorzy\u0142a spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/88/1c/z29919656M,Policyjna-interwencja.jpg\" vspace=\"2\" />Sieradzki s\u0105d nakaza\u0142 prokuraturze dok\u0142adniejsze zbadanie okoliczno\u015bci \u015bmierci 34-letniego Oliwera Markiewicza - informuje Wprost.pl. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w kwietniu 2020 r. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 w policyjnej izbie zatrzyma\u0144, gdy jeden z funkcjonariuszy przez 10 minut kl\u0119cza\u0142 na jego plecach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29919529,policjant-przez-10-minut-uciskal-kolanami-plecy-oliwera-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 16:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Pa\u0144stwo zawodzi ju\u017c na pocz\u0105tku\". Ekspert komentuje sonda\u017c Kantar dla Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/26/1b/z28468812M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wed\u0142ug wyborc\u00f3w Polska nie radzi sobie z kluczowymi problemami\" a \"pa\u0144stwo zawodzi ju\u017c na pocz\u0105tku, czyli na etapie edukacji i socjalizacji\" - tak wyniki sonda\u017cu Kantar dla Gazeta.pl komentuje Filip Konopczy\u0144ski, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Fundacji Kaleckiego, zajmuj\u0105cy si\u0119 m.in. analizami gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego. Z badania wynika m.in., \u017ce najm\u0142odsi wyborcy zwracaj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c og\u00f3\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa uwag\u0119 na skandale zwi\u0105zane z nadu\u017cywaniem w\u0142adzy, swobody obywatelskie i wysoko\u015b\u0107 podatk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29919281,panstwo-zawodzi-juz-na-poczatku-ekspert-komentuje-sondaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 14:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "NFZ zwi\u0119ksza kar\u0119 dla lekarki za przepisywanie mleka, kt\u00f3re nie szkodzi\u0142o dzieciom. \"Czuj\u0119 si\u0119 zaszczuta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/88/1c/z29919460M,Mleko-zastepcze---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarka pediatrii Jolanta Tyczy\u0144ska zosta\u0142a ukarana przez NFZ kar\u0105 w wysoko\u015bci ponad 160 tys. z\u0142otych za przepisywanie dzieciom na refundacj\u0119 mleka zast\u0119pczego, kt\u00f3rego NFZ nie refunduje. Innego produktu dzieci nie mog\u0142y bowiem przyjmowa\u0107. Jak si\u0119 okazuje, kara wymierzona w lekark\u0119 wzros\u0142a o kolejne 10 tys. z\u0142otych. - Ca\u0142y czas naiwnie wierz\u0119 w dobro i sprawiedliwo\u015b\u0107, ale ich na horyzoncie nie wida\u0107 - powiedzia\u0142a w rozmowie z Interi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29919280,nfz-zwieksza-kare-dla-lekarki-za-przepisywanie-mleka-ktore.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afera mailowa. Dziennikarka TVP pisa\u0142a do Dworczyka? \"Mam wiele wolnego czasu\". Jest reakcja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/7c/1c/z29871645M,Siedziba-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />\u00d3wczesny szef KPRM Micha\u0142 Dworczyk mia\u0142 w okresie pandemii otrzyma\u0107 wiadomo\u015b\u0107 od jednej z dziennikarek TVP, kt\u00f3ra mia\u0142a oferowa\u0107 pomoc przy \"synergii Medi\u00f3w Narodowych\". Pod e-mailem, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 kana\u0142 \"Poufna Rozmowa\", znajdowa\u0142o si\u0119 nazwisko Anny Popek. Dziennikarka twierdzi jednak, \u017ce nie przypomina sobie, by pisa\u0142a do Dworczyka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29919009,afera-mailowa-dziennikarka-tvp-pisala-do-dworczyka-mam-wiele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 14:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radom. Policjant jecha\u0142 na porann\u0105 zmian\u0119, na drodze min\u0105\u0142 kucyka. Zacz\u0105\u0142 go goni\u0107 pieszo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/88/1c/z29919052M,Kon-w-Radomiu.jpg\" vspace=\"2\" />Do nietypowej sytuacji dosz\u0142o w \u015brod\u0119 na ulicy Kozienickiej w Radomiu. Przestraszony i pozostawiony bez opieki ko\u0144 biega\u0142 po ulicy, nic sobie nie robi\u0105c z przeje\u017cd\u017caj\u0105cych obok samochod\u00f3w. Konia zatrzyma\u0142 policjant radomskiej drog\u00f3wki, kt\u00f3ry akurat jecha\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29919047,radom-policjant-jechal-na-poranna-zmiane-na-drodze-minal-kucyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 13:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ptasia grypa u kot\u00f3w daje oko\u0142o o\u015bmiu objaw\u00f3w. Jak rozpozna\u0107 zaka\u017cenie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/88/1c/z29918931M,kot---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich tygodniach media informowa\u0142y o tajemniczych infekcjach u kot\u00f3w, kt\u00f3re w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w prowadzi\u0142y do \u015bmierci zwierz\u0105t. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142a to grypa A/H5N1, nazywana te\u017c ptasi\u0105 gryp\u0105. Jakie objawy najcz\u0119\u015bciej daje? Po rozpoznaniu tych symptom\u00f3w nale\u017cy jak najszybciej uda\u0107 si\u0119 z kotem do weterynarza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29918577,ptasia-grypa-u-kotow-daje-okolo-osmiu-objawow-jak-rozpoznac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 13:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czo\u0142gi Abrams przekazane polskiemu wojsku. Szef MON: Wa\u017cny dzie\u0144 we wsp\u00f3\u0142pracy z USA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/88/1c/z29918575M,Szczecin--Czolgi-Abrams-przekazane-polskiemu-wojsk.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwsza kompania ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w Abrams trafi\u0142a do polskiego wojska - symbolicznego przekazania sprz\u0119tu dokona\u0142 minister obrony narodowej. - To wa\u017cny dzie\u0144 dla Wojska Polskiego, to wa\u017cny dzie\u0144 w historii wsp\u00f3\u0142pracy ze Stanami Zjednoczonymi - m\u00f3wi\u0142 w Szczecinie Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29918548,czolgi-abrams-przekazane-polskiemu-wojsku-szef-mon-historyczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wirus ptasiej grypy atakuje koty. Ludzie wykupuj\u0105 p\u0142yny do dezynfekcji z aptek. \"Wszystko wymietli\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/87/1c/z29914249M.jpg\" vspace=\"2\" />Badania wskazuj\u0105, \u017ce tajemniczym wirusem, kt\u00f3ry atakuje koty, jest H5N1, czyli szczep wirusa ptasiej grypy. Weterynarze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce po powrocie do domu warto dezynfekowa\u0107 buty, aby zmniejszy\u0107 prawdopodobie\u0144stwo zachorowania u zwierz\u0119cia. Opiekunowie kot\u00f3w wykupuj\u0105 wi\u0119c p\u0142yny do dezynfekcji i lekarstwa. - Trzy apteki i \u017cadnego p\u0142ynu dezynfekuj\u0105cego nie by\u0142o. Kociarze wszystko wymietli - podkre\u015bli\u0142a rozm\u00f3wczyni \"Gazety Wyborczej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29918246,wirus-ptasiej-grypy-atakuje-koty-ludzie-wykupuja-plyny-do-dezynfekcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prezydent Andrzej Duda z wizyt\u0105 w Kijowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/88/1c/z29918163M,Andrzej-Duda-w-Kijowie.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda w \u015brod\u0119 przyby\u0142 z wizyt\u0105 do Kijowa - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta. W rozmowach z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim poruszony zostanie temat przygotowa\u0144 do lipcowego Szczytu NATO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29918039,prezydent-andrzej-duda-z-wizyta-w-kijowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Na pok\u0142adzie samolotu z USA zmar\u0142a pasa\u017cerka. \"Za\u0142oga zadzia\u0142a\u0142a zgodnie z procedurami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/7e/1c/z29878226M,Samolot-linii-LOT.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje kobieta, kt\u00f3ra lecia\u0142a samolotem PLL LOT ze Stan\u00f3w Zjednoczonych do Polski. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji 76-latka zmar\u0142a z przyczyn naturalnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29917612,lot-z-chicago-do-krakowa-na-pokladzie-samolotu-zmarla-pasazerka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Burze, gradobicia i ch\u0142odne powietrze z Arktyki w Polsce. A kiedy wr\u00f3c\u0105 upa\u0142y?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/52/1c/z29696223M,Grad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ch\u0142odny front atmosferyczny przyni\u00f3s\u0142 burze i opady gradu. Do naszego kraju nap\u0142yn\u0119\u0142o powietrze polarne morskie z Arktyki i Kanady, a temperatury spad\u0142y. Niebawem jednak zaobserwujemy zmian\u0119 pogody. W lipcu na znacznym obszarze Polski pojawi\u0105 si\u0119 fale upa\u0142\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29916675,burze-gradobicia-i-chlodne-powietrze-z-arktyki-w-polsce-wkrotce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 08:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dramatyczny wypadek na przej\u015bciu dla pieszych w Nowym S\u0105czu. Kierowca wjecha\u0142 w nastolatk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/88/1c/z29917188M,Wypadek-w-Nowym-Saczu.jpg\" vspace=\"2\" />Na przej\u015bciu dla pieszych w Nowym S\u0105czu dosz\u0142o do potr\u0105cenia trzech nastolatk\u00f3w. Kierowca samochodu omin\u0105\u0142 inne auto, kt\u00f3re zatrzyma\u0142o si\u0119 przed pasami, aby przepu\u015bci\u0107 pieszych. 29-latkowi grozi do trzech lat wi\u0119zienia. Nastolatkowie trafili do szpitala, dw\u00f3ch z nich ju\u017c zosta\u0142o wypisanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29917052,dramatyczny-wypadek-na-przejsciu-dla-pieszych-w-nowym-saczu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Nie \u017cyje lekarz z Ursynowa. Zmar\u0142 w trakcie dy\u017curu w swoim gabinecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/35/1c/z29577634M,Lekarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje lekarz Robert Cieciel\u0105g z warszawskiego Ursynowa. Medyk zmar\u0142 w swoim gabinecie podczas dy\u017curu. Mia\u0142 54 lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29916941,warszawa-nie-zyje-lekarz-z-ursynowa-zmarl-w-trakcie-dyzuru.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Jaros\u0142awa Zi\u0119tary. Prokuratura powo\u0142a\u0142a nowego \u015bwiadka. Ma wiedzie\u0107, kto szuka\u0142 p\u0142atnego zab\u00f3jcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/7d/1a/z27775823M,Tablica-upamietniajaca-poznanskiego-dziennikarza-s.jpg\" vspace=\"2\" />Rusza apelacja w sprawie by\u0142ego senatora Aleksandra Gawronika, kt\u00f3ry w 2022 roku zosta\u0142 uniewinniony od zarzutu pod\u017cegania do zab\u00f3jstwa dziennikarza Jaros\u0142awa Zientary. Pierwsza rozprawa odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek 29 czerwca. W procesie apelacyjnym zeznania z\u0142o\u017cy nowy \u015bwiadek. Osoba ta, jak podaje Onet, mo\u017ce mie\u0107 wiedz\u0119 na temat poszukiwania przez Gawronika p\u0142atnego zab\u00f3jcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29916422,smierc-jaroslawa-zietary-prokuratura-powolala-nowego-swiadka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wicenaczelny Onetu: \u017bona Ziobry pr\u00f3bowa\u0142a mnie zwolni\u0107 z ka\u017cdej redakcji, w kt\u00f3rej pracowa\u0142em", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/54/1a/z27607908M,Zbigniew-Ziobro-oraz-Patrycja-Kotecka.jpg\" vspace=\"2\" />- Wyj\u0105tkowo groteskow\u0105 postaci\u0105 jest \u017cona Zbigniewa Ziobry. Patrycja Kotecka osobi\u015bcie pr\u00f3bowa\u0142a mnie zwolni\u0107 z ka\u017cdej redakcji, w kt\u00f3rej pracowa\u0142em od 2007 roku. I nie tylko mnie. Mo\u017cemy tu wymieni\u0107 bardzo wielu innych dziennikarzy - powiedzia\u0142 Andrzej Sienkiewicz, wicenaczelny Onetu. W \u015brod\u0119 uka\u017ce si\u0119 wsp\u00f3lna deklaracja redaktor\u00f3w i redaktorek naczelnych wolnych medi\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29916132,wicenaczelny-onetu-zona-ziobry-probowala-mnie-zwolnic-z-kazdej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Deklaracja redaktorek i redaktor\u00f3w naczelnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Jako redaktorki i redaktorzy naczelni najwi\u0119kszych polskich medi\u00f3w stajemy w obronie ich niezale\u017cno\u015bci i deklarujemy nasze niepodwa\u017calne przywi\u0105zanie dla warto\u015bci dziennikarskich, takich jak obiektywizm, rzetelno\u015b\u0107 i uczciwo\u015b\u0107 dziennikarska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29915472,deklaracja-redaktorek-i-redaktorow-naczelnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-28 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]