[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Rynek towar\u00f3w luksusowych wart 345 mld euro, najmocniej ro\u015bnie sprzeda\u017c zegark\u00f3w i bi\u017cuterii", "description": "Po rekordowym 2022 roku rynek osobistych d\u00f3br luksusowych utrzyma\u0142 wysok\u0105 dynamik\u0119 sprzeda\u017cy, odnotowuj\u0105c 9-11 proc. wzrost w I kwartale tego roku, wynika z raportu firmy doradczej Bain & Company. Zegarki i bi\u017cuteria zaj\u0119\u0142y pierwsze miejsca na li\u015bcie najlepiej sprzedaj\u0105cych si\u0119 produkt\u00f3w. Nadzieje dalszych wzrost\u00f3w rynek wi\u0105\u017ce ze zwi\u0119kszeniem ruchu turystycznego i zniesieniem restrykcji pandemicznych w Chinach.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rynek-towarow-luksusowych-wart-345-mld-euro-najmocniej-rosnie-sprzedaz-zegarkow-i-bizuterii", "date_published": "2023-06-28 19:02:29.381917+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UOKiK: e-sklep dodaje klientom do koszyka niezam\u00f3wione produkty", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 w\u0142a\u015bcicielowi sklepu internetowego Duka.com zarzut naruszania zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w. Wed\u0142ug ustale\u0144 regulatora klientom na platformie automatycznie dodawano do koszyka zakupowego produkty, kt\u00f3rych sami tam nie umie\u015bcili.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/duka-com-zarzuty-uokik-koszyk-zakupowy", "date_published": "2023-06-28 09:02:13.473784+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Rodziny wielodzietne zarabiaj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c rodziny mniej liczne", "description": "Wi\u0119ksze rodziny osi\u0105gaj\u0105 wy\u017cszy doch\u00f3d ni\u017c rodziny mniej liczne - wynika z badania \"Jak rodziny gospodaruj\u0105 bud\u017cetem domowym\" Instytutu Pokolenia. Mo\u017cna wnioskowa\u0107, \u017ce dzieci motywuj\u0105 do pracowito\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci - powiedzia\u0142 PAP dyrektor Instytutu Pokolenia, socjolog Micha\u0142 Kot.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rodziny-wielodzietne-zarabiaja-wiecej-niz-rodziny-mniej-dzietne", "date_published": "2023-06-28 05:16:53.714199+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Z\u0142amano kod komunikatora EncroChat. Umo\u017cliwi\u0142o to aresztowanie ponad 6,5 tys. przest\u0119pc\u00f3w i konfiskat\u0119 prawie 900 mln euro", "description": "Odszyfrowanie wiadomo\u015bci z przest\u0119pczej sieci komunikacyjnej EncroChat doprowadzi\u0142o do ponad 6,5 tys. aresztowa\u0144 na ca\u0142ym \u015bwiecie i konfiskaty prawie 900 mln euro - informuj\u0105 we wtorek Europol oraz Eurojust we wsp\u00f3lnym komunikacie prasowym.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zlamano-kod-komunikator-encrochat-jak-dziala", "date_published": "2023-06-28 05:16:53.709381+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Opel znowu zmienia logo", "description": "Po nieca\u0142ych trzech latach niemiecki producent samochod\u00f3w Opel zdecydowa\u0142 si\u0119 zmieni\u0107 logo. Charakterystyczna dla marki figura - b\u0142yskawica w k\u00f3\u0142ku \u2013 pozosta\u0142a niezmodyfikowana", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/opel-nowe-logo", "date_published": "2023-06-28 04:01:58.643824+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]