[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Scholz nie mia\u0142 poj\u0119cia o buncie wagnerowc\u00f3w. \"Niemiecki wywiad zawi\u00f3d\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-nie-mial-pojecia-o-buncie-wagnerowcow-niemiecki-wywia,nId,6869882\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz nie mia\u0142 poj\u0119cia o buncie wagnerowc\u00f3w. &quot;Niemiecki wywiad zawi\u00f3d\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-nie-mial-pojecia-o-buncie-wagnerowcow-niemiecki-wywia/000FFWV8HSH44A07-C321.jpg\" /></a>Nie ustaj\u0105 echa buntu najemniczej Grupy Wagnera pod przewodnictwem Jewgienija Prigo\u017cyna. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz, kt\u00f3ry przyzna\u0142, \u017ce niemieckie s\u0142u\u017cby nie wiedzia\u0142y o planach Prigo\u017cyna. Polityk zapowiedzia\u0142 zamiar przedyskutowania z sojusznikami przep\u0142ywu informacji. Wed\u0142ug niekt\u00f3rych medi\u00f3w Amerykanie mieli wiedzie\u0107 o planach szefa Grupy Wagnera ju\u017c w po\u0142owie czerwca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-nie-mial-pojecia-o-buncie-wagnerowcow-niemiecki-wywia,nId,6869882", "date_published": "2023-06-28 20:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co w studiu. Karczewski nie wytrzyma\u0142: Raczej do pani nie przyjd\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraco-w-studiu-karczewski-nie-wytrzymal-raczej-do-pani-nie-,nId,6869872\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co w studiu. Karczewski nie wytrzyma\u0142: Raczej do pani nie przyjd\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-w-studiu-karczewski-nie-wytrzymal-raczej-do-pani-nie/000HC97YSP95X9GJ-C321.jpg\" /></a>- Raczej do pani redaktor nie przyjd\u0119 - tymi s\u0142owami senator PiS Stanis\u0142aw Karczewski zako\u0144czy\u0142 wywiad w Radiu Zet w programie Beaty Lubeckiej. Polityk by\u0142 pytany m.in. o komisj\u0119 ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w oraz obsadzanie stanowisk w Ochotniczych Hufcach Pracy, co spotka\u0142o si\u0119 z kluczeniem ze strony senatora. - Dla mnie to naprawd\u0119 nie jest temat do rozmowy - stwierdzi\u0142 Karczewski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraco-w-studiu-karczewski-nie-wytrzymal-raczej-do-pani-nie-,nId,6869872", "date_published": "2023-06-28 19:54:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Radom: Samotny ko\u0144 biega\u0142 po ulicy. Zatrzyma\u0142 go policjant", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radom-samotny-kon-biegal-po-ulicy-zatrzymal-go-policjant,nId,6869849\"><img align=\"left\" alt=\"Radom: Samotny ko\u0144 biega\u0142 po ulicy. Zatrzyma\u0142 go policjant\" src=\"https://i.iplsc.com/radom-samotny-kon-biegal-po-ulicy-zatrzymal-go-policjant/000HC93TU9PU68PT-C321.jpg\" /></a>Nietypowa interwencja policji mia\u0142a miejsce w \u015brod\u0119 w Radomiu. Po jednej z ulic biega\u0142 przestraszony ko\u0144, nic sobie nie robi\u0105c z przeje\u017cd\u017caj\u0105cych obok samochod\u00f3w. Niesforne zwierz\u0119 zatrzyma\u0142 dopiero funkcjonariusz radomskiej drog\u00f3wki, kt\u00f3ry akurat jecha\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radom-samotny-kon-biegal-po-ulicy-zatrzymal-go-policjant,nId,6869849", "date_published": "2023-06-28 19:33:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Myl\u0105 go z jedzeniem. Ten kolor doprowadza muchy do szale\u0144stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-myla-go-z-jedzeniem-ten-kolor-doprowadza-muchy-do-szalenstwa,nId,6869850\"><img align=\"left\" alt=\"Myl\u0105 go z jedzeniem. Ten kolor doprowadza muchy do szale\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/myla-go-z-jedzeniem-ten-kolor-doprowadza-muchy-do-szalenstwa/000HC8ZXIOVFFWBR-C321.jpg\" /></a>Nowe odkrycie naukowc\u00f3w z Uniwersytetu w Aberystwyth w Wielkiej Brytanii mo\u017ce pom\u00f3c w walce z muchami. Badacze z Walii odkryli, co przyci\u0105ga owady, kt\u00f3re mog\u0105 przenosi\u0107 niebezpieczne choroby. Jak si\u0119 okazuje, rozwi\u0105zanie problemu mo\u017ce tkwi\u0107 w... kolorze, kt\u00f3ry przypomina muchom ich po\u017cywienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-myla-go-z-jedzeniem-ten-kolor-doprowadza-muchy-do-szalenstwa,nId,6869850", "date_published": "2023-06-28 19:20:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka gazeta napisa\u0142a o \"polskim obozie\". Interwencja konsula", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-gazeta-napisala-o-polskim-obozie-interwencja-konsu,nId,6869811\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka gazeta napisa\u0142a o &quot;polskim obozie&quot;. Interwencja konsula\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-gazeta-napisala-o-polskim-obozie-interwencja-konsu/000HC8TQMT8NL2JK-C321.jpg\" /></a>Niemiecka gazeta &quot;Hannoversche Allgemeine Zeitung&quot; napisa\u0142a w artykule o &quot;polskim obozie koncentracyjnym&quot;. Sformu\u0142owanie wywo\u0142a\u0142o reakcj\u0119 Konsulatu Generalnego RP w Hamburgu. &quot;Po naszej interwencji redakcja natychmiast dokona\u0142a korekty w swoim tek\u015bcie&quot; - podkre\u015blono w komunikacie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-gazeta-napisala-o-polskim-obozie-interwencja-konsu,nId,6869811", "date_published": "2023-06-28 18:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Metalowy gruz na powierzchni. Tyle zosta\u0142o z Titana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-metalowy-gruz-na-powierzchni-tyle-zostalo-z-titana,nId,6869808\"><img align=\"left\" alt=\"Metalowy gruz na powierzchni. Tyle zosta\u0142o z Titana\" src=\"https://i.iplsc.com/metalowy-gruz-na-powierzchni-tyle-zostalo-z-titana/000HC8SRS5DF0PM2-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy od tragedii w pobli\u017cu wraku Titanica \u015bwiat\u0142o dzienne ujrza\u0142y szcz\u0105tki komercyjnej \u0142odzi podwodnej Titan. Jak informuj\u0105 media, to, co zosta\u0142o z pojazdu, w \u015brod\u0119 wy\u0142adowano na terenie Kanady. Wiadomo, \u017ce grupa poszukiwawcza odnalaz\u0142a tyln\u0105 pokryw\u0119 Titana oraz ram\u0119 do posadzenia \u0142odzi na dnie oceanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-metalowy-gruz-na-powierzchni-tyle-zostalo-z-titana,nId,6869808", "date_published": "2023-06-28 18:17:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa rozmawia z Waszyngtonem. Chodzi o dyplomat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-rozmawia-z-waszyngtonem-chodzi-o-dyplomatow,nId,6869779\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa rozmawia z Waszyngtonem. Chodzi o dyplomat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-rozmawia-z-waszyngtonem-chodzi-o-dyplomatow/000HC8RPNYWNJRA3-C321.jpg\" /></a>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej \u0141awrow powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce Moskwa jest w kontakcie z Waszyngtonem w sprawie om\u00f3wienia pracy ambasad obu kraj\u00f3w. Informacj\u0119 t\u0119 potwierdzi\u0142 p\u00f3\u017aniej ameryka\u0144ski doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan. We wtorek do Stan\u00f3w Zjednoczonych przylecia\u0142 samolot z Moskwy, kt\u00f3ry - wed\u0142ug twierdze\u0144 Kremla - mia\u0142 zabra\u0107 rosyjskich dyplomat\u00f3w, kt\u00f3rym USA nakaza\u0142y opuszczenie kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-rozmawia-z-waszyngtonem-chodzi-o-dyplomatow,nId,6869779", "date_published": "2023-06-28 18:12:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji. S\u0105 nowe nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-27-letniej-anastazji-sa-nowe-nagrania,nId,6869765\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji. S\u0105 nowe nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-27-letniej-anastazji-sa-nowe-nagrania/000HC8P24V67HSLL-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142y si\u0119 nowe dowody w sprawie zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji na greckiej wyspie Kos. Miejscowe media opublikowa\u0142y nagranie z monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107 Polk\u0119, jad\u0105c\u0105 na motocyklu z 32-letnim Banglijczykiem, g\u0142\u00f3wnym podejrzanym w sprawie. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 wcze\u015bniej w prokuraturze zarzuty porwania, zgwa\u0142cenia i zabicia m\u0142odej kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-27-letniej-anastazji-sa-nowe-nagrania,nId,6869765", "date_published": "2023-06-28 17:53:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek Majchrowski bez wotum zaufania. Czy b\u0119dzie referendum ws. jego odwo\u0142ania?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jacek-majchrowski-bez-wotum-zaufania-czy-bedzie-referendum-w,nId,6869468\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Majchrowski bez wotum zaufania. Czy b\u0119dzie referendum ws. jego odwo\u0142ania?\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-majchrowski-bez-wotum-zaufania-czy-bedzie-referendum-w/000HC7GK7RB87AVM-C321.jpg\" /></a>Prezydent Krakowa nie otrzyma\u0142 wotum zaufania. Tak zdecydowali krakowscy radni. Teraz, je\u015bli zechc\u0105, mog\u0105 przygotowa\u0107 projekt uchwa\u0142y dotycz\u0105cy przeprowadzenia referendum o odwo\u0142aniu Jacka Majchrowskiego ze stanowiska. - Zesz\u0142y rok udowodni\u0142, \u017ce ten okres w\u0142adzy prezydenta dobiega ko\u0144ca. Ostatni rok pokaza\u0142, \u017ce brakuje wizji rozwoju - m\u00f3wi radny Micha\u0142 Drewnicki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jacek-majchrowski-bez-wotum-zaufania-czy-bedzie-referendum-w,nId,6869468", "date_published": "2023-06-28 17:38:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaleta krytykuje Stref\u0119 Czystego Transportu. Przypomniano mu, jak g\u0142osowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kaleta-krytykuje-strefe-czystego-transportu-przypomniano-mu-,nId,6869769\"><img align=\"left\" alt=\"Kaleta krytykuje Stref\u0119 Czystego Transportu. Przypomniano mu, jak g\u0142osowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/kaleta-krytykuje-strefe-czystego-transportu-przypomniano-mu/000HC8LAKBVGNVJ3-C321.jpg\" /></a>Burza wok\u00f3\u0142 Strefy Czystego Transportu w Warszawie. Zmiany w stolicy krytykuje wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta, kt\u00f3ry dowodzi, \u017ce w 2024 roku ponad 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w nie b\u0119dzie mog\u0142o wyjecha\u0107 ze swojej posesji. Jak wskazuje jednak Piotr Wo\u0142ejko z Federacji Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich, w 2021 roku Kaleta sam g\u0142osowa\u0142 za nowelizacj\u0105 Ustawy o elektromobilno\u015bci, kt\u00f3ra pozwala gminom na tworzenie taki stref. Jedynym ugrupowaniem, kt\u00f3re zag\u0142osowa\u0142o przeciwko zmianom, by\u0142a w\u00f3wczas Konfederacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kaleta-krytykuje-strefe-czystego-transportu-przypomniano-mu-,nId,6869769", "date_published": "2023-06-28 17:32:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobi\u0142 policjant\u00f3w i uciek\u0142. Micha\u0142 K. zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobil-policjantow-i-uciekl-michal-k-zatrzymany,nId,6869764\"><img align=\"left\" alt=\"Pobi\u0142 policjant\u00f3w i uciek\u0142. Micha\u0142 K. zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/pobil-policjantow-i-uciekl-michal-k-zatrzymany/000HC8LQPT41T3V9-C321.jpg\" /></a>Policjanci ze specjalnego wydzia\u0142u poszukiwa\u0144 zatrzymali w \u015brod\u0119 36-letniego Micha\u0142a K. M\u0119\u017cczyzna kilka dni temu uderzy\u0142 policjant\u00f3w, konwojuj\u0105cych go do s\u0105du w Piasecznie, i uciek\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobil-policjantow-i-uciekl-michal-k-zatrzymany,nId,6869764", "date_published": "2023-06-28 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia pod Opolem. Auta dachowa\u0142y, nie \u017cyje pasa\u017cer", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tragedia-pod-opolem-auta-dachowaly-nie-zyje-pasazer,nId,6869758\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia pod Opolem. Auta dachowa\u0142y, nie \u017cyje pasa\u017cer\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-pod-opolem-auta-dachowaly-nie-zyje-pasazer/000HC8J87UR8WUKC-C321.jpg\" /></a>W tragicznym wypadku drogowym pod Opolem zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a dwie zosta\u0142y ranne. Na skutek zderzenia oba pojazdy wypad\u0142y z drogi i dachowa\u0142y. Policja wszcz\u0119\u0142a dochodzenie, maj\u0105ce wyja\u015bni\u0107 okoliczno\u015bci wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tragedia-pod-opolem-auta-dachowaly-nie-zyje-pasazer,nId,6869758", "date_published": "2023-06-28 17:09:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Samolot wyl\u0105dowa\u0142 bez wysuni\u0119tego podwozia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samolot-wyladowal-bez-wysunietego-podwozia,nId,6869740\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Samolot wyl\u0105dowa\u0142 bez wysuni\u0119tego podwozia\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-samolot-wyladowal-bez-wysunietego-podwozia/000HC8J29L77FKMF-C321.jpg\" /></a>Samolot linii lotniczych Delta wyl\u0105dowa\u0142 na mi\u0119dzynarodowym lotnisku w USA bez wysuni\u0119tego podwozia. Na pok\u0142adzie maszyny by\u0142o ponad 100 os\u00f3b. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Pas, na kt\u00f3rym zatrzyma\u0142 si\u0119 Boeing 717, zosta\u0142 czasowo zamkni\u0119ty. - Nie mog\u0142o p\u00f3j\u015b\u0107 bardziej g\u0142adko - skomentowa\u0142 jeden z pasa\u017cer\u00f3w i pochwali\u0142 pilot\u00f3w oraz reszt\u0119 za\u0142ogi za opanowanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samolot-wyladowal-bez-wysunietego-podwozia,nId,6869740", "date_published": "2023-06-28 17:06:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Coraz starsi Polacy. Jedna pi\u0105ta jest ju\u017c po tym jubileuszu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-starsi-polacy-jedna-piata-jest-juz-po-tym-jubileuszu,nId,6869223\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz starsi Polacy. Jedna pi\u0105ta jest ju\u017c po tym jubileuszu\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-starsi-polacy-jedna-piata-jest-juz-po-tym-jubileuszu/0009ZDAN4JC4KIX3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze dane z Narodowego Spisu Powszechnego sugeruj\u0105, \u017ce populacja Polski ulega zmniejszeniu, na dodatek \u015bredni wiek osoby w polskim w spo\u0142ecze\u0144stwie wzr\u00f3s\u0142 o cztery lata. Te zmiany zauwa\u017cy\u0142 rz\u0105d, kt\u00f3ry planuje opracowanie nowych strategii dotycz\u0105cych polityki senioralnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-starsi-polacy-jedna-piata-jest-juz-po-tym-jubileuszu,nId,6869223", "date_published": "2023-06-28 15:45:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bitwa na wiece. PiS i PO walcz\u0105 o g\u0142osy w Stalowej Woli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bitwa-na-wiece-pis-i-po-walcza-o-glosy-w-stalowej-woli,nId,6869511\"><img align=\"left\" alt=\"Bitwa na wiece. PiS i PO walcz\u0105 o g\u0142osy w Stalowej Woli\" src=\"https://i.iplsc.com/bitwa-na-wiece-pis-i-po-walcza-o-glosy-w-stalowej-woli/000HC82EP1YQW9MB-C321.jpg\" /></a>Okrzyki i gwizdy - mniej wi\u0119cej tak wygl\u0105da\u0142y wiece Prawa i Sprawiedliwo\u015bci oraz Platformy Obywatelskiej w Stalowej Woli. Oba ugrupowania zorganizowa\u0142y spotkania z wyborcami niespe\u0142na 100 metr\u00f3w od siebie. Nie oby\u0142o si\u0119 bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 i wzajemnych wyrzut\u00f3w. - Nie damy si\u0119 zakrzycze\u0107. Ci, kt\u00f3rzy krzycz\u0105, k\u0142ami\u0105 - m\u00f3wili dzia\u0142acze PO. Z kolei prezydent miasta Lucjusz Nadbere\u017cny (PiS) przekonywa\u0142, \u017ce Platforma Obywatelska nie mo\u017ce pogodzi\u0107 si\u0119 z rozwojem Huty Stalowa Wola za rz\u0105d\u00f3w PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bitwa-na-wiece-pis-i-po-walcza-o-glosy-w-stalowej-woli,nId,6869511", "date_published": "2023-06-28 15:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zastrzelenie 17-latka pod Pary\u017cem. 24 policjant\u00f3w rannych w zamieszkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelenie-17-latka-pod-paryzem-24-policjantow-rannych-w-z,nId,6869536\"><img align=\"left\" alt=\"Zastrzelenie 17-latka pod Pary\u017cem. 24 policjant\u00f3w rannych w zamieszkach\" src=\"https://i.iplsc.com/zastrzelenie-17-latka-pod-paryzem-24-policjantow-rannych-w-z/000HC809K50M4RGX-C321.jpg\" /></a>W zamieszkach na przedmie\u015bciach Pary\u017ca rannych zosta\u0142o 24 funkcjonariuszy - przekaza\u0142 szef francuskiego MSW Gerald Darmanin. Krwawe protesty wywo\u0142a\u0142o zastrzelenie przez policj\u0119 17-letniego Nahela. W trakcie demonstracji spalono ponad 40 samochod\u00f3w, a mundurowi aresztowali w sumie 31 os\u00f3b. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 tak\u017ce prezydent Francji Emmanuel Macron.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelenie-17-latka-pod-paryzem-24-policjantow-rannych-w-z,nId,6869536", "date_published": "2023-06-28 15:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oty\u0142o\u015b\u0107 wp\u0142ywa na m\u00f3zg. Badania rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-otylosc-wplywa-na-mozg-badania-rzucaja-nowe-swiatlo,nId,6869197\"><img align=\"left\" alt=\"Oty\u0142o\u015b\u0107 wp\u0142ywa na m\u00f3zg. Badania rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/otylosc-wplywa-na-mozg-badania-rzucaja-nowe-swiatlo/000GMLRY184V53XG-C321.jpg\" /></a>Oty\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce powodowa\u0107 nieodwracalne zmiany w m\u00f3zgu. Nadmiar tkanki t\u0142uszczowej potrafi przyczyni\u0107 si\u0119 na przyk\u0142ad do trwa\u0142ego upo\u015bledzenia zdolno\u015bci rozpoznawania syto\u015bci po jedzeniu i satysfakcji po spo\u017cyciu cukr\u00f3w oraz t\u0142uszcz\u00f3w. Takie wnioski przedstawiono w opublikowanych w po\u0142owie czerwca badaniach, kt\u00f3re ukaza\u0142y si\u0119 na \u0142amach naukowego czasopisma &quot;Nature Metabolism&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-otylosc-wplywa-na-mozg-badania-rzucaja-nowe-swiatlo,nId,6869197", "date_published": "2023-06-28 15:08:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn mia\u0142 inny plan ni\u017c marsz na Moskw\u0119. Pokrzy\u017cowa\u0142a go FSB", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-mial-inny-plan-niz-marsz-na-moskwe-pokrzyzowala-go-,nId,6869472\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn mia\u0142 inny plan ni\u017c marsz na Moskw\u0119. Pokrzy\u017cowa\u0142a go FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-mial-inny-plan-niz-marsz-na-moskwe-pokrzyzowala-go/000HC7TOVD7X1EXJ-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn planowa\u0142 zatrzyma\u0107 dw\u00f3ch najwy\u017cszych rosyjskich wojskowych - poinformowa\u0142 &quot;Wall Street Journal&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zachodnich urz\u0119dnik\u00f3w. Szef wagnerowc\u00f3w chcia\u0142 pojma\u0107 ministra obrony Siergieja Szojgu i szefa sztabu rosyjskiej armii Walerija Gierasimowa w Rostowie nad Donem. Cho\u0107 wed\u0142ug informator\u00f3w plan Prigo\u017cyna mia\u0142 du\u017ce szanse powodzenia, ostatecznie si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142, a szef wagnerowc\u00f3w musia\u0142 zmieni\u0107 plany w ostatniej chwili. Improwizuj\u0105c, rozpocz\u0105\u0142 wi\u0119c &quot;marsz na Moskw\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-mial-inny-plan-niz-marsz-na-moskwe-pokrzyzowala-go-,nId,6869472", "date_published": "2023-06-28 14:54:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala odej\u015b\u0107 z Ko\u015bcio\u0142a w Niemczech. Dane s\u0105 bezlitosne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-odejsc-z-kosciola-w-niemczech-dane-sa-bezlitosne,nId,6869490\"><img align=\"left\" alt=\"Fala odej\u015b\u0107 z Ko\u015bcio\u0142a w Niemczech. Dane s\u0105 bezlitosne\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-odejsc-z-kosciola-w-niemczech-dane-sa-bezlitosne/000HC7Q1TOXPRPAB-C321.jpg\" /></a>Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki w Niemczech prze\u017cywa powa\u017cny kryzys. W ubieg\u0142ym roku wypisa\u0142o si\u0119 z niego ponad p\u00f3\u0142 miliona wiernych - wynika z danych Konferencji Episkopatu Niemiec. W samej Archidiecezji Kolo\u0144skiej - stanowi\u0105cej symbol tuszowania nadu\u017cy\u0107 seksualnych - aktu apostazji dokona\u0142o ponad 50 tys. os\u00f3b - relacjonuje &quot;Bild&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-odejsc-z-kosciola-w-niemczech-dane-sa-bezlitosne,nId,6869490", "date_published": "2023-06-28 14:42:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pszczo\u0142y otoczy\u0142y samoch\u00f3d. W\u0142a\u015bcicielka spanikowa\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pszczoly-otoczyly-samochod-wlascicielka-spanikowala,nId,6869428\"><img align=\"left\" alt=\"Pszczo\u0142y otoczy\u0142y samoch\u00f3d. W\u0142a\u015bcicielka spanikowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/pszczoly-otoczyly-samochod-wlascicielka-spanikowala/000HC7DU8MHLHP5J-C321.jpg\" /></a>Nietypowe zdarzenie na parkingu w Northwich w Wielkiej Brytanii. R\u00f3j pszcz\u00f3\u0142 obsiad\u0142 jeden z samochod\u00f3w. W\u0142a\u015bcicielka spanikowa\u0142a, bo owady kr\u0105\u017cy\u0142y wok\u00f3\u0142 ca\u0142ego pojazdu, uniemo\u017cliwiaj\u0105c jej wej\u015bcie do \u015brodka. Kilka pszcz\u00f3\u0142 dosta\u0142o si\u0119 nawet do \u015brodka auta. Na pomoc kobiecie ruszy\u0142 do\u015bwiadczony pszczelarz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pszczoly-otoczyly-samochod-wlascicielka-spanikowala,nId,6869428", "date_published": "2023-06-28 14:06:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski astronauta poleci w kosmos. Wiemy, kto to b\u0119dzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polski-astronauta-poleci-w-kosmos-wiemy-kto-to-bedzie,nId,6869368\"><img align=\"left\" alt=\"Polski astronauta poleci w kosmos. Wiemy, kto to b\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-astronauta-poleci-w-kosmos-wiemy-kto-to-bedzie/000HC7BC2ACU9OQM-C321.jpg\" /></a>45 lat po historycznej misji z udzia\u0142em Miros\u0142awa Hermaszewskiego drugi Polak poleci w kosmos. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, w misji Europejskiej Agencji Kosmicznej (ESA) we\u017amie udzia\u0142 S\u0142awosz Uzna\u0144ski. Treningi zacznie z pocz\u0105tkiem wrze\u015bnia. - Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 bardzo dobrych informacji - m\u00f3wi Interii Waldemar Buda, minister rozwoju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polski-astronauta-poleci-w-kosmos-wiemy-kto-to-bedzie,nId,6869368", "date_published": "2023-06-28 13:44:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142u\u017cby przyjecha\u0142y do ciekn\u0105cej rury. Makabryczne odkrycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sluzby-przyjechaly-do-cieknacej-rury-makabryczne-odkrycie,nId,6869429\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby przyjecha\u0142y do ciekn\u0105cej rury. Makabryczne odkrycie\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-przyjechaly-do-cieknacej-rury-makabryczne-odkrycie/000HC76L09BRXHJB-C321.jpg\" /></a>Podczas prac hydraulicznych w bloku w Legionowie odkryto zw\u0142oki kobiety. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce jej zgon nast\u0105pi\u0142 oko\u0142o pi\u0119\u0107 lat temu. W sprawie przes\u0142uchano s\u0105siad\u00f3w, a funkcjonariusze rozpocz\u0119li poszukiwania rodziny denatki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sluzby-przyjechaly-do-cieknacej-rury-makabryczne-odkrycie,nId,6869429", "date_published": "2023-06-28 13:35:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekstremalnie trudno go sfilmowa\u0107, ale im si\u0119 uda\u0142o. \u017bbik uchwycony w nocy przez fotopu\u0142apk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ekstremalnie-trudno-go-sfilmowac-ale-im-sie-udalo-zbik-uchwy,nId,6869188\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalnie trudno go sfilmowa\u0107, ale im si\u0119 uda\u0142o. \u017bbik uchwycony w nocy przez fotopu\u0142apk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalnie-trudno-go-sfilmowac-ale-im-sie-udalo-zbik-uchwy/000HC542BF9XY06U-C321.jpg\" /></a>\u017bbiki to dzikie koty wyst\u0119puj\u0105ce w Polsce. Jak to koty - chodz\u0105 w\u0142asnymi \u015bcie\u017ckami, s\u0105 inteligentne i bardzo ostro\u017cne. Przy tym wszystkim nie lubi\u0105 towarzystwa, prowadz\u0105 samotniczy tryb \u017cycia. Z tych powod\u00f3w zwierz\u0119ta te s\u0105 bardzo trudne do uchwycenia w obiektywie aparatu czy w kamerze. To jedne z najs\u0142abiej poznanych kot\u00f3w w Polsce. Ostatnio jednak Babiog\u00f3rski Park Narodowy udost\u0119pni\u0142 nagranie ze \u017cbikiem. Uda\u0142o si\u0119 go nagra\u0107, gdy si\u0119 tego w og\u00f3le nie spodziewa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ekstremalnie-trudno-go-sfilmowac-ale-im-sie-udalo-zbik-uchwy,nId,6869188", "date_published": "2023-06-28 13:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142omowe odkrycie NASA. Odkryto cz\u0105stk\u0119 stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 \u017cycia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-odkrycie-nasa-odkryto-czastke-stanowiaca-podstawe,nId,6869343\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowe odkrycie NASA. Odkryto cz\u0105stk\u0119 stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 \u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-odkrycie-nasa-odkryto-czastke-stanowiaca-podstawe/000HC63TLRYL3O7Y-C321.jpg\" /></a>Naukowcy NASA odkryli w gwiazdozbiorze Oriona cz\u0105stk\u0119 stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 \u017cycia we wszech\u015bwiecie. Uda\u0142o si\u0119 j\u0105 zidentyfikowa\u0107 dzi\u0119ki analizie zdj\u0119\u0107 z Kosmicznego Teleskopu Jamesa Webba. Badacze wskazuj\u0105, \u017ce to wa\u017cny krok w poszukiwaniu pozaziemskich form \u017cycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-odkrycie-nasa-odkryto-czastke-stanowiaca-podstawe,nId,6869343", "date_published": "2023-06-28 13:10:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry: Naukowcy wskazali najlepszy wiek na urodzenie dziecka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-naukowcy-wskazali-najlepszy-wiek-na-urodzenie-dziecka,nId,6869338\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Naukowcy wskazali najlepszy wiek na urodzenie dziecka\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-naukowcy-wskazali-najlepszy-wiek-na-urodzenie-dziecka/000HC66MHGRI8MHI-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Uniwersytetu Semmelweisa w Budapeszcie przeprowadzili badania, kt\u00f3re mia\u0142y wskaza\u0107 najlepszy wiek kobiety na urodzenie dziecka. Analizy pozwoli\u0142y wyodr\u0119bni\u0107 dziewi\u0119cioletnie &quot;okno&quot;, kiedy urodzenie dziecka jest zdaniem analityk\u00f3w najbezpieczniejsze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-naukowcy-wskazali-najlepszy-wiek-na-urodzenie-dziecka,nId,6869338", "date_published": "2023-06-28 12:51:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czo\u0142gi Abrams ju\u017c w Polsce. Mariusz B\u0142aszczak wskaza\u0142 kluczowy region", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolgi-abrams-juz-w-polsce-mariusz-blaszczak-wskazal-kluczow,nId,6869366\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi Abrams ju\u017c w Polsce. Mariusz B\u0142aszczak wskaza\u0142 kluczowy region\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-abrams-juz-w-polsce-mariusz-blaszczak-wskazal-kluczow/000HC69AI8MFA5W6-C321.jpg\" /></a>Do Polski trafi\u0142o kolejne 14 czo\u0142g\u00f3w Abrams ze Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jak wskaza\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, czo\u0142gi te maj\u0105 &quot;zamkn\u0105\u0107 Bram\u0119 Brzesk\u0105&quot;, a tak\u017ce stanowi\u0107 &quot;zapor\u0119 nie do przebicia&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czolgi-abrams-juz-w-polsce-mariusz-blaszczak-wskazal-kluczow,nId,6869366", "date_published": "2023-06-28 12:37:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki po\u017car sk\u0142adowiska opon. Stra\u017cacy walcz\u0105 z ogniem 11 dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wielki-pozar-skladowiska-opon-strazacy-walcza-z-ogniem-11-dn,nId,6869230\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki po\u017car sk\u0142adowiska opon. Stra\u017cacy walcz\u0105 z ogniem 11 dni\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-pozar-skladowiska-opon-strazacy-walcza-z-ogniem-11-dn/000HC683LFBBOF6J-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cacy walcz\u0105 z ogniem na sk\u0142adowisku opon pod Z\u0142otoryj\u0105 ju\u017c 11 dni, dzia\u0142aj\u0105c na miejscu w bardzo trudnych warunkach 24 godziny na dob\u0119. W akcji udzia\u0142 bierze obecnie niemal 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej, poniewa\u017c s\u0142u\u017cby nieustannie pr\u00f3buj\u0105 upora\u0107 si\u0119 z \u017carem trawi\u0105cym g\u0142\u0119bsze warstwy stos\u00f3w opon, kt\u00f3re wznosi\u0142y si\u0119 na wysoko\u015b\u0107 nawet sze\u015bciu metr\u00f3w. Kiedy dzia\u0142ania si\u0119 zako\u0144cz\u0105? Na ten moment nie wiadomo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wielki-pozar-skladowiska-opon-strazacy-walcza-z-ogniem-11-dn,nId,6869230", "date_published": "2023-06-28 12:33:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypad\u0142a za burt\u0119 10-pi\u0119trowego statku. Akcja na oczach pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadla-za-burte-10-pietrowego-statku-akcja-na-oczach-pasaze,nId,6869295\"><img align=\"left\" alt=\"Wypad\u0142a za burt\u0119 10-pi\u0119trowego statku. Akcja na oczach pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadla-za-burte-10-pietrowego-statku-akcja-na-oczach-pasaze/000HC5WFDXM9FDM2-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerka statku wycieczkowego Royal Caribbean wypad\u0142a za burt\u0119 podczas rejsu w niedziel\u0119 - poda\u0142 portal New York Post. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z akcji ratunkowej, kt\u00f3rej przypatrywali si\u0119 pasa\u017cerowie. Ostatecznie 42-latka zosta\u0142a uratowana i zabrana do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadla-za-burte-10-pietrowego-statku-akcja-na-oczach-pasaze,nId,6869295", "date_published": "2023-06-28 12:08:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "AgroUnia zmienia nazw\u0119 na Polska Praworz\u0105dna. A to nie koniec nowo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-agrounia-zmienia-nazwe-na-polska-praworzadna-a-to-nie-koniec,nId,6869176\"><img align=\"left\" alt=\"AgroUnia zmienia nazw\u0119 na Polska Praworz\u0105dna. A to nie koniec nowo\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/agrounia-zmienia-nazwe-na-polska-praworzadna-a-to-nie-koniec/000HC55K8PXITJ9N-C321.jpg\" /></a>AgroUnia zmieni\u0142a nazw\u0119 na Polska Praworz\u0105dna. Do rebrandingu dosz\u0142o na podstawie zmiany statutu partii uchwalonego 5 czerwca. W rozmowie z Interi\u0105 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak powiedzia\u0142, \u017ce &quot;decyzja wynika wy\u0142\u0105cznie ze wzgl\u0119d\u00f3w formalnych&quot;, a partia - mimo zmian - p\u00f3jdzie do wybor\u00f3w pod szyldem AgroUnia. Lider formacji zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c powstanie szerszej koalicji, kt\u00f3rej oficjalne og\u0142oszenie nast\u0105pi w pi\u0105tek na specjalnej konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-agrounia-zmienia-nazwe-na-polska-praworzadna-a-to-nie-koniec,nId,6869176", "date_published": "2023-06-28 12:01:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przodkowie ludzi i dinozaury \u017cyli razem. Ustalenia naukowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przodkowie-ludzi-i-dinozaury-zyli-razem-ustalenia-naukowcow,nId,6869072\"><img align=\"left\" alt=\"Przodkowie ludzi i dinozaury \u017cyli razem. Ustalenia naukowc\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/przodkowie-ludzi-i-dinozaury-zyli-razem-ustalenia-naukowcow/000HC4TNXR1WFGYG-C321.jpg\" /></a>Przodkowie cz\u0142owieka najprawdopodobniej \u017cyli w czasach, gdy po Ziemi chodzi\u0142y jeszcze dinozaury - wynika z najnowszych ustale\u0144 naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy przebadali tysi\u0105ce skamielin. Zgodnie z badaniami ewolucja poprzednik\u00f3w naszego gatunku by\u0142a mo\u017cliwa dzi\u0119ki temu, \u017ce wielkie gady wygin\u0119\u0142y i nie stanowi\u0142y konkurencji. Uczeni wci\u0105\u017c jednak pr\u00f3buj\u0105 dociec, jak dok\u0142adnie wygl\u0105dali \u00f3wcze\u015bni ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przodkowie-ludzi-i-dinozaury-zyli-razem-ustalenia-naukowcow,nId,6869072", "date_published": "2023-06-28 11:35:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czeczenia ma swojego pierwszego satelit\u0119. Ma \u015bledzi\u0107 statki powietrzne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czeczenia-ma-swojego-pierwszego-satelite-ma-sledzic-statki-p,nId,6869202\"><img align=\"left\" alt=\"Czeczenia ma swojego pierwszego satelit\u0119. Ma \u015bledzi\u0107 statki powietrzne\" src=\"https://i.iplsc.com/czeczenia-ma-swojego-pierwszego-satelite-ma-sledzic-statki-p/000HC5JGIDBGB72S-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow pochwali\u0142 si\u0119 &quot;bardzo wa\u017cnym i d\u0142ugo oczekiwanym wydarzeniem&quot;. Rakieta no\u015bna Sojuz wynios\u0142a na orbit\u0119 pierwszego czecze\u0144skiego satelit\u0119 Achmat-1. Urz\u0105dzenie ma \u015bledzi\u0107 samoloty i... wysy\u0142a\u0107 powitania d\u017awi\u0119kowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czeczenia-ma-swojego-pierwszego-satelite-ma-sledzic-statki-p,nId,6869202", "date_published": "2023-06-28 11:20:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski genera\u0142 w szpitalu. \"Nie poradzi\u0142 sobie z quadem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-general-w-szpitalu-nie-poradzil-sobie-z-quadem,nId,6869112\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski genera\u0142 w szpitalu. &quot;Nie poradzi\u0142 sobie z quadem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-general-w-szpitalu-nie-poradzil-sobie-z-quadem/000HC4SBY1BF90BH-C321.jpg\" /></a>Rosyjski genera\u0142 Aleksander Trawnikow bra\u0142 udzia\u0142 w powa\u017cnym wypadku i zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny - donosi prokremlowska agencja Ria Nowosti. Jak podano, by\u0142y szef petersburskiego uniwersytetu MSW &quot;nie poradzi\u0142 sobie z quadem&quot;. Obecnie w ci\u0119\u017ckim stanie przebywa w szpitalu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-general-w-szpitalu-nie-poradzil-sobie-z-quadem,nId,6869112", "date_published": "2023-06-28 11:07:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka uratowa\u0142 Putina, ale za chwil\u0119 mo\u017ce mie\u0107 problem z wagnerowcami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-uratowal-putina-ale-za-chwile-moze-miec-problem-z,nId,6869213\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka uratowa\u0142 Putina, ale za chwil\u0119 mo\u017ce mie\u0107 problem z wagnerowcami\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-uratowal-putina-ale-za-chwile-moze-miec-problem-z/000FMXNMQN3FWC12-C321.jpg\" /></a>Aleksandr \u0141ukaszenka nie tylko wybawi\u0142 W\u0142adimira Putina od realnej gro\u017aby wojskowego przewrotu na szczytach w\u0142adzy, ale te\u017c wzi\u0105\u0142 na siebie problem z Jewgienijem Prigo\u017cynem i jego Grup\u0105 Wagnera. Eksperci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interia, oceniaj\u0105, \u017ce pomoc &quot;Ba\u0107ki&quot; dla rosyjskiego dyktatora temu ostatniemu mo\u017ce wyj\u015b\u0107 bokiem. - Udzia\u0142 \u0141ukaszenki dodatkowo uderza w autorytet Putina - ocenia Micha\u0142 Kacewicz, dziennikarz Bie\u0142satu oraz autor ksi\u0105\u017cek o Putinie i \u0141ukaszence.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-uratowal-putina-ale-za-chwile-moze-miec-problem-z,nId,6869213", "date_published": "2023-06-28 11:01:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142ona woda w kranach: Urugwaj przegrywa z susz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slona-woda-w-kranach-urugwaj-przegrywa-z-susza,nId,6869177\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142ona woda w kranach: Urugwaj przegrywa z susz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/slona-woda-w-kranach-urugwaj-przegrywa-z-susza/000HC52BR1S0JQ4B-C321.jpg\" /></a>Skutki d\u0142ugotrwa\u0142ej suszy w Urugwaju staj\u0105 si\u0119 dramatyczne. W kranach pojawi\u0142a si\u0119 s\u0142ona woda, kt\u00f3rej nie chc\u0105 pi\u0107 nawet domowe zwierz\u0119ta. Minister zdrowia radzi, by dzieci poi\u0107 wod\u0105 butelkowan\u0105, ale nie ka\u017cdego na to sta\u0107. W parkach w Montevideo rozpocz\u0119to wiercenie studni g\u0142\u0119binowych. Ca\u0142y kraj od lat walczy z susz\u0105, ale w tym roku sytuacja sta\u0142a si\u0119 krytyczna. Obywatele protestuj\u0105 na ulicach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slona-woda-w-kranach-urugwaj-przegrywa-z-susza,nId,6869177", "date_published": "2023-06-28 11:00:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chc\u0105 spali\u0107 Koran na manifestacji. Ostateczna decyzja szwedzkiej policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-spalic-koran-na-manifestacji-ostateczna-decyzja-szwedzk,nId,6869141\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 spali\u0107 Koran na manifestacji. Ostateczna decyzja szwedzkiej policji\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-spalic-koran-na-manifestacji-ostateczna-decyzja-szwedzk/000HC532FESQDO99-C321.jpg\" /></a>Szwedzka policja poinformowa\u0142a, \u017ce wyda\u0142a pozwolenie na spalenie Koranu przed g\u0142\u00f3wnym meczetem w Sztokholmie - donosi francuska agencja AFP. Szwedzki s\u0105d apelacyjny uzna\u0142, \u017ce zakaz wydany wcze\u015bniej przez policj\u0119 by\u0142 nieuzasadniony. S\u0142u\u017cby podj\u0119\u0142y tak\u0105 decyzj\u0119 po styczniowym prote\u015bcie, kiedy to skrajny prawicowy aktywista Rasmus Paludan spali\u0142 \u015bwi\u0119t\u0105 ksi\u0119g\u0119 islamu przed tureck\u0105 ambasad\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-spalic-koran-na-manifestacji-ostateczna-decyzja-szwedzk,nId,6869141", "date_published": "2023-06-28 10:51:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Andrzej Duda w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-andrzej-duda-w-ukrainie,nId,6868944\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-w-ukrainie/000HC5KV4FQIAXTD-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda w \u015brod\u0119 przyby\u0142 do Kijowa na spotkanie w ramach Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego. Jest to pi\u0105ta wizyta prezydenta Polski od rozpocz\u0119cia pe\u0142noskalowej inwazji Rosji. Duda kontynuuje wizyty w ramach ustale\u0144 przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 szczytem NATO, we wtorek odwiedzi\u0142 Holandi\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-andrzej-duda-w-ukrainie,nId,6868944", "date_published": "2023-06-28 10:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w samolocie. Z pian\u0105 na ustach ruszy\u0142 wprost na kabin\u0119 pilota", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-w-samolocie-z-piana-na-ustach-ruszyl-wprost-na-kabi,nId,6869094\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w samolocie. Z pian\u0105 na ustach ruszy\u0142 wprost na kabin\u0119 pilota\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-samolocie-z-piana-na-ustach-ruszyl-wprost-na-kabi/000HC4QGJBWMGEN4-C321.jpg\" /></a>Agresywny pasa\u017cer najpierw krzycza\u0142 w \u0142azience, a potem z pian\u0105 na ustach ruszy\u0142 wprost na kabin\u0119 pilota. Wda\u0142 si\u0119 w b\u00f3jk\u0119 z interweniuj\u0105c\u0105 za\u0142og\u0105, pr\u00f3bowa\u0142 te\u017c ukry\u0107 foliow\u0105 torebk\u0119 z bia\u0142ym proszkiem. Jednocze\u015bnie t\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie bra\u0142 narkotyk\u00f3w, ale mia\u0142 atak paniki. P\u00f3\u017aniej, podczas sk\u0142adania zezna\u0144, stwierdzi\u0142, \u017ce za jego zachowanie odpowiadaj\u0105 \u017celki z HHC (psychoaktywna substancja wyst\u0119puj\u0105ca w konopiach).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-w-samolocie-z-piana-na-ustach-ruszyl-wprost-na-kabi,nId,6869094", "date_published": "2023-06-28 10:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dane milion\u00f3w Polak\u00f3w na Seszelach. Dost\u0119p po 40 z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-dane-milionow-polakow-na-seszelach-dostep-po-40-zl,nId,6867040\"><img align=\"left\" alt=\"Dane milion\u00f3w Polak\u00f3w na Seszelach. Dost\u0119p po 40 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/dane-milionow-polakow-na-seszelach-dostep-po-40-zl/000HC0HEDV8IVX3M-C321.jpg\" /></a>Za op\u0142at\u0105 sp\u00f3\u0142ka zarejestrowana na Seszelach udost\u0119pnia dane ksi\u0105g wieczystych, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest formalnie resort Zbigniewa Ziobry. Wyciek dotyczy danych milion\u00f3w Polak\u00f3w. Prokuratura bada\u0142a spraw\u0119, ale \u015bledztwo zawieszono. - W Polsce taka dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest nielegalna, ale nie mamy mo\u017cliwo\u015bci zakazania tego procederu, je\u015bli dzieje si\u0119 to poza granicami kraju - m\u00f3wi Interii minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. Zyski z procederu id\u0105 w miliony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-dane-milionow-polakow-na-seszelach-dostep-po-40-zl,nId,6867040", "date_published": "2023-06-28 10:08:32+00:00", "persistent": true, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "tags": ["data leak", "poland"]}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rower w poci\u0105gu. Kiedy mo\u017cna go przewozi\u0107 i jak kupi\u0107 bilet?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-rower-w-pociagu-kiedy-mozna-go-przewozic-i-jak-kupic-bilet,nId,6867048\"><img align=\"left\" alt=\"Rower w poci\u0105gu. Kiedy mo\u017cna go przewozi\u0107 i jak kupi\u0107 bilet?\" src=\"https://i.iplsc.com/rower-w-pociagu-kiedy-mozna-go-przewozic-i-jak-kupic-bilet/000HC0CR5XBRXE8Y-C321.jpg\" /></a>Wakacje z rowerem? Czemu nie? Zw\u0142aszcza, \u017ce jedno\u015blad mo\u017cemy przewie\u017a\u0107 poci\u0105giem nawet na drugi koniec Polski. Trzeba jednak pami\u0119ta\u0107, jakie zasady obowi\u0105zuj\u0105 cyklist\u00f3w w trakcie takiej podr\u00f3\u017cy. T\u0142umaczymy, ile kosztuj\u0105 bilety na rower u r\u00f3\u017cnych przewo\u017anik\u00f3w, kiedy dwuko\u0142owca nie mo\u017cna zabra\u0107 do poci\u0105gu i jak dowiedzie\u0107 si\u0119 z rozk\u0142adu jazdy PKP, czy w wagonach z naszego sk\u0142adu znajdziemy specjalne miejsce na rower.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-rower-w-pociagu-kiedy-mozna-go-przewozic-i-jak-kupic-bilet,nId,6867048", "date_published": "2023-06-28 09:55:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 sprzeda\u0107 rocznego ch\u0142opca w UE. Rodzicom obieca\u0142 5 tysi\u0119cy dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-sprzedac-rocznego-chlopca-w-ue-rodzicom-obiecal-5-tys,nId,6869058\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 sprzeda\u0107 rocznego ch\u0142opca w UE. Rodzicom obieca\u0142 5 tysi\u0119cy dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-sprzedac-rocznego-chlopca-w-ue-rodzicom-obiecal-5-tys/000HC4KLBOJOT1OE-C321.jpg\" /></a>Na granicy ukrai\u0144sko-s\u0142owackiej zatrzymano obywatela Ukrainy, kt\u00f3ry jest podejrzany o usi\u0142owanie handlu ma\u0142oletnimi. Chcia\u0142 przewie\u017a\u0107 do Unii Europejskiej rocznego ch\u0142opca, a nast\u0119pnie sprzeda\u0107 go za 25 tysi\u0119cy dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-sprzedac-rocznego-chlopca-w-ue-rodzicom-obiecal-5-tys,nId,6869058", "date_published": "2023-06-28 09:53:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 na pok\u0142adzie samolotu z Chicago do Krakowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-na-pokladzie-samolotu-z-chicago-do-krakowa,nId,6869123\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 na pok\u0142adzie samolotu z Chicago do Krakowa\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-na-pokladzie-samolotu-z-chicago-do-krakowa/000EAXTTO83QIEF0-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje jedna z pasa\u017cerek, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu z Chicago do Krakowa. Samolot mia\u0142 w godzinach porannych wyl\u0105dowa\u0107 na lotnisku w Balicach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-na-pokladzie-samolotu-z-chicago-do-krakowa,nId,6869123", "date_published": "2023-06-28 09:23:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na Kramatorsk. Na miejscu polski fotoreporter", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3328551,iAId,445142\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Kramatorsk. Na miejscu polski fotoreporter\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-kramatorsk-na-miejscu-polski-fotoreporter/000HC4UFOAD11292-C321.jpg\" /></a>&quot;Mia\u0142em ogromne szcz\u0119\u015bcie i pecha jednocze\u015bnie&quot; - napisa\u0142 na Instagramie Wojciech Grz\u0119dzi\u0144ski, kt\u00f3ry podczas ataku Rosjan na Kramatorsk, by\u0142 w restauracji, na kt\u00f3r\u0105 spad\u0142y rakiety. &quot;By\u0142o jak w filmach. G\u0142o\u015bno i cicho jednocze\u015bnie&quot; - wskaza\u0142 fotograf. Na miejscu wykona\u0142 seri\u0119 zdj\u0119\u0107, kt\u00f3re prezentujemy w galerii.\n\nGrz\u0119dzi\u0144ski w przesz\u0142o\u015bci pracowa\u0142 jako fotoreporter wojenny, a od 2011 roku by\u0142 osobistym fotografem prezydenta Bronis\u0142awa Komorowskiego. Teraz relacjonuje wydarzenia w Ukrainie.\n\n&quot;Strop zatrzyma\u0142 si\u0119 p\u00f3\u0142 metra nad moj\u0105 g\u0142ow\u0105. Ale...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3328551,iAId,445142", "date_published": "2023-06-28 09:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0105dz m\u00f3wi o dzieciach w ko\u015bciele. \"Mam ochot\u0119 przerwa\u0107 kazanie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-mowi-o-dzieciach-w-kosciele-mam-ochote-przerwac-kazan,nId,6869015\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz m\u00f3wi o dzieciach w ko\u015bciele. &quot;Mam ochot\u0119 przerwa\u0107 kazanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-mowi-o-dzieciach-w-kosciele-mam-ochote-przerwac-kazan/000HC4JYWFGYHJC1-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli najm\u0142odsi nie potrafi\u0105 si\u0119 zachowa\u0107, nie musz\u0105 chodzi\u0107 na msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105 - powiedzia\u0142 w najnowszym filmie na swoim kanale ksi\u0105dz Daniel Wachowiak z Archidiecezji Pozna\u0144skiej. Duchowny stwierdzi\u0142, \u017ce gdy widzi broj\u0105ce dzieci i rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy nie reaguj\u0105, ma ochot\u0119 przerwa\u0107 kazanie. Za takie sytuacje nie wini jednak najm\u0142odszych, ale opiekun\u00f3w. W materiale negatywnie oceni\u0142 te\u017c specjalne msze dla dzieci, bo wed\u0142ug niego przyczyni\u0142y si\u0119 po\u015brednio do laicyzacji m\u0142odych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-mowi-o-dzieciach-w-kosciele-mam-ochote-przerwac-kazan,nId,6869015", "date_published": "2023-06-28 08:55:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprz\u0105tacz wy\u0142\u0105czy\u0142 zamra\u017cark\u0119. Zniszczy\u0142 20 lat bada\u0144 naukowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprzatacz-wylaczyl-zamrazarke-zniszczyl-20-lat-badan-naukowy,nId,6869041\"><img align=\"left\" alt=\"Sprz\u0105tacz wy\u0142\u0105czy\u0142 zamra\u017cark\u0119. Zniszczy\u0142 20 lat bada\u0144 naukowych\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzatacz-wylaczyl-zamrazarke-zniszczyl-20-lat-badan-naukowy/000HC4KFDCKTGTQA-C321.jpg\" /></a>Sprz\u0105tacz w uczelnianym laboratorium wy\u0142\u0105czy\u0142 zamra\u017cark\u0119, bo wydawa\u0142a irytuj\u0105cy d\u017awi\u0119k. W efekcie doprowadzi\u0142 do zniszczenia pr\u00f3bek i zniweczenia 20 lat bada\u0144 naukowych - informuje portal gazety &quot;USA Today&quot;. Jak zaznaczono w o\u015bwiadczeniu politechniki Rensselaer w Troy w USA, uczelnia domaga si\u0119 od firmy sprz\u0105taj\u0105cej odszkodowania za niew\u0142a\u015bciwe przeszkolenie pracownik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprzatacz-wylaczyl-zamrazarke-zniszczyl-20-lat-badan-naukowy,nId,6869041", "date_published": "2023-06-28 08:44:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Betonoza w Krakowie. Urz\u0119dnicy obiecali ziele\u0144, a zbudowali sobie parking", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-betonoza-w-krakowie-urzednicy-obiecali-zielen-a-zbudowali-so,nId,6869045\"><img align=\"left\" alt=\"Betonoza w Krakowie. Urz\u0119dnicy obiecali ziele\u0144, a zbudowali sobie parking\" src=\"https://i.iplsc.com/betonoza-w-krakowie-urzednicy-obiecali-zielen-a-zbudowali-so/000HC4H6QU4XFDII-C321.jpg\" /></a>Krakowscy urz\u0119dnicy obiecali, \u017ce teren przy ul. Ko\u015bciuszki b\u0119dzie zielonym skwerem. Odpowiedni zapis znalaz\u0142 si\u0119 w przygotowanym projekcie planu zagospodarowania. Tu\u017c przed wej\u015bciem dokumentu w \u017cycie miejska sp\u00f3\u0142ka wybetonowa\u0142a obszar, zrobi\u0142a parking dla urz\u0119dnik\u00f3w i postawi\u0142a tabliczk\u0119 z napisem &quot;teren prywatny&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-betonoza-w-krakowie-urzednicy-obiecali-zielen-a-zbudowali-so,nId,6869045", "date_published": "2023-06-28 08:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie werbuj\u0105 cudzoziemc\u00f3w. \"To by\u0142o \u0142atwe, przyjecha\u0142em jako turysta\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-werbuja-cudzoziemcow-to-bylo-latwe-przyjechalem-jak,nId,6869018\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie werbuj\u0105 cudzoziemc\u00f3w. &quot;To by\u0142o \u0142atwe, przyjecha\u0142em jako turysta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-werbuja-cudzoziemcow-to-bylo-latwe-przyjechalem-jak/000HC4IY8UMJWVR6-C321.jpg\" /></a>Kreml rekrutuje obywateli Nepalu, Afganistanu oraz kraj\u00f3w afryka\u0144skich i wysy\u0142a ich na szkolenia wojskowe, by p\u00f3\u017aniej trafili na front w Ukrainie - informuje serwis Defense Post, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na analiz\u0119 portalu \u015bledczego Bellingcat. Rosjanie maj\u0105 uczy\u0107 cudzoziemc\u00f3w obs\u0142ugi nowoczesnej broni, a tak\u017ce nie wymaga\u0107 znajomo\u015bci j\u0119zyka rosyjskiego. Werbunek obcokrajowc\u00f3w jest mo\u017cliwy dzi\u0119ki specjalnemu dekretowi W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 w maju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-werbuja-cudzoziemcow-to-bylo-latwe-przyjechalem-jak,nId,6869018", "date_published": "2023-06-28 08:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drewniany pa\u0142ac Szojgu. Tak wypoczywa minister obrony Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drewniany-palac-szojgu-tak-wypoczywa-minister-obrony-rosji,nId,6868991\"><img align=\"left\" alt=\"Drewniany pa\u0142ac Szojgu. Tak wypoczywa minister obrony Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/drewniany-palac-szojgu-tak-wypoczywa-minister-obrony-rosji/000HC45FIHW3RLQU-C321.jpg\" /></a>Bunt Prigo\u017cyna, pora\u017cki na froncie w Ukrainie - Siergiej Szojgu ma wiele powod\u00f3w do zmartwie\u0144. Ale szef rosyjskiego ministerstwa obrony ma te\u017c sw\u00f3j azyl, gdzie mo\u017ce odpocz\u0105\u0107 od licznych w ostatnim czasie problem\u00f3w. Niezale\u017cni dziennikarze ujawnili zdj\u0119cia wn\u0119trza jego luksusowej willi na przedmie\u015bciach Moskwy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drewniany-palac-szojgu-tak-wypoczywa-minister-obrony-rosji,nId,6868991", "date_published": "2023-06-28 08:01:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marvel po rosyjsku \u2013 niestety naprawd\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marvel-po-rosyjsku-niestety-naprawde,nId,6869024\"><img align=\"left\" alt=\"Marvel po rosyjsku \u2013 niestety naprawd\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/marvel-po-rosyjsku-niestety-naprawde/000HC4HJ1YRYINRU-C321.jpg\" /></a>Rosja jest coraz s\u0142absza, ale coraz mniej obliczalna. Je\u015bli chcemy przekona\u0107 USA do rozlokowania broni j\u0105drowej w Polsce to teraz jest moment by to zrobi\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marvel-po-rosyjsku-niestety-naprawde,nId,6869024", "date_published": "2023-06-28 07:55:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Kaliszu. 42-latka uton\u0119\u0142a, ratuj\u0105c dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-kaliszu-42-latka-utonela-ratujac-dziecko,nId,6869008\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Kaliszu. 42-latka uton\u0119\u0142a, ratuj\u0105c dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kaliszu-42-latka-utonela-ratujac-dziecko/000HC4A7XBPOCLX1-C321.jpg\" /></a>Do tragicznych wydarze\u0144 dosz\u0142o w Parku Miejskim w Kaliszu, gdzie do rzeki Prosna wpad\u0142 13-letni ch\u0142opiec. Na ratunek dziecku rzuci\u0142a si\u0119 matka. W pewnym momencie kobieta znikn\u0119\u0142a pod wod\u0105. Niestety, 42-latka uton\u0119\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-kaliszu-42-latka-utonela-ratujac-dziecko,nId,6869008", "date_published": "2023-06-28 07:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Studnia na \u015brodku nowego chodnika. \"To zgodne z przepisami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-studnia-na-srodku-nowego-chodnika-to-zgodne-z-przepisami,nId,6868985\"><img align=\"left\" alt=\"Studnia na \u015brodku nowego chodnika. &quot;To zgodne z przepisami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/studnia-na-srodku-nowego-chodnika-to-zgodne-z-przepisami/000HC46X6VX4SKHO-C321.jpg\" /></a>Wyremontowali drog\u0119 i chodnik, ale nie usun\u0119li studni, kt\u00f3ra stoi na \u015brodku trasy dla pieszych. Jak podkre\u015blaj\u0105 drogowcy, &quot;niestandardowe rozwi\u0105zanie&quot; to skutek braku zgody miejscowych na usuni\u0119cie punktu poboru wody, jednak w\u00f3jt gminy nie kryje zaskoczenia i nazywa sytuacj\u0119 &quot;absurdaln\u0105&quot;. Wiele wskazuje na to, \u017ce studia pozostanie tam, gdzie jest.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-studnia-na-srodku-nowego-chodnika-to-zgodne-z-przepisami,nId,6868985", "date_published": "2023-06-28 07:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyremontowali drog\u0119. Teraz na chodniku stoi studnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wyremontowali-droge-teraz-na-chodniku-stoi-studnia,nId,6868985\"><img align=\"left\" alt=\"Wyremontowali drog\u0119. Teraz na chodniku stoi studnia\" src=\"https://i.iplsc.com/wyremontowali-droge-teraz-na-chodniku-stoi-studnia/000HC46X6VX4SKHO-C321.jpg\" /></a>Wyremontowali drog\u0119 i chodnik, ale nie usun\u0119li studni, kt\u00f3ra stoi na \u015brodku trasy dla pieszych. Jak podkre\u015blaj\u0105 drogowcy, &quot;niestandardowe rozwi\u0105zanie&quot; to skutek braku zgody miejscowych na usuni\u0119cie punktu poboru wody, jednak w\u00f3jt gminy nie kryje zaskoczenia i nazywa sytuacj\u0119 &quot;absurdaln\u0105&quot;. Wiele wskazuje na to, \u017ce studnia pozostanie tam, gdzie jest.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wyremontowali-droge-teraz-na-chodniku-stoi-studnia,nId,6868985", "date_published": "2023-06-28 07:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krwistoczerwona woda w rzece i porcie. Mieszka\u0144cy japo\u0144skiego miasta w szoku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwistoczerwona-woda-w-rzece-i-porcie-mieszkancy-japonskiego,nId,6868976\"><img align=\"left\" alt=\"Krwistoczerwona woda w rzece i porcie. Mieszka\u0144cy japo\u0144skiego miasta w szoku\" src=\"https://i.iplsc.com/krwistoczerwona-woda-w-rzece-i-porcie-mieszkancy-japonskiego/000HC41PGFPCKTFM-C321.jpg\" /></a>W japo\u0144skim mie\u015bcie Nago dosz\u0142o do tajemniczego incydentu. Woda w rzece i lokalnym porcie zmieni\u0142a nagle kolor na krwistoczerwony. S\u0142u\u017cby szybko zidentyfikowa\u0142y przyczyn\u0119 i uspokoi\u0142y zszokowanych pocz\u0105tkowo turyst\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w kurortu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za zmian\u0119 barwy wody odpowiada miejski browar, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do wycieku glikolu propylenowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwistoczerwona-woda-w-rzece-i-porcie-mieszkancy-japonskiego,nId,6868976", "date_published": "2023-06-28 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja z\u0142ama\u0142a kody przest\u0119pczej sieci EncroChat. Wielkie uderzenie w gangster\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-zlamala-kody-przestepczej-sieci-encrochat-wielkie-ud,nId,6868983\"><img align=\"left\" alt=\"Policja z\u0142ama\u0142a kody przest\u0119pczej sieci EncroChat. Wielkie uderzenie w gangster\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zlamala-kody-przestepczej-sieci-encrochat-wielkie-ud/000HC46V1U9QYNBN-C321.jpg\" /></a>Z\u0142amanie kod\u00f3w sieci komunikacyjnej EncroChat i odszyfrowanie wiadomo\u015bci umo\u017cliwi\u0142o aresztowanie ponad 6,5 tys. przest\u0119pc\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie i konfiskat\u0119 prawie 900 mln euro - powiadomi\u0142 Europol oraz Eurojust we wsp\u00f3lnym komunikacie prasowym. &quot;Demonta\u017c EncroChat by\u0142 szokiem dla zorganizowanej przest\u0119pczo\u015bci na ca\u0142ym \u015bwiecie i pom\u00f3g\u0142 zapobiec brutalnym atakom, pr\u00f3bom zab\u00f3jstwa, korupcji i transportom narkotyk\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119&quot; - podano w komunikacie. Przechwycono m.in. 103,5 tony kokainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-zlamala-kody-przestepczej-sieci-encrochat-wielkie-ud,nId,6868983", "date_published": "2023-06-28 07:01:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyst\u0105pili o konfiskat\u0119 mienia 82-latka, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 katastrof\u0119 Costa Concordii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wystapili-o-konfiskate-mienia-82-latka-ktory-przezyl-katastr,nId,6868959\"><img align=\"left\" alt=\"Wyst\u0105pili o konfiskat\u0119 mienia 82-latka, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 katastrof\u0119 Costa Concordii\" src=\"https://i.iplsc.com/wystapili-o-konfiskate-mienia-82-latka-ktory-przezyl-katastr/000HC3VKC4JC4KK4-C321.jpg\" /></a>Ernesto Carusotti, 82-letni W\u0142och, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 katastrof\u0119 statku Costa Concordia, przegra\u0142 proces s\u0105dowy o odszkodowanie za szkody poniesione podczas felernego rejsu. Pozwana stocznia wyst\u0105pi\u0142a o konfiskat\u0119 mienia seniora, cho\u0107 zd\u0105\u017cy\u0142 on zap\u0142aci\u0107 10 z zas\u0105dzonych 14 tys. euro. W pomoc m\u0119\u017cczy\u017anie zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 jedna z organizacji. Kwot\u0119 zwr\u00f3cono w monetach wrzuconych o walizki. Baga\u017c wa\u017cy\u0142 ponad 30 kg.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wystapili-o-konfiskate-mienia-82-latka-ktory-przezyl-katastr,nId,6868959", "date_published": "2023-06-28 06:26:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"R\u00f3b, co chcesz\". \u0141ukaszenka zdradzi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y negocjacji z Prigo\u017cynem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rob-co-chcesz-lukaszenka-zdradzil-szczegoly-negocjacji-z-pri,nId,6868965\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;R\u00f3b, co chcesz&quot;. \u0141ukaszenka zdradzi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y negocjacji z Prigo\u017cynem\" src=\"https://i.iplsc.com/rob-co-chcesz-lukaszenka-zdradzil-szczegoly-negocjacji-z-pri/000HC3UXMXVLD28X-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka zdradzi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y negocjacji z Jewgienijem Prigo\u017cynem, szefem Grupy Wagnera, kt\u00f3ry w minion\u0105 sobot\u0119 wszcz\u0105\u0142 bunt w Rosji i rozpocz\u0105\u0142 marsz na Moskw\u0119. - R\u00f3b, co chcesz. Nie miej mi tego za z\u0142e. Brygady s\u0105 przygotowane tak, jak w 1941 roku. B\u0119dziemy broni\u0107 Moskwy - mia\u0142 powiedzie\u0107 do Prigo\u017cyna. Wed\u0142ug re\u017cimowego przyw\u00f3dcy, to jemu uda\u0142o si\u0119 przekona\u0107 W\u0142adimira Putina, by si\u0119 &quot;nie spieszy\u0142&quot; z wydawaniem wyrok\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rob-co-chcesz-lukaszenka-zdradzil-szczegoly-negocjacji-z-pri,nId,6868965", "date_published": "2023-06-28 05:59:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS i KO notuj\u0105 spadek poparcia, ale r\u00f3\u017cnica jest coraz mniejsza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-ko-notuja-spadek-poparcia-ale-roznica-jest-coraz-mniej,nId,6868966\"><img align=\"left\" alt=\"PiS i KO notuj\u0105 spadek poparcia, ale r\u00f3\u017cnica jest coraz mniejsza\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-i-ko-notuja-spadek-poparcia-ale-roznica-jest-coraz-mniej/000HC3V0I55DEU56-C321.jpg\" /></a>31,7 procent badanych chce zag\u0142osowa\u0107 na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Drugie miejsce w najnowszym sonda\u017cu zajmuje Koalicja Obywatelska. Obie partie notuj\u0105 spadek poparcia w por\u00f3wnaniu z poprzednim badaniem, ale strata PiS jest nieco wi\u0119ksza. Oznacza to, \u017ce zmniejszy\u0142a si\u0119 r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy ugrupowaniami Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i Donalda Tuska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-ko-notuja-spadek-poparcia-ale-roznica-jest-coraz-mniej,nId,6868966", "date_published": "2023-06-28 05:44:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na Kramatorsk. Dziesi\u0105tki rannych, ro\u015bnie liczba ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-kramatorsk-dziesiatki-rannych-rosnie-liczba-ofiar,nId,6868950\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Kramatorsk. Dziesi\u0105tki rannych, ro\u015bnie liczba ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-kramatorsk-dziesiatki-rannych-rosnie-liczba-ofiar/000HC3TLJQ4DG7PX-C321.jpg\" /></a>Do o\u015bmiu wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych po ataku rakietowym na dzielnic\u0119 mieszkaniow\u0105 w Kramatorsku w Ukrainie. W\u015br\u00f3d zmar\u0142ych jest dwoje dzieci. W wyniku uderzenia dw\u00f3ch pocisk\u00f3w rakietowych ucierpia\u0142o 56 os\u00f3b. S\u0142u\u017cby ratunkowe wci\u0105\u017c prowadz\u0105 akcj\u0119 poszukiwawcz\u0105 i podkre\u015blaj\u0105, \u017ce pod gruzami nadal mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-kramatorsk-dziesiatki-rannych-rosnie-liczba-ofiar,nId,6868950", "date_published": "2023-06-28 05:21:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala krytyki po s\u0142owach Orbana. \"Szerzy rosyjskie mity propagandowe\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fala-krytyki-po-slowach-orbana-szerzy-rosyjskie-mity-propaga,nId,6868946\"><img align=\"left\" alt=\"Fala krytyki po s\u0142owach Orbana. &quot;Szerzy rosyjskie mity propagandowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-krytyki-po-slowach-orbana-szerzy-rosyjskie-mity-propaga/000HC3R5N9CYVGP7-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa g\u0142o\u015bnego wywiadu premiera W\u0119gier Viktora Orbana, w kt\u00f3rym powiedzia\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin nie jest zbrodniarzem wojennym, a Ukraina suwerennym krajem. Kontrowersyjne s\u0142owa szefa w\u0119gierskiego rz\u0105du ostro skrytykowa\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak. Dyplomata stwierdzi\u0142, \u017ce Orban szerzy rosyjskie mity propagandowe i poni\u017ca europejskie warto\u015bci. &quot;Zastanawia mnie, kto lub co inspiruje takie wypowiedzi&quot; - napisa\u0142 Podolak. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fala-krytyki-po-slowach-orbana-szerzy-rosyjskie-mity-propaga,nId,6868946", "date_published": "2023-06-28 04:41:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamieszki w Nanterre pod Pary\u017cem. Policjant zastrzeli\u0142 17-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-w-nanterre-pod-paryzem-policjant-zastrzelil-17-lat,nId,6868948\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszki w Nanterre pod Pary\u017cem. Policjant zastrzeli\u0142 17-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszki-w-nanterre-pod-paryzem-policjant-zastrzelil-17-lat/000HC3RG5O2961L1-C321.jpg\" /></a>Zamieszki w Nanterre pod Pary\u017cem. We wtorek wieczorem kilkadziesi\u0105t os\u00f3b wysz\u0142o na ulice miasteczka w prote\u015bcie przeciwko \u015bmierci 17-latka. Kilka godzin wcze\u015bniej zosta\u0142 on zabity przez policjanta. U\u017cy\u0142 on broni po tym, jak nastolatek odm\u00f3wi\u0142 poddania si\u0119 kontroli prowadz\u0105c mercedesa. Ch\u0142opak usi\u0142owa\u0142 przejecha\u0107 policjanta, kt\u00f3ry mia\u0142 z kolei zastrzeli\u0107 go, stoj\u0105c przy szybie od strony kierowcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-w-nanterre-pod-paryzem-policjant-zastrzelil-17-lat,nId,6868948", "date_published": "2023-06-28 04:37:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy dni na z\u0142o\u017cenie wniosku. Ostatni moment na podwy\u017cszenie limitu zamro\u017conego pr\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzy-dni-na-zlozenie-wniosku-ostatni-moment-na-podwyzszenie-,nId,6864936\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy dni na z\u0142o\u017cenie wniosku. Ostatni moment na podwy\u017cszenie limitu zamro\u017conego pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-dni-na-zlozenie-wniosku-ostatni-moment-na-podwyzszenie/000HBUWRH1NAE7Q7-C321.jpg\" /></a>Zamro\u017cenie cen pr\u0105du mia\u0142o uchroni\u0107 gospodarstwa domowe przed konsekwencjami gwa\u0142townych wzrost\u00f3w cen energii elektrycznej. W tym celu na 2023 rok zosta\u0142y ustalone ceny pr\u0105du zamro\u017cone na poziomie tych z 2022 roku. Odbiorc\u00f3w obowi\u0105zuje przy tym limit 2000 kWh rocznie. S\u0105 jednak grupy, kt\u00f3re mog\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o zwi\u0119kszenie maksymalnego zu\u017cycia. Komu on przys\u0142uguje i do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty? Uwaga! Zosta\u0142y trzy dni!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzy-dni-na-zlozenie-wniosku-ostatni-moment-na-podwyzszenie-,nId,6864936", "date_published": "2023-06-28 04:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 490. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4407,akt,280547\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 490. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HC3QF2FWE7SGX-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4407,akt,280547", "date_published": "2023-06-28 03:47:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 490. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4407,akt,280710\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 490. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HC3QF2FWE7SGX-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4407,akt,280710", "date_published": "2023-06-28 03:47:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 490. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4407,akt,280829\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 490. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HC3QF2FWE7SGX-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-490-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4407,akt,280829", "date_published": "2023-06-28 03:47:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]