[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rentowno\u015bci ameryka\u0144skich obligacji najwy\u017csze od 16 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/4b2aaabc5e7cf7-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek dosz\u0142o do skokowego wzrostu rentowno\u015bci obligacji\nskarbowych USA. W przypadku papier\u00f3w 2-letnich osi\u0105gni\u0119to najwy\u017csze warto\u015bci od\n2007 roku</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rentownosci-amerykanskich-obligacji-najwyzsze-od-16-lat-8574982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T20:40:50.080772+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raiffeisen Bank dalej dzia\u0142a w Rosji. \"Liczy na szybki koniec wojny w Ukrainie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/5fbb91921609a7-945-560-0-12-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Austriacki Raiffeisen Bank, jest najwi\u0119kszym zachodnim bankiem ci\u0105gle obecnym w Rosji. Bank ma op\u00f3\u017ania\u0107 decyzj\u0119 o wycofaniu si\u0119 z rynku, poniewa\u017c liczy na \"szybkie zako\u0144czenie\" inwazji Kremla na Ukrain\u0119 - informuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raiffeisen-Bank-dalej-dziala-w-Rosji-Liczy-na-szybki-koniec-wojny-w-Ukrainie-8574949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T19:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa MSZ Niemiec bije si\u0119 w pier\u015b. \"Za d\u0142ugo nie s\u0142uchali\u015bmy wschodnich s\u0105siad\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/9fae449cbbf6b2-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy bij\u0105 si\u0119 w pier\u015b. Zbyt d\u0142ugo nie s\u0142uchali\u015bmy naszych s\u0105siad\u00f3w ze wschodu, kt\u00f3rzy ostrzegali, by traktowa\u0107 zagro\u017cenie ze strony Rosji powa\u017cnie - przyzna\u0142a minister spraw zagranicznych Niemiec Annalena Baerbock w tek\u015bcie opublikowanym w czwartek w brytyjskim dzienniku \"The Guardian\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-Niemiec-Za-dlugo-nie-sluchalismy-ostrzezen-wschodnich-sasiadow-przed-Rosja-8574948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T19:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Demokracja w Hongkongu zanika. Policja \u015bciga kolejnych dzia\u0142aczy politycznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/4e4b84dac72f28-945-560-0-98-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hongko\u0144ski parlament jednomy\u015blnie zredukowa\u0142 do 20 proc. liczb\u0119 radnych dzielnic wybieranych w powszechnym g\u0142osowaniu - informuje agencja Reutera w czwartek. Zdaniem krytyk\u00f3w te dzia\u0142ania eliminuj\u0105 ostatnie \u015blady swob\u00f3d demokratycznych w mie\u015bcie rz\u0105dzonym przez Chiny. Co wi\u0119cej, w poniedzia\u0142ek za dysydentami na emigracji wydano listy go\u0144cze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Demokracja-w-Hongkongu-zanika-Policja-sciga-kolejnych-dzialaczy-politycznych-8574922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T17:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z inflacj\u0105? PKO BP celuje wy\u017cej ni\u017c NBP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/47462b25ea25a2-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przewidywaniach na przysz\u0142y rok r\u00f3\u017cnimy si\u0119 od NBP; zak\u0142adamy zauwa\u017calnie wy\u017csz\u0105 inflacj\u0119, m.in. ze wzgl\u0119du na napi\u0119ty rynek pracy i utrzymuj\u0105cy si\u0119 silny wzrost wynagrodze\u0144 \u2013 przekazali analitycy z PKO BP. 6 lipca NBP przedstawi\u0142 now\u0105 projekcj\u0119 inflacji, kt\u00f3ra szybko nie spadnie do celu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-inflacja-PKO-BP-celuje-wyzej-niz-NBP-8574915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKP Intercity chwali si\u0119 zyskiem za 2022 rok. Liczba pasa\u017cer\u00f3w ca\u0142y czas ro\u015bnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8db218c65ce560-948-568-0-316-3215-1929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity w 2022 roku mia\u0142o 52,5 mln z\u0142 zysku netto, o ok. 10 mln z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. W I po\u0142. 2023 r. z transportu przewo\u017anika skorzysta\u0142o 31 mln pasa\u017cer\u00f3w wobec 25,6 mln w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku - poda\u0142o PKP Intercity w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-chwali-sie-zyskiem-za-2022-rok-Liczba-pasazerow-caly-czas-rosnie-8574862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T15:40:40.558869+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzecia spadkowa sesja na GPW. Ameryka ci\u0105\u017cy indeksom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/47f8858c255588-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartek by\u0142 trzecim z rz\u0119du dniem, kt\u00f3ry WIG zako\u0144czy\u0142 pod\nkresk\u0105. Globalnie tematem przewodnim by\u0142y\nzwy\u017ckuj\u0105ce rentowno\u015bci obligacji w USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzecia-spadkowa-sesja-na-GPW-Ameryka-ciazy-indeksom-8574827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T15:40:40.530996+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci komentuj\u0105 decyzj\u0119 RPP. mBank: obni\u017cki st\u00f3p w \u015bwietle projekcji inflacji by\u0142yby zaskoczeniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/4dc6086e8c0e5f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142oby do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105ce, gdyby realizacja tej projekcji inflacyjnej by\u0142a podstaw\u0105 do obni\u017cek st\u00f3p procentowych w tym roku - ocenili na Twitterze ekonomi\u015bci mBanku. Nie ma przestrzeni do obni\u017cek st\u00f3p proc. w Polsce, a taki ruch oznacza\u0142y wolniejszy powr\u00f3t inflacji do celu - ocenia z kolei starszy ekonomista Polskiego Instytutu Ekonomicznego, Marcin Klucznik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-komentuja-decyzje-RPP-mBank-obnizki-stop-w-swietle-projekcji-inflacji-bylyby-zaskoczeniem-8574811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T15:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "167 mld z\u0142otych na zdrowie. Sejmowe komisje za planem finansowym NFZ na 2024 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/ec3af52eb04d08-945-560-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja zdrowia pozytywnie zaopiniowa\u0142a w czwartek projekt planu finansowego Narodowego Funduszu Zdrowia na 2024. Prognozowane wydatki wynosz\u0105 ponad 167 mld z\u0142otych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/167-mld-zlotych-na-zdrowie-Sejmowe-komisje-za-planem-finansowym-NFZ-na-2024-rok-8574778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T14:25:38.627500+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Pekao obni\u017cy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/de0e17b212a969-945-560-22-149-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co czeka Polsk\u0105 gospodark\u0119? Ekonomi\u015bci nie maj\u0105 najlepszych informacji - rewidujemy \u015brednioroczny wzrost PKB z 0,9 do 0,4 proc. w 2023 i z 3,1 do 2,0 proc. w 2024 r. \u2013 przekazali w czwartek ekonomi\u015bci z Banku Pekao SA. W ich ocenie inflacja na koniec br. zejdzie poni\u017cej 7,5 proc. rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-obnizyl-prognoze-wzrostu-PKB-Polski-w-2023-r-8574774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T14:25:38.614122+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP otworzy oddzia\u0142y w sobot\u0119 8 lipca. Chodzi o \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/1bd0050844315c-948-568-13-192-2735-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sobot\u0119, 8 lipca, wszystkie oddzia\u0142y PKO BP b\u0119d\u0105 otwarte w godzinach 10-14 - poda\u0142 w czwartek bank. Powodem jest ogromne zainteresowanie \"Bezpiecznym kredytem 2 proc.\". Bank poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce przez trzy dni przedstawi\u0142 ponad 13 tys. ofert kredytu klientom.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-otworzy-oddzialy-w-sobote-8-lipca-Chodzi-o-Bezpieczny-kredyt-2-proc-8574798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T14:25:38.597428+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP nie zaskoczy\u0142a rynku - stopy procentowe bez zmian. Kiedy nadejdzie czas obni\u017cek? Na stole wci\u0105\u017c le\u017cy ten rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/1406cbcb740253-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej ponownie nie\nzaskoczy\u0142a rynku i nie zmieni\u0142a poziomu st\u00f3p procentowych. Teraz dyskusja toczy\nsi\u0119 wok\u00f3\u0142 spekulacji, kiedy dojdzie do pierwszej obni\u017cki koszt\u00f3w kredytu w NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-NBP-Jest-decyzja-RPP-lipiec-2023-8574510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T14:25:38.587751+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PSL straci\u0142 miliony po wyborach z 2001 r. SN oddali\u0142 skarg\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/4610c41ebd6063-945-560-0-90-3589-2153.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 w czwartek skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 utraty przez PSL ponad 9 mln z\u0142 po odrzuceniu przez PKW sprawozda\u0144 z wybor\u00f3w parlamentarnych w 2001 r. Skarg\u0119, od orzeczenia warszawskiego s\u0105du apelacyjnego w tej sprawie, z\u0142o\u017cy\u0142 przed rokiem RPO.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-stracil-miliony-po-wyborach-z-2001-r-SN-oddalil-skarge-8574749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T14:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GPW i EBOR podpisa\u0142y ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych wraz z Europejskim Bankiem Odbudowy i Rozwoju podpisa\u0142a w czwartek porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy z Komisj\u0105 Papier\u00f3w Warto\u015bciowych i Gie\u0142d Ukrainy (NSSMC).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-wraz-z-EBOiR-podpisala-porozumienie-o-wspolpracy-z-NSSMC-8574746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T14:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senackie komisje nie popar\u0142y prezydenckiej nowalizacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/1246e1e30ffdbe-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydencka nowelizacja \"Lex Tusk\", jak okre\u015bla si\u0119 ustaw\u0119 o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022 trafi\u0142a pod obrady senackich komisji. Te jednak za jej odrzuceniem - poinformowa\u0142o w komunikacie Centrum Informacyjne Kancelarii Senatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Tusk-Senackie-komisje-nie-poparly-prezydenckiej-nowalizacji-8574730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T13:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rachunek dla UE za Ukrai\u0144c\u00f3w w Polsce? PSL chce specjalnej uchwa\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/2af0280b3aaa5d-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Temat imigrant\u00f3w w Polsce zaczyna dominowa\u0107 debaty polityczne. Wyst\u0105pimy w Sejmie z uchwa\u0142\u0105, by polski rz\u0105d zosta\u0142 zobowi\u0105zany do zabiegania o \u015brodki z UE za przyj\u0119cie uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, m\u00f3wi\u0105c wprost do wys\u0142ania KE \"faktury\" za pobyt Ukrai\u0144c\u00f3w w Polsce - przekaza\u0142 prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunek-dla-UE-za-Ukraincow-w-Polsce-PSL-chce-specjalnej-uchwaly-8574729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T13:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak r\u00f3wny z r\u00f3wnym. Ukraina ma tyle czo\u0142g\u00f3w co Rosja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/dcc4348fb24c6b-948-568-0-330-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie rzucili na ukrai\u0144ski front chyba wszystko co mieli, okazuje si\u0119, \u017ce ukrai\u0144ska armia zr\u00f3wna\u0142a si\u0119 z rosyjsk\u0105 pod wzgl\u0119dem liczby czo\u0142g\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 zosta\u0107 u\u017cyte na polu walki Co wi\u0119cej, niewykluczone, \u017ce Kij\u00f3w dysponuje obecnie nawet nieco wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 tych pojazd\u00f3w ni\u017c Moskwa - powiadomi\u0142a w czwartek agencja Bloomberga.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-rowny-z-rownym-Ukraina-ma-tyle-czolgow-co-Rosja-8574726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T13:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik Finansowy: sprawa egzekucji za kredyt frankowy do ponownego rozpatrzenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/0c4ed56477caa0-948-568-50-60-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy skierowa\u0142 do ponownego rozpatrzenia wniesion\u0105 przez Rzecznika Finansowego spraw\u0119 zaocznego wyroku egzekucji z nieruchomo\u015bci kupionej za kredyt we frankach szwajcarskich - poinformowa\u0142 w czwartek RF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-Finansowy-sprawa-egzekucji-za-kredyt-frankowy-do-ponownego-rozpatrzenia-8574705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T13:10:35.792727+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015arodki unijne dla W\u0119gier? \"S\u0105 post\u0119py, ale wci\u0105\u017c zbyt ma\u0142e\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/962021eebae022-945-560-0-32-4370-2621.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gry podobnie jak Polska maj\u0105 na pie\u0144ku z UE. Rz\u0105d Viktora Orbana wprowadzi\u0142 zmiany w zakresie s\u0105downictwa, jednak lista zada\u0144 stoj\u0105ca przed Budapesztem wci\u0105\u017c jest d\u0142uga \u2013 wynika ze sprawozdania Komisji Europejskiej na temat praworz\u0105dno\u015bci w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich, omawianego przez portal HVG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srodki-unijne-dla-Wegier-Sa-postepy-ale-wciaz-zbyt-male-8574647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T11:55:33.831891+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie akcje wci\u0105\u017c stosunkowo \"tanie\", w USA \"drogie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/29297d164a8daf-945-567-19-124-1900-1140.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po zako\u0144czeniu I p\u00f3\u0142rocza od\u015bwie\u017camy jeden z naszych ulubionych wykres\u00f3w, kt\u00f3ry na jesieni 2022 niezwykle trafnie zasygnalizowa\u0142, jak tanie (czytaj: atrakcyjne) by\u0142y wtedy polskie akcje. Chodzi o wykres przedstawiaj\u0105cy wska\u017anik P/E (cena/zysk) w wersji opartej na prognozach zysk\u00f3w dla sp\u00f3\u0142ek z indeksu MSCI Poland (to grupa du\u017cych firm, zbli\u017cona sk\u0142adem do WIG20).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/P-E-ciagle-dosc-nisko-na-GPW-ale-dosc-wysoko-w-USA-8574642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T11:55:33.820221+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Zdrowia zmienia zdanie ws. recepty rocznej. Jest decyzja Niedzielskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/cbde2b4d3f16bd-948-567-28-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po konsultacjach podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o pozostawieniu recepty rocznej w ustawie refundacyjnej - przekaza\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Zdrowia-zmienia-zdanie-ws-recepty-rocznej-Jest-decyzja-Niedzielskiego-8574648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T11:55:33.804184+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reaktywacja bonu turystycznego na horyzoncie. Resort sportu zabiera g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/3213673950556d-948-568-7-82-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mia\u0142o nie by\u0107 waloryzacji 500+. Jest 800+. Og\u0142oszono koniec bonu turystycznego, a tu Ministerstwo Sportu wypuszcza rewolucyjny komunikat. Andrzej Gut-Mostowy daje nadziej\u0119 na reaktywacj\u0119 i tego pomys\u0142u PiS. Niech \u017cyje rok wyborczy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reaktywacja-bonu-turystycznego-ale-po-sezonie-Resort-sportu-zabiera-glos-8574580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T11:55:33.799173+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Butelki po \"ma\u0142pkach\" zostan\u0105 obj\u0119te systemem kaucyjnym? Jest apel", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/beeb1ccc8d032b-948-568-0-70-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zieloni uwa\u017caj\u0105, \u017ce butelki po tzw. ma\u0142pkach powinny zosta\u0107 obj\u0119te systemem kaucyjnym i zapowiadaj\u0105, \u017ce zg\u0142osz\u0105 odpowiedni\u0105 poprawk\u0119 do ustawy  o gospodarce opakowaniami - zapowiedzieli na czwartkowej konferencji w Sejmie Urszula Zieli\u0144ska, Klaudia Jachira i Przemys\u0142aw S\u0142owik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Butelki-po-malpkach-zostana-objete-systemem-kaucyjnym-Jest-apel-8574625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T11:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017cy wzrost deficytu w bud\u017cecie 2023. Projekt noweli ustawy wraca do sejmowej komisji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/dedeefff2005c4-948-568-0-174-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek Sejm skierowa\u0142 do Komisji Finans\u00f3w Publicznych projekt nowelizacji ustawy bud\u017cetowej na 2023 rok, poniewa\u017c zg\u0142oszono poprawki. Pos\u0142owie zg\u0142osili tak\u017ce poprawki do ustawy oko\u0142obud\u017cetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duzy-wzrost-deficytu-w-budzecie-2023-Projekt-noweli-ustawy-wraca-do-sejmowej-komisji-8574609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T11:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka przyzna\u0142 racj\u0119 s\u0119dziemu Tuleyi. MS komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/7366cccad5caa3-948-568-0-195-4122-2473.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartkowym wyroku Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu przyzna\u0142 racj\u0119 s\u0119dziemu Igorowi Tuleyi, uznaj\u0105c, \u017ce Polska naruszy\u0142a w stosunku do niego kilka artyku\u0142\u00f3w Europejskiej Konwencji Praw Cz\u0142owieka. Do wyroku odni\u00f3s\u0142 si\u0119 wiceminister sprawiedliwo\u015bci, Sebastian Kaleta. \"Podw\u00f3jne, bezprawne standardy. Na szcz\u0119\u015bcie to orzeczenie nie ma \u017cadnej mocy wi\u0105\u017c\u0105cej\" - napisa\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejski-Trybunal-Praw-Czlowieka-przyznal-racje-sedziemu-Tuleyi-MS-komentuje-8574564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T10:40:31.351827+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 e-recept. \"Resort zdrowia utrudnia leczenie pacjent\u00f3w\". Minister Niedzielski odpowiada: imperium kontratakuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/6bd4c6cbdf3770-948-568-0-260-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 100 proc. tych, kt\u00f3rzy chcieli przekroczy\u0107 limit e-recept, prowadzi biznes receptowy przez internet; nie s\u0105 to lekarze podstawowej opieki zdrowotnej \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burza-wokol-e-recept-Resort-zdrowia-utrudnia-leczenie-pacjentow-Minister-Niedzielski-odpowiada-imperium-kontratakuje-8574550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T10:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Telus: KE nie chce przed\u0142u\u017cy\u0107 zakazu importu z Ukrainy z uwagi na wybory w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f2706882ed88d6-948-568-0-0-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla Komisji Europejskiej nie licz\u0105 si\u0119 argumenty merytoryczne, ani europejska solidarno\u015b\u0107, tylko liczy si\u0119 polityka. KE nie chce przed\u0142u\u017cy\u0107 zakazu importu produkt\u00f3w z Ukrainy do ko\u0144ca roku z uwagi na wybory w Polsce - powiedzia\u0142 w czwartek w Studiu PAP minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Telus-KE-nie-chce-przedluzyc-zakazu-importu-z-Ukrainy-z-uwagi-na-wybory-w-Polsce-8574505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:30:10.043505+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik PiS: 500+ zwi\u0119kszy\u0142o dzietno\u015b\u0107, je\u015bli chodzi o trzecie i kolejne dziecko", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/5fc22f3aff3fdf-948-568-0-30-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program \"Rodzina 500+\" - wbrew temu, co si\u0119 m\u00f3wi - na\n pewno zwi\u0119kszy\u0142 dzietno\u015b\u0107 w polskich rodzinach, je\u015bli chodzi o trzecie i\n kolejne dziecko - uwa\u017ca rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Jego zdaniem \nprogram pozytywnie wp\u0142ywa tak\u017ce na gospodark\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-PiS-500-zwiekszylo-dzietnosc-jesli-chodzi-o-trzecie-i-kolejne-dziecko-8574509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:30:10.035958+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "14 milon\u00f3w dolar\u00f3w dziennie. Tyle zarabia 500 najbogatszych ludzi \u015bwiata", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/52fd0acd2b2d0c-948-568-73-0-3128-1876.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy innych pas inflacji \u015bciska coraz mocniej, \nmiliarderzy i milionerzy nie maj\u0105 na co narzeka\u0107. To by\u0142o najlepsze \np\u00f3\u0142rocze dla 500 najbogatszych ludzi tego \u015bwiata od 2020 roku, kiedy \ndosz\u0142o do koronawirusowego za\u0142amania gospodarki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-milonow-dolarow-dziennie-Tyle-zarabia-500-najbogatszych-ludzi-swiata-8574476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:30:10.012999+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klienci ruszyli do bank\u00f3w lokowa\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci. Pad\u0142 kolejny rekord wp\u0142at na te depozyty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/732fbc942306d8-945-560-80-170-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nieco gorszym kwietniu klienci ponownie zwr\u00f3cili si\u0119 ku lokatom terminowym. Zgodnie z najnowszymi danymi NBP w maju wp\u0142acono na lokaty blisko 7,80 mld z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w kwietniu. Mocny w tym udzia\u0142 mia\u0142 zdecydowany wzrost zainteresowania depozytami na 2 i 3 miesi\u0105ce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-terminowe-w-maju-2023-r-oprocentowanie-i-wplaty-8574498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:30:10.000244+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie mleko zalewa Chiny. Wielki sukces polskiej marki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/26e94c6397179e-948-568-22-237-2943-1765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mleko polskiej marki jest popularne nie tylko w naszym kraju. Jak podaj\u0105 Wiadomo\u015bci Handlowe, 18 czerwca pad\u0142 rekord sprzeda\u017cy polskiego mleka na znanej w Chinach platformie zakupowej JD.com. U\u017cytkownicy tego portalu kupili ponad 120 litr\u00f3w tego produktu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-mleko-zalewa-Chiny-Wielki-sukces-polskiej-marki-8574468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty s\u0142abnie przed decyzj\u0105 RPP. Kurs euro ro\u015bnie drugi dzie\u0144 z rz\u0119du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/f3c1216220fc2e-948-568-0-131-4386-2631.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119 o ponad dwa grosze. W podobnym tempie ros\u0142y notowania\nfranka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-rosnie-drugi-dzien-z-rzedu-Frank-i-dolar-drozeja-po-2-grosze-8574479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak zarobi\u0107 ponad milion w dwa lata? M\u0105\u017c w PiS-ie i praca w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/033364da060f84-948-568-547-266-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w zesz\u0142ym roku zapowiada\u0142 walk\u0119 z \"t\u0142ustymi kotami\". Najwyra\u017aniej nie m\u00f3wi\u0142 o \"swoich\", gdy\u017c niejednokrotnie opisywali\u015bmy b\u0142yskotliwe kariery w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa cz\u0142onk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cych i ich rodzin. Sylwia Sobolewska, prywatnie \u017cona Krzysztofa Sobolewskiego, zarobi\u0142a 800 tys. z\u0142 w ci\u0105gu jednego roku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zarobic-ponad-milion-w-dwa-lata-Maz-w-PiS-ie-i-praca-w-spolkach-Skarbu-Panstwa-8574409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sesja na GPW rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 od spadk\u00f3w. WIG20 poni\u017cej 2 000 pkt.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/dc9ea006cc8d72-945-560-20-97-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z oczekiwaniami czwartkowe notowania rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 od spadk\u00f3w, a indeks WIG20 znalaz\u0142 si\u0119 poni\u017cej poziomu 2.000 punkt\u00f3w. W\u015br\u00f3d blue chip\u00f3w zni\u017ckuj\u0105 prawie wszystkie sp\u00f3\u0142ki, w tym najmocniej, o 2,2 proc., akcje Allegro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-na-GPW-rozpoczela-sie-od-spadkow-WIG20-ponizej-2-000-pkt-8574442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T08:11:26.691637+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lato pachn\u0105ce euro. Wystarczy audyt i wniosek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/0fb76f11efdc4c-948-568-802-742-1487-892.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To nie b\u0119d\u0105 \"Wakacje z duchami\", a funduszami. Warto w przerwie mi\u0119dzy pla\u017cowaniem, badmintonem i truskawkami przegryzanymi arbuzem przyjrze\u0107 si\u0119 bli\u017cej ofercie Funduszy Europejskich. Dla cz\u0119\u015bci firm to szansa na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci swojej firmy, kt\u00f3rej nie mo\u017cna pozwoli\u0107 przej\u015b\u0107 obok nosa.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lato-pachnace-euro-Wystarczy-audyt-i-wniosek-8573874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T08:11:26.686374+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142atny Facebook nadci\u0105ga - Zuckerberg poszed\u0142 \u015bladem Muska. Tyle b\u0119dzie kosztowa\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/db630cf408a5f3-948-568-15-89-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncern Meta, w\u0142a\u015bciciel m.in. Facebooka i Instagrama, podobnie jak Twitter postanowi\u0142 wprowadzi\u0107 odp\u0142atn\u0105 us\u0142ug\u0119 weryfikacji kont. Za Meta Verified trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 od ok. 65 do 80 z\u0142 miesi\u0119cznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platny-Facebook-nadciaga-Ile-bedzie-kosztowac-Meta-Verified-8574430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T08:11:26.679153+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF ukara\u0142a \"zwyk\u0142ego\" inwestora z GPW. Mo\u017cliwe, \u017ce to pierwszy taki przypadek w historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/5c0c2ed77b6e69-948-568-6-0-1250-750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego ukara\u0142a inwestora indywidualnego grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 870 000 z\u0142. To prawdopodobnie pierwszy przypadek na\u0142o\u017cenia przez polski nadz\u00f3r finansowy tak wysokiej kary na zwyk\u0142ego gie\u0142dowego gracza, chocia\u017c zgodnie z prawem m\u00f3g\u0142 zap\u0142aci\u0107 o wiele wi\u0119cej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-ukaral-inwestora-z-GPW-Marek-Kuczek-z-grzywna-za-brak-raportow-8574394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T08:11:26.665553+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak przyci\u0105gn\u0105\u0107 sp\u00f3\u0142ki na GPW? \"Konieczny jest system zach\u0119t podatkowych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/d21cddd01c055e-945-560-135-146-4365-2618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy obecnym braku pozytywnej atmosfery wok\u00f3\u0142 rynku, kolejnych debiutant\u00f3w mo\u017cna przyci\u0105gn\u0105\u0107 na GPW poprzez system zach\u0119t instytucjonalnych i podatkowych. W przypadku os\u00f3b fizycznych potrzebne s\u0105 narz\u0119dzia do promowania d\u0142ugoterminowego inwestowania - uwa\u017ca Jakub Papierski, senior advisor, EY-Parthenon.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konieczny-system-zachet-podatkowych-by-przyciagnac-debiutantow-na-GPW-Papierski-EY-wywiad-8574422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zni\u017cki na paliwo mog\u0105 s\u0142ono kosztowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/1ce4e1fb79fe7b-948-568-0-370-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W internecie trzeba mie\u0107 oczy dooko\u0142a g\u0142owy. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c kierowc\u00f3w, kt\u00f3rym dosy\u0107 cz\u0119sto oferowane s\u0105 zni\u017cki na paliwo. Jak informuje Autokult, mo\u017ce to by\u0107 pr\u00f3ba wyczyszczenia kont bankowych przez cyberprzest\u0119pc\u00f3w.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znizki-na-paliwo-moga-slono-kosztowac-8574398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Fabryka faktur\" na 100 mln z\u0142 i zbrodnie VAT-owskie. S\u0105 zatrzymani w \u015bledztwie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4ffa4c848b2bd8-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze CBA i KAS zatrzymali 7 os\u00f3b, kt\u00f3rym prokuratura przedstawi\u0142a zarzut pope\u0142nienia \"zbrodni vatowskiej\", jak r\u00f3wnie\u017c przest\u0119pstw karno-skarbowych - poinformowa\u0142a w czwartek rzecznik Prokuratury Regionalnej w Warszawie Aleksandra Skrzyniarz. Doda\u0142a, \u017ce warto\u015b\u0107 wystawionych dokument\u00f3w w ramach \"fabryki faktur\" zosta\u0142a oszacowana na 100 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabryka-faktur-na-100-mln-zl-i-zbrodnie-VAT-owskie-Sa-zatrzymani-w-sledztwie-8574417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T07:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odebranie prawa jazdy nie oznacza utraty wszystkich uprawnie\u0144. Ekspert komentuje wyrok TK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/0ffa62e90bdb8b-948-568-0-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielokrotnie zwracali\u015bmy uwag\u0119, \u017ce przepis umo\u017cliwiaj\u0105cy rozszerzenie zakazu prowadzenia pojazdu na inne kategorie ni\u017c te, kt\u00f3re w swoim orzeczeniu uwzgl\u0119dni\u0142 s\u0105d, jest nie tylko niekonstytucyjny, ale i nie w porz\u0105dku - oceni\u0142 prawnik, prezes organizacji pracodawc\u00f3w Transport i Logistyka Polska Maciej Wro\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odebranie-prawa-jazdy-nie-oznacza-utraty-wszystkich-uprawnien-Ekspert-komentuje-wyrok-TK-8573604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T06:56:24.494701+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera GetBack wraca jak bumerang. Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a za\u017calenie ws. Leszka Czarneckiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/26cee9cea58bc3-825-495-4-95-825-495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Regionalna w Warszawie o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek, \u017ce nie zgadza si\u0119 z postanowieniem s\u0105du i jego uzasadnieniem w sprawie nieuwzgl\u0119dnienia wniosku o areszt wobec Leszka Czarneckiego w \u015bledztwie dotycz\u0105cym afery GetBack. W zwi\u0105zku tym z\u0142o\u017cone zosta\u0142o za\u017calenie na postanowienie s\u0105du - poinformowa\u0142a rzecznik prasowa Prokuratury Regionalnej Aleksandra Skrzyniarz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-GetBack-wraca-jak-bumerang-Prokuratura-zlozyla-zazalenie-ws-Leszka-Czarneckiego-8574391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T06:56:24.489326+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowo\u015b\u0107 w aplikacji mObywatel. B\u0119dzie mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 Blikiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/7368665fe6097a-948-568-0-0-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blik zosta\u0142 wybrany przez Bank Gospodarstwa Krajowego\n do obs\u0142ugi p\u0142atno\u015bci podatkowych i r\u00f3\u017cnych op\u0142at administracyjnych w \naplikacji mObywatel w zwi\u0105zku ze swoj\u0105 popularno\u015bci\u0105, a tak\u017ce niskimi \nkosztami u\u017cytkowania - przekaza\u0142 Zbigniew Jagie\u0142\u0142o z rady nadzorczej \nBlik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowosc-w-aplikacji-mObywatel-Bedzie-mozna-zaplacic-Blikiem-8574382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T06:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura prze\u015bwietla ZAiKS. Arty\u015bci m\u00f3wi\u0105 o milionowych nadu\u017cyciach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/07292130644d37-945-560-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0105tpliwo\u015bci wobec podzia\u0142u tantiem oraz powi\u0105zania finansowe i personalne ludzi z ZAiKS-u \u2013 prokuratura bada podejrzenie oszustwa  - informuje czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokuratura-przeswietla-ZAiKS-Artysci-mowia-o-milionowych-naduzyciach-8574371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T05:41:22.507812+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska zmaga si\u0119 z du\u017cym deficytem kobiet w bran\u017cy IT.  Sztuczna inteligencja mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 przez to stronnicza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/de291c035b2ad5-948-568-0-81-1896-1137.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez brak kobiet w IT sztuczna inteligencja mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 stronnicza i przyj\u0105\u0107 tylko m\u0119ski punkt widzenia \u2013 to tylko jeden z argument\u00f3w za r\u00f3wno\u015bci\u0105 p\u0142ci w tej bran\u017cy. Wci\u0105\u017c sektor zdominowany przez pan\u00f3w jest pe\u0142en stereotyp\u00f3w - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zmaga-sie-z-duzym-deficytem-kobiet-w-branzy-IT-Sztuczna-inteligencja-moze-stac-sie-przez-to-stronnicza-8574354.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T05:41:22.498330+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodzi upa\u0142 w hipotekach. Popyt na kredyty mieszkaniowe mocno wzr\u00f3s\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/56ae6785b7138b-948-568-110-70-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popyt na kredyty mieszkaniowe w czerwcu wzr\u00f3s\u0142 o 26,5 proc. rdr - poda\u0142 BIK w komunikacie. Liczba wnioskuj\u0105cych o kredyt mieszkaniowy w czerwcu wzros\u0142a o 12,8 proc. rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodzi-upal-w-hipotekach-Popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-mocno-wzrosl-8574360.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T05:41:22.496133+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Letnie wyprzeda\u017ce we W\u0142oszech. Surowe kary dla sklep\u00f3w za tzw. fa\u0142szywe obni\u017cki cen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/460ebd8ff5f74f-945-560-0-135-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek we W\u0142oszech rozpoczynaj\u0105 si\u0119 letnie wyprzeda\u017ce. Ich termin wyznaczany jest w specjalnym rozporz\u0105dzeniu. Tegoroczne \u201esaldi\u201d s\u0105 pierwsze, podczas kt\u00f3rych obowi\u0105zuj\u0105 nowe regu\u0142y kodeksu handlowego pod znakiem przejrzysto\u015bci cen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Letnie-wyprzedaze-we-Wloszech-Surowe-kary-dla-sklepow-za-tzw-falszywe-obnizk-cen-8574345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T05:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugi w bran\u017cy zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Rekordzista jest winny 20,5 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/f1ac79fb8a2df5-948-568-0-14-2900-1739.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015aredni d\u0142ug firmy zarz\u0105dzaj\u0105cej nieruchomo\u015bciami to 56,7 tys. z\u0142, ale zaleg\u0142e zobowi\u0105zania rekordzisty, zarz\u0105dcy z Warszawy, m.in. wobec sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa, si\u0119gaj\u0105 20,5 mln z\u0142 - wskaza\u0142 PAP prezes Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w Adam \u0141\u0105cki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-w-branzy-zarzadzania-nieruchomosciami-Rekordzista-jest-winny-20-5-mln-zl-8574334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T04:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klient XTB s\u0142ono zap\u0142aci\u0142 za przelew dolar\u00f3w. Kto pobra\u0142 prowizj\u0119?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/b295b8d3290d2b-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z czytelnik\u00f3w Bankier.pl, kt\u00f3ry korzysta z us\u0142ug XTB, zg\u0142osi\u0142 nam, \u017ce dolarowy przelew kosztowa\u0142 go 11% prowizji, o kt\u00f3rej nie ma informacji na stronie brokera. Postanowi\u0142em sprawdzi\u0107 z czego wynika\u0142a op\u0142ata oraz pozna\u0107 najta\u0144szy spos\u00f3b na wyp\u0142at\u0119 dolar\u00f3w z XTB.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-wyplata-dolarow-bez-prowizji-ale-przelew-kosztuje-8573828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T04:26:18.861204+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze konta oszcz\u0119dno\u015bciowe. Wysoki procent tak\u017ce dla du\u017cych kwot", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/60c42bf4c9cc61-948-568-0-567-2670-1602.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie stawki na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych s\u0105 cz\u0119sto obj\u0119te wieloma dodatkowymi warunkami. Jednym z nich mo\u017ce by\u0107 niska kwota maksymalna, jak\u0105 mo\u017cna przekaza\u0107 na rachunek. Okazuje si\u0119, \u017ce w lipcu wysoka kwota nie przeszkadza w skorzystaniu z czo\u0142owych ofert na rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-konta-oszczednosciowe-na-100-000-zl-lipiec-2023-r-8573966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T04:26:18.858367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z tych pa\u0144stw zasilaj\u0105 bud\u017cet Putina. Polska te\u017c do\u0142o\u017cy\u0142a cegie\u0142k\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/71a7cfbf88ad0e-948-568-0-160-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 16 miesi\u0105cach wojny w Ukrainie na rosyjskim rynku pozosta\u0142a ponad po\u0142owa zachodnich koncern\u00f3w, kt\u00f3re generuj\u0105 miliardy dolar\u00f3w zysku i p\u0142ac\u0105 ogromne podatki. Z kt\u00f3rego kraju pochodz\u0105 sp\u00f3\u0142ki dok\u0142adaj\u0105ce najwi\u0119cej do wojennej machiny Putina?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-z-tych-panstw-zasilaja-budzet-Putina-Polska-tez-dolozyla-cegielke-8573752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T04:26:18.856110+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W cieniu \u201ekredytu 2 procent\u201d banki promuj\u0105 zwyk\u0142e hipoteki. S\u0105 obni\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/b77a6f72d6f862-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eBezpieczny kredyt 2 procent\u201d przebojem wszed\u0142 na rynek hipotek w pierwszych dniach lipca. Tymczasem coraz wyra\u017aniejsze perspektywy obni\u017cek st\u00f3p procentowych sprawiaj\u0105, \u017ce w promocjach \u201ezwyk\u0142ych\u201d kredyt\u00f3w zrobi\u0142o si\u0119 nieco taniej. Przyby\u0142a tak\u017ce nowa oferta z oprocentowaniem zmiennym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-lipiec-2023-8573917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T04:26:18.853199+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zuckerberg kontra Musk. Facebook uruchomi\u0142 aplikacj\u0119 Threads - \"zab\u00f3jc\u0119 Twittera\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/3aa5b55a29bb71-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncern Meta uruchomi\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem aplikacj\u0119 Threads, mikroblogow\u0105 platform\u0119 maj\u0105c\u0105 rywalizowa\u0107 z Twitterem. Oparta na Instagramie aplikacja nie b\u0119dzie pocz\u0105tkowo dost\u0119pna w Unii Europejskiej ze wzgl\u0119du na w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce zgodno\u015bci z europejskim prawem ochrony danych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zuckerberg-kontra-Musk-Facebook-uruchomil-aplikacje-Thread-zabojce-Twittera-8574327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T03:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lw\u00f3w atakowany przez Rosj\u0119. Rakieta uderzy\u0142a w blok mieszkalny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/318d82cd58254b-948-568-120-0-1800-1079.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocnym ataku rakietowym na Lw\u00f3w zosta\u0142 uszkodzony blok mieszkalny. Lokalne w\u0142adze informuj\u0105 o co najmniej 4 osobach poszkodowanych i mo\u017cliwych ofiarach \u015bmiertelnych - podaj\u0105 ukrai\u0144skie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lwow-atakowany-przez-Rosje-Rakieta-uderzyla-w-blok-mieszkalny-8574326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-06T02:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]