[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska propaganda o ataku na Lw\u00f3w: Wojsko celowa\u0142o w czo\u0142gi Challenger", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-o-ataku-na-lwow-wojsko-celowalo-w-czolgi,nId,6886597\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda o ataku na Lw\u00f3w: Wojsko celowa\u0142o w czo\u0142gi Challenger\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-o-ataku-na-lwow-wojsko-celowalo-w-czolgi/000HDHBY6448TEJJ-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Federacji Rosyjskiej przeprowadzi\u0142y atak na obiekty wojskowe we Lwowie, w kt\u00f3rych mog\u0142y znajdowa\u0107 si\u0119 czo\u0142gi Challenger oraz 800 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy i najemnik\u00f3w - podaje w czwartek prokremlowska agencja Ria Nowosti. Do ataku dosz\u0142o w nocy ze \u015brody na czwartek, rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w budynki mieszkalne i infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. Na skutek dzia\u0142ania Rosjan zgin\u0119\u0142o co najmniej siedem os\u00f3b, wci\u0105\u017c przeszukiwane s\u0105 gruzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-o-ataku-na-lwow-wojsko-celowalo-w-czolgi,nId,6886597", "date_published": "2023-07-06T21:40:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iwona Arent zawiesza dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iwona-arent-zawiesza-dzialalnosc-polityczna,nId,6886602\"><img align=\"left\" alt=\"Iwona Arent zawiesza dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/iwona-arent-zawiesza-dzialalnosc-polityczna/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 rodzinn\u0105 zadecydowa\u0142am o zawieszeniu mojej aktywno\u015bci politycznej - og\u0142osi\u0142a w czwartek wieczorem Iwona Arent, pos\u0142anka PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iwona-arent-zawiesza-dzialalnosc-polityczna,nId,6886602", "date_published": "2023-07-06T20:30:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Arabia Saudyjska zabiega o technologi\u0119 nuklearn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-arabia-saudyjska-zabiega-o-technologie-nuklearna,nId,6886591\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Arabia Saudyjska zabiega o technologi\u0119 nuklearn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-arabia-saudyjska-zabiega-o-technologie-nuklearna/0007O8OGGGXE7TH1-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone pr\u00f3buj\u0105 przekona\u0107 Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 do nawi\u0105zania stosunk\u00f3w dyplomatycznych z Izraelem. Saudyjczycy maj\u0105 jednak warunek. Tygodnik &quot;Economist&quot; podaje, \u017ce w zamian za ust\u0119pstwa Rijad chce cywiln\u0105 technologi\u0119 nuklearn\u0105, ameryka\u0144sk\u0105 bro\u0144 i gwarancje bezpiecze\u0144stwa. &quot;Waszyngton musi zdecydowa\u0107, czy cena nie jest za wysoka&quot; - dodaj\u0105 autorzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-arabia-saudyjska-zabiega-o-technologie-nuklearna,nId,6886591", "date_published": "2023-07-06T19:54:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Musk grozi Zuckerbergowi. Powodem nowy \"Twitter\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musk-grozi-zuckerbergowi-powodem-nowy-twitter,nId,6886582\"><img align=\"left\" alt=\"Musk grozi Zuckerbergowi. Powodem nowy &quot;Twitter&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/musk-grozi-zuckerbergowi-powodem-nowy-twitter/000HDH052M2DQLPU-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje na temat pozwu, jakim Elon Musk - w\u0142a\u015bciciel Twittera - mia\u0142 zagrozi\u0107 Markowi Zuckerbergowi. Tw\u00f3rca Facebooka otworzy\u0142 niedawno now\u0105 platform\u0119 spo\u0142eczno\u015bciow\u0105 Threads. Ta, zdaniem Muska, jest \u0142udz\u0105co podobna do Twittera. W pi\u015bmie, kt\u00f3re wyciek\u0142o do medi\u00f3w, kancelaria prawna reprezentuj\u0105ca Muska oskar\u017ca Zuckerberga o podkupowanie by\u0142ych pracownik\u00f3w Twittera, kt\u00f3rzy mieli przekaza\u0107 dane potrzebne do stworzenia &quot;bli\u017aniaczej platformy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musk-grozi-zuckerbergowi-powodem-nowy-twitter,nId,6886582", "date_published": "2023-07-06T19:14:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna \u015bmier\u0107 kobiety w Grecji. \u015aledczy maj\u0105 teori\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-smierc-kobiety-w-grecji-sledczy-maja-teorie,nId,6886570\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna \u015bmier\u0107 kobiety w Grecji. \u015aledczy maj\u0105 teori\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-smierc-kobiety-w-grecji-sledczy-maja-teorie/000HDH13B8AQTX9H-C321.jpg\" /></a>Kolejna kobieta, kt\u00f3ra przyjecha\u0142a do sezonowej pracy na greckiej wyspie Sifnos, zosta\u0142a znaleziona martwa w opuszczonym domu we wsi. \u015aledczy uwa\u017caj\u0105, \u017ce nie ma potrzeby wszczyna\u0107 sprawy karnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-smierc-kobiety-w-grecji-sledczy-maja-teorie,nId,6886570", "date_published": "2023-07-06T19:10:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rubel szoruje po dnie. Rosjanie za alkohol zap\u0142ac\u0105 jeszcze wi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rubel-szoruje-po-dnie-rosjanie-za-alkohol-zaplaca-jeszcze-wi,nId,6886572\"><img align=\"left\" alt=\"Rubel szoruje po dnie. Rosjanie za alkohol zap\u0142ac\u0105 jeszcze wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/rubel-szoruje-po-dnie-rosjanie-za-alkohol-zaplaca-jeszcze-wi/000HDH1JHW3PDPF1-C321.jpg\" /></a>Importowany do Rosji alkohol mo\u017ce by\u0107 o 10 proc. dro\u017cszy z powodu spadku kursu rubla - przekazuje w czwartek doradca szefa MSW Ukrainy Anton Heraszczenko, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media. Pierwsze podwy\u017cki maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w po\u0142owie lipca. Spadek rosyjskiej waluty odnotowywany jest od ko\u0144ca ubieg\u0142ego roku, po rozpocz\u0119ciu pe\u0142noskalowej inwazji Rosj\u0119 na Ukrain\u0119, du\u017ce os\u0142abienie pojawi\u0142o tak\u017ce si\u0119 pod koniec czerwca w zwi\u0105zku z buntem Jewgenija Prigo\u017cyna. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rubel-szoruje-po-dnie-rosjanie-za-alkohol-zaplaca-jeszcze-wi,nId,6886572", "date_published": "2023-07-06T19:10:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostrygi przejmuj\u0105 wybrze\u017ce Szwecji. Ostrze\u017cenie dla pla\u017cowicz\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostrygi-przejmuja-wybrzeze-szwecji-ostrzezenie-dla-plazowicz,nId,6886543\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrygi przejmuj\u0105 wybrze\u017ce Szwecji. Ostrze\u017cenie dla pla\u017cowicz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrygi-przejmuja-wybrzeze-szwecji-ostrzezenie-dla-plazowicz/000HDGRVJR7RB74Y-C321.jpg\" /></a>Ostrygi wielkie przejmuj\u0105 zachodnie wybrze\u017ce Szwecji - informuje portal szwedzkiego dziennika &quot;Aftonbladet&quot;. Badacze z Uniwersytetu w Goteborgu ostrzegaj\u0105 pla\u017cowicz\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107 do wody. - Osoby, kt\u00f3re nie s\u0105 do nich przyzwyczajone, mog\u0105 skaleczy\u0107 sobie nogi - m\u00f3wi\u0142 Yuk Grieve. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostrygi-przejmuja-wybrzeze-szwecji-ostrzezenie-dla-plazowicz,nId,6886543", "date_published": "2023-07-06T18:45:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowite odkrycie w Rzymie. To mo\u017ce by\u0107 wizerunek Afrodyty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-odkrycie-w-rzymie-to-moze-byc-wizerunek-afrodyty,nId,6886531\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite odkrycie w Rzymie. To mo\u017ce by\u0107 wizerunek Afrodyty\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowite-odkrycie-w-rzymie-to-moze-byc-wizerunek-afrodyty/000HDGQ3XJWVQ4B7-C321.jpg\" /></a>W centrum Rzymu podczas prac ziemnych odnaleziono doskonale zachowan\u0105 g\u0142ow\u0119 z marmuru. Wyrze\u017abiona w greckim marmurze cenne znalezisko prawdopodobnie nale\u017cy do naturalnej wielko\u015bci pos\u0105gu kobiecego b\u00f3stwa, by\u0107 mo\u017ce Afrodyty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-odkrycie-w-rzymie-to-moze-byc-wizerunek-afrodyty,nId,6886531", "date_published": "2023-07-06T18:30:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie czterech aut na przeje\u017adzie kolejowym. \u015amig\u0142owiec LPR w akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-zderzenie-czterech-aut-na-przejezdzie-kolejowym-smiglowiec-l,nId,6886547\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie czterech aut na przeje\u017adzie kolejowym. \u015amig\u0142owiec LPR w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-czterech-aut-na-przejezdzie-kolejowym-smiglowiec-l/000HDGT60QSP80DS-C321.jpg\" /></a>Tragiczna informacja z Brzezin w powiecie kieleckim. Zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia najpowa\u017cniej rannej osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-zderzenie-czterech-aut-na-przejezdzie-kolejowym-smiglowiec-l,nId,6886547", "date_published": "2023-07-06T17:45:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowite zachowanie wieloryb\u00f3w w Meksyku. Pokazano nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-zachowanie-wielorybow-w-meksyku-pokazano-nagrani,nId,6886530\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite zachowanie wieloryb\u00f3w w Meksyku. Pokazano nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowite-zachowanie-wielorybow-w-meksyku-pokazano-nagrani/000HDGN12ET1LXWQ-C321.jpg\" /></a>W sieci ukaza\u0142o si\u0119 niezwyk\u0142e nagranie, na kt\u00f3rym uwieczniono nietypowe zachowanie wieloryb\u00f3w w lagunie Ojo de Liebre w Meksyku. Jak informuj\u0105 media, dzia\u0142ania tych olbrzymich ssak\u00f3w s\u0105 logiczne, a zwierz\u0119ta wykorzystuj\u0105 do swoich cel\u00f3w ludzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-zachowanie-wielorybow-w-meksyku-pokazano-nagrani,nId,6886530", "date_published": "2023-07-06T17:30:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Operator Titana zdecydowa\u0142. Komunikat o przysz\u0142o\u015bci firmy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-operator-titana-zdecydowal-komunikat-o-przyszlosci-firmy,nId,6886539\"><img align=\"left\" alt=\"Operator Titana zdecydowa\u0142. Komunikat o przysz\u0142o\u015bci firmy\" src=\"https://i.iplsc.com/operator-titana-zdecydowal-komunikat-o-przyszlosci-firmy/000HBGGT0M60E4EO-C321.jpg\" /></a>Operator komercyjnej \u0142odzi podwodnej Titan, kt\u00f3ra najpewniej implodowa\u0142a 18 czerwca, zabijaj\u0105c pi\u0119\u0107 os\u00f3b na swoim pok\u0142adzie, podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie przysz\u0142o\u015bci firmy. Jak czytamy w komunikacie, firma zawiesza wszelk\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Oznacza to, \u017ce wstrzymane zostaj\u0105 zanurzenia w celu zwiedzenia wraku legendarnego Titanica.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-operator-titana-zdecydowal-komunikat-o-przyszlosci-firmy,nId,6886539", "date_published": "2023-07-06T17:27:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ptaki te\u017c si\u0119 \"rozwodz\u0105\". Powody te same, co u ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ptaki-tez-sie-rozwodza-powody-te-same-co-u-ludzi,nId,6886358\"><img align=\"left\" alt=\"Ptaki te\u017c si\u0119 &quot;rozwodz\u0105&quot;. Powody te same, co u ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/ptaki-tez-sie-rozwodza-powody-te-same-co-u-ludzi/0007W5B2MGDJJ4WC-C321.jpg\" /></a>Okazuje si\u0119, \u017ce ptasie zwi\u0105zki te\u017c przechodz\u0105 kryzysy. Naukowcy wskazuj\u0105, \u017ce gatunki ptak\u00f3w, kt\u00f3re dobieraj\u0105 si\u0119 w pary na ca\u0142e \u017cycie, czasami decyduj\u0105 si\u0119 na definitywny &quot;rozw\u00f3d&quot;. Powody? Takie same, jak u ludzi. W\u015br\u00f3d najcz\u0119stszych niewierno\u015b\u0107 lub d\u0142uga roz\u0142\u0105ka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ptaki-tez-sie-rozwodza-powody-te-same-co-u-ludzi,nId,6886358", "date_published": "2023-07-06T17:06:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagra\u0142 z\u0142odziei i straci\u0142 prac\u0119. Teraz nie kryje rozczarowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagral-zlodziei-i-stracil-prace-teraz-nie-kryje-rozczarowani,nId,6886340\"><img align=\"left\" alt=\"Nagra\u0142 z\u0142odziei i straci\u0142 prac\u0119. Teraz nie kryje rozczarowania\" src=\"https://i.iplsc.com/nagral-zlodziei-i-stracil-prace-teraz-nie-kryje-rozczarowani/000HDGIB58ORTRH2-C321.jpg\" /></a>Pracownik supermarketu w USA zarejestrowa\u0142 kradzie\u017c, udost\u0119pni\u0142 film policji, pomagaj\u0105c z\u0142apa\u0107 jednego ze sprawc\u00f3w. Jednak zamiast nagrody po kilku dniach dowiedzia\u0142 si\u0119 o zwolnieniu z pracy. Santino Burrola nie kryje zaskoczenia rozwojem wypadk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagral-zlodziei-i-stracil-prace-teraz-nie-kryje-rozczarowani,nId,6886340", "date_published": "2023-07-06T16:49:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KGB w akcji. Re\u017cim \u0141ukaszenki uderza w posiadaczy Karty Polaka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kgb-w-akcji-rezim-lukaszenki-uderza-w-posiadaczy-karty-polak,nId,6886513\"><img align=\"left\" alt=\"KGB w akcji. Re\u017cim \u0141ukaszenki uderza w posiadaczy Karty Polaka\" src=\"https://i.iplsc.com/kgb-w-akcji-rezim-lukaszenki-uderza-w-posiadaczy-karty-polak/000HDGKP78HQBCRV-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142orusini zmuszani s\u0105 do &quot;dobrowolnej&quot; rezygnacji z Kart Polaka po przekroczeniu granicy, w innym przypadku KGB grozi im aresztem - alarmuje w czwartek bia\u0142oruska pozarz\u0105dowa organizacja Centrum Obrony Praw Cz\u0142owieka &quot;Wiasna&quot;. Od czerwca na Bia\u0142orusi obowi\u0105zuje nowe prawo dla os\u00f3b, kt\u00f3re posiadaj\u0105 dokumenty wydane przez inne pa\u0144stwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kgb-w-akcji-rezim-lukaszenki-uderza-w-posiadaczy-karty-polak,nId,6886513", "date_published": "2023-07-06T16:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy mo\u017cna lecie\u0107 z psem na wakacje? Wszystko, co musisz wiedzie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-mozna-leciec-z-psem-na-wakacje-wszystko-co-musisz-wiedzi,nId,6886076\"><img align=\"left\" alt=\"Czy mo\u017cna lecie\u0107 z psem na wakacje? Wszystko, co musisz wiedzie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-mozna-leciec-z-psem-na-wakacje-wszystko-co-musisz-wiedzi/000HDE506VX2H9UH-C321.jpg\" /></a>Wiele os\u00f3b, kt\u00f3re planuje wakacje za granic\u0105, zadaje sobie pytanie, czy mo\u017cna zabra\u0107 psa na pok\u0142ad samolotu. Okazuje si\u0119, \u017ce niekt\u00f3re linie lotnicze nie zezwalaj\u0105 na przew\u00f3z zwierz\u0105t w samolocie. W innych przypadkach nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 kilka warunk\u00f3w. Jakie s\u0105 zasady przewozu psa w samolocie? Czy pies mo\u017ce lecie\u0107 w kabinie pasa\u017cerskiej? Ile to kosztuje? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-mozna-leciec-z-psem-na-wakacje-wszystko-co-musisz-wiedzi,nId,6886076", "date_published": "2023-07-06T16:38:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konar drzewa spad\u0142 na namiot z lud\u017ami. S\u0105 poszkodowani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-konar-drzewa-spadl-na-namiot-z-ludzmi-sa-poszkodowani,nId,6886518\"><img align=\"left\" alt=\"Konar drzewa spad\u0142 na namiot z lud\u017ami. S\u0105 poszkodowani\" src=\"https://i.iplsc.com/konar-drzewa-spadl-na-namiot-z-ludzmi-sa-poszkodowani/000HDGM2PHAY05RE-C321.jpg\" /></a>Konar drzewa spad\u0142 na namiot znajduj\u0105cy si\u0119 na Rynku Wodnym w Zamo\u015bciu. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b odnios\u0142o obra\u017cenia. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb jedna z os\u00f3b poszkodowanych narzeka na b\u00f3l kr\u0119gos\u0142upa, a druga na b\u00f3l ramienia. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce przyczyn\u0105 by\u0142 silny wiatr.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-konar-drzewa-spadl-na-namiot-z-ludzmi-sa-poszkodowani,nId,6886518", "date_published": "2023-07-06T16:30:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kompletny parali\u017c\" linii kolejowej. \"Zero informacji! Idziemy torami!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kompletny-paraliz-linii-kolejowej-zero-informacji-idziemy-to,nId,6886512\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kompletny parali\u017c&quot; linii kolejowej. &quot;Zero informacji! Idziemy torami!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kompletny-paraliz-linii-kolejowej-zero-informacji-idziemy-to/000E7WXHDWHNS45C-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie wiadomo kiedy ruszymy! Zero informacji! Zablokowany ca\u0142y ruch poci\u0105g\u00f3w w kierunku \u0141owicza! Tutaj jest tylko jeden tor! Kompletny parali\u017c!&quot; - pisz\u0105 pasa\u017cerowie linii kolejowych. Do awarii poci\u0105gu Kolei Mazowieckich dosz\u0142o mi\u0119dzy stacjami O\u017car\u00f3w Mazowiecki a Warszawa Go\u0142\u0105bki. Usterka sparali\u017cowa\u0142a ruch szynowy w kierunku Poznania i z powrotem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kompletny-paraliz-linii-kolejowej-zero-informacji-idziemy-to,nId,6886512", "date_published": "2023-07-06T16:23:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3\u017anili si\u0119 na lot, pr\u00f3bowali wtargn\u0105\u0107 na pok\u0142ad. Kajdanek si\u0119 nie spodziewali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spoznili-sie-na-lot-probowali-wtargnac-na-poklad-kajdanek-si,nId,6886359\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3\u017anili si\u0119 na lot, pr\u00f3bowali wtargn\u0105\u0107 na pok\u0142ad. Kajdanek si\u0119 nie spodziewali\" src=\"https://i.iplsc.com/spoznili-sie-na-lot-probowali-wtargnac-na-poklad-kajdanek-si/000HDG8FTW3QDQKM-C321.jpg\" /></a>Niecodzienny widok na lotnisku w Stambule. Izraelskie media donosz\u0105 o ojcu i jego dw\u00f3ch synach, kt\u00f3rzy zostali aresztowani. M\u0119\u017cczy\u017ani najpierw sp\u00f3\u017anili si\u0119 na lot, a nast\u0119pnie za wszelk\u0105 cen\u0119 starali dosta\u0107 si\u0119 na pok\u0142ad samolotu odlatuj\u0105cego do Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spoznili-sie-na-lot-probowali-wtargnac-na-poklad-kajdanek-si,nId,6886359", "date_published": "2023-07-06T16:00:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie nie opuszczaj\u0105 Zaporoskiej Elektrowni. \"Szykuj\u0105 si\u0119 do walk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-opuszczaja-zaporoskiej-elektrowni-szykuja-sie-d,nId,6886332\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie nie opuszczaj\u0105 Zaporoskiej Elektrowni. &quot;Szykuj\u0105 si\u0119 do walk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nie-opuszczaja-zaporoskiej-elektrowni-szykuja-sie-d/000HDG5GNJQ3A4SM-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojsko wci\u0105\u017c zwi\u0119ksza swoje si\u0142y i umacnia pozycje w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej w Enerhodarze - przekaza\u0142 jeden z pracownik\u00f3w elektrowni, cytowany przez portal Ukrainska Prawda. W rozmowie z mediami przyzna\u0142, \u017ce wygl\u0105da tak, jakby rosyjskie wojsko przygotowywa\u0142o si\u0119 do walki. - Nie ma \u017cadnych oznak, \u017ce zamierzaj\u0105 odej\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-opuszczaja-zaporoskiej-elektrowni-szykuja-sie-d,nId,6886332", "date_published": "2023-07-06T15:49:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdrowie i samoch\u00f3d. Jakie ubezpieczenia s\u0105 potrzebne na wakacjach? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zdrowie-i-samochod-jakie-ubezpieczenia-sa-potrzebne-na-wakac,nId,6886030\"><img align=\"left\" alt=\"Zdrowie i samoch\u00f3d. Jakie ubezpieczenia s\u0105 potrzebne na wakacjach? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/zdrowie-i-samochod-jakie-ubezpieczenia-sa-potrzebne-na-wakac/0004CNKED98D6SI6-C321.jpg\" /></a>Sezon urlopowy w pe\u0142ni. Przygotowuj\u0105c si\u0119 do wakacyjnego wyjazdu, powinni\u015bmy pami\u0119ta\u0107 o ubezpieczeniu, kt\u00f3re uchroni nas przed niespodziewanymi kosztami zwi\u0105zanymi z nag\u0142ym zachorowaniem, czy jakimkolwiek nieszcz\u0119\u015bliwym zdarzeniem. Polisa turystyczna czy karta EKUZ? A mo\u017ce na wyjazd potrzebna b\u0119dzie Zielona Karta? Wszystkiego dowiesz si\u0119 w tym artykule.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zdrowie-i-samochod-jakie-ubezpieczenia-sa-potrzebne-na-wakac,nId,6886030", "date_published": "2023-07-06T15:32:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P. Kukiz nie ma lito\u015bci dla D. Tuska. \"Tym powinien zaj\u0105\u0107 si\u0119 lekarz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-p-kukiz-nie-ma-litosci-dla-d-tuska-tym-powinien-zajac-sie-le,nId,6886313\"><img align=\"left\" alt=\"P. Kukiz nie ma lito\u015bci dla D. Tuska. &quot;Tym powinien zaj\u0105\u0107 si\u0119 lekarz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/p-kukiz-nie-ma-litosci-dla-d-tuska-tym-powinien-zajac-sie-le/000HDG3YEYOJNPLT-C321.jpg\" /></a>- Tym si\u0119 powinien zaj\u0105\u0107 lekarz - powiedzia\u0142 w radiowej Tr\u00f3jce Pawe\u0142 Kukiz, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w Donalda Tuska w sprawie migrant\u00f3w. Lider PO kilka dni temu podj\u0105\u0142 pr\u00f3b\u0119 wykazania niekonsekwencji rz\u0105du ws. polityki migracyjnej. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 przy tym na rozporz\u0105dzenie, wed\u0142ug kt\u00f3rego w przysz\u0142ym roku Polska ma rozpatrzy\u0107 400 tys. wniosk\u00f3w wizowych, g\u0142\u00f3wnie z pa\u0144stw Azji i Afryki. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-p-kukiz-nie-ma-litosci-dla-d-tuska-tym-powinien-zajac-sie-le,nId,6886313", "date_published": "2023-07-06T15:15:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Australia. Kobieta wysz\u0142a z domu pobiega\u0107. Gdy wr\u00f3ci\u0142a, zmar\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-kobieta-wyszla-z-domu-pobiegac-gdy-wrocila-zmarla,nId,6886301\"><img align=\"left\" alt=\"Australia. Kobieta wysz\u0142a z domu pobiega\u0107. Gdy wr\u00f3ci\u0142a, zmar\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-kobieta-wyszla-z-domu-pobiegac-gdy-wrocila-zmarla/000HDFZWLMCT6EIC-C321.jpg\" /></a>46-letnia zdrowa, wysportowana mama dw\u00f3jki dzieci wr\u00f3ci\u0142a do domu po rutynowym treningu. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej kobieta zas\u0142ab\u0142a. Kiedy jej bliscy zorientowali si\u0119, \u017ce z kobiet\u0105 nie ma kontaktu, wezwali pomoc. Na ratunek by\u0142o ju\u017c jednak za p\u00f3\u017ano. Przyczyna \u015bmierci kobiety pozostaje tajemnic\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-kobieta-wyszla-z-domu-pobiegac-gdy-wrocila-zmarla,nId,6886301", "date_published": "2023-07-06T15:09:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wakacje nauczycieli? Dodatkowa praca. \"Dorabiam, aby zim\u0105 op\u0142aci\u0107 pr\u0105d i opa\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wakacje-nauczycieli-dodatkowa-praca-dorabiam-aby-zima-oplaci,nId,6886108\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje nauczycieli? Dodatkowa praca. &quot;Dorabiam, aby zim\u0105 op\u0142aci\u0107 pr\u0105d i opa\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-nauczycieli-dodatkowa-praca-dorabiam-aby-zima-oplaci/000HDETDY9FDLXXU-C321.jpg\" /></a>Wakacje to dla nauczycieli nie tylko czas wypoczynku. To te\u017c moment, w kt\u00f3rym staraj\u0105 si\u0119 dorobi\u0107. Pracuj\u0105 w hotelowych kuchniach, restauracjach, pensjonatach, podejmuj\u0105 si\u0119 pracy fizycznej i biurowej. - Mamy wysok\u0105 inflacj\u0119, koszty utrzymania rosn\u0105. Nauczycielom nie wystarcza czasami na rachunki - komentuje Magdalena Kaszulanis, rzeczniczka Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego. I przyznaje, \u017ce ZNP otrzyma\u0142o w tym roku rekordow\u0105 liczb\u0119 wniosk\u00f3w z pro\u015bb\u0105 o pomoc finansow\u0105. Dorabiaj\u0105cy nauczyciele s\u0105 podirytowani. - Czuj\u0119 si\u0119 podle - m\u00f3wi jedna z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wakacje-nauczycieli-dodatkowa-praca-dorabiam-aby-zima-oplaci,nId,6886108", "date_published": "2023-07-06T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad pewny: \"Rosja na kraw\u0119dzi wojny domowej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-pewny-rosja-na-krawedzi-wojny-domowej,nId,6886279\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad pewny: &quot;Rosja na kraw\u0119dzi wojny domowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-pewny-rosja-na-krawedzi-wojny-domowej/000HDFY87C7VWXXW-C321.jpg\" /></a>- Rosja rozdarta na dwie cz\u0119\u015bci. Niewiele brakuje do wojny - ocenia szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Kyry\u0142o Budanow. Doda\u0142 - opieraj\u0105c si\u0119 na danych pozyskanych z rosyjskiego MSW - \u017ce w kluczowych dniach buntu Prigo\u017cyna, szef Grupy Wagnera mia\u0142 wi\u0119ksze poparcie spo\u0142eczne w 17 z 46 obwod\u00f3w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-pewny-rosja-na-krawedzi-wojny-domowej,nId,6886279", "date_published": "2023-07-06T14:42:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antyzachodni sojusz ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Do\u0142\u0105cza Iran, Bia\u0142oru\u015b w kolejce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antyzachodni-sojusz-rosnie-w-sile-dolacza-iran-bialorus-w-ko,nId,6886285\"><img align=\"left\" alt=\"Antyzachodni sojusz ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Do\u0142\u0105cza Iran, Bia\u0142oru\u015b w kolejce\" src=\"https://i.iplsc.com/antyzachodni-sojusz-rosnie-w-sile-dolacza-iran-bialorus-w-ko/000HDFXRHYHJ8L8F-C321.jpg\" /></a>Iran do\u0142\u0105czy\u0142 do Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy - zgrupowania zrzeszaj\u0105cego dot\u0105d Chiny, Rosj\u0119, kraje Azji Centralnej oraz Indie i Pakistan. Eksperci widz\u0105 w tym zmniejszenie mi\u0119dzynarodowej izolacji Teheranu, za\u015b zachodnie demokracje obawiaj\u0105 si\u0119 wzmocnienia bloku pa\u0144stw autorytarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antyzachodni-sojusz-rosnie-w-sile-dolacza-iran-bialorus-w-ko,nId,6886285", "date_published": "2023-07-06T14:32:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uchwycono moment utraty kontroli nad sterowaniem Titana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchwycono-moment-utraty-kontroli-nad-sterowaniem-titana,nId,6886213\"><img align=\"left\" alt=\"Uchwycono moment utraty kontroli nad sterowaniem Titana\" src=\"https://i.iplsc.com/uchwycono-moment-utraty-kontroli-nad-sterowaniem-titana/000HDFTXULFFSP96-C321.jpg\" /></a>\u0141\u00f3d\u017a podwodna Titan ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci mia\u0142a du\u017ce problemy techniczne. W filmie dokumentalnym BBC pokazano moment utraty przez pilota komercyjnej \u0142odzi panowania zaledwie 300 metr\u00f3w nad wrakiem Titanica. Z kolei prezes OceaGate Stockton Rush stwierdzi\u0142 kiedy\u015b, \u017ce klej, kt\u00f3ry mia\u0142 spaja\u0107 kad\u0142ub Titana z w\u0142\u00f3kna, by\u0142 &quot;jak mas\u0142o orzechowe&quot; i mia\u0142 &quot;ca\u0142kiem prost\u0105&quot; struktur\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchwycono-moment-utraty-kontroli-nad-sterowaniem-titana,nId,6886213", "date_published": "2023-07-06T14:30:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Wimbledonie. Nie \u017cyje jedno z dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-wimbledonie-nie-zyje-jedno-z-dzieci,nId,6886281\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Wimbledonie. Nie \u017cyje jedno z dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-wimbledonie-nie-zyje-jedno-z-dzieci/000HDFV3PXMDWHO1-C321.jpg\" /></a>Tragiczne wie\u015bci z dzielnicy Wimbledon w Londynie. Jak informuj\u0105 media w Wielkiej Brytanii, nie \u017cyje jedna z dziewczynek, kt\u00f3ra zosta\u0142a poszkodowana w wyniku wypadku. Rankiem w szko\u0142\u0119 w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Londynu wjecha\u0142 Land Rover. S\u0142u\u017cby informowa\u0142y o rannych dzieciach oraz doros\u0142ych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-wimbledonie-nie-zyje-jedno-z-dzieci,nId,6886281", "date_published": "2023-07-06T14:06:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak na niemieckiej drodze. Zmusi\u0142 policj\u0119 do pogoni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-na-niemieckiej-drodze-zmusil-policje-do-pogoni,nId,6886257\"><img align=\"left\" alt=\"Polak na niemieckiej drodze. Zmusi\u0142 policj\u0119 do pogoni\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-na-niemieckiej-drodze-zmusil-policje-do-pogoni/000HDF5U5RFTV1G9-C321.jpg\" /></a>P\u0119dzi\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 blisko 230 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 i zmusza\u0142 pozosta\u0142ych kierowc\u00f3w do zje\u017cd\u017cania na inny pas ruchu drogowego. W ko\u0144cu trafi\u0142 tak\u017ce na patrol policji. Funkcjonariusze d\u0142ugo gonili bmw z polskimi tablicami rejestracyjnymi. Jak si\u0119 okaza\u0142o, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-na-niemieckiej-drodze-zmusil-policje-do-pogoni,nId,6886257", "date_published": "2023-07-06T13:50:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Teksas. Ma 90 lat. Nie opu\u015bci\u0142a ani jednego dnia pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teksas-ma-90-lat-nie-opuscila-ani-jednego-dnia-pracy,nId,6886200\"><img align=\"left\" alt=\"Teksas. Ma 90 lat. Nie opu\u015bci\u0142a ani jednego dnia pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/teksas-ma-90-lat-nie-opuscila-ani-jednego-dnia-pracy/000HDEZGC2BDXL61-C321.jpg\" /></a>90-letnia mieszkanka Teksasu zdecydowa\u0142a si\u0119 w ko\u0144cu przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119. Kobieta w ci\u0105gu swojej kariery zawodowej nie opu\u015bci\u0142a ani jednego dnia pracy. Pracowa\u0142a nieprzerwanie przez 74 lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teksas-ma-90-lat-nie-opuscila-ani-jednego-dnia-pracy,nId,6886200", "date_published": "2023-07-06T13:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pilna wizyta Ze\u0142enskiego w Turcji. Przecieki przed rozmow\u0105 z Erdoganem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pilna-wizyta-zelenskiego-w-turcji-przecieki-przed-rozmowa-z-,nId,6886243\"><img align=\"left\" alt=\"Pilna wizyta Ze\u0142enskiego w Turcji. Przecieki przed rozmow\u0105 z Erdoganem\" src=\"https://i.iplsc.com/pilna-wizyta-zelenskiego-w-turcji-przecieki-przed-rozmowa-z/000HDF3LQYKY752T-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 tureckie media, Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski ma spotka\u0107 si\u0119 w pi\u0105tek z Recepem Tayyipem Erdoganem w Turcji. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce g\u0142\u00f3wnym tematem rozmowy ma by\u0107 kwestia umowy zbo\u017cowej, jak\u0105 w 2022 roku zawar\u0142y ze sob\u0105 Ukraina, Rosja oraz ONZ i w\u0142a\u015bnie Turcja. Ze\u0142enski ma tak\u017ce naciska\u0107 na Erdogana w innej kwestii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pilna-wizyta-zelenskiego-w-turcji-przecieki-przed-rozmowa-z-,nId,6886243", "date_published": "2023-07-06T13:40:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki polityk zaskoczy\u0142. Widzi Ukrain\u0119 w NATO jeszcze w trakcie wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-polityk-zaskoczyl-widzi-ukraine-w-nato-jeszcze-w-t,nId,6886144\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki polityk zaskoczy\u0142. Widzi Ukrain\u0119 w NATO jeszcze w trakcie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-polityk-zaskoczyl-widzi-ukraine-w-nato-jeszcze-w-t/000HDER8EF1U9OM4-C321.jpg\" /></a>Szef komisji spraw zagranicznych niemieckiego Bundestagu Michael Roth uwa\u017ca, \u017ce mimo trwaj\u0105cej wojny z Rosj\u0105, mo\u017cna przyj\u0105\u0107 do NATO cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy kontrolowan\u0105 przez w\u0142adze w Kijowie. W Berlinie propozycja spotka\u0142a si\u0119 jednak z bardzo ch\u0142odnym przyj\u0119ciem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-polityk-zaskoczyl-widzi-ukraine-w-nato-jeszcze-w-t,nId,6886144", "date_published": "2023-07-06T13:16:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina wyprzedzi\u0142a zdziesi\u0105tkowanych Rosjan. Nowe dane o liczbie czo\u0142g\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wyprzedzila-zdziesiatkowanych-rosjan-nowe-dane-o-lic,nId,6886146\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina wyprzedzi\u0142a zdziesi\u0105tkowanych Rosjan. Nowe dane o liczbie czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wyprzedzila-zdziesiatkowanych-rosjan-nowe-dane-o-lic/000HDEOUT3YOF7NQ-C321.jpg\" /></a>Liczba ukrai\u0144skich czo\u0142g\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119, natomiast rosyjska flota zosta\u0142a zdziesi\u0105tkowana i obecnie jest o ponad po\u0142ow\u0119 mniejsza ni\u017c przed rozpocz\u0119ciem inwazji na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 w Ukrainie - wynika z najnowszych opublikowanych danych. Podobne wyliczenia podawa\u0142 wcze\u015bniej r\u00f3wnie\u017c dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnych Tony Radakin, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142 o zniszczeniu nawet 2500 rosyjskich czo\u0142g\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wyprzedzila-zdziesiatkowanych-rosjan-nowe-dane-o-lic,nId,6886146", "date_published": "2023-07-06T13:10:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier proponuje polskim partiom wsp\u00f3lny pakt. Poznali\u015bmy jego tre\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-premier-proponuje-polskim-partiom-wspolny-pakt-poznalismy-je,nId,6886136\"><img align=\"left\" alt=\"Premier proponuje polskim partiom wsp\u00f3lny pakt. Poznali\u015bmy jego tre\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-proponuje-polskim-partiom-wspolny-pakt-poznalismy-je/000HDF10SXBRYHI7-C321.jpg\" /></a>Tylko cz\u0119\u015b\u0107 opozycji pojawi\u0142a si\u0119 na spotkaniu zorganizowanym przez premiera Mateusza Morawieckiego w sprawie migracji. - PO i Tusk nie chc\u0105 rozmawia\u0107 z polskim premierem, bo nie dostali zgody od swoich mocodawc\u00f3w z Berlina - komentuje Rafa\u0142 Bochenek z PiS. - Nie siada si\u0119 do sto\u0142u z zawodowymi oszustami - odpowiada Borys Budka z KO. Rz\u0105d przedstawi\u0142 podczas spotkania &quot;Pakt bezpiecznych granic dla UE&quot;. Interia pozna\u0142a jego tre\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-premier-proponuje-polskim-partiom-wspolny-pakt-poznalismy-je,nId,6886136", "date_published": "2023-07-06T12:55:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Borkowicach. Poci\u0105g uderzy\u0142 w auto sze\u015bcioosobowej rodziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-tragedia-w-borkowicach-pociag-uderzyl-w-auto-szescioosobowej,nId,6886180\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Borkowicach. Poci\u0105g uderzy\u0142 w auto sze\u015bcioosobowej rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-borkowicach-pociag-uderzyl-w-auto-szescioosobowej/000HDEPJ7FI9R36J-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek na przeje\u017adzie kolejowym w Borkowicach (woj. zachodniopomorskie). Poci\u0105g relacji Ko\u0142obrzeg-Krak\u00f3w zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142a si\u0119 sze\u015bcioosobowa rodzina. W wyniku zdarzenia kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu, a pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym czworo dzieci, trafi\u0142o do szpitala. Media donosz\u0105, \u017ce do tragedii dosz\u0142o zaledwie dwa kilometry przed ko\u0144cem podr\u00f3\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-tragedia-w-borkowicach-pociag-uderzyl-w-auto-szescioosobowej,nId,6886180", "date_published": "2023-07-06T12:50:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Borkowicach. Poci\u0105g wjecha\u0142 w auto sze\u015bcioosobowej rodziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-tragedia-w-borkowicach-pociag-wjechal-w-auto-szescioosobowej,nId,6886180\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Borkowicach. Poci\u0105g wjecha\u0142 w auto sze\u015bcioosobowej rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-borkowicach-pociag-wjechal-w-auto-szescioosobowej/000HDEPJ7FI9R36J-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek na przeje\u017adzie kolejowym w Borkowicach (woj. zachodniopomorskie). Poci\u0105g relacji Krak\u00f3w-Ko\u0142obrzeg zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142a si\u0119 sze\u015bcioosobowa rodzina. W wyniku zdarzenia kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu, a pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym czworo dzieci, trafi\u0142o do szpitala. Media donosz\u0105, \u017ce do tragedii dosz\u0142o zaledwie dwa kilometry przed ko\u0144cem podr\u00f3\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-tragedia-w-borkowicach-pociag-wjechal-w-auto-szescioosobowej,nId,6886180", "date_published": "2023-07-06T12:50:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy tn\u0105 zasi\u0142ek rodzicielski. Dotknie to nawet 435 tys. par", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-tna-zasilek-rodzicielski-dotknie-to-nawet-435-tys-par,nId,6886093\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy tn\u0105 zasi\u0142ek rodzicielski. Dotknie to nawet 435 tys. par\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-tna-zasilek-rodzicielski-dotknie-to-nawet-435-tys-par/0006LOIG6W3O70DV-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Niemiec planuje redukcj\u0119 zasi\u0142ku rodzicielskiego dla rodzin z dochodem powy\u017cej 150 tys. euro. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w zmiany mog\u0105 obj\u0105\u0107 a\u017c 435 tys. par. To znacznie wi\u0119cej, ni\u017c szacuje minister rodziny Lisa Paus.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-tna-zasilek-rodzicielski-dotknie-to-nawet-435-tys-par,nId,6886093", "date_published": "2023-07-06T12:29:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wi\u0119zi\u0142a j\u0105 w\u0142asna c\u00f3rka. Uwolni\u0142a si\u0119, daj\u0105c s\u0105siadom potajemny sygna\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiezila-ja-wlasna-corka-uwolnila-sie-dajac-sasiadom-potajemn,nId,6886055\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119zi\u0142a j\u0105 w\u0142asna c\u00f3rka. Uwolni\u0142a si\u0119, daj\u0105c s\u0105siadom potajemny sygna\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wiezila-ja-wlasna-corka-uwolnila-sie-dajac-sasiadom-potajemn/000HDE8DO7W2IDEV-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119ziona przez w\u0142asn\u0105 c\u00f3rk\u0119 77-latka z Nashville w USA zdo\u0142a\u0142a uwolni\u0107 si\u0119, gdy wystawi\u0142a w oknie napis z pro\u015bb\u0105 o pomoc. Pomys\u0142 okaza\u0142 si\u0119 skuteczny, bo kto\u015b z s\u0105siedztwa zauwa\u017cy\u0142 niepokoj\u0105cy sygna\u0142 i wezwa\u0142 policj\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, c\u00f3rka mia\u0142a nie tylko przetrzymywa\u0107 matk\u0119 w domu wbrew jej woli, ale i zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad ni\u0105 fizycznie. Podejrzewana zosta\u0142a przes\u0142uchana i zwolniona. W sprawie trwa dochodzenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiezila-ja-wlasna-corka-uwolnila-sie-dajac-sasiadom-potajemn,nId,6886055", "date_published": "2023-07-06T12:10:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pekin: Przegrywaj\u0105 ze s\u0142o\u0144cem. Nie b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 na dworze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-przegrywaja-ze-sloncem-nie-beda-pracowac-na-dworze,nId,6886140\"><img align=\"left\" alt=\"Pekin: Przegrywaj\u0105 ze s\u0142o\u0144cem. Nie b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 na dworze\" src=\"https://i.iplsc.com/pekin-przegrywaja-ze-sloncem-nie-beda-pracowac-na-dworze/000HDEJ63CF5GW51-C321.jpg\" /></a>Pekin nadal zmaga si\u0119 z fal\u0105 pot\u0119\u017cnych upa\u0142\u00f3w. W obliczu temperatur rz\u0119du 40 stopni Celsjusza w\u0142adze miasta zakaza\u0142y wykonywania pracy na zewn\u0105trz. Zarz\u0105dzenie wprowadzono po to, by chroni\u0107 zdrowie mieszka\u0144c\u00f3w. W mie\u015bcie od ponad p\u00f3\u0142 wieku nie notowano tak pot\u0119\u017cnych fal upa\u0142\u00f3w. W innych cz\u0119\u015bciach kraju wielu mieszka\u0144com zagra\u017caj\u0105 powodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-przegrywaja-ze-sloncem-nie-beda-pracowac-na-dworze,nId,6886140", "date_published": "2023-07-06T12:03:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka akcja s\u0142u\u017cb ws. najwi\u0119kszego w historii przemytu papieros\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-wielka-akcja-sluzb-ws-najwiekszego-w-historii-przemytu-papie,nId,6886091\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka akcja s\u0142u\u017cb ws. najwi\u0119kszego w historii przemytu papieros\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-akcja-sluzb-ws-najwiekszego-w-historii-przemytu-papie/000HDEBAJUQ5GXBS-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y kolejnych 11 cz\u0142onk\u00f3w zorganizowanej grupy przest\u0119pczej odpowiedzialnej m.in. za najwi\u0119kszy w historii przemyt papieros\u00f3w z Bia\u0142orusi do Polski. Straty bud\u017cetu pa\u0144stwa szacowane s\u0105 na prawie 440 mln z\u0142. Podejrzanym grozi do 15 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-wielka-akcja-sluzb-ws-najwiekszego-w-historii-przemytu-papie,nId,6886091", "date_published": "2023-07-06T12:02:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Coraz wi\u0119cej Niemc\u00f3w nie sta\u0107 na nowy dom. Kupuj\u0105 w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-wiecej-niemcow-nie-stac-na-nowy-dom-kupuja-w-polsce,nId,6886011\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz wi\u0119cej Niemc\u00f3w nie sta\u0107 na nowy dom. Kupuj\u0105 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-wiecej-niemcow-nie-stac-na-nowy-dom-kupuja-w-polsce/000HDE0W51QMXS8Q-C321.jpg\" /></a>Przez drogie kredyty i wysokie ceny dom\u00f3w coraz mniej Niemc\u00f3w sta\u0107 na wybudowanie lub kupno w\u0142asnego domu. Niekt\u00f3rzy z nich swe marzenia pr\u00f3buj\u0105 zrealizowa\u0107 w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-wiecej-niemcow-nie-stac-na-nowy-dom-kupuja-w-polsce,nId,6886011", "date_published": "2023-07-06T11:53:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ujawniono tre\u015b\u0107 testamentu Berlusconiego. Zaskakuj\u0105cy zapis", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniono-tresc-testamentu-berlusconiego-zaskakujacy-zapis,nId,6886014\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawniono tre\u015b\u0107 testamentu Berlusconiego. Zaskakuj\u0105cy zapis\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawniono-tresc-testamentu-berlusconiego-zaskakujacy-zapis/000HDE0EX9GJC6SG-C321.jpg\" /></a>\u017badne z dzieci Silvio Berlusconiego nie b\u0119dzie mog\u0142o sprawowa\u0107 samodzielnej kontroli nad g\u0142\u00f3wn\u0105 rodzinn\u0105 firm\u0105 Fininvest - wynika z testamentu sporz\u0105dzonego przez by\u0142ego szefa w\u0142oskiego rz\u0105du, kt\u00f3ry zmar\u0142 12 czerwca. W dokumencie znalaz\u0142 si\u0119 tak\u017ce jeden ciekawy zapis. W\u0142oski przedsi\u0119biorca zdecydowa\u0142 o przekazaniu ogromnej kwoty dla jednego ze swoich najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Marcello Dell'Utri, skazywany za oszustwa, defraudacje i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z sycylijsk\u0105 mafi\u0105, otrzyma 30 milion\u00f3w euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniono-tresc-testamentu-berlusconiego-zaskakujacy-zapis,nId,6886014", "date_published": "2023-07-06T11:47:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym na A4. Szale\u0144cza jazda lamborghini", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wyprzedzal-pasem-awaryjnym-na-a4-szalencza-jazda-lamborghini,nId,6886034\"><img align=\"left\" alt=\"Wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym na A4. Szale\u0144cza jazda lamborghini\" src=\"https://i.iplsc.com/wyprzedzal-pasem-awaryjnym-na-a4-szalencza-jazda-lamborghini/000HDE0A7OT2WE80-C321.jpg\" /></a>Kierowca zielonego lamborghini urz\u0105dzi\u0142 sobie rajd po A4. Z opublikowanego nagrania mo\u017cna wnioskowa\u0107, \u017ce znacznie przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107, w dodatku wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym. Policja opublikowa\u0142a nagranie i zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z apelem do \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wyprzedzal-pasem-awaryjnym-na-a4-szalencza-jazda-lamborghini,nId,6886034", "date_published": "2023-07-06T11:35:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w szko\u0142\u0119 w Londynie, poszkodowane dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samochod-wjechal-w-szkole-w-londynie-poszkodowane-dzieci,nId,6886065\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w szko\u0142\u0119 w Londynie, poszkodowane dzieci \" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-wjechal-w-szkole-w-londynie-poszkodowane-dzieci/000HDECAISEN2CKT-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny wypadek w Londynie. Lokalne s\u0142u\u017cby informuj\u0105 o rannych w wyniku uderzenia Land Rovera w budynek szko\u0142y podstawowej w Camp Road w dzielnicy Wimbledon. Funkcjonariusze policji pozostaj\u0105 na miejscu i monitoruj\u0105 sytuacj\u0119. W akcj\u0119 w\u0142\u0105czeni s\u0105 tak\u017ce stra\u017cacy oraz pogotowie ratunkowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samochod-wjechal-w-szkole-w-londynie-poszkodowane-dzieci,nId,6886065", "date_published": "2023-07-06T11:25:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Syn pos\u0142anki PiS podejrzany o pobicie kobiety. \"Szarpn\u0105\u0142 j\u0105 za w\u0142osy i oplu\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-poslanki-pis-podejrzany-o-pobicie-kobiety-szarpnal-ja-za,nId,6886015\"><img align=\"left\" alt=\"Syn pos\u0142anki PiS podejrzany o pobicie kobiety. &quot;Szarpn\u0105\u0142 j\u0105 za w\u0142osy i oplu\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-poslanki-pis-podejrzany-o-pobicie-kobiety-szarpnal-ja-za/000HDE85D4JAS8Q1-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 A., syn olszty\u0144skiej pos\u0142anki Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Iwony Arent, us\u0142ysza\u0142 prokuratorskie zarzuty pobicia. 29-latek mia\u0142 wraz z inn\u0105 kobiet\u0105 zaatakowa\u0107 pokrzywdzon\u0105 Paulin\u0119 C., bij\u0105c j\u0105 r\u0119koma i pi\u0119\u015bciami po twarzy. Parlamentarzystka odnios\u0142a si\u0119 do sprawy w oficjalnym o\u015bwiadczeniu, w kt\u00f3rym stwierdzi\u0142a, \u017ce jej syn nie jest odpowiedzialny za pobicie. W rozmowie z mediami doprecyzowa\u0142a, \u017ce &quot;ze z\u0142o\u015bci szarpn\u0105\u0142 za w\u0142osy i oplu\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-poslanki-pis-podejrzany-o-pobicie-kobiety-szarpnal-ja-za,nId,6886015", "date_published": "2023-07-06T11:17:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pat w niemieckim parlamencie. Kontrowersyjna regulacja bez rozstrzygni\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pat-w-niemieckim-parlamencie-kontrowersyjna-regulacja-bez-ro,nId,6886042\"><img align=\"left\" alt=\"Pat w niemieckim parlamencie. Kontrowersyjna regulacja bez rozstrzygni\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/pat-w-niemieckim-parlamencie-kontrowersyjna-regulacja-bez-ro/0006CYSTH3XHMQQK-C321.jpg\" /></a>\u017baden z dw\u00f3ch projekt\u00f3w ustawy, kt\u00f3re mia\u0142y uregulowa\u0107 kwesti\u0119 aktywnej pomocy lekarza przy zako\u0144czeniu \u017cycia, nie zosta\u0142 zaakceptowany przez niemiecki parlament. G\u0142osowanie poprzedzi\u0142a prawie p\u00f3\u0142toragodzinna debata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pat-w-niemieckim-parlamencie-kontrowersyjna-regulacja-bez-ro,nId,6886042", "date_published": "2023-07-06T11:10:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czterolatek zgin\u0105\u0142 przytrza\u015bni\u0119ty przez drzwi tramwaju. Ruch prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czterolatek-zginal-przytrzasniety-przez-drzwi-tramwaju-ruch-,nId,6885960\"><img align=\"left\" alt=\"Czterolatek zgin\u0105\u0142 przytrza\u015bni\u0119ty przez drzwi tramwaju. Ruch prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/czterolatek-zginal-przytrzasniety-przez-drzwi-tramwaju-ruch/000HDEA5M2CM4MWO-C321.jpg\" /></a>Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko motorniczemu warszawskiego tramwaju ws. \u015bmierci czterolatka. Dziecko zosta\u0142o przytrza\u015bni\u0119te drzwiami, a nast\u0119pnie by\u0142o ci\u0105gni\u0119te przez tramwaj wzd\u0142u\u017c torowiska. Prokuratura zarzuca m\u0119\u017cczy\u017anie, \u017ce nie zachowa\u0142 nale\u017cytej ostro\u017cno\u015bci oraz u\u017cywa\u0142 w trakcie jazdy telefonu i s\u0142uchawek. Robert S. nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w i odm\u00f3wi\u0142 sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czterolatek-zginal-przytrzasniety-przez-drzwi-tramwaju-ruch-,nId,6885960", "date_published": "2023-07-06T11:04:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie pos\u0142ucha\u0142a policji. Teraz us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-posluchala-policji-teraz-uslyszala-zarzuty,nId,6886098\"><img align=\"left\" alt=\"Nie pos\u0142ucha\u0142a policji. Teraz us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-posluchala-policji-teraz-uslyszala-zarzuty/000HDEA3NJQ4EKPT-C321.jpg\" /></a>Znana aktywistka klimatyczna Greta Thunberg us\u0142ysza\u0142a zarzuty. Oskar\u017cono j\u0105 o niepos\u0142usze\u0144stwo wobec policji. Thunberg w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu blokowa\u0142a przejazd cystern przed terminalem paliwowym w szwedzkim Malm\u00f6. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-posluchala-policji-teraz-uslyszala-zarzuty,nId,6886098", "date_published": "2023-07-06T11:03:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukryli cia\u0142o ojca w jaskini. Wpadli, bo m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 protez\u0119 ko\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukryli-cialo-ojca-w-jaskini-wpadli-bo-mezczyzna-mial-proteze,nId,6885893\"><img align=\"left\" alt=\"Ukryli cia\u0142o ojca w jaskini. Wpadli, bo m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 protez\u0119 ko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ukryli-cialo-ojca-w-jaskini-wpadli-bo-mezczyzna-mial-proteze/000HDEG8ANCU9QYN-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 81-letniego Brunona Delnegro zosta\u0142o znalezione w jednej z jaski\u0144 w wiosce Castrovalva. Jak si\u0119 okazuje, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 tam przewieziony przez trzech syn\u00f3w, kt\u00f3rzy ukryli zw\u0142oki ojca, by pobiera\u0107 jego emerytur\u0119. W\u0142och mia\u0142 te\u017c poka\u017ane oszcz\u0119dno\u015bci. Policja znalaz\u0142a cia\u0142o rok temu, ale przez d\u0142u\u017cszy czas nie by\u0142a w stanie ustali\u0107 to\u017csamo\u015bci. Uda\u0142o si\u0119 tylko dzi\u0119ki protezie, kt\u00f3ra posiada\u0142 Delnegro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukryli-cialo-ojca-w-jaskini-wpadli-bo-mezczyzna-mial-proteze,nId,6885893", "date_published": "2023-07-06T10:40:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka: Prigo\u017cyna nie ma na Bia\u0142orusi. W planach rozmowy na jego temat z Putinem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-prigozyna-nie-ma-na-bialorusi-w-planach-rozmowy-n,nId,6885970\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka: Prigo\u017cyna nie ma na Bia\u0142orusi. W planach rozmowy na jego temat z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-prigozyna-nie-ma-na-bialorusi-w-planach-rozmowy-n/000HDDX7ML3O4JGK-C321.jpg\" /></a>- Jewgienija Prigo\u017cyna nie ma ju\u017c na Bia\u0142orusi - twierdzi Alaksandr \u0141ukaszenka. Po zbrojnym buncie, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w Rosji pod koniec czerwca i zako\u0144czy\u0142 porozumieniem, w kt\u00f3rym po\u015bredniczy\u0142 przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi, szef wagnerowc\u00f3w mia\u0142 przebywa\u0107 w Mi\u0144sku. Teraz, wed\u0142ug s\u0142\u00f3w \u0141ukaszenki, &quot;jest w Petersburgu&quot;. Zgodnie z doniesieniami rosyjskiej agencji TASS, na kt\u00f3r\u0105 powo\u0142uje si\u0119 Reuters, \u0141ukaszenka ma w planach rozmowy na temat Prigo\u017cyna podczas spotkania z Putinem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-prigozyna-nie-ma-na-bialorusi-w-planach-rozmowy-n,nId,6885970", "date_published": "2023-07-06T09:57:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Rau o ataku na elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105. Zapowiedzia\u0142 \"adekwatn\u0105 reakcj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zbigniew-rau-o-ataku-na-elektrownie-jadrowa-zapowiedzial-ade,nId,6885880\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Rau o ataku na elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105. Zapowiedzia\u0142 &quot;adekwatn\u0105 reakcj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-rau-o-ataku-na-elektrownie-jadrowa-zapowiedzial-ade/000HDD6HO4KJX5V1-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli Rosja uderzy w Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 J\u0105drow\u0105, Polska odpowiednio zareaguje - odpowiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau, gdy podczas wywiadu w BBC Newsnight zapytano go o ryzyko rosyjskiego ataku na j\u0105drowy obiekt w Zaporo\u017cu. Pytanie pad\u0142o w zwi\u0105zku z komunikatem Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, kt\u00f3re przekaza\u0142y ostatnio, \u017ce na dachach blok\u00f3w elektrowni pojawi\u0142y si\u0119 niezidentyfikowane przedmioty przypominaj\u0105ce \u0142adunki wybuchowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zbigniew-rau-o-ataku-na-elektrownie-jadrowa-zapowiedzial-ade,nId,6885880", "date_published": "2023-07-06T09:35:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja traci kluczowego gracza w Europie. \"Nie ma planu B\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-traci-kluczowego-gracza-w-europie-nie-ma-planu-b,nId,6885965\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja traci kluczowego gracza w Europie. &quot;Nie ma planu B&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-traci-kluczowego-gracza-w-europie-nie-ma-planu-b/000HDDKXG7KCXPSV-C321.jpg\" /></a>Serbska premier Ana Brnabi\u0107 stwierdzi\u0142a, \u017ce \u200b\u200bjedyn\u0105 opcj\u0105 na &quot;zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 i dostatni\u0105&quot; przysz\u0142o\u015b\u0107 jej kraju jest cz\u0142onkostwo w Unii Europejskiej. Jak doda\u0142a, w tej kwestii rz\u0105d nie ma planu B. Belgrad opowiada si\u0119 tym samym za przy\u0142\u0105czeniem do zachodnich sankcji na Rosj\u0119. Serbia by\u0142a dot\u0105d uwa\u017cana za jednego z g\u0142\u00f3wnych partner\u00f3w Moskwy w Europie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-traci-kluczowego-gracza-w-europie-nie-ma-planu-b,nId,6885965", "date_published": "2023-07-06T09:20:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konsultacje u premiera ws. relokacji migrant\u00f3w. Spotkanie w KPRM", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konsultacje-u-premiera-ws-relokacji-migrantow-spotkanie-w-kp,nId,6885846\"><img align=\"left\" alt=\"Konsultacje u premiera ws. relokacji migrant\u00f3w. Spotkanie w KPRM\" src=\"https://i.iplsc.com/konsultacje-u-premiera-ws-relokacji-migrantow-spotkanie-w-kp/000HDDQAYGFSP5MR-C321.jpg\" /></a>W Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 spotkanie zorganizowane przez premiera Mateusza Morawieckiego w sprawie relokacji uchod\u017ac\u00f3w. Udzia\u0142 w rozmowach zapowiedzieli przedstawiciele Polskiego Stronnictwa Ludowego i Konfederacji, przeciw za\u015b by\u0142a natomiast Polska 2050, Lewica i Koalicja Obywatelska. - Morawiecki chce odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, nie b\u0119dziemy uczestniczy\u0107 w \u017cadnych politycznych ustawkach premiera - oceni\u0142 Borys Budka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konsultacje-u-premiera-ws-relokacji-migrantow-spotkanie-w-kp,nId,6885846", "date_published": "2023-07-06T09:11:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zapad\u0142 wyrok Europejskiego Trybuna\u0142u ws. Igora Tulei. Polska musi zap\u0142aci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zapadl-wyrok-europejskiego-trybunalu-ws-igora-tulei-polska-m,nId,6885832\"><img align=\"left\" alt=\"Zapad\u0142 wyrok Europejskiego Trybuna\u0142u ws. Igora Tulei. Polska musi zap\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadl-wyrok-europejskiego-trybunalu-ws-igora-tulei-polska-m/000GF2CGRMUC5QA6-C321.jpg\" /></a>Polska naruszy\u0142a prawo do rzetelnego procesu i musi wyp\u0142aci\u0107 Igorowi Tulei 36 tysi\u0119cy euro zado\u015b\u0107uczynienia - orzek\u0142 Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Starsburgu. To wyrok w sprawie dw\u00f3ch z trzech skarg jakie s\u0119dzia z\u0142o\u017cy\u0142 przed ETPCz przeciwko Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zapadl-wyrok-europejskiego-trybunalu-ws-igora-tulei-polska-m,nId,6885832", "date_published": "2023-07-06T09:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burzliwy pocz\u0105tek obrad. Okrzyki \"oszu\u015bci\", zareagowa\u0142a E. Witek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwy-poczatek-obrad-okrzyki-oszusci-zareagowala-e-witek,nId,6885933\"><img align=\"left\" alt=\"Burzliwy pocz\u0105tek obrad. Okrzyki &quot;oszu\u015bci&quot;, zareagowa\u0142a E. Witek \" src=\"https://i.iplsc.com/burzliwy-poczatek-obrad-okrzyki-oszusci-zareagowala-e-witek/000HDDKP24CDU57M-C321.jpg\" /></a>- Pokrzyczcie, pokrzyczcie, ja poczekam - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 PiS Rados\u0142aw Fogiel do pos\u0142\u00f3w opozycji podczas burzliwego pocz\u0105tku posiedzenia Sejmu. Wcze\u015bniej Borys Budka zg\u0142osi\u0142 wniosek o przeg\u0142osowanie uchwa\u0142y, kt\u00f3ra &quot;wzywa rz\u0105d do skorzystania z tzw. mechanizm\u00f3w solidarno\u015bciowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Polska nie musia\u0142aby przyjmowa\u0107 migrant\u00f3w w ramach relokacji, poniewa\u017c i tak go\u015bci ju\u017c wielu uchod\u017ac\u00f3w wojennych z Ukrainy&quot;. - To nie czas, aby w KPRM urz\u0105dza\u0107 polityczne happeningi z nic nie mog\u0105cym za\u0142atwi\u0107 premierem - oceni\u0142 szef klubu KO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwy-poczatek-obrad-okrzyki-oszusci-zareagowala-e-witek,nId,6885933", "date_published": "2023-07-06T08:59:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u00f3rale pobieraj\u0105 op\u0142aty za wej\u015bcie na Guba\u0142\u00f3wk\u0119. Kasa i p\u0142ot na szlaku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gorale-pobieraja-oplaty-za-wejscie-na-gubalowke-kasa-i-plot-,nId,6885909\"><img align=\"left\" alt=\"G\u00f3rale pobieraj\u0105 op\u0142aty za wej\u015bcie na Guba\u0142\u00f3wk\u0119. Kasa i p\u0142ot na szlaku\" src=\"https://i.iplsc.com/gorale-pobieraja-oplaty-za-wejscie-na-gubalowke-kasa-i-plot/000HDDCNJLE92HA1-C321.jpg\" /></a>Tury\u015bci chc\u0105cy dosta\u0107 si\u0119 na Guba\u0142\u00f3wk\u0119 szlakiem wzd\u0142u\u017c ogrodzenia kolejki szynowej ju\u017c nie pokonaj\u0105 tej trasy za darmo. Przej\u015bcie zosta\u0142o zablokowane. Stan\u0119\u0142a tam kasa, a od przechodz\u0105cych tamt\u0119dy os\u00f3b pobierana jest op\u0142ata w wysoko\u015bci 5 z\u0142. Polskie Koleje Linowe przekazuj\u0105, \u017ce wyst\u0105pi\u0105 w tej sprawie na drog\u0119 s\u0105dow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gorale-pobieraja-oplaty-za-wejscie-na-gubalowke-kasa-i-plot-,nId,6885909", "date_published": "2023-07-06T08:38:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Portugalii trafi\u0142 do szpitala. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 na oczach ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-portugalii-trafil-do-szpitala-stracil-przytomnosc-,nId,6885884\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Portugalii trafi\u0142 do szpitala. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 na oczach ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-portugalii-trafil-do-szpitala-stracil-przytomnosc/000HDD9RQH6GSNWK-C321.jpg\" /></a>Prezydent Portugalii Marcelo Rebelo de Sousa zemdla\u0142 podczas wizyty na lizbo\u0144skim uniwersytecie i trafi\u0142 do szpitala - donosz\u0105 portugalskie media. Z g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa osobi\u015bcie skontaktowa\u0142 si\u0119 premier, kt\u00f3ry przekaza\u0142 mediom, \u017ce prezydent jest &quot;w dobrym nastroju&quot; i &quot;pe\u0142en optymizmu, co do stanu w\u0142asnego zdrowia&quot;. To nie pierwszy taki przypadek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-portugalii-trafil-do-szpitala-stracil-przytomnosc-,nId,6885884", "date_published": "2023-07-06T08:01:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Portugalii trafi\u0142 do szpitala. Zemdla\u0142 podczas oficjalnej wizyty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-portugalii-trafil-do-szpitala-zemdlal-podczas-ofic,nId,6885884\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Portugalii trafi\u0142 do szpitala. Zemdla\u0142 podczas oficjalnej wizyty \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-portugalii-trafil-do-szpitala-zemdlal-podczas-ofic/000HDDIWAM9D4JD6-C321.jpg\" /></a>Prezydent Portugalii Marcelo Rebelo de Sousa zemdla\u0142 podczas wizyty na lizbo\u0144skim uniwersytecie i trafi\u0142 do szpitala - donosz\u0105 portugalskie media. Z g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa osobi\u015bcie skontaktowa\u0142 si\u0119 premier, kt\u00f3ry przekaza\u0142 mediom, \u017ce prezydent jest &quot;w dobrym nastroju&quot; i &quot;pe\u0142en optymizmu, co do stanu w\u0142asnego zdrowia&quot;. To nie pierwszy taki przypadek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-portugalii-trafil-do-szpitala-zemdlal-podczas-ofic,nId,6885884", "date_published": "2023-07-06T08:01:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ochrona i luksusy. Ujawniono zawarto\u015b\u0107 pancernego poci\u0105gu Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochrona-i-luksusy-ujawniono-zawartosc-pancernego-pociagu-put,nId,6885898\"><img align=\"left\" alt=\"Ochrona i luksusy. Ujawniono zawarto\u015b\u0107 pancernego poci\u0105gu Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/ochrona-i-luksusy-ujawniono-zawartosc-pancernego-pociagu-put/000HDD9L4H2U41T2-C321.jpg\" /></a>Si\u0142ownia, bar, \u0142a\u017ania, a nawet gabinet kosmetyczny - takie udogodnienia znajduj\u0105 si\u0119 w &quot;pancernym poci\u0105gu&quot; W\u0142adimira Putina. Sk\u0142ad o warto\u015bci ponad 67 mln dolar\u00f3w ma zapewni\u0107 rosyjskiemu dyktatorowi nie tylko ochron\u0119 przed wrogami, ale i luksusy. Wed\u0142ug niezale\u017cnych medi\u00f3w kolej to ulubiona metoda podr\u00f3\u017cowania rosyjskiego prezydenta. Tajna sie\u0107 po\u0142\u0105czy\u0142a Moskw\u0119 z jego prywatnymi rezydencjami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochrona-i-luksusy-ujawniono-zawartosc-pancernego-pociagu-put,nId,6885898", "date_published": "2023-07-06T07:43:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew: Wojna mog\u0142aby si\u0119 sko\u0144czy\u0107 za kilka dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-wojna-moglaby-sie-skonczyc-za-kilka-dni,nId,6885848\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew: Wojna mog\u0142aby si\u0119 sko\u0144czy\u0107 za kilka dni\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-wojna-moglaby-sie-skonczyc-za-kilka-dni/000GJEEFHMPQKON8-C321.jpg\" /></a>- Specjalna operacja wojskowa zako\u0144czy\u0142aby si\u0119 za kilka dni, gdyby Stany Zjednoczone i ich wasale zaprzestali wysy\u0142ania broni do Ukrainy - stwierdzi\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej, Dmitrij Miedwiediew, cytowany przez rosyjsk\u0105 propagandow\u0105 agencj\u0119 TASS. Stwierdzi\u0142, \u017ce podobne konflikty ko\u0144cz\u0105 si\u0119 podpisaniem traktatu pokojowego albo &quot;tym, co USA zrobi\u0142y w 1945 r., kiedy u\u017cy\u0142y broni j\u0105drowej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-wojna-moglaby-sie-skonczyc-za-kilka-dni,nId,6885848", "date_published": "2023-07-06T07:24:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joanna Mucha: Konieczno\u015b\u0107 wydobycia PSL spod progu by\u0142a niezb\u0119dna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-joanna-mucha-koniecznosc-wydobycia-psl-spod-progu-byla-niezb,nId,6885829\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Mucha: Konieczno\u015b\u0107 wydobycia PSL spod progu by\u0142a niezb\u0119dna\" src=\"https://i.iplsc.com/joanna-mucha-koniecznosc-wydobycia-psl-spod-progu-byla-niezb/000HDCNBQ4CDSW65-C321.jpg\" /></a>- Pewne alianse i koalicje s\u0105 potrzebne. Zdecydowanie potrzebna jest koalicja Trzeciej Drogi, bo mogliby\u015bmy przegra\u0107 wybory dok\u0142adnie o t\u0119 liczb\u0119 g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3ra zosta\u0142aby stracona pod progiem, gdyby PSL go nie przekroczy\u0142. Ta konieczno\u015b\u0107 wydobycia PSL spod progu wyborczego by\u0142a strategicznie niezb\u0119dna - m\u00f3wi Interii Joanna Mucha. Pos\u0142anka Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni wskazuje te\u017c na kluczowy problem jej ugrupowania, czyli nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 przebicia si\u0119 z informacj\u0105, a tak\u017ce odnosi si\u0119 do spekulacji \u0142\u0105cz\u0105cych j\u0105 ponownie z Platform\u0105 Obywatelsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-joanna-mucha-koniecznosc-wydobycia-psl-spod-progu-byla-niezb,nId,6885829", "date_published": "2023-07-06T07:09:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnice Prigo\u017cyna. Wyciek\u0142y zdj\u0119cia posiad\u0142o\u015bci szefa Grupy Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnice-prigozyna-wyciekly-zdjecia-posiadlosci-szefa-grupy,nId,6885840\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnice Prigo\u017cyna. Wyciek\u0142y zdj\u0119cia posiad\u0142o\u015bci szefa Grupy Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnice-prigozyna-wyciekly-zdjecia-posiadlosci-szefa-grupy/000HDCRHL756EG7L-C321.jpg\" /></a>W rosyjskich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia i filmy z willi szefa wagnerowc\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna. Niekt\u00f3re znalezione w rezydencji przedmioty wprawiaj\u0105 w os\u0142upienie. Mowa cho\u0107by o drastycznym zdj\u0119ciu, ca\u0142ym arsenale broni czy... perukach. W posiad\u0142o\u015bci odkryto tak\u017ce &quot;domowy oddzia\u0142 intensywnej terapii&quot; ze sprz\u0119tem wartym miliony rubli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnice-prigozyna-wyciekly-zdjecia-posiadlosci-szefa-grupy,nId,6885840", "date_published": "2023-07-06T06:47:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tam odpoczniesz od turystycznego zgie\u0142ku. Cztery najpi\u0119kniejsze szlaki w Bieszczadach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tam-odpoczniesz-od-turystycznego-zgielku-cztery-najpiekniejs,nId,6879549\"><img align=\"left\" alt=\"Tam odpoczniesz od turystycznego zgie\u0142ku. Cztery najpi\u0119kniejsze szlaki w Bieszczadach\" src=\"https://i.iplsc.com/tam-odpoczniesz-od-turystycznego-zgielku-cztery-najpiekniejs/000HCVI0AHI3XGI6-C321.jpg\" /></a>Ciche, dzikie i dziewicze - takie w\u0142a\u015bnie s\u0105 wci\u0105\u017c Bieszczady, b\u0119d\u0105ce jednym z najpi\u0119kniejszych rejon\u00f3w Polski. To idealne miejsce dla tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 odpocz\u0105\u0107 od turystycznego zgie\u0142ku oraz komercji. Najwi\u0119ksz\u0105 bieszczadzk\u0105 atrakcj\u0105 s\u0105 malownicze g\u00f3rskie trasy. Dlatego jad\u0105c tam, powinni\u015bmy nastawi\u0107 si\u0119 na aktywny wypoczynek. Oto najciekawsze szlaki w Bieszczadach, kt\u00f3re oferuj\u0105 najpi\u0119kniejsze widoki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tam-odpoczniesz-od-turystycznego-zgielku-cztery-najpiekniejs,nId,6879549", "date_published": "2023-07-06T06:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afryka\u0144ski \u017car we W\u0142oszech. Antycyklon Cerber zaatakuje P\u00f3\u0142wysep Apeni\u0144ski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afrykanski-zar-we-wloszech-antycyklon-cerber-zaatakuje-polwy,nId,6885814\"><img align=\"left\" alt=\"Afryka\u0144ski \u017car we W\u0142oszech. Antycyklon Cerber zaatakuje P\u00f3\u0142wysep Apeni\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/afrykanski-zar-we-wloszech-antycyklon-cerber-zaatakuje-polwy/000HDCLN294SMQWB-C321.jpg\" /></a>Meteorolodzy ostrzegaj\u0105 przed fal\u0105 afryka\u0144skich upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3re wkr\u00f3tce nawiedz\u0105 P\u00f3\u0142wysep Apeni\u0144ski. Antycyklon Cerber spowoduje gwa\u0142towny wzrost temperatur we W\u0142oszech. Specjali\u015bci spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce na Sardynii wska\u017aniki mog\u0105 pokaza\u0107 nawet 45 stopni Celsjusza. Tylko niewiele ch\u0142odniej b\u0119dzie w centralnej i p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afrykanski-zar-we-wloszech-antycyklon-cerber-zaatakuje-polwy,nId,6885814", "date_published": "2023-07-06T05:55:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ceny bilet\u00f3w na Wawel oburzy\u0142y internaut\u00f3w. Rzeczniczka odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ceny-biletow-na-wawel-oburzyly-internautow-rzeczniczka-odpow,nId,6884454\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny bilet\u00f3w na Wawel oburzy\u0142y internaut\u00f3w. Rzeczniczka odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-biletow-na-wawel-oburzyly-internautow-rzeczniczka-odpow/000HDCO3WD80DVAU-C321.jpg\" /></a>Ceny bilet\u00f3w \u0142\u0105czonych na zwiedzanie Zamku Kr\u00f3lewskiego na Wawelu wywo\u0142a\u0142y w internecie burz\u0119. Z przedstawionej oferty wynika, \u017ce za zwiedzenie ca\u0142ego obiektu trzeba zap\u0142aci\u0107 151 z\u0142 - w przypadku wej\u015bci\u00f3wki normalnej i 101 z\u0142 za karnet ulgowy. Zwr\u00f3cili\u015bmy si\u0119 w tej sprawie do rzeczniczki prasowej Wawelu. Zapytali\u015bmy, jakie jest zainteresowanie kupnem bilet\u00f3w oraz czy zwiedzaj\u0105cy s\u0105 w stanie zobaczy\u0107 wszystkie wystawy w ci\u0105gu jednego dnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ceny-biletow-na-wawel-oburzyly-internautow-rzeczniczka-odpow,nId,6884454", "date_published": "2023-07-06T05:51:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co si\u0119 dzieje z niezu\u017cytym myd\u0142em hotelowym? Pomys\u0142, kt\u00f3ry ratuje \u015bwiat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-co-sie-dzieje-z-niezuzytym-mydlem-hotelowym-pomysl-ktory-rat,nId,6881731\"><img align=\"left\" alt=\"Co si\u0119 dzieje z niezu\u017cytym myd\u0142em hotelowym? Pomys\u0142, kt\u00f3ry ratuje \u015bwiat\" src=\"https://i.iplsc.com/co-sie-dzieje-z-niezuzytym-mydlem-hotelowym-pomysl-ktory-rat/000HD7GCV0AJTHYF-C321.jpg\" /></a>Co si\u0119 dzieje ze niewykorzystanym myd\u0142em w hotelach? Raczej rzadko zadajemy sobie podobne pytania. Tak\u0105 zagadk\u0119 postanowi\u0142 jednak rozwi\u0105za\u0107 pewien Amerykanin. Wyniki jego &quot;\u015bledztwa&quot; doprowadzi\u0142y do powstania organizacji o globalnym zasi\u0119gu. Co to za projekt? Jak niewykorzystane myd\u0142o z hotelowych \u0142azienek ratuje \u017cycie dzieci na ca\u0142ym \u015bwiecie? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-co-sie-dzieje-z-niezuzytym-mydlem-hotelowym-pomysl-ktory-rat,nId,6881731", "date_published": "2023-07-06T05:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja ostrzela\u0142a Lw\u00f3w. Najwi\u0119kszy atak od pocz\u0105tku wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ostrzelala-lwow-najwiekszy-atak-od-poczatku-wojny,nId,6885793\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja ostrzela\u0142a Lw\u00f3w. Najwi\u0119kszy atak od pocz\u0105tku wojny \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ostrzelala-lwow-najwiekszy-atak-od-poczatku-wojny/000HDCIOMYYYWNJT-C321.jpg\" /></a>Rosjanie ostrzelali w nocy Lw\u00f3w, po\u0142o\u017cony ok. 70 km od polskiej granicy. Co najmniej cztery osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku uderzenia rakiet w blok mieszkalny. - Poszkodowanych mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej, cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w ostrzelanego budynku nadal znajduje si\u0119 pod gruzami - poinformowa\u0142 w\u0142odarz miasta Andrij Sadowy. Doda\u0142, \u017ce &quot;by\u0142 to najwi\u0119kszy atak na infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 we Lwowie od pocz\u0105tku wojny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ostrzelala-lwow-najwiekszy-atak-od-poczatku-wojny,nId,6885793", "date_published": "2023-07-06T04:57:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Upa\u0142y w Portugalii. Susza obj\u0119\u0142a 99 proc. kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upaly-w-portugalii-susza-objela-99-proc-kraju,nId,6884460\"><img align=\"left\" alt=\"Upa\u0142y w Portugalii. Susza obj\u0119\u0142a 99 proc. kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/upaly-w-portugalii-susza-objela-99-proc-kraju/000HDCJKRQCHGSNY-C321.jpg\" /></a>Upa\u0142y trwaj\u0105ce od czerwca w Portugalii sprzyjaj\u0105 utrzymywaniu si\u0119 suszy, kt\u00f3ra obj\u0119\u0142a 99 proc. terytorium kraju. Gminy wprowadzaj\u0105 restrykcje w korzystaniu z wody przez obywateli, ograniczaj\u0105c dzia\u0142anie basen\u00f3w czy mo\u017cliwo\u015b\u0107 podlewania trawnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upaly-w-portugalii-susza-objela-99-proc-kraju,nId,6884460", "date_published": "2023-07-06T04:45:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na quadzie. Nie \u017cyje 12-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-na-quadzie-nie-zyje-12-latek,nId,6885795\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na quadzie. Nie \u017cyje 12-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-quadzie-nie-zyje-12-latek/0006FTAZK5XD26P1-C321.jpg\" /></a>Dramat w ma\u0142opolskiej wsi Pyz\u00f3wka. Dosz\u0142o tam do gro\u017anego wypadku na quadzie, w kt\u00f3rym \u017cycie straci\u0142 12-latek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-na-quadzie-nie-zyje-12-latek,nId,6885795", "date_published": "2023-07-06T04:24:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 498. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4443,akt,060619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 498. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HDCHN98C4H46I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4443,akt,060619", "date_published": "2023-07-06T03:34:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 498. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4443,akt,060735\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 498. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HDCHN98C4H46I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4443,akt,060735", "date_published": "2023-07-06T03:34:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 498. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4443,akt,060842\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 498. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HDCHN98C4H46I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-498-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4443,akt,060842", "date_published": "2023-07-06T03:34:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]