[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matka Iwony Wieczorek odnios\u0142a si\u0119 do s\u0142\u00f3w insp. Marka Dyjasza o \"ciemnej stronie \u017cycia\" jej c\u00f3rki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/8f/1c/z29948066M,Matka-Iwony-Wieczorek-Iwona-Glowczynska-w-2011-rok.jpg\" vspace=\"2\" />- Skoro pan Dyjasz wie, \u017ce policjanci maj\u0105 jakie\u015b informacje o \"ciemnych stronach\" \u017cycia mojej c\u00f3rki, to ja bym bardzo chcia\u0142a, aby pan Marek Dyjasz skontaktowa\u0142 si\u0119 ze mn\u0105 i przedstawi\u0142 mi te ciemne strony - powiedzia\u0142a matka Iwony Wieczorek w rozmowie z PAP. Kobieta wyja\u015bni\u0142a kwesti\u0119 koperty z pieni\u0119dzmi i domniemanej ci\u0105\u017cy zaginionej c\u00f3rki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29947986,matka-iwony-wieczorek-odniosla-sie-do-slow-dyjasza-nie-wyjasnialam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T19:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelny wypadek na przeje\u017adzie kolejowym. Zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/8f/1c/z29947983M,Swietokrzyskie--Smiertelny-wypadek-na-przejezdzie-.jpg\" vspace=\"2\" />Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w wypadku czterech samochod\u00f3w na przeje\u017adzie kolejowym w Brzezinach w powiecie kieleckim. W zderzeniu nie bra\u0142 udzia\u0142u poci\u0105g - poinformowa\u0142a stra\u017c po\u017carna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29947947,smiertelny-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-zderzyly-sie-cztery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T19:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zamo\u015b\u0107. Konar drzewa spad\u0142 na namiot pe\u0142en ludzi. S\u0105 poszkodowani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/8f/1c/z29947926M,Zamosc--Konar-drzewa-spadl-na-namiot-pelen-ludzi--.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek w Zamo\u015bciu na namiot, w kt\u00f3rym przebywali ludzie, spad\u0142 konar drzewa. Ucierpia\u0142o siedem os\u00f3b. Prezydent miasta powo\u0142a\u0142 specjalny zesp\u00f3\u0142 do ustalenia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29947857,zamosc-konar-drzewa-spadl-na-namiot-pelen-ludzi-sa-poszkodowani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T18:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ptasia grypa to zagro\u017cenie dla ludzi? Wirusolog: \u015amiertelno\u015b\u0107 60 proc., ale jest te\u017c dobra wiadomo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/8f/1c/z29946884M,Prof--Krzysztof-Pyrc--wirusolog.jpg\" vspace=\"2\" />Profesor Krzysztof Pyr\u0107, autor g\u0142o\u015bnego badania dotycz\u0105cego przyczyn ptasiej grypy w\u015br\u00f3d kot\u00f3w w Polsce, powiedzia\u0142, czy wirus jest gro\u017any dla ludzi. Ekspert wyja\u015bni\u0142, \u017ce osoby choruj\u0105ce na ptasi\u0105 gryp\u0119 mog\u0105 by\u0107 w powa\u017cnym niebezpiecze\u0144stwie. Wirusolog doda\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce prawdopodobie\u0144stwo zara\u017cenia si\u0119 tym wirusem przez cz\u0142owieka jest niewielkie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29946513,ptasia-grypa-to-zagrozenie-dla-ludzi-wirusolog-smiertelnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T13:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelny wypadek na trasie S7. Auto dostawcze zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/60/1c/z29756871M,Smiertelny-wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje kierowca samochodu dostawczego, kt\u00f3ry zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na trasie S7. Do wypadku dosz\u0142o na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Podole. Na odcinku Gr\u00f3jec-Tarczyn droga jest zablokowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29946651,smiertelny-wypadek-na-trasie-s7-auto-dostawcze-zderzylo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T12:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest wyrok Europejskiego Trybuna\u0142u ws. s\u0119dziego Igora Tulei. Polska naruszy\u0142a prawo i musi zap\u0142aci\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/8e/1c/z29945727M,Sedzia-Igor-Tuleya-.jpg\" vspace=\"2\" />Wyrok w sprawie dw\u00f3ch skarg z\u0142o\u017conych przez warszawskiego s\u0119dziego Igora Tuley\u0119 og\u0142osi\u0142 Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu. Zgodnie z decyzj\u0105 s\u0119dzi\u00f3w za naruszenie prawa do rzetelnego procesu Polska musi zap\u0142aci\u0107 Tulei \u0142\u0105cznie 36 tys. euro.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29945634,jest-wyrok-europejskiego-trybunalu-ws-sedziego-igora-tulei.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T10:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ochrona zdrowia nie istnieje. \"Korupcja, wykluczenie i umieranie''", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/d0/15/z22874591M,Korytarz-szpitalny-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gigantyczne kolejki do lekarzy, przepe\u0142nione oddzia\u0142y pediatrii i psychiatrii dzieci\u0119cej, a tak\u017ce wykluczenie z systemu ochrony zdrowia. W mniejszych miastach trwa walka o dost\u0119p do leczenia i walka o zdrowie. Niestety cz\u0119sto przegrywa pacjent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29793043,ochrona-zdrowia-nie-istnieje-korupcja-wykluczenie-i-umieranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T08:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Antycyklon Evi nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Wraz z nim fala niebezpiecznych upa\u0142\u00f3w. Synoptycy ostrzegaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/8e/1c/z29944740M,Upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po ust\u0105pieniu frontu burzowego nad Polsk\u0119 znad Alp nadci\u0105gnie antycyklon Evi. Po chwilowym och\u0142odzeniu i kr\u00f3tkotrwa\u0142ej uldze, w kraju ponownie zawitaj\u0105 upa\u0142y. Ju\u017c od najbli\u017cszego weekendu warto\u015bci na termometrach w ca\u0142ej Polsce wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 najwy\u017csz\u0105 temperatur\u0119 od pocz\u0105tku lata. Synoptycy radz\u0105 zachowa\u0107 ostro\u017cno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29944590,antycyklon-evi-przyniesie-ekstremalna-pogode-upaly-beda-zagrazac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Partner Anastazji zabiera g\u0142os: Wys\u0142a\u0142em jej wiadomo\u015b\u0107 \"nie r\u00f3b tego\". Ba\u0142em si\u0119 o ni\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/83/1c/z29898222M.jpg\" vspace=\"2\" />Partner Anastazji Rubi\u0144skiej w rozmowie z greckim portalem ujawni\u0142 ich ostatni\u0105 wymian\u0119 wiadomo\u015bci. - Napisa\u0142em do niej ''nie r\u00f3b tego''. (...) Ba\u0142em si\u0119 o ni\u0105. Anastazja pr\u00f3bowa\u0142a oprze\u0107 si\u0119 gwa\u0142towi i w ko\u0144cu sta\u0142o si\u0119 najgorsze - relacjonowa\u0142 28-letni Micha\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29944604,partner-anastazji-zabiera-glos-wyslalem-jej-wiadomosc-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W\u0142oska premier m\u00f3wi\u0142a, \u017ce chcia\u0142aby zwyci\u0119stwa PiS. Sienkiewicz: Absolutnie niedopuszczalne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/8e/1c/z29944594M,Giorgia-Meloni.jpg\" vspace=\"2\" />- To absolutnie niedopuszczalna ingerencja w \u017cycie polityczne drugiego kraju. Ot\u00f3\u017c premier jednego kraju m\u00f3wi, \u017ce w jego interesie tak naprawd\u0119 jest to, \u017ceby wygra\u0142 PiS - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 pose\u0142 KO Bart\u0142omiej Sienkiewicz. Nawi\u0105za\u0142 w ten spos\u00f3b do s\u0142\u00f3w szefowej w\u0142oskiego rz\u0105du Giorgii Meloni, kt\u00f3ra stwierdzi\u0142a, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 po jesiennych wyborach nadal powinno rz\u0105dzi\u0107 Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29944554,wloska-premier-mowila-ze-chcialaby-zwyciestwa-pis-sienkiewicz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T05:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 4-latka na torach w Warszawie. Jest akt oskar\u017cenia dla motorniczego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/79/1b/z28810702M,Wypadek-na-Jagiellonskiej--Drzwi-tramwaju-przytrza.jpg\" vspace=\"2\" />Jest akt oskar\u017cenia w sprawie \u015bmierci czteroletniego ch\u0142opca na torach w Warszawie w sierpniu ubieg\u0142ego roku - ustali\u0142a Gazeta.pl. Motorniczemu tramwaju postawiono dwa zarzuty - oskar\u017cono go m.in. o nieumy\u015blne spowodowanie wypadku, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o dziecko. Robert S. nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29944078,smierc-4-latka-na-torach-w-warszawie-jest-akt-oskarzenia-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska szko\u0142a przegapi\u0142a kapitalizm. \"Uczy \u017c\u0105dania wynagrodzenia za czas, a nie za efekty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/8c/1c/z29937207M,Polska-szkola-przegapila-kapitalizm---Uczy-zadania.jpg\" vspace=\"2\" />- Polska szko\u0142a nie zauwa\u017cy\u0142a zmiany systemu na kapitalizm i ci\u0105gle kszta\u0142ci jedynie przysz\u0142ych pracownik\u00f3w, podczas kiedy r\u00f3l w wymiarze gospodarczo-finansowym mo\u017cemy spe\u0142nia\u0107 o wiele wi\u0119cej - m\u00f3wi nam Tomasz Wi\u015bniewski, prezes Pracowni Finansowej, z kt\u00f3rym rozmawiamy o kszta\u0142ceniu nastolatk\u00f3w i najm\u0142odszych uczni\u00f3w. Edukator zapewnia, \u017ce nie ma dolnej granicy, od jakiego wieku mo\u017cna wpaja\u0107 dzieciom co\u015b, co przyda im si\u0119 na emeryturze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29932844,polska-szkola-przegapila-kapitalizm-uczy-zadania-wynagrodzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T04:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Front burzowy nad Polsk\u0105. Niebezpieczny i fotogeniczny: \u015bciana deszczu i wa\u0142y szkwa\u0142owe [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/8e/1c/z29944406M,Pogoda-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Gwa\u0142towne burze przesz\u0142y w \u015brod\u0119 nad po\u0142udniow\u0105, zachodni\u0105 i centraln\u0105 Polsk\u0105. Tam te\u017c zrobiono najbardziej spektakularne zdj\u0119cia niecodziennych zjawisk, m.in. wa\u0142\u00f3w szkwa\u0142owych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29944400,front-burzowy-nad-polska-niebezpieczny-i-fotogeniczny-sciana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 Polak\u00f3w na promie. \"Kobieta zapewnia\u0142a, \u017ce jest zaopiekowana terapeutycznie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/8c/1c/z29935944M.jpg\" vspace=\"2\" />Tydzie\u0144 po tragicznej \u015bmierci 36-letniej Pauliny i jej siedmioletniego syna podczas rejsu promem Stena Spirit, coraz wi\u0119cej wiadomo o ich sytuacji \u017cyciowej i zdrowotnej. Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Sopocie oferowa\u0142 kobiecie wsparcie psychologiczne, jednak ta \"zapewnia\u0142a, \u017ce jest zaopiekowana terapeutycznie\". - W zwi\u0105zku z tym o sytuacji powiadomili\u015bmy s\u0105d rodzinny - przekaza\u0142 rzeczniczka Urz\u0119du Miasta Iwona Heidrich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29944204,tragiczna-smierc-polakow-na-promie-kobieta-zapewniala-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-06T04:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]