[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocne wzrosty na Wall Street. Liderem zwy\u017cek sektor technologiczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/e7b73eee37ca6b-948-568-122-321-3488-2093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Liderami zwy\u017cek by\u0142y sp\u00f3\u0142ki technologiczne, ale dro\u017ca\u0142y te\u017c regionalne i najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie banki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-wzrosty-na-Wall-Street-Liderem-zwyzek-sektor-technologiczny-8514266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rolnicy niezadowoleni ze spotkania z ministrem. Ko\u0142odziejczak zapowiada okupacj\u0119 Ministerstwa Rolnictwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/d6cb3a5d3b4447-948-568-15-307-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem od tego \u017ceby rozwi\u0105zywa\u0107 problemy; w tym momencie moja dymisja by\u0142aby ucieczk\u0105 od problem\u00f3w - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier i minister rolnictwa Henryk Kowalczyk. Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce obecnie kluczowa jest finansowa stymulacja eksportu zbo\u017ca z Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-niezadowoleni-ze-spotkania-z-ministrem-Kolodziejczak-zapowiada-okupacje-Ministerstwa-Rolnictwa-8514251.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska jako jedyna przeciwna zakazowi rejestracji aut spalinowych. \"Wszelkie ekoideologie z gruntu odrzucamy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/7c4c4d7fce2aaa-948-568-33-0-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odrzucamy zakaz produkcji samochod\u00f3w spalinowych, niech spo\u0142ecze\u0144stwa same stopniowo decyduj\u0105, kto czym chce je\u017adzi\u0107; polityka klimatyczna ma s\u0142u\u017cy\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwu, nie odwrotnie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, komentuj\u0105c przepisy przyj\u0119te we wtorek przez Rad\u0119 UE w ramach pakietu Fit for 55.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-jako-jedyna-przeciwna-zakazowi-rejestracji-aut-spalinowych-Wszelkie-ekoideologie-z-gruntu-odrzucamy-8514040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszuka\u0142 sklep na 5 z\u0142 przy zakupie kanapki. Mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/c68bc7a8ed7ad7-948-568-0-50-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 8 lat wi\u0119zienia mo\u017ce grozi\u0107 17-latkowi, kt\u00f3ry w\n jednym z mieleckich sklep\u00f3w naklei\u0142 na kanapk\u0119 z bagietki naklejk\u0119 \n\"-50%\" i zap\u0142aci\u0142 za ni\u0105 o ponad 5 z\u0142 mniej, ni\u017c powinien. Policja \nprzypomina, \u017ce przy przest\u0119pstwie doprowadzenia do niekorzystnego \nrozporz\u0105dzenia mieniem warto\u015b\u0107 przedmiotu nie ma znaczenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszukal-sklep-na-5-zl-przy-zakupie-kanapki-Moze-trafic-do-wiezienia-8513659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 16:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk i setki badaczy wzywaj\u0105 do pauzy w rozwoju AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/fbc0d73f688e43-808-485-120-0-808-485.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki biznesmen\u00f3w, inwestor\u00f3w i ekspert\u00f3w od sztucznej inteligencji, w tym m.in. Elon Musk, wezwa\u0142o we wsp\u00f3lnym li\u015bcie do przynajmniej sze\u015bciomiesi\u0119cznej przerwy w rozwijaniu system\u00f3w AI zdolniejszych od opublikowanego w marcu GPT-4. Sygnatariusze ostrzegaj\u0105 przed nieprzewidywalnymi skutkami wy\u015bcigu o tworzenie coraz pot\u0119\u017cniejszych modeli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-i-setki-badaczy-wezwali-do-pauzy-w-rozwoju-AI-8514148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 16:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umowa z Orlenem i 30 proc. wzrost kursu. Wyniki zatrz\u0119s\u0142y notowaniami popularnych sp\u00f3\u0142ek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/9e9105ed16dc3a-945-567-337-71-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kluczowy indeks GPW znalaz\u0142a si\u0119 na zamkni\u0119ciu powy\u017cej psychologicznego 1700 pkt., kt\u00f3re utraci\u0142 tydzie\u0144 temu. Powy\u017cej 20\u00a0000 pkt jest sWIG80 co oznacza, \u017ce indeks wchodzi w stref\u0119 historycznych maksim\u00f3w. Skala wzrost\u00f3w na warszawskim parkiecie by\u0142a jednak mniejsza ni\u017c na rynkach bazowych, a spor\u0105 zmienno\u015b\u0107 wykaza\u0142y si\u0119 kursy sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re zaraportowa\u0142y wyniki, albo podpisa\u0142y intratn\u0105 umow\u0119 z PKN Orlen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-z-Orlenem-i-30-proc-wzrost-kursu-Wyniki-zatrzesly-notowaniami-popularnych-spolek-8514123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 16:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cyczy\u0142 800 z\u0142, musi odda\u0107 143 tys. Interweniuje Prokurator Generalny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/11afb5efdf9238-948-568-0-280-4672-2803.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0119\u017cczyzna 20 lat temu zaci\u0105gn\u0105\u0142 kredyt na kwot\u0119 800 z\u0142. Zapo\u017cycza\u0142 si\u0119 coraz bardziej, wpadaj\u0105c w spiral\u0119 d\u0142ug\u00f3w. Poniewa\u017c nie sp\u0142aca\u0142 w terminie, zobowi\u0105zanie ros\u0142o. Po wyroku s\u0105du d\u0142u\u017cnik odda\u0142 ju\u017c 41 tys. z\u0142, ale pozosta\u0142o mu do sp\u0142aty 102 tys.\u00a0Uchylenia nakazu zap\u0142aty w tej sprawie chce prokurator generalny Zbigniew Ziobro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozyczyl-800-zl-musi-oddac-143-tys-Interweniuje-Prokurator-Generalny-8513489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inspekcja Pracy wejdzie do magazyn\u00f3w Amazona. Po interwencji pos\u0142anki Lewicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4ea3d211b3eeef-945-560-18-112-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy przeprowadzi kontrole w magazynach Amazona. To reakcja na doniesienia Onetu i p\u00f3\u017aniejszy wniosek pos\u0142anki Lewicy Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k ws. skandalicznego traktowania jednej ze zwalnianych pracownic.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inspekcja-Pracy-wejdzie-do-magazynow-Amazona-Po-interwencji-poslanki-Lewicy-8513867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BGK: RPP obni\u017cy stopy w listopadzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/7a752f3f50105f-948-568-0-249-3696-2217.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP obni\u017cy stop\u0119 referencyjn\u0105 o 50 pb. w listopadzie i b\u0119dzie to pocz\u0105tek cyklu redukcji st\u00f3p procentowych w Polsce - prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci BGK. Ich zdaniem, w 2024 r. Rada zetnie stopy o kolejne 150 pb., w efekcie czego na koniec przysz\u0142ego roku stopa referencyjna wyniesie 4,75 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-RPP-obnizy-stopy-w-listopadzie-8514019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 14:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS przegra\u0142 g\u0142osowanie ws. kontrowersyjnej ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/eea9735c666f3f-945-560-22-116-1475-884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedyn\u0105 intencj\u0105 jest to, aby istotna dla obywateli informacja mog\u0142a dociera\u0107 jak najszybciej, wsz\u0119dzie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki pytany o projekt ustaw Prawo komunikacji elektronicznej oraz Przepisy wprowadzaj\u0105ce t\u0119 ustaw\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-przegral-glosowanie-ws-kontrowersyjnej-ustawy-8513982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 13:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budowa domu powy\u017cej 70 mkw. tylko na podstawie zg\u0142oszenia. Kolejny krok w deregulacji prawa budowlanego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/9c0f0cc455e7ad-948-568-24-74-1954-1172.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych o powierzchni zabudowy powy\u017cej i poni\u017cej 70 m kw., b\u0119dzie mo\u017cliwa na podstawie jedynie zg\u0142oszenia - zaznaczy\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Jego zdaniem to kolejny krok w deregulacji prawa budowlanego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowa-domu-powyzej-70-mkw-tylko-na-podstawie-zgloszenia-8513973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 13:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "2 mld z\u0142 na inwestycje w rozbudow\u0119 zdolno\u015bci produkcji amunicji artyleryjskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/69df213923b15a-945-567-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przeznaczy 2 mld z\u0142 na inwestycje w rozbudowie zdolno\u015bci produkcji amunicji artyleryjskiej - poinformowa\u0142 na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-zl-na-inwestycje-w-rozbudowe-zdolnosci-produkcji-amunicji-artyleryjskiej-8513957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 13:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d reaguje. Polska ograniczy wp\u0142yw ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/dcdf235ec853d7-948-568-0-0-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wypracowanie odpowiednich zasad, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pozwala\u0142y na ograniczenie nap\u0142ywu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski ma przygotowa\u0107 wicepremier i minister rolnictwa Henryk Kowalczyk - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki na konferencji po posiedzeniu Rady Ministr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-reaguje-Polska-ograniczy-wplyw-ukrainskiego-zboza-do-Polski-8513955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Logopeda, masa\u017cysta, dietetyk zawodami regulowanymi. Rz\u0105d uregulowa\u0142 a\u017c 17 profesji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/a7caa9a79d359a-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 projekt ustawy reguluj\u0105cej funkcjonowanie 17 zawod\u00f3w medycznych. Zapisy maj\u0105 gwarantowa\u0107 dop\u0142yw profesjonalist\u00f3w ze specjalistycznym wykszta\u0142ceniem i zapewnia\u0107 pacjentom wysoki standard \u2013 przekaza\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Logopeda-masazysta-dietetyk-zawodami-regulowanymi-Rzad-uregulowal-az-17-profesji-8513945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 13:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie na Igrzyskach Olimpijskich? Decyzja \"skandaliczna i szokuj\u0105ca\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/3f1cb27c47002c-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja MKOl skandaliczna i szokuj\u0105ca. Nie ma naszej zgody na dopuszczenie Rosjan i Bia\u0142orusin\u00f3w do rywalizacji mi\u0119dzynarodowej i b\u0119dziemy jasno wyra\u017cali sw\u00f3j sprzeciw - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 PAP wiceminister sportu i turystyki Anna Krupka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-na-Igrzyskach-Olimpijskich-Decyzja-skandaliczna-i-szokujaca-8513939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Aliora: Alior Pay nie podwy\u017cszy koszt\u00f3w ryzyka banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/fab9b89f7c7088-948-568-0-163-2512-1507.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 20 proc. klient\u00f3w p\u0142atno\u015bci odroczonych Alior Pay korzysta z mo\u017cliwo\u015bci roz\u0142o\u017cenia p\u0142atno\u015bci na raty, us\u0142uga ta nie podwy\u017cszy koszt\u00f3w ryzyka w segmencie kredyt\u00f3w konsumpcyjnych banku - poinformowa\u0142 prezes Alior Banku Grzegorz Olszewski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Usluga-Alior-Pay-nie-podwyzszy-kosztow-ryzyka-Alior-Banku-prezes-8513929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d likwiduje u\u017cytkowanie wieczyste. Kto przejmie grunty?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/15a0e0876fd0c4-948-568-0-227-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umo\u017cliwienie m.in. firmom, osobom fizycznym czy sp\u00f3\u0142dzielniom mieszkaniowym uzyskania na w\u0142asno\u015b\u0107 grunt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 w u\u017cytkowaniu wieczystym, umo\u017cliwia ustawa, kt\u00f3rej projekt przyj\u0105\u0142 rz\u0105d - wskaza\u0142 w \u015brod\u0119 PAP minister rozwoju Waldemar Buda. Eliminujemy u\u017cytkowanie wieczyste w Polsce - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-likwiduje-uzytkowanie-wieczyste-Kto-przejmie-grunty-8513916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zuchwa\u0142a kradzie\u017c bi\u017cuterii wartej milion euro. Rusza \u015bledztwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/2d51194d48aac6-948-568-0-158-3340-2004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gda\u0144ska prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie kradzie\u017cy bi\u017cuterii wartej milion euro jednemu z wystawc\u00f3w tegorocznych targ\u00f3w bi\u017cuterii Amberif w Gda\u0144sku. Klejnoty pad\u0142y \u0142upem z\u0142odzieja, kt\u00f3ry wybi\u0142 szyb\u0119 samochodu zaparkowanego w pobli\u017cu jednej z restauracji w Sopocie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zuchwala-kradziez-bizuterii-wartej-milion-euro-Rusza-sledztwo-8513866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "5 mln dzieci obj\u0119tych 500+ na nowy okres", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/d62758a70db495-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rodzice i opiekunowie z\u0142o\u017cyli 3,1 mln wniosk\u00f3w o 500 plus na kolejny okres \u015bwiadczeniowy, co obj\u0119\u0142o ju\u017c 5 mln dzieci. Przyznano 93,1 proc. \u015bwiadcze\u0144 \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 PAP prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-mln-dzieci-objetych-500-na-nowy-okres-8513862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "AI wywo\u0142a lawin\u0119 grupowych zwolnie\u0144. \"300 mln os\u00f3b bez pracy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/4b22907bb20dc9-948-568-2-117-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Goldman Sachs nie ma dobrych wiadomo\u015bci dla os\u00f3b zatrudnionych. Zdaniem analityk\u00f3w sztuczna inteligencja b\u0119dzie odpowiada\u0107 za najwi\u0119ksze zwolnienia grupowe na \u015bwiecie. Zagro\u017conych jest 300 mln pe\u0142noetatowych stanowisk pracy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wywola-lawine-grupowych-zwolnien-300-mln-osob-bez-pracy-8513835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pr\u00f3ba generalna na lotnisku w Radomiu. Lada dzie\u0144 obs\u0142u\u017cy pierwszych pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d347b9183c1cef-948-568-12-87-1188-712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 na lotnisku w Radomiu rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 testy pasa\u017cerskie. To pr\u00f3ba generalna przed udost\u0119pnieniem portu podr\u00f3\u017cnym \u2013 poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka Przedsi\u0119biorstwa Pa\u0144stwowego \"Porty Lotnicze\" Anna Dermont. Pierwsze loty z portu maj\u0105 si\u0119 odby\u0107 w kwietniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proba-generalna-na-lotnisku-w-Radomiu-Lada-dzien-obsluzy-pierwszych-pasazerow-8513853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u017anione wezwanie do zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci. Ile trzeba zap\u0142aci\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ae792f74bc479c-948-568-0-96-1675-1004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 czas na zap\u0142at\u0119 pierwszej raty podatku od nieruchomo\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 podatnik\u00f3w otrzyma\u0142a wezwanie do uiszczenia daniny po terminie p\u0142atno\u015bci. Sp\u00f3\u017aniony list z gminy zmienia ko\u0144cow\u0105 dat\u0119, w kt\u00f3rej nale\u017cy uregulowa\u0107 podatek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spozniony-podatek-od-nieruchomosci-Ile-trzeba-zaplacic-8513844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro walczy z lini\u0105 trendu. Frank poni\u017cej 4,70 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/606ce2b6e05e17-948-568-136-13-2536-1521.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowy poranek przyni\u00f3s\u0142 kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0119 ataku kursu euro na\nlini\u0119 \u201ecovidowego\u201d trendu wzrostowego. Jak dot\u0105d wszystkie poprzednie\nzako\u0144czy\u0142y si\u0119 fiaskiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-walczy-z-linia-trendu-Frank-ponizej-4-70-zl-8513836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 11:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: Stabilizacja na rynku mieszkaniowym. W IV kw. 2022 r. oddano do u\u017cytku rekordow\u0105 liczb\u0119 lokali", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/c833fbbe2c1e60-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim kwartale 2022 r. oddano do u\u017cytkowania w Polsce rekordowo wysok\u0105 liczb\u0119 71,6 tys. mieszka\u0144 - poinformowa\u0142 w opublikowanym w \u015brod\u0119 raporcie Narodowy Bank Polski. Doda\u0142, \u017ce to o blisko 24,3 proc. wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim kwartale.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Stablilizacja-na-rynku-mieszkaniowym-W-IV-kw-2022-r-oddano-do-uzytku-rekordowa-liczbe-lokali-8513814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Twitter Blue zn\u00f3w narobi\u0142 ba\u0142aganu. Musk: Zap\u0142a\u0107 albo b\u0119dziesz niewidoczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/b44418f48bc2ed-948-568-12-37-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Je\u015bli nie zap\u0142acicie za Niebieski Znacznik, wasza strona nie pojawi si\u0119 w propozycjach\" - to nowy argument, jakiego u\u017cywa Elon Musk, by zach\u0119ci\u0107 do zap\u0142acenia mu 45 z\u0142. To oznacza ponowne zamieszanie w algorytmach. I jak si\u0119 to ma do jego krucjaty na rzecz wolno\u015bci s\u0142owa.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-Blue-znow-narobil-balaganu-Musk-Zaplac-albo-bedziesz-niewidoczny-8513530.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Enea rozpocz\u0119\u0142a budow\u0119 farmy fotowoltaicznej Dar\u017cyno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/88f3f155dd34a8-948-568-0-360-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Enea Nowa Energia, sp\u00f3\u0142ka w grupy Enei, rozpocz\u0119\u0142a budow\u0119 farmy fotowoltaicznej Dar\u017cyno. \u0141\u0105czna moc PV wyniesie 2 MW - poinformowa\u0142a Enea w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-rozpoczela-budowe-farmy-fotowoltaicznej-Darzyno-8513812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyrowicz (RPP): Nic w komunikacji NBP nie uzasadnia obni\u017cek st\u00f3p proc. w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeba by\u0107 ostro\u017cnym w interpretowaniu bie\u017c\u0105cych wycen rynkowych jako przemy\u015blanego sygna\u0142u co do dalszych decyzji RPP, nic w komunikacji NBP nie uzasadnia obni\u017cek st\u00f3p w '23, a spadaj\u0105ce stopy rynkowe powinny sk\u0142oni\u0107 RPP do podniesienia st\u00f3p NBP \u2013 ocenia w rozmowie z PAP Biznes cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Nic-w-komunikacji-NBP-nie-uzasadnia-obnizek-stop-proc-w-2023-roku-8513806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Getin Holding podtrzymuje, \u017ce docelowo chcia\u0142by sprzeda\u0107 Idea Bank Ukraina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/4e633b730290cc-948-568-13-56-1720-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja Narodowego Bank Ukrainy o tymczasowym zawieszeniu wykonywania prawa g\u0142osu z akcji Idea Bank Ukraina nie zmienia strategii Getin Holding, kt\u00f3ra zak\u0142ada docelowo wyj\u015bcie z tego rynku - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Getin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Getin-Holding-podtrzymuje-ze-docelowo-chcialby-sprzedac-Idea-Bank-Ukraina-8513802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski atom coraz bli\u017cej. PEJ, Westinghouse i Bechtel podpisz\u0105 umow\u0119 jeszcze w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/c1a3074addaafb-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PEJ, Westinghouse i Bechtel jeszcze w tym roku podpisz\u0105 umow\u0119 na us\u0142ugi in\u017cynieryjne - poda\u0142y Polskie Elektrownie J\u0105drowe w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-atom-coraz-blizej-PEJ-Westinghouse-i-Bechtel-podpisza-umowe-jeszcze-w-tym-roku-8513783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 10:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny kraj w Europie zablokuje TikToka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/fc08bffd9a44ab-948-568-0-81-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aplikacja TikTok zostanie zablokowana na wszystkich urz\u0105dzeniach wydawanych urz\u0119dnikom przez pa\u0144stwo - zapowiedzia\u0142 cytowany w \u015brod\u0119 przez esto\u0144skie media Kristjan Jarvan, minister przedsi\u0119biorczo\u015bci i technologii Estonii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-tez-zablokuje-TikToka-8513773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analityk: NABE mo\u017ce mie\u0107 mniejszy wp\u0142yw na kursy sp\u00f3\u0142ek, ni\u017c oczekiwano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/5061953afdd6ac-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proces utworzenia NABE jest na ostatniej prostej, ale nieznana jest nadal warto\u015b\u0107 przekazywanych wytw\u00f3rczych aktyw\u00f3w w\u0119glowych. Kamil Kliszcz z BM mBanku wskazuje, \u017ce rynek zak\u0142ada wycen\u0119 na kilkana\u015bcie mld z\u0142, cho\u0107 trudno o wiarygodne oceny, gdy brakuje szczeg\u00f3\u0142\u00f3w np. co do przysz\u0142ych regulacji. Jego zdaniem NABE ostatecznie mo\u017ce mie\u0107 mniejszy, ni\u017c oczekiwano wp\u0142yw na notowania sp\u00f3\u0142ek energetycznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NABE-moze-miec-mniejszy-niz-oczekiwano-wplyw-na-kursy-spolek-trudno-prognozowac-wycene-aktywow-opinia-8513743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloperzy nie widz\u0105 dobrych perspektyw w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/2f5bd1ad624b41-948-568-0-0-1938-1162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deweloperzy badani przez NBP nie widzieli dobrych perspektyw dla rynku mieszkaniowego w 2023 roku - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez NBP w grudniu 2022 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-nie-widza-dobrych-perspektyw-w-2023-roku-8513720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lisner chce przej\u0105\u0107 kontroli nad Greenwich, w\u0142a\u015bcicielem sp\u00f3lki Graal", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/29364dbde866f6-770-462-0-0-770-462.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lisner zg\u0142osi\u0142 zamiar przej\u0119cia kontroli nad Greenwich, w\u0142a\u015bcicielem sp\u00f3\u0142ki Graal oraz cz\u0119\u015bci mienia nale\u017c\u0105cego do sp\u00f3lki Koral - poda\u0142 UOKiK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lisner-chce-przejac-kontroli-nad-Greenwich-wlascicielem-spolki-Graal-8513713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 09:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "1500+, czyli \"babciowe\". Tak Polacy oceniaj\u0105 pomys\u0142 Donalda Tuska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/02792186b27537-948-568-42-17-957-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />United Surveys w najnowszym sonda\u017cu przeprowadzonym na zlecenie Wirtualnej Polski zapyta\u0142 Polak\u00f3w, co s\u0105dz\u0105 o \"babciowym\", czyli 1500 z\u0142 dla kobiet chc\u0105cych wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim. 51,7 proc. badanych dobrze ocenia \"babciowe\", a 33,8 proc. nie podoba si\u0119 pomys\u0142 nowego \u015bwiadczenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1500-czyli-babciowe-Tak-Polacy-oceniaja-pomysl-Donalda-Tuska-8513711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 09:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci PKO BP podtrzymuj\u0105 prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski  w 2023", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/e099421801b11d-948-568-0-106-1855-1113.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomi\u015bci PKO BP podtrzymuj\u0105 prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w 2023 r. o 0,1 proc. - wynika z najnowszych prognoz i wypowiedzi ekonomist\u00f3w banku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-PKO-BP-podtrzymuja-prognoze-wzrostu-PKB-Polski-w-2023-8513707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 09:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pepsi wprowadza nowe logo. W Polsce pojawi si\u0119 za rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/1094826c5a6c88-948-568-0-84-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepsi po pi\u0119tnastu latach zmieni logo widniej\u0105ce na puszkach i butelkach. Rebranding rozpocznie si\u0119 w Stanach Zjednoczonych i Kanadzie jesieni\u0105 2023 r. \u2013 informuje serwis cnn.com. W pozosta\u0142ych krajach nowe logo zacznie obowi\u0105zywa\u0107 w przysz\u0142ym roku.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepsi-wprowadza-nowe-logo-8513682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Asbis chce wyp\u0142aci\u0107 dodtakow\u0105 dywidend\u0119 na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/909c2448edd2ee-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada dyrektor\u00f3w Asbis Enterprises rekomenduje wyp\u0142at\u0119 dywidendy z zysku netto za 2022 r. w wysoko\u015bci 0,25 USD na akcj\u0119 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Ca\u0142o\u015bciowa dywidenda z zysku za 2022 r. mo\u017ce wi\u0119c wynie\u015b\u0107 0,45 USD na akcj\u0119, uwzgl\u0119dniaj\u0105c wyp\u0142acon\u0105 wcze\u015bniej zaliczk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-chce-wyplacic-jeszcze-0-25-USD-dywidendy-na-akcje-za-22-8513646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska kupi kolejne radary przeciwlotnicze Bystra", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/282cd8e23b52bb-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 umow\u0119 na dostaw\u0119 kolejnych 22 mobilnych radar\u00f3w przeciwlotniczych Bystra. \"Budujemy zdolno\u015bci przeciwlotnicze i przeciwrakietowe Wojska Polskiego, wzmacniamy je o kolejne warstwy\" - podkre\u015bli\u0142 B\u0142aszczak. Zam\u00f3wienie zrealizuj\u0105 polskie zak\u0142ady, a jego warto\u015b\u0107 to 1 mld 100 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Modernizacja-polskiej-armii-trwa-Umowa-na-kolejne-radary-przeciwlotnicze-Bystra-8513627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 08:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najbli\u017csze miesi\u0105ce przynios\u0105 stabilizacj\u0119 bezrobocia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/c114dfd9e4f036-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik Rynku Pracy\u00a0w marcu spad\u0142 w Polsce o 0,2 pkt. do 65,4 pkt., co jest bez znaczenia z punktu widzenia \u015bredniego okresu. Zdecydowanie mo\u017cna wi\u0119c prognozowa\u0107 stabilizacj\u0119 wielko\u015bci bezrobocia na najbli\u017csze miesi\u0105ce \u2013 przekaza\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-na-najblizsze-miesiace-mozna-prognozowac-stabilizacje-bezrobocia-8513561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017cy spadek zapas\u00f3w ropy w USA winduje ceny surowca w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/297e659c27e5bd-948-568-0-69-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 kolejny dzie\u0144. Tym razem przyczyn\u0105 zwy\u017cek notowa\u0144 s\u0105 informacje o du\u017cym spadku ameryka\u0144skich zapas\u00f3w ropy - informuj\u0105 maklerzy.\u00a0W \u015brod\u0119 oficjalne dane o zapasach ropy w USA poda po 16.30 Departament Energii (DoE).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duzy-spadek-zapasow-ropy-w-USA-winduje-ceny-surowca-w-gore-8513533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 wycen\u0119 akcji JSW, ale podtrzymuje \"kupuj\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/a8ec395bbe6c7b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 21 marca, obni\u017cyli wycen\u0119 akcji JSW w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym do 100 z\u0142 ze 130 z\u0142 wcze\u015bniej. Rekomendacja \"kupuj\" zosta\u0142a podtrzymana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-wycene-akcji-JSW-do-100-zl-podtrzymuje-kupuj-8513531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 07:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drago entertainment skupi akcje w\u0142asne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/d6c63375d2df1a-948-568-192-0-1521-912.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drago entertainment rozpoczyna skup akcji, w ramach kt\u00f3rego nab\u0119dzie do 20084 akcji, czyli nie wi\u0119cej ni\u017c 1,85 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego, po cenie nie ni\u017cszej ni\u017c 33 z\u0142 oraz nie wy\u017cszej ni\u017c 100 z\u0142 za papier - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drago-entertainment-skupi-do-20-084-akcji-wlasnych-8513527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kotecki: Niewielka podwy\u017cka st\u00f3p potwierdzi\u0142aby, \u017ce inflacja wci\u0105\u017c niepokoi RPP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/30022ee961c083-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet niewielka podwy\u017cka st\u00f3p procentowych by\u0142aby potwierdzeniem, \u017ce inflacja wci\u0105\u017c niepokoi Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej - oceni\u0142 w wywiadzie dla Dziennika Gazety Prawnej cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Niewielka-podwyzka-stop-potwierdzilaby-ze-inflacja-wciaz-niepokoi-RPP-8513508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y premier Kazimierz M. uchyla si\u0119 od aliment\u00f3w. Post\u0119powanie przed s\u0105dem ruszy od nowa", "description": "<p>Post\u0119powanie w sprawie by\u0142ego premiera Kazimierza M. dotycz\u0105ce uchylania si\u0119 od obowi\u0105zku alimentacyjnego b\u0119dzie si\u0119 toczy\u0107 przed s\u0105dem od nowa - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Sprzeciw od wyroku nakazowego z\u0142o\u017cy\u0142 obro\u0144ca by\u0142ego premiera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-Kazimierz-M-uchyla-sie-od-alimentow-Postepowanie-przed-sadem-ruszy-od-nowa-8513491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Puste\" faktury VAT na 1,5 mld z\u0142otych. Zatrzymano kolejne 10 os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/9242a82737599a-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sprawie \"pustych\" faktur VAT na 1,5 mld z\u0142otych \u015bledztwo ci\u0105gle trwa. Zatrzymano kolejne 10 os\u00f3b, a do tej pory zarzuty us\u0142ysza\u0142o 310 os\u00f3b, w tym 44-letni Robert C., kt\u00f3ry by\u0142 na li\u015bcie najbardziej poszukiwanych ludzi w Europie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puste-faktury-VAT-na-1-5-mld-zlotych-Zatrzymano-kolejne-10-osob-8513488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fotowoltaika wci\u0105\u017c na fali wzrostowej rok po zmianie systemu rozlicze\u0144. Jest jednak problem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/af97f2319a20d6-948-568-0-133-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kwietniu br. minie rok, odk\u0105d zmieni\u0142y si\u0119 zasady rozliczania nowych prosument\u00f3w za energi\u0119 z\u00a0przydomowych instalacji fotowoltaicznych przekazywan\u0105 do sieci i\u00a0z niej pobieran\u0105. - Sytuacja cenowa i\u00a0geopolityczna...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fotowoltaika-wciaz-na-fali-wzrostowej-rok-po-zmianie-systemu-rozliczen-Jest-jednak-problem-8513485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS zakasa\u0142 r\u0119kawy. Sprawdzi rzetelno\u015b\u0107 odprowadzania sk\u0142adek w firmach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/2852f27b4b4bd8-948-568-0-130-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZUS w tym roku zamierza prze\u015bwietli\u0107 25 tys. firm pod k\u0105tem prawid\u0142owo odprowadzanych sk\u0142adek. Sprawdzi m.in. umowy o dzie\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-zakasal-rekawy-Sprawdzi-rzetelnosc-odprowadzania-skladek-w-firmach-8513479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Echo Investment jednak z zyskiem. Ale IV '22 kwarta\u0142 nie nale\u017ca\u0142 do \u0142atwych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/ad1e0c11bb78f9-945-560-0-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Echo Investment w czwartym kwartale 2022 roku, wed\u0142ug wylicze\u0144 PAP Biznes, oraz ich odniesienie do konsensusu i wynik\u00f3w poprzednich okres\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Echo-Investment-w-IV-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8513470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwalniani pracownicy Volvo maj\u0105 szans\u0119 na prac\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/2e08195ce9c16b-945-567-96-113-3368-2021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z zamkni\u0119ciem produkcji autobus\u00f3w we wroc\u0142awskim zak\u0142adzie Volvo Buses prac\u0119 straci oko\u0142o 1500 os\u00f3b. Ju\u017c wiadomo, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 zwalnianych os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w Vargas Holding, z kt\u00f3r\u0105 Volvo podpisa\u0142o porozumienie w tej sprawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwalniani-pracownicy-Volvo-maja-szanse-na-prace-w-Vargas-Holding-8513469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SARON ju\u017c blisko 1 proc. Frankowicz\u00f3w czeka wzrost rat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/cd298305e53f85-948-568-190-825-1810-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik, od kt\u00f3rego zale\u017cy oprocentowanie kredyt\u00f3w opartych na frankach szwajcarskich, znowu ruszy\u0142 w g\u00f3r\u0119. Jeszcze jesieni\u0105 by\u0142 bliski zera, w styczniu przekroczy\u0142 granic\u0119 0,5 proc. Teraz zbli\u017ca si\u0119 do symbolicznego, najwy\u017cszego od 2008 r. poziomu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SARON-juz-blisko-1-proc-Frankowiczow-czeka-wzrost-rat-8513089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Smutny akcjonariusz JSW. Wsz\u0119dzie dobrze gdzie nas nie ma", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/98ad1f2a3e946e-945-560-0-469-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />JSW okazuje si\u0119 prawdziwym ewenementem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, poniewa\u017c zaliczaj\u0105c najlepszy rok pod wzgl\u0119dem finansowym, nie zamierza dzieli\u0107 si\u0119 wypracowanym astronomicznym zyskiem z akcjonariuszami. Na w\u0119glowej hossie skorzystaj\u0105 pracownicy, Skarb Pa\u0144stwa, ale indywidualni d\u0142ugoterminowi inwestorzy ju\u017c nie bardzo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smutny-akcjonariusz-JSW-Wszedzie-dobrze-gdzie-nas-nie-ma-8512978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak du\u017co kart jeszcze nie mieli\u015bmy. Pad\u0142y kolejne rekordy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/55c8fd3d807205-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pobili\u015bmy nowy rekord w segmencie kart p\u0142atniczych. Na koniec 2022 roku mieli\u015bmy ich w portfelach ju\u017c 44,5 mln \u2013 podaje Narodowy Bank Polski. Mimo i\u017c kartami wykonali\u015bmy w IV kwartale mniej transakcji, to ich og\u00f3lna warto\u015b\u0107 wzros\u0142a. Ponownie przyby\u0142o terminali POS i uby\u0142o bankomat\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-duzo-kart-jeszcze-nie-mielismy-Padly-kolejne-rekordy-8512849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna handlowa USA trwa. Sankcje wobec 5 chi\u0144skich firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/226f0b043737a7-948-568-102-80-1557-934.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna handlowa pomi\u0119dzy USA i Chinami trwa. Waszyngton na\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek nowe ograniczenia handlowe na pi\u0119\u0107 chi\u0144skich podmiot\u00f3w za rzekom\u0105 pomoc w represjach Pekinu wobec muzu\u0142ma\u0144skiej grupy Ujgur\u00f3w - przekaza\u0142 Reuters.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-handlowa-USA-trwa-Sankcje-wobec-5-chinskich-firm-8513444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-29 00:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]