[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polska w strefie euro? \"Agresja Rosji na Ukrain\u0119 pokazuje, \u017ce lepiej w niej by\u0107\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a97470d5-3306-4844-a9f6-7b8227458caa\" width=\"308\" /> Decyzja o wej\u015bciu do strefy euro jest polityczna, a nie ekonomiczna. Jednak przy silnym imperatywie politycznym to dzie\u0142o, a ni\u0105 jest wsp\u00f3lna waluta w Unii Europejskiej, by\u0142oby wzmacniane i poprawiane - stwierdzili zwolennicy przyj\u0119cia euro w Polsce podczas debaty oksfordzkiej w Teatrze Polskim w Warszawie. Przeciwnicy podkre\u015blali, \u017ce euro utrudnia walk\u0119 z inflacj\u0105.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/polska-w-strefie-euro-agresja-rosji-na-ukraine-pokazuje-ze-lepiej-w-niej-byc-6881751031847840a.html", "date_published": "2023-03-29 19:52:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Strumie\u0144 pieni\u0119dzy dla kobiet w Afryce. USA obiecuj\u0105 pomoc", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/09c40bcd-6978-4108-95e1-fd212c54693c\" width=\"308\" /> Wiceprezydent USA Kamala Harris, kt\u00f3ra go\u015bci w Ghanie, zapowiedzia\u0142a przekazanie ponad jednego mld dolar\u00f3w na aktywizacj\u0119 i wsparcie kobiet w Afryce. Reuters przypomina, \u017ce Ameryka zabiega o popraw\u0119 stosunk\u00f3w z krajami Afryki, gdzie swoje wp\u0142ywy usi\u0142uj\u0105 umocni\u0107 Chiny i Rosja.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/strumien-pieniedzy-dla-kobiet-w-afryce-usa-obiecuja-pomoc-6881723381476288a.html", "date_published": "2023-03-29 16:44:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rz\u0105d likwiduje u\u017cytkowanie wieczyste. Oto co si\u0119 zmieni", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/05fa9f34-89a0-44ec-b63c-eeefe51ba235\" width=\"308\" /> Rz\u0105d og\u0142osi\u0142, \u017ce u\u017cytkowanie wieczyste ma zosta\u0107 definitywnie zlikwidowane. Firmy i organizacje, kt\u00f3re u\u017cytkuj\u0105 grunty nale\u017c\u0105ce do Skarbu Pa\u0144stwa i samorz\u0105d\u00f3w b\u0119d\u0105 mog\u0142y wykupi\u0107 je na w\u0142asno\u015b\u0107.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rzad-likwiduje-uzytkowanie-wieczyste-oto-co-sie-zmieni-6881699233622976a.html", "date_published": "2023-03-29 15:11:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Na stacjach benzynowych trwa dobry trend dla kierowc\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/14c778b2-2b3c-498d-bd7e-1099f6b09ece\" width=\"308\" /> Paliwa na stacjach nadal taniej\u0105 - poinformowali  w \u015brod\u0119 analitycy portalu e-petrol.pl. Litr diesla kosztuje obecnie \u015brednio 6,75 z\u0142, co oznacza obni\u017ck\u0119 o 14 gr. O 6 gr ta\u0144sza ni\u017c przed tygodniem jest te\u017c benzyna Pb95, kt\u00f3ra kosztuje aktualnie \u015brednio 6,62 z\u0142/l.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/na-stacjach-benzynowych-trwa-dobry-trend-dla-kierowcow-6881689100676000a.html", "date_published": "2023-03-29 14:24:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PPK. Idzie wielki przelew. \"Na konto ka\u017cdego uczestnika trafi 240 z\u0142\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6e26d290-a018-49c2-b076-79adc223a5be\" width=\"308\" /> W ramach Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych przekazana zosta\u0142a tzw. op\u0142ata roczna, co oznacza, \u017ce na konto ka\u017cdego uczestnika trafi 240 z\u0142 - zapowiedzia\u0142 wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju Bartosz Marczuk.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/ppk-idzie-wielki-przelew-na-konto-kazdego-uczestnika-trafi-240-zl-6881682110155680a.html", "date_published": "2023-03-29 13:56:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Koniec z ubojem koni w UE? Jest nowa inicjatywa", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/869da759-5c61-4369-8a46-75fb8c609c17\" width=\"308\" /> Europejska inicjatywa obywatelska (EIO) \"Koniec z ubojem koni\" zostanie zarejestrowana przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105. Organizatorzy inicjatywy wzywaj\u0105 Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do zaproponowania przepis\u00f3w zakazuj\u0105cych uboju koni, w tym tak\u017ce ich hodowli i eksportu do cel\u00f3w produkcji futer, sk\u00f3r i mi\u0119sa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/koniec-z-ubojem-koni-w-ue-jest-nowa-inicjatywa-6881667773443008a.html", "date_published": "2023-03-29 12:57:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Produkcja amunicji w Polsce. Rz\u0105d przeznaczy na to 2 mld z\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/195c0ad7-0292-43db-9baf-e1f55a830516\" width=\"308\" /> Rz\u0105d przeznaczy 2 mld z\u0142 na inwestycje w rozbudowie zdolno\u015bci produkcji amunicji artyleryjskiej - poinformowa\u0142 na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 tak\u017ce uchwa\u0142\u0119 w sprawie programu zwi\u0119kszenia produkcji amunicji w Polsce.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/produkcja-amunicji-w-polsce-rzad-przeznaczy-na-to-2-mld-zl-6881662835018688a.html", "date_published": "2023-03-29 12:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nieoficjalnie: b\u0119dzie nowy prezes PKO BP. Pawe\u0142 Gruza ma straci\u0107 stanowisko", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6e4dd571-cc5d-4082-bf80-6209d2e77a3f\" width=\"308\" /> Jak informuje portal RMF24.pl prezes PKO BP - najwi\u0119kszego banku w Polsce - Pawe\u0142 Gruza ma wkr\u00f3tce zosta\u0107 pozbawiony stanowiska. By\u0142aby to ju\u017c pi\u0105ta zmiana prezesa w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch.", "link": "https://www.money.pl/banki/nieoficjalnie-bedzie-nowy-prezes-pko-bp-pawel-gruza-ma-stracic-stanowisko-6881628804238272a.html", "date_published": "2023-03-29 10:19:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tyle PiS daje na tac\u0119 o. Rydzykowi. Tw\u00f3rca TV Trwam nie mo\u017ce narzeka\u0107", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c0852816-3b49-469e-8446-21d4e6afd55b\" width=\"308\" /> W po\u0142owie 2022 r. wesz\u0142y w \u017cycie przepisy, kt\u00f3re zmuszaj\u0105 partie polityczne do spowiadania si\u0119 z wszystkich zawieranych um\u00f3w. Jak si\u0119 okaza\u0142o, PiS jest hojny dla o. Tadeusza Rydzyka. Fundacja toru\u0144skiego redemptorysty mo\u017ce liczy\u0107 np. na blisko 500 tys. z\u0142 rocznie za transmisj\u0119 mszy \u015bwi\u0119tej.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tyle-pis-daje-na-tace-o-rydzykowi-tworca-tv-trwam-nie-moze-narzekac-6881622950357952a.html", "date_published": "2023-03-29 09:55:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czy wojna przyspiesza powojenny rozw\u00f3j?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c5516a4f-b97d-44b8-b39c-5531ebf0f78a\" width=\"308\" /> Omawiamy mit dobrodziejstw wojny, kt\u00f3ry brzmi mniej wi\u0119cej tak: \"Czy wojna, \u015bmierci i zniszczenia, nie przynosi nast\u0119pstw korzystnych dla gospodarki? Wystarczy spojrze\u0107, ile os\u00f3b ma prac\u0119 przy odbudowie zrujnowanych miast i infrastruktury\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/prosta-ekonomia/czy-wojna-przyspiesza-powojenny-rozwoj-6881615145806784a.html", "date_published": "2023-03-29 09:38:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Co trzeci frankowicz nie mo\u017ce liczy\u0107 na ugod\u0119. Ustawa tego nie zmieni", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9d62bb59-68f4-46e4-97c7-d83d11b863f4\" width=\"308\" /> Wielu kredytobiorc\u00f3w - nawet co trzeci frankowicz - nie mo\u017ce liczy\u0107 na ofert\u0119 ugodow\u0105 ze strony banku, kt\u00f3ry udzieli\u0142 kredytu hipotecznego we frankach szwajcarskich. Jak informuje \"Rzeczpospolita\", problemy b\u0119d\u0105 mie\u0107 ci osoby, kt\u00f3rych kredytodawcy nie prowadz\u0105 aktywnej dzia\u0142alno\u015bci w Polsce.", "link": "https://www.money.pl/banki/co-trzeci-frankowicz-nie-moze-liczyc-na-ugode-ustawa-tego-nie-zmieni-6881612144704320a.html", "date_published": "2023-03-29 09:11:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Hiperautomatyzacja w e-commerce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0aa4e0f3-e752-404d-a91a-caa1314942d0\" width=\"308\" /> U progu nowego tysi\u0105clecia wizja zautomatyzowanego, pe\u0142nego robot\u00f3w \u015bwiata, w kt\u00f3rym ludzie \u017cyj\u0105 tylko dzi\u0119ki swoim cyfrowym awatarom, towarzyszy\u0142a jedynie filmom i ksi\u0105\u017ckom z kategorii science fiction. Jak pokazuje praktyka, cywilizacja zmierza jednak w\u0142a\u015bnie w kierunku ju\u017c nie tylko automatyzacji, ale nawet hiperautomatyzacji. Jak przejawia si\u0119 to w bran\u017cy e-commerce?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/hiperautomatyzacja-w-e-commerce-6881606134078272a.html", "date_published": "2023-03-29 08:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tadeusz Cyma\u0144ski: wyborcy Platformy uciekaj\u0105 do Konfederacji. Polityk wskaza\u0142 pow\u00f3d", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/abf19c13-0d4c-4fc1-bd08-7fd1e3b33ba3\" width=\"308\" /> - Dlaczego wyborcy Platformy Obywatelskiej uciekaj\u0105 do Konfederacji? Bo esencj\u0105 program\u00f3w PO by\u0142 wolnorynkowy liberalizm, a dzi\u015b nawet sam prof. Leszek Balcerowicz pisze, \u017ce Tusk i Platforma robi\u0105 z ludzi idiot\u00f3w - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP Tadeusz Cyma\u0144ski, pose\u0142 Solidarnej Polski. \u2013 Na spotkaniu wyborczym z Tuskiem g\u0142os zabra\u0142 ostatnio Pawe\u0142 Tatajno, kt\u00f3rego trudno pos\u0105dzi\u0107 o to, \u017ce kocha PiS. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do niego z pytaniem: co si\u0119 sta\u0142o, \u017ce nagle znienawidzi\u0142 pan przedsi\u0119biorc\u00f3w? To pokazuje, dlaczego wyborcy odwracaj\u0105 si\u0119 od PO \u2013 uwa\u017ca polityk.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tadeusz-cymanski-wyborcy-platformy-uciekaja-do-konfederacji-polityk-wskazal-powod-6881598018639489v.html", "date_published": "2023-03-29 08:18:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Podatki uderzaj\u0105 w kieszenie Polak\u00f3w. Tadeusz Cyma\u0144ski: s\u0142abo\u015bci\u0105 pa\u0144stwa jest nier\u00f3wnomierna poprawa sytuacji", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0b32e12b-1aaf-4fe4-8688-5f7e8ec62d41\" width=\"308\" /> Rz\u0105d chwali si\u0119 obni\u017caniem podatk\u00f3w. Money.pl na przyk\u0142adzie rodziny z dw\u00f3jk\u0105 dzieci, gdzie rodzice s\u0105 zatrudnieni na etatach i zarabiaj\u0105 po 5 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie ka\u017cde, policzy\u0142, jak wygl\u0105da to naprawd\u0119. - Je\u015bli prawd\u0105 jest to, co napisa\u0142o Money.pl, \u017ce wi\u0119kszo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa si\u0119 pogorszy\u0142o, to za chwil\u0119 b\u0119d\u0105 wybory, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zdecyduje i odejdziemy. Mo\u017cna ju\u017c r\u0119ce zaciera\u0107, bo w ko\u0144cu b\u0119dzie dobrze - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP Tadeusz Cyma\u0144ski, pose\u0142 Solidarnej Polski. \u2013 Ale nie m\u00f3wimy o wi\u0119kszo\u015bci. Wyobra\u017cacie sobie tak\u0105 w\u0142adz\u0119, kt\u00f3ra sprawi, \u017ce wszystkim b\u0119dzie lepiej i wszystkim si\u0119 poprawi? Stare polskie porzekad\u0142o m\u00f3wi: Bogatemu diabe\u0142 dzieci bawi, a biednemu wiatr w oczy. W sprawach spo\u0142ecznych mam pogl\u0105dy bliskie \u015brodowiskom lewicowym i tego nie ukrywam. Analiza Money.pl jest wybi\u00f3rcza. Na zmianach podatkowych trac\u0105 najsilniejsi ekonomicznie obywatele. W centrum uwagi, z czego ogromnie si\u0119 ciesz\u0119, s\u0105 najs\u0142absi. By\u0142y w naszym obozie politycznym b\u0142\u0119dy, zaniechania, wstydliwe sprawy \u2013 nie zaprzeczam, nie jeste\u015bmy anio\u0142ami. Jednak w sprawach spo\u0142ecznych nie mo\u017cna nam nic zarzuci\u0107. S\u0142abo\u015bci\u0105 pa\u0144stwa jest to, \u017ce wzrost i poprawa sytuacji s\u0105 nier\u00f3wnomierne np. w stosunku do bud\u017cet\u00f3wki. S\u0105 obszary, kt\u00f3re wymagaj\u0105 poprawy \u2013 doda\u0142 polityk.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/podatki-uderzaja-w-kieszenie-polakow-tadeusz-cymanski-slaboscia-panstwa-jest-nierownomierna-poprawa-sytuacji-6881591183390337v.html", "date_published": "2023-03-29 07:47:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ci seniorzy dostan\u0105 \"trzynastki\" szybciej ni\u017c powinni. Oto pow\u00f3d", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0b2daf8f-f7c4-457a-9e9a-88f4ac4918f3\" width=\"308\" /> Tzw. trzynaste emerytury wkr\u00f3tce trafi\u0105 na konta senior\u00f3w. Nie wszyscy otrzymaj\u0105 je jednak w tym samym terminie. Niekt\u00f3rzy emeryci mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 szybszego przelewu ni\u017c w przypadku pozosta\u0142ych \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/ci-seniorzy-dostana-trzynastki-szybciej-niz-powinni-oto-powod-6881561295080256a.html", "date_published": "2023-03-29 05:44:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 29.03.2023. \u015arodowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 29.03.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.31 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.32 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.69 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.68 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-29-03-2023-srodowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6881553448930112a.html", "date_published": "2023-03-29 05:12:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 29.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 29.03.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3136 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-29-03-2023-6881550651870016a.html", "date_published": "2023-03-29 05:01:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 29.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 29.03.2023. W \u015brod\u0119 za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3189 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-29-03-2023-6881550653643584a.html", "date_published": "2023-03-29 05:01:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 29.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 29.03.2023. W \u015brod\u0119 za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6754 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-29-03-2023-6881550648961824a.html", "date_published": "2023-03-29 05:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 29.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 29.03.2023. W \u015brod\u0119 za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6854 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-29-03-2023-6881550648453920a.html", "date_published": "2023-03-29 05:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Koniec kryzysu bankowego? Prezydent Joe Biden ostrzega", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/34347610-de2a-4c49-9308-fe8d525f8a20\" width=\"308\" /> W ostatnim czasie sektor bankowy na \u015bwiece prze\u017cywa kryzys, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 si\u0119 od upadku ameryka\u0144skiego Silicon Valley Bank. Prezydent USA Joe Biden zabra\u0142 g\u0142os w tej sprawie. Przyw\u00f3dca Stan\u00f3w Zjednoczonych ostrzega, \u017ce problemy jeszcze si\u0119 nie zako\u0144czy\u0142y.", "link": "https://www.money.pl/banki/koniec-kryzysu-bankowego-prezydent-joe-biden-ostrzega-6881542450764608a.html", "date_published": "2023-03-29 04:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rz\u0105d chwali si\u0119 obni\u017caniem podatk\u00f3w. Policzyli\u015bmy. Oto ca\u0142a prawda", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0266bfbc-df0b-4db7-9735-74ef1b16f67e\" width=\"308\" /> Wed\u0142ug rzecznika rz\u0105du bilans podwy\u017cek i obni\u017cek wszystkich danin wprowadzonych za rz\u0105d\u00f3w PiS wychodzi na korzy\u015b\u0107 podatnik\u00f3w. Policzyli\u015bmy wi\u0119c, ile w ramach podatk\u00f3w p\u0142aci obecnie wspomniana przez Piotra M\u00fcllera rodzina. Sprawdzili\u015bmy te\u017c, ile musz\u0105 p\u0142aci\u0107 inne grupy spo\u0142eczne.", "link": "https://www.money.pl/podatki/rzad-chwali-sie-obnizaniem-podatkow-policzylismy-oto-cala-prawda-6880944107703104a.html", "date_published": "2023-03-29 03:47:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]