[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nakazy ewakuacji w okolicach Wolos i Lamii. Stra\u017cacy walcz\u0105 z 90 po\u017carami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/9b22bc264bf944-948-568-160-350-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017car wybuch\u0142 w \u015brod\u0119 w pobli\u017cu strefy przemys\u0142owej le\u017c\u0105cego nad Morzem Egejskim greckiego miasta Wolos oraz w okolicy po\u0142o\u017conego w Ftiotydzie miasta Lamia - poda\u0142 portal Greek Reporter. Wydany zosta\u0142 nakaz ewakuacji pi\u0119ciu wiosek przylegaj\u0105cych do Wolos i trzech osad w pobli\u017cu Lamii  - powiadomi\u0142 rzecznik stra\u017cy po\u017carnej. W Grecji trwa walka z 90 po\u017carami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nakazy-ewakuacji-w-okolicach-Wolos-i-Lamii-Strazacy-walcza-z-90-pozarami-8585370.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T19:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopy w USA najwy\u017csze od 22 lat. Czy to ju\u017c ostatnia z \"ostatnich\" podwy\u017cka w cyklu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/74c7f5d226a25f-945-567-8-166-3485-2091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trwaj\u0105cej raptem jedno posiedzenie \u201epauzie\u201d Federalny\nKomitet Otwartego rynku ponownie zdecydowa\u0142 si\u0119 na podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych,\nwynosz\u0105c je do najwy\u017cszego poziomu od 22 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-podnosi-stopy-procentowe-lipiec-2023-8585074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek: ZNP nie zwraca uwagi na rzeczywisto\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ef82fbeabb968b-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZNP nie zwraca uwagi na rzeczywisto\u015b\u0107, za rz\u0105d\u00f3w PIS wynagrodzenia wzros\u0142y od 47 do 76 proc. - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 na Twitterze minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek, w odpowiedzi na zarzuty ZNP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-ZNP-nie-zwraca-uwagi-na-rzeczywistosc-8585367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T18:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE: Profanacja Koranu lub innej ksi\u0119gi uwa\u017canej za \u015bwi\u0119t\u0105 jest obraz\u0105 i prowokacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/e373da2abbf8c3-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Profanacja Koranu lub innej ksi\u0119gi uwa\u017canej za \u015bwi\u0119t\u0105 jest obraz\u0105, brakiem szacunku i wyra\u017an\u0105 prowokacj\u0105 - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu szef unijnej dyplomacji Josep Borrell. Doda\u0142, \u017ce poszanowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci jest podstawow\u0105 warto\u015bci\u0105 UE i obejmuje to szacunek dla innych wsp\u00f3lnot religijnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-Profanacja-Koranu-lub-innej-ksiegi-uwazanej-za-swieta-jest-obraza-i-prowokacja-8585366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T18:01:56.799873+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senat zdecydowa\u0142 o ustawie podwy\u017cszaj\u0105cej \u015bwiadczenie 500 plus do 800 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a860bb8d495cf5-948-568-760-540-1833-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa podwy\u017cszaj\u0105ca \u015bwiadczenie 500 plus do 800 z\u0142 zosta\u0142a w \u015brod\u0119 ponownie skierowana do senackiej Komisji Rodziny, Polityki Senioralnej i Spo\u0142ecznej. W trakcie debaty zg\u0142oszono poprawki. Jedna z nich zak\u0142ada, \u017ce wzrost \u015bwiadczenia b\u0119dzie dotyczy\u0142 rodzin, w kt\u00f3rych chocia\u017c jedna osoba pracuje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-zdecydowal-o-ustawie-podwyzszajacej-swiadczenie-500-plus-do-800-zl-8585365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T18:01:56.793085+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017ce zmiany w rz\u0105dzie. Wybrano nowego ministra obrony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/9d07cef9bf9484-948-568-0-26-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowym ministrem obrony Kanady zosta\u0142 Bill Blair, kt\u00f3ry zast\u0105pi\u0142 Anit\u0119 Anand, obejmuj\u0105c\u0105 inne stanowisko w rz\u0105dzie. Premier Justin Trudeau og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 du\u017ce zmiany w swoim gabinecie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-zmiany-w-rzadzie-Wybrano-nowego-ministra-obrony-8585349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T18:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel sklep\u00f3w Biedronka z du\u017cym zyskiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/b0ce748f0ee154-948-568-38-0-3773-2263.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciel m.in. sklep\u00f3w Biedronka, mia\u0142a w drugim kwartale 2023 roku 217 mln euro zysku netto j.d. wobec 173 mln euro zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-sklepow-Biedronka-z-duzym-zyskiem-8585347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T17:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana dla pracownik\u00f3w z UE. Skorzystaj\u0105 te\u017c Polacy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/894852cdf4bc43-948-568-0-90-2572-1543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy sezonowi z kraj\u00f3w Unii Europejskiej, w tym Polski, nie b\u0119d\u0105 ju\u017c musieli ubiega\u0107 si\u0119 o odnowienie zezwolenia na pobyt, je\u017celi b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 w Belgii d\u0142u\u017cej ni\u017c trzy miesi\u0105ce - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 belgijska sekretarz stanu ds. azylu i migracji Nicole de Moor.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-dla-pracownikow-z-UE-Skorzystaja-tez-Polacy-8585346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T17:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Develia przej\u0119\u0142a za 100 mln euro polskie sp\u00f3\u0142ki Nexity", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/6a2c6462c2578b-948-568-0-103-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Develia sfinalizowa\u0142a umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 nabycia 100 proc. udzia\u0142\u00f3w polskich sp\u00f3\u0142ek zale\u017cnych od Nexity, francuskiej firmy deweloperskiej, za 100 mln euro (ok. 443 mln z\u0142). Dzi\u0119ki przej\u0119ciu Develia zwi\u0119kszy\u0142a liczb\u0119 mieszka\u0144 w budowie o ok. 1.400 oraz bank ziemi o ok. 2.200 lokali w Warszawie, Krakowie i Poznaniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Develia-przejela-za-100-mln-euro-polskie-spolki-Nexity-8585330.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T16:56:49.869032+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blisko 15 proc. dzieci i m\u0142odzie\u017cy by\u0142o zagro\u017conych ub\u00f3stwem w 2022 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/85dbed25818a8d-948-567-5-9-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Niemczech w 2022 roku prawie 2,2 miliona dzieci i m\u0142odzie\u017cy poni\u017cej 18. roku \u017cycia (14,8 proc.) by\u0142o zagro\u017conych ub\u00f3stwem \u2013 poinformowa\u0142 Federalny Urz\u0105d Statystyczny. Stopie\u0144 zagro\u017cenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy ub\u00f3stwem uzale\u017cniony jest od poziomu wykszta\u0142cenia ich rodzic\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-15-proc-dzieci-i-mlodziezy-bylo-zagrozonych-ubostwem-w-2022-r-8585319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T16:56:49.859972+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia Europejska uzgodni\u0142a przyj\u0119cie sankcji wobec Bia\u0142orusi. \"Po ponad roku prze\u0142amujemy impas\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/e789f823d0cdca-948-568-6-0-1060-636.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska zgodzi\u0142a si\u0119 przyj\u0105\u0107 sankcje wobec Bia\u0142orusi m.in. za zaanga\u017cowanie tego kraju po stronie Rosji w wojnie przeciwko Ukrainie. \u201ePo ponad roku prze\u0142amujemy impas je\u015bli chodzi o przyjmowanie sankcji na Bia\u0142oru\u015b\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-uzgodnila-przyjecie-sankcji-wobec-Bialorusi-8585331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T16:56:49.857163+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy pozywaj\u0105 Rosj\u0119 do s\u0105du w Pradze w sprawie nieruchomo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/61d08b430ab871-948-568-13-130-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142u\u017cba Dyplomatyczna, firma podleg\u0142a Ministerstwu Spraw Zagranicznych Czech, z\u0142o\u017cy\u0142a pozew do S\u0105du Miejskiego w Pradze przeciwko Rosji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 resort dyplomacji. Domaga si\u0119 zwrotu bezpodstawnego wzbogacenia za ostatnie trzy lata w kwocie przekraczaj\u0105cej 2,2 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-pozywaja-Rosje-do-sadu-w-Pradze-w-sprawie-nieruchomosci-8585337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T16:56:49.854421+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cszenie \u015bwiadczenia 500 plus do 800 z\u0142 jeszcze w tej kadencji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/303b69e45d1b7b-948-568-52-172-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek w Sejmie zajmiemy si\u0119 poprawkami Senatu do nowelizacji ustawy podwy\u017cszaj\u0105cej \u015bwiadczenie 500 plus do 800 z\u0142; proces legislacyjny b\u0119dzie doko\u0144czony w tej kadencji - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marleny Mal\u0105g w Zamo\u015bciu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzszenie-swiadczenia-500-plus-do-800-zl-jeszcze-w-tej-kadencji-8585340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T16:56:49.831329+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia bli\u017cej euro. Rz\u0105d pokaza\u0142 plan doj\u015bcia do wsp\u00f3lnej waluty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/024b39c24222b2-948-568-3-0-1400-840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d w Sofii przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 program dzia\u0142a\u0144 do grudnia 2024 roku, maj\u0105 one doprowadzi\u0107 do wej\u015bcia Bu\u0142garii do strefy Schengen w 2023 roku i strefy euro w 2025 roku. Jednocze\u015bnie parlament zaaprobowa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na bie\u017c\u0105cy rok.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-blizej-euro-Rzad-pokazal-plan-dojscia-do-wspolnej-waluty-8585298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T16:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kevin Spacey oczyszczony z zarzut\u00f3w przest\u0119pstw seksualnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/bdd850c1352c40-945-560-7-122-3054-1832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski aktor Kevin Spacey zosta\u0142 w \u015brod\u0119 oczyszczony ze wszystkich dziewi\u0119ciu zarzut\u00f3w przest\u0119pstw seksualnych, kt\u00f3rych wed\u0142ug prokuratury mai\u0142 si\u0119 dopu\u015bci\u0107 w stosunku do czterech m\u0119\u017cczyzn na terenie Wielkiej Brytanii w latach 2001-2013.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kevin-Spacey-oczyszczony-z-zarzutow-przestepstw-seksualnych-8585283.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T15:52:04.176764+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "XTB szacuje zysk netto w II kw. na 118,1 mln z\u0142 wobec konsensusu 154,8 mln z\u0142 zysku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/6202b3f5b9d463-948-568-75-84-1026-615.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dom Maklerski XTB wst\u0119pnie szacuje, \u017ce jego zysk netto w drugim kwartale 2023 wyni\u00f3s\u0142 118,1 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142, \u017ce zysk netto XTB wyniesie 154,8 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-szacuje-zysk-netto-w-II-kw-na-118-1-mln-zl-wobec-konsensusu-154-8-mln-zl-zysku-8585296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T15:52:04.137286+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadki na WIG20 przed decyzjami bank\u00f3w centralnych. Na GPW startuje sezon wynikowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/d06eb157a933c4-948-568-397-255-2602-1561.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na GPW dominowa\u0142y w \u015brod\u0119 spadki, tak jak na rynkach bazowych, gdzie inwestorzy ostro\u017cnie podchodzili do zakup\u00f3w akcji tu\u017c przed seri\u0105 decyzji bank\u00f3w centralnych w sprawie prowadzonej polityki monetarnej. Inwestorzy reaguj\u0105 te\u017c na raporty finansowe najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek na \u015bwiecie, ale sezon wynikowy rozp\u0119dza si\u0119 te\u017c na GPW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-WIG20-przed-decyzjami-bankow-centralnych-Na-GPW-startuje-sezon-wynikowy-8585281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T15:52:04.132008+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czeka nas technologiczna rewolucja? Korea\u0144scy badacze opracowali nadprzewodnik", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/5eb4217dca2444-948-567-5-25-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naukowcy z Korei P\u0142d. twierdz\u0105, \u017ce opracowali nadprzewodnik, kt\u00f3ry ma dzia\u0142a\u0107 nawet w temperaturze 127 st. C. Na razie o dokonaniu mo\u017cna przeczyta\u0107 we wst\u0119pnej wersji publikacji naukowej, kt\u00f3ra jeszcze nie ukaza\u0142a si\u0119 w recenzowanym pi\u015bmie. Je\u015bli osi\u0105gni\u0119cie zostanie jednak potwierdzone, mo\u017ce oznacza\u0107 technologiczn\u0105 rewolucj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeka-nas-technologiczna-rewolucja-Koreanscy-badacze-opracowali-nadprzewodnik-8585263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T15:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa zlikwiduje niebezpieczne odpady. Stolica zap\u0142aci 8 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/469344cc523ead-948-568-0-5-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzj\u0105 prezydenta Rafa\u0142a Trzaskowskiego Warszawa uruchomi \u015brodki na unieszkodliwienie niebezpiecznych odpad\u00f3w na Targ\u00f3wku. Pieni\u0105dze w wysoko\u015bci prawie 8 mln z\u0142. b\u0119d\u0105 pochodzi\u0107 z rezerwy celowej na zarz\u0105dzanie kryzysowe - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 sto\u0142eczny ratusz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-zlikwiduje-niebezpieczne-odpady-Stolica-zaplaci-8-mln-zl-8585237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T14:46:48.759042+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowelizacja ustawy o podatku dochodowym ponownie trafi do komisji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/50c58ebf9ea1e8-948-568-0-30-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat skierowa\u0142 ponownie do komisji nowelizacje ustawy o podatku dochodowym, kt\u00f3rej celem jest przyspieszenie amortyzacji budynk\u00f3w i budowli w gminach o zwi\u0119kszonym bezrobociu. Ustawa b\u0119dzie g\u0142osowana na trwaj\u0105cym posiedzeniu Senatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowelizacja-ustawy-o-podatku-dochodowym-ponownie-trafi-do-komisji-8585228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T14:46:48.756385+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015ani\u0119te ryby w Odrze. Polska i Czechy buduj\u0105 zapor\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/03af49ae6ca81f-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stawiamy zapor\u0119 i wy\u0142awiamy wszystkie \u015bni\u0119te ryby, kt\u00f3re sp\u0142ywaj\u0105 do Polski Odr\u0105 od strony czeskiej - poinformowa\u0142 wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek po sztabie kryzysowym zwo\u0142anym w \u015brod\u0119 w przygranicznych Cha\u0142upkach. Jak zaznaczy\u0142, zapor\u0119, kt\u00f3ra utrudni przep\u0142yw ryb, stawiaj\u0105 tak\u017ce Czesi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sniete-ryby-w-Odrze-Polska-i-Czechy-buduja-zapore-8585259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T14:46:48.740025+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dominika Kulczyk chce kupi\u0107 pozna\u0144ski festiwal. \"Taka pomoc mo\u017ce pozwoli\u0107 na kontynuacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/04595e9300ca55-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dominika Kulczyk chce kupi\u0107 festiwal Malta \u2013 poinformowali w \u015brod\u0119 organizatorzy. \u201eTaka pomoc mo\u017ce pozwoli\u0107 na kontynuacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rego przysz\u0142o\u015b\u0107 sta\u0142a pod znakiem zapytania i umo\u017cliwi\u0107 dalsz\u0105 prac\u0119 na rzecz Malty jej tw\u00f3rcy \u2013 Micha\u0142owi Merczy\u0144skiemu\u201d \u2013 napisano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dominika-Kulczyk-chce-kupic-poznanski-festiwal-Taka-pomoc-moze-pozwolic-na-kontynuacje-przedsiewziecia-8585241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T14:46:48.722845+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senat zdecydowa\u0142: Nowelizacja tegorocznego bud\u017cetu wraca do komisji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/bffdb73cc094d9-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowelizacja ustawy bud\u017cetowej na 2023 r. zosta\u0142a ponownie skierowana do senackiej Komisji Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Publicznych. W \u015brod\u0119 podczas debaty na posiedzeniu plenarnym Senatu zg\u0142oszono do niej bowiem kolejne poprawki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-zdecydowal-Nowelizacja-tegorocznego-budzetu-wraca-do-komisji-8585194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T13:41:40.989713+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw pozew, teraz przeds\u0105dowe wezwanie. TDT broni si\u0119 przed oskar\u017ceniami ws. tajnych mieszka\u0144 dla VIP-\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/3f158e0ab79597-948-568-7-318-3104-1862.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyrektor TDT Krzysztof Buja\u0144ski poinformowa\u0142, \u017ce do polityk\u00f3w KO Micha\u0142a Szczerby i Dariusza Jo\u0144skiego zostanie w \u015brod\u0119 wystosowane wezwanie przeds\u0105dowe ws. zaprzestania naruszania dobrego imienia instytucji. - Dajemy pos\u0142om Szczerbie i Jo\u0144skiemu tydzie\u0144 na refleksj\u0119 - powiedzia\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najpierw-pozew-teraz-przedsadowe-wezwanie-TDT-broni-sie-przed-oskarzeniami-ws-tajnych-mieszkan-dla-VIP-ow-8585184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T13:41:40.966514+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych rosn\u0105 najwolniej od 2021 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/a64bc0f150e038-948-567-0-140-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dynamika cen materia\u0142\u00f3w budowlanych w czerwcu w relacji rok do roku okaza\u0142a si\u0119 najni\u017csza od lutego 2021 roku - zauwa\u017cyli w \u015brod\u0119 eksperci portalu RynekPierwotny.pl. Dodali, \u017ce w tej sytuacji mo\u017cna ju\u017c zak\u0142ada\u0107 ewentualno\u015b\u0107 korekty cen, kt\u00f3rej prawdopodobie\u0144stwo ostatnio zdecydowanie wzros\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-materialow-budowlanych-rosna-najwolniej-od-2021-roku-8585202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T13:41:40.964244+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy mocniej stawiaj\u0105 na wod\u00f3r. Zaktualizowano dotychczasow\u0105 strategi\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/31bcbe581dc2ac-887-532-67-5-887-532.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki rz\u0105d podwaja cel dotycz\u0105cy krajowej produkcji wodoru. Zamiast dotychczasowych 5 gigawat\u00f3w, do 2030 r. w Niemczech maj\u0105 powsta\u0107 moce wytw\u00f3rcze wynosz\u0105ce co najmniej 10 gigawat\u00f3w. Tak zadecydowa\u0142 rz\u0105d w \u015brod\u0119 w Berlinie, aktualizuj\u0105c Narodow\u0105 Strategi\u0119 Wodorow\u0105 - pisze agencja dpa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-mocniej-stawiaja-na-wodor-Zaktualizowano-dotychczasowa-strategie-8585167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T13:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Polska gospodarka radzi sobie bardzo dobrze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/d487c91c96b124-948-568-48-0-959-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niska stopa bezrobocia oznacza, \u017ce polska gospodarka po trudnym okresie pandemii COVID-19 i wstrz\u0105s\u00f3w zwi\u0105zanych z kryzysem energetycznym radzi sobie bardzo dobrze pod k\u0105tem zatrudnienia - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 podczas konferencji prasowej rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-Polska-gospodarka-radzi-sobie-bardzo-dobrze-8585157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T13:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja rozpoczyna kontrol\u0119 Piknik\u00f3w 800 Plus", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/be2e3b9a57c983-948-568-0-0-3879-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpoczynamy kontrol\u0119 Piknik\u00f3w 800 Plus - poinformowali w \u015brod\u0119 politycy KO przed siedzib\u0105 Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej, gdzie udali si\u0119 z interwencj\u0105 poselsk\u0105. Zamiast 800 Plus mamy pieni\u0105dze na promocj\u0119 w\u0142adzy; to jest ukryte finansowanie kampanii wyborczej PiS-u -</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycja-rozpoczyna-kontrole-Piknikow-800-Plus-8585138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T12:36:46.086048+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE rozszerza sankcje na Rosj\u0119. Kolejne podmioty i osoby wpisane na listy sankcyjne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d00bd85965f109-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Brukseli pa\u0144stwa Unii Europejskiej podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o rozszerzeniu sankcji na Rosj\u0119 poprzez wpisanie na listy sankcyjne kolejnych os\u00f3b i podmiot\u00f3w - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o UE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-rozszerza-sankcje-na-Rosje-Kolejne-podmioty-i-osoby-wpisane-na-listy-sankcyjne-8585112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T12:36:46.083356+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajk kierowc\u00f3w w Niemczech. 120 polskich ci\u0119\u017car\u00f3wek stoi na parkingach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/f7447f70a08cce-945-560-0-14-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />120 polskich ci\u0119\u017car\u00f3wek stoi na parkingach Graefenhausen i Pfungstadt. Ju\u017c we wtorek by\u0142o o 30 ci\u0119\u017car\u00f3wek wi\u0119cej ni\u017c podczas strajku wiosn\u0105. Rzecznik komendy policji w po\u0142udniowej Hesji m\u00f3wi\u0142 o 120 w \u015brod\u0119 rano. Kierowcy od trzech miesi\u0119cy nie otrzymali wynagrodzenia od polskiego spedytora - pisze portal dziennika \"Bild\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-kierowcow-w-Niemczech-120-polskich-ciezarowek-stoi-na-parkingach-8585133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T12:36:46.077938+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile podpisano um\u00f3w na \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\"? Resort poda\u0142 dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/a9155871702fc2-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142o\u017cono 12,5 tys. wniosk\u00f3w w ramach programu \u201eBezpieczny Kredyt 2 proc.\u201d, podpisano oko\u0142o 250 um\u00f3w - poinformowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-do-tej-pory-podpisano-umow-na-Bezpieczny-kredyt-2-proc-Buda-potwierdza-8585128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T12:36:46.054495+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w Parlamencie Europejskim. Polska ma otrzyma\u0107 wi\u0119cej mandat\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/908195807f41ba-948-568-115-0-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Brukseli na spotkaniu ambasador\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE osi\u0105gni\u0119to porozumienie w sprawie przydzia\u0142u mandat\u00f3w w Parlamencie Europejskim w przysz\u0142ej kadencji dla poszczeg\u00f3lnych kraj\u00f3w. W jego wyniku Polska otrzyma dodatkowy mandat w PE przysz\u0142ej kadencji - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-Parlamencie-Europejskim-Polska-ma-miec-wiecej-mandatow-8585110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T12:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania te\u017c p\u0142onie. Ewakuowano 300 os\u00f3b, w tym dzieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/bb48bd4373e1ca-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wtorku trwa po\u017car na zalesionym g\u00f3rzystym obszarze kanaryjskiej wyspy Gran Canaria. Do tej pory sp\u0142on\u0119\u0142o ponad 200 hektar\u00f3w lasu sosnowego, a ok. 300 os\u00f3b ewakuowano, w tym ok. 80 dzieci przebywaj\u0105cych na letnich obozach - poinformowa\u0142a telewizja Antena3 w \u015brod\u0119. Gwardia Cywilna prewencyjnie przewozi\u0142a w bezpieczne miejsce tak\u017ce zagro\u017cone zwierz\u0119ta domowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-tez-plonie-Ewakuowano-300-osob-w-tym-dzieci-8585092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T12:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS potwierdza: 300 mln z\u0142 zosta\u0142o przelanych na konta rodzic\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/91dbf34c275da1-948-568-30-0-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 300 mln z\u0142otych zosta\u0142o przelanych na konta rodzic\u00f3w w ramach programu \"Dobry start\", co obj\u0119\u0142o ponad 1 mln dzieci \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Kolejn\u0105 wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w zaplanowano na poniedzia\u0142ek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-potwierdza-300-mln-zl-zostalo-przelanych-na-konta-rodzicow-8585088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T11:31:38.204733+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Empik podpisa\u0142 umowy na finansowanie. Nie wyklucza akwizycji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/fe05ae662ae4f3-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Empik podpisa\u0142 umowy na finansowanie z czterema bankami - BNP Paribas Bank Polska, Pekao SA, Santander Bank Polska oraz mBank -  na \u0142\u0105czn\u0105 sum\u0119 310 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. Empik nie wyklucza akwizycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Empik-podpisal-umowy-na-finansowanie-z-czterema-bankami-o-wartosci-310-mln-zl-8585056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T11:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orange Polska planuje zainwestowa\u0107 ponad 1 mld z\u0142 w budow\u0119 sieci 5G", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/f3fa9c62f9cdb5-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orange Polska planuje zainwestowa\u0107 w latach 2024-26 ok. 1,1 mld z\u0142 w budow\u0119 sieci 5G - poinformowa\u0142 Jacek Kunicki, cz\u0142onek zarz\u0105du ds. finans\u00f3w podczas telekonferencji z analitykami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orange-Polska-planuje-zainwestowac-w-latach-2024-26-ok-1-1-mld-zl-w-budowe-sieci-5G-8585038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T10:26:40.521187+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Frankowcy mediuj\u0105 w KNF, ale jest ich coraz mniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W II kwartale 2023 roku zawarciem ugody w sprawie kredyt\u00f3w CHF zako\u0144czy\u0142o si\u0119 4.081 post\u0119powa\u0144 - poinformowa\u0142o PAP Biznes biuro prasowe Komisji Nadzoru Finansowego. Liczba zainicjowanych post\u0119powa\u0144 mediacyjnych spad\u0142a w tym okresie do 5,2 tys. z 10,8 tys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-II-kwartale-zawarciem-ugody-ws-kredytow-CHF-zakonczylo-sie-4-1-tys-mediacji-w-KNF-8584999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T10:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "VeloBank po I p\u00f3\u0142roczu z zyskiem. \"Cele strategii s\u0105 ambitne\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/7be27c788055ca-948-568-100-110-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VeloBank w ci\u0105gu I p\u00f3\u0142rocza dzia\u0142alno\u015bci wypracowa\u0142 279 mln z\u0142 skonsolidowanego, skumulowanego zysku netto, a poziom zwrotu kapita\u0142u wyni\u00f3s\u0142 72 proc. Na koniec marca 2023 roku suma bilansowa banku wynios\u0142a blisko 41,5 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 bank w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VeloBank-po-I-polroczu-z-zyskiem-Cele-strategii-sa-ambitne-8584994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T10:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Niedzielski: \u015arednie zarobki piel\u0119gniarek podwoi\u0142y si\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/91e38779de7cb2-945-560-30-56-1470-881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozwi\u0105zania wprowadzane w ostatnich latach na rzecz piel\u0119gniarek daj\u0105 efekt. \u015arednie zarobki piel\u0119gniarek podwoi\u0142y si\u0119 - napisa\u0142 na Twitterze w \u015brod\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Niedzielski-Srednie-zarobki-pielegniarek-podwoily-sie-8584976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T09:21:33.923218+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro blisko trzyletniego dna. Dolar poni\u017cej 4 z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/4fe822ddb58054-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />rodowy poranek przyni\u00f3s\u0142 dalszy spadek kursu euro oraz zej\u015bcie kursu\ndolara poni\u017cej poziomu 4 z\u0142otych. Jednak\u017ce prawdziwe rozstrzygni\u0119cia zapadn\u0105\ndopiero po 20:00.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-trzyletniego-dna-Dolar-ponizej-4-zlotych-8584949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T09:21:33.920167+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska z\u0142o\u017cy\u0142a skarg\u0119 na Niemcy za nielegalnie przywiezione odpady. \"Polski podatnik nie mo\u017ce za to p\u0142aci\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/fe06b1c9c34087-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska z\u0142o\u017cy\u0142a do KE skarg\u0119 na Niemcy za nielegalnie przywiezione odpady; to pierwszy krok post\u0119powania przed TSUE - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zlozyla-skarge-na-Niemcy-za-nielegalnie-przywiezione-odpady-Polski-podatnik-nie-moze-za-to-placic-8584955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T09:21:33.917878+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buda: Ma\u0142y ZUS Plus przez kolejny rok dla ma\u0142ych firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/24b29d7b6a04b3-948-568-0-45-2023-1214.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 sierpnia br. ma\u0142e firmy b\u0119d\u0105 mog\u0142y op\u0142aca\u0107 ni\u017csze sk\u0142adki przez kolejny rok - wskaza\u0142 szef MRiT Waldemar Buda, odnosz\u0105c si\u0119 do ustawy ws. Ma\u0142ego ZUS Plus, kt\u00f3r\u0105 podpisa\u0142 Prezydent RP. Resort szacuje, \u017ce w tym roku b\u0119dzie to 66,4 tys. przedsi\u0119biorc\u00f3w, a w 2025 r. - 142,3 tys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Maly-ZUS-Plus-przez-kolejny-rok-dla-malych-firm-8584944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T09:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt znowu zwalnia. Prezes informuje o zmianach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/b140d2c6e96d79-945-560-7-89-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes CD Projektu Adam Kici\u0144ski poinformowa\u0142 w o\u015bwiadczeniu, \u017ce u najwi\u0119kszego polskiego producenta gier nast\u0105pi kolejna fala zwolnie\u0144. Ma to zwi\u0105zek z dostosowaniem organizacji do og\u0142oszonej jesieni\u0105 2022 r. aktualizacji strategii sp\u00f3\u0142ki. Ju\u017c wcze\u015bniej CD Projekt po\u017cegna\u0142 si\u0119 z kilkudziesi\u0119cioma pracownikami ze swojego ameryka\u0144skiego studia.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-znowu-zwalnia-Prezes-informuje-o-zmianach-8584942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T09:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w nie odpuszcza. Pad\u0142 nowy \u015bwiatowy rekord temperatury wody morskiej? \"To jak jacuzzi\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/e0cc02823495b8-948-568-20-230-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Temperatura morza wok\u00f3\u0142 Florydy przez dwa dni z rz\u0119du przekracza\u0142a 37,8 st. Celsjusza, co meteorolodzy uznaj\u0105 za potencjalny \u015bwiatowy rekord - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fala-upalow-nie-odpuszcza-Padl-nowy-swiatowy-rekord-temperatury-wody-morskiej-To-jak-jacuzzi-8584941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T09:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjskie MON: Rosja przygotowuje si\u0119 do blokady morskiej Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/ce7eab144658be-948-568-510-0-3040-1823.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wycofania sie Rosji z Czarnomorskiej Inicjatywy Zbo\u017cowej, rosyjska Flota Czarnomorska zmieni\u0142a swoje rozmieszczenie w przygotowaniu do egzekwowania blokady Ukrainy - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjskie-MON-Rosja-przygotowuje-sie-do-blokady-morskiej-Ukrainy-8584919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T08:16:33.996494+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/0eb1219e72ff31-948-568-0-86-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 kancelaria prezydenta. Wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia przewidziano na od 40\u00a0proc. do 220 proc. renty socjalnej \u2013 w zale\u017cno\u015bci od poziomu potrzeby wsparcia.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-o-swiadczeniu-wspierajacym-8584920.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T08:16:33.991350+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieuczciwe praktyki na rynku cukru. UOKiK interweniowa\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/0c4a2880411c4e-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Pfeifer &amp; Langen Polska, jeden z najwi\u0119kszych producent\u00f3w cukru w Polsce, wymaga\u0142a, by rolnicy kupowali nasiona burak\u00f3w cukrowych wy\u0142\u0105cznie od niej; po interwencji UOKiK producent zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do zmiany praktyki - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieuczciwe-praktyki-na-rynku-cukru-UOKiK-interweniowal-8584913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T08:16:33.986673+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP: ceny mieszka\u0144 pozostan\u0105 w trendzie wzrostowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/066c6db4fab8b7-948-568-0-0-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny mieszka\u0144 pozostan\u0105 w trendzie wzrostowym w \u015brednim okresie, z wyra\u017anym wzrostem ich rocznej dynamiki w drugim p\u00f3\u0142roczu 2023 r. - ocenili w raporcie analitycy PKO BP.\u00a0\u015arednia cena m kw. na najdro\u017cszym w grupie 6 najwi\u0119kszych miast rynku warszawskim wynosi obecnie 13,8 tys. z\u0142 - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-ceny-mieszkan-pozostana-w-trendzie-wzrostowym-8584904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T08:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prywatna opieka medyczna ma przed sob\u0105 dobre perspktywy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/4f5af36b258494-948-568-0-115-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek prywatnej opieki medycznej b\u0119dzie r\u00f3s\u0142 rocznie \u015brednio o 7 proc. w latach 2023-2028 - ocenia firma badawcza PMR.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-prywatnej-opieki-medycznej-bedzie-rosl-rocznie-srednio-o-7-proc-w-latach-23-28-PMR-8584870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T07:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rok po katastrofie na Odrze. \"Nic si\u0119 nie zmieni\u0142o\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/c89668cd17499a-948-568-0-101-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Taka katastrofa, jaka mia\u0142a miejsce rok temu na Odrze, mo\u017ce nam si\u0119 zdarzy\u0107 w zasadzie w ka\u017cdej chwili, na ka\u017cdej innej rzece - przestrzega dr Alicja Pawelec z Fundacji WWF Polska. Organizacje ekologiczne podkre\u015blaj\u0105, \u017ce przez ostatni rok nie zadzia\u0142o si\u0119 nic, co pomog\u0142oby odbudowa\u0107 ekosystem Odry. Wci\u0105\u017c trafiaj\u0105 do niej s\u0142one \u015bcieki z kopal\u0144 w\u0119gla kamiennego, a nadmierne zasolenie jest g\u0142\u00f3wnym problemem krajowych rzek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-po-katastrofie-na-Odrze-Nic-sie-nie-zmienilo-8584796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T06:06:33.456120+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Santander Bank Polska prawie podwoi\u0142 zyski rdr", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/d3dc571f638e90-948-568-0-158-1935-1161.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Santander Bank Polska w drugim kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 1.130,2 mln z\u0142 z 656,9 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 9 proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy spodziewali si\u0119, \u017ce wyniesie on 1.038,1 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Santander-Bank-Polska-w-II-kw-wyniosl-1-130-2-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8584862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T06:06:33.449030+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Millennium pokaza\u0142 p\u00f3\u0142roczne wyniki. \"Powy\u017cej oczekiwa\u0144\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/7b9b026e458d3f-948-568-0-67-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Millennium w drugim kwartale 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 105,8 mln z\u0142, podczas gdy rok wcze\u015bniej strata netto banku wynosi\u0142a 140,3 mln z\u0142  - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk netto okaza\u0142 si\u0119 55 proc. powy\u017cej oczekwia\u0144, konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 zysk na poziomie 68,1 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Banku-Millennium-w-II-kw-23-wyniosl-105-8-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8584833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T06:06:33.436583+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d chce stworzy\u0107 wielk\u0105 platform\u0119 przetwarzania informacji o obywatelach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/1e79984781fea4-948-569-276-0-1706-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Metod\u0105 doklejki ustawowej i bez konsultacji spo\u0142ecznych rz\u0105d chce stworzy\u0107 kolejn\u0105 wielk\u0105 platform\u0119 przetwarzania informacji o obywatelach - informuje w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-stworzyc-wielka-platforme-przetwarzania-informacji-o-obywatelach-8584820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T06:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje w Polsce? Coraz cz\u0119\u015bciej wybieramy zagranic\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/da0b87bf1fbbe9-948-568-12-0-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cyzna nad polskim morzem i w g\u00f3rach wystraszy\u0142a turyst\u00f3w. Kto ju\u017c zdecydowa\u0142 si\u0119 na wyjazd albo skraca pobyt, albo wybiera zagranic\u0119 - pisze \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-w-Polsce-Coraz-czesciej-wybieramy-zagranice-8584807.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Herkules z\u0142o\u017cy\u0142 wnioski o otwarcie post\u0119powania uk\u0142adowego i o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Herkules z\u0142o\u017cy\u0142 w S\u0105dzie Rejonowym dla m. st. Warszawy wniosek o otwarcie post\u0119powania uk\u0142adowego oraz wniosek o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Herkules-zlozyl-wnioski-o-otwarcie-postepowania-ukladowego-i-o-ogloszenie-upadlosci-8584799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:01:26.224907+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analityk: Je\u015bli Ukrainki nie wr\u00f3c\u0105 po wojnie do domu, b\u0119dzie to kosztowa\u0107 kraj miliardy dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/f6870caa31e56c-948-568-10-120-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 70 procent uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy to kobiety, a zdaniem analityka agencji Bloomberga Aleksandra Isakowa, je\u015bli 2,8 mln kobiet w wieku produkcyjnym, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y Ukrain\u0119, nie powr\u00f3ci do niej po wojnie, b\u0119dzie to kosztowa\u0107 kraj 10 proc. przedwojennego PKB.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analityk-Jesli-Ukrainki-nie-wroca-po-wojnie-do-domu-bedzie-to-kosztowac-kraj-miliardy-dolarow-8584210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca gier ma powr\u00f3ci\u0107 do wzrost\u00f3w. \"Wied\u017amin\" topow\u0105 transmediow\u0105 franczyz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/9c599a7d698a70-948-568-4-0-1800-1079.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug bran\u017cowego portalu Newzoo globalne przychody sektora gier maj\u0105 powr\u00f3ci\u0107 w 2023 r. na \u015bcie\u017ck\u0119 wzrost\u00f3w, chocia\u017c przy najwolniejszym od lat rozwoju segmentu gier mobilnych. Liczba graczy dalej si\u0119 powi\u0119ksza, ale przede wszystkim za spraw\u0105 Azji czy Bliskiego Wschodu i Afryki. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w na ten rok raport zwraca uwag\u0119 na transmediowo\u015b\u0107, w kt\u00f3rej franczyza \"Wied\u017amina\" jest jedn\u0105 z topowych.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-gier-ma-powrocic-do-wzrostow-Wiedzmin-topowa-transmediowa-franczyza-8584476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finanse brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. Kr\u00f3lowa Camilla nie dostanie pensji od parlamentu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/23d8d7d04c0de8-948-568-898-432-2094-1256.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ksi\u0105\u017c\u0119 Filip dostawa\u0142 od brytyjskiego parlamentu 360 tys. funt\u00f3w \"wynagrodzenia\" m.in. za wspieranie kr\u00f3lowej. Nawet ju\u017c po przej\u015bciu na emerytur\u0119. Teraz w analogicznej sytuacji znalaz\u0142a si\u0119 kr\u00f3lowa Camilla, ale nie dostanie ani pensa.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finanse-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-Krolowa-Camilla-nie-dostanie-pensji-od-parlamentu-8579276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samotno\u015b\u0107 w pracy to epidemia. Rujnuje nie tylko zdrowie, ale i biznes", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/71ddf23548d8c2-948-568-30-29-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119ksza\nsk\u0142onno\u015b\u0107 do szukania nowej pracy,\u00a0liczne zwolnienia lekarskie i mniejsza\nproduktywno\u015b\u0107 - to tylko niekt\u00f3re efekty, jakie wywo\u0142uje u pracownik\u00f3w\nsamotno\u015b\u0107. To z kolei przek\u0142ada si\u0119 na du\u017ce koszty dla pracodawcy. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samotnosc-w-pracy-to-epidemia-Rujnuje-nie-tylko-zdrowie-ale-i-biznes-8584666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE staje do wy\u015bcigu o rynek p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w i nie zamierza oszcz\u0119dza\u0107. Z unijnej kasy pop\u0142yn\u0105 miliardy euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/d51a3d3eecaa38-948-568-0-0-4272-2563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska zatwierdzi\u0142a \u201cakt w sprawie chip\u00f3w\u201d, by rozwin\u0105\u0107 ich \nprodukcj\u0119 i uniezale\u017cni\u0107 Stary Kontynent od dostawc\u00f3w z zewn\u0105trz. Na \nrealizacj\u0119 planu zostan\u0105 przeznaczone dziesi\u0105tki miliard\u00f3w euro z \nunijnej kasy, a swoich pieni\u0119dzy nie b\u0119d\u0105 te\u017c szcz\u0119dzi\u0107 niekt\u00f3re pa\u0144stwa\n cz\u0142onkowskie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-ostatecznie-zatwierdzila-akt-o-chipach-8584363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje za granic\u0105 a wypadki. Warto mie\u0107 kart\u0119 EKUZ, ale czasem i tak trzeba zap\u0142aci\u0107 za pomoc", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/fa7a5d7db7e310-948-568-20-320-3916-2350.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 EKUZ, mo\u017cna skorzysta\u0107 ze wszystkich \u015bwiadcze\u0144 w krajach unijnych, je\u015bli lekarz orzeknie, \u017ce s\u0105 one niezb\u0119dne. Karta dzia\u0142a wy\u0142\u0105cznie w pa\u0144stwowych plac\u00f3wkach medycznych. Trzeba pami\u0119ta\u0107, \u017ce w niekt\u00f3rych krajach za niekt\u00f3re \u015bwiadczenia trzeba zap\u0142aci\u0107, mimo \u017ce w Polsce s\u0105 one bezp\u0142atne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EKUZ-zapewnia-pomoc-medyczna-za-granica-W-niektorych-przypadkach-i-tak-trzeba-zaplacic-8576858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosn\u0105 d\u0142ugi na bazarach, cho\u0107 Polacy cz\u0119sto tam zagl\u0105daj\u0105", "description": "<p>W maju br. zaleg\u0142e zobowi\u0105zania handluj\u0105cych na targowiskach i bazarach wzros\u0142y do niemal 84 mln z\u0142., czyli o ponad 4,5 mln z\u0142  rdr - poda\u0142 Rejestr D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Na bazarki zagl\u0105da niemal 9 na 10 Polak\u00f3w, a co trzeci kupuje tam przynajmniej raz w tygodniu - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-dlugi-na-bazarach-choc-Polacy-czesto-tam-zagladaja-8584788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T04:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary las\u00f3w coraz bli\u017cej Dubrownika", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/0eb3a1257f66eb-948-568-0-335-3195-1916.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017cary las\u00f3w zbli\u017cy\u0142y si\u0119 we wtorek p\u00f3\u017anym wieczorem do Dubrownika na chorwackim wybrze\u017cu Adriatyku na odleg\u0142o\u015b\u0107 12 kilometr\u00f3w - poinformowa\u0142y lokalne media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-lasow-coraz-blizej-Dubrownika-8584774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-26T01:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]