{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29320529,bialystok-antyszczepionkowcy-wydali-wyrok-na-truskolaskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Antyszczepionkowcy wydali \"wyrok\" na Truskolaskiego. Stan\u0105 przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-02 20:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/f6/1b/z29320579M,15-stycznia-2022-r--Manifestacja-w-Bialymstoku.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w \u0141om\u017cy skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko dw\u00f3m osobom, kt\u00f3re kierowa\u0142y gro\u017aby m.in. wobec prezydenta Bia\u0142egostoku Tadeusza Truskolaskiego. Chodzi o wydarzenia ze stycznia ubieg\u0142ego roku, kiedy to antyszczepionkowcy nawo\u0142ywali do wykonania pseudowyroku \u015bmierci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29320492,malopolska-pozar-wegierskiego-autobusu-na-zakopiance-w-pojezdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Po\u017car w\u0119gierskiego autobusu na zakopiance. W poje\u017adzie by\u0142o 50 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-02 19:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/f6/1b/z29320520M,Pozar-wegierskiego-autobusu-na-zakopiance.jpg\" vspace=\"2\" />Na zakopiance dosz\u0142o do po\u017caru autokaru. Na szcz\u0119\u015bcie stra\u017cakom uda\u0142o si\u0119 ugasi\u0107 ogie\u0144 w komorze silnika. Pojazdem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 50 os\u00f3b. Nic nikomu si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29320491,wybuch-paczki-w-siecieborzycach-matka-31-latki-o-eksplozji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Matka 31-latki o eksplozji: Zobaczy\u0142am c\u00f3rk\u0119 le\u017c\u0105c\u0105 na pod\u0142odze", "date_published": "2023-01-02 19:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/f6/1b/z29320513M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Paczka by\u0142a zaklejona przezroczyst\u0105 ta\u015bm\u0105. Ona chyba wzi\u0119\u0142a no\u017cyk i otwiera\u0142a to, wtedy to wybuch\u0142o - tak o grudniowej eksplozji w domu w Siecieborzycach m\u00f3wi\u0142a matka rannej kobiety w rozmowie z \"Uwag\u0105\" TVN. Przypomnijmy: w wyniku eksplozji bomby ukrytej w paczce do szpitala trafi\u0142a 31-latka i dw\u00f3jka jej dzieci. Prokuratura prowadzi w tej sprawie \u015bledztwo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29320435,rmf-fm-we-wtorek-spotkanie-w-sprawie-brakujacych-lekow-w-aptekach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "RMF FM: We wtorek spotkanie w sprawie brakuj\u0105cych lek\u00f3w w aptekach", "date_published": "2023-01-02 19:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/c5/1a/z28073192M,Leki.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie przedstawicieli bran\u017cy farmaceutycznej - informuje RMF FM. Tematem spotkania, na kt\u00f3re zaprasza G\u0142\u00f3wny Inspektorat Farmaceutyczny reprezentanci organizacji, kt\u00f3re skupiaj\u0105 producent\u00f3w medykament\u00f3w porozmawiaj\u0105 na temat brakuj\u0105cych lek\u00f3w", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29320238,czeka-nas-zalamanie-pogody-w-trzech-kroli-spadnie-duzo-sniegu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czeka nas za\u0142amanie pogody w Trzech Kr\u00f3li. Spadnie du\u017co \u015bniegu, a temperatura? Nawet - 14 stopni", "date_published": "2023-01-02 17:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/e6/1b/z29257583M,Zima-nad-morzem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Niestety wiosenna aura, kt\u00f3ra towarzyszy\u0142a nam w sylwestra i pierwszy dzie\u0144 nowego roku, powoli oddala si\u0119 w niepami\u0119\u0107. Ju\u017c pod koniec tygodnia zima zn\u00f3w przypomni o swoim istnieniu, nad Polsk\u0119 nadci\u0105gn\u0105 opady \u015bniegu i nap\u0142ynie mro\u017ane powietrze. Synoptycy przewiduj\u0105, \u017ce temperatura spadnie nawet do - 14 stopni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29320227,wejherowo-smierc-rocznej-dziewczynki-sa-wstepne-wnioski-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wejherowo. \u015amier\u0107 rocznej dziewczynki. S\u0105 wst\u0119pne wnioski po sekcji zw\u0142ok dziecka", "date_published": "2023-01-02 16:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/ec/1b/z29280860M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gwa\u0142towne uduszenie by\u0142o przyczyn\u0105 \u015bmierci rocznej dziewczynki z Wejherowa - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek prokuratura. Cia\u0142o dziecka w \u0142\u00f3\u017ceczku znale\u017ali wezwani na miejsce ratownicy medyczni. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziewczynka mia\u0142a liczne zasinienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29319905,straz-graniczna-o-kontroli-szefa-kgp-byla-kurtuazyjna-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stra\u017c Graniczna o kontroli szefa KGP: By\u0142a kurtuazyjna, nie zg\u0142asza\u0142 przewozu towar\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 16:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/ec/1b/z29281209M,Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />\"Podr\u00f3\u017cny w trakcie odprawy granicznej nie zg\u0142asza\u0142 funkcjonariuszom Stra\u017cy Granicznej przewozu towar\u00f3w\"- tak funkcjonariusze odnie\u015bli si\u0119 do pyta\u0144 senatora Krzysztofa Brejzy w sprawie przewozu dw\u00f3ch granatnik\u00f3w z Ukrainy przez szefa KGP Jaros\u0142awa Szymczyka. Jak wyja\u015bniono, kontrola Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji zosta\u0142a przeprowadzona w \"spos\u00f3b kurtuazyjny\", poniewa\u017c podr\u00f3\u017cowa\u0142 na podstawie paszportu dyplomatycznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29319495,bomba-ciepla-w-styczniu-pszczoly-wybudzaja-sie-przez-ekstremalna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Bomba ciep\u0142a\" w styczniu. Pszczo\u0142y wybudzaj\u0105 si\u0119 przez ekstremaln\u0105 pogod\u0119 [WIDEO]", "date_published": "2023-01-02 14:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/f6/1b/z29319720M,pszczoly-wybudzily-sie-przez-cieply-styczen.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach wyj\u0105tkowo ciep\u0142a pogoda zaskoczy\u0142a wielu mieszka\u0144c\u00f3w nie tylko Polski, ale ca\u0142ej Europy. \"Bomba ciep\u0142a\" sprawi\u0142a, \u017ce w wielu krajach pad\u0142y rekordy styczniowej temperatury. Chocia\u017c dwa tygodnie wcze\u015bniej do\u015bwiadczali\u015bmy mrozu i du\u017cych opad\u00f3w \u015bniegu, to temperatura w okolicach 11, a momentami niemal 19 stopni sprawi\u0142a, \u017ce w ulach zacz\u0119\u0142y wybudza\u0107 si\u0119 pszczo\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29319205,skazany-za-pedofilie-przebywa-na-wolnosci-14-latka-boi-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Skazany za pedofili\u0119 przebywa na wolno\u015bci. 14-latka boi si\u0119 dawnego oprawcy. \"Chcia\u0142am wzi\u0105\u0107 n\u00f3\u017c\"", "date_published": "2023-01-02 14:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/85/1b/z28858771M,przemoc-wobec-dzieci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />14-letnia dzi\u015b Wiktoria przed trzema laty zosta\u0142a skrzywdzona przez swojego s\u0105siada. Mimo prawomocnego wyroku skazuj\u0105cego m\u0119\u017cczyzn\u0119 na wi\u0119zienie nadal przebywa on na wolno\u015bci, co \u017ale wp\u0142ywa na stan psychiczny dziewczynki. - Po tylu pr\u00f3bach samob\u00f3jczych obawiam si\u0119 ka\u017cdego dnia - wyzna\u0142a matka nastolatki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29319287,nowe-fakty-ws-poszukiwanego-za-zabojstwo-jacka-jaworka-sledczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe fakty ws. poszukiwanego za zab\u00f3jstwo Jacka Jaworka. \u015aledczy bior\u0105 pod uwag\u0119 dwie wersje", "date_published": "2023-01-02 14:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/4a/1b/z28617583M,Poszukiwany-Jacek-Jaworek---mozliwy-wariant-wyglad.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Jaworek jest \u015bcigany od lipca 2021 roku. Wiadomo, \u017ce \u015bledztwo ws. podejrzanego o zab\u00f3jstwo trzech os\u00f3b m\u0119\u017cczyzny zosta\u0142o przed\u0142u\u017cone do 10 kwietnia. Polscy \u015bledczy zwr\u00f3cili si\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, by uzupe\u0142ni\u0142y dane ws. poszukiwanego. Obecnie pod uwag\u0119 brane s\u0105 dwie wersje wydarze\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29318856,tvp-wiedziala-o-teczowych-opaskach-black-eyed-peas-postawili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP wiedzia\u0142a o t\u0119czowych opaskach. Black Eyed Peas postawili warunek - inaczej nie wejd\u0105", "date_published": "2023-01-02 13:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/f5/1b/z29318014M,Sylwester-Marzen-TVP-w-Zakopanem--Black-eyed-peas.jpg\" vspace=\"2\" />Zesp\u00f3\u0142 Black Eyed Peas ju\u017c po przylocie do Polski postawi\u0142 warunek w\u0142adzom TVP organizuj\u0105cym \"Sylwestra Marze\u0144\" w Zakopanem: albo wychodzimy na scen\u0119 z t\u0119czowymi opaskami i manifestujemy poparcie dla spo\u0142eczno\u015bci LGBT, albo pakujemy si\u0119 i wracamy do domu - ustali\u0142a Gazeta.pl. Prezes TVP Mateusz Matyszkowicz si\u0119 zgodzi\u0142, ale muzycy w zamian mieli powiedzie\u0107 - co uczynili - co\u015b dobrego o Polsce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29318966,walbrzych-zaginal-obywatel-niemiec-84-latek-moze-potrzebowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wa\u0142brzych. Zagin\u0105\u0142 obywatel Niemiec. 84-latek mo\u017ce potrzebowa\u0107 pomocy medycznej", "date_published": "2023-01-02 12:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/f5/1b/z29318973M,Na-terenie-Ksiazanskiego-Parku-Krajobrazowego-zagi.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci poszukuj\u0105 obywatela Niemiec, kt\u00f3ry z wycieczk\u0105 przyjecha\u0142 z Wroc\u0142awia do Zamku Ksi\u0105\u017c. 84-latek zagin\u0105\u0142, a ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 mo\u017ce potrzebowa\u0107 fachowej pomocy medycznej. Policja apeluje o pomoc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29318741,11-letnia-jagoda-cudzich-bularz-zaginela-w-sylwestra-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "11-letnia Jagoda Cudzich-Bularz zagin\u0119\u0142a w sylwestra. Policja ma nowy trop", "date_published": "2023-01-02 12:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/f5/1b/z29318655M,Policja-poszukuje-zaginionej-11-letniej-Jagody-z-P.jpg\" vspace=\"2\" />Policja nadal poszukuje 11-letniej Jagody, kt\u00f3ra wysz\u0142a z domu w Poroninie w sylwestrow\u0105 noc i przesta\u0142a kontaktowa\u0107 si\u0119 z rodzin\u0105. - Okoliczno\u015bci wskazuj\u0105 na to, \u017ce dziewczynka uciek\u0142a z domu - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik zakopia\u0144skiej policji Roman Wieczorek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29318273,zaginiecie-iwony-wieczorek-zmarl-ksiadz-ktory-pomagal-ofiarom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Zmar\u0142 ksi\u0105dz, kt\u00f3ry pomaga\u0142 ofiarom \"Krystka\" - mia\u0142y widzie\u0107 k\u0142\u00f3tni\u0119", "date_published": "2023-01-02 11:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/4f/f4/z16011058M,Zatoka-sztuki.jpg\" vspace=\"2\" />Wikary niewielkiej parafii pod Gda\u0144skiem, ksi\u0105dz Krzysztof, zmar\u0142 w tragicznych okoliczno\u015bciach. Z ustale\u0144 portalu i.pl wynika, \u017ce duchowny od kilku lat pomaga\u0142 dziewczynom, kt\u00f3re by\u0142y ofiarami pedofil\u00f3w, zwi\u0105zanymi z Zatok\u0105 Sztuki w Sopocie. Wspomniane pokrzywdzone mia\u0142y by\u0107 tak\u017ce \u015bwiadkami k\u0142\u00f3tni Iwony Wieczorek ze \"znanym biznesmenem\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29318170,wejherowo-smierc-rocznej-dziewczynki-nieoficjalnie-mogla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wejherowo. \u015amier\u0107 rocznej dziewczynki. Nieoficjalnie: Mog\u0142a zosta\u0107 uduszona", "date_published": "2023-01-02 10:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/ed/1b/z29283791M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na poniedzia\u0142ek zaplanowano sekcj\u0119 zw\u0142ok rocznej dziewczynki, kt\u00f3ra zmar\u0142a w Wejherowie. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji dziecko mog\u0142o zosta\u0107 uduszone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29318068,bytom-upijal-i-molestowal-ministrantow-jednego-zgwalcil-12.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bytom. Upija\u0142 i molestowa\u0142 ministrant\u00f3w, jednego zgwa\u0142ci\u0142. 12 lat wi\u0119zienia dla zakonnika", "date_published": "2023-01-02 10:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/9b/1a/z27901633M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa Sebastiana B. z Bytomia wysz\u0142a na jaw w lutym 2021 roku. W rozmowie z dziennikarzami \"Uwagi\" Kamil, osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, nag\u0142o\u015bni\u0142 dzia\u0142ania zakonnika, kt\u00f3ry zosta\u0142 oskar\u017cony o wykorzystywanie seksualne i upijanie nieletnich ministrant\u00f3w. - Czasami nie wytrzymuj\u0119 tego b\u00f3lu od \u015brodka - m\u00f3wi\u0142 dziennikarzom pokrzywdzony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29317922,klenica-znaleziono-zabetonowane-cialo-danuty-g-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Klenica. Znaleziono zabetonowane cia\u0142o Danuty G. Nieoficjalnie: Wnuk trzyma\u0142, syn dusi\u0142", "date_published": "2023-01-02 10:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/d9/1b/z29202622M,Policjant-na-sluzbie-Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zosta\u0142y zatrzymane ws. \u015bmierci Danuty G. To syn i wnuk kobiety, kt\u00f3rym postawiono zarzut zab\u00f3jstwa. 66-latka - wed\u0142ug nieoficjalnych informacji - mia\u0142a zosta\u0107 uduszona, a jej cia\u0142o mia\u0142o zosta\u0107 wrzucone do do\u0142u i zalane betonem. Prokuratura nie udziela informacji na temat szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29317608,poznan-w-sylwestra-na-sor-trafila-pijana-14-latka-w-organizmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. W sylwestra na SOR trafi\u0142a pijana 14-latka. Mia\u0142a 2,5 promila alkoholu we krwi", "date_published": "2023-01-02 08:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/f5/1b/z29317795M,W-sylwestra-odnotowano-kilka-przypadkow-zatrucia-a.jpg\" vspace=\"2\" />Na SOR Specjalistycznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem w Poznaniu trafi\u0142o w sylwestrow\u0105 noc troje pijanych nastolatk\u00f3w. Przyj\u0119ta tam 14-latka mia\u0142a w organizmie 2,5 promila alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29317669,zabytkowa-rownia-krupowa-po-sylwestrze-tvp-tygodnik-podhalanski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zabytkowa R\u00f3wnia Krupowa po sylwestrze TVP. \"Tygodnik Podhala\u0144ski\": Zdewastowana, b\u0142oto po kostki", "date_published": "2023-01-02 08:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/f5/1b/z29317675M,Rownia-Krupowa-po-imprezie-sylwestrowej-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />\"Tygodnik Podhala\u0144ski\" pokaza\u0142, jak wygl\u0105da zabytkowa R\u00f3wnia Krupowa po imprezie sylwestrowej organizowanej przez Telewizj\u0119 Polsk\u0105. - Wygl\u0105da katastrofalnie, b\u0142oto po kostki - s\u0142yszymy na udost\u0119pnionym przez gazet\u0119 nagraniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29317519,grypa-w-polsce-minister-zdrowia-apeluje-o-noszenie-maseczek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grypa w Polsce. Minister zdrowia apeluje o noszenie maseczek: Infekcji jest naprawd\u0119 du\u017co", "date_published": "2023-01-02 07:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/f1/1b/z29300692M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />O ile sytuacja zwi\u0105zana z zachorowaniami na COVID-19 uleg\u0142a w ostatnim czasie poprawie, o tyle coraz gorzej przedstawia si\u0119 stan zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Chorych przybywa w szybkim tempie. Ministerstwo Zdrowia apeluje, by nosi\u0107 maseczki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29317511,black-eyed-peas-w-teczowych-opaskach-jacek-kurski-dyskretnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Black Eyed Peas w t\u0119czowych opaskach. Kurski dyskretnie zareagowa\u0142 na \"Sylwestra Marze\u0144\" TVP", "date_published": "2023-01-02 07:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/ec/1b/z29282007M,Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Sylwester Marze\u0144\" TVP by\u0142 szeroko komentowany w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych za spraw\u0105 gestu zespo\u0142u Black Eyed Peas, kt\u00f3rzy wyst\u0105pili na scenie w Zakopanem w t\u0119czowych opaskach. Opini\u0119 na ten temat dyskretnie wyrazi\u0142 tak\u017ce by\u0142y szef TVP - Jacek Kurski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29316729,pocisk-trafil-16-letnia-jadzie-mozg-zakopalismy-w-ogrodku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pocisk trafi\u0142 16-letni\u0105 Jadzi\u0119. \"M\u00f3zg zakopali\u015bmy w ogr\u00f3dku\". Jedyna kobieta, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w Grudniu '70", "date_published": "2023-01-02 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/f5/1b/z29316831M,Jadwiga-Kowalczyk-jest-jedyna-kobieta-i-najmlodsza.jpg\" vspace=\"2\" />Jadwiga Kowalczyk jest jedyn\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w trakcie Grudnia '70 i najm\u0142odsz\u0105 ofiar\u0105, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a podczas wydarze\u0144 w Szczecinie. 16-latka zosta\u0142a trafiona przez pocisk, gdy sta\u0142a w oknie we w\u0142asnym mieszkaniu. Nastolatka mia\u0142a dwa pogrzeby, a jej r\u00f3wie\u015bnicy zostawili na grobie wie\u0144ce z napisami \"zamordowanej kole\u017cance\". P\u00f3\u017aniej kto\u015b podpali\u0142 mogi\u0142\u0119 Jadzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}