{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Mamy-informacje-ze-Rosja-planuje-duzy-atak-dronow-8466089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski: Mamy informacje, \u017ce Rosja planuje du\u017cy atak dron\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 20:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/985def2039582d-948-568-0-66-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek, i\u017c dysponuje informacjami, \u017ce Rosja planuje d\u0142ugotrwa\u0142y atak na Ukrain\u0119 przy u\u017cyciu dron\u00f3w produkcji ira\u0144skiej typu Shahed, licz\u0105c na wyczerpanie obrony powietrznej i systemu energetycznego Ukrainy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-zaprzecza-ze-Polska-stracila-kontrole-nad-Rafineria-Gdanska-8466084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen zaprzecza, \u017ce Polska straci\u0142a kontrol\u0119 nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105", "date_published": "2023-01-02 19:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/78b843ea428a2f-948-568-0-186-2493-1495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jest prawd\u0105, \u017ce Polska straci\u0142a kontrol\u0119 nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105 - poda\u0142 PKN Orlen w o\u015bwiadczeniu do publikacji pt. \u201eTak Polska straci\u0142a kontrol\u0119 nad rafineri\u0105 w Gda\u0144sku\u201d zamieszczon\u0105 na stronach internetowych TVN24. Wed\u0142ug sp\u00f3\u0142ki teza zawarta w tytule artyku\u0142u jest nieprawdziwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Chersoniu-liczba-mieszkancow-skurczyla-sie-juz-o-80-proc-8466080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Chersoniu liczba mieszka\u0144c\u00f3w skurczy\u0142a si\u0119 ju\u017c o 80 proc.", "date_published": "2023-01-02 19:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/a2410ac4797df2-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142o\u017conego na po\u0142udniu Ukrainy Chersonia zmala\u0142a wskutek wojny z 330 tys. do nieca\u0142ych 70 tys. - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w ukrai\u0144skiej telewizji rzecznik prasowy komendantury wojskowej Chersonia Dmytro P\u0142etenczuk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-inflacja-kara-smierci-czy-tanie-mieszkania-Q-A-premiera-na-Facebooku-8466041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny paliw, inflacja, kara \u015bmierci czy tanie mieszkania. Q&A premiera na Facebooku", "date_published": "2023-01-02 17:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/d98deb78303574-948-567-53-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koalicja z Solidarn\u0105 Polsk\u0105, tanie mieszkania dla \nm\u0142odych, relacje z Ukrain\u0105 i wiele, wiele wi\u0119cej. To tylko jedne z wielu\n kwestii, do kt\u00f3rych odni\u00f3s\u0142 si\u0119 premier Morawiecki podczas  sesji Q&amp;A na Facebooku, gdzie internauci mieli okazj\u0119 zada\u0107 mu pytania, nierzadko te niewygodne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-korupcyjny-w-PE-Przewodniczaca-uruchomila-procedure-uchylenia-immunitetu-dwoch-europoslow-8466017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skandal korupcyjny w PE. Przewodnicz\u0105ca uruchomi\u0142a procedur\u0119 uchylenia immunitetu dw\u00f3ch europos\u0142\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 16:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/c8a1ec4bd83f86-948-568-10-0-4152-2491.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metsola wszcz\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek piln\u0105 procedur\u0119 uchylenia immunitetu dw\u00f3ch europos\u0142\u00f3w na wniosek belgijskich organ\u00f3w s\u0105dowych. Sprawa dotyczy skandalu korupcyjnego, w kt\u00f3ry zamieszana jest m.in. by\u0142a wiceszefowa PE Eva Kaili.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dobry-start-maluchow-na-GPW-Spekulacje-o-odszkodowaniu-podbily-kurs-GreenX-8465992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobry start \"maluch\u00f3w\" na GPW. Spekulacje o odszkodowaniu podbi\u0142y kurs GreenX", "date_published": "2023-01-02 16:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/3dcc8f2419d7e7-945-567-191-78-1275-765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek w zwi\u0105zku z nowym rokiem zamkni\u0119te by\u0142y gie\u0142dy\nm.in. w USA, Wielkiej Brytanii, Japonii czy Chinach. Aktywno\u015b\u0107 inwestor\u00f3w\nby\u0142a wi\u0119c niska, co prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na minimalne obroty, kt\u00f3re na WIG20 nie przekroczy\u0142y\nnawet 240 mln z\u0142. Indeks najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek by\u0142 s\u0142abszy od pozosta\u0142ych\nsegment\u00f3w rynku, kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y 2023 r. od zwy\u017cek. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Japonia-chce-zaprosic-prezydenta-Zelenskiego-na-szczyt-G7-8465994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Japonia chce zaprosi\u0107 prezydenta Ze\u0142enskiego na szczyt G7", "date_published": "2023-01-02 16:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/386a7e21ee0820-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japonia, kt\u00f3ra w tym roku sprawuje przewodnictwo w grupie G7, zamierza zaprosi\u0107 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego na jej szczyt, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Hiroszimie w dniach 19-21 maja - poda\u0142a stacja BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na media japo\u0144skie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-Deficyt-budzetowy-w-2022-roku-moze-byc-nizszy-niz-pierwotne-prognozy-8465971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w: Deficyt bud\u017cetowy w 2022 roku mo\u017ce by\u0107 ni\u017cszy ni\u017c pierwotne prognozy", "date_published": "2023-01-02 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/99584ef33bfd20-948-568-0-68-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacunki wskazuj\u0105, \u017ce deficyt bud\u017cetowy w 2022 r. b\u0119dzie ni\u017cszy ni\u017c ten, kt\u00f3ry by\u0142 prognozowany do ustawy bud\u017cetowej na tamten rok - powiedzia\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska w radiowej Jedynce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulga-podatkowa-dla-frankowcow-przedluzona-Wychodzimy-im-naprzeciw-8465934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ulga podatkowa dla frankowc\u00f3w przed\u0142u\u017cona. \"Wychodzimy im naprzeciw\"", "date_published": "2023-01-02 15:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/56ce54a7541005-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez kolejne dwa lata b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 tzw. ulga dla frankowicz\u00f3w \u2013 poda\u0142o MF w o\u015bwiadczeniu przys\u0142anym PAP. \u201eKolejny rok wychodzimy naprzeciw frankowiczom\u201d \u2013 powiedzia\u0142a  cytowana w o\u015bwiadczeniu  minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-podatek-od-zysku-z-kryptowalut-Ten-kraj-wyprzedza-UE-8465867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy podatek od zysku z kryptowalut. Ten kraj wyprzedza UE", "date_published": "2023-01-02 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/24a6c877bae019-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zyski kapita\u0142owe z handlu kryptowalutami w 2023 r. \nzosta\u0142y\nopodatkowane we W\u0142oszech stawk\u0105 26 proc. Wed\u0142ug informacji podanych \nprzez CoinDesk tamtejszy parlament przyj\u0105\u0142 projekt bud\u017cetu na bie\u017c\u0105cy \nrok wraz z przepisami reguluj\u0105cymi podatkowy wymiar obrotu cyfrowymi \nwalutami opartymi o technologi\u0119 blockchain.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Dobrowolne-skladki-dla-firm-nie-zrujnowalyby-finansow-ZUS-u-8465901.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Dobrowolne sk\u0142adki dla firm nie zrujnowa\u0142yby finans\u00f3w ZUS-u", "date_published": "2023-01-02 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/e5e9bd6aa31d33-948-568-0-39-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Twierdzenie, \u017ce dobrowolny ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w zrujnuje finanse Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych, to mit - uwa\u017ca pe\u0142nomocnik Komitetu Obywatelskiej Inicjatywy Ustawodawczej ws. wprowadzenia dobrowolnych sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w Marek Woch.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wywiad-wojskowy-Ukrainy-wiemy-gdzie-Rosja-przechowuje-bron-jadrowa-8465903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wywiad wojskowy Ukrainy: wiemy, gdzie Rosja przechowuje bro\u0144 j\u0105drow\u0105", "date_published": "2023-01-02 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/cffc8bd35594f0-948-568-0-38-3811-2287.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja ma w swoim arsenale wszystkie rodzaje broni j\u0105drowej - taktyczn\u0105, jak i strategiczn\u0105; wywiad wojskowy Ukrainy (HUR) monitoruje przemieszczanie uzbrojenia przenosz\u0105cego \u0142adunki j\u0105drowe - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek przedstawiciel HUR Wadym Skibicki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-rynek-zlota-rosnie-w-sile-8465884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski rynek z\u0142ota ro\u015bnie w si\u0142\u0119", "date_published": "2023-01-02 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/1f1c1f6063aa52-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski rynek z\u0142ota ro\u015bnie jak na dro\u017cd\u017cach i wed\u0142ug\nszacunk\u00f3w Grupy Goldenmark w roku 2022 by\u0142 blisko trzykrotnie wi\u0119kszy\nni\u017c jeszcze pi\u0119\u0107 lat temu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SBU-mamy-dowody-przeciwko-szefowej-rosyjskiego-banku-centralnego-8465890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "SBU: mamy dowody przeciwko szefowej rosyjskiego banku centralnego", "date_published": "2023-01-02 14:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/fd22ffb49779e5-948-568-0-26-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce w toku \u015bledztwa zebra\u0142a dowody przeciw szefowej rosyjskiego banku centralnego Elwirze Nabiullinej dotycz\u0105ce jej udzia\u0142u \"w finansowaniu ugrupowa\u0144 wojskowych kraju-agresora\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Suplementy-diety-na-cenzurowanym-Ida-zmiany-w-ich-reklamowaniu-8465868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Suplementy diety na cenzurowanym. Id\u0105 zmiany w ich reklamowaniu", "date_published": "2023-01-02 13:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/fe87174afe1d9c-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek do konsultacji publicznych trafi\u0142 projekt nowelizacji ustawy o bezpiecze\u0144stwie \u017cywno\u015bci i \u017cywienia. Projektowane zmiany dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi suplement\u00f3w diety.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-o-stalej-14-emeryturze-zamkniecie-procesu-legislacyjnego-do-konca-I-kw-8465806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier o sta\u0142ej 14. emeryturze: zamkni\u0119cie procesu legislacyjnego do ko\u0144ca I kw.", "date_published": "2023-01-02 12:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/9657044d2a9937-948-568-140-55-1860-1115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proces legislacyjny zwi\u0105zany z wdro\u017ceniem 14. emerytury mo\u017ce by\u0107 zamkni\u0119ty do ko\u0144ca I kw. bie\u017c\u0105cego roku - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, w trakcie konferencji prasowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przejmie-udzialy-Rosnieftu-od-niemieckiej-rafinerii-Minster-komentuje-8465787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen przejmie udzia\u0142y Rosnieftu od niemieckiej rafinerii? Minster komentuje", "date_published": "2023-01-02 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/def5034987e17f-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To niekoniecznie Orlen musi by\u0107 partnerem dla niemieckiej rafinerii Schwedt - stwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce rz\u0105d liczy na takie porozumienie, ale rozmowy biznesowe w tej sprawie s\u0105 poufne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-Wkrotce-zaczniemy-wyplacac-Ukrainie-wsparcie-z-pakietu-wynoszacego18-mld-euro-8465778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Leyen: Wkr\u00f3tce zaczniemy wyp\u0142aca\u0107 Ukrainie wsparcie z pakietu wynosz\u0105cego 18 mld euro", "date_published": "2023-01-02 12:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/79276f347cc1d8-948-568-50-165-1950-1169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wkr\u00f3tce zaczniemy wyp\u0142aca\u0107 Ukrainie comiesi\u0119czne wsparcie z pakietu wartego 18 mld euro - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen po rozmowie telefonicznej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-przewiozlo-w-2022-roku-najwiecej-pasazerow-w-historii-8465777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP Intercity przewioz\u0142o w 2022 roku najwi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w w historii", "date_published": "2023-01-02 12:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8db218c65ce560-948-568-0-316-3215-1929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 59 mln os\u00f3b skorzysta\u0142o z us\u0142ug PKP Intercity w 2022 roku - najwi\u0119cej w historii sp\u00f3\u0142ki. Pobity zosta\u0142 rekord z 2019 r., kiedy poci\u0105gami przewo\u017anika podr\u00f3\u017cowa\u0142o blisko 49 milion\u00f3w podr\u00f3\u017cnych - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek  sp\u00f3\u0142ka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-ekonomista-Orlenu-tlumaczy-brak-obnizek-cen-paliw-przed-nowym-rokiem-8465771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista Orlenu t\u0142umaczy brak obni\u017cek cen paliw przed nowym rokiem", "date_published": "2023-01-02 12:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/87bf97aa248191-948-568-90-45-2775-1665.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poziom cen detalicznych paliw musi odzwierciedla\u0107 ich poda\u017c; miejsca na obni\u017ck\u0119 nie ma, dop\u00f3ki poda\u017c jest ograniczona - m\u00f3wi g\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen Adam B. Czy\u017cewski. Jak dodaje, obni\u017cenie cen na W\u0119grzech sko\u0144czy\u0142o si\u0119 kolejkami i brakami paliw na stacjach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gazu-w-2022-r-mocno-spadla-Gaz-System-podal-nowe-dane-8465739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c gazu w 2022 r. mocno spad\u0142a. Gaz-System poda\u0142 nowe dane", "date_published": "2023-01-02 11:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/885e576963662a-948-568-0-52-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operator systemu przesy\u0142owego gazu Gaz-System przes\u0142a\u0142 w ca\u0142ym 2022 r. do odbiorc\u00f3w o 17,5 proc. gazu mniej ni\u017c w 2021 r. - wynika z danych publikowanych przez operatora. Przesy\u0142 do odbiorc\u00f3w wyni\u00f3s\u0142 nieco ponad 16 mld m sze\u015bc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-Obligacje-oszczednosciowe-Skarbu-Panstwa-do-kupienia-w-oddzialach-8465725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe Skarbu Pa\u0144stwa do kupienia w oddzia\u0142ach kolejnego banku", "date_published": "2023-01-02 10:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe Skarbu Pa\u0144stwa mo\u017cna ju\u017c kupi\u0107 w oddzia\u0142ach Banku Pekao \u2013 poda\u0142 bank w poniedzia\u0142kowej informacji prasowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednia-cena-benzyny-w-2022-r-wyniosla-6-64-zl-l-wobec-5-44-zl-l-w-2021-r-POPIHN-8465693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Benzyna w 2022 r. \u015brednio o 1,2 z\u0142/l dro\u017csza ni\u017c w 2021 r. Ale mar\u017ce spad\u0142y", "date_published": "2023-01-02 09:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/87bf97aa248191-948-568-90-45-2775-1665.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia cena benzyny Eurosuper 95 w 2022 roku wynios\u0142a 6,64 z\u0142/l wobec 5,44 z\u0142/l w ca\u0142ym 2021 r. - poda\u0142a Polska Organizacja Przemys\u0142u i Handlu Naftowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spokojny-poczatek-roku-na-rynku-walutowym-8465688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spokojny pocz\u0105tek roku na rynku walutowym", "date_published": "2023-01-02 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro pozosta\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142, a dolar notowany by\u0142\nblisko p\u00f3\u0142rocznych minim\u00f3w z ko\u0144c\u00f3wki grudnia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-Poczta-zainicjowala-ponad-45-tys-postepowan-egzekucyjnych-8465600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta wci\u0105\u017c \u015bciga za abonament RTV. Statystyki nieco si\u0119 jednak zmieni\u0142y", "date_published": "2023-01-02 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/0113ad8b2c91a4-945-567-4-4-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo przewidzianych w prawie kar finans\u00f3w wiele os\u00f3b wci\u0105\u017c uchyla si\u0119 od op\u0142acania abonamentu radiowo-telewizyjnego, przez co urz\u0119dnicy Poczty Polskiej maj\u0105 r\u0119ce pe\u0142ne roboty. Ubieg\u0142y rok by\u0142 jednak nieco inny, bo cho\u0107 liczba post\u0119powa\u0144 egzekucyjnych wobec \"zapominalskich\" wci\u0105\u017c oscylowa\u0142a wok\u00f3\u0142 50 tys., to jednak drgn\u0119\u0142a w d\u00f3\u0142.\u00a0Poczta wci\u0105\u017c \u015bciga za abonament RTV.\u00a0\n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masz-ogrzewanie-na-gaz-Rzad-rozwaza-dotacje-na-pompy-ciepla-8465682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Masz ogrzewanie na gaz? Rz\u0105d rozwa\u017ca dotacje na pompy ciep\u0142a", "date_published": "2023-01-02 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/c776ed2d2dd722-948-568-77-0-1701-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wykluczamy dofinansowywania pomp ciep\u0142a dla u\u017cytkownik\u00f3w gazu sieciowego - m\u00f3wi\u0142a minister klimatu Anna Moskwa w poniedzia\u0142ek w RMF FM. Zaznaczy\u0142a, \u017ce przyspiesza program Czyste Powietrze, kt\u00f3ry ma pozwoli\u0107 wyeliminowa\u0107 w\u0119giel jako \u017ar\u00f3d\u0142o ogrzewania w gospodarstwach domowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolne-cwiczenia-nuklearne-USA-i-Korei-Pld-Rozmowy-trwaja-8465675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wsp\u00f3lne \u0107wiczenia nuklearne USA i Korei P\u0142d.? Rozmowy trwaj\u0105", "date_published": "2023-01-02 09:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/e32b35f90d9e00-945-560-22-319-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu zagro\u017cenia ze strony Korei P\u00f3\u0142nocnej Seul i Waszyngton dyskutuj\u0105 o mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 z udzia\u0142em element\u00f3w ameryka\u0144skich si\u0142 nuklearnych \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Korei P\u0142d. Jun Suk Jeol w opublikowanym w poniedzia\u0142ek wywiadzie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-Bogdanki-z-mocnym-wejsciem-w-2023-r-Akcjonariusze-licza-na-zyski-8465670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs Bogdanki z mocnym wej\u015bciem w 2023 r. Akcjonariusze licz\u0105 na zyski?", "date_published": "2023-01-02 09:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/a1b863de20af70-948-568-39-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowania Bogdanki na GPW pn\u0105 si\u0119 do g\u00f3ry po tym, jak sp\u00f3\u0142ka og\u0142osi\u0142a aktualizacj\u0119 warto\u015bci kontrakt\u00f3w na dostawy w\u0119gla dla Enei i Grupy Azoty. Zw\u0142aszcza aneks do umowy ze sp\u00f3\u0142k\u0105 energetyczn\u0105 zrobi\u0142 wra\u017cenie na inwestorach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowlanka-i-uslugi-tu-najciezej-odzyskac-dlugi-8465655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budowlanka i us\u0142ugi - tu najci\u0119\u017cej odzyska\u0107 d\u0142ugi", "date_published": "2023-01-02 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/13ad3608af7d61-948-568-0-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ocenie przedstawicieli firm oraz os\u00f3b prywatnych, bran\u017cami, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze problemy z odzyskaniem nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych, s\u0105 budownictwo oraz us\u0142ugi \u2013 wynika z badania \"Przydatno\u015b\u0107 firm windykacyjnych dla gospodarki\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwucyfrowa-inflacja-ujemny-wzrost-PKB-To-wyniki-ankiety-NBP-8465648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwucyfrowa inflacja, ujemny wzrost PKB. To wyniki ankiety NBP", "date_published": "2023-01-02 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/2d4f97b781bf17-948-568-2-52-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ankietowane przez NBP o\u015brodki analityczne spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce \u015brednioroczna inflacja CPI w Polsce w 2023 r. znajdzie si\u0119 w przedziale 11,7-15,3  proc., a w 2024 r. 4,9-9,2 proc. - wynika z najnowszej ankiety NBP w\u015br\u00f3d profesjonalnych prognost\u00f3w. Ekonomi\u015bci oczekuj\u0105 w 2023 r. wzrostu PKB Polski w zakresie -0,2 do +1,9 proc. proc., a w 2024 r. 1,4-4,1 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-Bezos-i-Zuckerberg-stracili-ponad-1-bln-dolarow-8465602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk, Bezos i Zuckerberg stracili ponad 1 bln dolar\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/52fd0acd2b2d0c-948-568-73-0-3128-1876.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk, Jeff Bezos i Mar Zuckerberg \u0142\u0105cznie stracili 1,2 bln dolar\u00f3w. Gdyby wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 za\u0142o\u017cycieli i dyrektor\u00f3w generalnych najwi\u0119kszych firm technologicznych na \u015bwiecie, to na kontach maj\u0105 mniej o ponad 400 mld dolar\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-negocjuje-dluzsze-dzialanie-elektrowni-jadrowych-Na-razie-bez-efektow-8465646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia negocjuje d\u0142u\u017csze dzia\u0142anie elektrowni j\u0105drowych. Na razie bez efekt\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 08:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/f1c66871e2faae-948-568-2-54-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Belgii i firma energetyczna Engie nie dosz\u0142y do porozumienia w sprawie przed\u0142u\u017cenia dzia\u0142ania reaktor\u00f3w j\u0105drowych Doel 4 i Tihange 3 mimo rozm\u00f3w trwaj\u0105cych do ostatniego dnia 2022 roku. Premier Alexander De Croo powiedzia\u0142, \u017ce potrzeba wi\u0119cej czasu na rozmowy i negocjacje b\u0119d\u0105 kontynuowane.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojsko-sie-zbroi-Zamawia-kolejne-karabinki-GROT-8465622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojsko si\u0119 zbroi. Zamawia kolejne karabinki GROT", "date_published": "2023-01-02 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/e7ee20397f2985-948-568-230-120-3770-2261.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamawiamy 70 tys. karabink\u00f3w GROT dla polskiej armii i prowadzimy rozmowy w sprawie kolejnych zam\u00f3wie\u0144, bo nasze potrzeby s\u0105 du\u017ce - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak doda\u0142 GROT-y dobrze sprawdzi\u0142y si\u0119 w boju.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-i-jej-finanse-Partia-nie-prowadzila-dzialan-politycznych-8465617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska 2050 i jej finanse. \"Partia nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 politycznych\"", "date_published": "2023-01-02 08:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/c0e26e01c3c3ab-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Partia Polska 2050 wbrew zarzutom PKW nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 politycznych, co wyka\u017cemy w odwo\u0142aniu do S\u0105du Najwy\u017cszego od decyzji ws. odrzucenia sprawozdanie finansowego za 2021 r., kt\u00f3re w tej chwili powstaje - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-konta-T-Mobile-Polska-Tym-razem-poszlo-o-internet-8465615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK konta T-Mobile Polska. Tym razem posz\u0142o o internet", "date_published": "2023-01-02 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/5b091988637376-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko T-Mobile Polska w sprawie praktyk naruszaj\u0105cych zbiorowe interesy konsument\u00f3w. Has\u0142o \u201e1200 GB za darmo na rok\u201d, jakim sie\u0107 reklamuje swoj\u0105 promocj\u0119 na internet, mo\u017ce wprowadza\u0107 w\u00a0b\u0142\u0105d - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciekly-dane-uzytkownikow-Allegro-Login-i-numer-telefonu-mozna-kupic-w-sieci-8465590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyciek\u0142y dane u\u017cytkownik\u00f3w Allegro. Login i numer telefonu mo\u017cna kupi\u0107 w sieci", "date_published": "2023-01-02 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/9ef11729075180-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Numer telefonu, login, adres oraz imi\u0119 i nazwisko u\u017cytkownik\u00f3w Allegro - taka paczka danych by\u0142a dost\u0119pna do kupienia na jednym z for\u00f3w internetowych. Najwi\u0119ksza platforma e-handlu w Polsce odnotowa\u0142a wyciek danych - podaje portal sekurak.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-grudzien-2022-8465607.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PMI w g\u00f3r\u0119, ale wci\u0105\u017c na recesyjnym poziomie", "date_published": "2023-01-02 08:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/68f302a33c6eb8-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 wska\u017anik PMI dla polskiego przemys\u0142u pozosta\u0142 na g\u0142\u0119boko recesyjnych terytoriach, to jego grudniowy wzrost pozytywnie zaskoczy\u0142\nekonomist\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sellin-Warto-miec-pieniadze-z-KPO-zeby-odciazyc-polski-budzet-8465605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sellin: Warto mie\u0107 pieni\u0105dze z KPO, \u017ceby odci\u0105\u017cy\u0107 polski bud\u017cet", "date_published": "2023-01-02 08:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/829d344dc0e2a7-948-568-0-153-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy zamkn\u0105\u0107 temat KPO; dzisiaj najwa\u017cniejsze wyzwanie to jest pokonanie Rosji i to jest ten front, na kt\u00f3rym powinni\u015bmy si\u0119 skupi\u0107. Po co nam inne fronty, zw\u0142aszcza wewn\u0105trz \u015bwiata Zachodu - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister kultury Jaros\u0142aw Sellin. Doda\u0142, \u017ce \u015brodki z KPO pozwoli\u0142yby odci\u0105\u017cy\u0107 polski bud\u017cet.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatrzymanie-prawa-jazdy-Starostowie-nie-powinnismy-oceniac-materialu-dowodowego-8465595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zatrzymanie prawa jazdy. Starostowie: nie powinni\u015bmy ocenia\u0107 materia\u0142u dowodowego", "date_published": "2023-01-02 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/86ec34177ccd13-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie powinni\u015bmy ocenia\u0107 materia\u0142u dowodowego nie maj\u0105c narz\u0119dzi do jego zweryfikowania - podkre\u015blaj\u0105 starostowie po wej\u015bciu w \u017cycie wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wskazuj\u0105cego, \u017ce starosta nie ma ju\u017c podstawy prawnej do zatrzymywania prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci pojazdu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowe-machloje-w-Wisle-Krakow-Akty-oskarzenia-trafily-do-sadu-8465594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finansowe machloje w Wi\u015ble Krak\u00f3w. Akty oskar\u017cenia trafi\u0142y do s\u0105du", "date_published": "2023-01-02 07:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/cbfce3ddd1f1d5-945-567-20-326-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Regionalna w Poznaniu zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo dotycz\u0105ce nieprawid\u0142owo\u015bci finansowych w Wi\u015ble Krak\u00f3w. Do s\u0105du skierowano akty oskar\u017cenia przeciwko siedmiu osobom, w tym by\u0142ej prezes klubu Marzenie S.- C. - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka prokuratury.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawyzone-ceny-paliw-Moskwa-Moze-interweniowac-UOKiK-8465587.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zawy\u017cone ceny paliw? Moskwa: Mo\u017ce interweniowa\u0107 UOKiK", "date_published": "2023-01-02 07:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/8a78773754db12-948-568-0-28-1620-971.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cieszymy si\u0119, \u017ce podwy\u017cek nie ma - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek minister klimatu Anna Moskwa pytana o sytuacj\u0119 na rynku paliw po przywr\u00f3ceniu VAT od 1 stycznia. Doda\u0142a, \u017ce gdyby by\u0142y jakiekolwiek nieprawid\u0142owe zachowania firm sprzedaj\u0105cych paliwa, mo\u017ce interweniowa\u0107 UOKiK.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HIMARS-y-sieja-postrach-na-Ukrainie-W-ataku-na-koszary-zginely-setki-Rosjan-8465567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "HIMARS-y siej\u0105 postrach na Ukrainie. W ataku na koszary zgin\u0119\u0142y setki Rosjan", "date_published": "2023-01-02 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/948e67353760db-948-568-90-90-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku skutecznego ataku ukrai\u0144skich wojsk na koszary wroga w Makiejewce w Donbasie zgin\u0119\u0142o oko\u0142o 400 rosyjskich rezerwist\u00f3w zmobilizowanych na wojn\u0119 z Ukrain\u0105, a 300 zosta\u0142o rannych; ostrza\u0142 mia\u0142 miejsce w nocy z 31 grudnia na 1 stycznia - powiadomi\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem Centrum Komunikacji Strategicznej Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-proszku-do-prania-papierosy-Sluzby-przejely-ich-milion-sztuk-8465564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamiast proszku do prania... papierosy. S\u0142u\u017cby przej\u0119\u0142y ich milion sztuk", "date_published": "2023-01-02 06:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/7fcb381ce8eaa5-948-567-0-25-1040-623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie milion sztuk papieros\u00f3w bez polskich znak\u00f3w akcyzy, wartych ponad 700 tys. z\u0142 przej\u0119li funkcjonariusze CB\u015aP, SG i KAS. Do sprawy zatrzymano 3 osoby, kt\u00f3rym w Prokuraturze Rejonowej w P\u0142ocku przedstawiono zarzuty - poinformowa\u0142a rzecznik prasowy CB\u015aP podinsp. Iwona Jurkiewicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazna-nie-cena-a-dostepnosc-rynek-paliw-na-poczatku-2023-r-8465562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cna nie cena a dost\u0119pno\u015b\u0107 - rynek paliw na pocz\u0105tku 2023 r.", "date_published": "2023-01-02 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/e15f86c5571a6e-948-568-0-102-1786-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym miesi\u0105cach 2023 r. dla rynku paliwowego najwi\u0119ksze znaczenie nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y notowania ropy, ale dost\u0119pno\u015b\u0107 samych paliw - ocenia analityk z portalu e-petrol.pl Jakub Bogucki. Jak przypomina, w lutym UE wprowadzi zakaz importu paliw z Rosji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-Mieszkania-bez-wkladu-wlasnego-ma-skorzystac-wiecej-osob-Program-czeka-korekta-8465557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z \"Mieszkania bez wk\u0142adu w\u0142asnego\" ma skorzysta\u0107 wi\u0119cej os\u00f3b. Program czeka korekta", "date_published": "2023-01-02 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/f191568264d5c1-948-568-0-17-1723-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 marca 2023 r. wejd\u0105 w \u017cycie przepisy, kt\u00f3re maj\u0105 u\u0142atwi\u0107 realizacj\u0119 inwestycji mieszkaniowych w formule kooperatywy. Zmieni\u0105 si\u0119 te\u017c zasady korzystania z gwarancji BGK i sp\u0142at rodzinnych w ramach programu Mieszkanie bez wk\u0142adu w\u0142asnego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Geografia-do-poprawki-Noworoczna-korekta-nazw-kilkuset-miejscowosci-8465554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Geografia do poprawki. Noworoczna korekta nazw kilkuset miejscowo\u015bci", "date_published": "2023-01-02 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/cdf1be2cc30335-948-568-0-70-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zahacie nad Bugiem wraca do starej nazwy, a Ba\u0142uty ju\u017c tylko w \u0141odzi \u2013 to, jak informuje poniedzia\u0142kowa \u201eRzeczpospolita\u201d, przyk\u0142ady zmian w nazewnictwie kilkuset miejscowo\u015bci, jakie nast\u0119puj\u0105 w 2023 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PFR-mowi-o-perspektywach-polskiej-gospodarki-8465553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PFR m\u00f3wi o perspektywach polskiej gospodarki", "date_published": "2023-01-02 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/9892333dc9b372-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest szansa, \u017ce po czterech latach turbulencji kolejny rok \u2013 2024 \u2013 b\u0119dzie pierwszym spokojnym, z powrotem na zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wzrostu \u2013 powiedzia\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Pawe\u0142 Borys w wywiadzie dla poniedzia\u0142kowego \"Dziennika Gazety Prawnej\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grypa-atakuje-czy-beda-obostrzenia-Niedzielski-komentuje-8465550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grypa atakuje, czy b\u0119d\u0105 obostrzenia? Niedzielski komentuje", "date_published": "2023-01-02 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/cbde2b4d3f16bd-948-567-28-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekomenduj\u0119 noszenie maseczki, zw\u0142aszcza w miejscach, kt\u00f3re s\u0105 g\u0119sto zaludnione, poniewa\u017c infekcji jest naprawd\u0119 du\u017co. Na razie \u017cadnych formalnych obostrze\u0144 nie przewidujemy - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski w wywiadzie opublikowanym w poniedzia\u0142kowej \"Rzeczpospolitej\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-szczepionkowa-ugoda-Moderna-sie-ugiela-8465549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza szczepionkowa ugoda. Moderna si\u0119 ugi\u0119\u0142a", "date_published": "2023-01-02 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/e82543f6ab2de1-948-568-0-30-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska odnios\u0142a pierwszy sukces w negocjacjach - jeden z producent\u00f3w szczepionek anuluje nam dostawy cz\u0119\u015bci zam\u00f3wionych preparat\u00f3w \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek \"Dziennik Gazeta Prawna\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-ekonomista-PKO-BP-prognozuje-wzrost-PKB-w-2023-roku-8465540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP prognozuje wzrost PKB w 2023 roku", "date_published": "2023-01-02 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/bf37647cd06f6e-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewamy si\u0119 minimalnego wzrostu PKB w 2023 r. o 0,1 proc.; dla konsument\u00f3w trudniejsza b\u0119dzie pierwsza po\u0142owa przysz\u0142ego roku, kiedy w pe\u0142ni odczuj\u0105 szok inflacyjny i ci\u0119\u017car podwy\u017cek st\u00f3p procentowych \u2013 powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP Piotr Bujak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antoniak-Dolar-bedzie-sie-umacnial-co-negatywnie-wplynie-na-zlotego-8465535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert ING o prognozach walutowych na 2023 r. Nie s\u0105 optymistyczne dla z\u0142otego", "date_published": "2023-01-02 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/0024dfd64ae747-948-568-0-97-3550-2129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce pod koniec I kw. 2023 r. kurs euro liczony w dolarach powr\u00f3ci w okolice parytetu. Umocnienie si\u0119 dolara sprawi, \u017ce kurs z\u0142otego i do ameryka\u0144skiej waluty, i do euro wr\u00f3ci w okolice 4,8 z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku ING BSK Adam Antoniak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maczynska-o-zaprzepaszczonych-szansach-rynku-pracy-w-przypadku-uchodzcow-8465532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0105czy\u0144ska o zaprzepaszczonych szansach rynku pracy w przypadku uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 05:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/1e24c92425f52b-945-560-38-0-3849-2309.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo spowolnienia gospodarczego firmy staraj\u0105 si\u0119 utrzymywa\u0107 zatrudnienie, a cz\u0119\u015b\u0107 planuje podwy\u017cki - powiedzia\u0142a PAP prof. SGH El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. Jak wskaza\u0142a, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy zdalnej jest postrzegana przez pracownik\u00f3w jako korzy\u015b\u0107 por\u00f3wnywalna z kilkuprocentow\u0105 podwy\u017ck\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieta-swieta-a-po-nich-problemy-finansowe-Kumulacja-wydatkow-da-sie-we-znaki-na-dluzej-8465527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015awi\u0119ta, \u015bwi\u0119ta, a po nich problemy finansowe. Kumulacja wydatk\u00f3w da si\u0119 we znaki na d\u0142u\u017cej", "date_published": "2023-01-02 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/25c21bd2aad0c9-948-568-0-320-1966-1180.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Problemy finansowe z powodu nadmiernych zakup\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych odczuje na pocz\u0105tku 2023 r. 47 proc. Polak\u00f3w - cz\u0119\u015bciej kobiety ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani - wynika z badania BIG InfoMonitor. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w spi\u0119trzenie grudniowych wydatk\u00f3w to jedna z g\u0142\u00f3wnych przyczyn k\u0142opot\u00f3w finansowych Polak\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-mieszkan-grudzien-2022-Raport-Bankier-pl-8462981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy kontynuuj\u0105 obni\u017cki stawek. Na rynku wt\u00f3rnym zawahanie", "date_published": "2023-01-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/b13467faf1d824-948-568-0-44-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad by\u0142 drugim miesi\u0105cem z rz\u0119du, w kt\u00f3rym byli\u015bmy \u015bwiadkami obni\u017cek \u015brednich cen ofertowych nowych mieszka\u0144 \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Oczekiwania deweloper\u00f3w mala\u0142y zw\u0142aszcza w przypadku kawalerek. Z obni\u017caniem stawek w og\u0142oszeniach wstrzymali si\u0119 za to oferuj\u0105cy mieszkania z drugiej r\u0119ki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-zmiany-dla-klientow-bankow-w-2023-r-8465411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwa\u017cniejsze zmiany dla klient\u00f3w bank\u00f3w w 2023 r.", "date_published": "2023-01-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/cbb6d5d6f24e21-948-568-0-195-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek po\u017cegnania ze stawk\u0105 WIBOR, powszechny rejestr\nzastrze\u017ce\u0144 kredytowych, nowe kredyty hipoteczne z dop\u0142atami \u2013 to tylko niekt\u00f3re\nz prawnych zmian czekaj\u0105cych klient\u00f3w bank\u00f3w w 2023 r. Przypominamy te\nzapowiadane od dawna i te, kt\u00f3re mog\u0105 nas zaskoczy\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Edukacja-domowa-coraz-popularniejsza-Czarnek-mowi-o-zmianach-8465513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Edukacja domowa coraz popularniejsza. Czarnek m\u00f3wi o zmianach", "date_published": "2023-01-02 00:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d605d4f80fb62f-948-568-0-196-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na marginesie edukacji domowej powsta\u0142o wiele patologii, dlatego potrzebne jest uszczelnienie tego systemu \u2013 stwierdzi\u0142 w niedziel\u0119 szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek. Liczba dzieci w edukacji domowej wzros\u0142a z mniej ni\u017c 10 tys. do ponad 30 tys.; cz\u0119\u015b\u0107 z nich omija obowi\u0105zek szkolny \u2013 doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}