{"entries": [{"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/kontakt-ze-zmarlymi-jak-w-black-mirror", "title": "Black Mirror w prawdziwym \u017cyciu. Ju\u017c teraz mo\u017cliwy jest kontakt ze zmar\u0142ymi", "date_published": "2023-01-02 20:01:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"920\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/black-mirror-re-memory.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/black-mirror-re-memory.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W serialu Black Mirror, znanym r\u00f3wnie\u017c jako Czarne lustro, pojawi\u0142 si\u0119 motyw komunikacji ze zmar\u0142ymi bliskimi. W tym przypadku do realizacji tego celu wykorzystuje si\u0119 jednak nieco inne \u015brodki. Za pomys\u0142em stoi firma Deep Brain AI, kt\u00f3ra pod koniec ubieg\u0142ego roku wesz\u0142a na rynek z us\u0142ug\u0105 Re;memory. Nie chodzi jednak o tworzenie fizycznych odpowiednik\u00f3w zmar\u0142ych [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/netflix-na-powaznie-zabiera-sie-za-udostepnianie-hasel", "title": "Netflix w Polsce b\u0119dzie sprawdza\u0142 wsp\u00f3\u0142dzielenia kont. Znamy szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2023-01-02 19:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1237\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/netflix-plan-z-reklamami-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/netflix-plan-z-reklamami-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ostatnich miesi\u0105cach wiele si\u0119 m\u00f3wi o nielegalnym udost\u0119pnianiu hase\u0142 na Netfliksie, a dok\u0142adniej o planach platformy co do zablokowania tego procederu. Wygl\u0105da na to, \u017ce po zapowiedziach i gro\u017abach w ko\u0144cu przyjdzie czas na konkretniejsze kroki. [Aktualizacja] Jak ograniczenie wsp\u00f3\u0142dzielenia konta b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142o w Polsce? Za granic\u0105 nowy system b\u0119dzie zach\u0119ca\u0142 do tworzenia w\u0142asnych [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/dyrektywa-omnibus-zmiany", "title": "Nadchodzi kres pseudopromocji, a to nie koniec zmian na lepsze. Zobacz, co zmienia dyrektywa Omnibus", "date_published": "2023-01-02 19:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1277\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/zakupy-w-sieci.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/zakupy-w-sieci.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Od 1 stycznia 2023 roku w Polsce zacz\u0119\u0142y obowi\u0105zywa\u0107 unijna dyrektywa Omnibus. Co prawda mieli\u015bmy zastosowa\u0107 si\u0119 do tych przepis\u00f3w ju\u017c w maju ubieg\u0142ego roku, ale troch\u0119 si\u0119 sp\u00f3\u017anili\u015bmy. W ko\u0144cu jednak nowe prawo zacz\u0119\u0142o obowi\u0105zywa\u0107, a jego efekty ju\u017c wida\u0107 go\u0142ym okiem. Je\u015bli mamy by\u0107 dok\u0142adni, Omnibus jest jedn\u0105 z trzech unijnych dyrektyw, kt\u00f3re [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/aqura-zegary-atomowe-mniejsze-i-dokladniejsze", "title": "Na \u015bwiecie jest tylko sze\u015b\u0107 takich urz\u0105dze\u0144. Komisja Europejska daje 7,5 mln euro, by ulepszy\u0107 ich dzia\u0142anie", "date_published": "2023-01-02 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1180\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/aqura-zegar.png\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2142\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/aqura-zegar.png\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zegary atomowe s\u0105 kluczowe do przeprowadzania wielu eksperyment\u00f3w naukowych i dzia\u0142ania wielu &#8220;codziennych&#8221; technologii, np. GPS. Na \u015bwiecie jest obecnie sze\u015b\u0107 zegar\u00f3w atomowych &#8211; s\u0105 toporne i niemobilne, cz\u0119sto wype\u0142niaj\u0105 ca\u0142e laboratoria. Wkr\u00f3tce mo\u017ce si\u0119 to zmieni\u0107 dzi\u0119ki AQuRA. AQuRA (Advanced Quantum Clock for Real-World Application) to konsorcjum skupiaj\u0105ce europejskie uniwersytety, partner\u00f3w przemys\u0142owych i instytucje [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/apple-podnosi-ceny-wymiany-baterii-iphone-ipad-mac", "title": "Apple podnosi ceny, tak\u017ce w Polsce. iPhone b\u0119dzie jeszcze bardziej kosztowny", "date_published": "2023-01-02 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/iphone-14-problemy-z-produkcja-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/iphone-14-problemy-z-produkcja-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dzi\u0119ki temu, \u017ce Apple oferuje 6-7 lat wsparcia dla swoich smartfon\u00f3w, z iPhone\u2019\u00f3w mo\u017cna korzysta\u0107 przez wiele lat. Oczywi\u015bcie, o ile sta\u0107 nas na ewentualne naprawy, kt\u00f3re w tym przypadku to naprawd\u0119 drogi interes. Za wizyt\u0119 w autoryzowanym serwisie producenta trzeba bowiem sporo zap\u0142aci\u0107, a ju\u017c nied\u0142ugo niekt\u00f3re us\u0142ugi b\u0119d\u0105 jeszcze dro\u017csze\u2026 Samo kupno iPhone\u2019a [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/czy-samochod-elektryczny-sie-oplaca-2022", "title": "Samoch\u00f3d elektryczny si\u0119 nie op\u0142aca. Przekonaj mnie do zmiany zdania", "date_published": "2023-01-02 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/08/kia-ev6-73.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/08/kia-ev6-73.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jako \u017ce zbli\u017ca si\u0119 okres wymiany auta na nowe, coraz bardziej intensywnie rozgl\u0105dam si\u0119 po rynku i szukam najlepszej dla siebie opcji. Serce podpowiada \u2013 kup samoch\u00f3d elektryczny. Zdaniem posiadaczy i entuzjast\u00f3w to najlepsza opcja na \u015bwiecie, a te\u017c moje serduszko geeka mocniej bije, gdy s\u0142yszy s\u0142owo \u201eTesla\u201d. S\u0119k w tym, \u017ce cho\u0107 serce by [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/samsung-galaxy-s23-specyfikacja-ceny-data-premiery", "title": "Samsung w ko\u0144cu zerwie z \u017cenad\u0105. Wszystko, co musisz wiedzie\u0107 o Galaxy S23 przed premier\u0105", "date_published": "2023-01-02 15:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"624\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/galaxy-s23-ultra-render.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1460\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/galaxy-s23-ultra-render.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych premier pierwszej po\u0142owy 2023 roku b\u0119dzie z pewno\u015bci\u0105 prezentacja serii Galaxy S23 od Samsunga. Smartfony jak zwykle b\u0119d\u0105 trzy, ale nie ukrywajmy \u2013 to model Ultra budzi najwi\u0119ksze zainteresowanie. W tym wpisie jednak skupimy si\u0119 na ca\u0142ej serii, zbieraj\u0105c w jednym miejscu wszystkie informacje, kt\u00f3re do tej pory pojawi\u0142y si\u0119 w sieci [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/kwazikrysztaly-odkryte-obok-linii-energetycznej", "title": "Mog\u0105 powstawa\u0107 wsz\u0119dzie i zupe\u0142nie przypadkowo. Kwazikryszta\u0142y odkryte obok linii energetycznej", "date_published": "2023-01-02 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1276\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/power-line-433419_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/power-line-433419_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przypadkowe wy\u0142adowanie elektryczne mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do powstania kwazikryszta\u0142\u00f3w. Dotychczas te zwi\u0105zki odkrywali\u015bmy w meteorytach lub w opadach po pr\u00f3bach j\u0105drowych, ale nie w \u015brodowisku naturalnym. Teraz wiemy, \u017ce kwazikryszta\u0142y powstaj\u0105 tak\u017ce na ameryka\u0144skiej prerii. Kwazikryszta\u0142y s\u0105 substancjami, kt\u00f3re przypominaj\u0105 kryszta\u0142y, ale nimi nie s\u0105. Brakuje im regularnie powtarzaj\u0105cej si\u0119 struktury krystalograficznej. Kwazikryszta\u0142y maj\u0105 ulokowane [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/podbijanie-ksiezyca-systemy-nawigacji", "title": "Bez tej technologii podb\u00f3j Ksi\u0119\u017cyca nie ma sensu. Agencje kosmiczne nie maj\u0105 wiele czasu", "date_published": "2023-01-02 12:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"podbijanie Ksi\u0119\u017cyca\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Systemy-nawigacji-przy-podbijaniu-Ksiezyca-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Systemy-nawigacji-przy-podbijaniu-Ksiezyca-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Podbijanie Ksi\u0119\u017cyca b\u0119dzie wyzwaniem, co tyczy si\u0119 nie tylko dotarcia do naszego naturalnego satelity, ale te\u017c operowania na nim. Samo podr\u00f3\u017cowanie po ksi\u0119\u017cycowej powierzchni jest obecnie trudne do wyobra\u017cenia przez atmosfer\u0119 Ksi\u0119\u017cyca, brak wielu punkt\u00f3w orientacyjnych oraz same promienie S\u0142o\u0144ca, kt\u00f3re powoduj\u0105 zmian\u0119 widzenia i postrzegania g\u0142\u0119bi. To jednak problem dopiero drugiego etapu ksi\u0119\u017cycowych misji [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/1200-gb-za-darmo-przez-rok-w-t-mobile-uokik-postepowanie", "title": "1200 GB za darmo przez rok w T-Mobile? Przez rok tak, ale UOKiK ma w\u0105tpliwo\u015bci czy za darmo", "date_published": "2023-01-02 11:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"788\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/t-mobile-5g-home-office-03.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/t-mobile-5g-home-office-03.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Has\u0142o reklamowe 1200 GB za darmo przez rok zalewa nas z plakat\u00f3w reklamowych ju\u017c od jakiego\u015b czasu. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 UOKiK, bo o ile faktycznie gigabajty mo\u017cemy mie\u0107 przez rok, tak ju\u017c przy za darmo s\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. UOKiK sprawdza, czy T-Mobile wprowadza klient\u00f3w w b\u0142\u0105d T-Mobile intensywnie promuje swoj\u0105 promocj\u0119, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje od 7. lutego [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/nowe-radeony-rx-7900-problem-chlodzenia", "title": "AMD ma przekichane. Nowe Radeony grzej\u0105 si\u0119 na pot\u0119g\u0119 i update tego nie naprawi", "date_published": "2023-01-02 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"766\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/amd-radeon-problemy-2023.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1390\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/amd-radeon-problemy-2023.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Kiedy marketingowy oddzia\u0142 Nvidii dr\u0119czy\u0142 problem ze spalaj\u0105cymi si\u0119 z\u0142\u0105czami zasilania kart graficznych GeForce RTX 4090, AMD wykorzystywa\u0142o sytuacj\u0119, aby na\u015bmiewa\u0107 si\u0119 z konkurencji. Dzi\u015b te role si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142y i to bardziej, ni\u017c mo\u017cecie si\u0119 spodziewa\u0107, bo podczas gdy spalaj\u0105ce si\u0119 RTX-y 4090 by\u0142y przypadkami marginalnymi, praktycznie wszystkie nowe Radeony RX 7900 XTX mog\u0105 nadawa\u0107 [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/klimat-nowa-klimatyzacja-mit-ekologia", "title": "Twoja klimatyzacja nap\u0119dza globalne ocieplenie. W MIT maj\u0105 pomys\u0142, jak to zmieni\u0107", "date_published": "2023-01-02 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/ekologiczna-klimatyzacja-mit.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/ekologiczna-klimatyzacja-mit.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zmiany klimatu s\u0105 w du\u017cej mierze zwi\u0105zane ze wzrostem \u015brednich temperatur. Za nim stoj\u0105 emisje gaz\u00f3w cieplarnianych, co z kolei mo\u017cna przypisa\u0107 na konto cz\u0142owieka. Jak wi\u0119c ch\u0142odzi\u0107 pomieszczenia, aby nie komplikowa\u0107 sytuacji klimatycznej? Propozycj\u0119 w tej sprawie maj\u0105 przedstawiciele Massachusetts Institute of Technology, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel zaprojektowanie przyjaznego dla \u015brodowiska systemu ch\u0142odzenia. [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/tajemniczy-pojazd-bojowy-omfv-usa", "title": "Tajemniczy w\u00f3z bojowy przy\u0142apany na ulicach USA. Armia szykuje si\u0119 na wojny przysz\u0142o\u015bci", "date_published": "2023-01-02 07:51:03+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemniczy pojazd bojowy\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1536\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/tajemniczy-pojazd-bojowy-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2048\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/tajemniczy-pojazd-bojowy-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie przypominaj\u0105ce nie tyle kadr z filmu, ile uj\u0119cie zza kulis kr\u0119cenia nowej superprodukcji. Obecny na publicznej ulicy pojazd bojowy wygl\u0105da bowiem na tyle nietypowo, \u017ce a\u017c trudno po\u0142\u0105czy\u0107 go z trwaj\u0105cym d\u0105\u017ceniem Armii USA do wymiany obecnych na s\u0142u\u017cbie Bradley\u00f3w. Zw\u0142aszcza \u017ce perspektywa dodaje mu dobry metr wysoko\u015bci przez jego [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/nowe-zabojcze-drony-rosji-lancet-3m", "title": "Nowe zab\u00f3jcze drony Rosji. Pa\u0144stwo pokaza\u0142o amunicj\u0119 kr\u0105\u017c\u0105c\u0105 \u0141ancet-3M", "date_published": "2023-01-02 04:19:08+00:00", "description": "<img alt=\"Amunicj\u0119 kr\u0105\u017c\u0105ca \u0141ancet-3\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"853\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Nowe-zabojcze-drony-Rosji.-Panstwo-pokazalo-amunicje-krazaca-Lancet-3M-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Nowe-zabojcze-drony-Rosji.-Panstwo-pokazalo-amunicje-krazaca-Lancet-3M-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Firma ZALA AERO od lat produkuje drony \u0141ancet w wersji 1 i 3, z czego ta druga wersja jest bardziej imponuj\u0105ca, a doczeka\u0142a si\u0119 w\u0142a\u015bnie ulepszenia. W przesz\u0142o\u015bci g\u0142\u00f3wny projektant z Grupy Ka\u0142asznikow okre\u015bli\u0142 t\u0119 rosyjsk\u0105 amunicj\u0119 kr\u0105\u017c\u0105c\u0105 mianem \u201einteligentnej broni wielozadaniowej\u201d, kt\u00f3ra wyszukuje i niszczy dany cel niezale\u017cnie od operatora, kt\u00f3ry ci\u0105gle ma dost\u0119p [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Chip.pl"}}