{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3285523,iAId,442354", "title": "Cia\u0142o Benedykta XVI zosta\u0142o wystawione w Bazylice \u015bw. Piotra", "date_published": "2023-01-02 09:28:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3285523,iAId,442354\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o Benedykta XVI zosta\u0142o wystawione w Bazylice \u015bw. Piotra\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-benedykta-xvi-zostalo-wystawione-w-bazylice-sw-piotra/000GKEJXYWOODT2S-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek o godz. 9:00 w Bazylice \u015bw. Piotra w Watykanie wystawione zosta\u0142o cia\u0142o Benedykta XVI. Od samego rana w kolejce ustawia\u0142y si\u0119 setki wiernych, kt\u00f3rzy chcieli po\u017cegna\u0107 papie\u017ca emeryta. Jednymi z pierwszych kt\u00f3rzy to zrobili byli prezydent i premier W\u0142och. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaleziono-ciala-matki-i-dziecka-trwa-ustalanie-przyczyn-smi,nId,6509589", "title": "Znaleziono cia\u0142a matki i dziecka. Trwa ustalanie przyczyn \u015bmierci", "date_published": "2023-01-02 07:56:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaleziono-ciala-matki-i-dziecka-trwa-ustalanie-przyczyn-smi,nId,6509589\"><img align=\"left\" alt=\"Znaleziono cia\u0142a matki i dziecka. Trwa ustalanie przyczyn \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/znaleziono-ciala-matki-i-dziecka-trwa-ustalanie-przyczyn-smi/000GKDYRGYL3MXTB-C321.jpg\" /></a>W czeskich Karkonoszach zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania tajemniczo zaginionej kobiety i jej trzyletniego syna. Policja poinformowa\u0142a o znalezieniu ich cia\u0142 w rejonie R\u00f3\u017cowej G\u00f3ry. Czeszka wraz ze swoim synem ostatni raz byli widziani w Pecu pod \u015anie\u017ck\u0105, zagin\u0119li we wtorek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wydarzenia Interia - \u015awiat"}}