{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8625004,iran-protesty-kary-smierci.html", "title": "Kary \u015bmierci dla dw\u00f3ch m\u0142odych ludzi za udzia\u0142 w protestach po \u015bmierci Mashy Amini", "date_published": "2023-01-02 21:05:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9YLktkuTURBXy9mOTUwNzhkZi1iZTdjLTQ5ZWItOWZlMS1lYzgxYWZmNWM0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizacja pozarz\u0105dowa Iran Human Rights (IHR) poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy Iranu oraz S\u0105d Rewolucyjny zatwierdzi\u0142y kary \u015bmierci dla dw\u00f3ch m\u0142odych ludzi za udzia\u0142 w antyrz\u0105dowych protestach po \u015bmierci m\u0142odej Kurdyjki Mahsy Amini. Skazani maj\u0105 18 i 19 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8624996,dmytro-lubinec-tatiana-moskalkowa-spotkanie.html", "title": "Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka zamierza spotka\u0107 si\u0119 z przedstawicielk\u0105 Rosji ws. je\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 20:35:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqfktkuTURBXy8xMzQwNzI2Ny03NmZjLTQ3OTgtOWQ4Yy03NGEzMWRmMzg4ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubinec poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zamierza si\u0119 spotka\u0107 w styczniu z Tatian\u0105 Moskalkow\u0105, pe\u0142ni\u0105c\u0105 ten urz\u0105d w Rosji, by om\u00f3wi\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uwolnienia cywil\u00f3w ukrai\u0144skich znajduj\u0105cych si\u0119 w niewoli rosyjskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8624995,zelenski-rosja-atak-dronow.html", "title": "Ze\u0142enski: Mamy informacje, \u017ce Rosja planuje du\u017cy atak dron\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 20:28:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH1ktkuTURBXy82Y2YzNzFhNi05M2NjLTRkMzgtYWNmOC0wZGQzOTQ4ODg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek, i\u017c dysponuje informacjami, \u017ce Rosja planuje d\u0142ugotrwa\u0142y atak na Ukrain\u0119 przy u\u017cyciu dron\u00f3w produkcji ira\u0144skiej typu Shahed, licz\u0105c na wyczerpanie obrony powietrznej i systemu energetycznego Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8624971,pkn-orlen-polska-kontrola-rafineria-gdanska.html", "title": "PKN Orlen: Nie jest prawd\u0105, \u017ce Polska straci\u0142a kontrol\u0119 nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105", "date_published": "2023-01-02 20:08:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GsyktkuTURBXy8xZDM0Njk3Yi0wNzRmLTQwZWUtOWM5Ny1mYzY3MTFkNTBhOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jest prawd\u0105, \u017ce Polska straci\u0142a kontrol\u0119 nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105 - poda\u0142 PKN Orlen w o\u015bwiadczeniu do publikacji pt. \u201eTak Polska straci\u0142a kontrol\u0119 nad rafineri\u0105 w Gda\u0144sku\u201d zamieszczon\u0105 na stronach internetowych TVN24. Wed\u0142ug sp\u00f3\u0142ki, teza zawarta w tytule artyku\u0142u jest nieprawdziwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8624894,premier-mateusz-morawiecki-facebook-gospodarka.html", "title": "Jak Morawiecki ocenia kondycj\u0119 gospodarki polskiej w 2023 roku? Odpowiedzia\u0142 na Facebooku", "date_published": "2023-01-02 19:46:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IixktkuTURBXy9kMDJmNTYyNC1iNWI1LTQ5YjItYTNmOC01MTNhMTlhNTU1NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce ju\u017c od marca, kwietnia tego roku, b\u0119dziemy mieli do czynienia z obni\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 inflacj\u0105 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki odpowiadaj\u0105c na pytania internaut\u00f3w. M\u00f3wi\u0142 te\u017c m.in. o dop\u0142atach dla rolnik\u00f3w i o kredytach hipotecznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8624887,cherson-spadek-liczby-mieszkancow.html", "title": "W Chersoniu liczba mieszka\u0144c\u00f3w skurczy\u0142a si\u0119 ju\u017c o 80 proc i wynosi nieca\u0142e 70 tys.", "date_published": "2023-01-02 19:29:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G0fktkuTURBXy83ZGI5MWVjYy1hYzU4LTRhZWItOGY0ZS1iZmU4NTAzZjc1M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142o\u017conego na po\u0142udniu Ukrainy Chersonia zmala\u0142a wskutek wojny z 330 tys. do nieca\u0142ych 70 tys. - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w ukrai\u0144skiej telewizji rzecznik prasowy komendantury wojskowej Chersonia Dmytro P\u0142etenczuk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8624419,kijow-szczyt-ue-ukraina.html", "title": "W Kijowie odb\u0119dzie si\u0119 szczyt UE-Ukraina", "date_published": "2023-01-02 18:40:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tObktkuTURBXy9iMjBjMjUwNi1kN2RkLTQ2MWMtODYzNi1hMzJkMTNmODVmMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczyt Unia Europejska-Ukraina odb\u0119dzie si\u0119 3 lutego w Kijowie - poda\u0142o w poniedzia\u0142ek biuro (kancelaria) prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. O dacie szczytu informowa\u0142y wcze\u015bniej s\u0142u\u017cby prasowe Rady Europejskiej, nie okre\u015blaj\u0105c jednak, gdzie si\u0119 on odb\u0119dzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8624387,komitet-wojskowy-nato-bruksela-styczen.html", "title": "Komitet Wojskowy NATO zbierze si\u0119 w Brukseli w 2 po\u0142. stycznia", "date_published": "2023-01-02 18:31:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwy\u017csza w\u0142adza wojskowa NATO, Komitet Wojskowy, zbierze si\u0119 w dniach 18-19 stycznia 2023 r. w Brukseli. W posiedzeniu wezm\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce przedstawiciele Finlandii i Szwecji. Jednym z omawianych temat\u00f3w ma by\u0107 wsparcie kraj\u00f3w NATO dla Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8624385,mraewiecki-facebook-tusk-orlen-kosciol-granatnik.html", "title": "Morawiecki na Facebooku. Co m\u00f3wi u Tusku i Orlenie? W czym nie zgadza si\u0119 z ko\u015bcio\u0142em?", "date_published": "2023-01-02 18:23:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_dktkuTURBXy9lMjY0ODRkYy00OGY3LTQ0ZDMtYjQ0Mi1hOGUzZTk3OWRjZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 noworoczne Q&amp;amp;A Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry podczas transmisji na \u017cywo odpowiada\u0142 na pytania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8624378,cena-gazu-2-stycznia.html", "title": "Po po\u0142udniu gaz podro\u017ca\u0142. Ile teraz kosztuje?", "date_published": "2023-01-02 17:52:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WigktkuTURBXy9jOWExYmZiNy03Yzc3LTRlYTItYjkxYy0xMTIzYmNlYWE0NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontrakty na dostaw\u0119 gazu w lutym 2023 r. zdro\u017ca\u0142y w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu w holenderskim hubie TTF o nieco ponad 6 proc., do 80,9 euro za MWh.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8624315,katargate-roberta-metsola-immunitety-europoslow.html", "title": "Katargate: Przewodnicz\u0105ca PE chce uchyli\u0107 immunitety dw\u00f3m europos\u0142om", "date_published": "2023-01-02 17:45:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b9SktkuTURBXy8yZGNhNjY1ZS01YjlmLTQxNzctYjEyNS1mYWFhMDlmZDJjZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metsola wszcz\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek piln\u0105 procedur\u0119 uchylenia immunitetu dw\u00f3ch europos\u0142\u00f3w na wniosek belgijskich organ\u00f3w s\u0105dowych. Sprawa dotyczy skandalu korupcyjnego, w kt\u00f3ry zamieszana jest m.in. by\u0142a wiceszefowa PE Eva Kaili.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8624230,rpo-sn-skarga-lichwiarskie-odsetki.html", "title": "Lichwiarskie odsetki. Nadzwyczajna skarga Rzecznika Praw Obywatelskich do S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2023-01-02 17:24:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/glVktkuTURBXy8yZWZhYWZkOS1mZTM1LTQ0MmQtODk1Yy1iY2Q4MzIyYjVhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />RPO Marcin Wi\u0105cek zaskar\u017cy\u0142 wyrok s\u0105du rejonowego z 2003 r. Domaga si\u0119 od SN uchylenia wyroku i skierowania sprawy do ponownego rozpoznania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8624220,wolodymyr-zelenski-g7-japonia.html", "title": "Ze\u0142enski na szczycie G7? Japonia jest na \"tak\"", "date_published": "2023-01-02 16:36:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/db3ktkuTURBXy9iZWVhZWE4Mi1mNGRjLTQ4ZTctODc2ZC1kYzdjZTAzYTU4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia, kt\u00f3ra w tym roku sprawuje przewodnictwo w grupie G7, zamierza zaprosi\u0107 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego na jej szczyt, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Hiroszimie w dniach 19-21 maja - poda\u0142a stacja BBC powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na media japo\u0144skie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8624219,zloty-dolar-frank-szwajcarski-2-stycznia.html", "title": "W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu z\u0142oty traci do dolara, zyskuje do euro i franka szwajcarskiego", "date_published": "2023-01-02 16:32:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu z\u0142oty traci o 0,11 proc. do dolara ameryka\u0144skiego, kt\u00f3ry kosztuje 4,37 z\u0142. Polska waluta zystkuje do euro o 0,31 proc., do 4,67 z\u0142, oraz franka szwajcarskiego o 0,03 proc., za kt\u00f3rego trzeba zap\u0142aci\u0107 4,73 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8624216,deficyt-2023-magdalena-rzeczkowska.html", "title": "Jest szansa na to, \u017ce deficyt w 2022 r. b\u0119dzie ni\u017cszy od prognozowanego", "date_published": "2023-01-02 16:28:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/piXktkuTURBXy8yNjJlYTMyZi00YjdjLTQzMWUtYmVkMi1iMTk2YjJiOWQ0NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z szacunk\u00f3w wynika, \u017ce jest szansa na to, \u017ce deficyt b\u0119dzie ni\u017cszy ni\u017c ten prognozowany w ustawie bud\u017cetowej na 2022 rok - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Zgodnie z bud\u017cetem, deficyt za 2022 r. ma wynie\u015b\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 29,9 mld z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8624215,usa-chiny-ksiezyc-kosmos.html", "title": "\"Uczestniczymy w wy\u015bcigu w przestrzeni kosmicznej\". USA chc\u0105 wygra\u0107 z Chinami walk\u0119 o Ksi\u0119\u017cyc", "date_published": "2023-01-02 16:23:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EVktkuTURBXy85ZDgzNDkwNC01NzZkLTQyM2UtOWFiNC0zZDFiYjJkZjZmYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA musz\u0105 wygra\u0107 z Chinami wy\u015bcig o Ksi\u0119\u017cyc, na kt\u00f3rym Pekin chce stworzy\u0107 baz\u0119 i zyska\u0107 kontrol\u0119 nad jego cennymi zasobami, a przede wszystkim wyprzedzi\u0107 program kosmiczny Ameryki - powiedzia\u0142 szef NASA Bill Nelson w opublikowanym w poniedzia\u0142ek wywiadzie dla portalu Politico.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8624181,koleje-malopolskie-2022.html", "title": "Koleje Ma\u0142opolskie przewioz\u0142y blisko 6,5 mln pasa\u017cer\u00f3w w 2022 r.", "date_published": "2023-01-02 15:46:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sg-ktkuTURBXy8yYjlmYzFmMy05MDcxLTQ5MjItYTJiOC04ZjZmN2U2YzJhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />6 mln 454 tys. 154 pasa\u017cer\u00f3w przewioz\u0142a w minionym roku sp\u00f3\u0142ka Koleje Ma\u0142opolskie \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek samorz\u0105dowy przewo\u017anik.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8624169,ulga-dla-frankowiczow-2024.html", "title": "Ulga dla frankowicz\u00f3w przed\u0142u\u017cona do ko\u0144ca 2024 r.", "date_published": "2023-01-02 15:15:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez kolejne dwa lata b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 tzw. ulga dla frankowicz\u00f3w \u2013 poda\u0142o MF w o\u015bwiadczeniu przys\u0142anym PAP. \u201eKolejny rok wychodzimy naprzeciw frankowiczom\u201d \u2013 powiedzia\u0142a cytowana w o\u015bwiadczeniu minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8624168,niemcy-reparacje-wojenne-sondaz.html", "title": "75 proc. Niemc\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce ich kraj nie powinien p\u0142aci\u0107 Polsce reparacji wojennych [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-02 15:10:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5zktkuTURBXy9hMzJjZDY0ZS04MTVkLTQ2NzctYjkzYi01Y2YwODlkNGFjODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />75 proc. Niemc\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce ich kraj nie powinien p\u0142aci\u0107 Polsce reparacji wojennych, a 66 proc. Polak\u00f3w twierdzi, \u017ce reparacje nam si\u0119 nale\u017c\u0105. Najbardziej kompromisowi s\u0105 m\u0142odzi Polacy i Niemcy, najbardziej zantagonizowani najstarsi - wynika z sonda\u017cu Ipsos dla OKO.press i TOK FM.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8624167,e-faktury-przedsiebiorcy-lewiatan.html", "title": "Krajowy System e-Faktur budzi obawy przedsi\u0119biorc\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 14:59:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pDGktkuTURBXy9jNWQzNWNhNy0yNGZmLTRjYjUtOGIyNy1hMTQwZjY1YTE2ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzenie Krajowego Systemu e-Faktur budzi obawy przedsi\u0119biorc\u00f3w. Chodzi m.in. o obj\u0119cie obowi\u0105zkiem elektronicznego fakturowania tak\u017ce firm, kt\u00f3re nie maj\u0105 w Polsce siedziby, czy te\u017c o system kar pieni\u0119\u017cnych \u2013 wynika z opublikowanej w poniedzia\u0142ek opinii Konfederacji Lewiatan.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8624165,sylwester-marzen-dwojka-black-eyed-peas.html", "title": "\"PiS jest parti\u0105 tolerancji\". Sylwester marze\u0144 z Dw\u00f3jk\u0105 i t\u0119czowymi opaskami", "date_published": "2023-01-02 14:55:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6cfktkuTURBXy9iMjBhYmNkYy0xODhkLTQ2OWEtODUwMS01ZjljYWI4Y2Y1OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy parti\u0105 tolerancji \u2013 zapewnili wiceprezesi PiS - premier Mateusz Morawiecki i europose\u0142 Joachim Brudzi\u0144ski - pytani o wyst\u0119p ameryka\u0144skiego zespo\u0142u na imprezie sylwestrowej organizowanej przez TVP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8624159,rosja-bron-jadrowa-wywiad-wojskowy-ukrainy.html", "title": "Znane s\u0105 wszystkie miejsca przechowywania rosyjskiej broni j\u0105drowej", "date_published": "2023-01-02 14:42:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ngcktkuTURBXy8zMDA3YTBmNC0yYjA2LTRmNGItYWExMC01ZWU4YTI4NWQ3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja ma w swoim arsenale wszystkie rodzaje broni j\u0105drowej - taktyczn\u0105, jak i strategiczn\u0105; wywiad wojskowy Ukrainy (HUR) monitoruje przemieszczanie uzbrojenia przenosz\u0105cego \u0142adunki j\u0105drowe - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek przedstawiciel HUR Wadym Skibicki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8624157,zus-dobrowolna-skladka-przedsiebiorcy-mit.html", "title": "Woch: Twierdzenie, \u017ce dobrowolny ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w zrujnuje finanse Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych to mit", "date_published": "2023-01-02 14:37:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgbktkuTURBXy80Yzc5NTcxMS0zNDY1LTQ4ZGMtYjcwZC05YjJiZGU5ZmY5YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Twierdzenie, \u017ce dobrowolny ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w zrujnuje finanse Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych to mit - uwa\u017ca pe\u0142nomocnik Komitetu Obywatelskiej Inicjatywy Ustawodawczej ws. wprowadzenia dobrowolnych sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w Marek Woch.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8624154,sbu-elwira-nabiullina-dowody-rosyjski-bank-centralny.html", "title": "Ukrai\u0144cy zebrali dowody przeciwko szefowej rosyjskiego banku centralnego", "date_published": "2023-01-02 14:30:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lt8ktkuTURBXy8xODIwYmMyNy1hYmMwLTRmOTgtOGRiNS04MzczNTM4MTU0ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce w toku \u015bledztwa zebra\u0142a dowody przeciw szefowej rosyjskiego banku centralnego Elwirze Nabiullinej, dotycz\u0105ce jej udzia\u0142u &quot;w finansowaniu ugrupowa\u0144 wojskowych kraju-agresora&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8624149,luetzerath-niemcy-kopalnia-wegla-aktywisci.html", "title": "Niemieccy aktywi\u015bci klimatyczni blokuj\u0105 uruchomienie kopalni w\u0119gla bruntatnego", "date_published": "2023-01-02 14:19:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ggDktkuTURBXy82ODQ2ZWY5Ny0zYWFiLTQ0YjYtOTM5NS05YjViMWI3MDRjZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed wjazdem do miejscowo\u015bci Luetzerath na zachodzie Niemiec dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do potyczki mi\u0119dzy policjantami a aktywistami klimatycznymi. Aktywi\u015bci rzucali w policj\u0119 petardami, butelkami i kamieniami - informuje agencja dpa. Dzia\u0142acze zajmuj\u0105 teren dawnej kopalni w\u0119gla brunatnego, sprzeciwiaj\u0105c si\u0119 jej ponownemu uruchomieniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8624145,polski-eksport-wzrost-2022.html", "title": "W 2022 roku polski eksport wzrasta o 22,2 proc.", "date_published": "2023-01-02 14:11:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XQzktkuTURBXy85NmI2NDBjNy0yMWQ3LTQwOWUtOWNhMy1mNDg2ZWEyMDdjNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksport wzr\u00f3s\u0142 o 21 proc. r/r do 30,21 mld euro w listopadzie 2022 r. (wzrost o 5,3 proc. m/m), wynika z szacunk\u00f3w Krajowej Izby Gospodarczej (KIG). Izba szacuje, \u017ce w ca\u0142ym 2022 r. eksport wzro\u015bnie o 22,2 proc. do 322 mld euro i o 14,5 proc. r/r do 368,6 mld euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8624142,suplementy-nowelizacja-ustawy-konsultacje-spoleczne.html", "title": "Koniec reklam suplement\u00f3w diety? Projekt trafi\u0142 do konsultacji spo\u0142ecznych", "date_published": "2023-01-02 14:03:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ws8ktkuTURBXy9jMjhlOWE1ZS01MjA1LTQzNzMtYThkOC1jNWZiMDVhNGQ3MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek do konsultacji publicznych trafi\u0142 projekt nowelizacji ustawy o bezpiecze\u0144stwie \u017cywno\u015bci i \u017cywienia. Projektowane zmiany dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi suplement\u00f3w diety.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8624091,polska-oddzialy-pediatryczne-szpitale.html", "title": "Oddzia\u0142y pediatryczne p\u0119kaj\u0105 w szwach. Zj\u0119tych jest 9,5 tys. \u0142\u00f3\u017cek", "date_published": "2023-01-02 13:15:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81JktkuTURBXy9hNDQ4MTA2ZC00ODAyLTRlMWQtYWUzNy1lYjU4MjI0OTRkOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ym kraju w szpitalach zaj\u0119tych jest prawie 9,5 tys. \u0142\u00f3\u017cek pediatrycznych. Najtrudniejsza sytuacja panuje w woj. podkarpackim, lubelskim i \u015bwi\u0119tokrzyskim \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister zdrowia Waldemar Kraska, m\u00f3wi\u0105c o aktualnej sytuacji epidemicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8624089,sprzedaz-wegla-listopad-2022.html", "title": "Sprzeda\u017c w\u0119gla kamiennego spad\u0142a. W listopadzie zakupiono 4,1 mln ton", "date_published": "2023-01-02 13:09:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c w\u0119gla kamiennego og\u00f3\u0142em wynios\u0142a w Polsce 4,1 mln ton w listopadzie 2022 r. wobec 3,95 mln ton miesi\u0105c wcze\u015bniej i 5,18 mln ton w listopadzie 2021 r., poda\u0142a Agencja Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8624072,w-tartach-padl-nowy-rekord-ciepla-nagromadzony-snieg-szybko-topnieje.html", "title": "W Tartach pad\u0142 nowy rekord ciep\u0142a. Nagromadzony \u015bnieg szybko topnieje", "date_published": "2023-01-02 12:28:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbwktkuTURBXy83NmY3NDkzNi0xODFmLTQ4ZTMtYjUxNC0xNTg0MmM0M2UzYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 pad\u0142 nowy styczniowy rekord ciep\u0142a w Tatrach - na Kasprowym Wierchu zanotowano 8,1 st. C., czyli o 0,9 st. wi\u0119cej, ni\u017c w 1975 r. \u2013 przekaza\u0142 PAP Jakub Gawron dy\u017curny synoptyk IMGW.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8624071,ke-ukraina-wsparcie-o-wartosci-18-mld-euro.html", "title": "Szefowa KE: Wkr\u00f3tce zaczniemy wyp\u0142aca\u0107 Ukrainie wsparcie z pakietu o warto\u015bci 18 mld euro", "date_published": "2023-01-02 12:23:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sf1ktkuTURBXy80YmE1M2U2ZC00YWRiLTQyYzAtOTk2OS1kNmNmNDQyMDNjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wkr\u00f3tce zaczniemy wyp\u0142aca\u0107 Ukrainie comiesi\u0119czne wsparcie z pakietu wartego 18 mld euro - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen po rozmowie telefonicznej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8624067,czyzewski-z-orlenu-ceny-detaliczne-paliw-musza-brac-pod-uwage-ich-podaz.html", "title": "Czy\u017cewski z Orlenu: Ceny detaliczne paliw musz\u0105 bra\u0107 pod uwag\u0119 ich poda\u017c", "date_published": "2023-01-02 12:17:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQpktkuTURBXy8zYWEwZDAxMS1kNzg4LTRhNTMtOTFiYy01M2I5OTcwNTk4MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poziom cen detalicznych paliw musi odzwierciedla\u0107 ich poda\u017c; miejsca na obni\u017ck\u0119 nie ma, dop\u00f3ki poda\u017c jest ograniczona - m\u00f3wi g\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen Adam B. Czy\u017cewski. Jak dodaje, obni\u017cenie cen na W\u0119grzech sko\u0144czy\u0142o si\u0119 kolejkami i brakami paliw na stacjach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8624040,chorwacja-przyjmuje-euro-policja-apeluje-o-ostroznosc-przy-wymianie-waluty.html", "title": "Chorwacja przyjmuje euro. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107 przy wymianie waluty", "date_published": "2023-01-02 11:53:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NkVktkuTURBXy9lZWIzODZkZS1mN2I4LTRiMmYtOGY1Ny1lMGMyNjA4MTQ4NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Chorwacji policja zaapelowa\u0142a do obywateli o ostro\u017cno\u015b\u0107 przy masowej wymianie waluty w zwi\u0105zku z przyst\u0105pieniem kraju do strefy euro. W\u0142adze przypomnia\u0142y, \u017ce karane jest r\u00f3wnie\u017c przyj\u0119cie w dobrej wierze podrobionych pieni\u0119dzy - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek telewizja HRT.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8623965,o-ile-wzrosly-ceny-paliw-w-2022-roku-nowe-wyliczenia.html", "title": "O ile wzros\u0142y ceny paliw w 2022 roku? Nowe wyliczenia", "date_published": "2023-01-02 10:44:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arednia cena detaliczna benzyny Eurosuper 95 (E95) wynosi\u0142a 6,64 z\u0142 za litr (wzrost o 22,1% wobec \u015bredniej za ca\u0142y 2021 r.) w styczniu-grudniu 2022 r., oleju nap\u0119dowego (ON) - 7,19 z\u0142/ litr (wzrost o 34,4%), za\u015b autogazu - 3,24 z\u0142/ litr (wzrost o 21,3%), wynika z danych Polskiej Organizacji Przemys\u0142u i Handlu Naftowego (POPiHN).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8623945,szwecja-ue-plany-wycinki-drzew.html", "title": "Politico: Szwecja przeciwko unijnym planom ograniczenia wycinki drzew", "date_published": "2023-01-02 10:24:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuBktkuTURBXy9iNTU5N2NkNC00NDQ2LTRkNWUtYjE3MC0xZTU3NmUyYmM1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja, kt\u00f3ra w styczniu obj\u0119\u0142a p\u00f3\u0142roczne przewodnictwo w Radzie UE, jest g\u0142o\u015bnym or\u0119downikiem zielonych ambicji Unii, ale z wyj\u0105tkiem plan\u00f3w Brukseli ograniczenia wycinki drzew. Lasy pokrywaj\u0105 70 procent powierzchni kraju, a gospodarka le\u015bna nale\u017cy do kluczowych bran\u017c w Szwecji \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek brukselski portal Politico.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8623911,dofinansowywanie-pomp-ciepla-dla-uzytkownikow-gazu-minister-moskwa-nie-wykluczamy.html", "title": "Dofinansowywanie pomp ciep\u0142a dla u\u017cytkownik\u00f3w gazu? Minister Moskwa: Nie wykluczamy", "date_published": "2023-01-02 09:53:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kvktkuTURBXy8yMmEyN2E3MS1mNGU2LTRkZTYtYjJhNy0xNDZkMWNiMzAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wykluczamy dofinansowywania pomp ciep\u0142a dla u\u017cytkownik\u00f3w gazu sieciowego - m\u00f3wi\u0142a minister klimatu Anna Moskwa w poniedzia\u0142ek w RMF FM. Zaznaczy\u0142a, \u017ce przyspiesza program Czyste Powietrze, kt\u00f3ry ma pozwoli\u0107 wyeliminowa\u0107 w\u0119giel jako \u017ar\u00f3d\u0142o ogrzewania w gospodarstwach domowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8623903,tragiczna-sytuacja-brytyjskiego-ratownictwa-czesc-sor-ow-jest-w-calkowitym-kryzysie.html", "title": "Tragiczna sytuacja brytyjskiego ratownictwa. \"Cz\u0119\u015b\u0107 SOR-\u00f3w jest w ca\u0142kowitym kryzysie\"", "date_published": "2023-01-02 09:32:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_CjktkuTURBXy80NGQ4ZmM0YS1hZDY2LTQ0YzMtYmViMi0zOGU4NTg0YzBhODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 szpitalnych oddzia\u0142\u00f3w ratunkowych w Wielkiej Brytanii jest w stanie ca\u0142kowitego kryzysu, co zagra\u017ca \u017cyciu i zdrowiu pacjent\u00f3w - uwa\u017ca Ian Higginson, wiceprzewodnicz\u0105cy stowarzyszenia lekarzy medycyny ratunkowej Royal College of Emergency Medicine (RCEM), cytowany w poniedzia\u0142ek przez serwis BBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8623899,pkb-inflacja-stopy-procentowe-jest-nowa-prognoza-nbp-na-2023-rok.html", "title": "PKB, inflacja, stopy procentowe. Jest nowa prognoza NBP na 2023 rok", "date_published": "2023-01-02 09:23:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost na poziomie 4,7 proc. w 2022 r., a nast\u0119pnie spowolnienie do 0,8 proc. w 2023 r. i wzrost o 2,8 proc. w 2024 r. - tak wed\u0142ug prognozy centralnej NBP b\u0119dzie si\u0119 kszta\u0142towa\u0107 dynamika polskiego PKB.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8623893,placa-minimalna-w-2023-roku-beda-dwie-podwyzki-placy-minimalnej.html", "title": "W 2023 roku b\u0119d\u0105 dwie podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej", "date_published": "2023-01-02 09:02:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wraz z pocz\u0105tkiem 2023 r. do 3490 z\u0142 wzros\u0142a p\u0142aca minimalna w Polsce. Minimalna stawka godzinowa wynosi z kolei 22,80 z\u0142. \u2013 przypomina Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Kolejna podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej nast\u0105pi od 1 lipca br. W\u00f3wczas wyniesie ona 3600 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8623873,minister-moskwa-refundacja-vat-w-przypadku-gazu-bedzie-dotyczyla-ok-300-tys-osob.html", "title": "Minister Moskwa: Refundacja VAT w przypadku gazu b\u0119dzie dotyczy\u0142a ok. 300 tys. os\u00f3b", "date_published": "2023-01-02 08:50:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EpkktkuTURBXy8yYTY3MWQ4OS04ZWNmLTQ0MmEtOWE4OS1kMzgzMWExOWZiYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Refundacja VAT w przypadku gazu b\u0119dzie dotyczy\u0142a ok 300 tys. os\u00f3b - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek minister klimatu Anna Moskwa. Wskaza\u0142a, \u017ce trwaj\u0105 prace nad wsparciem tak\u017ce dla ma\u0142ych i \u015brednich firm, ale szczeg\u00f3\u0142y trzeba jeszcze uzgodni\u0107 z Komisj\u0105 Europejsk\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8623842,szef-mon-zamawiamy-prawie-70-tys-karabinkow-grot.html", "title": "Szef MON: Zamawiamy prawie 70 tys. karabink\u00f3w GROT", "date_published": "2023-01-02 08:38:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7wktkuTURBXy85ZmQ1ZDMxMy04MzIxLTRlYjEtYjJiZS1jYjAxMmQxZjE5ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamawiamy 70 tys. karabink\u00f3w GROT dla polskiej armii i prowadzimy rozmowy w sprawie kolejnych zam\u00f3wie\u0144, bo nasze potrzeby s\u0105 du\u017ce - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak doda\u0142 GROT-y dobrze sprawdzi\u0142y si\u0119 w boju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8623781,otodom-deweloperzy-sprzedali-o-38-proc-mniej-mieszkan-w-najwiekszych-miastach.html", "title": "Otodom: Deweloperzy sprzedali o 38 proc. mniej mieszka\u0144 w najwi\u0119kszych miastach", "date_published": "2023-01-02 08:28:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIJktkuTURBXy80YjljMTNhYy05NDUzLTQ3ZTctODNkMS03NDI3ZThlMTE4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deweloperzy dzia\u0142aj\u0105cy na 7 najwi\u0119kszych rynkach w Polsce (w Warszawie, Krakowie, Wroc\u0142awiu, Tr\u00f3jmie\u015bcie, Poznaniu, \u0141odzi i Katowicach) sprzedali w 2022 r. 40,9 tys. mieszka\u0144, o 38% mniej ni\u017c przed rokiem, wynika z danych Otodom. W tym samym czasie do oferty wprowadzono o 22% mieszka\u0144 wi\u0119cej ni\u017c sprzedano (49,8 tys.), dzi\u0119ki czemu po okresie wyra\u017anego spadku w latach 2020-2021 liczba mieszka\u0144 dost\u0119pnych do zakupu na koniec 2022 r. wr\u00f3ci\u0142a do poziomu 50,9 tys.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8623748,postepowanie-uokik-przeciw-t-mobile-polska-firmie-grozi-kara-do-10-proc-obrotu.html", "title": "Post\u0119powanie UOKiK przeciw T-Mobile Polska. Firmie grozi kara do 10 proc. obrotu", "date_published": "2023-01-02 08:22:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJtktkuTURBXy9hNGMxOWNkMS05NzYxLTQ2OTEtYWVmOS05OGM2MTQzNGE2ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko T-Mobile Polska w sprawie praktyk naruszaj\u0105cych zbiorowe interesy konsument\u00f3w. Has\u0142o \u201e1200 GB za darmo na rok\u201d, jakim sie\u0107 reklamuje swoj\u0105 promocj\u0119 na internet, mo\u017ce wprowadza\u0107 w b\u0142\u0105d - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8623712,wskaznik-pmi-dla-polski-wyzszy-od-oczekiwan-sa-dane-za-grudzien.html", "title": "Wska\u017anik PMI dla Polski wy\u017cszy od oczekiwa\u0144. S\u0105 dane za grudzie\u0144", "date_published": "2023-01-02 08:17:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks Menad\u017cer\u00f3w Zakup\u00f3w PMI polskiego sektora przemys\u0142owego wzr\u00f3s\u0142 do 45,6 pkt w grudniu 2022 r. z 43,4 pkt zanotowanych przed miesi\u0105cem, poinformowa\u0142 S&amp;amp;P Global. Tym samym indeks osi\u0105gn\u0105\u0142 najwy\u017cszy poziom od maja, pozosta\u0142 poni\u017cej neutralnego progu 50 \u00f3smy miesi\u0105c z rz\u0119du.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8623710,ceny-paliw-a-vat-minister-moskwa-w-razie-nieprawidlowosci-na-rynku-moze-interweniowac-uokik.html", "title": "Ceny paliw a VAT. Minister Moskwa: W razie nieprawid\u0142owo\u015bci na rynku mo\u017ce interweniowa\u0107 UOKiK", "date_published": "2023-01-02 08:10:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RLEktkuTURBXy9lMWYwNjQzNi0xYTUwLTQ2ZDAtYmI5My1iOTM4ZjIyZmFlZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cieszymy si\u0119, \u017ce podwy\u017cek nie ma - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek minister klimatu Anna Moskwa pytana o sytuacj\u0119 na rynku paliw po przywr\u00f3ceniu VAT od 1 stycznia. Doda\u0142a, \u017ce gdyby by\u0142y jakiekolwiek nieprawid\u0142owe zachowania firm sprzedaj\u0105cych paliwa, mo\u017ce interweniowa\u0107 UOKiK.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8623707,od-marca-kooperatywy-mieszkaniowe-zmiany-w-mieszkanie-bez-wkladu.html", "title": "Od marca b\u0119dzie mo\u017cna zak\u0142ada\u0107 kooperatywy mieszkaniowe. Zmiany dotkn\u0105 r\u00f3wnie\u017c \"Mieszkanie bez wk\u0142adu w\u0142asnego\"", "date_published": "2023-01-02 08:07:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 marca 2023 r. wejd\u0105 w \u017cycie przepisy, kt\u00f3re maj\u0105 u\u0142atwi\u0107 realizacj\u0119 inwestycji mieszkaniowych w formule kooperatywy. Zmieni\u0105 si\u0119 te\u017c zasady korzystania z gwarancji BGK i sp\u0142at rodzinnych w ramach programu Mieszkanie bez wk\u0142adu w\u0142asnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8623706,antoniak-dolar-umocni-sie-w-i-kw-2023-r-to-oslabi-kurs-zlotego.html", "title": "Antoniak: Dolar umocni si\u0119 w I kw. 2023 r. To os\u0142abi kurs z\u0142otego", "date_published": "2023-01-02 07:58:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMmktkuTURBXy9jOTViYzQyOC1kNTExLTRlNTAtODFhMy0wNjVlMGMyYWEyODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce pod koniec I kw. 2023 r. kurs euro liczony w dolarach powr\u00f3ci w okolice parytetu. Umocnienie si\u0119 dolara sprawi, \u017ce kurs z\u0142otego i do ameryka\u0144skiej waluty, i do euro wr\u00f3ci w okolice 4,8 z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku ING BSK Adam Antoniak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8623705,wirusolog-pandemia-covid-19-nie-jest-ostatnia-epidemia-w-perspektywie-kilkudziesieciu-lat.html", "title": "Wirusolog: Pandemia COVID-19 nie jest ostatni\u0105 epidemi\u0105 w perspektywie kilkudziesi\u0119ciu lat", "date_published": "2023-01-02 07:55:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 pandemia COVID-19 nie jest ostatni\u0105 epidemi\u0105 w perspektywie kilkudziesi\u0119ciu, a mo\u017ce nawet kilkunastu lat. Ci\u0105gle poznajemy nowe patogeny bytuj\u0105ce np. u nietoperzy czy gryzoni. Do tego s\u0105 one uwalniane z topniej\u0105cych lodowc\u00f3w, albo odkrywane w szcz\u0105tkach zamarzni\u0119tych zwierz\u0105t sprzed tysi\u0119cy lat \u2013 powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8623700,maczynska-z-sgh-firmy-utrzymuja-zatrudnienie-czesc-planuje-podwyzki.html", "title": "M\u0105czy\u0144ska z SGH: Firmy utrzymuj\u0105 zatrudnienie. Cz\u0119\u015b\u0107 planuje podwy\u017cki", "date_published": "2023-01-02 07:52:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo spowolnienia gospodarczego firmy staraj\u0105 si\u0119 utrzymywa\u0107 zatrudnienie, a cz\u0119\u015b\u0107 planuje podwy\u017cki - powiedzia\u0142a PAP prof. SGH El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. Jak wskaza\u0142a, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy zdalnej jest postrzegana przez pracownik\u00f3w jako korzy\u015b\u0107 por\u00f3wnywalna z kilkuprocentow\u0105 podwy\u017ck\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8623699,agencja-uzbrojenia-jak-sprzet-w-2023-roku-trafi-do-polskiego-wojska.html", "title": "Jak sprz\u0119t w 2023 roku trafi do polskiego wojska?", "date_published": "2023-01-02 07:47:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFNktkuTURBXy8yMGYwZTRkMC0xYTQyLTRmZjEtOWE5Zi00ZjNjN2NkZjAxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Plany na 2023 i nast\u0119pne lata to m.in. kontynuacja program\u00f3w zwi\u0105zanych z obron\u0105 przeciwlotnicz\u0105 - w ramach system\u00f3w Wis\u0142a, Narew i Pilica+, a tak\u017ce prace zwi\u0105zane z transferem technologii z Korei Po\u0142udniowej oraz umowa na wozy bojowe Borsuk - powiedzia\u0142 PAP rzecznik Agencji Uzbrojenia pp\u0142k Krzysztof P\u0142atek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8623693,na-poczatku-roku-skutki-swiatecznych-wydatkow-odczuje-47-proc-polakow.html", "title": "Na pocz\u0105tku roku skutki \u015bwi\u0105tecznych wydatk\u00f3w odczuje 47 proc. Polak\u00f3w [BADANIE]", "date_published": "2023-01-02 07:46:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08-ktkuTURBXy8yZjI2YTc0Mi04ZDA3LTQ1ZjktYWRhMS1kMGE5ODBkMDIzYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Problemy finansowe z powodu nadmiernych zakup\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych odczuje na pocz\u0105tku 2023 r. 47 proc. Polak\u00f3w - cz\u0119\u015bciej kobiety ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani - wynika z badania BIG InfoMonitor. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w spi\u0119trzenie grudniowych wydatk\u00f3w to jedna z g\u0142\u00f3wnych przyczyn k\u0142opot\u00f3w finansowych Polak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8623692,ceny-ropy-na-poczatku-2023-r-wazniejsza-od-cen-ropy-bedzie-dostepnosc-paliw.html", "title": "Na pocz\u0105tku 2023 r. wa\u017cniejsza od cen ropy b\u0119dzie dost\u0119pno\u015b\u0107 paliw", "date_published": "2023-01-02 07:44:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym miesi\u0105cach 2023 r. dla rynku paliwowego najwi\u0119ksze znaczenie nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y notowania ropy, ale dost\u0119pno\u015b\u0107 samych paliw - ocenia analityk z portalu e-petrol.pl Jakub Bogucki. Jak przypomina, w lutym UE wprowadzi zakaz importu paliw z Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8623685,izraelski-nalot-zamkniecie-miedzynarodowego-lotniska-w-damaszku.html", "title": "Izraelski nalot zmusi\u0142 w\u0142adze do zamkni\u0119cia mi\u0119dzynarodowego lotniska w Damaszku", "date_published": "2023-01-02 07:35:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lprktkuTURBXy84OWY2MTk5OS1hMGRiLTQ0YWEtOWFjNy02M2JmZmRiYmQ0OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia syryjska poinformowa\u0142a w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek, \u017ce w wyniku izraelskiego ataku powietrznego zamkni\u0119te zosta\u0142o mi\u0119dzynarodowe lotnisko w Damaszku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8623686,szturmu-uchodzcow-na-polskie-uczelnie-nie-bylo.html", "title": "Szturmu uchod\u017ac\u00f3w na polskie uczelnie nie by\u0142o", "date_published": "2023-01-02 07:34:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ovktkuTURBXy9iMzA5Nzc3Ny1lYzk3LTQzOTctODI3NS1hMDk5NDUxZWU1YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie sprawdzi\u0142y si\u0119 przewidywania, wedle kt\u00f3rych na polskie uczelnie po ataku Rosji na Ukrain\u0119 trafi du\u017ca liczba uchod\u017ac\u00f3w zza wschodniej granicy \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP rektor UJ prof. Jacek Popiel. W grudniu na tej krakowskiej uczelni kszta\u0142ci si\u0119 ok. 1600 Ukrai\u0144c\u00f3w, a w lutym br. by\u0142o ich ok. 1200.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8623680,kolejne-w-ciagu-miesiaca-trzesienie-ziemi-w-polnocnej-kalifornii.html", "title": "Kolejne w ci\u0105gu miesi\u0105ca trz\u0119sienie ziemi w p\u00f3\u0142nocnej Kalifornii", "date_published": "2023-01-02 07:29:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z76ktkuTURBXy9kZmY0YWVhMy1lZDUwLTQ4MmUtOTJjMy01MTEwYzI1OWM1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 5,4 nawiedzi\u0142o w niedziel\u0119 p\u00f3\u0142nocn\u0105 Kaliforni\u0119 - poinformowa\u0142y ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby geologiczne (USGS). To drugie trz\u0119sienie w tym regionie w ci\u0105gu kilkunastu dni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8623679,ian-brzezinski-rosja-w-wyniku-wojny-zostanie-oslabiona-ale-wciaz-bedzie-zagrozeniem.html", "title": "Ian Brzezinski: Rosja w wyniku wojny zostanie os\u0142abiona, ale wci\u0105\u017c b\u0119dzie zagro\u017ceniem", "date_published": "2023-01-02 07:25:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja w wyniku wojny zostanie os\u0142abiona, ale wci\u0105\u017c b\u0119dzie zagro\u017ceniem w \u015bredniej i d\u0142ugiej perspektywie - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP Ian Brzezinski, by\u0142y wysoki rang\u0105 oficjel Pentagonu oraz brat ambasadora USA w Warszawie. Oceni\u0142 przy tym, \u017ce Polska poczyni\u0142a dobre decyzje, je\u015bli chodzi o wzmocnienie swojej armii i potwierdzi\u0142a sw\u00f3j status powa\u017cnego i odpowiedzialnego cz\u0142onka NATO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8623677,ambasador-szczerski-wojna-na-ukrainie-jest-wojna-swiatowa.html", "title": "Ambasador Szczerski: Pod wzgl\u0119dem swoich skutk\u00f3w wojna na Ukrainie jest wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105", "date_published": "2023-01-02 07:22:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0IktkuTURBXy84ZGI5ZjYwZC00MGFkLTQ2ZWMtODFjNi02MDNmYjkxODA1NDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli chodzi o skutki i wp\u0142yw na gospodark\u0119 oraz globaln\u0105 polityk\u0119, wojna na Ukrainie jest wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 - powiedzia\u0142 PAP ambasador RP przy ONZ Krzysztof Szczerski. Podsumowuj\u0105c miniony rok, oceni\u0142 przy tym, \u017ce mimo krytyki, w ONZ dosz\u0142o do podj\u0119cia wa\u017cnych krok\u00f3w w sprawie wojny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8623675,alarm-przeciwlotniczy-w-ukrainie-w-kijowie-znow-slychac-wybuchy.html", "title": "Alarm przeciwlotniczy w Ukrainie. W Kijowie zn\u00f3w s\u0142ycha\u0107 wybuchy", "date_published": "2023-01-02 07:21:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U64ktkuTURBXy82MDQ3NzQzMi1iMzU4LTQyNzEtODk3Yi1hOTA2N2ExOTgzOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Ukrain\u0119 wlecia\u0142y dwie grupy ira\u0144skich dron\u00f3w, w wyniku czego w regionach centralnych i wschodnich kraju og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy - poinformowa\u0142a agencja Ukrinform. Wybuchy s\u0142ycha\u0107 m.in. w Kijowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8623668,lula-da-silva-po-raz-trzeci-zaprzysiezony-na-prezydenta-brazylii.html", "title": "Lula da Silva po raz trzeci zaprzysi\u0119\u017cony na prezydenta Brazylii", "date_published": "2023-01-02 07:17:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMzktkuTURBXy85NDI1NDc3ZS03OTc4LTRlYjUtYmJmOS00YWE1ZWNmZjZjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lewicowy polityk Luiz Inacio Lula da Silva zosta\u0142 w niedziel\u0119 zaprzysi\u0119\u017cony w stolicy Brazylii jako 39. prezydent tego kraju. W ceremonii w siedzibie brazylijskiego parlamentu udzia\u0142 wzi\u0119li reprezentanci wszystkich instytucji demokratycznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8623635,czarnek-2022-r-byl-dobry-dla-polskiej-edukacji-i-szkolnictwa-wyzszego.html", "title": "Czarnek: 2022 r. by\u0142 dobry dla polskiej edukacji i szkolnictwa wy\u017cszego", "date_published": "2023-01-02 07:13:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eVBktkuTURBXy9mODM2NWM3ZC1iY2ZiLTQ4ZWEtODkyOC04ZWY0YzY2ZjU0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oceniam rok 2022 jako wyj\u0105tkowo dobry dla polskiej edukacji i szkolnictwa wy\u017cszego. Mn\u00f3stwo rzeczy uda\u0142o si\u0119 zrobi\u0107 - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8623626,przedsiebiorstwa-rezygnuja-z-inwestycji-w-innowacje.html", "title": "Przedsi\u0119biorstwa rezygnuj\u0105 z inwestycji w innowacje", "date_published": "2023-01-02 07:02:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pandemia, inflacja i obawy przed hamowaniem gospodarki przystopowa\u0142y wydatki, g\u0142\u00f3wnie w przemy\u015ble. Lepiej jest w us\u0142ugach", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8623620,wyzsze-ceny-surowcow-energetycznych-wymusily-oszczednosci.html", "title": "Wy\u017csze ceny surowc\u00f3w energetycznych wymusi\u0142y oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2023-01-02 06:52:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jh-ktkuTURBXy85MjgyMWZiMy00MzEyLTRkYTEtOWRlYy03ZTc4N2M3ZjU2YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />2022 r. przyni\u00f3s\u0142 znacz\u0105ce zmniejszenie zu\u017cycia gazu w Polsce. Mog\u0142o spa\u015b\u0107 nawet o jedn\u0105 pi\u0105t\u0105", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8623616,wygrana-walka-o-szczepionkowe-miliardy.html", "title": "Wygrana walka o szczepionkowe miliardy", "date_published": "2023-01-02 06:47:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MB3ktkuTURBXy8yOGMzYTU5NC1iZGZlLTQxZDYtOTJmMi1mNDlmYmRlZmE4YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie, ameryka\u0144ska dyplomacja i szczepionki z konfliktem koncern\u00f3w farmaceutycznych w tle", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8623607,niz-demograficzny-oznacza-zwolnienia-dla-czesci-nauczycieli.html", "title": "Ni\u017c demograficzny oznacza zwolnienia dla cz\u0119\u015bci nauczycieli", "date_published": "2023-01-02 06:42:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l79ktkuTURBXy9lMDc0ZGM5My02Zjc1LTRhMDYtYmRmMy1hZWJjZDkwMTBhZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie sto tysi\u0119cy, a najwy\u017cej kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy nauczycieli mo\u017ce straci\u0107 prac\u0119 w zwi\u0105zku ze zmianami demograficznymi, nawet przy zwi\u0119kszeniu pensum z 18 do 22 godzin. Eksperci polemizuj\u0105 z wyliczeniami ministra edukacji", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8623604,pit-2-warto-postarac-sie-o-nizsza-zaliczke-w-trakcie-roku.html", "title": "PIT-2: Warto postara\u0107 si\u0119 o ni\u017csz\u0105 zaliczk\u0119 w trakcie roku", "date_published": "2023-01-02 06:37:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gjoktkuTURBXy9hZTAyM2Y0Yi03NjdlLTRjOTMtOGQxYi00MTg4ZDA4YTJkNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PIT-2 mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 ju\u017c nie tylko pracownicy, lecz tak\u017ce inni zatrudnieni, np. zleceniobiorcy, wykonawcy dzie\u0142, osoby na kontraktach mened\u017cerskich", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8623597,taktyczny-odwrot-chin-utrzymanie-dominacji-na-rynku-mikrochipow.html", "title": "Taktyczny odwr\u00f3t Chin. Stawk\u0105 jest utrzymanie dominacji na rynku mikrochip\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 06:28:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrtktkuTURBXy9kZGMxNDFmMS1mNGUyLTQxNjYtYjlkMC03MGNjM2M2M2EyZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rywalizacji z USA Pa\u0144stwo \u015arodka \u0142\u0105czy ust\u0119pstwa z szukaniem niszy niedotkni\u0119tej restrykcjami", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8623591,gospodarka-2023-pkb-w-dol-potem-w-gore-inflacja-w-gore-potem-w-dol.html", "title": "Gospodarka 2023: PKB w d\u00f3\u0142, potem w g\u00f3r\u0119. Inflacja najpierw w g\u00f3r\u0119, potem w d\u00f3\u0142 [PROGNOZY BANK\u00d3W]", "date_published": "2023-01-02 06:24:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2UqktkuTURBXy8xZjA5Y2RjZS01ZjkwLTRiZmMtYmExOC04NzI1ZjNhNGU1Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analitycy spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce wzrost PKB w zaczynaj\u0105cym si\u0119 roku nie przekroczy 1 proc. To \u015brednia. Kilka bank\u00f3w przewiduje, \u017ce wzrostu nie b\u0119dzie w og\u00f3le albo b\u0119dzie symboliczny", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8623579,borys-kpo-to-nie-jest-byc-albo-nie-byc-polskiej-gospodarki-oplacalne.html", "title": "Prezes PRF: KPO to nie jest by\u0107 albo nie by\u0107 polskiej gospodarki, ale dla nas bardzo op\u0142acalne", "date_published": "2023-01-02 06:12:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H2zktktTURBXy81MDM3YmU1My0zYjhhLTRjOWItYmVjZC1jMTdkOTRkM2FmYjYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Borys: Jest szansa, \u017ce po czterech latach turbulencji kolejny rok \u2013 2024 \u2013 b\u0119dzie pierwszym spokojnym, z powrotem na zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wzrostu", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/wideo/8622156,inflacja-najbardziej-gorzki-smak-inflacji-dopiero-przed-nami.html", "title": "Najbardziej gorzki smak inflacji dopiero przed nami", "date_published": "2023-01-02 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzyletnia skumulowana inflacja, dotycz\u0105ca lat 2022-2024 ma wynie\u015b\u0107 ok. 40%. Nawet je\u017celi dynamika inflacji zacznie spada\u0107 po I kw. 2023 r., to ceny nadal b\u0119d\u0105 dotkliwie rosn\u0105\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/wideo/8622155,zloty-notowania-zadnej-tragedii-z-polska-waluta-nie-bedzie.html", "title": "\u017badnej tragedii z polsk\u0105 walut\u0105 nie b\u0119dzie", "date_published": "2023-01-02 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy mamy rekordow\u0105 inflacj\u0119, a zako\u0144czony zosta\u0142 cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, z\u0142oty powinien si\u0119 os\u0142abia\u0107. Teoretycznie tak to powinno wygl\u0105da\u0107. A jednak tak si\u0119 nie sta\u0142o, gdy RPP nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}