{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-mamy-informacje-ze-rosja-planuje-duzy-atak-przy-uzyciu-dronow-produkcji-iranskiej-typu-shahed-6584272?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: mamy informacje, \u017ce Rosja planuje du\u017cy atak dron\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 20:58:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: mamy informacje, \u017ce Rosja planuje du\u017cy atak dron\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xn5rw5-zniszczenia-w-ukrainie-po-rosyjskim-ataku-dronami-produkcji-iranskiej-typu-shahed-6584239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy informacje, \u017ce Rosja planuje d\u0142ugotrwa\u0142y atak na Ukrain\u0119 przy u\u017cyciu dron\u00f3w produkcji ira\u0144skiej typu Shahed, licz\u0105c na wyczerpanie obrony powietrznej i systemu energetycznego Ukrainy - przekaza\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Nie wymieni\u0142 konkretnych dat w kontek\u015bcie doniesie\u0144 o planowanym ataku, ale powiedzia\u0142, \u017ce liczba zestrzelonych bezza\u0142ogowc\u00f3w mo\u017ce \"w najbli\u017cszym czasie\" wzrosn\u0105\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-ulica-chodecka-jest-tymczasowe-rondo-ma-byc-stale-6584463?source=rss", "title": "Jest tymczasowe rondo, ma by\u0107 sta\u0142e. \"Wprowadzenie ruchu okr\u0119\u017cnego si\u0119 sprawdzi\u0142o\"", "date_published": "2023-01-02 20:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jest tymczasowe rondo, ma by\u0107 sta\u0142e. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i8tfyw-obecne-rondo-jest-tymczasowe-6584460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich og\u0142osi\u0142 przetarg na wykonanie projektu przebudowy ulicy Chodeckiej, na odcinku Balkonowa - Matki Teresy z Kalkuty. - Kluczowym elementem zmian jest zaprojektowanie docelowego ronda - podkre\u015blaj\u0105 drogowcy. Wykonane na czas budowy drugiej linii metra rondo tymczasowe zda\u0142o bowiem egzamin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-plazowicze-przestraszyli-sie-waleni-na-mieliznie-6584208?source=rss", "title": "Panika na pla\u017cy. Ocean wyrzuci\u0142 na brzeg trzy walenie, my\u015blano, \u017ce to rekiny", "date_published": "2023-01-02 20:37:32+00:00", "description": "<img alt=\"Panika na pla\u017cy. Ocean wyrzuci\u0142 na brzeg trzy walenie, my\u015blano, \u017ce to rekiny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mysymo-tempo-6584229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Walenie nale\u017c\u0105ce do rodzaju kogia zosta\u0142y wyrzucone na piaszczyst\u0105 pla\u017c\u0119 w Brazylii, wywo\u0142uj\u0105c panik\u0119 w\u015br\u00f3d pla\u017cowicz\u00f3w. Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 w mie\u015bcie Arraial do Cabo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/gluchy-s8-tragiczny-wypadek-zginely-trzy-osoby-gddkia-tlumaczy-brak-barier-energochlonnych-6584163?source=rss", "title": "W wypadku zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Na tym odcinku trasy S8 nie ma barier energoch\u0142onnych", "date_published": "2023-01-02 19:10:27+00:00", "description": "<img alt=\"W wypadku zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Na tym odcinku trasy S8 nie ma barier energoch\u0142onnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1y62s-wypadek-miedzy-radzyminem-a-wyszkowem-6553592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tragicznym wypadku w miejscowo\u015bci G\u0142uchy, na trasie S8, zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Samoch\u00f3d zjecha\u0142 z drogi przeci\u0105\u0142 siatk\u0119 oddzielaj\u0105c\u0105 tras\u0119 szybkiego ruchu od jezdni lokalnej, a nast\u0119pnie uderzy\u0142 w drzewo. Na odcinku Radzymin-Wyszk\u00f3w nie ma barier energoch\u0142onnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/odsetki-w-wysokosci-1-procent-za-kazdy-dzien-rpo-wniosl-skarge-nadzwyczajna-6584095?source=rss", "title": "Nie zap\u0142aci\u0142a 6 tysi\u0119cy z\u0142otych, kara si\u0119ga 450 tysi\u0119cy. \"Lichwiarskie odsetki doprowadzi\u0142y do p\u0119tli zad\u0142u\u017cenia\"", "date_published": "2023-01-02 19:10:11+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zap\u0142aci\u0142a 6 tysi\u0119cy z\u0142otych, kara si\u0119ga 450 tysi\u0119cy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpbggy-senior-portfel-shutterstock1408648967jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Obywatelskich (RPO) Marcin Wi\u0105cek zaskar\u017cy\u0142 skarg\u0105 nadzwyczajn\u0105 wyrok z 2003 roku. Chodzi o cz\u0119\u015b\u0107 zas\u0105dzaj\u0105c\u0105 odsetki od kwoty g\u0142\u00f3wnej. Kara za niezap\u0142acenie w terminie 6 tysi\u0119cy z\u0142otych wynios\u0142a pod koniec pa\u017adziernika blisko 450 tysi\u0119cy. RPO wni\u00f3s\u0142, by S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok oraz skierowa\u0142 spraw\u0119 do ponownego rozpoznania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/filipiny-powodz-rosnie-liczba-zabitych-tysiace-uszkodzonych-domow-w-niektorych-miejscach-brakuje-wody-pitnej-6583809?source=rss", "title": "Ton\u0119li, porywa\u0142y ich lawiny b\u0142otne. Wzros\u0142a liczba zabitych przez pow\u00f3d\u017a na Filipinach", "date_published": "2023-01-02 19:03:10+00:00", "description": "<img alt=\"Ton\u0119li, porywa\u0142y ich lawiny b\u0142otne. Wzros\u0142a liczba zabitych przez pow\u00f3d\u017a na Filipinach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6bfy3n-trwa-liczenie-strat-po-powodziach-na-filipinach-6555523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powodzie na Filipinach, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia, nie przestaj\u0105 zbiera\u0107 \u015bmiertelnego \u017cniwa. Liczba zabitych wzros\u0142a do 51 - przekaza\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze. Trwaj\u0105 poszukiwania 19 os\u00f3b. Wyst\u0105pi\u0142y osuwiska ziemi, uszkodzeniu uleg\u0142y tysi\u0105ce dom\u00f3w, drogi i mosty. Na niekt\u00f3rych obszarach brakuje wody pitnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/projekt-ustawy-o-bezpieczenstwie-zywnosci-i-zywienia-suplementy-diety-6584085?source=rss", "title": "Suplementy diety pod lup\u0105. Projekt zmiany przepis\u00f3w", "date_published": "2023-01-02 18:09:25+00:00", "description": "<img alt=\"Suplementy diety pod lup\u0105. Projekt zmiany przepis\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie15a24eed6dc3f386c6b102bd7a18c561-inspekcja-handlowa-skontrolowala-suplementy-diety-4187303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek do konsultacji publicznych trafi\u0142 projekt nowelizacji ustawy o bezpiecze\u0144stwie \u017cywno\u015bci i \u017cywienia. Dokument zosta\u0142 zamieszczony na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji. Projektowane zmiany dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi\u00a0suplement\u00f3w diety.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-2022-rok-w-statystykach-policji-i-drogowcow-najmniej-ofiar-w-historii-pomiarow-6584110?source=rss", "title": "\"Po raz pierwszy w historii liczba zabitych na drogach sto\u0142ecznego garnizonu spad\u0142a poni\u017cej 100\"", "date_published": "2023-01-02 17:56:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8kg692-powazny-wypadek-w-zielonce-6552351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug policyjnych statystyk w 2022 roku, w garnizonie sto\u0142ecznym po raz pierwszy w historii liczba ofiar \u015bmiertelnych wypadk\u00f3w drogowych spad\u0142a poni\u017cej 100. Z kolei Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich wyliczy\u0142, \u017ce na warszawskich ulicach zgin\u0119\u0142o 30 os\u00f3b - najmniej w historii pomiar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/podlaskie-grozili-osobom-publicznym-w-tym-prezydentowi-bialegostoku-tadeuszowi-truskolaskiego-jest-akt-oskarzenia-6584084?source=rss", "title": "Grozili osobom publicznym, w tym prezydentowi Bia\u0142egostoku. Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2023-01-02 17:56:43+00:00", "description": "<img alt=\"Grozili osobom publicznym, w tym prezydentowi Bia\u0142egostoku. Jest akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u417ps-truskolaski-6584112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w \u0141om\u017cy (Podlaskie) oskar\u017cy\u0142a dwie osoby o gro\u017aby karalne wobec os\u00f3b publicznych, mi\u0119dzy innymi prezydenta Bia\u0142egostoku Tadeusza Truskolaskiego. Chodzi o \"wyroki \u015bmierci\" publikowane w internecie, ale te\u017c og\u0142aszane na manifestacjach przeciwnik\u00f3w szczepie\u0144 na koronawirusa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-0301-lekko-sie-ochlodzi-zarowno-noca-jak-i-za-dnia-popada-6584094?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 03.01. Lekko si\u0119 och\u0142odzi, Zar\u00f3wno noc\u0105, jak i za dnia popada", "date_published": "2023-01-02 17:51:34+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 03.01. Lekko si\u0119 och\u0142odzi, Zar\u00f3wno noc\u0105, jak i za dnia popada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rwsm7h-pojawi-sie-deszcz-6584107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. We wtorek 03.01 temperatura spadnie, ale nadal b\u0119dzie nietypowo wysoka jak na pierwsze dni stycznia. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 11 stopni Celsjusza w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce. W wielu miejscach pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/ranking-200-najlepszych-wokalistow-magazynu-rolling-stone-6583910?source=rss", "title": "200 wokalist\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu \"Rolling Stone\". \"Ukszta\u0142towali histori\u0119 i zdefiniowali nasze \u017cycie\"", "date_published": "2023-01-02 17:10:25+00:00", "description": "<img alt=\"200 wokalist\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drwd67-aretha-franklin-w-1968-roku-gdy-wybuchla-jej-kariera-4625356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Magazyn \"Rolling Stone\" opublikowa\u0142 z pocz\u0105tkiem roku sw\u00f3j ranking 200 najlepszych wokalist\u00f3w wszech czas\u00f3w. Jego wcze\u015bniejsza edycja, z 2008 roku, obejmowa\u0142a 100 artyst\u00f3w. Na pierwszym miejscu zestawienia ponownie znalaz\u0142a si\u0119 Aretha Franklin. Na kolejnych zasz\u0142y jednak du\u017ce zmiany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/swiadczenie-pielegnacyjne-dla-opiekunow-osob-z-niepelnosprawnosciami-czy-beda-mogli-podejmowac-prace-marlena-malag-minister-rodziny-i-polityki-spolecznej-komentuje-6583981?source=rss", "title": "Dorabianie do \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego? Mal\u0105g: temat bardzo trudny", "date_published": "2023-01-02 16:58:49+00:00", "description": "<img alt=\"Dorabianie do \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego? Mal\u0105g: temat bardzo trudny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9211b7-marlena-malag-6584017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marlena Mal\u0105g, minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej, przekaza\u0142a reporterce TVN24, \u017ce jej resort pracuje nad rozwi\u0105zaniem dorabiania do \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego, kt\u00f3re pobieraj\u0105 opiekunowie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zgodnie z obecnym prawem nie mog\u0105 podejmowa\u0107 pracy. Doda\u0142a, \u017ce konkretne rozwi\u0105zania w tej sprawie powinny zosta\u0107 przedstawione jeszcze w styczniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-silnik-samolotu-wessal-pracownika-lotniska-mezczyzna-nie-zyje-6583961?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na lotnisku. M\u0119\u017cczyzna \"wessany przez silnik samolotu\"", "date_published": "2023-01-02 16:57:48+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na lotnisku. M\u0119\u017cczyzna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1y2xw8-shutterstock1343179043-6584007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracuj\u0105cy silnik samolotu wci\u0105gn\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na lotnisku Montgomery w ameryka\u0144skim stanie Alabama. Ofiara by\u0142a pracownikiem linii lotniczej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-trzy-telefony-i-karte-bankomatowa-ukryl-w-majtkach-6584045?source=rss", "title": "Trzy telefony i kart\u0119 p\u0142atnicz\u0105 ukry\u0142 w majtkach", "date_published": "2023-01-02 16:53:11+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy telefony i kart\u0119 p\u0142atnicz\u0105 ukry\u0142 w majtkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0fix2g-straznicy-miejscy-pomogli-zagubionemu-15-latkowi-z-niepelnosprawnoscia-6549403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry awanturowa\u0142 si\u0119 w nocy z 30 na 31 grudnia w zajezdni autobusowej na Pradze Po\u0142udnie, stra\u017cnicy znale\u017ali trzy telefony i kart\u0119 p\u0142atnicz\u0105. Wszystko ukry\u0142 w majtkach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/matka-z-corkami-gotowymi-do-zamazpojscia-w-norwegii-zdjecie-ma-inna-historie-6550968?source=rss", "title": "\"Matka z c\u00f3rkami gotowymi do zam\u0105\u017cp\u00f3j\u015bcia\"? Zdj\u0119cie ma inn\u0105 histori\u0119", "date_published": "2023-01-02 16:25:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kllpmu-komentarz-do-zdjecia-jest-falszem-6584043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u017cytkownicy Twittera dyskutuj\u0105 o zdj\u0119ciu, kt\u00f3re wed\u0142ug opisu ma przedstawia\u0107 trzy Norwe\u017cki: matk\u0119 z \"c\u00f3rkami gotowymi do zam\u0105\u017cp\u00f3j\u015bcia\". Komentarz przy udost\u0119pnianej fotografii wprowadza jednak w b\u0142\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ksiaze-harry-w-dwoch-wywiadach-przychodzi-moment-w-ktorym-milczenie-jest-zdrada-6583938?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry w dw\u00f3ch wywiadach. \"Przychodzi moment, w kt\u00f3rym milczenie jest zdrad\u0105\"", "date_published": "2023-01-02 15:41:06+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry w dw\u00f3ch wywiadach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgv85o-pap202212062ya-6583941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017ce Harry udzieli\u0142 dw\u00f3ch wywiad\u00f3w. Powiedzia\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce jego relacje z rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105 \"nigdy nie musia\u0142y tak wygl\u0105da\u0107\". Oskar\u017ca\u0142 jednak Pa\u0142ac Buckingham o brak wparcia dla niego i jego \u017cony Meghan.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/legionowo-awaria-wodociagowa-strazacy-przestawiali-auta-6583973?source=rss", "title": "Awaria wodoci\u0105gowa w Legionowie. Stra\u017cacy musieli przestawia\u0107 zaparkowane auta", "date_published": "2023-01-02 15:35:34+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria wodoci\u0105gowa w Legionowie. Stra\u017cacy musieli przestawia\u0107 zaparkowane auta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3bwh0u-awaria-wodociagowa-w-legionowie-6583976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do awarii dosz\u0142o przy ulicy Pi\u0142sudskiego w Legionowie. By u\u0142atwi\u0107 prac\u0119 wodoci\u0105gowcom, stra\u017cacy zmuszeni byli przestawi\u0107 kilka samochod\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kolno-nie-naladuja-w-pracy-prywatnych-telefonow-wody-moga-gotowac-tylko-tyle-ile-potrzeba-burmistrz-szuka-oszczednosci-i-wydaje-zarzadzenie-6583558?source=rss", "title": "Nie na\u0142aduj\u0105 w pracy prywatnych telefon\u00f3w, wody mog\u0105 gotowa\u0107 tylko tyle, ile potrzeba. Burmistrz Kolna szuka oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2023-01-02 15:07:58+00:00", "description": "<img alt=\"Nie na\u0142aduj\u0105 w pracy prywatnych telefon\u00f3w, wody mog\u0105 gotowa\u0107 tylko tyle, ile potrzeba. Burmistrz Kolna szuka oszcz\u0119dno\u015bci \u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0okq0d-nalezace-do-miasta-budynki-uzytecznosci-publicznej-korzystaja-z-paneli-fotowoltaicznych-6583906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda, burmistrz Kolna (woj. podlaskie), wyda\u0142 zarz\u0105dzenie z wytycznymi, kt\u00f3re maj\u0105 na celu obni\u017cenie zu\u017cycia energii elektrycznej. Urz\u0119dnicy dostali m.in. zakaz \u0142adowania w pracy prywatnych telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. Burmistrz t\u0142umaczy, \u017ce takie rozwi\u0105zania s\u0105 konieczne, aby samorz\u0105d m\u00f3g\u0142 spe\u0142ni\u0107 ustawowy wym\u00f3g osi\u0105gni\u0119cia w tym roku minimum 10 procent oszcz\u0119dno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/turystyka-najlepsze-kierunki-2023-wedlug-cnn-polska-pierwsza-na-liscie-6583246?source=rss", "title": "CNN publikuje list\u0119 najlepszych kierunk\u00f3w turystycznych na 2023 rok. Otwiera j\u0105 Polska", "date_published": "2023-01-02 15:00:17+00:00", "description": "<img alt=\"CNN publikuje list\u0119 najlepszych kierunk\u00f3w turystycznych na 2023 rok. Otwiera j\u0105 Polska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0f3dsc-krakow-rynek-shutterstock1307038639-6206148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dok\u0105d pojecha\u0107 na tegoroczne wakacje? Ameryka\u0144ski portal CNN.com przygotowa\u0142 zestawienie 23 kierunk\u00f3w, kt\u00f3re warto wybra\u0107 w 2023 roku. Na pierwszym miejscu wskaza\u0142 Polsk\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/po-wiosnie-powroci-zima-jak-zmiany-temperatury-wplywaja-na-nas-i-nasze-otoczenie-6583663?source=rss", "title": "Coraz cz\u0119\u015bciej prze\u017cywamy szok termiczny, lada moment czeka nas kolejny. Cierpimy i my, i przyroda", "date_published": "2023-01-02 14:44:27+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz cz\u0119\u015bciej prze\u017cywamy szok termiczny, lada moment czeka nas kolejny. Cierpimy i my, i przyroda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zpnvi4-inbound3853067073333762002jpg-6583473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska coraz cz\u0119\u015bciej znajduje si\u0119 pod wp\u0142ywem gwa\u0142townie zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w atmosferycznych. W ci\u0105gu ostatnich miesi\u0119cy wielokrotnie obserwowali\u015bmy nag\u0142e, szybkie wahania warunk\u00f3w pogodowych. Jak ostrzegaj\u0105 eksperci, tak du\u017ce wahania temperatury mog\u0105 mie\u0107 powa\u017cny wp\u0142yw na nasze zdrowie. Gwa\u0142towne zmiany w pogodzie nie odpowiadaj\u0105 tak\u017ce ro\u015blinom i zwierz\u0119tom.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jaworzno-umowil-sie-na-randke-zostal-pobity-i-okradziony-zarzuty-dla-kobiety-i-jej-znajomego-6583887?source=rss", "title": "Um\u00f3wi\u0142 si\u0119 na randk\u0119, zosta\u0142 pobity i okradziony", "date_published": "2023-01-02 14:41:51+00:00", "description": "<img alt=\"Um\u00f3wi\u0142 si\u0119 na randk\u0119, zosta\u0142 pobity i okradziony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9wz899-para-poznala-sie-w-internecie-po-umowieniu-sie-na-randke-mezczyzna-padl-ofiara-rozboju-6583858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poznali si\u0119 w internecie, p\u00f3\u017aniej kobieta mia\u0142a wielokrotnie sugerowa\u0107, \u017ce ch\u0119tnie spotka si\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105. W ko\u0144cu um\u00f3wili na randk\u0119. Jak informuje policja, podczas spotkania 42-latek zosta\u0142 pobity i okradziony. Napastnicy us\u0142yszeli zarzuty rozboju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-atak-na-zaloge-karetki-w-noc-sylwestrowa-pod-karetka-wybuchaly-petardy-6583622?source=rss", "title": "Atak na za\u0142og\u0119 karetki w noc sylwestrow\u0105. M\u0119\u017cczyzna wali\u0142 pi\u0119\u015bciami w drzwi i szyb\u0119, pod autem wybucha\u0142y petardy", "date_published": "2023-01-02 14:12:02+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na za\u0142og\u0119 karetki w noc sylwestrow\u0105. M\u0119\u017cczyzna wali\u0142 pi\u0119\u015bciami w drzwi i szyb\u0119, pod autem wybucha\u0142y petardy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkdlur-uszkodzone-zostaly-drzwi-boczne-karetki-6583705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W noc sylwestrow\u0105, chwil\u0119 przed p\u00f3\u0142noc\u0105, za\u0142oga karetki interweniowa\u0142a w centrum Poznania. Partner pacjentki, kt\u00f3r\u0105 ratownicy badali w ambulansie zacz\u0105\u0142 uderza\u0107 pi\u0119\u015bciami w szyb\u0119 i kopa\u0142 drzwi boczne samochodu. W mi\u0119dzyczasie - jak relacjonuje rzecznik pogotowia ratunkowego - osoby postronne wrzuci\u0142y pod karetk\u0119 kilka petard i rac\u0119 dymn\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-przypadkowo-postrzelil-swojego-goscia-podczas-imprezy-sylwestrowej-zmarl-na-atak-serca-6583694?source=rss", "title": "Przypadkowo postrzeli\u0142 swojego go\u015bcia podczas imprezy sylwestrowej, zmar\u0142 na atak serca", "date_published": "2023-01-02 14:10:57+00:00", "description": "<img alt=\"Przypadkowo postrzeli\u0142 swojego go\u015bcia podczas imprezy sylwestrowej, zmar\u0142 na atak serca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0870ce-businessman-dies-tfit-6583698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy gospodarz imprezy sylwestrowej w indyjskim stanie Karnataka postanowi\u0142 uczci\u0107 nowy rok salw\u0105 z broni, uroczysto\u015b\u0107 przybra\u0142a tragiczny obr\u00f3t.\u00a0M\u0119\u017cczyzna przypadkowo \u015bmiertelnie rani\u0142 jednego ze swoich go\u015bci, po czym sam zmar\u0142, przypuszczalnie na atak serca. Policja prowadzi dochodzenie w sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/straz-graniczna-o-kontroli-szefa-kgp-po-powrocie-z-ukrainy-nie-prowadzimy-postepowania-w-sprawie-przewozu-przez-granice-broni-6583776?source=rss", "title": "Paszport dyplomatyczny i \"kurtuazyjna kontrola\". Stra\u017c Graniczna o Komendancie G\u0142\u00f3wnym Policji", "date_published": "2023-01-02 14:10:01+00:00", "description": "<img alt=\"Paszport dyplomatyczny i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k45a8j-straz-graniczna-odpowiada-na-pytania-w-sprawie-komendanta-glownego-policji-zdj-ilustracyjne-6583840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Stra\u017cy Granicznej nie jest prowadzone post\u0119powanie pod k\u0105tem przewozu przez granic\u0119 broni palnej lub uzbrojenia przez Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji - tak funkcjonariusze odnosz\u0105 si\u0119 do pyta\u0144 senatora Krzysztofa Brejzy w sprawie wizyty szefa polskiej policji w Ukrainie. Jak t\u0142umacz\u0105, genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk nie zg\u0142asza\u0142 podczas przekraczania granicy przewozu towar\u00f3w, a jego kontrola zosta\u0142a przeprowadzona w \"spos\u00f3b kurtuazyjny\", poniewa\u017c podr\u00f3\u017cowa\u0142 na podstawie paszportu dyplomatycznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/choron-prowadzil-po-alkoholu-zatrzymali-go-dwa-razy-tego-samego-dnia-nie-mial-prawa-jazdy-6583777?source=rss", "title": "Jecha\u0142 po alkoholu. Dwa razy tego samego dnia", "date_published": "2023-01-02 14:01:36+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 po alkoholu. Dwa razy tego samego dnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwd5nd-policja-jedna-osoba-nie-zyje-po-tym-jak-samochod-wjechal-w-tyl-tira-4633524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa razy w ci\u0105gu tego samego dnia zosta\u0142 zatrzymany za jazd\u0119 po alkoholu 43-letni kierowca z wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Co wi\u0119cej, m\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 prawa jazdy, bo wcze\u015bniej zosta\u0142o mu ono odebrane. Teraz grozi mu do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia, s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w oraz wysoka grzywna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/karkonosze-tragiczny-final-poszukiwan-zaginionej-kobiety-i-jej-trzyletniego-syna-6583787?source=rss", "title": "Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 zaginionej w\u00a0Karkonoszach kobiety i jej trzyletniego syna", "date_published": "2023-01-02 13:46:46+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 zaginionej w\u00a0Karkonoszach kobiety i jej trzyletniego syna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rzfjb-sniezka-6583799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach R\u00f3\u017cowej G\u00f3ry w pobli\u017cu \u015anie\u017cki w czeskich Karkonoszach znaleziono cia\u0142a poszukiwanych od kilku dni kobiety i jej trzyletniego syna. Przyczyny ich \u015bmierci bada policja. W akcji poszukiwawczej uczestniczy\u0142y specjalnie szkolone psy oraz helikopter.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dzielnicy-wawer-grozi-ryzyko-zalania-sciekami-pobliska-oczyszczalnia-miala-awarie-6583535?source=rss", "title": "Wawrowi grozi zalanie \u015bciekami. Awaria w pobliskiej oczyszczalni", "date_published": "2023-01-02 13:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wawrowi grozi zalanie \u015bciekami. Awaria w pobliskiej oczyszczalni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ym5orx-zbiorniki-na-tylach-oczyszczalni-cyraneczka-6583628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po awarii w oczyszczalni Cyraneczka nieczysto\u015bci trafi\u0142y do Kana\u0142u Wawerskiego. S\u0105 obawy, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do przepe\u0142nienia zbiornik\u00f3w awaryjnych, co spowoduje rozlanie si\u0119 \u015bciek\u00f3w. Mieszka\u0144cy okolicy ju\u017c skar\u017c\u0105 si\u0119 na niezno\u015bny fetor i martwi\u0105, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do katastrofy ekologicznej czy podtopienia osiedli. Wawerski radny Piotr Grzegorczyk zaapelowa\u0142 o utworzenie sztabu kryzysowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/skierniewice-jechal-pod-wplywem-alkoholu-na-przejsciu-dla-pieszych-potracil-ksiedza-na-rowerze-6583674?source=rss", "title": "Jecha\u0142 rowerem na msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105, zosta\u0142 potr\u0105cony. Zarzuty dla kierowcy", "date_published": "2023-01-02 13:07:37+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 rowerem na msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105, zosta\u0142 potr\u0105cony. Zarzuty dla kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vf3hul-potracil-rowerzyste-na-przejsciu-dla-pieszych-zostal-aresztowany-6583632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Skierniewicach (\u0141\u00f3dzkie) aresztowa\u0142 na trzy miesi\u0105ce 26-latka, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych 82-letniego ksi\u0119dza. Duchowny wjecha\u0142 na przej\u015bcie rowerem. Kierowca, kt\u00f3ry go potr\u0105ci\u0142 by\u0142 pijany. - Mia\u0142 0,7 promila alkoholu w organizmie i to st\u0119\u017cenie ca\u0142y czas ros\u0142o - informuje prokuratura. Duchowny przebywa w szpitalu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-15-latek-zabral-kolegow-na-przejazdzke-zatrzymali-go-funkcjonariusze-z-grupy-speed-6583552?source=rss", "title": "15-latek zabra\u0142 koleg\u00f3w na przeja\u017cd\u017ck\u0119. Zatrzymali go funkcjonariusze z grupy Speed", "date_published": "2023-01-02 12:04:21+00:00", "description": "<img alt=\"15-latek zabra\u0142 koleg\u00f3w na przeja\u017cd\u017ck\u0119. Zatrzymali go funkcjonariusze z grupy Speed\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rnsfo-gdansk-15-latek-zatrzymany-za-kierownica-auta-6583554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z grupy Speed zatrzymali samoch\u00f3d, za kierownic\u0105 kt\u00f3rego siedzia\u0142 15-letni mieszkaniec Gda\u0144ska. Jak si\u0119 okaza\u0142o, najpierw wzi\u0105\u0142 kluczyki od auta rodzic\u00f3w, a p\u00f3\u017aniej zabra\u0142 koleg\u00f3w na przeja\u017cd\u017ck\u0119 samochodem. Teraz b\u0119dzie musia\u0142 t\u0142umaczy\u0107 si\u0119 nie tylko opiekunom, ale te\u017c przed s\u0105dem rodzinnym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-jesli-rishi-sunak-zostanie-na-miesiac-weganinem-dostanie-milion-funtow-na-cele-charytatywne-6583498?source=rss", "title": "Dostanie milion funt\u00f3w, je\u015bli na miesi\u0105c zostanie weganinem. Nietypowe wyzwanie dla premiera", "date_published": "2023-01-02 12:01:28+00:00", "description": "<img alt=\"Dostanie milion funt\u00f3w, je\u015bli na miesi\u0105c zostanie weganinem. Nietypowe wyzwanie dla premiera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wiuflo-generation-vegan-oferuje-rishiemu-sunakowi-milion-funtow-za-przejscie-na-weganizm-na-miesiac-6583247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja Generation Vegan z\u0142o\u017cy\u0142a Rishiemu Sunakowi propozycj\u0119 - je\u015bli premier Wielkiej Brytanii na miesi\u0105c przejdzie na diet\u0119 wega\u0144sk\u0105, wybrana przez niego organizacja charytatywna otrzyma milion funt\u00f3w. Podobne wyzwania rzucono wcze\u015bniej papie\u017cowi Franciszkowi oraz by\u0142emu prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowy-jork-19-latek-w-sylwestrowa-noc-ranil-policjantow-maczeta-chcial-umrzec-jako-meczennik-6583577?source=rss", "title": "W sylwestrow\u0105 noc rani\u0142 policjant\u00f3w maczet\u0105. Chcia\u0142 \"umrze\u0107 jako m\u0119czennik\"", "date_published": "2023-01-02 12:00:40+00:00", "description": "<img alt=\"W sylwestrow\u0105 noc rani\u0142 policjant\u00f3w maczet\u0105. Chcia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kbfkmp-atak-przy-uzyciu-maczety-zdjecie-ilustracyjne-5551514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119tnastolatek, kt\u00f3ry w noc sylwestrow\u0105 w centrum Nowego Jorku zaatakowa\u0142 maczet\u0105 trzech policjant\u00f3w, zamierza\u0142 wyjecha\u0107 do Afganistanu, by do\u0142\u0105czy\u0107 do talib\u00f3w - informuje CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na znalezione przy napastniku zapiski. Wynika\u0142o z nich te\u017c, \u017ce m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 zgin\u0105\u0107 jako m\u0119czennik. Uda\u0142o mu si\u0119 rani\u0107 trzech funkcjonariuszy, nast\u0119pnie zosta\u0142 postrzelony i zatrzymany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/przelazy-uderzyl-w-drzewo-zginely-dwie-osoby-6583355?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 w drzewo, zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2023-01-02 11:45:22+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w drzewo, zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfige0-do-wypadku-doszlo-w-przelazach-6583350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w niedziel\u0119 w wypadku drogowym w Prze\u0142azach (woj. lubuskie), gdzie samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w drzewo. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci i przyczyny zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowsze-wypadki-drogowe-w-sylwestrowo-noworoczny-weekend-dwie-osoby-zginely-osiem-zostalo-rannych-6583305?source=rss", "title": "Dziesi\u0119\u0107 wypadk\u00f3w w sylwestrowo-noworoczny weekend. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, osiem zosta\u0142o rannych", "date_published": "2023-01-02 11:36:23+00:00", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0119\u0107 wypadk\u00f3w w sylwestrowo-noworoczny weekend. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, osiem zosta\u0142o rannych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hiyryy-do-wypadku-doszlo-przed-wezlem-opacz-zdj-ilustracyjne-5646587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci podsumowali sylwestrowo-noworoczny weekend na mazowieckich drogach. Dosz\u0142o do dziesi\u0119ciu wypadk\u00f3w, w kt\u00f3rych rannych zosta\u0142o osiem os\u00f3b, a dwie ponios\u0142y \u015bmier\u0107. Przy\u0142apano ponad 50 pijanych kierowc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-2-stycznia-2023-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2023-01-02 11:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i427pk-covid-dzienny-bilans-6583257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 118 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142 w najnowszym raporcie, \u017ce nie odnotowano nowych przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-dom-literatury-zostaje-przy-starym-miescie-dzielnica-podpisala-nowa-umowe-dzierzawy-6583134?source=rss", "title": "Dom Literatury zostaje. Jest nowa umowa", "date_published": "2023-01-02 10:21:29+00:00", "description": "<img alt=\"Dom Literatury zostaje. Jest nowa umowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6zdj59-dom-literatury-zostaje-w-srodmiesciu-6171499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dom Literatury zostaje - informuj\u0105 w\u0142adze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia. Dzielnica podpisa\u0142a now\u0105 umow\u0119 dzier\u017cawy z fundacj\u0105 prowadz\u0105c\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00f3rej od kilkudziesi\u0119ciu lat funkcjonowa\u0142y stowarzyszenia literackie. To efekt tocz\u0105cych si\u0119 jesieni\u0105 negocjacji w sprawie przysz\u0142o\u015bci tego miejsca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-trzy-starozytne-miecze-w-przesylce-z-ukrainy-6583107?source=rss", "title": "W przesy\u0142ce z Ukrainy znale\u017ali trzy staro\u017cytne miecze. Najstarsze datowane s\u0105 na oko\u0142o VII-V wiek przed nasz\u0105 er\u0105", "date_published": "2023-01-02 10:15:27+00:00", "description": "<img alt=\"W przesy\u0142ce z Ukrainy znale\u017ali trzy staro\u017cytne miecze. Najstarsze datowane s\u0105 na oko\u0142o VII-V wiek przed nasz\u0105 er\u0105\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-go6juk-w-przesylce-znajdowaly-sie-trzy-miecze-6583139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Krajowej Administracji Skarbowej w Lublinie znale\u017ali w przesy\u0142ce pocztowej nadanej w Ukrainie trzy zabytkowe miecze. Dwa z nich s\u0105 charakterystyczne dla kultury Scyt\u00f3w, a jeden jest w typie sarmackim. Rynkow\u0105 warto\u015b\u0107 artefakt\u00f3w oszacowano na sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rembertow-sluzby-zablokowaly-jezdnie-w-rembertowie-ladowal-tam-lpr-dlaczego-6583182?source=rss", "title": "Helikopter l\u0105dowa\u0142 na ulicy. Cyrulik\u00f3w by\u0142a zablokowana", "date_published": "2023-01-02 09:46:51+00:00", "description": "<img alt=\"Helikopter l\u0105dowa\u0142 na ulicy. Cyrulik\u00f3w by\u0142a zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9bm3k3-lpr-ladowal-w-rembertowie-6583168/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z utrudnieniami musieli liczy\u0107 si\u0119 kierowcy w Rembertowie. S\u0142u\u017cby zablokowa\u0142y jedn\u0105 z ulic, poniewa\u017c l\u0105dowa\u0142 tam \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/t-mobile-polska-pod-lupa-urzedu-ochrony-konkurencji-i-konsumentow-uokik-operatorowi-grozi-kara-finansowa-6580997?source=rss", "title": "Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko T-Mobile Polska", "date_published": "2023-01-02 09:45:54+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko T-Mobile Polska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rxt7o-telefon-5591606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T-Mobile Polska pod lup\u0105 Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Prezes tego urz\u0119du wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko operatorowi. \"Has\u0142o '1200 GB za darmo przez rok' mo\u017ce wprowadza\u0107 w b\u0142\u0105d, a\u00a0warunki promocji nie zosta\u0142y wyra\u017anie obja\u015bnione\" - czytamy w komunikacie. T-Mobile Polska grozi kara finansowa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/otwock-nastolatek-rozbil-auto-na-ogrodzeniu-pasazerka-trafila-do-szpitala-uciekal-przed-policja-bo-nie-mial-prawa-jazdy-6582383?source=rss", "title": "Auto na ogrodzeniu, pasa\u017cerka w szpitalu. Ucieka\u0142, bo nie mia\u0142 prawa jazdy", "date_published": "2023-01-02 09:43:25+00:00", "description": "<img alt=\"Auto na ogrodzeniu, pasa\u017cerka w szpitalu. Ucieka\u0142, bo nie mia\u0142 prawa jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7r7k2k-19-latek-uderzyl-w-ogrodzenie-podczas-ucieczki-przed-policja-6582386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek wjecha\u0142 samochodem osobowym w ogrodzenie podczas ucieczki przed policj\u0105. W wyniku zdarzenia ranna zosta\u0142a podr\u00f3\u017cuj\u0105ca z nim pasa\u017cerka. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna wsiad\u0142 za kierownic\u0119 mimo braku uprawnie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/pozar-zabytkowego-budynku-w-markach-ewakuowali-uczniow-szkoly-6582389?source=rss", "title": "Po\u017car zabytkowego budynku w Markach. Ewakuowali uczni\u00f3w szko\u0142y", "date_published": "2023-01-02 09:41:36+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car zabytkowego budynku w Markach. Ewakuowali uczni\u00f3w szko\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpbi6q-straz-pozarna-6357057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wersalka zapali\u0142a si\u0119 na tarasie zabytkowego budynku w Markach - informuje stra\u017c po\u017carna. Dyrekcja znajduj\u0105cej si\u0119 obok szko\u0142y zdecydowa\u0142a si\u0119 na ewakuacj\u0119 uczni\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-pozar-sklepu-z-materialami-budowlanymi-ewakuowano-okolo-70-osob-6583114?source=rss", "title": "Po\u017car sklepu z materia\u0142ami budowlanymi. Ewakuowano oko\u0142o 70 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-02 09:40:24+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car sklepu z materia\u0142ami budowlanymi. Ewakuowano oko\u0142o 70 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-amrvb6-strazacy-podkreslaja-ze-zycie-chlopca-uratowala-jego-mlodsza-siostra-zdjecie-ilustracyjne-6466387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano stra\u017cacy walczyli z po\u017carem elewacji sklepu z materia\u0142ami budowlanymi w Olsztynie. Konieczna by\u0142a ewakuacja oko\u0142o 70 os\u00f3b. Na razie nie s\u0105 znane przyczyny pojawienia si\u0119 ognia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/lotto-szostka-w-lotto-w-ostatnim-losowaniu-w-2022-roku-311222-informacje-ozwycieskim-kuponie-6583104?source=rss", "title": "Sz\u00f3stka w Lotto. Znamy informacje o\u00a0zwyci\u0119skim kuponie", "date_published": "2023-01-02 09:40:21+00:00", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w Lotto. Znamy informacje o\u00a0zwyci\u0119skim kuponie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w Lotto w wysoko\u015bci ponad 20 milion\u00f3w z\u0142otych. Sz\u00f3stka pad\u0142a dzi\u0119ki zak\u0142adowi zawartemu przez internet - wynika z informacji dost\u0119pnych na stronie Totalizatora Sportowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jeremy-renner-mial-wypadek-podczas-odsniezania-aktor-w-stanie-krytycznym-6582340?source=rss", "title": "Gwiazdor film\u00f3w Marvela mia\u0142 wypadek w trakcie od\u015bnie\u017cania. Jest w stanie krytycznym", "date_published": "2023-01-02 08:46:21+00:00", "description": "<img alt=\"Gwiazdor film\u00f3w Marvela mia\u0142 wypadek w trakcie od\u015bnie\u017cania. Jest w stanie krytycznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy706k-jeremy-renner-tinseltown-shutterstock1117926440-6582350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeremy Renner, aktor znany z wyst\u0119pu w \"Avengers\" i innych filmach z serii Marvela, trafi\u0142 do szpitala w wyniku wypadku podczas od\u015bnie\u017cania - poinformowa\u0142 rzecznik gwiazdora. Stan Rennera okre\u015bli\u0142 jako \"krytyczny, ale stabilny\". Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce zdarzenia nie zosta\u0142y na razie podane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-ostatnie-slowa-papieza-emeryta-pogrzeb-odbedzie-sie-w-czwartek-6580810?source=rss", "title": "Tak mia\u0142y brzmie\u0107 ostatnie s\u0142owa Benedykta XVI", "date_published": "2023-01-02 08:08:48+00:00", "description": "<img alt=\"Tak mia\u0142y brzmie\u0107 ostatnie s\u0142owa Benedykta XVI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2f1adp-benedykt-xvi-6559220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jezu, kocham Ciebie - tak mia\u0142y brzmie\u0107 ostatnie s\u0142owa wypowiedziane przez Benedykta XVI przed \u015bmierci\u0105. Emerytowany papie\u017c zmar\u0142 w sobot\u0119 31 grudnia. Uroczysto\u015bci pogrzebowe pod przewodnictwem papie\u017ca Franciszka odb\u0119d\u0105 si\u0119 w najbli\u017cszy czwartek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-zakonczyly-wspolprace-ze-zjednoczonym-instytutem-badan-jadrowych-w-dubnej-pod-moskwa-6580498?source=rss", "title": "Najpierw Polska, teraz Czechy. Ko\u0144cz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze Zjednoczonym Instytutem Bada\u0144 J\u0105drowych pod Moskw\u0105", "date_published": "2023-01-02 06:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw Polska, teraz Czechy. Ko\u0144cz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze Zjednoczonym Instytutem Bada\u0144 J\u0105drowych pod Moskw\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zw2ypr-zjednoczony-instytut-badan-jadrowych-dubna-rosja-asetta-shutterstock1138003886-6580842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraz z ko\u0144cem 2022 roku Czechy zako\u0144czy\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze Zjednoczonym Instytutem Bada\u0144 J\u0105drowych (ZIBJ) w Dubnej pod Moskw\u0105 - poda\u0142o Radio Praha. Procedur\u0119 odej\u015bcia od wsp\u00f3\u0142pracy z rosyjskim o\u015brodkiem kraj ten, podobnie jak Polska, wszcz\u0105\u0142 po napa\u015bci Rosji na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-kino-tecza-bedzie-przebudowane-co-tam-powstanie-przetarg-6559048?source=rss", "title": "Kino T\u0119cza b\u0119dzie przebudowane. Rozstrzygni\u0119to pierwsze przetargi", "date_published": "2023-01-02 06:07:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kino T\u0119cza b\u0119dzie przebudowane. Rozstrzygni\u0119to pierwsze przetargi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-edb1fb-kino-tecza-6559046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni urz\u0119dnicy wy\u0142onili wykonawc\u0119 dokumentacji projektowo-kosztorysowej przebudowy kina T\u0119cza. Spo\u015br\u00f3d siedmiu ofert, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y, najwi\u0119cej punkt\u00f3w zdoby\u0142a oferta firmy Biuro Architekt Kaczmarczyk S.C. z Suchej Beskidzkiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/trasa-s7-plonsk-czosnow-moga-ruszac-prace-na-kolejnym-odcinku-ekspresowki-ze-stolicy-nad-morze-6559753?source=rss", "title": "Nowa ekspres\u00f3wka ze stolicy nad morze. Mog\u0105 rusza\u0107 prace na kolejnym odcinku", "date_published": "2023-01-02 06:06:31+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa ekspres\u00f3wka ze stolicy nad morze. Mog\u0105 rusza\u0107 prace na kolejnym odcinku \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fwdnbd-na-odcinku-s7-modlin-czosnow-trwaja-juz-prace-6559754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest pozwolenie na rozpocz\u0119cie budowy kolejnego odcinka trasy S7 P\u0142o\u0144sk - Czosn\u00f3w. Wojewoda mazowiecki wyda\u0142 decyzj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 12-kilometrowego odcinka pomi\u0119dzy Za\u0142uskami a Modlinem. Drogowcy przewidywali, \u017ce prace zako\u0144cz\u0105 si\u0119 latem 2025 roku, jednak wykonawca oczekuje wyd\u0142u\u017cenia terminu na realizacj\u0119 inwestycji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-201-nadal-bedzie-bardzo-cieplo-od-10-do-17-stopni-6579205?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 2.01. Nadal b\u0119dzie bardzo ciep\u0142o, od 10 do 17 stopni", "date_published": "2023-01-02 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 2.01. Nadal b\u0119dzie bardzo ciep\u0142o, od 10 do 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mjj3p2-cieplo-i-na-ogol-pogodnie-6579335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 2.01 up\u0142ynie na og\u00f3\u0142 pod znakiem pogodnej aury. Miejscami b\u0119dzie si\u0119 chmurzy\u0107 i popada deszcz. Temperatura maksymalna wyniesie 17 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}