[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn: Wchodzimy z wojskiem do Rostowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-wchodzimy-z-wojskiem-do-rostowa,nId,6860030\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn: Wchodzimy z wojskiem do Rostowa\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-wchodzimy-z-wojskiem-do-rostowa/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Wchodzimy z wojskiem do Rostowa - poda\u0142 szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn. Komunikat ten cytuje Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-wchodzimy-z-wojskiem-do-rostowa,nId,6860030", "date_published": "2023-06-23 23:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kyry\u0142o Budanow: Upada krucha dyktatura W\u0142adimira Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kyrylo-budanow-upada-krucha-dyktatura-wladimira-putina,nId,6860029\"><img align=\"left\" alt=\"Kyry\u0142o Budanow: Upada krucha dyktatura W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/kyrylo-budanow-upada-krucha-dyktatura-wladimira-putina/000HBHP667K9L76D-C321.jpg\" /></a>Upada krucha dyktatura Putina - tak doniesienia z Rosji podsumowuje szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow. Szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce zamierza &quot;przywr\u00f3ci\u0107 sprawiedliwo\u015b\u0107 w armii&quot;. W odpowiedzi FSB wszcz\u0119\u0142o post\u0119powanie karne w zwi\u0105zku z nawo\u0142ywaniem do zbrojnego buntu, a w Moskwie i Rostowie nad Donem wprowadzono dodatkowe \u015brodki bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kyrylo-budanow-upada-krucha-dyktatura-wladimira-putina,nId,6860029", "date_published": "2023-06-23 23:07:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa wzmacnia \u015brodki bezpiecze\u0144stwa po deklaracjach Prigo\u017cyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-wzmacnia-srodki-bezpieczenstwa-po-deklaracjach-prigoz,nId,6860025\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa wzmacnia \u015brodki bezpiecze\u0144stwa po deklaracjach Prigo\u017cyna\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-wzmacnia-srodki-bezpieczenstwa-po-deklaracjach-prigoz/000HBHMSU0IKCYVG-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze obiekty Moskwy zosta\u0142y obj\u0119te wzmo\u017con\u0105 ochron\u0105, wzmocniono \u015brodki bezpiecze\u0144stwa w stolicy - podaje prokremlowska agencja TASS, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na organy \u015bcigania. W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 nagrania dokumentuj\u0105ce wi\u0119ksz\u0105 aktywno\u015b\u0107 s\u0142u\u017cb w stolicy Rosji i przemieszczaj\u0105ce si\u0119 kolumny wojskowe. To reakcja na wezwanie Jewgienija Prigo\u017cyna, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142 &quot;zemst\u0119&quot; za rzekome ostrzelanie wagnerowc\u00f3w przez si\u0142y rosyjskie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-wzmacnia-srodki-bezpieczenstwa-po-deklaracjach-prigoz,nId,6860025", "date_published": "2023-06-23 22:20:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "FSB apeluje do wagnerowc\u00f3w. \"Nie wykonujcie rozkaz\u00f3w Prigo\u017cyna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fsb-apeluje-do-wagnerowcow-nie-wykonujcie-rozkazow-prigozyna,nId,6860016\"><img align=\"left\" alt=\"FSB apeluje do wagnerowc\u00f3w. &quot;Nie wykonujcie rozkaz\u00f3w Prigo\u017cyna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/fsb-apeluje-do-wagnerowcow-nie-wykonujcie-rozkazow-prigozyna/000HBHKUUEG47NQQ-C321.jpg\" /></a>Apelujemy do bojownik\u00f3w Grupy Wagnera, by nie wykonywali kryminalnych i zdradzieckich rozkaz\u00f3w Prigo\u017cyna, ale podj\u0119li kroki w celu zatrzymania go - podaje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na agencj\u0119 Interfax, kt\u00f3ra cytuje FSB. Genera\u0142 Siergiej Surowikin podkre\u015bli\u0142 z kolei, \u017ce &quot;nale\u017cy wykonywa\u0107 rozkazy prezydenta i dow\u00f3dztwa&quot;. - Rozwi\u0105za\u0107 problemy mo\u017cna tylko pokojowo - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fsb-apeluje-do-wagnerowcow-nie-wykonujcie-rozkazow-prigozyna,nId,6860016", "date_published": "2023-06-23 21:28:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kryzys w Trybunale Konstytucyjnym. Jest data rozprawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryzys-w-trybunale-konstytucyjnym-jest-data-rozprawy,nId,6860014\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys w Trybunale Konstytucyjnym. Jest data rozprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-w-trybunale-konstytucyjnym-jest-data-rozprawy/000G7TP47R91EWC2-C321.jpg\" /></a>Na 13 lipca wyznaczona zosta\u0142a w Trybunale Konstytucyjnym rozprawa dotycz\u0105ca wniosku premiera Mateusza Morawieckiego w sprawie pe\u0142nego sk\u0142adu TK. Wniosek taki szef rz\u0105du z\u0142o\u017cy\u0142 w pocz\u0105tkach czerwca. Spraw\u0105 ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 sk\u0142ad pi\u0119ciu s\u0119dzi\u00f3w TK.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryzys-w-trybunale-konstytucyjnym-jest-data-rozprawy,nId,6860014", "date_published": "2023-06-23 21:22:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos informacyjny wok\u00f3\u0142 Grupy Wagnera. \"Rosja na skraju puczu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chaos-informacyjny-wokol-grupy-wagnera-rosja-na-skraju-puczu,nId,6859985\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos informacyjny wok\u00f3\u0142 Grupy Wagnera. &quot;Rosja na skraju puczu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-informacyjny-wokol-grupy-wagnera-rosja-na-skraju-puczu/000HBH8DYUDBFA2J-C321.jpg\" /></a>Moskwa zaatakowa\u0142a wagnerowc\u00f3w - twierdzi na nagraniu opublikowanym na Telegramie Jewgienij Prigo\u017cyn. Szef Grupy Wagnera przekaza\u0142, \u017ce uderzenie zabi\u0142o &quot;ogromn\u0105 liczb\u0119 bojownik\u00f3w&quot;. Do jego s\u0142\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 bloger Igor Girkin, kt\u00f3ry podkre\u015bla, \u017ce &quot;nie jest w stanie tego potwierdzi\u0107&quot;. Jednocze\u015bnie przyzna\u0142 on, \u017ce Rosji grozi niebawem pucz. Rosyjskie ministerstwo obrony oficjalnie zaprzeczy\u0142o doniesieniom Prigo\u017cyna, nazywaj\u0105c je prowokacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chaos-informacyjny-wokol-grupy-wagnera-rosja-na-skraju-puczu,nId,6859985", "date_published": "2023-06-23 19:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn oskar\u017ca Moskw\u0119 o atak i \"wzywa do buntu\". FSB wszcz\u0119\u0142o spraw\u0119 karn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-oskarza-moskwe-o-atak-i-wzywa-do-buntu-fsb-wszczelo,nId,6859985\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn oskar\u017ca Moskw\u0119 o atak i &quot;wzywa do buntu&quot;. FSB wszcz\u0119\u0142o spraw\u0119 karn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-oskarza-moskwe-o-atak-i-wzywa-do-buntu-fsb-wszczelo/000HBHE4ORTVX3NX-C321.jpg\" /></a>Moskwa zaatakowa\u0142a wagnerowc\u00f3w - twierdzi na nagraniu opublikowanym na Telegramie Jewgienij Prigo\u017cyn. Szef Grupy Wagnera przekaza\u0142, \u017ce uderzenie zabi\u0142o &quot;ogromn\u0105 liczb\u0119 bojownik\u00f3w&quot;. Rosyjskie ministerstwo obrony oficjalnie zaprzeczy\u0142o doniesieniom Prigo\u017cyna, nazywaj\u0105c je prowokacj\u0105. O sprawie powiadomiono W\u0142adimira Putina, z kolei Narodowy Komitet Antyterrorystyczny, podleg\u0142y dyrektorowi FSB wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie w sprawie wzywania do zbrojnego buntu po o\u015bwiadczeniach Prigo\u017cyna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-oskarza-moskwe-o-atak-i-wzywa-do-buntu-fsb-wszczelo,nId,6859985", "date_published": "2023-06-23 19:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozproszy\u0142 j\u0105 owad. Auto dachowa\u0142o na \u015brodku ulicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-rozproszyl-ja-owad-auto-dachowalo-na-srodku-ulicy,nId,6859973\"><img align=\"left\" alt=\"Rozproszy\u0142 j\u0105 owad. Auto dachowa\u0142o na \u015brodku ulicy\" src=\"https://i.iplsc.com/rozproszyl-ja-owad-auto-dachowalo-na-srodku-ulicy/000HBH9C15LL8BXP-C321.jpg\" /></a>Owad, kt\u00f3ry wlecia\u0142 do auta 41-latki kieruj\u0105cej oplem, sta\u0142 si\u0119 przyczyn\u0105 wypadku drogowego w Miko\u0142ajkach (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Kobieta pr\u00f3bowa\u0142a go wygoni\u0107, a ca\u0142a sytuacja zako\u0144czy\u0142o si\u0119 dachowaniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-rozproszyl-ja-owad-auto-dachowalo-na-srodku-ulicy,nId,6859973", "date_published": "2023-06-23 19:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Malta chcia\u0142a z\u0142agodzi\u0107 prawo aborcyjne. Rz\u0105d wycofuje si\u0119 z propozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malta-chciala-zlagodzic-prawo-aborcyjne-rzad-wycofuje-sie-z-,nId,6859948\"><img align=\"left\" alt=\"Malta chcia\u0142a z\u0142agodzi\u0107 prawo aborcyjne. Rz\u0105d wycofuje si\u0119 z propozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/malta-chciala-zlagodzic-prawo-aborcyjne-rzad-wycofuje-sie-z/000HBH0ZHFRJHQCF-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Malty wycofa\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z projektu ustawy, kt\u00f3ra zezwala\u0142aby na aborcj\u0119 w przypadku powa\u017cnego zagro\u017cenia zdrowia matki. Podkre\u015blono, \u017ce aborcja b\u0119dzie dozwolona tylko wtedy, gdy zagro\u017cone b\u0119dzie \u017cycie kobiety. Sta\u0142o si\u0119 tak z powodu protest\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy nie chc\u0105 na tyle liberalizowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cego prawa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malta-chciala-zlagodzic-prawo-aborcyjne-rzad-wycofuje-sie-z-,nId,6859948", "date_published": "2023-06-23 18:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wpadka rosyjskiej propagandy. \"Pomy\u0142ka w dublerach Putina\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskiej-propagandy-pomylka-w-dublerach-putina,nId,6859949\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka rosyjskiej propagandy. &quot;Pomy\u0142ka w dublerach Putina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-rosyjskiej-propagandy-pomylka-w-dublerach-putina/000HBH0Q9UHUTLJW-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda zaliczy\u0142a kolejn\u0105 wpadk\u0119. Tym razem ma chodzi\u0107 o kwesti\u0119 dubler\u00f3w Putina. Zgodnie z opublikowanymi w sieci informacjami prezydent Rosji bra\u0142 udzia\u0142 w kilku wydarzeniach niemal w tym samym czasie. Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy, opublikowa\u0142 tak\u017ce nagranie, na kt\u00f3rym dok\u0142adnie zaznaczono o\u015b czasu wydarze\u0144, w kt\u00f3rych rzekomo uczestniczy\u0142 W\u0142adimir Putin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskiej-propagandy-pomylka-w-dublerach-putina,nId,6859949", "date_published": "2023-06-23 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja apeluje do Azerbejd\u017canu. Chodzi o G\u00f3rski Karabach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-apeluje-do-azerbejdzanu-chodzi-o-gorski-karabach,nId,6859925\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja apeluje do Azerbejd\u017canu. Chodzi o G\u00f3rski Karabach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-apeluje-do-azerbejdzanu-chodzi-o-gorski-karabach/000HBGUE8HTNUC4K-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek Rosja wezwa\u0142a Azerbejd\u017can do ca\u0142kowitego odblokowania Korytarza Lachin \u0142\u0105cz\u0105cego Armeni\u0119 z enklaw\u0105 G\u00f3rskiego Karabachu, w kt\u00f3rej mieszka ponad 100 tysi\u0119cy etnicznych Ormian. - Blokowanie drogi &quot;narusza rozejm&quot; i zwi\u0119ksza napi\u0119cia w regionie - ostrzeg\u0142a rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-apeluje-do-azerbejdzanu-chodzi-o-gorski-karabach,nId,6859925", "date_published": "2023-06-23 16:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja ga\u015bnicza na A1. Sp\u0142on\u0119\u0142a tesla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-akcja-gasnicza-na-a1-splonela-tesla,nId,6859761\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja ga\u015bnicza na A1. Sp\u0142on\u0119\u0142a tesla\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-gasnicza-na-a1-splonela-tesla/000HBGTDNVHQBAIS-C321.jpg\" /></a>Siedem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy gasi\u0142o po\u017car na autostradzie A1 w Nowych Marzach, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w czwartek po godzinie 21. Sp\u0142on\u0105\u0142 tam samoch\u00f3d osobowy marki Tesla. Akcja trwa\u0142a kilka godzin, powoduj\u0105c spore utrudnienia dla kierowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-akcja-gasnicza-na-a1-splonela-tesla,nId,6859761", "date_published": "2023-06-23 16:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosja chce szanta\u017cowa\u0107 Europ\u0119 pociskami Kind\u017ca\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-rosja-chce-szantazowac-europe-pociskami-kin,nId,6859927\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Rosja chce szanta\u017cowa\u0107 Europ\u0119 pociskami Kind\u017ca\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-rosja-chce-szantazowac-europe-pociskami-kin/000HBGS8GDII1M1A-C321.jpg\" /></a>Rosja uwa\u017ca, \u017ce u\u017cywanie hipersonicznych pocisk\u00f3w rakietowych Kind\u017ca\u0142 wywiera presj\u0119 na kraje europejskie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceszef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Wadym Skibicki. Jak doda\u0142, rosyjskie my\u015bliwce MiG-31K \u0107wiczy\u0142y procedury zwi\u0105zane z odpalaniem Kind\u017ca\u0142\u00f3w przeciw Polsce i Niemcom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-rosja-chce-szantazowac-europe-pociskami-kin,nId,6859927", "date_published": "2023-06-23 16:32:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogniska, wianki i nocne k\u0105piele. Czy noc \u015bwi\u0119toja\u0144ska to \u015bwi\u0119to poga\u0144skie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ogniska-wianki-i-nocne-kapiele-czy-noc-swietojanska-to-swiet,nId,6859565\"><img align=\"left\" alt=\"Ogniska, wianki i nocne k\u0105piele. Czy noc \u015bwi\u0119toja\u0144ska to \u015bwi\u0119to poga\u0144skie?\" src=\"https://i.iplsc.com/ogniska-wianki-i-nocne-kapiele-czy-noc-swietojanska-to-swiet/000FN26UW9K4UYAJ-C321.jpg\" /></a>Noc \u015bwi\u0119toja\u0144ska to nie tylko puszczanie wiank\u00f3w na wod\u0119 i palenie ognisk. To chrze\u015bcija\u0144skie \u015bwi\u0119to, kt\u00f3rego celebracja mia\u0142a pom\u00f3c w asymilacji pogan przez chrze\u015bcija\u0144stwo. Sprawd\u017a, kiedy wypada i jak wygl\u0105daj\u0105 jej obchody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ogniska-wianki-i-nocne-kapiele-czy-noc-swietojanska-to-swiet,nId,6859565", "date_published": "2023-06-23 16:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie zrobili\u015bmy rachunku sumienia\". Lekarz staje si\u0119 dobrem luksusowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zrobilismy-rachunku-sumienia-lekarz-staje-sie-dobrem-luk,nId,6859537\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie zrobili\u015bmy rachunku sumienia&quot;. Lekarz staje si\u0119 dobrem luksusowym\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zrobilismy-rachunku-sumienia-lekarz-staje-sie-dobrem-luk/000HBG2L2ACT6DCK-C321.jpg\" /></a>Dost\u0119p do lekarzy-specjalist\u00f3w staje si\u0119 w Polsce powoli dobrem luksusowym. Na konsultacj\u0119 u ortodonty czekamy ju\u017c niemal rok. Do chirurga naczyniowego - prawie 10 miesi\u0119cy. Z realizacj\u0105 \u015bwiadcze\u0144 medycznych sytuacja wygl\u0105da niemal identycznie. Kluczowe przyczyny problem\u00f3w to brak wystarczaj\u0105cych funduszy oraz niedobory kadry medycznej, kt\u00f3re coraz mocniej odciskaj\u0105 swoje pi\u0119tno na sytuacji pacjent\u00f3w. W gr\u0119 wchodzi jednak jeszcze jeden arcywa\u017cny czynnik - po pandemii koronawirusa zaczynamy sp\u0142aca\u0107 zaci\u0105gni\u0119ty w latach 2020-22 tzw. d\u0142ug...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zrobilismy-rachunku-sumienia-lekarz-staje-sie-dobrem-luk,nId,6859537", "date_published": "2023-06-23 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza choroba kot\u00f3w. S\u0105 wst\u0119pne wyniki pr\u00f3bek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicza-choroba-kotow-sa-wstepne-wyniki-probek,nId,6859716\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza choroba kot\u00f3w. S\u0105 wst\u0119pne wyniki pr\u00f3bek\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-choroba-kotow-sa-wstepne-wyniki-probek/000HBGDC8X099JY8-C321.jpg\" /></a>W pr\u00f3bkach pobranych od niekt\u00f3rych kot\u00f3w wykryto wirusa grypy, najpewniej ptasiej - potwierdzi\u0142 Pa\u0144stwowy Instytut Badawczy w Pu\u0142awach. Ostateczne wyniki maj\u0105 by\u0107 znane po weekendzie. Chodzi o tajemnicz\u0105 chorob\u0119, o kt\u00f3rej g\u0142o\u015bno w ostatnim czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicza-choroba-kotow-sa-wstepne-wyniki-probek,nId,6859716", "date_published": "2023-06-23 15:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa Titana. \"Przepisy pisane krwi\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-titana-przepisy-pisane-krwia,nId,6859757\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa Titana. &quot;Przepisy pisane krwi\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-titana-przepisy-pisane-krwia/000HBGLUJLCYS2YN-C321.jpg\" /></a>- Katastrofie mo\u017cna by\u0142o zapobiec - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek William Kohnen, przewodnicz\u0105cy Komitetu ds. Za\u0142ogowych Jednostek Podwodnych w Los Angeles, cytowany przez Sky News. Jego zdaniem &quot;przepisy dotycz\u0105ce budowy okr\u0119t\u00f3w podwodnych takich jak Titan, s\u0105 pisane krwi\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-titana-przepisy-pisane-krwia,nId,6859757", "date_published": "2023-06-23 15:56:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konferencja radyka\u0142\u00f3w w Bratys\u0142awie. Media: By\u0142 na niej Grzegorz Braun", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konferencja-radykalow-w-bratyslawie-media-byl-na-niej-grzego,nId,6859749\"><img align=\"left\" alt=\"Konferencja radyka\u0142\u00f3w w Bratys\u0142awie. Media: By\u0142 na niej Grzegorz Braun\" src=\"https://i.iplsc.com/konferencja-radykalow-w-bratyslawie-media-byl-na-niej-grzego/000HBGEV57OT1OE0-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media donosz\u0105 o spotkaniu w Bratys\u0142awie, w kt\u00f3rym - obok pos\u0142\u00f3w niemieckiego AfD i s\u0142owackiej Republiki - uczestniczy\u0142 pose\u0142 Grzegorz Braun. W\u015br\u00f3d organizator\u00f3w byli politycy podwa\u017caj\u0105cy Holokaust. Jednym z nich by\u0142 Milan Uhrik, kt\u00f3ry jeszcze do marca 2021 by\u0142 cz\u0142onkiem neonazistowskiej Partii Ludowej Nasza S\u0142owacja. Lidera ugrupowania media okre\u015blaj\u0105 jako polityka, kt\u00f3ry &quot;brutalnie nienawidzi \u017byd\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konferencja-radykalow-w-bratyslawie-media-byl-na-niej-grzego,nId,6859749", "date_published": "2023-06-23 15:40:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy b\u0119d\u0105 ci\u0119cia etat\u00f3w nauczycieli? Co z wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0105?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-beda-ciecia-etatow-nauczycieli-co-z-wczesniejsza-emerytu,nId,6859278\"><img align=\"left\" alt=\"Czy b\u0119d\u0105 ci\u0119cia etat\u00f3w nauczycieli? Co z wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-beda-ciecia-etatow-nauczycieli-co-z-wczesniejsza-emerytu/000466SWEG6I2SQE-C321.jpg\" /></a>Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek zapowiedzia\u0142 zwolnienia nauczycieli. Powodem jest ni\u017c demograficzny. Wiceminister Dariusz Piontkowski odpowiada na interpelacj\u0119 w tej sprawie. Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w karcie nauczyciela dotycz\u0105ce m.in. wcze\u015bniejszych emerytur. Jaki b\u0119dzie nowy rok szkolny?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-beda-ciecia-etatow-nauczycieli-co-z-wczesniejsza-emerytu,nId,6859278", "date_published": "2023-06-23 15:37:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozje w Mariupolu. \"Likwidacja czterech rosyjskich oficer\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-mariupolu-likwidacja-czterech-rosyjskich-oficero,nId,6859711\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w Mariupolu. &quot;Likwidacja czterech rosyjskich oficer\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-mariupolu-likwidacja-czterech-rosyjskich-oficero/000HBG9MHJ9MGFSQ-C321.jpg\" /></a>W okupowanym Mariupolu w Ukrainie dosz\u0142o do serii eksplozji, w wyniku kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o czterech rosyjskich oficer\u00f3w - informuje Ukrai\u0144ska Prawda. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, udost\u0119pnione przez mera tego miasta Petro Andriuszczenk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-mariupolu-likwidacja-czterech-rosyjskich-oficero,nId,6859711", "date_published": "2023-06-23 15:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oburzaj\u0105cy wpis Miedwiediewa o prezydencie Dudzie. \"Zem\u015bcimy si\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oburzajacy-wpis-miedwiediewa-o-prezydencie-dudzie-zemscimy-s,nId,6859701\"><img align=\"left\" alt=\"Oburzaj\u0105cy wpis Miedwiediewa o prezydencie Dudzie. &quot;Zem\u015bcimy si\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oburzajacy-wpis-miedwiediewa-o-prezydencie-dudzie-zemscimy-s/000HBG5UJ8K8D80A-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew jest przyparty do muru - twierdzi doradca ukrai\u0144skiego MSW Anton Heraszczenko. Rosyjski propagandysta, wiceszef Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji zamie\u015bci\u0142 kolejny, skandaliczny wpis, w kt\u00f3rym uderza w prezydenta RP Andrzeja Dud\u0119. Pad\u0142y gro\u017aby i &quot;obietnica&quot; zemsty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oburzajacy-wpis-miedwiediewa-o-prezydencie-dudzie-zemscimy-s,nId,6859701", "date_published": "2023-06-23 14:36:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TikTok: Patryk Jaki przebi\u0142 milion. Nie zabrak\u0142o te\u017c mocnego akcentu Lewicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-tiktok-patryk-jaki-przebil-milion-nie-zabraklo-tez-mocnego-a,nId,6859619\"><img align=\"left\" alt=\"TikTok: Patryk Jaki przebi\u0142 milion. Nie zabrak\u0142o te\u017c mocnego akcentu Lewicy\" src=\"https://i.iplsc.com/tiktok-patryk-jaki-przebil-milion-nie-zabraklo-tez-mocnego-a/000HBG5PLL8D8Y72-C321.jpg\" /></a>Patryk Jaki jako jedyny przekroczy\u0142 milion wy\u015bwietle\u0144 i opublikowa\u0142 w minionym tygodniu najpopularniejsz\u0105 rolk\u0119 na politycznym TikToku. W\u015br\u00f3d partii na pierwsze miejsce powraca Konfederacja, kt\u00f3ra wyra\u017anie przebi\u0142a najch\u0119tniej ogl\u0105dany materia\u0142 PSL. Nie tylko europose\u0142 Suwerennej Polski zaliczy\u0142 sw\u00f3j debiut, poniewa\u017c wysok\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142 si\u0119 tak\u017ce filmik pos\u0142anki Nowej Lewicy Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k. Zapraszamy na najnowszy przegl\u0105d politycznego TikToka w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-tiktok-patryk-jaki-przebil-milion-nie-zabraklo-tez-mocnego-a,nId,6859619", "date_published": "2023-06-23 14:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jan Chrzciciel. Kim tak naprawd\u0119 jeste\u015b?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-jan-chrzciciel-kim-tak-naprawde-jestes,nId,6859683\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Chrzciciel. Kim tak naprawd\u0119 jeste\u015b?\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-chrzciciel-kim-tak-naprawde-jestes/0003ZNK8M3IDBF8W-C321.jpg\" /></a>Ewangelista \u0141ukasz nie bez powodu zestawi\u0142 histori\u0119 narodzin Jana Chrzciciela i Chrystusa. Przyszli oni na \u015bwiat w odst\u0119pstwie dok\u0142adnie sze\u015bciu miesi\u0119cy od siebie. I tak pozostawa\u0142o przez ca\u0142e ich \u017cycie. P\u00f3\u0142 roku - dok\u0142adnie o tyle Jan Chrzciciel uprzedza\u0142 Pana Jezusa. Dlaczego tak by\u0142o? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-jan-chrzciciel-kim-tak-naprawde-jestes,nId,6859683", "date_published": "2023-06-23 14:09:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142 poszukiwany przez 17 lat. Odnaleziono go w przyczepie na Mazurach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-byl-poszukiwany-przez-17-lat-odnaleziono-go-w-przyczepie-na-,nId,6859678\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 poszukiwany przez 17 lat. Odnaleziono go w przyczepie na Mazurach\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-poszukiwany-przez-17-lat-odnaleziono-go-w-przyczepie-na/000HBG2VK2LUFN29-C321.jpg\" /></a>Policja z komisariatu w Wawrze zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego od 17 lat. Ten ukrywa\u0142 si\u0119 w odosobnieniu, zamieszkuj\u0105c przyczep\u0119 campingow\u0105 na Mazurach. Gdy funkcjonariusze pojawili si\u0119 na miejscu, 37-latek nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107, \u017ce naprawd\u0119 zosta\u0142 odnaleziony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-byl-poszukiwany-przez-17-lat-odnaleziono-go-w-przyczepie-na-,nId,6859678", "date_published": "2023-06-23 14:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142 poszukiwany przez 17 lat. Odnaleziono go w przyczepie na Mazurach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-byl-poszukiwany-przez-17-lat-odnaleziono-go-w-przyczepie-na-,nId,6859678\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 poszukiwany przez 17 lat. Odnaleziono go w przyczepie na Mazurach\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-poszukiwany-przez-17-lat-odnaleziono-go-w-przyczepie-na/000HBG6MHV0EXIQ6-C321.jpg\" /></a>Policja z komisariatu w Wawrze zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego od 17 lat. Ten ukrywa\u0142 si\u0119 w odosobnieniu, zamieszkuj\u0105c przyczep\u0119 campingow\u0105 na Mazurach. Gdy funkcjonariusze pojawili si\u0119 na miejscu, 37-latek nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107, \u017ce naprawd\u0119 zosta\u0142 odnaleziony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-byl-poszukiwany-przez-17-lat-odnaleziono-go-w-przyczepie-na-,nId,6859678", "date_published": "2023-06-23 14:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NIK zbada\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 Agencji Bada\u0144 Medycznych. \"Nie przynosi korzy\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-zbadala-dzialalnosc-agencji-badan-medycznych-nie-przynos,nId,6859672\"><img align=\"left\" alt=\"NIK zbada\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 Agencji Bada\u0144 Medycznych. &quot;Nie przynosi korzy\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nik-zbadala-dzialalnosc-agencji-badan-medycznych-nie-przynos/000H6UFAR1U9NJPX-C321.jpg\" /></a>Z roku na rok do Agencji Bada\u0144 Medycznych trafia\u0142o coraz wi\u0119cej pieni\u0119dzy, jednak do ko\u0144ca czerwca 2022 r. jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 nie przynios\u0142a wymiernych korzy\u015bci ani systemowi ochrony zdrowia, ani bud\u017cetowi pa\u0144stwa - wskaza\u0142a Najwy\u017csza Izba Kontroli po kontroli w ABM. Jak dodano, agencja nie prowadzi bada\u0144 naukowych a konkurs na stanowiska prezesa zosta\u0142 przeprowadzony &quot;nierzetelnie&quot;. Tymczasem z roku na rok do ABM trafia coraz wi\u0119cej pieni\u0119dzy z Ministerstwa Zdrowia. Kontrola NIK dotyczy\u0142a lat 2019-2022.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-zbadala-dzialalnosc-agencji-badan-medycznych-nie-przynos,nId,6859672", "date_published": "2023-06-23 13:55:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie \"werbuj\u0105\" delfiny do armii. Maj\u0105 broni\u0107 Krymu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-werbuja-delfiny-do-armii-maja-bronic-krymu,nId,6859624\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie &quot;werbuj\u0105&quot; delfiny do armii. Maj\u0105 broni\u0107 Krymu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-werbuja-delfiny-do-armii-maja-bronic-krymu/000HBF9EX8D4I9S6-C321.jpg\" /></a>Rosja zwi\u0119kszy\u0142a wykorzystywanie ssak\u00f3w morskich, w tym delfin\u00f3w butlonosych do obrony bazy marynarki wojennej na okupowanym Krymie - informuje brytyjskie ministerstwo obrony. Wyszkolone zwierz\u0119ta maj\u0105 wykonywa\u0107 r\u00f3\u017cnego rodzaju misje, m.in. blokowa\u0107 wrogie jednostki. To nie pierwszy raz, gdy delfiny wykorzystywane s\u0105 w misjach bojowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-werbuja-delfiny-do-armii-maja-bronic-krymu,nId,6859624", "date_published": "2023-06-23 12:55:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o ksi\u0105\u017ck\u0119 o pingwinach-gejach. Autorzy wnie\u015bli pozew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-o-ksiazke-o-pingwinach-gejach-autorzy-wniesli-pozew,nId,6859573\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o ksi\u0105\u017ck\u0119 o pingwinach-gejach. Autorzy wnie\u015bli pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-ksiazke-o-pingwinach-gejach-autorzy-wniesli-pozew/000HBEXBXT9S9XWQ-C321.jpg\" /></a>Autorzy ksi\u0105\u017cki o pingwinach tej samej p\u0142ci z\u0142o\u017cyli w s\u0105dzie federalnym pozew przeciwko ameryka\u0144skiemu stanowi Floryda. Chodzi o decyzj\u0119 jednego z okr\u0119g\u00f3w szkolnych, kt\u00f3ry zakaza\u0142 dost\u0119pu do pozycji &quot;And Tango Makes Three&quot; najm\u0142odszym uczniom. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-o-ksiazke-o-pingwinach-gejach-autorzy-wniesli-pozew,nId,6859573", "date_published": "2023-06-23 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn przeciw kremlowskiej propagandzie. \"Wojna niemo\u017cliwa do wygrania\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jewgienij-prigozyn-przeciw-kremlowskiej-propagandzie-wojna-n,nId,6859570\"><img align=\"left\" alt=\"Jewgienij Prigo\u017cyn przeciw kremlowskiej propagandzie. &quot;Wojna niemo\u017cliwa do wygrania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jewgienij-prigozyn-przeciw-kremlowskiej-propagandzie-wojna-n/000H7F9A79NKWVNM-C321.jpg\" /></a>- Rosyjskie Ministerstwo Obrony i osobi\u015bcie Siergiej Szojgu wprowadza\u0142 w b\u0142\u0105d prezydenta W\u0142adimira Putina i opini\u0119 publiczn\u0105. Ukraina nie odpowiada za wybuch &quot;wojskowej operacji specjalnej&quot; - przekonuje Jewgienij Prigo\u017cyn. Szef grupy Wagnera ze szczeg\u00f3\u0142ami opowiedzia\u0142 o kulisach wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jewgienij-prigozyn-przeciw-kremlowskiej-propagandzie-wojna-n,nId,6859570", "date_published": "2023-06-23 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji. Nowe zarzuty dla Banglijczyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-27-letniej-anastazji-nowe-zarzuty-dla-banglijczyka,nId,6859566\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji. Nowe zarzuty dla Banglijczyka\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-27-letniej-anastazji-nowe-zarzuty-dla-banglijczyka/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>32-latek z Bangladeszu us\u0142ysza\u0142 zarzut zgwa\u0142cenia 27-letniej Polki na Kos - informuj\u0105 greckie media. Jednym z kluczowych dowod\u00f3w ma by\u0107 ujawniony przez \u015bledczych film, na kt\u00f3rym oskar\u017cony opuszcza dom ze swoj\u0105 ofiar\u0105 przed morderstwem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-27-letniej-anastazji-nowe-zarzuty-dla-banglijczyka,nId,6859566", "date_published": "2023-06-23 12:08:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Micheil Saakaszwili: Putin u\u017cyje \"czerwonego guzika\". Celami b\u0119d\u0105 Kij\u00f3w i Rzesz\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-micheil-saakaszwili-putin-uzyje-czerwonego-guzika-celami-bed,nId,6859303\"><img align=\"left\" alt=\"Micheil Saakaszwili: Putin u\u017cyje &quot;czerwonego guzika&quot;. Celami b\u0119d\u0105 Kij\u00f3w i Rzesz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/micheil-saakaszwili-putin-uzyje-czerwonego-guzika-celami-bed/000HBEUWW5YE6NT3-C321.jpg\" /></a>&quot;W\u0142adimir Putin u\u017cyje broni nuklearnej przeciwko Ukrainie. Stanie si\u0119 to w momencie wkroczenia si\u0142 zbrojnych na Krym&quot; - twierdzi Micheil Saakaszwili. Wed\u0142ug niego decyzja o u\u017cyciu broni j\u0105drowej zostanie poprzedzona prowokacj\u0105 na Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-micheil-saakaszwili-putin-uzyje-czerwonego-guzika-celami-bed,nId,6859303", "date_published": "2023-06-23 12:00:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 pasierba ofiary Titana. \"Czy mog\u0119 na tobie usi\u0105\u015b\u0107?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersje-wokol-pasierba-ofiary-titana-czy-moge-na-tobie-,nId,6859263\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersje wok\u00f3\u0142 pasierba ofiary Titana. &quot;Czy mog\u0119 na tobie usi\u0105\u015b\u0107?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersje-wokol-pasierba-ofiary-titana-czy-moge-na-tobie/000HBEOIOEWE94SM-C321.jpg\" /></a>Brian Szasz - pasierb miliardera, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 podczas rejsu \u0142odzi\u0105 podwodn\u0105 Titan - najpierw prosi\u0142 o modlitw\u0119, a p\u00f3\u017aniej sam bawi\u0142 si\u0119 w najlepsze. 36-latek chodzi\u0142 na imprezy oraz flirtowa\u0142 z dziewczyn\u0105 w internecie, a wszystkim chwali\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Gdy Szasz spotka\u0142 si\u0119 z krytyk\u0105 stwierdzi\u0142, \u017ce nie mo\u017ce pom\u00f3c swojemu ojczymowi, a koncert pozwoli\u0142 mu odreagowa\u0107 trudne chwile. Po zamieszaniu krewny miliardera usun\u0105\u0142 swoje konto na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersje-wokol-pasierba-ofiary-titana-czy-moge-na-tobie-,nId,6859263", "date_published": "2023-06-23 11:30:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie chcia\u0142a zapi\u0105\u0107 dziecku pas\u00f3w w samolocie. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chciala-zapiac-dziecku-pasow-w-samolocie-interweniowala-,nId,6859283\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chcia\u0142a zapi\u0105\u0107 dziecku pas\u00f3w w samolocie. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chciala-zapiac-dziecku-pasow-w-samolocie-interweniowala/000HBEL73RLNHI3Y-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerka samolotu z Wielkiej Brytanii odm\u00f3wi\u0142a zapi\u0119cia pas\u00f3w swojemu dziecku podczas podchodzenia do l\u0105dowania. Pilot musia\u0142 kr\u0105\u017cy\u0107 nad lotniskiem, dop\u00f3ki kobieta nie wykona\u0142a polecenia za\u0142ogi. Na p\u0142ycie lotniska czeka\u0142a ju\u017c policja, kt\u00f3ra &quot;wyprowadzi\u0142a uci\u0105\u017cliw\u0105 podr\u00f3\u017cn\u0105 z samolotu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chciala-zapiac-dziecku-pasow-w-samolocie-interweniowala-,nId,6859283", "date_published": "2023-06-23 11:01:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nastolatkowie \"przej\u0119li w\u0142adz\u0119\" w mie\u015bcie. Spl\u0105drowali stacj\u0119 benzynow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatkowie-przejeli-wladze-w-miescie-spladrowali-stacje-b,nId,6859239\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatkowie &quot;przej\u0119li w\u0142adz\u0119&quot; w mie\u015bcie. Spl\u0105drowali stacj\u0119 benzynow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatkowie-przejeli-wladze-w-miescie-spladrowali-stacje-b/000HBEERPEU2QKLA-C321.jpg\" /></a>- To zawstydzaj\u0105ce widzie\u0107, \u017ce m\u0142odzi ludzie robi\u0105 to bez powodu. Nie wiem, co oni z tego maj\u0105. Wydaje im si\u0119, \u017ce to zabawne? - zastanawia si\u0119 mieszkaniec Bronzeville w Chicago. W nocy jedna ze stacji benzynowych zosta\u0142a kompletnie spl\u0105drowana przez 100 nastolatk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatkowie-przejeli-wladze-w-miescie-spladrowali-stacje-b,nId,6859239", "date_published": "2023-06-23 10:39:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orki zaatakowa\u0142y holenderski jacht w The Ocean Race. \"Przera\u017caj\u0105cy moment\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orki-zaatakowaly-holenderski-jacht-w-the-ocean-race-przeraza,nId,6859225\"><img align=\"left\" alt=\"Orki zaatakowa\u0142y holenderski jacht w The Ocean Race. &quot;Przera\u017caj\u0105cy moment&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/orki-zaatakowaly-holenderski-jacht-w-the-ocean-race-przeraza/000HBED1PYOKUHW6-C321.jpg\" /></a>Trzy orki zaatakowa\u0142y holenderski zesp\u00f3\u0142 podczas s\u0142ynnych regat The Ocean Race. Jak przekonuje ekipa, moment starcia ze zwierz\u0119tami by\u0142 przera\u017caj\u0105cy, ale \u017ceglarze zareagowali spokojnie i profesjonalnie. Bliskie spotkanie z dzik\u0105 przyrod\u0105 kosztowa\u0142o jednak Holendr\u00f3w drug\u0105 pozycj\u0119 w wy\u015bcigu, w kt\u00f3rym na ostatnim etapie prowadzi zesp\u00f3\u0142 z Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orki-zaatakowaly-holenderski-jacht-w-the-ocean-race-przeraza,nId,6859225", "date_published": "2023-06-23 10:16:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy ocenili prac\u0119 rz\u0105du. Badanie nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-ocenili-prace-rzadu-badanie-nie-pozostawia-watpliwosc,nId,6859233\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy ocenili prac\u0119 rz\u0105du. Badanie nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-ocenili-prace-rzadu-badanie-nie-pozostawia-watpliwosc/000HBEBJ9NJR8VPX-C321.jpg\" /></a>Blisko po\u0142owa ankietowanych Polak\u00f3w jest krytycznie nastawiona do obecnego rz\u0105du - wynika z czerwcowego sonda\u017cu CBOS. Zwolennicy w\u0142adzy stanowi\u0105 30 proc. badanych, a oboj\u0119tno\u015b\u0107 wobec rz\u0105du wyra\u017ca 21 proc. os\u00f3b. Jak zauwa\u017ca sonda\u017cownia, notowania rz\u0105du nie zmieni\u0142y si\u0119 znacz\u0105co w ci\u0105gu ostatniego miesi\u0105ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-ocenili-prace-rzadu-badanie-nie-pozostawia-watpliwosc,nId,6859233", "date_published": "2023-06-23 09:39:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda: Kraje, kt\u00f3re chc\u0105 \"kompromisu\", niech oddadz\u0105 swoje terytorium Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-kraje-ktore-chca-kompromisu-niech-oddadza-swoje,nId,6859213\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Kraje, kt\u00f3re chc\u0105 &quot;kompromisu&quot;, niech oddadz\u0105 swoje terytorium Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-kraje-ktore-chca-kompromisu-niech-oddadza-swoje/000HBE83M752WD5O-C321.jpg\" /></a>- Rosja ch\u0119tnie przyjmie fajny kawa\u0142ek np. nad Morzem \u015ar\u00f3dziemnym - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda w rozmowie z ukrai\u0144skimi mediami. Polityk skomentowa\u0142 doniesienia o przedstawicielach kraj\u00f3w Zachodu, kt\u00f3rzy namawiaj\u0105 Ukrain\u0119 do rozm\u00f3w pokojowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-kraje-ktore-chca-kompromisu-niech-oddadza-swoje,nId,6859213", "date_published": "2023-06-23 09:34:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie przemalowali fregat\u0119 rakietow\u0105. Wszystko wida\u0107 z satelity", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przemalowali-fregate-rakietowa-wszystko-widac-z-sat,nId,6859209\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przemalowali fregat\u0119 rakietow\u0105. Wszystko wida\u0107 z satelity\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przemalowali-fregate-rakietowa-wszystko-widac-z-sat/000HBE6I7TI3WBT9-C321.jpg\" /></a>Rosyjska marynarka wojenna przemalowa\u0142a swoj\u0105 fregat\u0119 rakietow\u0105 Admira\u0142 Essen, wchodz\u0105c\u0105 w sk\u0142ad Floty Czarnomorskiej. Rosjanie licz\u0105 na to, \u017ce uda im si\u0119 w ten spos\u00f3b zmyli\u0107 ukrai\u0144skie drony - ocenia mi\u0119dzynarodowy serwis wojskowy Naval News.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przemalowali-fregate-rakietowa-wszystko-widac-z-sat,nId,6859209", "date_published": "2023-06-23 09:17:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier na zako\u0144czeniu roku szkolnego. M\u00f3wi\u0142 o \"zgrai zb\u00f3jc\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-na-zakonczeniu-roku-szkolnego-mowil-o-zgrai-zbojcow,nId,6859164\"><img align=\"left\" alt=\"Premier na zako\u0144czeniu roku szkolnego. M\u00f3wi\u0142 o &quot;zgrai zb\u00f3jc\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-na-zakonczeniu-roku-szkolnego-mowil-o-zgrai-zbojcow/000HBE5FXD3CHCAD-C321.jpg\" /></a>- Pa\u0144stwo bez sprawiedliwo\u015bci jest tylko zgraj\u0105 zb\u00f3jc\u00f3w - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki podczas uroczysto\u015bci zako\u0144czenia roku szkolnego w Kozienicach. W opinii premiera w Polsce przez lata obowi\u0105zywa\u0142 &quot;neoliberalny model darwinistyczny&quot; oparty na zasadzie &quot;ka\u017cdy sobie rzepk\u0119 skrobie&quot;. Po Morawieckim g\u0142os zabra\u0142 minister Przemys\u0142aw Czarnek, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci &quot;warunki pracy nauczycieli polepszaj\u0105 si\u0119 z ka\u017cdym rokiem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-na-zakonczeniu-roku-szkolnego-mowil-o-zgrai-zbojcow,nId,6859164", "date_published": "2023-06-23 09:10:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS i PO walcz\u0105 na wiece. Konfederacja robi show w stylu gali MMA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-po-walcza-na-wiece-konfederacja-robi-show-w-stylu-gali,nId,6857234\"><img align=\"left\" alt=\"PiS i PO walcz\u0105 na wiece. Konfederacja robi show w stylu gali MMA\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-i-po-walcza-na-wiece-konfederacja-robi-show-w-stylu-gali/000HB91OM9EA77FJ-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 24 czerwca ka\u017cda partia szykuje du\u017ce wydarzenie polityczne. PO zapowiada wiec Donalda Tuska we Wroc\u0142awiu. PiS rezygnuje z wcze\u015bniej zapowiadanej konwencji i tak\u017ce wybiera formu\u0142\u0119 wiecu, przenosz\u0105c go z \u0141odzi do Bogatyni. W tym samym czasie w Grodzisku Mazowieckim o uwag\u0119 walczy\u0107 b\u0119dzie Trzecia Droga, a w Warszawie Lewica i Konfederacja. Ta ostatnia zapowiada wielkie show w stylu gali walk MMA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-po-walcza-na-wiece-konfederacja-robi-show-w-stylu-gali,nId,6857234", "date_published": "2023-06-23 08:28:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny atak ukrai\u0144skiej armii dron\u00f3w. Pokazano zniszczony rosyjski sprz\u0119t", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-atak-ukrainskiej-armii-dronow-pokazano-zniszczony-ro,nId,6859136\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny atak ukrai\u0144skiej armii dron\u00f3w. Pokazano zniszczony rosyjski sprz\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-atak-ukrainskiej-armii-dronow-pokazano-zniszczony-ro/000HBDURJNPIJ3V7-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Specjalnych Operacji Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy opublikowa\u0142y kolejny film z atak\u00f3w dron\u00f3w na rosyjski sprz\u0119t wojskowy. Zniszczone zosta\u0142y m.in. pojazdy opancerzone i ci\u0119\u017car\u00f3wki przewo\u017c\u0105ce amunicj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-atak-ukrainskiej-armii-dronow-pokazano-zniszczony-ro,nId,6859136", "date_published": "2023-06-23 08:17:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142onie wiatrak ko\u0142o W\u0142oszczowy. Stra\u017cacy maj\u0105 trudno\u015bci z opanowaniem ognia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-plonie-wiatrak-kolo-wloszczowy-strazacy-maja-trudnosci-z-opa,nId,6859141\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie wiatrak ko\u0142o W\u0142oszczowy. Stra\u017cacy maj\u0105 trudno\u015bci z opanowaniem ognia\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-wiatrak-kolo-wloszczowy-strazacy-maja-trudnosci-z-opa/000HBDVQLR1SXD27-C321.jpg\" /></a>- P\u0142onie gondola wiatraka nieopodal W\u0142oszczowy - poinformowa\u0142 rzecznik \u015bwi\u0119tokrzyskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej st. kpt. Marcin Bajur. Jak przekaza\u0142, akcja ga\u015bnicza jest utrudniona, poniewa\u017c konstrukcja &quot;stoi w szczerym polu&quot;, przez co zast\u0119py maj\u0105 trudno\u015bci z opanowaniem p\u0142omieni. Nie wiadomo, co spowodowa\u0142o zapr\u00f3szenie ognia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-plonie-wiatrak-kolo-wloszczowy-strazacy-maja-trudnosci-z-opa,nId,6859141", "date_published": "2023-06-23 08:08:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bmija uk\u0105si\u0142a turyst\u0119 w g\u00f3rach. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zmija-ukasila-turyste-w-gorach-mezczyzna-trafil-do-szpitala,nId,6859138\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bmija uk\u0105si\u0142a turyst\u0119 w g\u00f3rach. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/zmija-ukasila-turyste-w-gorach-mezczyzna-trafil-do-szpitala/000HBDSY51PLR47R-C321.jpg\" /></a>\u017bmija zygzakowata uk\u0105si\u0142a turyst\u0119 w Beskidzie \u015al\u0105skim. Przybyli na miejsce ratownicy stwierdzili, \u017ce m\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 wstrz\u0105su anafilaktycznego. W zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem jego \u017cycia, zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. &quot;Pacjent mia\u0142 du\u017co szcz\u0119\u015bcia&quot; - ocenili ratownicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zmija-ukasila-turyste-w-gorach-mezczyzna-trafil-do-szpitala,nId,6859138", "date_published": "2023-06-23 07:48:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW o przygotowaniach ataku na Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105. Pilne spotkanie w ONZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-o-przygotowaniach-ataku-na-zaporoska-elektrownie-atomowa,nId,6859107\"><img align=\"left\" alt=\"ISW o przygotowaniach ataku na Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105. Pilne spotkanie w ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-o-przygotowaniach-ataku-na-zaporoska-elektrownie-atomowa/000HBDMUON87D81G-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie zwi\u0119kszaj\u0105 zapasy sprz\u0119tu wojskowego, broni i materia\u0142\u00f3w wybuchowych w czwartym bloku energetycznym Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - twierdz\u0105 analitycy ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Ich zdaniem, Rosja mo\u017ce wykorzystywa\u0107 gro\u017aby zwi\u0105zane z mo\u017cliwych wybuchem w obiekcie do op\u00f3\u017aniania ukrai\u0144skiej ofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-o-przygotowaniach-ataku-na-zaporoska-elektrownie-atomowa,nId,6859107", "date_published": "2023-06-23 07:24:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Barack Obama o relacji z katastrofy Titana: To nieakceptowalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-barack-obama-o-relacji-z-katastrofy-titana-to-nieakceptowaln,nId,6859097\"><img align=\"left\" alt=\"Barack Obama o relacji z katastrofy Titana: To nieakceptowalne\" src=\"https://i.iplsc.com/barack-obama-o-relacji-z-katastrofy-titana-to-nieakceptowaln/000HBDJF657LGFRL-C321.jpg\" /></a>- Fakt, \u017ce media na \u015bwiecie po\u015bwi\u0119caj\u0105 wi\u0119cej uwagi katastrofie \u0142odzi Titan, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, ni\u017c \u015bmierci ok. 700 migrant\u00f3w u wybrze\u017cy Grecji, jest nie do zaakceptowania - oceni\u0142 na konferencji w Atenach by\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Barack Obama.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-barack-obama-o-relacji-z-katastrofy-titana-to-nieakceptowaln,nId,6859097", "date_published": "2023-06-23 07:15:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne nawa\u0142nice nad po\u0142udniow\u0105 Polsk\u0105. M\u0119\u017cczyzna pora\u017cony piorunem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezne-nawalnice-nad-poludniowa-polska-mezczyzna-porazony-p,nId,6859099\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne nawa\u0142nice nad po\u0142udniow\u0105 Polsk\u0105. M\u0119\u017cczyzna pora\u017cony piorunem\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-nawalnice-nad-poludniowa-polska-mezczyzna-porazony-p/0007UOFLWMCU9OPG-C321.jpg\" /></a>Kolejarz zosta\u0142 pora\u017cony piorunem w Giera\u0142towicach na \u015al\u0105sku. To fatalny skutek nawa\u0142nic, jakie przechodz\u0105 przez po\u0142udniow\u0105 Polsk\u0119 - front przemierza z zachodu na wsch\u00f3d i na p\u00f3\u0142nocny-wsch\u00f3d kraju. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 najwy\u017csze ostrze\u017cenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezne-nawalnice-nad-poludniowa-polska-mezczyzna-porazony-p,nId,6859099", "date_published": "2023-06-23 06:56:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y burmistrz Murowanej Go\u015bliny z zarzutami. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-burmistrz-murowanej-gosliny-z-zarzutami-grozi-mu-do-10-,nId,6859082\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y burmistrz Murowanej Go\u015bliny z zarzutami. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-burmistrz-murowanej-gosliny-z-zarzutami-grozi-mu-do-10/000HBDE48LAMAMAJ-C321.jpg\" /></a>Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko by\u0142emu burmistrzowi Murowanej Go\u015bliny Dariuszowi U. Samorz\u0105dowcowi grozi do 10 lat wi\u0119zienia. W spraw\u0119 zamieszani s\u0105 tak\u017ce lokalni urz\u0119dnicy i przedsi\u0119biorcy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-burmistrz-murowanej-gosliny-z-zarzutami-grozi-mu-do-10-,nId,6859082", "date_published": "2023-06-23 06:46:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja zmienia polityk\u0119 migracyjn\u0105. Zapowiedziano du\u017ce ograniczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-zmienia-polityke-migracyjna-zapowiedziano-duze-ogran,nId,6859066\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja zmienia polityk\u0119 migracyjn\u0105. Zapowiedziano du\u017ce ograniczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-zmienia-polityke-migracyjna-zapowiedziano-duze-ogran/000HBDGCX1AF9085-C321.jpg\" /></a>Szwecja planuje utworzy\u0107 specjalne o\u015brodki dla azylant\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym chce mie\u0107 wi\u0119ksz\u0105 kontrol\u0119 nad migrantami. W\u015br\u00f3d propozycji znalaz\u0142y si\u0119 tak\u017ce ograniczenia finansowania uchod\u017ac\u00f3w, kt\u00f3rzy obecnie otrzymuj\u0105 specjalne zasi\u0142ki oraz kieszonkowe. Zdaniem rzecznika antyimigranckiej partii Szwedzcy Demokraci &quot;nie chodzi o pozbawienie wolno\u015bci staraj\u0105cych si\u0119 o azyl, lecz o obowi\u0105zek zg\u0142aszania miejsca swojego pobytu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-zmienia-polityke-migracyjna-zapowiedziano-duze-ogran,nId,6859066", "date_published": "2023-06-23 06:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna bijatyka na k\u0105pielisku w Niemczech. B\u0119d\u0105 kontrole i zakazy wst\u0119pu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-bijatyka-na-kapielisku-w-niemczech-beda-kontrole-i-z,nId,6859062\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna bijatyka na k\u0105pielisku w Niemczech. B\u0119d\u0105 kontrole i zakazy wst\u0119pu\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-bijatyka-na-kapielisku-w-niemczech-beda-kontrole-i-z/000HBDA9WHP4FV2Q-C321.jpg\" /></a>Przyczyna sporu jest zazwyczaj b\u0142aha. Jednak bywa, \u017ce sytuacja szybko wymyka si\u0119 spod kontroli i policja musi interweniowa\u0107. Pracownicy k\u0105pielisk skar\u017c\u0105 si\u0119 na brak szacunku i licz\u0105 na wsparcie. W ostatnich dniach na k\u0105pieliskach w Berlinie dosz\u0142o do kilku b\u00f3jek - w jednej uczestniczy\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b - obiekty ewakuowano i zamkni\u0119to na d\u0142ugie godziny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-bijatyka-na-kapielisku-w-niemczech-beda-kontrole-i-z,nId,6859062", "date_published": "2023-06-23 06:12:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 za\u0142ogi Titana. G\u0142os zabra\u0142 by\u0142y lekarz ameryka\u0144skiej marynarki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-zalogi-titana-glos-zabral-byly-lekarz-amerykanskiej-m,nId,6859060\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 za\u0142ogi Titana. G\u0142os zabra\u0142 by\u0142y lekarz ameryka\u0144skiej marynarki\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-zalogi-titana-glos-zabral-byly-lekarz-amerykanskiej-m/000HBDB6F6NPOAD2-C321.jpg\" /></a>- Osoby znajduj\u0105ce si\u0119 na pok\u0142adzie prawdopodobnie zgin\u0119\u0142y natychmiast w wyniku implozji - powiedzia\u0142 by\u0142y lekarz ameryka\u0144skiej marynarki wojennej Dale Mole w rozmowie ze Sky News. - To co si\u0119 sta\u0142o, to w tej sytuacji najlepszy mo\u017cliwy scenariusz - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-zalogi-titana-glos-zabral-byly-lekarz-amerykanskiej-m,nId,6859060", "date_published": "2023-06-23 06:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamek w Przegorza\u0142ach. Rezydencja w Krakowie kryje bogat\u0105 histori\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-zamek-w-przegorzalach-rezydencja-w-krakowie-kryje-bogata-his,nId,6857703\"><img align=\"left\" alt=\"Zamek w Przegorza\u0142ach. Rezydencja w Krakowie kryje bogat\u0105 histori\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zamek-w-przegorzalach-rezydencja-w-krakowie-kryje-bogata-his/000HBDAJU0GB89JY-C321.jpg\" /></a>Twierdza powsta\u0142a dla jednego z najwi\u0119kszych niemieckich zbrodniarzy czas\u00f3w wojny. Go\u015bci\u0142a hitlerowsk\u0105 \u015bwit\u0119 i zapraszano tam najwa\u017cniejsze osoby III Rzeszy, w tym szefa programu budowy bomby atomowej. W najnowszej &quot;Historii w Interii&quot; opowiadamy o zamku w Przegorza\u0142ach - nazistowskiej rezydencji w Krakowie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-zamek-w-przegorzalach-rezydencja-w-krakowie-kryje-bogata-his,nId,6857703", "date_published": "2023-06-23 05:58:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": W USA sprawdzili, jak cz\u0119sto ma\u0142\u017ce\u0144stwa wykonuj\u0105 ten sam zaw\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-w-usa-sprawdzili-jak-czesto-malzenstwa-w,nId,6854911\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: W USA sprawdzili, jak cz\u0119sto ma\u0142\u017ce\u0144stwa wykonuj\u0105 ten sam zaw\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-w-usa-sprawdzili-jak-czesto-malzenstwa-w/000HB2N8I9PU6AVN-C321.jpg\" /></a>&quot;Powiedz, gdzie pracujesz, a powiem, kogo po\u015blubisz&quot;. Dziennik &quot;The Washington Post&quot; sprawdzi\u0142, jak powszechne jest zjawisko ma\u0142\u017ce\u0144stw mi\u0119dzy osobami, kt\u00f3re wykonuj\u0105 ten sam zaw\u00f3d. Niekt\u00f3re wnioski mog\u0105 zaskakiwa\u0107. Uwag\u0119 przykuwaj\u0105 zw\u0142aszcza statystyki dotycz\u0105ce pracownik\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Sprawdzono tak\u017ce czy Amerykanie preferuj\u0105 partner\u00f3w o tym samym wykszta\u0142ceniu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-w-usa-sprawdzili-jak-czesto-malzenstwa-w,nId,6854911", "date_published": "2023-06-23 05:58:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Indii o wojnie w Ukrainie. \"Wielki b\u00f3l i ci\u0119\u017ckie skutki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-indii-o-wojnie-w-ukrainie-wielki-bol-i-ciezkie-skutk,nId,6859025\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Indii o wojnie w Ukrainie. &quot;Wielki b\u00f3l i ci\u0119\u017ckie skutki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-indii-o-wojnie-w-ukrainie-wielki-bol-i-ciezkie-skutk/000HBD8LKAON851Q-C321.jpg\" /></a>- Ciemne chmury przymusu i konfrontacji rzucaj\u0105 sw\u00f3j cie\u0144 w Indo-Pacyfiku. Stabilno\u015b\u0107 regionu sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z centralnych obaw partnerstwa mi\u0119dzy New Delhi a Waszyngtonem - powiedzia\u0142 podczas wyst\u0105pienia w ameryka\u0144skim Kongresie premier Indii Narendra Modi. Przyw\u00f3dca robi\u0142 aluzje do zagro\u017ce\u0144 p\u0142yn\u0105cych z Chin oraz m\u00f3wi\u0142 o &quot;wielkim b\u00f3lu&quot; jaki powoduje wojna w Ukrainie. - Tak jak m\u00f3wi\u0142em bezpo\u015brednio i publicznie, to nie jest epoka wojny, ale dialogu i dyplomacji - m\u00f3wi\u0142 polityk, powtarzaj\u0105c swoje s\u0142owa z ubieg\u0142orocznego spotkania z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-indii-o-wojnie-w-ukrainie-wielki-bol-i-ciezkie-skutk,nId,6859025", "date_published": "2023-06-23 05:32:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c prezydencki. Dw\u00f3ch wyra\u017anych faworyt\u00f3w. Kto po Andrzeju Dudzie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-prezydencki-dwoch-wyraznych-faworytow-kto-po-andrzeju,nId,6859037\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c prezydencki. Dw\u00f3ch wyra\u017anych faworyt\u00f3w. Kto po Andrzeju Dudzie? \" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-prezydencki-dwoch-wyraznych-faworytow-kto-po-andrzeju/000HBD88F38TH1N7-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki i prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski s\u0105 faworytami do zaj\u0119cia fotela prezydenta Polski po zako\u0144czeniu drugiej kadencji Andrzeja Dudy - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez  Research Partner. Firma zbada\u0142a popularno\u015b\u0107 polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy mogliby wystartowa\u0107 w wyborach prezydenckich w 2025 roku.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-prezydencki-dwoch-wyraznych-faworytow-kto-po-andrzeju,nId,6859037", "date_published": "2023-06-23 05:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajny system USA wykry\u0142 implozj\u0119 Titana. \"To os\u0142upiaj\u0105ce i surrealistyczne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajny-system-usa-wykryl-implozje-titana-to-oslupiajace-i-sur,nId,6859026\"><img align=\"left\" alt=\"Tajny system USA wykry\u0142 implozj\u0119 Titana. &quot;To os\u0142upiaj\u0105ce i surrealistyczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajny-system-usa-wykryl-implozje-titana-to-oslupiajace-i-sur/000HB0GMP3BAHLIU-C321.jpg\" /></a>- Tajny system ameryka\u0144skiej marynarki wojennej wykry\u0142 implozj\u0119 Titana w niedziel\u0119 - powiedzia\u0142 przedstawiciel US Navy w rozmowie z ameryka\u0144skim dziennikiem &quot;The Wall Street Journal&quot;. Cho\u0107 odg\u0142os nie by\u0142 jednoznacznym dowodem, to stanowi\u0142 podstaw\u0119 dla rozpocz\u0119cia akcji poszukiwawczej. Z kolei zdaniem re\u017cysera filmu &quot;Titanic&quot; i badacza oceanu, tragedie \u0142odzi podwodnej i transatlantyku maj\u0105 ze sob\u0105 wiele wsp\u00f3lnego. - To, \u017ce bardzo podobna tragedia, gdzie znaki ostrzegawcze zosta\u0142y zignorowane, zdarzy\u0142a si\u0119 w dok\u0142adnie tym samym miejscu - to po...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajny-system-usa-wykryl-implozje-titana-to-oslupiajace-i-sur,nId,6859026", "date_published": "2023-06-23 04:48:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jakie \u017cyczenia na Dzie\u0144 Ojca 2023? Sprawd\u017a gotowe wierszyki dla taty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jakie-zyczenia-na-dzien-ojca-2023-sprawdz-gotowe-wierszyki-d,nId,6857199\"><img align=\"left\" alt=\"Jakie \u017cyczenia na Dzie\u0144 Ojca 2023? Sprawd\u017a gotowe wierszyki dla taty\" src=\"https://i.iplsc.com/jakie-zyczenia-na-dzien-ojca-2023-sprawdz-gotowe-wierszyki-d/000FN14Y2809ANHH-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ojca, jak co roku, przypada 23 czerwca. Nie zapomnij z\u0142o\u017cy\u0107 z tej okazji \u017cycze\u0144 - niezale\u017cnie od tego, czy szukasz czego\u015b zabawnego, czy chcesz w tym roku wyrazi\u0107 swojemu tacie wdzi\u0119czno\u015b\u0107 - mamy najlepsze gotowe teksty i inspiracje. Zobacz najlepsze, zabawne, pi\u0119kne, tradycyjne \u017cyczenia i wierszyki dla taty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jakie-zyczenia-na-dzien-ojca-2023-sprawdz-gotowe-wierszyki-d,nId,6857199", "date_published": "2023-06-23 04:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow dosta\u0142 prezent. \"B\u0119dziemy strzela\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-dostal-prezent-bedziemy-strzelac,nId,6857693\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow dosta\u0142 prezent. &quot;B\u0119dziemy strzela\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-dostal-prezent-bedziemy-strzelac/000HBCAH4LNKVQ37-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow otrzyma\u0142 od szefa jednego z czecze\u0144skich rejon\u00f3w prezent. To karabin maszynowy, kt\u00f3ry - jak podano - wykona\u0142 &quot;znany kowal z Doniecka&quot;. Zaskakuj\u0105ce jest jednak, z czego owa bro\u0144 zosta\u0142a zrobiona. Wed\u0142ug urz\u0119dnika, kowalowi mia\u0142y pos\u0142u\u017cy\u0107 \u0142uski z wystrzelonych przez Ukrain\u0119 pocisk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-dostal-prezent-bedziemy-strzelac,nId,6857693", "date_published": "2023-06-23 04:04:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 485. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji,nzId,4389,akt,230621\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 485. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji/000HBD4HLE8X1COC-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a razem z nami najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji,nzId,4389,akt,230621", "date_published": "2023-06-23 03:35:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 485. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji,nzId,4389,akt,230751\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 485. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji/000HBD4HLE8X1COC-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a razem z nami najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji,nzId,4389,akt,230751", "date_published": "2023-06-23 03:35:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]