[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza sobota wakacji, ale nie dla polityk\u00f3w. Wielka mobilizacja i wielkie konwencje na Dolnym \u015al\u0105sku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/83/1c/z29900302M,Donald-Tusk-w-Jeleniej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />PiS, KO, Lewica, Trzecia Droga, Konfederacja - pierwsza sobota wakacji nie oznacza odpoczynku dla polityk\u00f3w najwi\u0119kszych partii politycznych w Polsce Ka\u017cde z tych ugrupowa\u0144 zaplanowa\u0142o konwencje - programow\u0105 lub tak\u0105, kt\u00f3ra ma da\u0107 nowe otwarcie, jak w przypadku obozu rz\u0105dz\u0105cego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29903351,pierwsza-sobota-wakacji-ale-nie-dla-politykow-wielka-mobilizacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 20:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142y Dom potwierdza. Ameryka\u0144ska flota wojenna zarejestrowa\u0142a sygna\u0142 implozji Titana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/84/1c/z29903112M,Zanurzajaca-sie-lodz-podwodna--Titan-.jpg\" vspace=\"2\" />Waszyngton potwierdzi\u0142 doniesienia medialne na temat sygna\u0142u implozji \u0142odzi Titan. - Marynarka Wojenna faktycznie zarejestrowa\u0142a i przekaza\u0142a dane akustyczne dotycz\u0105ce implozji \u0142odzi podwodnej Titan - przekaza\u0142 rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce \"nie by\u0142o pewno\u015bci, czy odg\u0142osy by\u0142y zwi\u0105zane z katastrof\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29903473,bialy-dom-potwierdza-amerykanska-flota-wojenna-zarejestrowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 19:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn: Rosjanie zaatakowali Wagnerowc\u00f3w. Zapowiada odwet", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/84/1c/z29903527M,Rosjanie-zaatakowali-Wagnerowcow-zmasowanym-ostrza.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn poinformowa\u0142, \u017ce ob\u00f3z wagnerowc\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 pod zmasowanym ostrza\u0142em rakietowym ze strony rosyjskiej - przekazuje \"The Kyiv Post\". Wagnerowiec zd\u0105\u017cy\u0142 ju\u017c zapowiedzie\u0107 dzia\u0142ania odwetowe. Rosyjskie Ministerstwo Obrony uwa\u017ca, \u017ce to dezinformacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29903505,rosjanie-zaatakowali-wagnerowcow-prigozyn-zapowiada-odwet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 19:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksplozje i k\u0142\u0119by dymu w Mariupolu. Mer miasta o likwidacji rosyjskich oficer\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/84/1c/z29903490M,Eksplozje-po-ataku-w-Mariupolu.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania k\u0142\u0119b\u00f3w dymu unosz\u0105cych si\u0119 nad Mariupolem. Mer okupowanego miasta Petro Andriuszczenka poinformowa\u0142, \u017ce dosz\u0142o tam do serii eksplozji, w wyniku kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o czterech rosyjskich oficer\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29903455,eksplozje-i-kleby-dymu-w-mariupolu-mer-miasta-o-likwidacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 19:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki odwiedzi\u0142 szko\u0142\u0119, a rodzice si\u0119 w\u015bciekli. \"Mieli si\u0119 spotka\u0107 z krokodylkiem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/84/1c/z29903348M,Premier-Mateusz-Morawiecki-odwiedzil-szkole-w-Zach.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek premier Mateusz Morawiecki odwiedzi\u0142 szko\u0142\u0119 w Bezrzeczu (woj. zachodniopomorskie), gdzie robi\u0142 wsp\u00f3lne zdj\u0119cia z dzie\u0107mi i m\u00f3wi\u0142 o bezpiecze\u0144stwie drogowym. Rodzice zdenerwowali si\u0119, \u017ce nie zostali uprzedzeni o spotkaniu. - Nasze dzieci zosta\u0142y w bezczelny spos\u00f3b wykorzystane w taniej propagandzie politycznej i to pod p\u0142aszczykiem zaj\u0119\u0107 o bezpiecze\u0144stwie ruchu drogowego z niejakim krokodylem Tirkiem - uwa\u017ca jedna z matek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29903297,morawiecki-odwiedzil-szkole-a-rodzice-sie-wsciekli-mieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 18:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja wykorzystuje \"wyszkolone ssaki morskie\" do obrony okupowanego Krymu. Dop\u0142ynie te\u017c Hvaldimir?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/84/1c/z29903307M,Delfin-butlonosy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa g\u0142\u00f3wnej bazy Floty Czarnomorskiej w Sewastopolu Rosjanie w ostatnich tygodniach wykorzystuj\u0105 morskie ssaki. Wed\u0142ug brytyjskiego wywiadu s\u0105 one wykorzystywane do zwalczania nurk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29903173,wyszkolonych-ssakow-morskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 18:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powa\u017cne obawy Ukrainy ws. ataku na Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 J\u0105drow\u0105. S\u0142u\u017cby przygotowuj\u0105 plan", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/83/1c/z29896779M,Prezydent-Ukrainy-Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie w\u0142adze uwa\u017caj\u0105, \u017ce Rosja mo\u017ce planowa\u0107 atak terrorystyczny na Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 J\u0105drow\u0105. Minister spraw wewn\u0119trznych Ukrainy Ihor Klimenko powiedzia\u0142, \u017ce powsta\u0142 ju\u017c plan dzia\u0142ania na wypadek toksycznego wycieku, a s\u0142u\u017cby s\u0105 w stanie zmniejszy\u0107 zagro\u017cenie do 80 procent w ci\u0105gu jednej doby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29903203,rosja-zaatakuje-zaporoska-elektrownie-usa-zwolaly-nadzwyczajne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 17:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja zgodna po wywiadzie \u017balka dot. NCBiR. \"Wskaza\u0142 cz\u0142onka zorganizowanej grupy przest\u0119pczej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/84/1c/z29903215M,Opozycja-zgodna-po-wywiadzie-Jacka-Zalka-dot--NCBi.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jacek \u017balek wskaza\u0142 Adama Bielana jako cz\u0142onka zorganizowanej grupy przest\u0119pczej\" - to najkr\u00f3tszy komentarz polityka opozycji do wywiadu by\u0142ego wiceministra nadzoruj\u0105cego prace Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. W wywiadzie dla tvn24.pl \u017balek m\u00f3wi\u0142 o tym, \u017ce w spotkaniach, kt\u00f3re dotyczy\u0142y dzia\u0142alno\u015bci NCBiR, uczestniczy\u0142 szef Partii Republika\u0144skiej Adam Bielan. Jego zdaniem, w instytucji funkcjonowa\u0142 \"ma\u0142y i du\u017cy zarz\u0105d\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29903107,opozycja-zgodna-po-wywiadzie-zalka-dot-ncbir-wskazal-czlonka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 17:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki wyrzucony z sali rozpraw. Robi\u0142 zdj\u0119cie dekoltu policjantki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/38/1c/z29593221M,Ks--Michal-Woznicki--Poznan--8-wrzesnia-2022-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki zosta\u0142 wyrzucony z s\u0105dowej sali po tym, jak wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 na widok bluzki z dekoltem u jednej z policjantek. Jak informuje \"Gazeta Wyborcza\", duchowny argumentowa\u0142, \u017ce kobieta dokona\u0142a obrazy s\u0105du i pr\u00f3bowa\u0142 zrobi\u0107 jej zdj\u0119cie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29903129,ks-michal-woznicki-wyrzucony-z-sali-rozpraw-robil-zdjecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 17:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyciek\u0142y maile dot. Titana: lekcewa\u017cenie zasad bezpiecze\u0144stwa. \"Kto dzia\u0142a w oceanie, zna ryzyko\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/84/1c/z29901865M,Titan-OceanGate.jpg\" vspace=\"2\" />BBC dotar\u0142o do maili, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce w\u0142a\u015bciciel Titana odrzuca\u0142 rady eksperta, kt\u00f3ry nalega\u0142 na certyfikacj\u0119 \u0142odzi przed przeznaczeniem jej do komercyjnych wycieczek. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel OceanGate Guillermo S\u00f6hnlein w odpowiedzi na zarzuty przekaza\u0142, \u017ce \"ten, kto dzia\u0142a w g\u0142\u0119bokim oceanie, zna ryzyko dzia\u0142ania pod presj\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29903065,wyciekly-maile-dot-titana-lekcewazenie-zasad-bezpieczenstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 17:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Nowe informacje ws. Banglijczyka. Ju\u017c wcze\u015bniej mia\u0142 konflikt z prawem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/80/1c/z29885418M,Anastazja-Rubinska--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Banglijczyk, kt\u00f3remu postawiono trzy zarzuty ws. \u015bmierci 27-letniej Anastazji, ju\u017c wcze\u015bniej mia\u0142 konflikt z prawem. - W przeciwie\u0144stwie do cz\u0119\u015bci swoich rodak\u00f3w przebywaj\u0105cych na wyspie, nie za\u0142o\u017cy\u0142 rodziny i nie ma sta\u0142ego lokum - przekazali mieszka\u0144cy wyspy Kos.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29902470,smierc-27-letniej-anastazji-nowe-informacje-ws-banglijczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 16:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia najwy\u017cszego stopnia przed burzami. Grad mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 \u015brednic\u0119 7 cm", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/84/1c/z29903089M,IMGW-wydal-ostrzezenia-trzeciego-stopnia.jpg\" vspace=\"2\" />Meteorolodzy wydali trzeci - najwy\u017cszy stopie\u0144 ostrze\u017cenia przed burzami z gradem dla po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Polski. Miejscami kule gradu mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 \u015brednic\u0119 nawet 7 cm. \"Prognozowane opady mog\u0105 si\u0119ga\u0107 80-100 mm\" - ostrzegaj\u0105 synoptycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29902979,imgw-wydal-ostrzezenia-najwyzszego-stopnia-przed-burzami-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 16:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo polskiej rodziny w Londynie. Dzieci zgin\u0119\u0142y od cios\u00f3w no\u017cem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/25/1a/z27418373M,policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Sekcja zw\u0142ok polskiej rodziny zamordowanej w Londynie wykaza\u0142a, \u017ce 35-letnia matka, 11-letnia c\u00f3rka i 3-letni syn zgin\u0119li od cios\u00f3w no\u017cem. Na miejscu zdarzenia znaleziono r\u00f3wnie\u017c cia\u0142o ojca. RMF24 informuje, \u017ce s\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105, \u017ce dokona\u0142 on zab\u00f3jstwa suicydalnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29902889,zabojstwo-polskiej-rodziny-w-londynie-dzieci-zginely-od-ciosow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kilkaset tysi\u0119cy dla pana Jacka, kierowcy i asystenta Kaczy\u0144skiego. Zarabia nie tylko na Nowogrodzkiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/84/1c/z29902677M,112--Miesiecznica-Smolenska-Jacek-Cieslikowski--po.jpg\" vspace=\"2\" />Kierownik dzia\u0142u transportu w centrali Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zarobi\u0142 w poprzednim roku ponad 200 tys. z\u0142 i zgromadzi\u0142 poka\u017ane oszcz\u0119dno\u015bci oraz maj\u0105tek w nieruchomo\u015bciach - informuje Wirtualna Polska. Jacek Cie\u015blikowski, bo o nim mowa, jest asystentem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i jego kierowc\u0105, ale nie tylko - zasiada r\u00f3wnie\u017c w radzie miasta sto\u0142ecznego Warszawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29902629,kilkaset-tysiecy-dla-kierowcy-i-asystenta-prezesa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 16:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Stanowski z prawnym zakazem m\u00f3wienia o Natalii Janoszek. \"Stop cenzurze prewencyjnej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/84/1c/z29902824M,Krzysztof-Stanowski-z-prawnym-zakazem-mowienia-o-N.jpg\" vspace=\"2\" />\"Stop cenzurze prewencyjnej\" - tak otrzymane postanowienie s\u0105du skomentowa\u0142 Krzysztof Stanowski z Kana\u0142u Sportowego. S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie orzek\u0142 na korzy\u015b\u0107 Natalii Janoszek, aktorki, kt\u00f3ra pozwa\u0142a dziennikarza i zakaza\u0142 publikacji o kobiecie i jej karierze na wszystkich platformach Stanowskiego i Kana\u0142u Sportowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29902690,krzysztof-stanowski-z-prawnym-zakazem-mowienia-o-natalii-janoszek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Implozja Titana. SOSUS, SURTASS, IUSS... wiemy, \u017ce istniej\u0105 i mog\u0142y j\u0105 wykry\u0107. Reszta jest tajna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/84/1c/z29901905M,Jednostka-pomocnicza-USNS-Able--jedna-z-czterech-w.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ska flota posiada unikalny system s\u0142u\u017c\u0105cy do nas\u0142uchiwania w oceanach ruch\u00f3w okr\u0119t\u00f3w podwodnych. Przy okazji mo\u017ce on us\u0142ysze\u0107 wiele wi\u0119cej. Na przyk\u0142ad d\u017awi\u0119k imploduj\u0105cego kad\u0142uba cywilnego batyskafu schodz\u0105cego do wraku Titanica. Na temat IUSS wiadomo jednak bardzo niewiele.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29901662,sosus-surtass-iuss-wiemy-ze-istnieja-i-dzieki-nim-wykryto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 14:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najnowszy sonda\u017c Kantar: Koalicja Obywatelska zr\u00f3wna\u0142a si\u0119 z PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/83/1c/z29899307M,Donald-Tusk-w-Jeleniej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />Wnajnowszym sonda\u017cu Kantar Public PiS i Koalicja Obywatelska uzyska\u0142y takie same wyniki - 32 proc. poparcia. To nie jedyny remis w tym badaniu. 7 proc. poparcie otrzyma\u0142aby r\u00f3wnie\u017c Konfederacja i Trzecia Droga.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29902513,najnowszy-sondaz-kantar-koalicja-obywatelska-zrownala-sie-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 14:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Anastazji. Adwokat oskar\u017conego 32-latka z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Wyznaczony z urz\u0119du adwokat 32-latka oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo 27-letniej Polki na Kos z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 - informuje portal kosnews24.gr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29902568,smierc-anastazji-adwokat-oskarzonego-32-latka-zlozyl-rezygnacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 14:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 24-25 czerwca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/5f/1c/z29751375M,Horoskop-na-weekend.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na weekend 24-25 czerwca 2023. Barany czeka wiele zawirowa\u0144 w \u017cyciu uczuciowym, a Panny podejm\u0105 dobre decyzje finansowe. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku w ten pierwszy wakacyjny weekend?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29895172,horoskop-na-weekend-24-25-czerwca-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Implozja Titana. Eksperci: Bezbolesna \u015bmier\u0107. \"Proces destrukcji trwa oko\u0142o 1/20 sekundy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/84/1c/z29901434M,Titanic-Tourist-Sub.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141\u00f3d\u017a Titan dozna\u0142a prawdopodobnie rozszczelnienia kad\u0142uba, co spowodowa\u0142o natychmiastow\u0105 i katastrofaln\u0105 w skutkach implozj\u0119, czyli zapadni\u0119cie si\u0119 \u0142odzi do \u015brodka. Aileen Maria Marty, by\u0142a oficer marynarki i profesor University of Florida, wyja\u015bni\u0142a w rozmowie z CNN, \u017ce do implozji dochodzi \"niewiarygodnie szybko\". Ca\u0142y \"proces destrukcji trwa oko\u0142o 1/20 sekundy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29902262,implozja-titana-eksperci-bezbolesna-smierc-proces-destrukcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 13:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzice koczowali z niemowl\u0119ciem w pustostanie bez pr\u0105du i wody. Matka mia\u0142a 3,6 promila", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/84/1c/z29902148M,Strzegowo--Para-koczowala-w-lesie-z-10-miesiecznym.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zlokalizowa\u0142a miejsce pobytu poszukiwanej pary - koczowa\u0142a w pustostanie pod lasem w Strzegowie (woj. mazowieckie). Kobieta w chwili zatrzymania mia\u0142a 3,6 promila alkoholu w organizmie, a jej poszukiwany listem go\u0144czym partner - 3,4. W stanie upojenia \"opiekowali si\u0119\" niemowl\u0119ciem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29901927,rodzice-koczowali-z-niemowleciem-w-pustostanie-bez-pradu-i-wody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 13:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c CBOS ujawni\u0142, ilu przeciwnik\u00f3w ma rz\u0105d. Jest jednak \"minimalny wzrost zadowolenia z premiera\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/84/1c/z29902417M,Najnowsze-badanie-CBOS-ujawnilo-poparcie-rzadu.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu CBOS dotycz\u0105cego stosunku do obecnego rz\u0105du w czerwcu - wi\u0119cej ma przeciwnik\u00f3w ni\u017c zwolennik\u00f3w. Co jest niezmienne od 2020 roku. \"Rz\u0105d i jego dzia\u0142ania w dalszym ci\u0105gu najlepiej odbierane s\u0105 przez ludzi starszych, osoby o ni\u017cszym statusie spo\u0142eczno-ekonomicznym i mieszka\u0144c\u00f3w wsi\" - przekaza\u0142o CBOS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29902016,sondaz-cbos-poparcie-rzadu-wciaz-niskie-nie-wzroslo-od-2020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 13:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u0142 szkwa\u0142owy, grad, zalane ulice i powalone drzewa. Burze przechodz\u0105 nad Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/84/1c/z29902186M,Burza-w-Rzeszowie.jpg\" vspace=\"2\" />Silny wiatr, intensywne opady deszczu i gradu - w kolejnych cz\u0119\u015bciach kraju wyst\u0119puj\u0105 gro\u017ane zjawiska pogodowe. W Rzeszowie i Radomsku w wyniku ulewy zalane zosta\u0142y ulice. W wielu miejscach interweniowa\u0142a Stra\u017c Po\u017carna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29901822,burze-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Dwulatek postrzeli\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 matk\u0119 z pistoletu. Kobieta zmar\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/84/1c/z29902286M,USA--Dwulatek-postrzelil-ciezarna-matke-z-pistolet.jpg\" vspace=\"2\" />31-letnia Laura z Norwalk (USA) zmar\u0142a po tym, jak dwuletni syn postrzeli\u0142 j\u0105 z pistoletu, kt\u00f3ry znalaz\u0142 w sypialni rodzic\u00f3w. Kobieta by\u0142a w \u00f3smym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Jak informuj\u0105 ameryka\u0144skie media, w ostatnich latach odnotowano co najmniej 895 podobnych przypadk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29901801,usa-dwulatek-postrzelil-ciezarna-matke-z-pistoletu-kobieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ska rakieta na polskim niebie? Sun\u0119\u0142a z po\u0142udnia na p\u00f3\u0142noc. Sp\u0142on\u0119\u0142a i zostawi\u0142a jasny \u015blad", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/84/1c/z29901914M,Plonacy-obiekt-na-polskim-niebie.jpg\" vspace=\"2\" />Na polskim niebie sp\u0142on\u0105\u0142 obiekt, kt\u00f3ry pozostawi\u0142 za sob\u0105 wyra\u017any, jasny \u015blad. Prawdopodobnie jest to \"chi\u0144ski drugi stopie\u0144 rakiety Chang Zheng 2D\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29901535,plonacy-obiekt-na-polskim-niebie-co-to-takiego-chinska-rakieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 12:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Anastazji. 32-latek z Bangladeszu us\u0142ysza\u0142 kolejny zarzut", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />32-latek z Bangladeszu us\u0142ysza\u0142 zarzut dotycz\u0105cy gwa\u0142tu na Polce - informuj\u0105 greckie media. W czwartek zdecydowano o postawieniu m\u0119\u017cczy\u017anie zarzutu morderstwa, wcze\u015bniej zosta\u0142 tak\u017ce oskar\u017cony o uprowadzenie 27-letniej Anastazji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29902083,smierc-anastazji-32-latek-z-bangladeszu-uslyszal-kolejny-zarzut.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 12:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa Titana. 19-latek by\u0142 \"przera\u017cony\" przed podwodn\u0105 wypraw\u0105. Pop\u0142yn\u0105\u0142, by zadowoli\u0107 ojca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/84/1c/z29901856M,19-letni-pasazer-Titana-byl--przerazony--przed-wyp.jpg\" vspace=\"2\" />Siostra pakista\u0144skiego biznesmena twierdzi, \u017ce jego 19-letni syn Suleman Dawood by\u0142 \"przera\u017cony\" perspektyw\u0105 podr\u00f3\u017cy Titanem. Ch\u0142opak na kilka dni przed wyp\u0142yni\u0119ciem informowa\u0142 rodzin\u0119 o swoich obawach. Zdaniem kobiety zdecydowa\u0142 si\u0119 wsi\u0105\u015b\u0107 na pok\u0142ad \u0142odzi podwodnej, aby zadowoli\u0107 swojego ojca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29901250,katastrofa-titana-19-latek-byl-przerazony-przed-podwodna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 12:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje ws. \u015bmierci Anastazji. Pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re przeczy zeznaniom Banglijczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/84/1c/z29901621M.jpg\" vspace=\"2\" />W sprawie pojawi\u0142o si\u0119 nowe nagranie, kt\u00f3re obala wszystko, co powiedzia\u0142 32-letni obywatel Bangladeszu podejrzany o zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji Rubi\u0144skiej - donosi CNN Greece. Banglijczykowi postawiono zarzut zab\u00f3jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29901579,nowe-informacje-ws-smierci-anastazji-pojawilo-sie-nagranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Igrzyska \u015bmierci na ma\u0142ym ekranie. Dlatego \u015bwiat przej\u0105\u0142 si\u0119 Titanem, a nie uchod\u017acami [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/80/1c/z29885169M,Osoby-ocalale-z-katastrofy-lodzi-u-wybrzezy-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />W pewnym momencie zacz\u0119li\u015bmy instynktownie czu\u0107, \u017ce co\u015b jest nie tak. Dlaczego w tym samym czasie tak wiele uwagi i zasob\u00f3w po\u015bwi\u0119camy pi\u0119ciu osobom, kt\u00f3rych \u017cycie jest zagro\u017cone na oceanie, a praktycznie ignorujemy kilkaset innych? Teraz liczne komentarze, komiksy i memy - to jeden z nich - krytykuj\u0105 przepa\u015b\u0107 mi\u0119dzy relacjonowaniem los\u00f3w Titana i \u0142odzi migrant\u00f3w, \u015bmierci pi\u0119ciu i ponad pi\u0119ciuset os\u00f3b. Czy wyci\u0105gniemy wnioski? Pewnie nie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29901294,igrzyska-smierci-na-malym-ekranie-dlatego-swiat-przejal-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 12:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ulice Radomska zalane po pi\u0105tkowej ulewie. Radny ju\u017c wcze\u015bniej pisa\u0142 o \"betonozie\" w mie\u015bcie [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/84/1c/z29901794M,Ulice-Radomska-zalane-po-piatkowej-ulewie--Radny-p.jpg\" vspace=\"2\" />Po pi\u0105tkowych intensywnych opadach deszczu ulice w centrum Radomska (woj. \u0142\u00f3dzkie) zosta\u0142y zalane wod\u0105. Radny miejski zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce to problem, kt\u00f3ry wraca po ka\u017cdej ulewie. \"To nie jest normalne. Woda nie ma gdzie wsi\u0105ka\u0107\" - napisa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29901298,ulice-radomska-zalane-po-piatkowej-ulewie-radny-pisze-o-betonozie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 11:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naczelny WP o naciskach ze strony w\u0142adzy. \"Pojawi\u0142 si\u0119 konkretny kandydat na wicenaczelnego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/84/1c/z29901663M,Pawel-Kapusta.jpg\" vspace=\"2\" />Redaktor naczelny Wirtualnej Polski opisa\u0142 pr\u00f3by wp\u0142ywania rz\u0105dz\u0105cych na niezale\u017cne media. Przytoczy\u0142 sytuacj\u0119, w kt\u00f3rej \"prezes pa\u0144stwowej instytucji\" mia\u0142 podpowiada\u0107 jednemu z cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du WP, \"kt\u00f3rych dziennikarzy nale\u017ca\u0142oby zwolni\u0107, a kt\u00f3rych zatrudni\u0107\". Jak relacjonuje, przedstawiono nawet konkretnego kandydata na wicenaczelnego portalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29901330,naczelny-wp-o-naciskach-ze-strony-wladzy-pojawil-sie-konkretny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert wskaza\u0142 dwie mo\u017cliwe przyczyny implozji Titana. \"W\u0105tpi\u0119, aby ktokolwiek si\u0119 tego spodziewa\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/84/1c/z29901373M.jpg\" vspace=\"2\" />- Jedyn\u0105 pozytywn\u0105 rzecz\u0105 jest to, \u017ce by\u0142o to natychmiastowe i za\u0142oga nic nie wiedzia\u0142a - powiedzia\u0142 Ryan Ramsey, cytowany przez Sky News. By\u0142y kapitan \u0142odzi podwodnej Kr\u00f3lewskiej Marynarki Wojennej przedstawi\u0142 dwie mo\u017cliwe przyczyny implozji Titana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29901290,ekspert-wskazal-dwie-przyczyny-implozji-titana-watpie-aby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 11:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy wywiad po dymisji. \u017balek o \"uk\u0142adzie\" w NCBiR: Kojarzy mi si\u0119 ze zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/85/19/z26763197M,Jacek-Zalek.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek \u017balek udzieli\u0142 pierwszego wywiadu po podaniu si\u0119 do dymisji w zwi\u0105zku z afer\u0105 w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. Pose\u0142 twierdzi, \u017ce szef Partii Republika\u0144skiej Adam Bielan bra\u0142 udzia\u0142 w spotkaniach, kt\u00f3re dotyczy\u0142y dzia\u0142alno\u015bci NCBiR. Wed\u0142ug niego w instytucji istnia\u0142 \"ma\u0142y i du\u017cy zarz\u0105d\". - Kojarzy mi si\u0119 to ze zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3ra dzia\u0142a w oparciu o nieformalne zale\u017cno\u015bci - powiedzia\u0142 \u017balek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29900743,pierwszy-wywiad-po-dymisji-zalek-o-ukladzie-w-ncbir-kojarzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polscy politycy ze swoimi ojcami. Pokazali rodzinne zdj\u0119cia. \"Wz\u00f3r\", \"mentor\", \"dzi\u0119kuj\u0119, tato\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/84/1c/z29901279M,Polscy-politycy-ze-swoimi-ojcami--Pokazali-rodzinn.jpg\" vspace=\"2\" />\"Autorytet\", \"najukocha\u0144szy\", \"wz\u00f3r\" - tak o swoich ojcach w dniu ich \u015bwi\u0119ta pisz\u0105 polscy politycy. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pokazali zdj\u0119cia z rodzinnych album\u00f3w. Swoje \u017cyczenia przekaza\u0142 te\u017c prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29900753,polscy-politycy-ze-swoimi-ojcami-pokazali-rodzinne-zdjecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senatorowie USA z nietypow\u0105 propozycj\u0105. \"Atak nuklearny Rosji na Ukrain\u0119 traktowany jak atak na NATO\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/84/1c/z29900899M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Dwaj senatorowie Stan\u00f3w Zjednoczonych przedstawili rezolucj\u0119, kt\u00f3ra proponuje, aby ewentualny atak j\u0105drowy Rosji lub Bia\u0142orusi (jako przedstawiciela Rosji) na Ukrain\u0119 zosta\u0142 uznany za atak na NATO, je\u015bli dojdzie do radioaktywnego ska\u017cenia terytorium sojusznik\u00f3w. Strona rosyjska w odpowiedzi ostro zareagowa\u0142a, stwierdzaj\u0105c, \u017ce to \"d\u0105\u017cenie do globalnego konfliktu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29900785,usa-wyszly-z-nietypowa-propozycja-atak-nuklearny-rosji-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 10:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ojciec Kaczy\u0144skiego, Tuska, Morawieckiego. Kim byli? \"Uchro\u0144 Polsk\u0119 przed moimi synami narwa\u0144cami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/7f/1c/z29881831M,Lech-i-Jaroslaw-Kaczynscy--spotkanie-w-Stoczni-Gda.jpg\" vspace=\"2\" />- Bo\u017ce, uchro\u0144 Polsk\u0119 przed moimi synami narwa\u0144cami - m\u00f3wi\u0142 Rajmund Kaczy\u0144ski. \"Ojca si\u0119 ba\u0142em, la\u0142 mnie\" - pisa\u0142 Donald Tusk. - Tata by\u0142 w Warszawie, a ja z mam\u0105 zosta\u0142em w Krakowie - wyzna\u0142 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Kim byli ojcowie znanych polityk\u00f3w? Dla jednych wzorem, a dla drugich \u017ar\u00f3d\u0142em stres\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29900423,ojciec-kaczynskiego-tuska-morawieckiego-kim-byli-uchron.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 10:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak rozja\u015bni\u0107 w\u0142osy tanimi i naturalnymi sposobami? Wystarczy godzina i kilka sk\u0142adnik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/08/1c/z29395373M,Kwiaty-rumianku.jpg\" vspace=\"2\" />Jak rozja\u015bni\u0107 w\u0142osy w prosty, szybki i tani spos\u00f3b? Okazuje si\u0119, \u017ce wystarczy kilka sk\u0142adnik\u00f3w, kt\u00f3re wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas ma w kuchni, aby zmieni\u0107 sw\u00f3j wizerunek. Jakie produkty szybko rozja\u015bni\u0105 w\u0142osy? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29851326,jak-rozjasnic-wlosy-tanimi-i-naturalnymi-sposobami-wystarczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gorzkie memy i by\u0142y prezydent USA o Titanie i katastrofie migrant\u00f3w. \"Nie do zaakceptowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/83/1c/z29900651M.jpg\" vspace=\"2\" />- Fakt, \u017ce \u015bwiatowe media po\u015bwi\u0119caj\u0105 wi\u0119cej uwagi katastrofie \u0142odzi podwodnej Titan, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, ni\u017c \u015bmierci oko\u0142o 700 migrant\u00f3w u wybrze\u017cy greckiego p\u00f3\u0142wyspu, jest nie do zaakceptowania - powiedzia\u0142 by\u0142y prezydent USA Barack Obama, cytowany przez \"The Guardian\". W sieci trwa gor\u0105ca dyskusja na temat tego, jak opinia publiczna obserwuje akcje poszukiwawcz\u0105 Titana, gdy jednocze\u015bnie \u015bwiat odwr\u00f3ci\u0142 oczy od katastrofy \u0142odzi, na kt\u00f3rej by\u0142o oko\u0142o 750 migrant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29900290,barack-obama-o-katastrofie-titana-i-smierci-migrantow-w-grecji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japo\u0144czycy w\u015bciekli. Raport ujawni\u0142, \u017ce w kraju sterylizowano tak\u017ce dzieci. \"Mia\u0142am skromne marzenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/83/1c/z29900708M,Japonczycy-wsciekli--Raport-ujawnil--ze-w-kraju-st.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 16 tysi\u0119cy os\u00f3b w Japonii zosta\u0142o poddanych przymusowej sterylizacji. W\u015br\u00f3d nich by\u0142y dzieci - wynika z raportu, kt\u00f3ry w tym tygodniu zosta\u0142 przed\u0142o\u017cony parlamentowi tego kraju. Na takie operacje zezwala\u0142o prawo, kt\u00f3re obowi\u0105zywa\u0142o do 1996 r. Ofiary od dawna walcz\u0105 o uznanie ich krzywd i rekompensat\u0119. - Mia\u0142am skromne marzenie o dzieciach. Odebrano mi je - opowiedzia\u0142a jedna z pokrzywdzonych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29900248,japonczycy-wsciekli-raport-ujawnil-ze-w-kraju-sterylizowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 09:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozpacz matki zamordowanej Anastazji. \"Kara \u015bmierci to za ma\u0142o. To, co zrobi\u0142 z moim dzieckiem...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/7f/1c/z29883485M,Anastazja-Rubinska.jpg\" vspace=\"2\" />- Na pewno moja c\u00f3rka si\u0119 broni\u0142a. Mo\u017ce jakby si\u0119 nie broni\u0142a, to by \u017cy\u0142a - powiedzia\u0142a w rozmowie z greck\u0105 telewizj\u0105 Mega matka 27-letniej Anastazji. Cia\u0142o m\u0142odej Polki zosta\u0142o odnalezione w niedziel\u0119 na greckiej wyspie Kos. Zarzut zab\u00f3jstwa z premedytacj\u0105 us\u0142ysza\u0142 32-letni Salahuddin S. Rodzina uwa\u017ca, \u017ce \"kara \u015bmierci dla mordercy to za ma\u0142o\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29899996,rozpacz-matki-zamordowanej-anastazji-kara-smierci-to-za-malo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "3,5-latek wyszed\u0142 ze \u017c\u0142obka w Gorzowie, b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 sam bez but\u00f3w. Pom\u00f3g\u0142 przechodzie\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/83/1c/z29900349M,3-5-latek-wyszedl-sam-z-prywatnego-zlobka-przy-ul-.jpg\" vspace=\"2\" />3,5-letni ch\u0142opiec wymkn\u0105\u0142 si\u0119 z prywatnego \u017c\u0142obka w Gorzowie Wielkopolskim (woj. lubuskie). Ma\u0142ego uciekiniera bez but\u00f3w zabezpieczy\u0142 przypadkowy przechodzie\u0144. Wobec plac\u00f3wki wszcz\u0119to post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce. - Nie uchylamy si\u0119 od poniesienia konsekwencji w zwi\u0105zku z tym zdarzeniem - zapewnia skruszona w\u0142a\u015bcicielka klubu dzieci\u0119cego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29900257,3-5-latek-wyszedl-ze-zlobka-w-gorzowie-blakal-sie-sam-bez-butow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 08:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naukowcy spojrzeli na to, co dzieje si\u0119 na oceanach i m\u00f3wi\u0105: To szale\u0144stwo!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/82/1c/z29895912M,Mapa-pokazujaca-anomalie-temperatury-na-polnocnym-.jpg\" vspace=\"2\" />\"To szale\u0144stwo\", \"wi\u0119cej ni\u017c ekstremalne\" - tak specjali\u015bci reaguj\u0105 na najnowsze mapy i wykresy pokazuj\u0105ce temperatur\u0119 ocean\u00f3w. Poza rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 El Nino na Pacyfiku mamy rozgrzane w niespotykany spos\u00f3b wody Atlantyku. Przyczyny anomalii, kt\u00f3ra nak\u0142ada si\u0119 na d\u0142ugoterminowy trend ocieplenia klimatu, nie s\u0105 zupe\u0142nie jasne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,174372,29871232,naukowcy-spojrzeli-na-to-co-dzieje-sie-na-oceanach-i-mowia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koalicja Obywatelska przejmie pos\u0142\u00f3w Lewicy? Robert Biedro\u0144 komentuje: Bzdury, ale je\u015bli to prawda...", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/58/1c/z29722997M.jpg\" vspace=\"2\" />Doniesienia o mo\u017cliwym przej\u015bciu pos\u0142\u00f3w Lewicy do Koalicji Obywatelskiej Robert Biedro\u0144 nazwa\u0142 w rozmowie z PAP \"bzdurami\". - Je\u015bli okaza\u0142oby si\u0119, \u017ce to prawda, takimi dzia\u0142aniami wszyscy jako opozycja przegramy wybory - doda\u0142 europose\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29900321,koalicja-obywatelska-przejmie-poslow-lewicy-robert-biedron.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 07:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015al\u0105ski kolejarz pora\u017cony piorunem. Niebezpieczne nawa\u0142nice na po\u0142udniu Polski. 160 interwencji do rana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/83/1c/z29900532M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejarz pracuj\u0105cy na przeje\u017adzie w Giera\u0142towicach (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142 pora\u017cony piorunem. W momencie zdarzenia m\u0119\u017cczyzna przebywa\u0142 wewn\u0105trz dr\u00f3\u017cniczej budki. Przytomnego pracownika kolei przetransportowano do szpitala, gdzie zostanie poddany szczeg\u00f3\u0142owym badaniom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29900372,slaski-kolejarz-zostal-porazony-piorunem-niebezpieczne-burze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nietypowy go\u015b\u0107 na wroc\u0142awskim osiedlu. \"Zosta\u0142 w chamski spos\u00f3b z\u0142apany do s\u0142oika po og\u00f3rkach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/83/1c/z29900195M,Nietypowe-zwierze-mialo-pojawic-sie-na-jednym-z-wr.jpg\" vspace=\"2\" />Niema\u0142e zaskoczenie prze\u017cyli mieszka\u0144cy jednego z wroc\u0142awskich osiedli, kt\u00f3rzy natkn\u0119li si\u0119 na spaceruj\u0105cego wolno ptasznika. Wezwany na miejsce pracownik TOZ, kt\u00f3rego TOZ si\u0119 wypar\u0142o, mia\u0142 schwyta\u0107 paj\u0105ka do s\u0142oika po og\u00f3rkach i pr\u00f3bowa\u0107 wyrzuci\u0107 go na \u015bmietnik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29899999,nietypowy-gosc-na-wroclawskim-osiedlu-zostal-w-chamski-sposob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 07:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y burmistrz Murowanej Go\u015bliny zasi\u0105dzie na \u0142awie oskar\u017conych. Prokuratura zarzuca mu 24 przest\u0119pstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/7d/1c/z29873792M,Mlotek-sedziowski---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y burmistrz Murowanej Go\u015bliny Dariusz U. i dziesi\u0119\u0107 innych os\u00f3b zasi\u0105dzie na \u0142awie oskar\u017conych w sprawie dotycz\u0105cej korupcji i przekroczenia uprawnie\u0144. Grozi im do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29900120,byly-burmistrz-murowanej-gosliny-zasiadzie-na-lawie-oskarzonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty. Konsultant wojew\u00f3dzki: Kaza\u0142em zako\u0144czy\u0107 t\u0119 ci\u0105\u017c\u0119 w spos\u00f3b bardzo radykalny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/7d/1c/z29873355M,Demonstracja--Ani-Jednej-Wiecej--w-Bydgoszczy-po-s.jpg\" vspace=\"2\" />- Podj\u0105\u0142em jednoznaczn\u0105 decyzj\u0119, kaza\u0142em zako\u0144czy\u0107 t\u0119 ci\u0105\u017c\u0119 w spos\u00f3b bardzo radykalny - powiedzia\u0142 w TVN24 prof. Hubert Huras, konsultant wojew\u00f3dzki w dziedzinie ginekologii i po\u0142o\u017cnictwa. Lekarz komentowa\u0142 spraw\u0119 ci\u0119\u017carnej Doroty, kt\u00f3ra zmar\u0142a w szpitalu w Nowym Targu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29900035,smierc-ciezarnej-doroty-konsultant-wojewodzki-kazalem-zakonczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 07:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? Niebezpieczna pogoda w pi\u0105tek. B\u0119d\u0105 nawa\u0142nice. IMGW wyda\u0142 alerty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/83/1c/z29900209M,Niebezpieczna-pogoda-w-piatek--Beda-nawalnice--IMG.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0105tek przyniesie gwa\u0142towne i niebezpieczne zjawiska - ostrzegaj\u0105 synoptycy IMGW. W kilku regionach wyst\u0105pi\u0105 burze, kt\u00f3rym mo\u017ce towarzyszy\u0107 silny wiatr do nawet 100 km/h i opady gradu. Wydano alerty drugiego i pierwszego (ni\u017cszego) stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29899997,niebezpieczna-pogoda-w-piatek-beda-nawalnice-imgw-wydal-alerty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 06:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "James Cameron o podobie\u0144stwach mi\u0119dzy katastrofami Titanica i Titana. \"To surrealistyczne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/82/1c/z29893629M,James-Cameron.jpg\" vspace=\"2\" />James Cameron, re\u017cyser \"Titanica\" i badacz oceanu, zauwa\u017cy\u0142 analogie mi\u0119dzy katastrof\u0105 z 1912 roku a wydarzeniami ostatnich dni. - To po prostu os\u0142upiaj\u0105ce. To naprawd\u0119 do\u015b\u0107 surrealistyczne - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29900007,james-cameron-o-podobienstwach-miedzy-katastrofami-titanica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 06:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji na wyspie Kos. Ostatnie godziny \u017cycia Polki. \"Chwia\u0142a si\u0119 na nogach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/83/1c/z29900029M.jpg\" vspace=\"2\" />- Ona by\u0142a ewidentnie pijana, chwia\u0142a si\u0119 na nogach. Potem poszed\u0142em spa\u0107, koleg\u0119 zobaczy\u0142em dopiero ko\u0142o 6 rano - twierdzi w rozmowie z \"Uwag\u0105\" wsp\u00f3\u0142lokator 32-letniego Banglijczyka, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji Rubi\u0144skiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29900014,smierc-27-letniej-anastazji-na-wyspie-kos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 06:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek pozywa Zdanowsk\u0105. \u017b\u0105da od prezydentki \u0141odzi 50 tys. z\u0142 na \"wa\u017cny cel\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/28/1c/z29524551M,Prezydent-Lodzi-Hanna-Zdanowska-podczas-przejazdzk.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek zapowiedzia\u0142 pozew przeciwko prezydentce \u0141odzi Hannie Zdanowskiej za jej s\u0142owa na temat podwy\u017cek nauczycieli. Minister edukacji i nauki domaga si\u0119 od niej przekazania 50 tys. z\u0142 na Spotkania M\u0142odych Archidiecezji Lubelskiej w Garbowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29899995,czarnek-zada-od-zdanowskiej-50-tys-zl-na-wazny-cel-kieruje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 06:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 za\u0142ogi Titana. Media: Wojsko wiedzia\u0142o o implozji ju\u017c pierwszego dnia. Maj\u0105 tajny system", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/83/1c/z29899969M.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ska marynarka wojenna wykry\u0142a d\u017awi\u0119ki implozji wkr\u00f3tce po tym, jak okr\u0119t podwodny Titan straci\u0142 \u0142\u0105czno\u015b\u0107 w niedziel\u0119 - poinformowa\u0142o BBC. Prawdopodobnie to w\u00f3wczas dosz\u0142o do \u015bmierci cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi Titana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29899964,smierc-zalogi-titana-media-marynarka-wojenna-usa-wykryla-odglosy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 05:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dlaczego Fundusz Sprawiedliwo\u015bci finansuje \u0142awki i garnki? Politycy si\u0119 t\u0142umacz\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/83/1c/z29899707M,Politycy-Suwerennej-Polski-pokazuja--na-co-sa-prze.jpg\" vspace=\"2\" />Pieni\u0105dze z Funduszu Sprawiedliwo\u015bci w du\u017cej mierze trafiaj\u0105 do stra\u017cy po\u017carnych czy k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich, o czym z dum\u0105 informuj\u0105 politycy Suwerennej Polski. Wed\u0142ug polityk\u00f3w lokowanie \u015brodk\u00f3w z funduszu w garnki, \u0142awy czy sto\u0142y piknikowe ma zapobiega\u0107 przest\u0119pczo\u015bci w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29899496,srodki-z-funduszu-sprawiedliwosci-na-lawki-i-garnki-w-gminach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy porzucaj\u0105 zwierz\u0119ta przed wakacjami. Do jednego schroniska trafi\u0142o 18 ps\u00f3w w tydzie\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/83/1c/z29899576M,Pies-w-Schronisku-dla-Bezdomnych-Zwierzat-w-Szczec.jpg\" vspace=\"2\" />Liczba porzuconych zwierz\u0105t ro\u015bnie, poniewa\u017c dla wielu w\u0142a\u015bcicieli czworonogi staj\u0105 si\u0119 \"problemem\" przed wakacjami. Schronisko w Szczecinie poinformowa\u0142o, \u017ce w ostatnim czasie o\u015brodek \"zala\u0142a fala psiak\u00f3w\". Opiekunowie bezdomnych zwierz\u0105t wskazuj\u0105, w jaki spos\u00f3b mo\u017cna rozwi\u0105za\u0107 t\u0119 sytuacj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29899395,polacy-porzucaja-zwierzeta-przed-wakacjami-do-jednego-schroniska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozna\u0144. Tylko 5 proc. student\u00f3w w akademikach. \"Ceny wy\u017csze od rynkowych\", \"uczelnia jak korporacja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/83/1c/z29899558M,Poznan--Studenci-traca-akademik-Jowita--kiedy-w-Po.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nauczyciele akademiccy pokornie siedz\u0105 na swoich ciep\u0142ych posadach i nas nie wspieraj\u0105\" - pisz\u0105 studenci w li\u015bcie otwartym skierowanym do uczelni im. Adama Mickiewicza w Poznaniu. Rektorka niedawno poinformowa\u0142a o dalszych losach akademika, kt\u00f3re nie s\u0105 zbyt optymistyczne. Sytuacji student\u00f3w nie poprawia fakt, \u017ce w Polsce trwa kryzys mieszkaniowy. Wed\u0142ug uczni\u00f3w tylko 5 proc. z nich mo\u017ce liczy\u0107 na zakwaterowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29899483,poznan-studenci-traca-akademik-a-nauczyciele-siedza-na-cieplych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wewn\u0119trzne badania PiS: \"sufit\" jest na wysoko\u015bci 42-43 procent", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/82/1c/z29894137M,Joachim-Brudzinski-i-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-je.jpg\" vspace=\"2\" />Z bada\u0144 opinii publicznej, kt\u00f3re w PiS s\u0105 na bie\u017c\u0105co zamawiane, wynika \u017ce sufit nad t\u0105 formacj\u0105 jest na poziomie 42-43 proc. A to oznacza, \u017ce PiS musia\u0142oby w kampanii dobi\u0107 do maksimum swoich mo\u017cliwo\u015bci, a wtedy by\u0142oby na granicy uzyskania samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29897864,wewnetrzne-badania-pis-sufit-jest-na-wysokosci-42-43-procent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak prawid\u0142owo zbiera\u0107 grzyby? Te grzechy najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niaj\u0105 grzybiarze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/82/1c/z29893866M,Kazdy-grzybiarz-powinien-przestrzegac-kilku-zasad.jpg\" vspace=\"2\" />Po\u015br\u00f3d zapalonych grzybiarzy od lat toczy si\u0119 dyskusja na temat jedynego, s\u0142usznego sposobu zbierania grzyb\u00f3w. Podczas gdy jedni chc\u0105 wykr\u0119ca\u0107 owocniki ze \u015bci\u00f3\u0142ki, inni preferuj\u0105 ich obcinanie przy u\u017cyciu no\u017cyka. Kt\u00f3ry z tych sposob\u00f3w jest lepszy i dlaczego?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29893719,jak-prawidlowo-zbierac-grzyby-te-grzechy-najczesciej-popelniaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-23 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]