[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zamieszanie wok\u00f3\u0142 akcji EC B\u0119dzin. Kurs sp\u00f3\u0142ki zn\u00f3w ro\u015bnie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4861d6d0-9bba-41cb-b72e-285d05b74fea\" width=\"308\" /> Mimo ujawnienia afery dotycz\u0105cej gie\u0142dowych notowa\u0144 Elektrociep\u0142owni B\u0119dzin, jej akcje ponownie rosn\u0105 - zwraca uwag\u0119 \"Rzeczpospolita\". W pi\u0105tek gie\u0142dowy kurs sp\u00f3\u0142ki szed\u0142 w g\u00f3r\u0119 o blisko 30 proc. Dziennik podkre\u015bla, \u017ce ponownie uaktywni\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wny akcjonariusz EC B\u0119dzin.", "link": "https://www.money.pl/gielda/afera-wokol-akcji-ec-bedzin-kurs-znow-rosnie-6912161967336096a.html", "date_published": "2023-06-23 16:58:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Najwi\u0119ksza afera gie\u0142dowa ostatnich lat? \"Jeden tweet wystarczy\u0142 i kurs si\u0119 zawali\u0142\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv.wpcdn.pl/3055547-12prevb.jpg\" width=\"308\" /> Afera wok\u00f3\u0142 Elektrociep\u0142owni B\u0119dzin, kt\u00f3ra wybuch\u0142a na warszawskiej gie\u0142dzie, mo\u017ce by\u0107 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych od lat. - Mo\u017cna by by\u0142o powiedzie\u0107, \u017ce wszystko jest nie tak. Tu wszystko po kolei dzia\u0142o si\u0119 tak, \u017ce wszyscy po kolei otwierali oczy - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Mas\u0142owski, wiceprezes Stowarzyszenia Inwestor\u00f3w Indywidualnych, w programie Money.pl. Wyja\u015bnia\u0142, co najbardziej bulwersuje w sprawie EC B\u0119dzin oraz jakiej reakcji oczekuje, by jak najszybciej wyja\u015bni\u0107 kontrowersyjne w\u0105tki. Komisja Nadzoru Finansowego ma bowiem bada\u0107 B\u0119dzin pod k\u0105tem zar\u00f3wno insider tradingu, jak i manipulacji kursem.", "link": "https://www.money.pl/gielda/najwieksza-afera-gieldowa-ostatnich-lat-jeden-tweet-wystarczyl-i-kurs-sie-zawalil-6912069126174337v.html", "date_published": "2023-06-23 10:41:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gwa\u0142towny spadek kursu euro. Powodem niepokoj\u0105ce doniesienia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/66a15903-ff19-4096-8146-dcf4cf1a5998\" width=\"308\" /> PMI dla przemys\u0142u w krajach strefy euro w czerwcu okaza\u0142y si\u0119 s\u0142absze od oczekiwa\u0144. Po publikacji niepokoj\u0105cych danych z Francji, Niemiec i ca\u0142ej strefy euro w pi\u0105tek rano euro sporo traci\u0142o w stosunku do ameryka\u0144skiego dolara.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/euro-dolar-gwaltowny-spadek-kursu-euro-powodem-niepokojace-doniesienia-6912060414200544a.html", "date_published": "2023-06-23 10:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pa\u0144stwowy gigant zainwestuje w budow\u0119 w\u0142asnej warzelni soli", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/54e5100b-fae6-47ac-939c-677253a1fea2\" width=\"308\" /> KGHM Polska Mied\u017a zainwestuje 1 mld z\u0142 w budow\u0119 w\u0142asnej warzelni soli. Pozwoli to rocznie wyprodukowa\u0107 1 mln ton soli przemys\u0142owej i spo\u017cywczej. O po\u0142ow\u0119 zmniejszy te\u017c ilo\u015b\u0107 soli trafiaj\u0105cej do \u015brodowiska w trakcie procesu odwadniania kopal\u0144.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/panstwowy-gigant-zainwestuje-w-budowe-wlasnej-warzelni-soli-6912060186585824a.html", "date_published": "2023-06-23 10:04:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Skutki agresji Rosji na polsk\u0105 gospodark\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2914a326-5d9b-46ca-ae70-aa7cab82c3f3\" width=\"308\" /> Od lutego 2022 roku Ukraina zmaga si\u0119 z rosyjsk\u0105 agresj\u0105. Wojna, kt\u00f3r\u0105 Rosjanie planowali zako\u0144czy\u0107 w kilka dni trwa ju\u017c blisko p\u00f3\u0142tora roku. Bohaterska postawa Ukrai\u0144c\u00f3w sprawi\u0142a, \u017ce Rosjanie ponie\u015bli ci\u0119\u017ckie straty wojskowe, a na skutek na\u0142o\u017conych przez Zach\u00f3d sankcji, ka\u017cdego dnia rosyjska gospodarka pogr\u0105\u017ca si\u0119 w coraz wi\u0119kszym kryzysie. Jednocze\u015bnie paneli\u015bci zwr\u00f3cili uwag\u0119 na fakt, \u017ce polskie przedsi\u0119biorstwa \u2013 cho\u0107 musz\u0105 poradzi\u0107 sobie z obecnymi problemami \u2013 maj\u0105 du\u017ce szanse zyska\u0107 na mi\u0119dzynarodowych zmianach.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/skutki-agresji-rosji-na-polska-gospodarke-6912048940014304a.html", "date_published": "2023-06-23 09:18:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jakie znaczenie ma repolonizacja medi\u00f3w dla Polski?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/553bfa32-64f8-4441-a1a4-00853a2cbc70\" width=\"308\" /> Je\u017celi o polskich sprawach chcemy m\u00f3wi\u0107 polskim g\u0142osem, musimy d\u0105\u017cy\u0107 do repolonizacji medi\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u015b znajduj\u0105 si\u0119 w r\u0119kach zagranicznych koncern\u00f3w, niekoniecznie sprzyjaj\u0105cych Polsce \u2013 to clou dyskusji, dotycz\u0105cej znaczenia repolonizacji medi\u00f3w, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce podczas Forum Wizja Rozwoju.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jakie-znaczenie-ma-repolonizacja-mediow-dla-polski-6912047905061536a.html", "date_published": "2023-06-23 09:14:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Unijny komisarz alarmuje. \"Niemcy s\u0105 chore\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/aaa65331-7219-4722-905e-ba9a56e04ddd\" width=\"308\" /> G\u00fcnther Oettinger, unijny komisarz w latach 2010-19, w ostrych s\u0142owach skrytykowa\u0142 kierunek, w kt\u00f3rym pod\u0105\u017caj\u0105 obecnie Niemcy. W ocenie polityka opozycyjnej CDU to \"przypadek chorobowy, kt\u00f3ry kwalifikuje si\u0119 do leczenia\". Niemiecka gospodarka jest jego zdaniem \"chora\", bo brakuje niezb\u0119dnych reform i innowacji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/unijny-komisarz-alarmuje-niemcy-sa-chore-przypadek-chorobowy-6912029573728992a.html", "date_published": "2023-06-23 09:03:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Afera gie\u0142dowa. Cz\u0142owiek ze szko\u0142y Ziobry i transakcje na akcjach EC B\u0119dzin", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/32745ad3-e0f4-4992-a68c-468d2c47c42b\" width=\"308\" /> Akcje sp\u00f3\u0142ki EC B\u0119dzin, kt\u00f3re w kontrowersyjnych okoliczno\u015bciach zaliczy\u0142y ogromny wzrost na gie\u0142dzie, skupowa\u0142a ostatnio Grupa Altum. Jej prezes do wczoraj wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze Szko\u0142\u0105 Wy\u017csz\u0105 Wymiaru Sprawiedliwo\u015bci podleg\u0142\u0105 Zbigniewowi Ziobrze. Prokuratura do dzi\u015b nie poinformowa\u0142a, czy zajmie si\u0119 spraw\u0105 akcji B\u0119dzina.", "link": "https://www.money.pl/gielda/afera-gieldowa-czlowiek-ze-szkoly-ziobry-i-transakcje-na-akcjach-ec-bedzin-6912016670722720a.html", "date_published": "2023-06-23 08:41:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Uzale\u017cnienia od substancji - znaki ostrzegawcze uzale\u017cnie\u0144 w miejscu pracy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d93b79b8-fe02-4555-a00f-fa8f412e1097\" width=\"308\" /> Zgodnie z definicj\u0105 American Psychiatric Association (APA) uzale\u017cnieniem jest choroba m\u00f3zgu, kt\u00f3ra polega na kompulsywnym u\u017cywaniu jakiej\u015b substancji pomimo negatywnych konsekwencji. Mo\u017ce dotyczy\u0107 za\u017cywania r\u00f3\u017cnych substancji, ale r\u00f3wnie\u017c mog\u0105 to by\u0107 uzale\u017cnienia behawioralne, jak hazard. Jak to rozpozna\u0107 i pom\u00f3c pracownikom, kt\u00f3rzy maj\u0105 takie problemy?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/uzaleznienia-od-substancji-znaki-ostrzegawcze-uzaleznien-w-miejscu-pracy-6912026354789088a.html", "date_published": "2023-06-23 08:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Afera z akcjami B\u0119dzina. Daniel Obajtek odpowiada na pytanie o tekst money.pl", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d79cf05c-a903-41c2-ba93-741bb55f6b42\" width=\"308\" /> Prezes Orlenu Daniel Obajtek zosta\u0142 na antenie Radia Zet zapytany o tekst money.pl dotycz\u0105cy afery z akcjami B\u0119dzina i o informacj\u0119, \u017ce wiceprezes EC B\u0119dzin do lutego pracowa\u0142 dla kancelarii reprezentuj\u0105cej Orlen oraz prezesa Orlenu Daniela Obajtka.", "link": "https://www.money.pl/gielda/afera-z-akcjami-bedzina-daniel-obajtek-odpowiada-na-pytanie-o-tekst-money-pl-6912021328685728a.html", "date_published": "2023-06-23 07:26:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Najwi\u0119ksze wydarzenie gospodarcze P\u00f3\u0142nocnej Polski!", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3a2ce423-dd1e-4dec-bacb-25d02764cf71\" width=\"308\" /> Za nami pierwszy dzie\u0144 najwi\u0119kszego wydarzenia gospodarczego na Pomorzu. VI edycja Forum Wizja Rozwoju zgromadzi\u0142a tysi\u0105ce go\u015bci, w tym liczne grono ekspert\u00f3w z zakresu ekonomii, energetyki, logistyki i spraw spo\u0142ecznych oraz polityk\u00f3w, samorz\u0105dowc\u00f3w, przedstawicieli \u015bwiata nauki. W pracach Forum wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142 w swoim wyst\u0105pieniu, \u017ce Dzi\u015b jest szansa zaoferowa\u0107 polskiemu spo\u0142ecze\u0144stwu co\u015b bezcennego \u2013 rozw\u00f3j wysokiej jako\u015bci.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/najwieksze-wydarzenie-gospodarcze-polnocnej-polski-6912018264255136a.html", "date_published": "2023-06-23 07:16:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pa\u0144stwo wydaje coraz wi\u0119cej na Fundusz Ko\u015bcielny. Rz\u0105d w dekad\u0119 podwoi\u0142 wp\u0142aty", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/017015d8-bb75-4545-86f4-0e9f8d49b0b2\" width=\"308\" /> Na op\u0142acenie sk\u0142adek emerytalnych m.in. ksi\u0119\u017cy katolickich podatnicy wydali w 2022 r. ponad 200 mln z\u0142. Fundusz ko\u015bcielny nigdy wcze\u015bniej nie zosta\u0142 zasilony tak du\u017c\u0105 kwot\u0105 - pisze \"Rzeczpospolita\". Co wi\u0119cej, w ci\u0105gu dekady jego warto\u015b\u0107 si\u0119 podwoi\u0142a. A to nie koniec trendu.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/panstwo-wydaje-coraz-wiecej-na-fundusz-koscielny-rzad-w-dekade-podwoil-wplaty-6912012319599328a.html", "date_published": "2023-06-23 06:50:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Daniel Obajtek zapowiada spore obni\u017cki cen paliw. \"Polacy b\u0119d\u0105 zadowoleni\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/dcd317f8-0e73-4364-a617-3b69f60d53bb\" width=\"308\" /> - Decyzja zapad\u0142a - tak prezes Orlenu Daniel Obajtek w Radiu Zet odpowiedzia\u0142 na pytanie, czy Orlen obni\u017cy ceny paliw na czas wakacji. - Polacy, klienci b\u0119d\u0105 zadowoleni - doda\u0142 prezes Orlenu. Sp\u00f3\u0142ka o godz. 11.00 ma og\u0142osi\u0107, o ile obni\u017cy ceny paliw, ale Daniel Objatek powiedzia\u0142, \u017ce b\u0119d\u0105 to \"spore obni\u017cki\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/daniel-obajtek-zapowiada-spore-obnizki-cen-paliw-polacy-beda-zadowoleni-6912001991752416a.html", "date_published": "2023-06-23 06:08:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 23.06.2023. Pi\u0105tkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 23.06.2023. W pi\u0105tek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.0560 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.1458 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.5135 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.4271 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-23-06-2023-piatkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6911997312264864a.html", "date_published": "2023-06-23 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 23.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 23.06.2023. W pi\u0105tek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.05 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-23-06-2023-6911986091010784a.html", "date_published": "2023-06-23 05:03:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 23.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 23.06.2023. W pi\u0105tek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.5135 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-23-06-2023-6911986091227808a.html", "date_published": "2023-06-23 05:03:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 23.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 23.06.2023. W pi\u0105tek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4271 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-23-06-2023-6911986089450144a.html", "date_published": "2023-06-23 05:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 23.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 23.06.2023. W pi\u0105tek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.1458 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-23-06-2023-6911986089654944a.html", "date_published": "2023-06-23 05:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Morawiecki ma sw\u00f3j pomys\u0142 na emerytury sta\u017cowe. Forsuje \"ostrzejsze\" warunki", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1a7d8b65-9ff6-4338-be61-31cdde32d882\" width=\"308\" /> Premier Mateusz Morawiecki nie zgadza si\u0119 na liberalne zasady dot. emerytur sta\u017cowych, kt\u00f3re rz\u0105d ustali\u0142 z \"Solidarno\u015bci\u0105\" - ustali\u0142a Wyborcza.biz. Gazeta informuje, \u017ce prezes rady ministr\u00f3w sk\u0142ania si\u0119 ku prezydenckiemu projektowi, kt\u00f3ry pozwala wcze\u015bniej przej\u015b\u0107 na odpoczynek od pracy.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/morawiecki-ma-swoj-pomysl-na-emerytury-stazowe-forsuje-ostrzejsze-warunki-6911982178073248a.html", "date_published": "2023-06-23 04:47:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Emeryci z rocznika 1953 chc\u0105 od ZUS wyp\u0142aty odsetek. W gr\u0119 wchodz\u0105 spore pieni\u0105dze", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1fca9ed-6937-4cb8-965e-69a31fa4cb41\" width=\"308\" /> Wraca temat zani\u017conych emerytur kobiet z rocznika 1953. Senat skierowa\u0142 do Sejmu projekt ustawy w sprawie wyp\u0142aty odsetek osobom urodzonym w 1953 r., kt\u00f3re przez niekorzystne przepisy pobiera\u0142y ni\u017csze emerytury i mog\u0142y si\u0119 ubiega\u0107 o ich ponowne przeliczenie. Sprawa dotyczy ok. 44 tys. os\u00f3b.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/emeryci-z-rocznika-1953-chca-od-zus-wyplaty-odsetek-w-gre-wchodza-spore-pieniadze-6911979259513568a.html", "date_published": "2023-06-23 04:35:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czy Polsk\u0119 czeka kolejny sp\u00f3r z Bruksel\u0105? \"Rz\u0105d m\u00f3g\u0142 posun\u0105\u0107 si\u0119 za daleko\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d0124002-0aea-42cd-a3e3-a2da9a58ca12\" width=\"308\" /> Rz\u0105dowe tarcze mia\u0142y ograniczy\u0107 wzrost cen energii. By sfinansowa\u0107 ich koszt, rz\u0105d obci\u0105\u017cy\u0142 daninami firmy energetyczne. Tymczasem UE zaleca, by sko\u0144czy\u0107 ich pobieranie. Je\u015bli Polska tego nie zrobi, mo\u017ce czeka\u0107 nas sp\u00f3r z Bruksel\u0105, a firmy b\u0119d\u0105 mia\u0142y podstaw\u0119, by ubiega\u0107 si\u0119 o zwrot pieni\u0119dzy.", "link": "https://www.money.pl/podatki/czy-polske-czeka-kolejny-spor-z-bruksela-rzad-mogl-posunac-sie-za-daleko-6911788317788896a.html", "date_published": "2023-06-23 03:48:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]