[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Prigo\u017cyn zawiadamia Komitet \u015aledczy. Oskar\u017ca Szojgu i Gierasimowa o ludob\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-zawiadamia-komitet-sledczy-oskarza-szojgu-i-gierasi,nId,6859570\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn zawiadamia Komitet \u015aledczy. Oskar\u017ca Szojgu i Gierasimowa o ludob\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-zawiadamia-komitet-sledczy-oskarza-szojgu-i-gierasi/000H5IWHH45EJJ52-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn oznajmi\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 o\u015bwiadczenie do Komitetu \u015aledczego przeciwko Siergiejowi Szojgu i Walerijowi Gierasimowowi - informuje niezale\u017cny rosyjski portal informacyjny Meduza. Szef grupy Wagnera uwa\u017ca, \u017ce s\u0105 oni odpowiedzialni m.in. za &quot;ludob\u00f3jstwo narodu rosyjskiego&quot;. Wcze\u015bniej donosi\u0142 on, \u017ce &quot;rosyjskie Ministerstwo Obrony i osobi\u015bcie Siergiej Szojgu wprowadza\u0142 w b\u0142\u0105d prezydenta W\u0142adimira Putina i opini\u0119 publiczn\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-zawiadamia-komitet-sledczy-oskarza-szojgu-i-gierasi,nId,6859570", "date_published": "2023-06-23 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"The Economist\": Nieoczywisty sojusz na Bliskim Wschodzie coraz bli\u017cej. Zyskaj\u0105 prawie wszyscy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-nieoczywisty-sojusz-na-bliskim-wschodzie-coraz,nId,6852926\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Nieoczywisty sojusz na Bliskim Wschodzie coraz bli\u017cej. Zyskaj\u0105 prawie wszyscy\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-nieoczywisty-sojusz-na-bliskim-wschodzie-coraz/000HAXWBPKR7P0T8-C321.jpg\" /></a>Historyczne porozumienie Izraela z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 jest bli\u017cej ni\u017c kiedykolwiek. Gdyby nie sprzeciw s\u0119dziwego kr\u00f3la Saud\u00f3w, by\u0107 mo\u017ce ju\u017c dawno zosta\u0142oby zawarte. Wydaje si\u0119, \u017ce przymierze to bardziej kwestia &quot;kiedy&quot; a nie &quot;czy&quot;, ewentualnie jakim kosztem. Skorzysta\u0107 mog\u0105 wszyscy w\u0142\u0105cznie z prezydentem USA Joe Bidenem. Jedynie Palestyna jak zawsze pozostanie z pustymi r\u0119koma.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-nieoczywisty-sojusz-na-bliskim-wschodzie-coraz,nId,6852926", "date_published": "2023-06-23 05:57:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"The Guardian\": S\u00f3l, \u0142odygi s\u0142onecznika, algi. Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 architektura przysz\u0142o\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-sol-lodygi-slonecznika-algi-tak-moze-wygladac-a,nId,6854678\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: S\u00f3l, \u0142odygi s\u0142onecznika, algi. Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 architektura przysz\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-sol-lodygi-slonecznika-algi-tak-moze-wygladac-a/000HB0YYIDAFA3O3-C321.jpg\" /></a>Klamki wykonane z soli, \u015bciany budynku ze s\u0142onecznik\u00f3w, a meble z rdestowca japo\u0144skiego. Arty\u015bci oraz naukowcy szukaj\u0105 sposob\u00f3w na tw\u00f3rcze wykorzystanie materia\u0142\u00f3w, uwa\u017canych za odpady. I jak przekonuj\u0105, osi\u0105gaj\u0105 osza\u0142amiaj\u0105ce efekty. - Nazywamy to projektowaniem bioregionalnym - m\u00f3wi Jan Boelen, dyrektor eksperymentalnego laboratorium designu w Arles, gdzie mo\u017cna podziwia\u0107 owoce pracy artyst\u00f3w oraz architekt\u00f3w. Zapraszamy na po\u0142udnie Francji, by przekona\u0107 si\u0119 czy \u015bmia\u0142a wizja mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 przysz\u0142o\u015bci\u0105 architektury. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-sol-lodygi-slonecznika-algi-tak-moze-wygladac-a,nId,6854678", "date_published": "2023-06-23 05:56:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ekstremalna turystyka szlakiem katastrofy humanitarnej w d\u017cungli Darien", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalna-turystyka-szlakiem-katastrofy-humanitarnej-w-dzu,nId,6859028\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalna turystyka szlakiem katastrofy humanitarnej w d\u017cungli Darien\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalna-turystyka-szlakiem-katastrofy-humanitarnej-w-dzu/000HBD66KFFW9ISJ-C321.jpg\" /></a>Przeprawa przez g\u0119st\u0105 d\u017cungl\u0119 Darien oddzielaj\u0105c\u0105 Panam\u0119 od Kolumbii - to propozycja niemieckiej firmy Wandermut z z Kolonii dla bogatych Europejczyk\u00f3w. Obiecuj\u0105 im ekstremaln\u0105 przygod\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na pokonaniu tej samej drogi, kt\u00f3r\u0105 codziennie przemierzaj\u0105 tysi\u0105ce nielegalnych imigrant\u00f3w z Ameryki \u0141aci\u0144skiej. Podobnie jak uciekinierzy &quot;do lepszego \u015bwiata&quot; nara\u017ceni s\u0105 na utrat\u0119 \u017cycia - poinformowa\u0142 dziennik &quot;El Pais&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalna-turystyka-szlakiem-katastrofy-humanitarnej-w-dzu,nId,6859028", "date_published": "2023-06-23 04:36:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 485. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji,nzId,4389,akt,230725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 485. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji/000HBD4HLE8X1COC-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a razem z nami najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-485-dzien-inwazji-rosji,nzId,4389,akt,230725", "date_published": "2023-06-23 03:35:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]