[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mercator Medical wyp\u0142aci 2,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/2872e86be60bd2-948-568-0-172-2560-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze Mercator Medical zdecydowali o wyp\u0142acie z zysku za 2022 rok 23,9 mln z\u0142 dywidendy, czyli 2,5 z\u0142 na akcj\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie po ZWZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercator-Medical-wyplaci-2-5-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-rok-8566395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 20:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reforma prawa imigracyjnego w Niemczech. Chodzi o przyjmowanie pracownik\u00f3w spoza UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/2f6d5afd0a31fe-948-568-0-125-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki Bundestag przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek reform\u0119 prawa imigracyjnego u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 imigracj\u0119 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w z kraj\u00f3w spoza Unii Europejskiej. Rz\u0105dz\u0105ca koalicja SPD, Zielonych i FDP chce przyci\u0105gn\u0105\u0107 wi\u0119cej pracownik\u00f3w z kraj\u00f3w trzecich, aby z\u0142agodzi\u0107 niedob\u00f3r wykwalifikowanych pracownik\u00f3w w RFN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-prawa-imigracyjnego-w-Niemczech-Chodzi-o-przyjmowanie-pracownikow-spoza-UE-8566365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakredytowani Brytyjczycy dostan\u0105 wsparcie. Szef rz\u0105du spotka\u0142 si\u0119 z bankierami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/27181508e3f591-948-568-4-22-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z rosn\u0105cym oprocentowaniem kredyt\u00f3w hipotecznych brytyjskie banki i towarzystwa budowalne zaoferuj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 elastyczno\u015b\u0107 tym ich posiadaczom, kt\u00f3rzy zmagaj\u0105 si\u0119 z problemem z ich sp\u0142at\u0105 - og\u0142oszono w pi\u0105tek po spotkaniu ministra finans\u00f3w Jeremy'ego Hunta z sektorem bankowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakredytowani-Brytyjczycy-dostana-wsparcie-Szef-rzadu-spotkal-sie-z-bankierami-8566359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 18:07:49.391479+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jedne z najwi\u0119kszych p\u00f3l gazowych na \u015bwiecie do zamkni\u0119cia. Podano dat\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/4ca53c2b28811d-948-568-26-131-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 pa\u017adziernika 2023 r. zostanie ca\u0142kowicie wstrzymane wydobycie gazu z p\u00f3l Groningen (Groningenveld) w p\u00f3\u0142nocnej Holandii, postanowi\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105d premiera Marka Ruttego. Po 60 latach zako\u0144czy si\u0119 eksploatacja jednych z najwi\u0119kszych p\u00f3l gazowych na \u015bwiecie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedne-z-najwiekszych-pol-gazowych-na-swiecie-do-zamkniecia-Podano-date-8566334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Autostrady bez op\u0142at i zakaz \"wy\u015bcig\u00f3w s\u0142oni\". Ustawa ju\u017c z podpisem prezydenta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/52432ebb4f9d53-948-568-1117-783-2327-1396.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119, kt\u00f3ra znosi op\u0142aty za przejazd samochod\u00f3w osobowych pa\u0144stwowymi autostradami i wprowadza zakaz wyprzedzania si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wek na trasach szybkiego ruchu - poinformowa\u0142a PAP prezydencka minister Ma\u0142gorzata Paprocka. Ustawa wejdzie w \u017cycie 1 lipca br.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Autostrady-bez-oplat-i-zakaz-wyscigow-sloni-Ustawa-juz-z-podpisem-prezydenta-8566308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 16:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk oskar\u017ca PiS o za\u0142amanie polityki migracyjnej. MSWiA wyci\u0105ga dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/2c550193d093c6-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane m\u00f3wi\u0105ce, \u017ce do Polski przyjecha\u0142o ponad 130 tys. migrant\u00f3w z kraj\u00f3w muzu\u0142ma\u0144skich s\u0105 nieprawdziwe; faktyczna liczba os\u00f3b z tych kraj\u00f3w, kt\u00f3rym zosta\u0142a wydana wiza uprawniaj\u0105ca do wjazdu, jest wielokrotnie ni\u017csza - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek wiceszef MSWiA Bartosz Grodecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-oskarza-PiS-o-zalamanie-polityki-migracyjnej-MSWiA-wyciaga-dane-8566272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 15:52:32.603739+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najgorszy tydzie\u0144 WIG20 na GPW od marca. Mniej kr\u00f3tkich pozycji na CD Projekcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/c887678b00874d-945-560-0-604-2630-1577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec tygodnia przyni\u00f3s\u0142 du\u017ce spadki na krajowej gie\u0142dzie,\nkt\u00f3re nawi\u0105zywa\u0142y do przeceny na rynkach bazowych. Inwestorzy poznali recesyjne\ndane przemys\u0142owe z Europy i USA, a echem odbi\u0142y si\u0119 s\u0142owa szefa Fedu. Dolar\nstara\u0142 si\u0119 odreagowa\u0107 ostatni\u0105 s\u0142abo\u015b\u0107, a mieszanka powy\u017cszych czynnik\u00f3w\nsprawi\u0142a, \u017ce sentyment do rynku akcji by\u0142 na GPW w tym tygodniu najgorszy od po\u0142owy\nmarca \u2013 je\u015bli mierzy\u0107 go skal\u0105 przeceny g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najgorszy-tydzien-WIG20-na-GPW-od-marca-Mniej-krotkich-pozycji-na-CD-Projekcie-8566262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 15:52:32.571311+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lipcowe obligacje. Resort finans\u00f3w zdradzi\u0142, jakie b\u0119dzie oprocentowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/71557c290213b8-948-568-0-183-2713-1627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprocentowanie obligacji detalicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sprzedawane w lipcu, pozostanie na poziomie z czerwca \u2013 poda\u0142o w pi\u0105tek w komunikacie Ministerstwo Finans\u00f3w. Resort poda\u0142, \u017ce osoby kupuj\u0105ce papiery skarbowe w ramach zamiany mog\u0105 liczy\u0107 na ni\u017csz\u0105 cen\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lipcowe-obligacje-Resort-finansow-zdradzil-jakie-bedzie-oprocentowanie-8566215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 14:37:28.942086+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK krytycznie o Agencji Bada\u0144 Medycznych. \"Jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 nie przynios\u0142a wymiernych korzy\u015bci ani systemowi ochrony zdrowia, ani bud\u017cetowi pa\u0144stwa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/e712362ddde275-948-568-45-0-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z roku na rok do Agencji Bada\u0144 Medycznych trafia\u0142o coraz wi\u0119cej pieni\u0119dzy, jednak do ko\u0144ca czerwca 2022 r. jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 nie przynios\u0142a wymiernych korzy\u015bci ani systemowi ochrony zdrowia, ani bud\u017cetowi pa\u0144stwa - wskaza\u0142a Najwy\u017csza Izba Kontroli po kontroli w ABM.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-krytycznie-o-Agencji-Badan-Medycznych-Jej-dzialalnosc-nie-przyniosla-wymiernych-korzysci-ani-systemowi-ochrony-zdrowia-ani-budzetowi-panstwa-8566184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 13:33:21.466783+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W maju 2023 r. poda\u017c pieni\u0105dza wzros\u0142a o 10 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/24dbde28a40002-948-568-0-62-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W maju 2023 r. warto\u015b\u0107 poda\u017cy pieni\u0105dza M3 zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 10,4 mld z\u0142. Do jej wzrostu przyczyni\u0142o si\u0119 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0119kszenie warto\u015bci depozyt\u00f3w i innych zobowi\u0105za\u0144 wobec sektora przedsi\u0119biorstw niefinansowych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Narodowy Bank Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-8566132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 13:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekompensaty za sprowadzony z zagranicy w\u0119giel. Resort podpisze umowy z W\u0119glokoksem i PGE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/cc1995191e9238-948-568-15-105-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort klimatu i \u015brodowiska jest gotowy do podpisania um\u00f3w z W\u0119glokoksem i sp\u00f3\u0142k\u0105 PGE Paliwa ws. rekompensat dla tych firm za sprowadzony z zagranicy w\u0119giel \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek szefowa resortu Anna Moskwa. Rozliczenia maj\u0105 nast\u0119powa\u0107 w miar\u0119 wprowadzania w\u0119gla na rynek lub jego sprzeda\u017cy innym podmiotom.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekompensaty-za-sprowadzony-z-zagranicy-wegiel-Resort-podpisze-umowy-z-Weglokoksem-i-PGE-8566102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 12:27:33.971003+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Saksonii wezwa\u0142 do naprawy gazoci\u0105gu Nord Stream 1", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/518722f7a575e5-948-568-114-0-1623-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Saksonii Michael Kretschmer wezwa\u0142 do naprawy gazoci\u0105gu Nord Stream 1, kt\u00f3ry zosta\u0142 zniszczony w wyniku wybuchu i kt\u00f3rym rosyjski gaz ziemny by\u0142 transportowany do Niemiec. \"Nie ma absolutnie \u017cadnego powodu, dla kt\u00f3rego nie mieliby\u015bmy teraz rozpocz\u0105\u0107 prac nad zabezpieczeniem i napraw\u0105 tego ruroci\u0105gu\", powiedzia\u0142 telewizji \"Welt\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Saksonii-wezwal-do-naprawy-gazociagu-Nord-Stream-1-8566097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 12:27:33.961859+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen nie jest odosobniony. Ma konkurenta w wakacyjnych promocjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/20e74c547269c8-948-568-0-160-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Circle K postanowi\u0142 zmierzy\u0107 si\u0119 z Orlenem na wakacyjne promocje. Przelicytowa\u0142 Orlen, kt\u00f3ry proponuje 30 groszy na litrze. Zaoferowa\u0142 swoim klientom od 23 czerwca w godzinach od 14 do 17 z rabatu 50 groszy na litrze.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-nie-jest-odosobniony-Wakacyjna-promocja-Circle-K-8566000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny odm\u00f3wi\u0142 wstrzymania wykonania postanowienia ws. Turowa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/da05e424704eba-948-568-0-249-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w sprawie za\u017calenia z\u0142o\u017conego przez PGE GiEK na decyzj\u0119 o wstrzymaniu wykonania decyzji \u015brodowiskowej dla Kopani w Turowie, odm\u00f3wi\u0142 wstrzymania wykonania zaskar\u017conego postanowienia i przekaza\u0142 spraw\u0119 do rozpoznania do NSA - poinformowa\u0142o PGE w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojewodzki-Sad-Administracyjny-odmowil-wstrzymania-wykonania-postanowienia-ws-Turowa-8566057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dalej gor\u0105co na kursie EC B\u0119dzin. Wiemy, kto kupowa\u0142 akcje na czwartkowej przecenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amplituda waha\u0144 na kursie EC B\u0119dzin jest ogromna. Najpierw wzrost o ponad 1000 proc., potem za\u0142amanie kursu w skali 55 proc. w atmosferze skandalu, a nast\u0119pnego dnia odbicie o blisko 30 proc. i kolejne zawieszenie notowa\u0144. W dodatku okaza\u0142o si\u0119, kto kupowa\u0142 znaczne pakiety akcji w czasie czwartkowego fixingu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dalej-goraco-na-kursie-EC-Bedzin-Wiemy-kto-kupowal-na-czwartkowej-przecenie-8566041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 11:12:23.086465+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paliwa na wakacje nie potaniej\u0105, ale dystrybutorzy zapowiadaj\u0105 promocje i obni\u017cki stawek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/fa5e00bd3951c4-948-567-0-59-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed rozpocz\u0119ciem tegorocznego sezonu urlopowego ceny\nbenzyny utrzyma\u0142y si\u0119 bez wi\u0119kszych zmian, a olej nap\u0119dowy nieco podro\u017ca\u0142. Na\nwakacje dystrybutorzy paliw zapowiadaj\u0105 promocje i rabaty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-na-wakacje-2023-Ile-kosztuje-benzyna-ON-i-LPG-8565946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacyjny koniec czerwca, dywidendowy pocz\u0105tek wakacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/3bfd43122340ff-948-568-0-129-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim tygodniu czerwca w\u015br\u00f3d publikowanych danych makroekonomicznych uwaga skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przede wszystkim na odczytach inflacyjnych za ostatni miesi\u0105c drugiego kwarta\u0142u. Na dane o polskim CPI b\u0119dziemy musieli poczeka\u0107 do pi\u0105tku. Na GPW sporo sp\u00f3\u0142ek wyp\u0142aci dywidendy, a jeszcze wi\u0119cej ustali do niej prawo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-inflacyjny-koniec-czerwca-dywidendowy-poczatek-wakacji-8565974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zosta\u0142o niewiele czasu na za\u0142o\u017cenie wniosku o podwy\u017cszenie limitu zu\u017cycia pr\u0105du po zamro\u017conej cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/2eb5417a22bb25-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca czerwca mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 u swojego sprzedawcy energii wnioski o zwi\u0119kszenie limitu zu\u017cycia pr\u0105du po cenie zamro\u017conej w ramach Rz\u0105dowej Tarczy Solidarno\u015bciowej - przypomnia\u0142 w pi\u0105tkowym komunikacie Urz\u0105d Regulacji Energetyki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-kiedy-wniosek-o-podwyzszenie-limitu-zuzycia-pradu-po-zamrozonej-cenie-8565944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 09:57:19.614936+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen wprowadza wakacyjn\u0105 promocj\u0119 na paliwa. Obni\u017cka jest spora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/09cb1f6ceec499-948-568-0-65-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen wprowadza wakacyjn\u0105 promocj\u0119 na paliwa od 30 czerwca do 31 \nsierpnia, paliwa ta\u0144sze o 30 groszy za litr - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek \nprezes sp\u00f3\u0142ki Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-i-wakacyjna-promocja-na-paliwa-Jak-skorzystac-co-trzeba-zrobic-8565937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 09:57:19.598646+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "EuroPMI: pog\u0142\u0119bia si\u0119 recesja w przemy\u015ble, a wzrost w us\u0142ugach s\u0142abnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/4b6563d8f1bd44-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski przemys\u0142 w czerwcu pogr\u0105\u017ca\u0142 si\u0119 w\ncoraz g\u0142\u0119bszej recesji. R\u00f3wnocze\u015bnie ostro wyhamowa\u0142 wzrost w sektorze us\u0142ug</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-czerwiec-2023-8565899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tata te\u017c rodzic. Nowe przepisy to nowe korzy\u015bci urlopowe dla ojc\u00f3w - sprawdzamy szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/f011d38a11662d-948-568-0-260-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawdzili\u015bmy, jak\nwygl\u0105da kwestia urlop\u00f3w dla: ojca na umowie o prac\u0119, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\noraz taty ubezpieczonego w KRUS-ie. Poni\u017cej przedstawiamy praktyczny poradnik, w\nkt\u00f3rym omawiamy zmiany w przepisach oraz r\u00f3\u017cnice w urlopie ojcowskim i\nrodzicielskim przewidzianym dla ojc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urlopy-dla-taty-Prawa-zasady-i-korzysci-dla-pracujacych-ojcow-8564041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek ws. sp\u00f3\u0142ki EC B\u0119dzin: nie mamy z tym nic wsp\u00f3lnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/9e83c916b1ab6f-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mamy z tym nic wsp\u00f3lnego; post\u0119pujemy zgodnie z przepisami prawa - zapewni\u0142 w pi\u0105tek prezes Orlenu Daniel Obajtek w Radiu Zet, pytany o spraw\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z EC B\u0119dzin. O\u015bwiadczenie w tej kwestii wyda\u0142a ju\u017c sp\u00f3\u0142ka Orlen Synthos Green Energy (OSGE) - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-ws-spolki-EC-Bedzin-nie-mamy-z-tym-nic-wspolnego-8565918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada UE przyj\u0119\u0142a 11. pakiet sankcji przeciwko Rosji za agresj\u0119 na Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/dfa639595ddf16-948-568-0-113-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada UE - czyli pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie - przyj\u0119\u0142a w pi\u0105tek jedenasty pakiet sankcji ekonomicznych i indywidualnych przeciwko Rosji za agresj\u0119 na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-UE-przyjela-11-pakiet-sankcji-przeciwko-Rosji-za-agresje-na-Ukraine-8565889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 08:45:21.133909+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty odpoczywa po ostrym rajdzie. Dzi\u015b ratingowy pi\u0105tek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/181261589c88d1-948-568-0-99-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek rano kurs euro odreagowywa\u0142 po silnych spadkach z\nostatnich kilku dni. Z\u0142oty pozostaje relatywnie mocny i nara\u017cony na korekcyjne\nos\u0142abienie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-podnosi-sie-z-2-5-letniego-dna-Dolar-zyskuje-8565896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 08:45:21.124955+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japo\u0144ska inflacja bazowa z nowym rekordem. Bank Japonii ma problem?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/06098ab83df86f-948-568-0-273-4206-2523.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bazowa inflacja CPI w maju osi\u0105gn\u0119\u0142a\nnajwy\u017cszy poziom od 41 lat i wygl\u0105da na to, \u017ce wyrwa\u0142a si\u0119 z wieloletniego\nzamkni\u0119cia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Japonii-maj-2023-8565880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 08:45:21.117512+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Informatycy zap\u0142ac\u0105 ni\u017cszy podatek. Jest wyrok s\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/222b3ba228949b-948-568-57-0-2400-1440.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informatycy mog\u0105 p\u0142aci\u0107 ni\u017cszy podatek. Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Gda\u0144sku zanegowa\u0142 interpretacj\u0119 wydan\u0105 przez fiskusa w sprawie \u015bwiadczenia us\u0142ug niezwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z programowaniem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Informatycy-zaplaca-nizszy-podatek-Jest-wyrok-sadu-8565848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 08:45:21.114471+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Chi\u0144ski syndrom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/283a9f6acebd0f-948-568-0-243-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po STS Holding kolejny kwiatek na warszawskim parkiecie: EC B\u0119dzin, atomowe wzrosty i r\u00f3wnie spektakularny spadek. O co chodzi z p\u0142yn\u0105cym pod pr\u0105d kursem z\u0142otego? I czy to ju\u017c czas na korekt\u0119?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Chinski-syndrom-8565883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 08:45:21.109403+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek: Orlen obni\u017cy na wakacje ceny paliw na stacjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/60d8e5d97332d9-948-568-53-35-3489-2093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen obni\u017cy na wakacje ceny paliw na stacjach - poinformowa\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-obnizy-na-wakacje-ceny-paliw-na-stacjach-Obajek-8565836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 07:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje kredytowe obejmuj\u0105 ju\u017c hipoteki o warto\u015bci 281 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/9f36f9f2afafe2-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 28 maja banki zaraportowa\u0142y 1,134 mln rachunk\u00f3w obj\u0119tych wakacjami kredytowymi o warto\u015bci 281 mld z\u0142  - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-obejmuja-juz-hipoteki-o-wartosci-281-mld-zl-8565799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dlaczego na polskim rynku stopy zwrotu s\u0105 niskie? KNF i MF przygotowa\u0142y raport", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/6c3884cb686391-948-568-0-68-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Licz\u0119, \u017ce wkr\u00f3tce zostan\u0105 opublikowane dwa raporty przygotowane we wsp\u00f3\u0142pracy z KNF; jeden z nich dotyczy przyczyn niskich st\u00f3p zwrotu na polskim rynku \u2013 powiedzia\u0142a PAP Pe\u0142nomocnik Ministra Finans\u00f3w ds. Strategii Rozwoju Rynku Kapita\u0142owego Katarzyna Szwarc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-na-polskim-rynku-stopy-zwrotu-sa-niskie-KNF-i-MF-przygotowaly-raport-8565793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozpoczynaj\u0105 si\u0119 wakacje. Jak przygotowa\u0107 dziecko na letni wyjazd?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/e0e2772d4ba319-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek dla ponad 4,7  mln uczni\u00f3w z ponad 20 tys. szk\u00f3\u0142 zako\u0144czy si\u0119 rok szkolny 2022/2023. By\u0142 to kolejny rok z uczniami z Ukrainy w polskich szko\u0142ach, a pierwszy z nowym przedmiotem szkolnym - HiT-em oraz matur\u0105 przeprowadzon\u0105 w liceach po raz pierwszy wed\u0142ug nowych zasad.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozpoczynaja-sie-wakacje-Jak-przygotowac-dziecko-na-letni-wyjazd-8565765.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS: zasi\u0142ek macierzy\u0144ski pobiera\u0142o ponad 60 tys. m\u0119\u017cczyzn od stycznia do kwietnia 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/af7880e2699351-948-568-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez cztery miesi\u0105ce 2023 r. zasi\u0142ek macierzy\u0144ski pobiera\u0142o ponad 60 tys. m\u0119\u017cczyzn, w tym ZUS wyp\u0142aca\u0142 zasi\u0142ek za okres urlopu macierzy\u0144skiego dla 2,7 tys. ojc\u00f3w. W tym czasie wyp\u0142acono 1,8 tys. zasi\u0142k\u00f3w za urlop rodzicielski i 56,8 tys. za urlop ojcowski - przekaza\u0142 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-zasilek-macierzynski-pobieralo-ponad-60-tys-mezczyzn-od-stycznia-do-kwietnia-2023-roku-8565761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Facebook i Google nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y w Kanadzie bezp\u0142atnie korzysta\u0107 z pracy dziennikarzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/41cb963189ebba-945-560-24-122-3239-1943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa reguluj\u0105ca wykorzystanie artyku\u0142\u00f3w dziennikarskich w internecie sta\u0142a si\u0119 w czwartek obowi\u0105zuj\u0105cym prawem w Kanadzie. Firmy takie jak Meta czy Google b\u0119d\u0105 musia\u0142y  p\u0142aci\u0107 mediom i dziennikarzom  za wykorzystywanie ich publikacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Facebook-i-Google-nie-beda-mogly-w-Kanadzie-bezplatnie-korzystac-z-pracy-dziennikarzy-8565760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugi alimentacyjne w rok wzros\u0142y w Polsce o 3,2 mld z\u0142. Rekordzista winien jest swoim dzieciom ponad 867 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/6af1642777a419-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim roku d\u0142ugi alimentacyjne wzros\u0142y w Polsce o 3,2 mld z\u0142, do 13,9 mld z\u0142 - wynika z danych BIG InfoMonitor. Niesolidny tata rekordzista ma 45 lat i pochodzi z Wielkopolski; swoim dzieciom winien jest ponad 867 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-alimentacyjne-w-rok-wzrosly-w-Polsce-o-3-2-mld-zl-Rekordzista-winien-jest-swoim-dzieciom-ponad-867-tys-zl-8565758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawet 35 dni wolnego. Cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w mo\u017ce skorzysta\u0107 z d\u0142u\u017cszego urlopu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/ab9c499f2e6cbf-948-568-0-289-3854-2312.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 sezon wyjazd\u00f3w wypoczynkowych. \nStandardowa pula dni wolnych dla os\u00f3b zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119 \nwynosi od 20 do 26 p\u0142atnych dni urlopu. Pracownicy niekt\u00f3rych sektor\u00f3w \nmog\u0105 liczy\u0107 na d\u0142u\u017csze wakacje - a\u017c 35 dni. Sprawdzamy, kto i pod jakimi\n warunkami mo\u017ce skorzysta\u0107 z wi\u0119kszej liczby dni urlopowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urlop-wypoczynkowy-Kto-ma-prawo-do-urlopu-Jaki-jest-wymiar-urlopu-8564959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie rakiety wcale nie takie... rosyjskie? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0119\u015bci pochodzi z Zachodu; \"musia\u0142y w jaki\u015b spos\u00f3b tam trafi\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/b484c9968f06c7-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />81 proc. zagranicznych komponent\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do \nprodukcji rosyjskich rakiet jest produkowanych w Stanach Zjednoczonych -\n poinformowa\u0142 portal news.liga.net, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 \nsankcjami wobec Rosji grup\u0119 eksperck\u0105 Jermak-McFaul.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-rakiety-wcale-nie-takie-rosyjskie-Wiekszosc-czesci-pochodzi-z-Zachodu-musialy-w-jakis-sposob-tam-trafic-8562998.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynki akcji w g\u00f3r\u0119, wi\u0119c \"grubasy\" sprzedaj\u0105 swoje udzia\u0142y. Co to jest ABB i komu to potrzebne? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/db218cc4b84f4f-948-568-106-12-2393-1436.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynki akcji rosn\u0105, wi\u0119c dla wi\u0119kszo\u015bciowych \nakcjonariuszy\nwielu sp\u00f3\u0142ek to dobra okazja, \u017ceby spieni\u0119\u017cy\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 swoich udzia\u0142\u00f3w w \nprocesie zwanym ABB. Na GPW w\nostatnich miesi\u0105cach taka procedura odby\u0142a si\u0119 na kilku podmiotach, co \nnegatywnie\nodbi\u0142o si\u0119 na ich kursie. Raport audytorskiej firmy Baker Tilly TPA \npokazuje, jakie by\u0142o \u015brednie dyskonto w transakcjach ABB na GPW w latach\n 2009-2022.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ABB-co-to-jest-i-komu-to-potrzebne-8565541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d Hiszpanii ma rekordow\u0105 liczb\u0119 urz\u0119dnik\u00f3w i wydatki na ich pensje. Niekt\u00f3rzy zarabiaj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c premier Sanchez", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/dc77eb7d708164-948-568-0-38-3067-1840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rz\u0105dzie Hiszpanii Pedro Sancheza jest zatrudniona rekordowa liczba urz\u0119dnik\u00f3w oraz doradc\u00f3w \u2013 1568, wynika z opublikowanych przez centrolewicowy gabinet danych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Hiszpanii-ma-rekordowa-liczbe-urzednikow-i-wydatki-na-ich-pensje-Niektorzy-zarabiaja-wiecej-niz-premier-Sanchez-8565226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oto m\u00f3wi: sprawdzam! Czas wy\u0142o\u017cy\u0107 karty na st\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/a93eed2588bdf2-948-568-0-149-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadszed\u0142 czas rozliczenia i wy\u0142o\u017cenia kart na st\u00f3\u0142 \u2013\ntwierdz\u0105 ekonomi\u015bci Incrementum AG i prognozuj\u0105 wzrost cen z\u0142ota do 2 500 dolar\u00f3w za uncj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-mowi-sprawdzam-Czas-wylozyc-karty-na-stol-8565322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]