[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PE obawia si\u0119 ingerencji obcych s\u0142u\u017cb w swoj\u0105 prac\u0119. Chce skutecznych narz\u0119dzi do ich wykrywania i zwalczania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlYktkuTURBXy81MDhhZDJiYi0zMDBhLTRmNDMtOWZiOC0zMTQzNDE4M2IwM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przyj\u0119tym w czwartek sprawozdaniu Parlament Europejski chce skutecznych system\u00f3w monitorowania i nadzoru, umo\u017cliwiaj\u0105cych wykrywanie obcej ingerencji w jego dzia\u0142alno\u015bci. Zwraca uwag\u0119, \u017ce kraje takie jak Katar, Maroko, ale tak\u017ce Chiny, Rosja, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Serbia i Turcja wiele zainwestowa\u0142y w dzia\u0142alno\u015b\u0107 lobbingow\u0105 w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8779086,pe-obawia-sie-ingerencji-obcych-sluzb-w-swoja-prace-chce-skutecznych.html", "date_published": "2023-07-13T20:03:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy chc\u0105 by\u0107 mniej zale\u017cne gospodarczo Chin. Berlin opracowa\u0142 strategi\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jvxktkuTURBXy8yYmEwNzc4MS0yY2U3LTQzMWItYTM0ZC1iOWQ3NGM2ZGUwMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki rz\u0105d przygotowa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 strategi\u0119, dotycz\u0105c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy i post\u0119powania wobec Chin. 61-stronicowy dokument ma sta\u0107 si\u0119 wytyczn\u0105 dla przysz\u0142ych stosunk\u00f3w z tym krajem \u2013 opisuje w czwartek portal \u201eTagesschau\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8778955,niemcy-chca-byc-mniej-zalezne-gospodarczo-chin-berlin-opracowal-strat.html", "date_published": "2023-07-13T19:37:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczkowska: Polska gospodarka ma si\u0119 dobrze i w przysz\u0142ym roku ; w 2024 r. wzrost do 3 proc. PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zE5ktkuTURBXy83MDcwM2Y4My1iMTEwLTRkYzYtYmQwNi05NzFkNDU0YzllNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundamenty polskiej gospodarki s\u0105 &quot;bardzo solidne&quot; - zapewnia PAP minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Dodaje, \u017ce w 2024 r. oczekiwana jest poprawa tempa wzrostu do 3 proc. PKB, po przej\u015bciowym spowolnieniu w br.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8778896,rzeczkowska-polska-gospodarka-ma-sie-dobrze-i-w-przyszlym-roku--w-20.html", "date_published": "2023-07-13T19:25:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japo\u0144ska \u017cywno\u015b\u0107 jest bezpieczna. UE cofa zakaz importu produkt\u00f3w spo\u017cywczych wydany po wypadku w Fukushomie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gkIktkuTURBXy9jYWVjMTMzZS1kMmJiLTQyMGUtODY4Mi02YzAxZDUzNTgwYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska zgodzi\u0142a si\u0119 w czwartek na zniesienie ogranicze\u0144 w imporcie japo\u0144skiej \u017cywno\u015bci, na\u0142o\u017conych po wypadku w elektrowni atomowej w Fukushimie w 2011 roku. Bruksela w zamian oczekuje z\u0142agodzenia kontroli unijnych produkt\u00f3w rolnych przez Japoni\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8778788,japonska-zywnosc-jest-bezpieczna-ue-cofa-zakaz-importu-produktow-spoz.html", "date_published": "2023-07-13T19:06:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program EU4U: Na specjalne konto w EBI trafi\u0105 pieni\u0105dze z 16 pa\u0144stw UE wspieraj\u0105cych Ukrain\u0119. Ile da Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tObktkuTURBXy9iMjBjMjUwNi1kN2RkLTQ2MWMtODYzNi1hMzJkMTNmODVmMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejski Bank Inwestycyjny (EBI) i ministrowie 16 kraj\u00f3w UE podpisali w czwartek w Brukseli deklaracj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 funduszu EBI UE dla Ukrainy (EU4U), kt\u00f3ry wspiera programy odbudowy Ukrainy. Fundusz EU4U, og\u0142oszony wiosn\u0105 2023 r. ma pom\u00f3c szybko zwi\u0119kszy\u0107 wsparcie dla najpilniejszych potrzeb infrastrukturalnych Ukrainy i podtrzyma\u0107 funkcjonowanie jej gospodarki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8778676,program-eu4u-na-specjalne-konto-w-ebi-trafia-pieniadze-z-16-panstw-ue.html", "date_published": "2023-07-13T18:59:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski rz\u0105d chce wygasi\u0107 strajki w sektorze publicznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHsktkuTURBXy84ODkyMzIyYi1kMDAzLTRhNDAtYjEyMi1iZGNhZTc3MjZmNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d zaoferowa\u0142 w czwartek milionom pracownik\u00f3w sektora publicznego podwy\u017cki p\u0142ac si\u0119gaj\u0105ce 5-7 proc., co, jak ma nadziej\u0119, zako\u0144czy trwaj\u0105c\u0105 od jesieni zesz\u0142ego roku fal\u0119 strajk\u00f3w. Premier Rishi Sunak zaznaczy\u0142, \u017ce oferta jest ostateczna i nie b\u0119dzie ju\u017c negocjacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8778466,brytyjski-rzad-chce-wygasic-strajki-w-sektorze-publicznym.html", "date_published": "2023-07-13T18:47:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ihnat: Ukrai\u0144scy piloci my\u015bliwc\u00f3w s\u0105 gotowi do szkolenia na samolotach F-16", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WEktkuTURBXy9iMzAxM2YzMi1jNDdjLTQ4N2ItYmY3My05ZmNlNDZmNjMxZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsza grupa naszych wojskowych jest ju\u017c gotowa rozpocz\u0105\u0107 szkolenia z obs\u0142ugi ameryka\u0144skich samolot\u00f3w wielozadaniowych F-16; s\u0105 to nie tylko piloci, ale te\u017c \u017co\u0142nierze innych specjalno\u015bci - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik Si\u0142 Powietrznych Ukrainy pu\u0142kownik Jurij Ihnat, cytowany przez rz\u0105dowy portal ArmiaInform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8778104,ihnat-ukrainscy-piloci-mysliwcow-sa-gotowi-do-szkolenia-na-samolotach.html", "date_published": "2023-07-13T18:27:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Blinken - Wang w D\u017cakarcie. Rozmowa odby\u0142a si\u0119 przy okazji spotkania pa\u0144stw ASEAN", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BO3ktkuTURBXy8wYjg0MWE4Zi1jNWQ2LTQ0YTMtYmJhNS0yZTA1NTZlMjRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken odby\u0142 w czwartek w D\u017cakarcie &quot;szczere i konstruktywne&quot; rozmowy z najwy\u017cszym rang\u0105 chi\u0144skim dyplomat\u0105 Wangiem Yi - przekaza\u0142 Departament Stanu. Blinken mia\u0142 m.in. poruszy\u0107 temat Tajwanu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8777468,spotkanie-blinken-wang-w-dzakarcie-rozmowa-odbyla-sie-przy-okazji-s.html", "date_published": "2023-07-13T17:36:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indie na zakupach uzbrojenia we Francji. Zam\u00f3wi\u0105 26 my\u015bliwc\u00f3w i 3 okr\u0119ty podwodne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jSgktkuTURBXy83ZWY2NDk1MS1iMzQzLTQ2MGMtYTMzYi1hZDlkZTM4NDNhYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indie wyrazi\u0142y w czwartek zgod\u0119 na zakup od Francji 26 my\u015bliwc\u00f3w Rafale w wersji przeznczonej dla marynarki wojennej oraz trzech okr\u0119t\u00f3w podwodnych Scorpene. Poinformowa\u0142 o tym w Pary\u017cu premier Indii Narendra Modi, kt\u00f3ry w pi\u0105tek b\u0119dzie go\u015bciem honorowym francuskiego \u015awi\u0119ta Narodowego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8777343,indie-na-zakupach-uzbrojenia-we-francji-zamowia-26-mysliwcow-i-3-okre.html", "date_published": "2023-07-13T17:23:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec dolara, a os\u0142abi\u0142 do euro i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtoktkuTURBXy8yMDE0ZTBiMy0xNDZhLTQyMDgtYWRjMS1jYmI1OTE4MTYwMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ok. godz. 18 polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec dolara o 0,18 proc., a os\u0142abi\u0142a si\u0119 o 0,02 proc. do euro i o 0,33 proc. w stosunku do franka szwajcarskiego. Dolar kosztowa\u0142 3,97 z\u0142, euro 4,44 z\u0142, a frank 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8777143,kursy-walut-zloty-umocnil-sie-wobec-dolara-a-oslabil-do-euro-i-frank.html", "date_published": "2023-07-13T16:58:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport brytyjskich pos\u0142\u00f3w krytycznie o relacjach rz\u0105du z Pekinem: Chiny maj\u0105 nas na widelcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgYktkuTURBXy85MjU0NGY0Ny01NjRlLTRjNjgtYjE3MC03MWQ0ZWI1NWZmYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d nie ma strategii, by stawi\u0107 czo\u0142a rosn\u0105cemu zagro\u017ceniu ze strony Chin, a jego kr\u00f3tkoterminowe podej\u015bcie pozostawia Wielk\u0105 Brytani\u0119 powa\u017cnie u\u0142omn\u0105 - napisali w opublikowanym w czwartek raporcie pos\u0142owie z komisji wywiadu i bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8777091,raport-brytyjskich-poslow-krytycznie-o-relacjach-rzadu-z-pekinem-chin.html", "date_published": "2023-07-13T16:54:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iwona Duda: RPP mo\u017ce obni\u017cy stopy proc. gdy CPI na trwa\u0142e spadnie do jednocyfrowej warto\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8776844,iwona-duda-rpp-moze-obnizy-stopy-proc-gdy-cpi-na-trwale-spadnie-do-j.html", "date_published": "2023-07-13T16:35:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polityczna awantura mi\u0119dzy Izraelem i Libanem. Posz\u0142o o namioty na \"miedzy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ZdktkuTURBXy85Njc4N2Y0My0zYTczLTRhMjctOTdkOC03M2E4NmVkYThkNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef liba\u0144skiego Hezbollahu Hassan Nasrallah ostrzeg\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce cz\u0142onkowie tej organizacji otrzymali rozkazy, aby odpowiedzie\u0107 na ka\u017cdy atak na namioty, kt\u00f3re ustawili ponad miesi\u0105c temu na spornym terytorium na granicy mi\u0119dzy obu krajami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8776510,polityczna-awantura-miedzy-izraelem-i-libanem-poszlo-o-namioty-na-mi.html", "date_published": "2023-07-13T16:11:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bundeswehra planuje zwi\u0119kszy\u0107 zapasy amunicji do czo\u0142g\u00f3w \"Leopard 2\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQoktkuTURBXy8xOWM4MGY3Ny1iZDAwLTRkN2ItODUyZi05NDk3MWY3MGIxNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bundeswehra z\u0142o\u017cy\u0142a du\u017ce zam\u00f3wienie na amunicj\u0119 do czo\u0142g\u00f3w &quot;Leopard 2&quot; u producenta broni Rheinmetall. Istniej\u0105ca umowa ramowa zosta\u0142a rozszerzona do kwoty oko\u0142o czterech miliard\u00f3w euro, og\u0142osi\u0142 Rheinmetall. Za pomoc\u0105 tego zam\u00f3wienia Bundeswehra chce wype\u0142ni\u0107 luki w swoich zasobach i zwi\u0119kszy\u0107 zapasy amunicji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8776356,bundeswehra-planuje-zwiekszyc-zapasy-amunicji-do-czolgow-leopard-2.html", "date_published": "2023-07-13T15:34:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyt Bidena w Finlandii: Nie s\u0105dz\u0119, by Rosja by\u0142a w stanie j\u0105 przeci\u0105ga\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJlktkuTURBXy9kYzYwNjUwNi1lNDA1LTQ2NTYtOTg2Yi0yYTNmNTIzYjlkYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie s\u0105dz\u0119, by wojna na Ukrainie mog\u0142a trwa\u0107 latami i nie s\u0105dz\u0119, by Rosja by\u0142a w stanie j\u0105 przeci\u0105ga\u0107 - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent USA Joe Biden podczas wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z fi\u0144skim prezydentem Sauli Niinisto w Helsinkach. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce W\u0142adimir Putin zda sobie spraw\u0119, \u017ce nie jest ona w interesie Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8776355,wizyt-bidena-w-finlandii-nie-sadze-by-rosja-byla-w-stanie-ja-przecia.html", "date_published": "2023-07-13T15:30:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przepychanki polityczne o Erasmusa. W\u0119gierskie uczelnie do wrze\u015bnia maj\u0105 czas na przyst\u0105pienie do programu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb1ktkuTURBXy80M2E5ZTliMC0xZTAwLTQyOTgtYTFmNS1jMWIzY2Y4N2I3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli w\u0119gierskie uniwersytety chc\u0105 uzyska\u0107 dost\u0119p do finansowania z program\u00f3w Erasmus+ i Horyzont Europa, rz\u0105d w Budapeszcie musi osi\u0105gn\u0105\u0107 porozumienie z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 najp\u00f3\u017aniej do pocz\u0105tku wrze\u015bnia \u2013 powiedzia\u0142 rzecznik KE Balazs Ujvari.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8776353,przepychanki-polityczne-o-erasmusa-wegierskie-uczelnie-do-wrzesnia-ma.html", "date_published": "2023-07-13T15:27:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy operator kolejowy Ukrainian Railways b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 na rynkach europejskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtcktkuTURBXy83MjIzMzJiOC01ZGQ0LTQ1MDktOGRiZC05MjVhYzcyMGU2MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ski pa\u0144stwowy operator przewoz\u00f3w kolejowych (Ukrzaliznycia) powo\u0142a\u0142 do \u017cycia nowego operatora pod nazw\u0105 Ukrainian Railways Cargo Poland (ang.: Koleje Ukrai\u0144skie Cargo Polska), kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 przewozy towarowe na rynkach europejskich - poinformowa\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski wicepremier i minister infrastruktury O\u0142eksandr Kubrakow.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8776275,nowy-operator-kolejowy-ukrainian-railways-bedzie-dzialal-na-rynkach-eu.html", "date_published": "2023-07-13T14:54:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent: Bia\u0142oru\u015b pi\u0119ciokrotnie uj\u0119ta w konkluzjach szczytu NATO dotycz\u0105cych tzw. Bramy Brzeskiej (kr\u00f3tka2)", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0UktkuTURBXy8xZmYyYjZjZS0xMmE3LTQ1YTUtYWI2YS1hYmZkN2IyNjZkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142oru\u015b nie tylko pojawi\u0142a si\u0119 jako podmiot dyskusji, ale tak\u017ce zosta\u0142a pi\u0119ciokrotnie uj\u0119ta w konkluzjach dotycz\u0105cych tzw. Bramy Brzeskiej, czyli obszaru strategicznego, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 obecnie w podwy\u017cszonym zagro\u017ceniu - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8775968,prezydent-bialorus-pieciokrotnie-ujeta-w-konkluzjach-szczytu-nato-dot.html", "date_published": "2023-07-13T14:31:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Migranci pod parasolem ochronnym PE. UE i kraje cz\u0142onkowskie powinny bardziej zaanga\u017cowa\u0107 si\u0119 w ratowanie uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ESdktkuTURBXy82Y2FmNjBjOC04ZGI5LTRlMDYtOGJhOS00ZDViZTMxMzYxODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PE w przyj\u0119tej rezolucji domaga si\u0119, aby UE i pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie prowadzi\u0142y bardziej aktywne i skoordynowane operacje poszukiwawczo-ratownicze (SAR) migrant\u00f3w, przy czym kluczow\u0105 rol\u0119 powinna odgrywa\u0107 w tym agencja graniczna Frontex.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8775439,migranci-pod-parasolem-ochronnym-pe-ue-i-kraje-czlonkowskie-powinny-b.html", "date_published": "2023-07-13T14:01:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Tarnawski: Ameryka\u0144ska amunicja kasetowa dotar\u0142a ju\u017c na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4uZktkuTURBXy80ZmJiMTRjYy1iODVmLTRiZTMtYjhhNS1hNzVkZmYzYzFlOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasza armia otrzyma\u0142a ju\u017c amunicj\u0119 kasetow\u0105 przekazan\u0105 przez USA, ale jeszcze nie u\u017cyli\u015bmy tej broni na polu bitwy - powiadomi\u0142 w czwartek w rozmowie z ameryka\u0144sk\u0105 stacj\u0105 CNN genera\u0142 O\u0142eksandr Tarnawski, dow\u00f3dca ukrai\u0144skiego zgrupowania wojsk Tauryda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8775226,gen-tarnawski-amerykanska-amunicja-kasetowa-dotarla-juz-na-ukraine.html", "date_published": "2023-07-13T13:29:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Indiach. W Dehli podtopienia, na prowincji uton\u0119\u0142o co najmniej 88 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Z1ktkuTURBXy83YzYzMTgwNS1jNzEzLTRlNjMtOGRiNS0zNjM2Nzc4M2VkMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 88 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku gwa\u0142townych powodzi wywo\u0142anych intensywnymi deszczami monsunowymi w stanie Himachal Pradesh na p\u00f3\u0142nocy Indii; skutki kataklizmu odczuwalne s\u0105 te\u017c w stolicy kraju Delhi, gdzie dosz\u0142o do podtopie\u0144, a w\u0142adze miasta zapowiedzia\u0142y racjonowanie dostaw wody - powiadomi\u0142a w czwartek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8775208,powodz-w-indiach-w-dehli-podtopienia-na-prowincji-utonelo-co-najmnie.html", "date_published": "2023-07-13T13:08:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Red Square Games liczy na jak najszybszy debiut na NewConnect", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yk4ktkuTURBXy9iY2E0MWEyNC05YWY0LTQyMGItOGJjYi01YjlmYjE2YTE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8775204,red-square-games-liczy-na-jak-najszybszy-debiut-na-newconnect.html", "date_published": "2023-07-13T13:02:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina otrzyma wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 amunicji z UE. PE zatwierdzi\u0142 plany zwi\u0119kszenia eksportu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F56ktkuTURBXy8yZTA0OGZiNi03NWVkLTQwM2ItOGE4OC03OGEzNmIyMmQ3Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 plany zwi\u0119kszenia produkcji amunicji i pocisk\u00f3w rakietowych w UE, aby zaradzi\u0107 obecnym niedoborom. Dzi\u0119ki decyzji wi\u0119ksze ilo\u015bci amunicji maj\u0105 by\u0107 przeznaczone dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8774828,ukraina-otrzyma-wieksza-liczbe-amunicji-z-ue-pe-zatwierdzil-plany-zwi.html", "date_published": "2023-07-13T12:33:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wroc\u0142awski port lotniczy obs\u0142u\u017cy\u0142 w czerwcu rekordow\u0105 liczb\u0119 turyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x6dktkuTURBXy82ZDVkNWYwZC00OGNlLTQzYTktYjgyNC05MTAxYWQwYmMyZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal 430 tys. os\u00f3b skorzysta\u0142o w czerwcu z us\u0142ug Portu Lotniczego Wroc\u0142aw - poda\u0142y w\u0142adze lotniska. To o prawie 58 tys. wi\u0119cej ni\u017c w rekordowym analogiczny okresie w 2019 r. i o 82 tys. wi\u0119cej ni\u017c w maju br. Najpopularniejszym kierunkiem lot\u00f3w czarterowych jest Turcja.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8774641,wroclawski-port-lotniczy-obsluzyl-w-czerwcu-rekordowa-liczbe-turystow.html", "date_published": "2023-07-13T12:19:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Synektik mia\u0142 szac. 101 mln z\u0142 przychod\u00f3w w III kw. r.fin. 2022/2023, roczny wzrost o 182 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2IktkuTURBXy9hZmQyNjAwYS02ZjE5LTRlMzEtYTFiYS0yMTg2ODg0YmM1MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8774497,synektik-mial-szac-101-mln-zl-przychodow-w-iii-kw-rfin-20222023.html", "date_published": "2023-07-13T12:09:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie szuka zysk\u00f3w przemys\u0142 tytoniowy? W\u015br\u00f3d kierunk\u00f3w inwestycyjnych s\u0105... leki dla palaczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EBZktkuTURBXy8wZmY5NjViYi1hMWFiLTQyMTktYjI2YS02ZTFjNDZlNDYxOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy tytoniowe maj\u0105 now\u0105 strategi\u0119 \u2013 inwestuj\u0105 miliardy euro w leki dla palaczy, informuj\u0105 w czwartek platforma dziennikarstwa \u015bledczego \u201eThe Investigative Desk\u201d oraz magazyn \u201eDutch Journal of Medicine\u201d. Zdaniem producent\u00f3w jest to odpowiedzialna \u201etransformacja\u201d sektora, natomiast pulmonolodzy s\u0105 zaniepokojeni rosn\u0105cym wp\u0142ywem przemys\u0142u tytoniowego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8774405,gdzie-szuka-zyskow-przemysl-tytoniowy-wsrod-kierunkow-inwestycyjnych.html", "date_published": "2023-07-13T12:00:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Estonia: Stan wyj\u0105tkowy w rolnictwie. Przyczyn\u0105 wiosenne mrozy i letnia susza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m84ktkuTURBXy8xNjY3MjMzYS02MDg4LTRhOTUtYjQxNi1lM2Y4ZmYyYjFiZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Estonii og\u0142osi\u0142 w czwartek stan wyj\u0105tkowy w rolnictwie w zwi\u0105zku z wiosennymi mrozami i letni\u0105 susz\u0105 - poinformowa\u0142a agencja BNS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8774398,estonia-stan-wyjatkowy-w-rolnictwie-przyczyna-wiosenne-mrozy-i-letni.html", "date_published": "2023-07-13T11:49:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015apiewa\u0142 przez 200 godzin, masowa\u0142a przez 50. Nigeryjczycy szukaj\u0105 s\u0142awy, bij\u0105c rekordy Guinnessa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MNXktkuTURBXy80ZTI2NTk3OS1kZTIxLTQzZGQtYTg3Ni1mNWRlNTk0ZDQxNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ch\u0119\u0107 zdobycia s\u0142awy powoduje, \u017ce obywatele Nigerii staraj\u0105 si\u0119 ustanawia\u0107 rekordy Guinnessa w najdziwniejszych kategoriach; cz\u0119sto z nara\u017ceniem zdrowia - napisa\u0142a w czwartek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8774391,spiewal-przez-200-godzin-masowala-przez-50-nigeryjczycy-szukaja-slaw.html", "date_published": "2023-07-13T11:33:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody CDRL spad\u0142y o 16 proc. r/r do 59,5 mln z\u0142 w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8774368,przychody-cdrl-spadly-o-16-proc-rr-do-595-mln-zl-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-07-13T10:45:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Pepco podtrzyma\u0142a kilkunastoproc. wzrost EBITDA i przychod\u00f3w w 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8774363,grupa-pepco-podtrzymala-kilkunastoproc-wzrost-ebitda-i-przychodow-w-2.html", "date_published": "2023-07-13T10:39:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Render Cube z\u0142o\u017cy\u0142 do KNF wniosek o zatwierdzenie prospektu dot. przej\u015bcia na GPW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/boUktkuTURBXy9kOTE0ODFjYS1kNWIwLTQ3ODEtOGNmNy1lOTY3NDliYzg0OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8774356,render-cube-zlozyl-do-knf-wniosek-o-zatwierdzenie-prospektu-dot-przej.html", "date_published": "2023-07-13T10:35:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prime Bit Games mia\u0142 szac. min. 0,5 mln z\u0142 zysku brutto w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8774353,prime-bit-games-mial-szac-min-05-mln-zl-zysku-brutto-w-ii-kw-2023.html", "date_published": "2023-07-13T10:32:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajk kolejarzy we W\u0142oszech skr\u00f3cony na polecenie ministra transportu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A3jktkuTURBXy8xOGY0OWM4NC0yODZiLTQ4NDEtODdkOC1lMTQ4MTQ1NDg3NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powa\u017cne utrudnienia w ruchu kolejowym we W\u0142oszech wywo\u0142a\u0142 rozpocz\u0119ty w nocy ze \u015brody na czwartek og\u00f3lnokrajowy strajk, og\u0142oszony przez sze\u015b\u0107 zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych. Uczestnicz\u0105 w nim pracownicy pa\u0144stwowych i prywatnych kolei. Akcja protestacyjna zapowiedziana na 23 godziny, zosta\u0142a skr\u00f3cona do 12 na mocy rozporz\u0105dzenia ministra infrastruktury i transportu Matteo Salviniego.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8774351,strajk-kolejarzy-we-wloszech-skrocony-na-polecenie-ministra-transportu.html", "date_published": "2023-07-13T10:28:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w Polsce i w strefie euro w maju. Dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/plTktkuTURBXy9kYWQxZGM2My1lZjAyLTQxODctODYxMi03ZTYzZGMzY2JjMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja przemys\u0142owa w strefie euro w maju wzros\u0142a o 0,2 proc. mdm, podczas gdy poprzednio by\u0142o +1,0 proc. - poinformowa\u0142 w komunikacie urz\u0105d statystyczny Eurostat. Analitycy spodziewali si\u0119, \u017ce produkcja mdm wzro\u015bnie o 0,3 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8774348,produkcja-przemyslowa-w-polsce-i-w-strefie-euro-w-maju-dane-eurostatu.html", "date_published": "2023-07-13T10:22:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bosch produkuje modu\u0142 zasilania oparty na ogniwach paliwowych. B\u0119dzie wykorzystany w elektrycznym samochodzie ci\u0119\u017carowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFvktkuTURBXy82YzU2NWZlMi1kOTU2LTRiYWUtYWJhYy01NmJhZjA4MmNjZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bosch wkracza w er\u0119 mobilno\u015bci opartej na wodorze. Niemiecki dostawca technologii rozpocz\u0105\u0142 w swoim zak\u0142adzie w Stuttgarcie-Feuerbach produkcj\u0119 seryjn\u0105 modu\u0142u zasilania opartego na ogniwach paliwowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8774346,bosch-produkuje-modul-zasilania-oparty-na-ogniwach-paliwowych-bedzie.html", "date_published": "2023-07-13T10:17:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Seans filmowy pod go\u0142ym niebem. \u201eKino na Le\u017cakach\u201d ma kolejnego partnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_0ktkuTURBXy84NTFkZjAwZS1kMGZiLTQ5NzAtODc0ZS1jMmJjODAwN2Y0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Alior Bank do\u0142\u0105czy\u0142 do grona partner\u00f3w tegorocznej edycji \u201eKina na Le\u017cakach\u201d. Jest to wyj\u0105tkowe wydarzenie plenerowe, podczas kt\u00f3rego kinomaniacy mog\u0105 obejrze\u0107 najwi\u0119ksze filmowe hity, a tak\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w quizach i konkursach z nagrodami. Wszystkie spotkania w ramach cyklu s\u0105 darmowe.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8774341,seans-filmowy-pod-golym-niebem-kino-na-lezakach-ma-kolejnego-partne.html", "date_published": "2023-07-13T10:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KO chcia\u0142a \u015bledztwa w sprawie wynagrodze\u0144 zarz\u0105du Orlenu, ale prokuratura odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qi-ktkuTURBXy8zMWRjOWI3MC0yZDE5LTRmNTQtYTk5ZS1iZmI4NDQ1ZTQ5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warszawska prokuratura okr\u0119gowa odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia \u015bledztwa ws. wysoko\u015bci wynagrodze\u0144 cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du Orlenu - ustali\u0142a PAP . Wszcz\u0119cia w tej sprawie post\u0119powania chcieli pos\u0142owie KO: Agnieszka Pomaska i Cezary Tomczyk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8774326,ko-chciala-sledztwa-w-sprawie-wynagrodzen-zarzadu-orlenu-ale-prokurat.html", "date_published": "2023-07-13T09:46:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajk pilot\u00f3w Ryanaira. W Belgii odwo\u0142ano kilkadziesi\u0105t lot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mh8ktkuTURBXy8wOGE5MDhlOS1kOTZiLTRkYzgtYmFkZi0zNTQyMTg4OGQxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilkadziesi\u0105t lot\u00f3w linii Ryanair z belgijskiego lotniska Charleroi zosta\u0142o odwo\u0142anych z powodu strajku pilot\u00f3w irlandzkiego przewo\u017anika - poinformowa\u0142 w czwartek dyrektor portu lotniczego Philippe Verdonck.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8774323,strajk-pilotow-ryanaira-w-belgii-odwolano-kilkadziesiat-lotow.html", "date_published": "2023-07-13T09:42:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Paczkomaty InPostu na topie. Preferuje je ponad 90 proc. kupuj\u0105cych przez Internet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gaSktkuTURBXy8zMWVjYmEwNC0yZGVlLTRmODItYTg1Mi1mM2ZmMDY4NjJjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8774320,paczkomaty-inpostu-na-topie-preferuje-je-ponad-90-proc-kupujacych-pr.html", "date_published": "2023-07-13T09:39:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Korei Po\u0142udniowej w Polsce. Spotka si\u0119 m.in. z Morawieckim i Witek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F6CktkuTURBXy80YWQ4NGI3Yy0xY2NkLTRkZDEtODljMS1hYTE0MDJjOGYwYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od oficjalnego powitania prezydenta Republiki Korei Yoon Suk-Yeola oraz jego ma\u0142\u017conki Kim Keon Hee przez polsk\u0105 par\u0119 prezydenck\u0105 - Andrzeja Dud\u0119 i Agat\u0119 Kornhauser-Dud\u0119 - na Dziedzi\u0144cu Pa\u0142acu Prezydenckiego rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w czwartek oficjalna wizyta korea\u0144skiego prezydenta w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8774318,prezydent-korei-poludniowej-w-polsce-spotka-sie-min-z-morawieckim-i.html", "date_published": "2023-07-13T09:35:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Ostatnie pokolenie\" blokuje lotniska w Hamburgu i Duesseldorfie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1OktkuTURBXy83NmUyYWJkYy01YzNmLTQzNGUtYTY1Ni0yNWY0MjMxM2Q3MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech lotniska w Hamburgu i Duesseldorfie zosta\u0142y w czwartek rano zablokowane na pewien czas przez aktywist\u00f3w klimatycznych z grupy &quot;Ostatniego pokolenia&quot;.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8774311,ostatnie-pokolenie-blokuje-lotniska-w-hamburgu-i-duesseldorfie.html", "date_published": "2023-07-13T09:26:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sudan: Znaleziono masowy gr\u00f3b w Darfurze Zachodnim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HcAktkuTURBXy9lYTQxNTUzNi1kODNiLTRhN2MtYTEyNS01ODExYjRiYjk3ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zw\u0142oki co najmniej 87 os\u00f3b zosta\u0142y odnalezione w masowym grobie w Darfurze Zachodnim w Sudanie - poinformowa\u0142o w czwartek biuro Wysokiego Komisarza Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. praw cz\u0142owieka. ONZ ma &quot;wiarygodne informacje&quot;, \u017ce cia\u0142a zakopano we wsp\u00f3lnej mogile na rozkaz Si\u0142 Szybkiego Wsparcia (RSF), pozostaj\u0105cych w konflikcie zbrojnym z wojskiem Sudanu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8774238,sudan-znaleziono-masowy-grob-w-darfurze-zachodnim.html", "date_published": "2023-07-13T09:09:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie liczba m\u0142odych gapowicz\u00f3w. Maj\u0105 ju\u017c 42 mln z\u0142 d\u0142ug\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lIOktkuTURBXy8zODRiMDY1MC01OTljLTQwMWYtYTgyNi01ZTFmNTI0YThiMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaleg\u0142o\u015bci Polak\u00f3w za jazd\u0119 bez biletu komunikacj\u0105 miejsk\u0105 w rok zmniejszy\u0142y si\u0119 o 3 proc. do ok. 0,5 mld z\u0142 - wskaza\u0142 prezes Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w Adam \u0141\u0105cki. Doda\u0142, \u017ce pojawi\u0142 si\u0119 nowy problem - rosn\u0105cy trend jazdy na gap\u0119 w\u015br\u00f3d m\u0142odych, kt\u00f3rych zad\u0142u\u017cenie z tego tytu\u0142y si\u0119ga prawie 42 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8774195,rosnie-liczba-mlodych-gapowiczow-maja-juz-42-mln-zl-dlugow.html", "date_published": "2023-07-13T09:05:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSUE: S\u0105dy zobowi\u0105zane odst\u0105pi\u0107 od stosowania aktu zawieszaj\u0105cego s\u0119dziego Tuley\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J5EktkuTURBXy8wM2Y1ODE2MS00ZWVhLTRmMzgtOTYyOS1lN2IxYmUxYWQxYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105dy krajowe s\u0105 zobowi\u0105zane odst\u0105pi\u0107 od stosowania aktu zawieszaj\u0105cego s\u0119dziego w czynno\u015bciach s\u0142u\u017cbowych, wydanego z naruszeniem prawa Unii - orzek\u0142 w czwartek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE w sprawie dotycz\u0105cej s\u0119dziego Igora Tuleyi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8774040,tsue-sady-zobowiazane-odstapic-od-stosowania-aktu-zawieszajacego-sedz.html", "date_published": "2023-07-13T09:00:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Pepco Group wzros\u0142y o 12,5 proc. r/r do 1 370 mln euro w III kw. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PebktkuTURBXy9jMDViNWQ2Yy1iOTQ1LTQ1OTgtOGM4Ni1jMTEwMzZjYzU0ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8772893,przychody-pepco-group-wzrosly-o-125-proc-rr-do-1-370-mln-euro-w-iii.html", "date_published": "2023-07-13T08:13:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GreenX ma zapisy na 5,2 mln nowych akcji za \u0142\u0105cznie 4,2 mln AUD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xohktkuTURBXy8xNzI0M2FjNC04ZGFiLTRhNDMtOGQ5Yi1lOTcyNjg1OTg3NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8772888,greenx-ma-zapisy-na-52-mln-nowych-akcji-za-lacznie-42-mln-aud.html", "date_published": "2023-07-13T08:09:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Intersport mia\u0142 wst\u0119pnie 43,03 mln z\u0142 \u0142\u0105cznych przychod\u00f3w w I kw. r.obr. 2023/2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8772854,intersport-mial-wstepnie-4303-mln-zl-lacznych-przychodow-w-i-kw-rob.html", "date_published": "2023-07-13T08:01:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mangata wejdzie w sk\u0142ad indeksu sWIG80 w miejsce Alumetalu po sesji 14 lipca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8772832,mangata-wejdzie-w-sklad-indeksu-swig80-w-miejsce-alumetalu-po-sesji-14.html", "date_published": "2023-07-13T07:57:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Columbus Energy nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Extradom.pl z Grupy WP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8772821,columbus-energy-nawiazal-wspolprace-z-extradompl-z-grupy-wp.html", "date_published": "2023-07-13T07:53:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Answear.com przydzieli\u0142 137,1 tys. akcji serii K uczestnikom programu motywacyjnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8772817,answearcom-przydzielil-1371-tys-akcji-serii-k-uczestnikom-programu.html", "date_published": "2023-07-13T07:50:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatory p\u0142atnicze. UOKiK ukara\u0142 16 firm. W\u015br\u00f3d nich Rossman i Aldi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8772774,zatory-platnicze-uokik-ukaral-16-firm-wsrod-nich-rossman-i-aldi.html", "date_published": "2023-07-13T07:35:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatory p\u0142atnicze. UOKiK ukara\u0142 16 firm. W\u015br\u00f3d nich Rossmann i Aldi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8772774,zatory-platnicze-uokik-ukaral-16-firm-wsrod-nich-rossmann-i-aldi.html", "date_published": "2023-07-13T07:35:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podlaskie drogi zyskaj\u0105 militarne znaczenie? Budowa obu odcink\u00f3w wzbudza jednak kontrowersje [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iVwktkuTURBXy8yZTdiOTIzZC1jNTExLTQ3YWQtOTM2ZC1hODQ5N2MzMjlkNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d chce wybudowa\u0107 dwie ekspres\u00f3wki przecinaj\u0105ce Biebrza\u0144ski Park Narodowy. Niewykluczone, \u017ce zostan\u0105 uznane za inwestycje strategiczne dla obronno\u015bci kraju.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8770887,podlaskie-drogi-zyskaja-militarne-znaczenie-budowa-obu-odcinkow-wzbud.html", "date_published": "2023-07-13T06:59:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hydrolog o sytuacji w Polsce: Susza si\u0119 rozprzestrzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />180 z ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca stacji hydrologicznych w Polsce alarmuje o suszy. Z dnia na dzie\u0144 liczba ro\u015bnie, cho\u0107 to dopiero pocz\u0105tek lata. Nic nie wskazuje, by mia\u0142o by\u0107 lepiej, susza si\u0119 rozprzestrzenia - m\u00f3wi hydrolog Grzegorz Walijewski z IMGW.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8772660,hydrolog-o-sytuacji-w-polsce-susza-sie-rozprzestrzenia.html", "date_published": "2023-07-13T06:50:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro, a os\u0142abi\u0142 do dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_adktkuTURBXy80MGVkMjc1OS05MjNhLTQ0YTYtODE5ZC03NDhiNTBiNjU3YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po godz. 7 polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci w stosunku do euro o 0,09 proc., za kt\u00f3re trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 ponad 4,43 z\u0142. Z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 za\u015b wobec dolara o 0,08 proc., do 3,98 z\u0142, oraz franka szwajcarskiego o 0,05 proc., do 4,6 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8772646,kursy-walut-zloty-umocnil-sie-wobec-euro-a-oslabil-do-dolara-i-frank.html", "date_published": "2023-07-13T06:42:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tak dobrych informacji z rynku ropy w Chinach dawno nie by\u0142o. Ceny na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 po mocnych danych o imporcie surowca przez Chiny - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8772641,tak-dobrych-informacji-z-rynku-ropy-w-chinach-dawno-nie-bylo-ceny-na.html", "date_published": "2023-07-13T06:37:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "20 kandydat\u00f3w na jedno miejsce. Japonistyka na Uniwersytecie Gda\u0144skim hitem rekrutacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />20 kandydat\u00f3w na jedno miejsce ubiega si\u0119 o studia na japonistyce, nowym kierunku Uniwersytetu Gda\u0144skiego. Nieco mniejszym zainteresowaniem tegorocznych maturzyst\u00f3w cieszy si\u0119 skandynawistyka i kryminologia. Na Politechnice Gda\u0144skiej kr\u00f3luje informatyka oraz automatyka, cybernetyka i robotyka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8772639,20-kandydatow-na-jedno-miejsce-japonistyka-na-uniwersytecie-gdanskim.html", "date_published": "2023-07-13T06:35:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W czerwcu ceny w sklepach wi\u0119ksze o 18 proc., ale wida\u0107 tendencj\u0119 spadku dynamiki wzrostu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NCpktkuTURBXy81YWMxYWZlNS1mM2NmLTRlNjYtYjY4OS00ZWNkZmRmYmNiZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8772603,w-czerwcu-ceny-w-sklepach-wieksze-o-18-proc-ale-widac-tendencje-spad.html", "date_published": "2023-07-13T06:30:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Departamenty Stanu i Handlu USA w\u015br\u00f3d zaatakowanych przez chi\u0144skich haker\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144scy hakerzy, maj\u0105cy powi\u0105zania z w\u0142adzami, w\u0142amali si\u0119 od maja 2023 r. do skrzynek pocztowych 25 agend rz\u0105du USA, w tym co najmniej dw\u00f3ch departament\u00f3w (ministerstw) federalnych - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Microsoft a potwierdzili to przedstawiciele rz\u0105du USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8772591,departamenty-stanu-i-handlu-usa-wsrod-zaatakowanych-przez-chinskich-ha.html", "date_published": "2023-07-13T06:25:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzisiaj Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego podsumuje szczyt NATO w Wilnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0UktkuTURBXy8xZmYyYjZjZS0xMmE3LTQ1YTUtYWI2YS1hYmZkN2IyNjZkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 na czwartek na godz. 14.30 posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, aby om\u00f3wi\u0107 ustalenia szczytu NATO w Wilnie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8772586,dzisiaj-rada-bezpieczenstwa-narodowego-podsumuje-szczyt-nato-w-wilnie.html", "date_published": "2023-07-13T06:21:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kim Dzong Un zapowiada dalsz\u0105 rozbudow\u0119 potencja\u0142u nuklearnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fNMktkuTURBXy8wNzBhMDdlMS1jMzJhLTQ5MDUtYTcxZS1iNWJhN2IwNDE5MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un zapowiedzia\u0142 dalsz\u0105 rozbudow\u0119 bojowego potencja\u0142u nuklearnego jego kraju i intensyfikacj\u0119 test\u00f3w - poinformowa\u0142y w czwartek p\u00f3\u0142nocnokore\u0105nskie media. Kim nadzorowa\u0142 w \u015brod\u0119 drugi test nowej mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej (ICBM) zdolnej do zaatakowania kontynentalnych Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8772585,kim-dzong-un-zapowiada-dalsza-rozbudowe-potencjalu-nuklearnego.html", "date_published": "2023-07-13T06:20:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dodatkowy mandat w PE dla Polski? Decyzja w pi\u0105tek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuIktkuTURBXy9kNTgyMGVjMy04ZmY1LTRmOGItOTY3Yy03YzM3Y2ZmNTg2ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek spodziewamy si\u0119 porozumienia, w wyniku kt\u00f3rego Polska ma otrzyma\u0107 jeden dodatkowy mandat w Parlamencie Europejskim przysz\u0142ej kadencji - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8772535,dodatkowy-mandat-w-pe-dla-polski-decyzja-w-piatek.html", "date_published": "2023-07-13T06:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz dro\u017csze s\u0105dy pracy. Wszystko przez podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c za kilka miesi\u0119cy najmniej zarabiaj\u0105cy pracownicy b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 swojej pensji, je\u015bli zechc\u0105 wnie\u015b\u0107 do s\u0105du pracy pozew, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 dochodzili sprawiedliwo\u015bci po bezprawnym zwolnieniu. A to z powodu rekordowo rosn\u0105cego wynagrodzenia minimalnego.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8770738,coraz-drozsze-sady-pracy-wszystko-przez-podwyzki-placy-minimalnej.html", "date_published": "2023-07-13T06:07:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrost hamuje, a ropa dro\u017ceje. Co zak\u0142adaj\u0105 najnowsze prognozy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 o ponad 10 proc. Najnowsze prognozy zak\u0142adaj\u0105 wzrost popytu mimo niskiego tempa wzrostu gospodarczego na \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8770921,wzrost-hamuje-a-ropa-drozeje-co-zakladaja-najnowsze-prognozy.html", "date_published": "2023-07-13T05:56:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa wygrywa wojn\u0119 energetyczn\u0105 z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu roku import ropy, gazu i w\u0119gla z Rosji do Unii Europejskiej wyra\u017anie spad\u0142. UE znalaz\u0142a nowych dostawc\u00f3w szybciej ni\u017c Moskwa nowych klient\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8770905,europa-wygrywa-wojne-energetyczna-z-rosja.html", "date_published": "2023-07-13T05:48:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski z\u0142agodzi\u0142 krytyk\u0119 szczytu NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ly7ktkuTURBXy8zZjRhYTM3Ny1kNGI2LTQ3NDktODU0OS03NjAwMDZkYTA1NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa G7 zapowiedzia\u0142y, \u017ce udziel\u0105 Kijowowi gwarancji: dotychczasowa pomoc wojskowa, finansowa i dyplomatyczna nabierze formy sta\u0142ej, a\u017c do wej\u015bcia Ukrainy do Sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8770879,zelenski-zlagodzil-krytyke-szczytu-nato.html", "date_published": "2023-07-13T05:45:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakazana, a jednak u\u017cywana. Kto produkuje i wykorzystuje amunicj\u0119 kasetow\u0105? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lUVktkuTURBXy9hNzZiNTJiYS0zOTc5LTQ3MDAtYjAwNS1mZDk0MTk5Mzk3Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Joe Biden og\u0142osi\u0142, \u017ce w ramach pomocy wojskowej udzielanej walcz\u0105cej z Rosj\u0105 Ukrainie, Stany Zjednoczone przeka\u017c\u0105 jej amunicj\u0119 kasetow\u0105. Z podobnego narz\u0119dzia od pocz\u0105tku wojny korzysta rosyjskie wojsko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8759301,amunicja-kasetowa-kto-ja-produkuje-i-kto-jej-uzywa.html", "date_published": "2023-07-13T05:17:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Loud quitting\" na rynku pracy \u2013 na czym polega ten trend?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MOzktkuTURBXy84NTE5MGM1OS02ZTFiLTQ0ZTUtYjNkOS04OGQyYjY1Zjc3MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eG\u0142o\u015bna rezygnacja&quot; (loud quitting) w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w? Sprawd\u017a na czym polega ten trend i dlaczego mo\u017ce by\u0107 bardziej niebezpieczny dla wizerunku firmy od \u201ecichego odchodzenia&quot; z pracy (quiet quitting).", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/galeria/8762181,loud-quitting-na-rynku-pracy-na-czym-polega-ten-trend.html", "date_published": "2023-07-13T04:55:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lecisz na wakacje? Lepiej unikaj tych europejskich lotnisk [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_9uktkuTURBXy9jZGRlOWVkNy1hOTU5LTQzYTEtODYzYy01ZmM5ZWM2NGIyNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejskie linie lotnicze chc\u0105 unikn\u0105\u0107 powt\u00f3rki chaosu, jaki mia\u0142 miejsce zesz\u0142ego lata. Wtedy strajki i braki personelu by\u0142y tak powa\u017cne, \u017ce londy\u0144skie lotnisko Heathrow ograniczy\u0142o liczb\u0119 pasa\u017cer\u00f3w i poprosi\u0142o linie lotnicze o ograniczenie sprzeda\u017cy bilet\u00f3w. W tym roku w szczycie sezonu urlopowego (w lipcu i sierpniu) podr\u00f3\u017cni ponownie wype\u0142ni\u0105 europejskie lotniska, a liczba pasa\u017cer\u00f3w powr\u00f3ci do poziomu sprzed pandemii lub nawet go przekroczy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8758947,lecisz-na-wakacje-lepiej-unikaj-tych-europejskich-lotnisk-ranking.html", "date_published": "2023-07-13T04:30:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny zalewaj\u0105 rosyjski rynek samochodami. Te dane m\u00f3wi\u0105 wiele", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FNaktkuTURBXy9lZWM5NzEzNi0yZmIwLTRmYzEtOTdiZC0xODcwYWY5ZGQ0ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144scy producenci samochod\u00f3w wyeksportowali do Rosji wi\u0119cej pojazd\u00f3w ni\u017c gdziekolwiek indziej w ci\u0105gu pierwszych pi\u0119ciu miesi\u0119cy tego roku.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8759797,chiny-zalewaja-rosyjski-rynek-samochodami-te-dane-mowia-wiele.html", "date_published": "2023-07-13T04:30:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawd\u017a to, zanim kupisz samoch\u00f3d. Oto normy emisji spalin Euro [TABELA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QY5ktkuTURBXy8xY2ZkYjJhYS03ZmZiLTQzZjYtYThiYS1mOWUwNzk3YmYzOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Normy emisji spalin Euro (EURO) to zbi\u00f3r regulacji okre\u015blaj\u0105cych dopuszczalne poziomy emisji spalin dla pojazd\u00f3w samochodowych sprzedawanych w Europie.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8759468,normy-emisji-spalin-euro-tabela-strefa-czystego-transportu.html", "date_published": "2023-07-13T04:30:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy sztuczna inteligencja to nowe krypto? Uwaga na ba\u0144ki spekulacyjne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H7yktkuTURBXy8xNTc0NmM4NS0yODQ4LTRmZWMtYmFjZC01NzdmZDYxM2I3ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Entuzjazm zwi\u0105zany ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 sprawi\u0142, \u017ce technologia ta sta\u0142a si\u0119 preferowan\u0105 inwestycj\u0105: do sp\u00f3\u0142ek zajmuj\u0105cych si\u0119 AI nap\u0142ywa kapita\u0142, coraz bardziej spychaj\u0105c kryptowaluty na ziemi\u0119 niczyj\u0105 w miar\u0119, jak maleje liczba os\u00f3b inwestuj\u0105cych w dotychczasowego faworyta w obszarze spekulacyjnym - czytamy w prognozach Saxo Banku na III kwarta\u0142 2023 roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8770679,czy-sztuczna-inteligencja-to-nowe-krypto-uwaga-na-banki-spekulacyjne.html", "date_published": "2023-07-13T04:30:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]