[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sabalenka jasno o pierwszym miejscu w rankingu. Ma gotowy plan", "description": "<img alt=\"Sabalenka jasno o pierwszym miejscu w rankingu. Ma gotowy plan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v8ekqw-aryna-sabalenka-moze-czuc-sie-rozczarowana-7221373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oruska tenisistka mia\u0142a szans\u0119 ju\u017c w poniedzia\u0142ek zosta\u0107 numerem jeden w \u015bwiatowym tenisie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon-gra-pojedyncza-kobiet/2023/aryna-sabalenka-ons-jabeur.-co-powiedziala-bialorusinka-po-meczu_sto9700233/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T20:51:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kadra na turniej kwalifikacyjny do igrzysk os\u0142abiona. Co z Sochanem?", "description": "<img alt=\"Kadra na turniej kwalifikacyjny do igrzysk os\u0142abiona. Co z Sochanem?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eknu14-polscy-koszykarze-zagraja-o-awans-na-igrzyska-7220439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedemnastu koszykarzy znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie powo\u0142anych przez Igora Milicicia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koszykowka/sklad-reprezentacji-polski-koszykarzy-na-turniej-kwalifikacyjny-do-igrzysk-olimpijskich-w-paryzu_sto9699528/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T19:59:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Strajk hollywoodzkich aktor\u00f3w, gwiazdy opuszczaj\u0105 premier\u0119", "description": "<img alt=\"Strajk hollywoodzkich aktor\u00f3w, gwiazdy opuszczaj\u0105 premier\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtl13e-matt-damon-emily-blunt-cillian-murphy-i-florence-pugh-na-brytyjskiej-premierze-filmu-oppenheimer-w-londynie-7220419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protestuj\u0105cy zwi\u0105zek zawodowy SAG-AFTRA reprezentuje 160 tysi\u0119cy aktor\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/strajk-aktorow-emily-blunt-i-cilian-murphy-opuscili-premiere-filmu-oppenheimer-7220424?source=rss", "date_published": "2023-07-13T19:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Transp\u0142ciowa modelka zosta\u0142a Miss Holandii. Wyla\u0142a si\u0119 na ni\u0105 fala hejtu", "description": "<img alt=\"Transp\u0142ciowa modelka zosta\u0142a Miss Holandii. Wyla\u0142a si\u0119 na ni\u0105 fala hejtu\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr2zgy-transplciowa-modelka-zostala-miss-holandii-po-zwyciestwie-wylala-sie-na-nia-nienawisc-7220423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-latka zapowiada, \u017ce zrobi wszystko, by jej historia uwra\u017cliwi\u0142a ludzi na inno\u015b\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/transplciowa-modelka-zostala-miss-holandii-po-zwyciestwie-wylala-sie-na-nia-nienawisc-7220412?source=rss", "date_published": "2023-07-13T19:54:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podw\u00f3jnie nieudany dzie\u0144 Berkiety. Polski junior poza Wimbledonem", "description": "<img alt=\"Podw\u00f3jnie nieudany dzie\u0144 Berkiety. Polski junior poza Wimbledonem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4576b-tomasz-berkieta-to-utalentowany-polski-junior-7220409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uleg\u0142 rywalom w dw\u00f3ch \u0107wier\u0107fina\u0142ach.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/junior-tomasz-berkieta-odpadl-w-cwiercfinale-gry-pojedynczej-oraz-podwojnej-wimbledon-2023_sto9700129/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T19:11:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ze zdziwieniem stwierdzi\u0142em, \u017ce nie by\u0142o ani premiera, ani pana wicepremiera Kaczy\u0144skiego\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tk668o-13-2000-kropka-cl-0037-7220344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki w \"Kropce nad i\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/posiedzenie-rbn-bez-mateusza-morawieckiego-i-jaroslawa-kaczynskiego-tomasz-grodzki-komentuje-7220364?source=rss", "date_published": "2023-07-13T19:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na skraju cmentarza maj\u0105 stan\u0105\u0107 pi\u0119ciopi\u0119trowe bloki", "description": "<img alt=\"Na skraju cmentarza maj\u0105 stan\u0105\u0107 pi\u0119ciopi\u0119trowe bloki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3tvcal-na-obrzezach-cmentarza-mauzoleum-zolnierzy-radzieckich-powstanie-inwestycja-mieszkaniowa-7218330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci pisz\u0105 o \"patodeweloperce\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-na-skraju-zabytkowego-cmentarza-mauzoleum-zolnierzy-radzieckich-powstana-pieciopietrowe-bloki-7218081?source=rss", "date_published": "2023-07-13T19:01:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ustawa Kamilka\" przyj\u0119ta", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5sfhr-sejm-11-lipca-7220385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142osowanie nie by\u0142o jednomy\u015blne.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ustawa-kamilka-przyjeta-przez-sejm-co-przewiduje-7220380?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:57:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ustawa o ubezpieczeniach, \"wrzutka\" o aptekach", "description": "<img alt=\"Ustawa o ubezpieczeniach, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tyu10r-dotychczas-aptekarze-dyzurowali-za-darmo-teraz-nfz-ma-im-zaplacic-5788958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie zdecydowali o losach regulacji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiany-dotyczace-aptek-kontrowersyjna-poprawka-pis-sejm-przyjal-nowelizacje-7220339?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:48:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W przechwyconej rozmowie o \"skaza\u0144cach z Buriacji\". \"Jad\u0105 d\u0142u\u017cej, ni\u017c walcz\u0105\"", "description": "<img alt=\"W przechwyconej rozmowie o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wgxpk2-rosyjscy-zolnierze-7220306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opublikowa\u0142 j\u0105 ukrai\u0144ski wywiad.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-publikuje-przechwycona-rozmowe-sciagaja-na-front-skazanych-z-buriacji-jada-dluzej-niz-walcza-7220267?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:44:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tabletka \"dzie\u0144 po\" bez recepty. Pos\u0142anki z\u0142o\u017cy\u0142y projekt ustawy", "description": "<img alt=\"Tabletka \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ysm595-tabletka-dzien-po-bez-recepty-poslanki-lewicy-zlozyly-projekt-ustawy-7220135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chc\u0105 takiego rozwi\u0105zania, jak w wi\u0119kszo\u015bci europejskich kraj\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/tabletka-dzien-po-bez-recepty-poslanki-lewicy-zlozyly-projekt-ustawy-7220133?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:42:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Konfederacja to nie tylko wyg\u0142adzony pan Mentzen\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cev9aw-13-1930-fpf-cl-0024-7220299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski by\u0142 go\u015bciem \"Fakt\u00f3w po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rafal-trzaskowski-o-starcie-w-wyborach-parlamentarnych-i-ewentualnej-koalicji-z-konfederacja-7220336?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polki pozna\u0142y p\u00f3\u0142fina\u0142owe rywalki w Lidze Narod\u00f3w. Ostatnio z nimi wygra\u0142y", "description": "<img alt=\"Polki pozna\u0142y p\u00f3\u0142fina\u0142owe rywalki w Lidze Narod\u00f3w. Ostatnio z nimi wygra\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2w4pr-polskie-siatkarki-graja-bardzo-dobrze-volleyballworldcom-7199443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie b\u0119dzie to Brazylia, kt\u00f3ra w tych rozgrywkach zawsze meldowa\u0142a si\u0119 w p\u00f3\u0142finale.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/nations-league-final-round/2023/polskie-siatkarki-poznaly-rywalki-w-lidze-narodow.-z-kim-zagraja-polki-w-polfinale_sto9700078/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:17:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wa\u017cna zmiana w sprawie rachunk\u00f3w za pr\u0105d", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana w sprawie rachunk\u00f3w za pr\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6aoemm-kuchnia-kuchenka-prad-energia-elektryczna-shutterstock363562481-6112482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe limity dotycz\u0105ce zamro\u017conych cen.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zmiany-w-limitach-dotyczacych-zamrozonych-cen-glosowanie-w-sejmie-7220334?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:16:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Okrzyki \"do Moskwy!\" i wyst\u0105pienie premiera. \"Nie wiem, co lepsze: czy do Berlina, czy Moskwy \u017ceby\u015bcie jechali\"", "description": "<img alt=\"Okrzyki \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-zbxc8v-mateusz-morawiecki-7220205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emocje w Sejmie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/awantura-w-sejmie-wystapienie-premiera-mateusza-morawieckiego-premier-o-donoszeniu-okrzyki-do-moskwy-do-berlina-7220310?source=rss", "date_published": "2023-07-13T18:07:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "G\u0142osowanie w sprawie ustawy dotycz\u0105cej bezp\u0142atnych\u00a0lek\u00f3w", "description": "<img alt=\"G\u0142osowanie w sprawie ustawy dotycz\u0105cej bezp\u0142atnych\u00a0lek\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tyu10r-dotychczas-aptekarze-dyzurowali-za-darmo-teraz-nfz-ma-im-zaplacic-5788958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za projektem opowiedzia\u0142o si\u0119 438 pos\u0142\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sejm-za-ustawa-poszerzajaca-grupe-osob-uprawnionych-do-bezplatnychlekow-7220276?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:57:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jak nie dzwoni\u0107, gdy chce si\u0119 uda\u0107, \u017ce si\u0119 dzwoni?", "description": "<img alt=\"Jak nie dzwoni\u0107, gdy chce si\u0119 uda\u0107, \u017ce si\u0119 dzwoni?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5w1g2p-sejm-wita-7220330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowe korytarze pod czujnym okiem Radomira Wita.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-126,S00E126,1113250?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:57:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dodatkowa op\u0142ata za butelki i puszki. Decyzja pos\u0142\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dodatkowa op\u0142ata za butelki i puszki. Decyzja pos\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n8ymjk-koszyk-sklep-supermarketshutterstock_1933509284-1-5670658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w sklepach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kaucja-za-butelki-i-puszki-jest-decyzja-sejmu-7220279?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:48:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z pla\u017cy wida\u0107 dym. Pot\u0119\u017cny po\u017car w Chorwacji", "description": "<img alt=\"Z pla\u017cy wida\u0107 dym. Pot\u0119\u017cny po\u017car w Chorwacji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-36cclp-pozary-w-chorwacji-7220125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kraju panuje upa\u0142, a temperatury nadal rosn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/upal-w-chorwacji-pozar-w-okolicach-miasta-szybenik-7220137?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:40:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W Sejmie o ograniczeniach w sprzeda\u017cy energetyk\u00f3w. \"Nikt nie pomy\u015bla\u0142 o najwa\u017cniejszej cz\u0119\u015bci\"", "description": "<img alt=\"W Sejmie o ograniczeniach w sprzeda\u017cy energetyk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6s5x10-brytyjski-rzad-chce-zakazac-sprzedazy-dzieciom-napojow-energetycznych-4225824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie rozpatrzyli w czwartek sprawozdanie komisji zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-sprzedazy-napojow-energetycznych-dla-dzieci-i-mlodziezy-sejmowa-debata-7220191?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:38:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dawna ja pewnie by przegra\u0142a ten mecz\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gzzbl-ons-jabeur-triumfuje-7220287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jabeur p\u0119ka z dumy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon-gra-pojedyncza-kobiet/2023/aryna-sabalenka-ons-jabeur.-co-powiedziala-tunezyjka-po-meczu-wimbledon-2023_sto9700052/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:38:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje Robert Nowaczyk, jeden z bohater\u00f3w afery reprywatyzacyjnej", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Robert Nowaczyk, jeden z bohater\u00f3w afery reprywatyzacyjnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6kqoqf-nie-zyje-robert-nowaczyk-7220181/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 bywa\u0142 nazywany \"rekinem reprywatyzacji\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nie-zyje-adwokat-robert-nowaczyk-rekin-reprywatyzacji-bohater-afery-reprywatyzacyjnej-7220142?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:21:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ucieczka Hiszpana przynios\u0142a skutek", "description": "<img alt=\"Ucieczka Hiszpana przynios\u0142a skutek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-idn86q-ion-izagirre-wygral-12-7220215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u0144czyk wci\u0105\u017c liderem Tour de France.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france/2023/tour-de-france-2023.-wyniki-i-relacja-z-12.-etapu-wyscigu_sto9700017/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T17:06:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "To jeszcze nie koniec panowania \u015awi\u0105tek. Ale by\u0142o blisko", "description": "<img alt=\"To jeszcze nie koniec panowania \u015awi\u0105tek. Ale by\u0142o blisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0xmg8-iga-swiatek-odpadla-z-wimbledonu-7218358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aryna Sabalenka mia\u0142a szans\u0119 awansowa\u0107 do fina\u0142u Wimbledonu i zaj\u0105\u0107 pierwsze miejsce w rankingu WTA.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-nadal-liderka-rankingu-wta.-sabalenka-przegrala-kluczowy-mecz-wimbledon-2023_sto9699988/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T16:50:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fenomenalny powr\u00f3t i awans do fina\u0142u Wimbledonu. Sabalenka za burt\u0105", "description": "<img alt=\"Fenomenalny powr\u00f3t i awans do fina\u0142u Wimbledonu. Sabalenka za burt\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96abb3-ons-jabeur-in-wimbledon-7220148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ons Jabeur po fantastycznym meczu pokona\u0142a rozstawion\u0105 z numerem drugim Bia\u0142orusink\u0119 Aryn\u0119 Sabalenk\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/aryna-sabalenka-ons-jabeur-wynik-i-relacja.-wimbledon-2023_sto9699807/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T16:41:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wypadek w metrze. Zamkni\u0119to pi\u0119\u0107 stacji", "description": "<img alt=\"Wypadek w metrze. Zamkni\u0119to pi\u0119\u0107 stacji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xcpe04-wypadek-w-metrze-pociagi-stanely-7220167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na drugiej linii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-w-metrze-na-stacji-nowy-swiat-uniwersytet-ktore-stacje-sa-zamkniete-7220126?source=rss", "date_published": "2023-07-13T16:36:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "G\u0142owa dziecka utkn\u0119\u0142a w nak\u0142adce na sedes. Interweniowali stra\u017cacy", "description": "<img alt=\"G\u0142owa dziecka utkn\u0119\u0142a w nak\u0142adce na sedes. Interweniowali stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3byup-hzs-moravskoslezskeho-kraje-7220079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby pisz\u0105 o \"nieprzyjemnej sytuacji\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-interwencja-strazy-glowa-dziecka-utknela-w-nakladce-na-sedes-7220065?source=rss", "date_published": "2023-07-13T16:01:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Premier oblany wod\u0105. Wybuch\u0142a b\u00f3jka", "description": "<img alt=\"Premier oblany wod\u0105. Wybuch\u0142a b\u00f3jka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lt50d9-pap_20230713_0u3-7220057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105cy kosowskiego parlamentu op\u00f3\u017ani\u0142 posiedzenie o dwie godziny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kosowo-w-parlamencie-wybuchla-bojka-miedzy-politykami-obozu-rzadzacego-a-opozycja-7220042?source=rss", "date_published": "2023-07-13T15:34:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na pomo\u015bcie le\u017ca\u0142y ubrania, dokumenty i rower. Stra\u017cacy wy\u0142owili cia\u0142o", "description": "<img alt=\"Na pomo\u015bcie le\u017ca\u0142y ubrania, dokumenty i rower. Stra\u017cacy wy\u0142owili cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqn7l5-strazacy-wylowili-z-zalewu-cialo-7220061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja wyja\u015bnia, co si\u0119 sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-nie-zyje-37-letni-bialorusin-jego-cialo-wylowiono-z-zalewu-7220060?source=rss", "date_published": "2023-07-13T15:33:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sabalenka bli\u017cej fina\u0142u i detronizacji \u015awi\u0105tek", "description": "<img alt=\"Sabalenka bli\u017cej fina\u0142u i detronizacji \u015awi\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3qa47-aryna-sabalenka-ons-jabeur-relacja-7219940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik i relacja w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon-gra-pojedyncza-kobiet/2023/live-ons-jabeur-aryna-sabalenka_mtc1442695/live.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T15:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wsiad\u0142a za kierownic\u0119 \"po spo\u017cyciu alkoholu\". Zderzy\u0142a si\u0119 z autem, kt\u00f3rym jecha\u0142a kobieta w ci\u0105\u017cy", "description": "<img alt=\"Wsiad\u0142a za kierownic\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w14crm-60-latka-zdjechala-na-przeciwlegly-pas-ruchu-7220012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie z \u0141om\u017cy do Marianowa (woj. podlaskie).", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/marianowo-60-latka-byla-w-stanie-po-spozyciu-alkoholu-uderzyla-w-auto-ktorym-jechala-ciezarna-31-latka-7220009?source=rss", "date_published": "2023-07-13T14:54:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cia\u0142a rosyjskich \u017co\u0142nierzy \"by\u0142y wywo\u017cone przez ca\u0142\u0105 noc ci\u0119\u017car\u00f3wkami\"", "description": "<img alt=\"Cia\u0142a rosyjskich \u017co\u0142nierzy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v15vdt-dym-nad-okupowanym-berdianskiem-7217153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ataku na hotel w okupowanym Berdia\u0144sku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-atak-na-hotel-w-okupowanym-berdiansku-ciala-rosyjskich-zolnierzy-byly-wywozone-przez-cala-noc-ciezarowkami-7219937?source=rss", "date_published": "2023-07-13T14:47:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ewakuowany ob\u00f3z harcerski, zalania, podtopienia", "description": "<img alt=\"Ewakuowany ob\u00f3z harcerski, zalania, podtopienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qm4lgl-zalania-w-malopolsce-7219996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/burze-w-polsce-konsekwencje-ulew-i-wyladowan-zalania-w-nowym-saczu-podtopienia-w-tarnowie-7220000?source=rss", "date_published": "2023-07-13T14:36:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pokona\u0142a \u015awi\u0105tek, ale o tytu\u0142 nie zagra", "description": "<img alt=\"Pokona\u0142a \u015awi\u0105tek, ale o tytu\u0142 nie zagra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xbkpbj-elina-switolina-7219976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czeszka pierwsz\u0105 finalistk\u0105 Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/elina-switolina-marketa-vondrousova-wynik-i-relacja-z-meczu-1-2-finalu-wimbledon-2023_sto9699640/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:59:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0142ony rachunek za dezubekizacj\u0119. Pa\u0144stwo musia\u0142o zwr\u00f3ci\u0107 niemal miliard z\u0142otych", "description": "<img alt=\"S\u0142ony rachunek za dezubekizacj\u0119. Pa\u0144stwo musia\u0142o zwr\u00f3ci\u0107 niemal miliard z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7siadb-zaproponowal-policjantom-pieniadze-zdjecie-ilustracyjne-6896329/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane MSWiA.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-dezubekizacyjna-mswia-zwrocono-prawie-miliard-zlotych-7219913?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:50:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Problemy klubu Ronaldo. Z powodu d\u0142ug\u00f3w", "description": "<img alt=\"Problemy klubu Ronaldo. Z powodu d\u0142ug\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d3mt6u-cristiano-ronaldo-7219949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie mo\u017ce rejestrowa\u0107 nowych pi\u0142karzy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/saudyjska-premier-league/2022-2023/problemy-al-nassr.-z-powodu-dlugow-klub-cristiano-ronaldo-nie-moze-rejestrowac-nowych-pilkarzy_sto9699563/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:35:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosyjski genera\u0142 twierdzi, \u017ce \"nazwa\u0142 rzeczy po imieniu\". Ju\u017c nie dowodzi armi\u0105", "description": "<img alt=\"Rosyjski genera\u0142 twierdzi, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1xojv-ivan-popov-7219812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dow\u00f3dca 58. Armii Po\u0142udniowego Okr\u0119gu Wojskowego Iwan Popow twierdzi, \u017ce zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska po ujawnieniu problem\u00f3w rosyjskiej armii walcz\u0105cej w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjski-general-iwan-popow-krytykowal-armie-stracil-stanowisko-7219798?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:32:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ten rodzaj depresji r\u00f3\u017cni si\u0119 od innych tak bardzo, \u017ce naukowcy chc\u0105 jej nada\u0107 osobn\u0105 nazw\u0119", "description": "<img alt=\"Ten rodzaj depresji r\u00f3\u017cni si\u0119 od innych tak bardzo, \u017ce naukowcy chc\u0105 jej nada\u0107 osobn\u0105 nazw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie6a3b6880eaf3b80d1a562938e328ae64-takie-skany-mozgu-pomoze-analizowac-komputer-2518626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jej przypadku m\u00f3zg chorego mo\u017ce inaczej reagowa\u0107 na konwencjonaln\u0105 terapi\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-depresja-po-urazowym-uszkodzeniu-mozgu-rozni-sie-od-innych-zaburzenie-afektywne-tbi-7219825?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:22:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W zderzeniu czterech aut zgin\u0105\u0142 jeden z kierowc\u00f3w. Apel policji do \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<img alt=\"W zderzeniu czterech aut zgin\u0105\u0142 jeden z kierowc\u00f3w. Apel policji do \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5vog5-sprawca-wypadku-wsiadl-za-kolko-mimo-zakazu-7210497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     43-latek us\u0142ysza\u0142 dwa zarzuty, grozi mu do 17 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/brzeziny-kolo-kielc-w-zderzeniu-czterech-aut-zginal-jeden-z-kierowcow-sprawca-wypadku-byl-pijany-apel-policji-do-swiadkow-7219927?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:22:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Us\u0142yszeli, \u017ce \"ten samolot ju\u017c nie poleci\", ale chwil\u0119 potem wystartowa\u0142. \"Zabrak\u0142o komunikacji\"", "description": "<img alt=\"Us\u0142yszeli, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m3e8k1-maszyna-leciala-do-katowic-z-zanzibaru-po-drodze-miala-miedzyladowanie-w-hurgadzie-7219906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacje o zdarzeniu dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/lecieli-z-zanzibaru-maszyna-enter-air-w-hurghadzie-uslyszeli-ze-samolot-juz-nie-poleci-ale-polecial-ekspert-zabraklo-komunikacji-z-pasazerami-7219843?source=rss", "date_published": "2023-07-13T13:21:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Makabryczne znalezisko turysty na opuszczonym kempingu", "description": "<img alt=\"Makabryczne znalezisko turysty na opuszczonym kempingu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bxp0n1-szlak-gorski-w-gunnison-national-forest-w-hrabstwie-gunnison-kolorado-usa-7219815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sumie znaleziono trzy cia\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ciala-na-terenie-kempingu-w-kolorado-wladze-pracuja-nad-identyfikacja-zmarlych-7219601?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:38:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nadzieja angielskiej pi\u0142ki wyznaje. \"Uzale\u017cni\u0142em si\u0119, by\u0142em molestowany\"", "description": "<img alt=\"Nadzieja angielskiej pi\u0142ki wyznaje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nb4gwg-dele-alli-gral-niedawno-w-turcji-7219884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dele Alli udzieli\u0142 bardzo szczerego wywiadu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/dele-alli-opowiedzial-w-wywiadzie-o-molestowaniu-uzaleznieniu-i-rodzinie-zastepczej_sto9699286/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:36:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0105d aresztowa\u0142 wiceburmistrza i przedsi\u0119biorc\u0119. Maj\u0105 zarzuty korupcyjne", "description": "<img alt=\"S\u0105d aresztowa\u0142 wiceburmistrza i przedsi\u0119biorc\u0119. Maj\u0105 zarzuty korupcyjne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exh388-adam-c-wiceburmistrz-pragi-poludnie-7217902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymania w urz\u0119dzie dzielnicy Praga Po\u0142udnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiceburmistrz-pragi-poludnie-adam-c-aresztowany-7219814?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:34:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jest drogo, du\u017co intensywniej i ciekawiej. Polscy studenci o nauce za granic\u0105", "description": "<img alt=\"Jest drogo, du\u017co intensywniej i ciekawiej. Polscy studenci o nauce za granic\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzraey-maja-nachyla-7175524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapytali\u015bmy osoby studiuj\u0105ce Holandii, Francji i Wielkiej Brytanii.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/studia-za-granica-polscy-studenci-opowiadaja-o-roznicach-kosztach-programie-nauczania-7217564?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:32:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ostatni punkt podr\u00f3\u017cy Bidena po Europie", "description": "<img alt=\"Ostatni punkt podr\u00f3\u017cy Bidena po Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdnhxh-joe-biden-w-helsinkach-7219810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA by\u0142 wcze\u015bniej w Londynie, a nast\u0119pnie na szczycie NATO w Wilnie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-prezydent-usa-joe-biden-w-helsinkach-7219816?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:32:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wr\u00f3ci\u0142a ogromna dziura na Florydzie. W przesz\u0142o\u015bci poch\u0142on\u0119\u0142a \u015bpi\u0105cego 37-latka", "description": "<img alt=\"Wr\u00f3ci\u0142a ogromna dziura na Florydzie. W przesz\u0142o\u015bci poch\u0142on\u0119\u0142a \u015bpi\u0105cego 37-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fy89jg-twitter-7219374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziura ta otworzy\u0142a si\u0119 trzeci raz w ostatnich dziesi\u0119ciu latach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-ogromna-dziura-na-florydzie-lej-krasowy-10-lat-temu-pochlonal-37-latka-7219851?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:28:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rzecznik Jasnej G\u00f3ry: je\u015bli kto\u015b zosta\u0142 dotkni\u0119ty, jest nam przykro", "description": "<img alt=\"Rzecznik Jasnej G\u00f3ry: je\u015bli kto\u015b zosta\u0142 dotkni\u0119ty, jest nam przykro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vsyul0-13-1000-s1-cl-0023-7219727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o wydarzenie z udzia\u0142em polityk\u00f3w PiS.", "link": "https://tvn24.pl/polska/politycy-pis-na-jasnej-gorze-rzecznik-jasnej-gory-michal-bortnik-tlumaczy-7219768?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:18:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z rozgrzanego auta dobiega\u0142o skomlenie", "description": "<img alt=\"Z rozgrzanego auta dobiega\u0142o skomlenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96bs2k-dali-jej-pic-i-zabrali-do-klimatyzowanego-radiowozu-7219644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wywa\u017cyli drzwi, w \u015brodku by\u0142 pies. W\u0142a\u015bciciel \"nie wie, jak si\u0119 tam znalaz\u0142\".", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasnik-przechodzien-uslyszal-skomlenie-gdy-policjanci-wywazyli-drzwi-z-samochodu-wybiegla-suczka-7219637?source=rss", "date_published": "2023-07-13T12:10:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Aktor \"The Last of Us\" najm\u0142odszym nominowanym do nagrody Emmy", "description": "<img alt=\"Aktor \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8k1hc-keivonn-montreal-woodard-najmlodszym-nominowanym-do-emmy-w-historii-7219365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u0105cznie hitowa produkcja HBO zdoby\u0142a a\u017c 24 nominacje.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-last-of-us-keivonn-montreal-woodard-najmlodszym-nominowanym-do-emmy-7219369?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:37:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zamiast rozbudowy portu, remont falochron\u00f3w. Bo nie ma pieni\u0119dzy z KPO", "description": "<img alt=\"Zamiast rozbudowy portu, remont falochron\u00f3w. Bo nie ma pieni\u0119dzy z KPO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-27mb6q-ustka-7219514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015arodki z unijnego bud\u017cetu s\u0105 zablokowane.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustka-zamiast-rozbudowy-portu-remont-falochronow-bo-nie-ma-pieniedzy-z-kpo-7219368?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:33:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polki przesz\u0142y do historii. Pierwszy taki sukces", "description": "<img alt=\"Polki przesz\u0142y do historii. Pierwszy taki sukces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fcijp0-polskie-siatkarki-blyszcza-w-lidze-narodow-7176243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siatkarki dokona\u0142y wielkiej rzeczy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/polskie-siatkarki-po-raz-pierwszy-w-polfinale-ligi-narodow.-na-taki-sukces-czekaly-55-lat_sto9699044/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowe przepisy unijne dotycz\u0105ce ochrony przyrody. Jasny sprzeciw polskich polityk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Nowe przepisy unijne dotycz\u0105ce ochrony przyrody. Jasny sprzeciw polskich polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmpqsn-rzeka-las-laka-shutterstock1734195143-5706908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142osowanie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/unia-europejska-nowe-przepisy-unijne-dotyczace-ochrony-przyrody-jasny-sprzeciw-polskich-politykow-7219498?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:28:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nadci\u0105ga fala wielkich upa\u0142\u00f3w. W jakiej temperaturze organizm przestaje prawid\u0142owo dzia\u0142a\u0107?", "description": "<img alt=\"Nadci\u0105ga fala wielkich upa\u0142\u00f3w. W jakiej temperaturze organizm przestaje prawid\u0142owo dzia\u0142a\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntjvqv-fala-upalow-goracy-dzien-wysoka-temperatura-7219659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy o g\u00f3rnej temperaturze krytycznej dla cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/upaly-w-jakiej-temperaturze-organizm-przestaje-prawidlowo-dzialac-gorna-temperatura-krytyczna-dla-czlowieka-7219393?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:27:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ludzie zamieniani w \"zombie\". Nowy narkotyk zabija na ulicach USA, Bia\u0142y Dom reaguje", "description": "<img alt=\"Ludzie zamieniani w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9i3qy-ksylazyna-bialy-dom-wdraza-plan-walki-z-narkotykiem-7219604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy narkotyk powoduje m.in. gnij\u0105ce rany na ca\u0142ym ciele.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-narkotyk-zombie-powaznym-zagrozeniem-bialy-dom-reaguje-na-ksylazyne-7219230?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:15:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mija 15 lat od \u015bmierci Bronis\u0142awa Geremka", "description": "<img alt=\"Mija 15 lat od \u015bmierci Bronis\u0142awa Geremka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68qtkf-bronislaw-geremek-7219553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W marcu 1999 roku w imieniu polskiego rz\u0105du podpisa\u0142 akt wej\u015bcia naszego kraju do NATO.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bronislaw-geremek-15-rocznica-smierci-kim-byl-7219473?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:11:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przera\u017caj\u0105ca chmura na Mazowszu. Ryzyko pojawienia si\u0119 wa\u0142u szkwa\u0142owego", "description": "<img alt=\"Przera\u017caj\u0105ca chmura na Mazowszu. Ryzyko pojawienia si\u0119 wa\u0142u szkwa\u0142owego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-br7u2w-chmura-szelfowa-widoczna-w-bialobrzegach-7219609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 nad Bia\u0142obrzegami pojawi\u0142o si\u0119 efektowne zjawisko.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/mazowieckie-wal-szkwalowy-w-bialobrzegach-zdjecia-7219445?source=rss", "date_published": "2023-07-13T11:10:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Gdy chcieli wypisa\u0107, co ich dzieli, miejsca na tablicy nie starczy\u0142o\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l4e1pl-pap_20230624_0ky-7219437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Artur Warcholi\u0144ski, autor reporta\u017cu \"Mroczne widmo\", o Konfederacji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/konfederacja-reportaz-mroczne-widmo-artur-warcholinski-gdy-chcieli-wypisac-co-ich-dzieli-miejsca-na-tablicy-nie-starczylo-7219382?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:57:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zarobki w Orlenie, jest decyzja prokuratury", "description": "<img alt=\"Zarobki w Orlenie, jest decyzja prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1kc6vf-daniel-obajtek-przed-rozpoczeciem-konferencji-przy-stacji-paliw-przy-al-solidarnosci-w-warszawie-7188183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"T\u0142uste koty s\u0105 chronione\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/orlen-zarzad-agnieszka-pomaska-i-cezary-tomczyk-z-po-zlozyli-zawiadomienie-w-sprawie-zarobkow-prokuratura-odmowila-wszczecia-sledztwa-7219428?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:53:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Obietnice minus. Emerytury sta\u017cowe by\u0142y kart\u0105 przetargow\u0105 PiS - i tak\u0105 pozosta\u0142y", "description": "<img alt=\"Obietnice minus. Emerytury sta\u017cowe by\u0142y kart\u0105 przetargow\u0105 PiS - i tak\u0105 pozosta\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2prd5v-obietnice-minus-emerytury-stazowe-byly-karta-przetargowa-pis-i-taka-pozostaly-7218401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017baden projekt ustawy o emeryturach sta\u017cowych nie zosta\u0142 uchwalony.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/obietnice-minus/obietnice-minus-emerytury-stazowe-byly-karta-przetargowa-pis-i-taka-pozostaly-7206981?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0105siad Polski\u00a0poda\u0142 nowe dane o inflacji. \"Najni\u017csza od grudnia 2021\"", "description": "<img alt=\"S\u0105siad Polski\u00a0poda\u0142 nowe dane o inflacji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wgofvj-praga-czechy-shutterstock_424078522-7113485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja spad\u0142a mocniej ni\u017c oczekiwano, do jednocyfrowego poziomu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/czechy-inflacja-czerwiec-2023-inflacja-w-czechach-najnizsza-od-grudnia-2021-komentarze-7219446?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:33:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gra Ze\u0142enskiego \"na stworzenie poczucia winy\". \"Deklaracja G7 \u0142y\u017ck\u0105 cukru do tej gorzkiej herbaty\"", "description": "<img alt=\"Gra Ze\u0142enskiego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjafb-wolodymyr-zelenski-i-jens-stoltenberg-podczas-szczytu-nato-w-wilnie-7219527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskutuj\u0105 Jacek Stawiski i Marcin Wrona.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-na-szczycie-odcinki,692593/odcinek-71,S00E71,1113224?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:30:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0105d zaj\u0105\u0142 si\u0119 rozporz\u0105dzeniem wojewody o zakazie przerzucania przedmiot\u00f3w przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img alt=\"S\u0105d zaj\u0105\u0142 si\u0119 rozporz\u0105dzeniem wojewody o zakazie przerzucania przedmiot\u00f3w przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcbffl-rozporzadzenie-dotyczylo-przerzucania-przedmiotow-przez-granice-7219430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest decyzja.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sad-uniewaznil-rozporzadzenie-wojewody-o-zakazie-przerzucania-przedmiotow-przez-granice-7219394?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:19:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Za wysokie progi do s\u0105du pracy. Trudniejsza walka  o swoje prawa", "description": "<img alt=\"Za wysokie progi do s\u0105du pracy. Trudniejsza walka  o swoje prawa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4512865.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwraca uwag\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-ograniczenie-dostepu-do-sadu-pracy-przez-podwyzszenie-placy-minimalnej-wzrost-oplaty-stosunkowej-7219391?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:13:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzy tysi\u0105ce zarzut\u00f3w dla jednej kasjerki", "description": "<img alt=\"Trzy tysi\u0105ce zarzut\u00f3w dla jednej kasjerki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6p24q-ksiegowa-5331543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiecie grozi kara do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jaworzno-trzy-tysiace-zarzutow-oszustwa-i-falszowania-dokumentow-dla-pracownicy-spolki-akcyjnej-7219367?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:11:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzy najlepsze seriale na jednej platformie. Dosta\u0142y rekordowo du\u017co nominacji do \"telewizyjnych Oscar\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Trzy najlepsze seriale na jednej platformie. Dosta\u0142y rekordowo du\u017co nominacji do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lp6cxe-kadr-z-serialu-bialy-lotos-6880876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od czego zacz\u0105\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sukcesja-the-last-of-us-bialy-lotos-gdzie-ogladac-seriale-z-najwieksza-liczba-nominacji-emmy-2023-7219378?source=rss", "date_published": "2023-07-13T10:08:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosjanin zaskoczony zachowaniem kibic\u00f3w. \"Mam wra\u017cenie, \u017ce na to nie zas\u0142uguj\u0119\"", "description": "<img alt=\"Rosjanin zaskoczony zachowaniem kibic\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hryom3-andrey-rublev-in-wimbledon-7219451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andriej Rublow odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wojny i swojego pochodzenia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/andriej-rublow-wdzieczny-kibicom-za-wsparcie-podczas-wimbledonu-2023_sto9699159/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:57:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jeden z najlepszych sprinter\u00f3w wycofa\u0142 si\u0119 z Tour de France", "description": "<img alt=\"Jeden z najlepszych sprinter\u00f3w wycofa\u0142 si\u0119 z Tour de France\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ejce6z-fabio-jakobsen-7219435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Rany na moim ciele nie chc\u0105 si\u0119 zaleczy\u0107\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france/2023/fabio-jakobsen-wycofal-sie-z-tour-de-france-2023-przed-12.-etapem-kolarstwo_sto9699183/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wicepremier odchodzi z powodu gr\u00f3\u017ab", "description": "<img alt=\"Wicepremier odchodzi z powodu gr\u00f3\u017ab\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5eh7bz-sigrid-kaag-7219350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Polityka za bardzo mnie obci\u0105\u017cy\u0142a\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-wicepremier-sigrid-kaag-odchodzi-z-polityki-z-powodu-grozb-7219346?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "30 tysi\u0119cy kary grozi dzia\u0142aczom partii Ho\u0142owni za ujawnienie tajemnic. \"Gorzej ni\u017c u Leppera\"", "description": "<img alt=\"30 tysi\u0119cy kary grozi dzia\u0142aczom partii Ho\u0142owni za ujawnienie tajemnic. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rcy0ek-szymon-holownia-7219290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 200 dzia\u0142aczy partii Polska 2050 podpisa\u0142o umowy o poufno\u015bci. Za ujawnienie informacji uznanych za poufne grozi im kara od 10 do 30 tys. z\u0142 - ustali\u0142 tvn24.pl. Wed\u0142ug Szymona Ho\u0142owni umowy zabezpieczaj\u0105 przed \"pr\u00f3bami inwigilacji ze strony du\u017co silniejszej konkurencji\". Tymczasem Jacek Bury, senator Polski 2050, ocenia, \u017ce \"podpisywanie takiej umowy by\u0142oby g\u0142upot\u0105\". - Znam Szymona. On do takich rzeczy si\u0119 nie posuwa - zapewnia.", "link": "https://tvn24.pl/premium/30-tysiecy-kary-grozi-dzialaczom-partii-holowni-za-ujawnienie-tajemnic-gorzej-niz-u-leppera-7219200?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:35:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pijany m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 zda\u0107 egzamin na prawo jazdy. Zd\u0105\u017cy\u0142 wykona\u0107 jeden manewr", "description": "<img alt=\"Pijany m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 zda\u0107 egzamin na prawo jazdy. Zd\u0105\u017cy\u0142 wykona\u0107 jeden manewr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-og2819-przyszedl-na-egzamin-na-prawo-jazdy-pod-wplywem-alkoholu-zdjecie-ilustracyjne-5583193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydmucha\u0142 blisko promil alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-pijany-mezczyzna-chcial-zdac-egzamin-na-prawo-jazdy-zdazyl-wykonac-jeden-manewr-7219227?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:31:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zgin\u0105\u0142 mercedes warty 180 tysi\u0119cy. Po nieca\u0142ej dobie odnale\u017ali auto ze zdemontowan\u0105 ju\u017c pokryw\u0105 silnika", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 mercedes warty 180 tysi\u0119cy. Po nieca\u0142ej dobie odnale\u017ali auto ze zdemontowan\u0105 ju\u017c pokryw\u0105 silnika\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-sqgdf2-odkleil-pokrywe-silnika-by-zmylic-policjantow-mundurowi-nie-dali-sie-nabrac-7219343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-latkowi podejrzanemu o kradzie\u017c auta grozi do 15 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-odkleil-pokrywe-silnika-by-zmylic-policjantow-mundurowi-nie-dali-sie-nabrac-7219330?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:30:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przewozili osadzonych, zobaczyli ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, obok w rowie le\u017ca\u0142 m\u0119\u017cczyzna. U\u017c\u0105dli\u0142y go pszczo\u0142y", "description": "<img alt=\"Przewozili osadzonych, zobaczyli ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, obok w rowie le\u017ca\u0142 m\u0119\u017cczyzna. U\u017c\u0105dli\u0142y go pszczo\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5iou1-policjanci-pomogli-mezczyznie-uzadlonemu-przez-pszczoly-7219355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest uczulony, liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta,", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gmina-biskupiec-uzadlily-go-pszczoly-lezal-w-rowie-pomogli-mu-policjanci-ktorzy-akurat-tamtedy-przejezdzali-7219342?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:26:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Medialne zarzuty wobec prezentera BBC. O\u015bwiadczenie \u017cony: trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Medialne zarzuty wobec prezentera BBC. O\u015bwiadczenie \u017cony: trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cilf0z-bbc-7213158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Media zarzucaj\u0105 mu p\u0142acenie nastoletniej osobie za zdj\u0119cia natury seksualnej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zarzuty-wobec-prezentera-bbc-huw-edwards-oswiadczenie-zony-7218972?source=rss", "date_published": "2023-07-13T09:02:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wiem, \u017ce na moich treningach s\u0105 szpiedzy rywali\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5y0a2-djokovic-szpiegowany-przez-ojca-alcaraza-7219347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Novak Djokovi\u0107 nie jest zdziwiony. Za wszystkim stoi ojciec jego najwi\u0119kszego rywala?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/novak-djokovic-mogl-byc-szpiegowany-przez-ojca-carlosa-alcaraza_sto9699036/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T08:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 przez \u015brodek ronda", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 przez \u015brodek ronda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sh2514-rozpedzona-ciezarowka-wjechala-na-rondo-7219116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ku przestrodze pokazuj\u0105 nagranie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wyszkow-ciezarowka-przez-rondo-7218179?source=rss", "date_published": "2023-07-13T08:38:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Czuj\u0105, \u017ce mieszkaj\u0105 w przekl\u0119tej wiosce\". Zagini\u0119cie 2,5-latka przypomnia\u0142o tragedie z przesz\u0142o\u015bci", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u4gq60-vernet-7219123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tej okolicy w 2015 roku pilot celowo roztrzaska\u0142 samolot ze 150 osobami na pok\u0142adzie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-zaginiony-dwuipolletni-emile-mieszkancy-czuja-ze-mieszkaja-w-przekletej-wiosce-7219049?source=rss", "date_published": "2023-07-13T08:26:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Prawie wyrwa\u0142o mi z r\u0105k kierownic\u0119\". To prawdziwa plaga i najwi\u0119ksze zagro\u017cenie dla kolarzy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhssme-jordi-meeus-uderzyl-w-reke-kibica-na-finiszu-11-7219293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie pomagaj\u0105 pro\u015bby i apele.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france/2023/niebezpieczne-zdarzenie-na-mecie-11.-etapu.-kolarz-uderzyl-w-telefon-na-finiszu.-co-sie-stalo_sto9699039/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T08:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TSUE wyda\u0142 wyrok w sprawie s\u0119dziego Igora Tuleyi", "description": "<img alt=\"TSUE wyda\u0142 wyrok w sprawie s\u0119dziego Igora Tuleyi\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd1i93-igor-tuleya-wygral-przed-etpcz-polska-naruszyla-trzy-artykuly%20europejskiej-konwencji-praw-czlowieka-7207228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o spraw\u0119 odsuni\u0119cia s\u0119dziego od orzekania przez Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/tsue-wydal-wyrok-w-sprawie-sedziego-igora-tuleyi-7219203?source=rss", "date_published": "2023-07-13T08:10:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po 10 latach wr\u00f3ci\u0142 do Polski i trafi\u0142 za kraty", "description": "<img alt=\"Po 10 latach wr\u00f3ci\u0142 do Polski i trafi\u0142 za kraty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wz38at-wrocil-do-polski-i-trafil-za-kraty-7219223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczy\u0142, \u017ce wracaj\u0105c do kraju i zmieniaj\u0105c wygl\u0105d uniknie kary.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-po-10-latach-wrocil-do-polski-i-trafil-za-kraty-7219239?source=rss", "date_published": "2023-07-13T08:00:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "16-letnia rewelacja Wimbledonu musi zap\u0142aci\u0107 osiem tysi\u0119cy dolar\u00f3w kary", "description": "<img alt=\"16-letnia rewelacja Wimbledonu musi zap\u0142aci\u0107 osiem tysi\u0119cy dolar\u00f3w kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1ftt9-mirra-andriejewa-nie-kryzla-sie-w-jezyk-7219248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanka zosta\u0142a ukarana grzywn\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/mirra-andriejewa-ukarana-grzywna-za-klotnie-z-sedzia_sto9697863/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T07:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Barcelona powalczy z dru\u017cyn\u0105 z Premier League", "description": "<img alt=\"Barcelona powalczy z dru\u017cyn\u0105 z Premier League\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f53dtw-fc-barcelona-zagra-o-puchar-joana-gampera-7219159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O pierwsze trofeum w sezonie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/primera-division/2023-2024/fc-barcelona-i-tottenham-hotspur-zagraja-o-puchar-joana-gampera.-kiedy-mecz_sto9697751/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T07:16:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dolar spad\u0142 poni\u017cej psychologicznej granicy", "description": "<img alt=\"Dolar spad\u0142 poni\u017cej psychologicznej granicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8nuj6w-dolar-zloty-shutterstock_346360979-6208364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja na rynku walutowym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/dolar-amerykanski-tanieje-po-danych-o-inflacji-w-usa-euro-dolar-frank-szwajcarski-notowania-130723-7219101?source=rss", "date_published": "2023-07-13T07:14:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Pierwszy wyrok na korzy\u015b\u0107 podatnika w tej kluczowej sprawie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5tt99n-hotel-5005706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Prze\u0142omowe\" orzeczenie NSA.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/podatki-2023-nsa-podatek-od-przychodow-z-budynkow-nie-dotyczy-hotelarzy-elzbieta-slusarczyk-doradczyni-podatkowa-komentuje-7218992?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:56:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Takie dziury w szybach aut zostawi\u0142 grad", "description": "<img alt=\"Takie dziury w szybach aut zostawi\u0142 grad\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vebe6r-po-burzach-we-wschodniej-francji-7218883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja sprz\u0105ta po burzach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/francja-grad-wielkosci-pilek-tenisowych-niszczyl-auta-7218674?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:54:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brutalny napad. Zwi\u0105zali, zakneblowali i pobili w\u0142a\u015bciciela domu", "description": "<img alt=\"Brutalny napad. Zwi\u0105zali, zakneblowali i pobili w\u0142a\u015bciciela domu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uoa2j8-policjanci-eskortowali-osobowke-z-dzieckiem-zdjecie-ilustracyjne-7206153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja szuka dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/barwice-zwiazali-zakneblowali-i-pobili-wlasciciela-domu-7219088?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:45:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zakaz gry pom\u00f3g\u0142 Arynie Sabalence", "description": "<img alt=\"Zakaz gry pom\u00f3g\u0142 Arynie Sabalence\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8mo6s9-aryna-sabalenka-7219072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142orusinka nie ma w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/aryna-sabalenka-odmieniona-po-zakazie-gry-w-wimbledonie-2022.-co-poprawila-bialoruska-tenisistka_sto9698993/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Bramka dla nas jest pod g\u00f3r\u0119, mniejsza i trudniej trafi\u0107\". Kosiniak-Kamysz: trzeba pilnowa\u0107 wybor\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sebyc-piasecki-kamysz-7219023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PSL w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-rezolucja-europarlamentu-wladyslaw-kosiniak-kamysz-komentuje-7219033?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:10:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Erdogan: ratyfikacja przyst\u0105pienia Szwecji do NATO nie przed pa\u017adziernikiem", "description": "<img alt=\"Erdogan: ratyfikacja przyst\u0105pienia Szwecji do NATO nie przed pa\u017adziernikiem\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-glkp67-prezydent-turcji-i-premier-szwecji-7215876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zane jest to z dwumiesi\u0119czn\u0105 przerw\u0105 parlamentarn\u0105 - wyja\u015bni\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/recep-tayyip-erdogan-ratyfikacja-przez-turcje-przystapienia-szwecji-do-nato-nie-nastapi-przed-pazdziernikiem-7218973?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:07:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zbyt szybki spadek musia\u0142by si\u0119 wi\u0105za\u0107 z wysokimi kosztami gospodarczymi\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-xjs0q2-adam-glapinski-7219030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Glapi\u0144ski o inflacji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/adam-glapinski-o-inflacji-prezes-narodowego-banku-polskiego-w-sejmie-7219001?source=rss", "date_published": "2023-07-13T06:05:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Apeluje do ministra zdrowia o \"konia troja\u0144skiego\" onkologii", "description": "<img alt=\"Apeluje do ministra zdrowia o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3bj6l-otreba-7218933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mam nadziej\u0119, \u017ce moje chorowanie nie jest bezsensowne, ma jaki\u015b wy\u017cszy cel\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/chora-na-raka-piersi-napisala-petycje-do-ministra-zdrowia-w-sprawie-refundacji-leku-trastuzumab-derukstekan-7218967?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:50:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ewakuacja oboz\u00f3w harcerskich, uszkodzone dachy, dwie osoby ranne", "description": "<img alt=\"Ewakuacja oboz\u00f3w harcerskich, uszkodzone dachy, dwie osoby ranne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8tlclo-1307n026v-pogodowo-7219027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skutki \u015brodowych burz w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-w-polsce-ewakuowane-obozy-harcerskie-uszkodzone-dachy-dwie-ranne-osoby-7219024?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:45:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Skoro NATO to nie Amazon, to my nie jeste\u015bmy Netfliksem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1kyeam-wicepremier-ukrainy-iryna-wereszczuk-7219010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier Ukrainy odnios\u0142a si\u0119 do wypowiedzi brytyjskiego ministra obrony.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wicepremier-skoro-nato-to-nie-amazon-to-my-nie-jestesmy-netfliksem-7218969?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:20:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Faworyzowanie, marginalizowanie i ograniczanie\". Raport po przej\u0119ciu Polska Press przez Orlen", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rq7gxp-wolne-media-sa-w-smiertelnym-niebezpieczenstwie-5162987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport Helsi\u0144skiej Fundacji Praw Cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/od-prasy-regionalnej-do-orlen-press-sytuacja-w-mediach-nalezacych-do-polska-press-raport-hfpc-7218892?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:16:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Reprezentant Polski ostatecznie wyrwa\u0142 si\u0119 z Rosji", "description": "<img alt=\"Reprezentant Polski ostatecznie wyrwa\u0142 si\u0119 z Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nb1tqe-sebastian-szymanski-bedzie-gral-w-turcji-7219004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To definitywny koniec przygody z Dynamem Moskwa.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/turecka-super-lig/2022-2023/sebastian-szymanski-pilkarzem-fenerbahce-stambul_sto9698894/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:10:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nawalny deszcz, gradobicia, bardzo silny wiatr. Alerty IMGW drugiego stopnia", "description": "<img alt=\"Nawalny deszcz, gradobicia, bardzo silny wiatr. Alerty IMGW drugiego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hl5jlj-burze-7169053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-i-ulewy-ostrzezenia-drugiego-i-pierwszego-stopnia-w-czwartek-1307-7218998?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:08:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Takich wzrost\u00f3w na Wall Street nie by\u0142o od ponad roku", "description": "<img alt=\"Takich wzrost\u00f3w na Wall Street nie by\u0142o od ponad roku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciea332477339f60258b7e3b54ed8363eb8-wzrosty-na-wall-street-4214388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Notowania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/usa-wzrosty-na-wall-street-sandp-500-i-nasdaq-najwyzej-od-iv-2022-r-7218999?source=rss", "date_published": "2023-07-13T05:06:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejny test Kima. Pocisk mia\u0142 pokona\u0107 ponad tysi\u0105c kilometr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kolejny test Kima. Pocisk mia\u0142 pokona\u0107 ponad tysi\u0105c kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bspdr0-korea-polnocna-wystrzelila-miedzykontynentalny-pocisk-balistyczny-7218987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej zapowiedzia\u0142, \u017ce testy b\u0119d\u0105 kontynuowane.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-miedzykontynentalny-pocisk-balistyczny-7218979?source=rss", "date_published": "2023-07-13T04:55:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Burze od rana nad Polsk\u0105. Sprawd\u017a, gdzie grzmi", "description": "<img alt=\"Burze od rana nad Polsk\u0105. Sprawd\u017a, gdzie grzmi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wvj4vu-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-czwartek-godz-625-7218996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u0142adowania atmosferyczne w cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-1307-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7218995?source=rss", "date_published": "2023-07-13T04:36:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "K\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 ciemne chmury, obficie pada i grzmi. Gdzie jest burza", "description": "<img alt=\"K\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 ciemne chmury, obficie pada i grzmi. Gdzie jest burza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cmkcc9-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-czwartek-godz-825-7218996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u0142adowania atmosferyczne w cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-1307-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7218995?source=rss", "date_published": "2023-07-13T04:36:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Do s\u0105du wp\u0142yn\u0105\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie trenera Realu Madryt", "description": "<img alt=\"Do s\u0105du wp\u0142yn\u0105\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie trenera Realu Madryt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ds5ure-carlo-ancelotti-jest-trenerem-realu-madryt-7218989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szkoleniowiec zosta\u0142 formalnie zawiadomiony.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/carlo-ancelotti-stanie-przed-sadem-za-uchylanie-sie-od-placenia-podatkow_sto9698864/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-13T04:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sekretarz generalny ONZ wys\u0142a\u0142 list do Putina. Chodzi o umow\u0119, kt\u00f3ra wygasa za kilka dni", "description": "<img alt=\"Sekretarz generalny ONZ wys\u0142a\u0142 list do Putina. Chodzi o umow\u0119, kt\u00f3ra wygasa za kilka dni\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ogv5af-kreml-putin-spotkal-sie-z-prigozynem-i-wagnerowcami-7215428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    MSZ Rosji o\u015bwiadczy\u0142o, \u017ce \"nie widzi mo\u017cliwo\u015bci jej kontynuowania\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sekretarz-generalny-onz-antonio-guterres-wyslal-list-do-wladimira-putina-chodzi-o-umowe-zbozowa-7218975?source=rss", "date_published": "2023-07-13T03:47:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Biden w Helsinkach, zawrza\u0142o w Izraelu, \"najd\u0142u\u017cszy z dotychczasowych\" lot pocisku Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img alt=\"Biden w Helsinkach, zawrza\u0142o w Izraelu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o496tz-protesty-w-izraelu-7218980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 13 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-13-lipca-7218981?source=rss", "date_published": "2023-07-13T03:38:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ch\u0142opcy id\u0105 po wszystko, s\u0105 sfrustrowani. Dla nich to b\u0119dzie wielka oferta\". O czym milczy Konfederacja?", "description": "<img alt=\"\" ch=\"Ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1xkf6-marcin-kacki-dziennikarz-i-autor-ksiazki-chlopcy-ida-po-polske-w-rozmowie-z-arturem-warcholinskim-7218885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi Marcin K\u0105cki, dziennikarz i autor ksi\u0105\u017cki \"Ch\u0142opcy id\u0105 po Polsk\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2428,S00E2428,1112525?source=rss", "date_published": "2023-07-13T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Obrona powietrzna Kijowa otworzy\u0142a ogie\u0144 do rosyjskich dron\u00f3w", "description": "<img alt=\"Obrona powietrzna Kijowa otworzy\u0142a ogie\u0144 do rosyjskich dron\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hm4gff-kijowski-wiezowiec-uszkodzony-podczas-rosyjskiego-ataku-rakietowego-7190382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-czwartek-13-lipca-7218983?source=rss", "date_published": "2023-07-13T03:17:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]