[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Fala ulew przechodzi przez Polsk\u0119. Zalane ulice i samochody, woda wlewa si\u0119 do dom\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/95/1c/z29971309M,Fala-ulew-przechodzi-przez-Polske.jpg\" vspace=\"2\" />Przez Polsk\u0119 przechodzi fala ulew. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 zdj\u0119cie i nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 zalane ulice i podtopione samochody. Miejscami woda wdar\u0142a si\u0119 tak\u017ce do lokali us\u0142ugowych i budynk\u00f3w mieszkalnych. Tylko do godz. 15:00 stra\u017cacy wyje\u017cd\u017cali ju\u017c 330 razy do interwencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29971171,fala-ulew-przechodzi-przez-polske-zalane-ulice-i-samochody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T17:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS otworzy\u0142 \"stragan Donalda Tuska\" w centrum Warszawy. By\u0142a tylko TVP Info", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/94/1c/z29969715M,-Stragan-Donalda-Tuska--w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar Szafarowicz pojawi\u0142 si\u0119 w czwartek w centrum Warszawy ze \"straganem Donalda Tuska\". - Oto w\u0142a\u015bnie przyk\u0142ad hipokryzji i wiarygodno\u015bci - m\u00f3wi\u0142 22-latek, pokazuj\u0105c przedmioty, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 rzekomo zwi\u0105zane z liderem Platformy Obywatelskiej i kupione z \"naszych podatk\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29969691,szafarowicz-otworzyl-stragan-w-centrum-warszawy-torebka-kasi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T13:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W weekend czeka nas \"pogodowy koszmar\". IMGW zapowiada pomara\u0144czowe alerty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/95/1c/z29970459M,Idzie-najgoretszy-weekend-tego-lata--Nawet-35-stop.jpg\" vspace=\"2\" />Przed nami najgor\u0119tszy weekend tego lata - prognozuj\u0105 synoptycy IMGW. Na termometrach zobaczymy nawet 35 stopni. Planowane jest wydanie \"pomara\u0144czowych\" ostrze\u017ce\u0144 drugiego stopnia dla kilkunastu wojew\u00f3dztw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970050,idzie-najgoretszy-weekend-tego-lata-nawet-35-stopni-imgw-wydal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T13:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Piorun uderzy\u0142 w przedszkole w Warszawie. Ewakuowano kilkudziesi\u0119cioro dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/98/1b/z28934839M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W dach przedszkola przy ul. Krasnowolskiej na warszawskim Ursynowie uderzy\u0142 w czwartek piorun. Na dachu dosz\u0142o do niewielkiego po\u017caru, bez otwartego ognia. Ewakuowano 23 dzieci i pi\u0119cioro cz\u0142onk\u00f3w personelu. Sytuacja zosta\u0142a opanowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970602,piorun-uderzyl-w-przedszkole-w-warszawie-doszlo-do-pozaru.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T13:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zapytali\u015bmy Polak\u00f3w, co s\u0105dz\u0105 o referendum ws. migrant\u00f3w. \"Kie\u0142basa wyborcza\", \"nar\u00f3d chce\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/75/1b/z28793835M,Premier-Mateusz-Morawiecki-i-prezes-Prawa-i-Sprawi.jpg\" vspace=\"2\" />Zapytali\u015bmy Polak\u00f3w o to, co s\u0105dz\u0105 o pomy\u015ble PiS-u dot. przeprowadzenia referendum ws. relokacji migrant\u00f3w. \"Unia nie b\u0119dzie nas w jajo robi\u0142a. Nar\u00f3d chce referendum\" - stwierdzi\u0142 jeden z m\u0119\u017cczyzn. \"Ludzie s\u0105 w urz\u0119dzie pie***lni\u0119ci, zaczynaj\u0105c od prezesa, a ko\u0144cz\u0105c na zwyk\u0142ych pos\u0142ach\", \"kie\u0142basa wyborcza\". \"technika manipulacji\", \"nie b\u0119d\u0119 macza\u0107 w tym palc\u00f3w\" - m\u00f3wili inni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970046,zapytalismy-polakow-co-sadza-o-referendum-ws-migrantow-kielbasa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Silne burze w Polsce. Dwie osoby ranne, ewakuacja oboz\u00f3w harcerskich i lej kondensacyjny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/94/1c/z29968919M,Lej-kondensacyjny-w-Polsce-w-trakcie-nawalnic-12-l.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy nad Polsk\u0105 przesz\u0142y silne burze, kt\u00f3re spowodowa\u0142y wiele zniszcze\u0144, a cztery osoby zosta\u0142y ranne. To jednak nie koniec gwa\u0142townych zjawisk pogodowych, poniewa\u017c kolejne burze pojawi\u0105 si\u0119 ju\u017c w czwartek 13 lipca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29968265,silne-burze-przechodza-nad-polska-dwie-osoby-ranne-ewakuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T08:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TSUE podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie s\u0119dziego Igora Tulei. \"Izba Dyscyplinarna na \u015bmietniku historii\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/8e/1c/z29945727M,Sedzia-Igor-Tuleya-.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w czwartek wyda\u0142 wyrok w sprawie odsuni\u0119cia od orzekania s\u0119dziego Igora Tulei przez Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 S\u0105du Najwy\u017cszego, co mia\u0142o miejsce w 2020 roku. Zdaniem TSUE decyzja Izby jest niezgodna z prawem unijnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29968541,tsue-podjelo-decyzje-w-sprawie-sedziego-igora-tuleyi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T07:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kryzys na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 rozwi\u0105zany dzi\u0119ki modlitwie? Tak twierdz\u0105 media Tadeusza Rydzyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/90/1a/z27854931M,Plot-na-granicy-Polski-i-Bialorusi-zagrozi-przyrod.jpg\" vspace=\"2\" />Z materia\u0142u, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w TV Trwam, na Radio Maryja i w \"Naszym Dzienniku\" wynika, \u017ce po modlitwie do \u015bwi\u0119tego Andrzeja Boboli \"poprawi\u0142o si\u0119\" bezpiecze\u0144stwo polskich granic. - Po odprawieniu nowenny, jak zbada\u0142 \"Nasz Dziennik\", okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ta liczba si\u0119 dziesi\u0119ciokrotnie zmniejszy\u0142a - stwierdzi\u0142 na antenie telewizji prowadzonej przez Tadeusza Rydzyka kustosz sanktuarium \u015bw. Andrzeja Boboli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967925,swiety-andrzej-bobola-uratowal-granice-polski-w-2021-roku-tak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T05:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? IMGW wyda\u0142o alerty drugiego stopnia. B\u0119d\u0105 silne opady deszczu i grad", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/94/1c/z29967909M.jpg\" vspace=\"2\" />Po kilku bardzo ciep\u0142ych dniach od \u015brody wieczorem mo\u017cemy zaobserwowa\u0107 zmian\u0119 pogody na wi\u0119kszym obszarze Polski. W zwi\u0105zku z silnymi opadami deszczu z gradem oraz burzami lub burzami z gradem IMGW wyda\u0142o alerty drugiego stopnia dla wybranych region\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967908,gdzie-jest-burza-imgw-wydalo-alerty-drugiego-stopnia-beda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T05:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dziecko lub zwierz\u0119 w rozgrzanym samochodzie. Co zrobi\u0107? Ka\u017cda minuta ma znaczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/82/1c/z29892628M,Dziecko-zamkniete-w-samochodzie.jpg\" vspace=\"2\" />Przy panuj\u0105cych warunkach pogodowych samoch\u00f3d zamienia si\u0119 w swego rodzaju szklarni\u0119. Temperatura we wn\u0119trzu mo\u017ce si\u0119ga\u0107 nawet 60 stopni Celsjusza. Gdy widzisz pozostawione dziecko lub zwierz\u0119 w rozgrzanym samochodzie, nie b\u0105d\u017a oboj\u0119tny. Zareaguj. Ka\u017cda minuta ma znaczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967402,dziecko-lub-zwierze-w-rozgrzanym-samochodzie-co-zrobic-kazda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tajemnicze \"worki\" w polskich lasach. Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105: Uwaga, pu\u0142apka!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/94/1c/z29967572M,Tajemnicze--worki--w-polskich-lasach.jpg\" vspace=\"2\" />Nadle\u015bnictwo Gniezno poinformowa\u0142o odwiedzaj\u0105cych tereny Las\u00f3w Pa\u0144stwowych o wywieszonych na drzewach tajemniczych \"workach\", kt\u00f3re w rzeczywisto\u015bci s\u0105 specjalnymi pu\u0142apkami. Le\u015bnicy zaapelowali o nieniszczenie i niezabieranie ich z miejsca przeznaczenia. - S\u0142u\u017c\u0105 one ochronie lasu - podkre\u015bli\u0142o nadle\u015bnictwo w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967501,tajemnicze-worki-w-polskich-lasach-lesnicy-ostrzegaja-uwaga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T04:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Coraz wi\u0119cej rodzic\u00f3w rezygnuje z obowi\u0105zkowych szczepie\u0144 swoich dzieci. MZ chce wprowadzi\u0107 mandaty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/5d/1c/z29742473M,Szczepienia-dzieci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego przekaza\u0142, \u017ce tylko w zesz\u0142ym roku ponad 70 tys. rodzic\u00f3w zrezygnowa\u0142o z obowi\u0105zkowego szczepienia swojego dziecka. Ministerstwo Zdrowia zamierza kara\u0107 mandatami opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy rezygnuj\u0105 ze szczepie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845351,coraz-wiecej-rodzicow-rezygnuje-z-obowiazkowych-szczepien-swoich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T03:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zg\u0142osi\u0142, \u017ce ukradli mu samoch\u00f3d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pojazd stoi pod domem, a m\u0119\u017cczyzna jest pijany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/89/1c/z29924757M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />64-latek zawiadomi\u0142 policj\u0119, \u017ce sprzed sklepu kto\u015b ukrad\u0142 mu samoch\u00f3d. Funkcjonariusze szybko ustalili, \u017ce \u017cadnej kradzie\u017cy nie by\u0142o, a auto jest zaparkowane na posesji w\u0142a\u015bciciela. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ukarany za bezpodstawne zg\u0142oszenie interwencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967636,zglosil-ze-ukradli-mu-samochod-okazalo-sie-ze-pojazd-stoi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T03:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaros\u0142aw Jakimowicz znika z kolejnego programu. Tym razem w TVP Info", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/94/1c/z29967509M,Jaroslaw-Jakimowicz-i-Magdalena-Ogorek-w-TVP-Info.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Jakimowicz nie b\u0119dzie ju\u017c wsp\u00f3\u0142prowadzi\u0142 programu TVP Info \"W kontrze\" - informuj\u0105 Wirtualne Media. Wcze\u015bniej prezenter znikn\u0105\u0142 z \"Pytania na \u015bniadanie\". Sam zainteresowany m\u00f3wi o \"jakiego\u015b rodzaju zawieszeniu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967394,jakimowicz-znika-z-tvp-info-niedawna-gwiazda-stracila-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-13T01:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]