[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie zaatakowali Wysp\u0119 W\u0119\u017cow\u0105. Zrzucili bomb\u0119 lotnicz\u0105 kilka dni po symbolicznej wizycie Ze\u0142enskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/95/1c/z29971736M,Wyspa-Wezowa--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />\"O \u015bwicie, u\u017cywaj\u0105c lotnictwa taktycznego, wr\u00f3g zaatakowa\u0142 Wysp\u0119 W\u0119\u017cow\u0105, zrzucaj\u0105c powietrzn\u0105 bomb\u0119 od\u0142amkowo-burz\u0105c\u0105\" - przekaza\u0142o w czwartek w godzinach porannych ukrai\u0144skie Dow\u00f3dztwo Operacyjne \"Po\u0142udnie\". Nie s\u0105 znane szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia. Do ataku dosz\u0142o zaledwie kilka dni po symbolicznej wizycie na wyspie prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971735,rosjanie-zaatakowali-wyspe-wezowa-zrzucili-bombe-lotnicza-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T20:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: po buncie Grupy Wagnera w Rosji dosz\u0142o do zatrzyma\u0144. W areszcie m.in. gen. Surowikin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/95/1c/z29971729M,Siergiej-Surowikin--Siergiej-Szojgu--zdjecie-archi.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej 13 wysokich rang\u0105 rosyjskich oficer\u00f3w zosta\u0142o zatrzymanych do przes\u0142uchania w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 czerwcowego buntu za\u0142o\u017cyciela Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna - poda\u0142 w czwartek nieoficjalnie dziennik \"The Wall Street Journal\". Niekt\u00f3rzy zostali ju\u017c zwolnieni. Wed\u0142ug \"WSJ\" ok. 15 wojskowych mia\u0142o zosta\u0107 zawieszonych lub zdymisjonowanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971678,nieoficjalnie-po-buncie-grupy-wagnera-w-rosji-doszlo-do-zatrzyman.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T20:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niedzielski zlikwidowa\u0142 zesp\u00f3\u0142 do walki z oszustwem i korupcj\u0105. 17 lat temu powo\u0142a\u0142 go Religa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/95/1c/z29971438M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski---zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />Decyzj\u0105 ministra zdrowia Adama Niedzielskiego w \u015brod\u0119 mocy prawnej nabra\u0142o nowe zarz\u0105dzenie uchylaj\u0105ce dokument z 2006 r. Powo\u0142any nim do \u017cycia przez prof. Zbigniewa Relig\u0119 Zesp\u00f3\u0142 do spraw przeciwdzia\u0142ania oszustwom i korupcji w zakresie ochrony zdrowia zosta\u0142 zlikwidowany po 17 latach dzia\u0142ania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29971378,niedzielski-zlikwidowal-zespol-do-walki-z-oszustwem-i-korupcja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T19:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin powiedzia\u0142 reporterom, \u017ce \"Ukraina ma prawo do zapewnienia sobie bezpiecze\u0144stwa\". Jest jedno \"ale\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/95/1c/z29971592M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Ka\u017cdy kraj ma prawo zapewni\u0107 sobie bezpiecze\u0144stwo i oczywi\u015bcie ma prawo wybra\u0107 spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia tego celu, kt\u00f3ry uwa\u017ca za najbardziej w\u0142a\u015bciwy - stwierdzi\u0142 w czwartek prezydent Rosji W\u0142adimir Putin. Polityk przekonywa\u0142 te\u017c, \u017ce cz\u0142onkostwo Ukrainy w NATO \"zagra\u017ca\u0142oby bezpiecze\u0144stwu\" Federacji Rosyjskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971566,putin-powiedzial-reporterom-ze-ukraina-ma-prawo-do-zapewnienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T19:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromny po\u017car w Chorwacji. W p\u0142omieniach stan\u0119\u0142y domy, s\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/95/1c/z29971558M,Pozar-w-Chorwacji.jpg\" vspace=\"2\" />W Chorwacji wybuch\u0142 ogromny po\u017car. W jednej z miejscowo\u015bci w Dalmacji w p\u0142omieniach stan\u0119\u0142y budynki mieszkalne oraz samochody. Chorwackie media donosz\u0105 o rannych. Akcj\u0119 ga\u015bnicz\u0105 utrudnia wiatr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971465,ogromny-pozar-w-chorwacji-w-plomieniach-stanely-domy-strazacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T19:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erdogan opowiedzia\u0142 o uwolnieniu dow\u00f3dc\u00f3w z Azowstalu. Rosja k\u0142ama\u0142a? Wspomnia\u0142 o \"pewnych okoliczno\u015bciach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/95/1c/z29971426M,Recep-Tayyip-Erdogan-i-Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Recep Tayyip Erdogan podczas konferencji prasowej w Wilnie opowiedzia\u0142 o wyje\u017adzie z Turcji ukrai\u0144skich obro\u0144c\u00f3w huty Azowstal w Mariupolu. Zdaniem przyw\u00f3dcy Turcji Rosja zmieni\u0142a swoje stanowisko w tej sprawie i dlatego dosz\u0142o do uwolnienia je\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971265,erdogan-o-uwolnieniu-dowodcow-z-azowstalu-rosja-zmienila-swoje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T18:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm przeg\u0142osowa\u0142 \"ustaw\u0119 Kamilka\". Konfederacja i Wolno\u015bciowcy byli przeciw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />441 pos\u0142\u00f3w zag\u0142osowa\u0142o w czwartek wieczorem za nowelizacj\u0105 kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego, nazywan\u0105 \"ustawk\u0105 Kamilka\". Przeciwnych by\u0142o o\u015bmiu pos\u0142\u00f3w Konfederacji i trzech cz\u0142onk\u00f3w ko\u0142a Wolno\u015bciowcy. Jeden pose\u0142 wstrzyma\u0142 si\u0119 od g\u0142osu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29971498,sejm-przeglosowal-ustawe-kamilka-konfederacja-i-wolnosciowcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T18:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja prezentuje lider\u00f3w list. Kandydowa\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. zi\u0119\u0107 Korwin-Mikkego i \u017cona Bosaka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/95/1c/z29971464M,Karina-Bosak--Krzysztof-Bosak.jpg\" vspace=\"2\" />Konfederacja jako pierwsza z ugrupowa\u0144 parlamentarnych zacz\u0119\u0142a przedstawia\u0107 kandydat\u00f3w z pierwszych miejsc na listach w wyborach do Sejmu. Wiadomo ju\u017c, \u017ce o poselski mandat zawalcz\u0105 m.in. prawniczka Karina Bosak i wicestarosta \u015bwidnicki Bart\u0142omiej Pejo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29971306,konfederacja-prezentuje-liderow-list-kandydowac-beda-m-in.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T18:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zardzewia\u0142a k\u0142adka zarwa\u0142a si\u0119 pod zwiedzaj\u0105cym torpedowni\u0119. \"Czuj\u0119 dziwny b\u00f3l\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/95/1c/z29971208M,Gdynska-torpedownia.jpg\" vspace=\"2\" />Brytyjska grupa Storror odwiedzi\u0142a Gdyni\u0119, a dok\u0142adniej ruiny poniemieckiej torpedowni w dzielnicy Babie Do\u0142y. Sportowcy postanowi\u0142 przej\u015b\u0107 przez k\u0142adk\u0119. W pewnym momencie jej skorodowana cz\u0119\u015b\u0107 run\u0119\u0142a. - Mam dziwny b\u00f3l w okolicach pachy - powiedzia\u0142 m\u0119\u017cczyzna, pod kt\u00f3rym zerwa\u0142a si\u0119 konstrukcja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29971152,zardzewiala-kladka-zarwala-sie-pod-zwiedzajacym-torpedownie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T18:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura w Sejmie. Morawiecki: Nie ta\u0144czcie tak, jak wam zagraj\u0105 w Berlinie i Brukseli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/95/1c/z29971347M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- M\u00f3j apel do was - nie ta\u0144czcie tak, jak wam zagraj\u0105 w Berlinie i Brukseli! Nie ma nic gorszego ni\u017c donosi\u0107 na w\u0142asn\u0105 ojczyzn\u0119 za granic\u0119! - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki do pos\u0142\u00f3w opozycji w Sejmie. - Polsk\u0119 trzeba mie\u0107 w sercu i w g\u0142owie, a nie tylko w paszporcie - stwierdzi\u0142 premier.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29971319,awantura-w-sejmie-morawiecki-nie-tanczcie-tak-jak-wam-zagraja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pelikan na gigancie grasuje w Opolu. \"Prosz\u0119 go nie straszy\u0107, ani nie \u0142apa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/95/1c/z29971253M,Pelikan-uciekinier-krazy-po-Opolu.jpg\" vspace=\"2\" />Z ogrodu zoologicznego w Opolu (woj. opolskie) uciek\u0142 pelikan. Zwierz\u0119 od kilku dni samotnie przebywa na terenie miasta. Pracownicy plac\u00f3wki pr\u00f3buj\u0105 nak\u0142oni\u0107 zbieg\u0142ego ptaka do powrotu. \"Prosz\u0119 go nie straszy\u0107, ani nie \u0142apa\u0107\" - apeluje prezydent miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29971200,pelikan-na-gigancie-grasuje-w-opolu-prosze-go-nie-straszyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T17:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala ulew przechodzi przez Polsk\u0119. Zalane ulice i samochody, woda wlewa si\u0119 do dom\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/95/1c/z29971309M,Fala-ulew-przechodzi-przez-Polske.jpg\" vspace=\"2\" />Przez Polsk\u0119 przechodzi fala ulew. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 zdj\u0119cie i nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 zalane ulice i podtopione samochody. Miejscami woda wdar\u0142a si\u0119 tak\u017ce do lokali us\u0142ugowych i budynk\u00f3w mieszkalnych. Tylko do godz. 15:00 stra\u017cacy wyje\u017cd\u017cali ju\u017c 330 razy do interwencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29971171,fala-ulew-przechodzi-przez-polske-zalane-ulice-i-samochody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T17:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisja ds. pedofilii bez szefa i z niepe\u0142nym sk\u0142adem. Prace sparali\u017cowane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/95/1c/z29971296M,Sejm--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Brak przewodnicz\u0105cego i niepe\u0142ny, sze\u015bcioosobowy sk\u0142ad - z takimi problemami mierzy si\u0119 obecnie pa\u0144stwowa komisja ds. pedofilii. Sejm mia\u0142 zaj\u0105\u0107 si\u0119 wyborem szefa komisji w czwartek, ale punkt zosta\u0142 zdj\u0119ty z harmonogramu obrad. Z kolei we wtorek \u017caden z kandydat\u00f3w na cz\u0142onka tej instytucji nie zyska\u0142 aprobaty parlamentarzyst\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29971222,komisja-ds-pedofilii-bez-szefa-i-z-niepelnym-skladem-prace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T17:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden zn\u00f3w zaliczy\u0142 wpadk\u0119. \"W\u0142adimir... oj, zbyt poufale. Pan\". Mina Ze\u0142enskiego m\u00f3wi wszystko [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/95/1c/z29971132M,Joe-Biden-i-Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ski prezydent Joe Biden zaliczy\u0142 kolejn\u0105 wpadk\u0119. Tym razem podczas szczytu NATO w Wilnie omy\u0142kowo nazwa\u0142 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego W\u0142adimirem. Szybko poprawi\u0142 te\u017c sw\u00f3j zwrot na nardziej oficjalny. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca nie kry\u0142 swojego zaskoczenia, co zosta\u0142o uwiecznione na rozpowszechnionym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych fragmencie konferencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971075,joe-biden-znow-zaliczyl-wpadke-wladimir-oj-zbyt-poufale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T16:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura w Ole\u015bnicy. Rozebra\u0142a si\u0119 przy urz\u0119dzie gminy. \"Masz to, czego chcia\u0142e\u015b\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/95/1c/z29971190M,Do-nocnego-incydentu-doszlo-w-Olesnicy--woj--dolno.jpg\" vspace=\"2\" />\"Masz to, czego chcia\u0142e\u015b, id\u017amy do ko\u0144ca\" - krzycza\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w nocy rozebra\u0142a si\u0119 przy urz\u0119dzie gminy w Ole\u015bnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Nietypowa awantura pomi\u0119dzy nag\u0105 obywatelk\u0105 a nieznanym m\u0119\u017cczyzn\u0105 by\u0142a na tyle niepokoj\u0105ca, \u017ce na miejscu zjawi\u0142 si\u0119 patrol policji. Nagranie dokumentuj\u0105ce ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 trafi\u0142o do lokalnego portalu informacyjnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29970995,rozebrala-sie-do-naga-przy-urzedzie-gminy-w-olesnicy-masz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T16:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Narzekacie na zachowanie pos\u0142\u00f3w w Sejmie? To popatrzcie, co si\u0119 sta\u0142o w Kosowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/95/1c/z29971172M,Bojka-w-parlamencie-w-Kosowie.jpg\" vspace=\"2\" />W kosowskim parlamencie dosz\u0142o w czwartek do r\u0119koczyn\u00f3w. Jeden z opozycyjnych pos\u0142\u00f3w obla\u0142 premiera Albina Kurtiego wod\u0105 za zbytnie, jego zdaniem, ust\u0119pstwa wobec Serb\u00f3w. Potem wywi\u0105za\u0142a si\u0119 regularna b\u00f3jka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29971147,narzekacie-na-zachowanie-poslow-w-sejmie-to-popatrzcie-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera mailowa. Pojawi\u0142 si\u0119 w\u0105tek Konfederacji. \"Um\u00f3wili\u015bmy si\u0119 na rozmow\u0119 o kooperacji po wyborach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/95/1c/z29971099M,Robert-Winnicki--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W kolejnym e-mailu opublikowanym na kanale Poufna Rozmowa wspomniano o Konfederacji. Autor wiadomo\u015bci pisa\u0142 o kontaktach z \u00f3wczesnym liderem Ruchu Narodowego, pos\u0142em Robertem Winnickim, sugeruj\u0105c, \u017ce Winnicki mia\u0142 obieca\u0107 tonowanie \"atak\u00f3w\" na rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29971022,afera-mailowa-pojawil-sie-watek-konfederacji-umowilismy-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T15:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Poszukiwania zaginionego 2,5-rocznego Emile'a odwo\u0142ane. \u015aledztwo wkracza w kolejn\u0105 faz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/92/1c/z29959401M,We-Francji-zaginal-2-5-roczny-Emile.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwania 2,5-rocznego Emile'a, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w sobotnie popo\u0142udnie w Vernet w po\u0142udniowej Francji, zosta\u0142y odwo\u0142ane. Lokalny prokurator poinformowa\u0142 o wprowadzeniu \u015bledztwa w kolejn\u0105 faz\u0119, podczas kt\u00f3rej s\u0142u\u017cby skoncentruj\u0105 si\u0119 na przeanalizowaniu wszystkich dotychczas zebranych \u015blad\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29970533,francja-poszukiwania-zaginionego-2-5-rocznego-emile-a-odwolane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T15:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak przysz\u0142o\u015b\u0107 czeka Prigo\u017cyna i Grup\u0119 Wagnera? Prof. Legucka: \"Putin dzia\u0142a jak w filmie o gangsterach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/95/1c/z29970870M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />- W sprawie Grupy Wagnera i Prigo\u017cyna W\u0142adimir Putin dzia\u0142a ostro\u017cnie i metodycznie. Nie wykluczam, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci wyda po cichu wyrok \u015bmierci na szefa wagnerowc\u00f3w, dzisiaj jednak jest na to jeszcze za s\u0142aby - ocenia w rozmowie z Gazeta.pl prof. Agnieszka Legucka z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych. Wed\u0142ug ekspertki zabicie Jewgienija Prigo\u017cyna \"rodzi\u0142oby ryzyko wybuchu kolejnego buntu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29970445,jak-przyszlosc-czeka-prigozyna-i-grupe-wagnera-prof-legucka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T15:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kogo KO wystawi w wyborach parlamentarnych? \"RP\": Tusk wytypowa\u0142 pierwsze tr\u00f3jki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/95/1c/z29970666M,Donald-Tusk---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W KO dobiega ko\u0144ca uk\u0142adanie list wyborczych. Ju\u017c niebawem oficjalnie og\u0142oszona zostanie data zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych, a wraz z ni\u0105 rozpocznie si\u0119 oficjalny okres prowadzenia kampanii. Pierwsze tr\u00f3jki na listach KO maj\u0105 by\u0107 ju\u017c znane Donaldowi Tuskowi. Sam szef PO ma zmierzy\u0107 si\u0119 w wyborach z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29970603,kogo-ko-wystawi-w-wyborach-parlamentarnych-rp-tusk-wytypowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T15:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch bomby w centrum Aten. Wcze\u015bniej s\u0142u\u017cby dosta\u0142y ostrze\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/95/1c/z29970712M,Wybuch-bomby-w-Atenach.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Aten eksplodowa\u0142 amatorski \u0142adunek wybuchowy. Policja otrzyma\u0142a rano anonimowe zg\u0142oszenie, \u017ce w pobli\u017cu budynku lo\u017cy maso\u0144skiej pod\u0142o\u017cono materia\u0142y wybuchowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29970499,wybuch-bomby-w-centrum-aten-wczesniej-sluzby-zostaly-ostrzezone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T14:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kradn\u0105 coraz m\u0142odsi. Policja z Mazowsza zatrzyma\u0142a dziewczynki w wieku 10 i 11 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/95/1c/z29970505M,Coraz-mlodsze-dzieci-dopuszczaja-sie-kradziezy.jpg\" vspace=\"2\" />Mazowiecka policja alarmuje o coraz cz\u0119stszych przypadkach kradzie\u017cy w\u015br\u00f3d najm\u0142odszych nastolatk\u00f3w. Funkcjonariusze zatrzymali m.in. cztery dziewczynki w wieku 10 i 11 lat, kt\u00f3re okrad\u0142y jeden z sochaczewskich market\u00f3w. Ich \u0142upem pad\u0142y s\u0142odycze, napoje oraz kabanosy i sushi. Zaledwie dzie\u0144 wcze\u015bniej policjanci z Wyszkowa poinformowali o z\u0142apaniu trzech nastolatek, kt\u00f3re dopu\u015bci\u0142y si\u0119 kradzie\u017cy kosmetyk\u00f3w o \u0142\u0105cznej warto\u015bci blisko 1200 z\u0142. Najm\u0142odsza z nich mia\u0142a 12 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29970082,male-zlodziejki-z-mazowsza-policja-zatrzymala-dziewczynki-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T13:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS otworzy\u0142 \"stragan Donalda Tuska\" w centrum Warszawy. By\u0142a tylko TVP Info", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/94/1c/z29969715M,-Stragan-Donalda-Tuska--w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar Szafarowicz pojawi\u0142 si\u0119 w czwartek w centrum Warszawy ze \"straganem Donalda Tuska\". - Oto w\u0142a\u015bnie przyk\u0142ad hipokryzji i wiarygodno\u015bci - m\u00f3wi\u0142 22-latek, pokazuj\u0105c przedmioty, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 rzekomo zwi\u0105zane z liderem Platformy Obywatelskiej i kupione z \"naszych podatk\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29969691,szafarowicz-otworzyl-stragan-w-centrum-warszawy-torebka-kasi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T13:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W weekend czeka nas \"pogodowy koszmar\". IMGW zapowiada pomara\u0144czowe alerty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/95/1c/z29970459M,Idzie-najgoretszy-weekend-tego-lata--Nawet-35-stop.jpg\" vspace=\"2\" />Przed nami najgor\u0119tszy weekend tego lata - prognozuj\u0105 synoptycy IMGW. Na termometrach zobaczymy nawet 35 stopni. Planowane jest wydanie \"pomara\u0144czowych\" ostrze\u017ce\u0144 drugiego stopnia dla kilkunastu wojew\u00f3dztw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970050,idzie-najgoretszy-weekend-tego-lata-nawet-35-stopni-imgw-wydal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T13:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piorun uderzy\u0142 w przedszkole w Warszawie. Ewakuowano kilkudziesi\u0119cioro dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/98/1b/z28934839M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W dach przedszkola przy ul. Krasnowolskiej na warszawskim Ursynowie uderzy\u0142 w czwartek piorun. Na dachu dosz\u0142o do niewielkiego po\u017caru, bez otwartego ognia. Ewakuowano 23 dzieci i pi\u0119cioro cz\u0142onk\u00f3w personelu. Sytuacja zosta\u0142a opanowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970602,piorun-uderzyl-w-przedszkole-w-warszawie-doszlo-do-pozaru.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T13:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapytali\u015bmy Polak\u00f3w, co s\u0105dz\u0105 o referendum ws. migrant\u00f3w. \"Kie\u0142basa wyborcza\", \"nar\u00f3d chce\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/75/1b/z28793835M,Premier-Mateusz-Morawiecki-i-prezes-Prawa-i-Sprawi.jpg\" vspace=\"2\" />Zapytali\u015bmy Polak\u00f3w o to, co s\u0105dz\u0105 o pomy\u015ble PiS-u dot. przeprowadzenia referendum ws. relokacji migrant\u00f3w. \"Unia nie b\u0119dzie nas w jajo robi\u0142a. Nar\u00f3d chce referendum\" - stwierdzi\u0142 jeden z m\u0119\u017cczyzn. \"Ludzie s\u0105 w urz\u0119dzie pie***lni\u0119ci, zaczynaj\u0105c od prezesa, a ko\u0144cz\u0105c na zwyk\u0142ych pos\u0142ach\", \"kie\u0142basa wyborcza\". \"technika manipulacji\", \"nie b\u0119d\u0119 macza\u0107 w tym palc\u00f3w\" - m\u00f3wili inni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970046,zapytalismy-polakow-co-sadza-o-referendum-ws-migrantow-kielbasa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Egipt. \"Pla\u017ca \u015bmierci\" ponownie otwarta po trzech latach. Jednego dnia ton\u0119\u0142o tu nawet 16 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/94/1c/z29970304M,Plaza-w-Egipcie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Palm Beach w Egipcie jest dost\u0119pna dla turyst\u00f3w po trzyletniej przerwie. Rz\u0105d zamkn\u0105\u0142 \"pla\u017c\u0119 \u015bmierci\" z powodu rekordowo du\u017cej liczby utoni\u0119\u0107, do kt\u00f3rych dochodzi\u0142o na k\u0105pielisku. Egipcjanie maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce nowe \u015brodki bezpiecze\u0144stwa zapobiegn\u0105 kolejnym tragediom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29969929,egipt-plaza-smierci-znow-otwarta-zamknieto-ja-przez-duza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T13:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie 21-letniej Julii w Krakowie. Mia\u0142a spotka\u0107 si\u0119 z kole\u017cank\u0105, ta zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/94/1c/z29970230M,21-letnia-Julia-Kopec.jpg\" vspace=\"2\" />W Krakowie zagin\u0119\u0142a 21-letnia Julia Kope\u0107. 9 lipca kobieta mia\u0142a spotka\u0107 si\u0119 z kole\u017cank\u0105 i sp\u0119dzi\u0107 z ni\u0105 ca\u0142y dzie\u0144. Jednak do spotkania nie dosz\u0142o, a Julia do tej pory nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu z rodzin\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29970036,tajemnicze-zaginiecie-21-letniej-julii-w-krakowie-kolezanka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T12:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0142eczka ropy b\u0142\u0119kitnej w basenie i wodnych placach zabaw. Bakteria mo\u017ce powodowa\u0107 seps\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/af/1b/z29030647M,basen---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji w Katowicach poinformowa\u0142 we wtorek o tymczasowym zamkni\u0119ciu trzech k\u0105pielisk. Wszystko przez wykrycie w wodzie gro\u017anej bakterii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29969647,paleczka-ropy-blekitnej-w-basenie-i-wodnych-placach-zabaw-bakteria.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T11:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ustawa Kamilka\" coraz bli\u017cej przyj\u0119cia. Ka\u017cda \u015bmier\u0107 dziecka ma by\u0107 analizowana przez s\u0142u\u017cby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/60/1c/z29755514M,Pogrzeb-Kamila-z-Czestochowy.jpg\" vspace=\"2\" />W Sejmie odby\u0142o si\u0119 drugie czytanie projektu ustawy, dotycz\u0105cego ochrony dzieci, nazywanego \"ustaw\u0105 Kamilka\". Je\u017celi przepisy zostan\u0105 wprowadzone, zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 procedury, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dok\u0142adn\u0105 analiz\u0119 ka\u017cdego przypadku krzywdzenia dzieci w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29969192,ustawa-kamilka-po-drugim-czytaniu-skierowana-do-prac-komisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T11:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa Titana - tak wygl\u0105da\u0142a implozja. \"Titan mia\u0142 eksperymentalny projekt i wykonanie\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/94/1c/z29969803M,Animacja-z-implozja-Titana.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach przedstawiona zosta\u0142a wizualizacja implozji Titana, kt\u00f3ra powsta\u0142a dzi\u0119ki technologii animacji 3D. W ci\u0105gu niespe\u0142na dw\u00f3ch tygodni nagranie zosta\u0142o odtworzone ponad pi\u0119\u0107 milion\u00f3w razy. Wed\u0142ug autor\u00f3w animacji, katastrofa \u0142odzi podwodnej zwi\u0105zana by\u0142a z wadliw\u0105 konstrukcj\u0105 jednostki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29969570,katastrofa-titana-tak-wygladala-implozja-titan-mial-eksperymentalny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T11:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w BBC. Wiadomo, kim jest prezenter, kt\u00f3ry mia\u0142 p\u0142aci\u0107 nastolatkowi za erotyczne zdj\u0119cia. \u017bona ujawnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/94/1c/z29969290M,Huw-Edwards.jpg\" vspace=\"2\" />Od kiedy \"The Sun\" donios\u0142o, \u017ce jeden z prezenter\u00f3w BBC mia\u0142 p\u0142aci\u0107 nastolatkowi za erotyczne zdj\u0119cia, w brytyjskich mediach nie ustawa\u0142y spekulacje, o kogo mo\u017ce chodzi\u0107. M\u0119\u017cczyzna po raz pierwszy mia\u0142 za\u017c\u0105da\u0107 fotografii w 2020 roku, gdy osoba, kt\u00f3rej dotyczy publikacja, mia\u0142a 17 lat. Odpowied\u017a poznali\u015bmy w \u015brodowy wiecz\u00f3r.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29969210,skandal-w-bbc-mial-placic-za-zdjecia-nieletniej-osoby-zona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T11:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Najbardziej \u015bmierciono\u015bna granica na \u015bwiecie\". Jak i gdzie \u017cyj\u0105 ci, kt\u00f3rzy jej nie przekraczaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/92/1c/z29959988M,Grecja--Lesbos--Mariam--kobieta-pochodzaca-z-Afgan.jpg\" vspace=\"2\" />Tusk i Kaczy\u0144ski? Lewica i Konfederacja? Kto i jak m\u00f3wi o migrantach? Ludzie, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105 ze swoich ojczyzn przed wojn\u0105, przemoc\u0105, czasem \u015bmierci\u0105, w Polsce i nie tylko (by poda\u0107 ostatni przyk\u0142ad: Holandia) bywaj\u0105 sprowadzeni do tematu politycznego i staj\u0105 si\u0119 \"papierkiem lakmusowym nastroj\u00f3w spo\u0142ecznych\". O tym, \u017ce s\u0105 lud\u017ami, \u017cyj\u0105cymi cz\u0119sto w skrajnie trudnych warunkach, przypominaj\u0105 Lekarze bez Granic.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29948905,najbardziej-smiercionosna-granica-na-swiecie-jak-i-gdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T10:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "250 polskich turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o w Albanii. Odwo\u0142ano kolejny lot. \"\u017badnych informacji ze strony WizzAir\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/92/1c/z29961835M,Samolot--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy tury\u015bci przebywaj\u0105cy w stolicy Albanii maj\u0105 problem z powrotem do kraju. Najpierw odwo\u0142ano ich lot do Poznania, teraz tak\u017ce ten do Wroc\u0142awia. \"Kolejny dzie\u0144 nie mamy \u017cadnych informacji ze strony Wizz Air\" - skar\u017c\u0105 si\u0119 tury\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29969379,250-polskich-turystow-utknelo-w-albanii-odwolano-kolejny-lot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T10:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Rosji poinformowano o ko\u0144cu wojny w Ukrainie. \"Putin podpisa\u0142 dekret\". Tak hakerzy walcz\u0105 z Kremlem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/91/1c/z29956094M,Wladimir-Putin--prezydent-Rosji--2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144scy hakerzy zaatakowali rosyjskie radio. Na jego antenie wyemitowano fa\u0142szywy komunikat o tym, \u017ce W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret ws. zako\u0144czenia wojny. Rosjanie us\u0142yszeli, \u017ce Kreml postanowi\u0142 wycofa\u0107 wojska z terytorium Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968984,rosyjskie-radio-putin-podpisal-dekret-o-zakonczeniu-operacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T10:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. Piotr stan\u0105\u0142 w obronie s\u0142abszego i zgin\u0105\u0142. \"Serce p\u0119ka, ju\u017c nigdy nie przytuli syna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/94/1c/z29969482M,Piotr-L--zginal-w-Anglii--Probowal-pomoc-slabszemu.jpg\" vspace=\"2\" />35-letni Piotr L. stan\u0105\u0142 w obronie s\u0142abszego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry ucierpia\u0142 w b\u00f3jce przed barem w miejscowo\u015bci Bury w Anglii. Polak zosta\u0142 tak mocno uderzony, \u017ce upadaj\u0105c uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 w kraw\u0119\u017cnik. W sprawie jego \u015bmierci zatrzymany zosta\u0142 19-latek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29969322,wielka-brytania-piotr-stanal-w-obronie-slabszego-i-zginal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T10:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy pojawi\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu polskiej granicy? MSW Bia\u0142orusi chce ich szkoli\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/94/1c/z29969297M,Oboz-armii-bialoruskiej-w-poblizu-wsi-Tsel--okolo-.jpg\" vspace=\"2\" />Najemnicy grupy Wagnera pojawi\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105? Bia\u0142oruski wiceminister spraw wewn\u0119trznych stwierdzi\u0142, \u017ce zostan\u0105 oni zaanga\u017cowani w szkolenie bojowe wraz z personelem jednostek si\u0142 specjalnych Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych Bia\u0142orusi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968905,wagnerowcy-pojawia-sie-w-poblizu-polskiej-granicy-msw-bialorusi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T10:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niedzielski denerwuje dzia\u0142aczy PiS w Pile. Walczy o miejsce na li\u015bcie. \"To typowy spadochroniarz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/94/1c/z29969172M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski ostatnio bardzo cz\u0119sto pojawia si\u0119 w okolicach Pi\u0142y, gdzie sk\u0142ada mieszka\u0144com wiele obietnic. Dochodzi do tego, odk\u0105d dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce ma tam szanse dosta\u0107 si\u0119 do Sejmu, startuj\u0105c z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Niedzielski to typowy spadochroniarz, kt\u00f3ry uaktywnia si\u0119 w kampanii - powiedzia\u0142 jeden z dzia\u0142aczy w okr\u0119gu pilskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29968674,niedzielski-uaktywnil-sie-w-pile-walczy-o-miejsce-na-listach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T09:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podgl\u0105da\u0142 i nagrywa\u0142 sze\u015bciolatk\u0119 w przebieralni na basenie. Matka: Nie powiedzia\u0142 ani s\u0142owa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/80/1c/z29887455M,Dzieci-na-basenie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Sze\u015bciolatka powiedzia\u0142a mamie, \u017ce by\u0142a podgl\u0105dana i nagrywana przez nieznan\u0105 jej osob\u0119 w momencie, gdy by\u0142a w przebieralni na basenie. Kobieta postanowi\u0142a skonfrontowa\u0107 si\u0119 ze wskazanym jej przez c\u00f3rk\u0119 nastolatkiem. - Nie m\u00f3wi\u0142 nic, pyta\u0142am go, dlaczego tak si\u0119 zachowuje i gdzie s\u0105 jego rodzice. Nie powiedzia\u0142 ani s\u0142owa - przekaza\u0142a mama pokrzywdzonej dziewczynki w rozmowie z lokalnym portalem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29969108,podgladal-i-nagrywal-szesciolatke-w-przebieralni-na-basenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T09:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski mia\u0142 si\u0119 w\u015bciec po pierwszym dniu szczytu NATO. \"Grozi\u0142, \u017ce nie pojawi si\u0119 na spotkaniu Rady\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/94/1c/z29968609M,Wolodymyr-Zelenski-na-szczycie-NATO-w-Wilnie.jpg\" vspace=\"2\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski mia\u0142 si\u0119 w\u015bciec podczas pierwszego dnia lipcowego szczytu NATO. \"The New York Times\" podaje, \u017ce ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca grozi\u0142, \u017ce nie pojawi si\u0119 na pierwszym spotkaniu rady NATO-Ukraina. Jak informuje \"NYT\" posz\u0142o o ustalenia ws. drogi do cz\u0142onkostwa naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w w Sojuszu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968567,zelenski-mial-sie-wsciec-po-pierwszym-dniu-szczytu-nato-new.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie mieszka major Jelena Isinbajewa? \"Caryca tyczki\" obj\u0119ta ukrai\u0144skimi sankcjami jest na Teneryfie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/94/1c/z29968917M,Minister-obrony-Rosji-Siergiej-Szojgu-i-Jelena-Isi.jpg\" vspace=\"2\" />Hiszpa\u0144skie media nieoficjalnie poda\u0142y, \u017ce Jelena Isinbajewa przebywa na Teneryfie. Od rozpocz\u0119cia wojny w Ukrainie nie wiadomo, gdzie dok\u0142adnie mieszka \"caryca tyczki\" uwa\u017cana za zwolenniczk\u0119 W\u0142adimira Putina. Dwukrotna mistrzyni olimpijska zosta\u0142a obj\u0119ta przez Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego sankcjami za wspieranie rosyjskiej inwazji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968398,gdzie-mieszka-jelena-isinbajewa-media-caryca-tyczki-objeta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T09:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Silne burze w Polsce. Dwie osoby ranne, ewakuacja oboz\u00f3w harcerskich i lej kondensacyjny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/94/1c/z29968919M,Lej-kondensacyjny-w-Polsce-w-trakcie-nawalnic-12-l.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy nad Polsk\u0105 przesz\u0142y silne burze, kt\u00f3re spowodowa\u0142y wiele zniszcze\u0144, a cztery osoby zosta\u0142y ranne. To jednak nie koniec gwa\u0142townych zjawisk pogodowych, poniewa\u017c kolejne burze pojawi\u0105 si\u0119 ju\u017c w czwartek 13 lipca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29968265,silne-burze-przechodza-nad-polska-dwie-osoby-ranne-ewakuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T08:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa Titana. Ekspert: \"Pasa\u017cerowie umierali w agonii\". \u0141\u00f3d\u017a spada\u0142a \"jak strza\u0142a\" przez 900 metr\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/93/1c/z29962318M,Titan--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W katastrofie \u0142odzi podwodnej Titan zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym nastolatek, kt\u00f3ry uda\u0142 si\u0119 w niebezpieczny rejs do wraku Titanica, by prawi\u0107 przyjemno\u015b\u0107 ojcu. Hiszpa\u0144ski ekspert ds. technologii podwodnych uwa\u017ca, \u017ce pasa\u017cerowie \u0142odzi byli \u015bwiadomi, \u017ce podr\u00f3\u017c nie przebiega zgodnie z planem i \u017ce znajduj\u0105 si\u0119 w niebezpiecze\u0144stwie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968431,katastrofa-titana-ekspert-pasazerowie-umierali-w-agonii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T08:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ Rosji komentuje szczyt NATO. \"Zareagujemy w odpowiednim czasie\". \u0141awrow grzmi o zagro\u017ceniu nuklearnym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/94/1c/z29968285M,Siergiej-Lawrow.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zareagujemy w odpowiednim czasie i w odpowiedni spos\u00f3b, wykorzystuj\u0105c wszystkie dost\u0119pne nam \u015brodki i metody\" - przekaza\u0142o po szczycie NATO rosyjskie ministerstwo spraw zagranicznych, kt\u00f3rego szefem jest Siergiej \u0141awrow. Rosja oskar\u017cy\u0142a tak\u017ce Sojusz o eskalowanie napi\u0119\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968245,msz-rosji-komentuje-szczyt-nato-zareagujemy-w-odpowiednim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T08:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk i Kaczy\u0144ski maj\u0105 podobny problem. Jedna droga da opozycji \"wyborczy bonus\" [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/8b/1c/z29932242M,Lider-PO-Donald-Tusk-oraz-lider-PiS-Jaroslaw-Kaczy.jpg\" vspace=\"2\" />Wirtualna Polska opublikowa\u0142a wyniki sonda\u017cu wyborczego w trzech wariantach. Jeden z nich zak\u0142ada wsp\u00f3ln\u0105 list\u0119 opozycji, kt\u00f3ra przek\u0142ada si\u0119 na 47,5 proc. poparcia. Jak si\u0119 okazuje, ten wariant wcale nie musi oznacza\u0107 wygranej nad Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29968152,jeden-sondaz-trzy-warianty-dla-opozycji-zaden-nie-jest-wystarczajacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T08:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TSUE podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie s\u0119dziego Igora Tulei. \"Izba Dyscyplinarna na \u015bmietniku historii\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/8e/1c/z29945727M,Sedzia-Igor-Tuleya-.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w czwartek wyda\u0142 wyrok w sprawie odsuni\u0119cia od orzekania s\u0119dziego Igora Tulei przez Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 S\u0105du Najwy\u017cszego, co mia\u0142o miejsce w 2020 roku. Zdaniem TSUE decyzja Izby jest niezgodna z prawem unijnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29968541,tsue-podjelo-decyzje-w-sprawie-sedziego-igora-tuleyi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T07:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Delegacja Luksemburga przylecia\u0142a na szczyt NATO w samolocie z czaszk\u0105. Jest wyja\u015bnienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/94/1c/z29968040M,Premier-Luksemburga-Xavier-Bettel-i-minister-obron.jpg\" vspace=\"2\" />Delegacja Luksemburga przylecia\u0142a na szczyt NATO nietypowym samolotem. Ko\u0142o kokpitu namalowana by\u0142a czerwona czaszka oraz widnia\u0142y litery \"DM - MM\". Wyja\u015bnienie tej sprawy okazuje si\u0119 zaskakuj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968010,przedstawiciele-luksemburga-przylecieli-na-szczyt-nato-w-samolocie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T07:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogrzeb ofiary Wampira z Popio\u0142\u00f3w. Po 16 latach przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa Gosi. Wykopa\u0142 gr\u00f3b w lesie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/35/1c/z29579965M,Pogrzeb---Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na cmentarzu pod \u0141odzi\u0105 pochowano Ma\u0142gorzat\u0119 B., kt\u00f3ra 16 lat temu pad\u0142a ofiar\u0105 zab\u00f3jstwa. Niedawno tajemnica jej \u015bmierci zosta\u0142a rozwi\u0105zana, poniewa\u017c sprawca zbrodni przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia przest\u0119pstwa. \"Wampir z Popio\u0142\u00f3w\" powiedzia\u0142, \u017ce dusi\u0142 kobiet\u0119, a nast\u0119pnie ukry\u0142 jej cia\u0142o w wykopanym przez siebie grobie na terenie lasu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29968031,pogrzeb-ofiary-wampira-z-popiolow-po-16-latach-przyznal-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T07:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzeki wyla\u0142y, miasta pod wod\u0105. Rosjanka walczy z powodzi\u0105... mopem. \"Jest zbawc\u0105 naszego miasta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/94/1c/z29968248M,Powodz-w-Rosji--Do-akcji-wkroczyla-kobieta-z-mopem.jpg\" vspace=\"2\" />Ulewna pogoda dotkn\u0119\u0142a ca\u0142e wybrze\u017ce Morza Czarnego, w tym region Krasnodarski i Turcj\u0119. W Rosji dosz\u0142o do powodzi b\u0142yskawicznych, w zwi\u0105zku z czym zalanych zosta\u0142o wiele gospodarstw domowych. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym pewna Rosjanka walczy z wod\u0105... mopem. - Jest zbawc\u0105 naszego miasta - skomentowa\u0142 \u015bwiadek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29968022,powodzie-w-rosji-rzeki-wylaly-miasta-znalazly-sie-pod-woda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T07:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzyletni ch\u0142opiec zmar\u0142 w \u017c\u0142obku w Rzeszowie. Pierwsze ustalenia prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/94/1c/z29968220M,Dzieci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Rzeszowie przekaza\u0142a pierwsze ustalenia dotycz\u0105ce \u015bmierci trzylatka w rzeszowskim \u017c\u0142obku. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji ch\u0142opiec mia\u0142 zakrztusi\u0107 si\u0119 winogronem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29968085,trzyletni-chlopiec-zmarl-w-zlobku-w-rzeszowie-pierwsze-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T07:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski skarcony przez UK i USA za komentarz ws. decyzji NATO. W Wilnie prosili, \u017ceby \"och\u0142on\u0105\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/94/1c/z29968062M,Wolodymyr-Zelenski-i-Joe-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Zachodni sojusznicy negatywnie przyj\u0119li ostatnie komentarze Wo\u0142ydymyra Ze\u0142enskiego dotycz\u0105ce braku harmonogramu ws. przyst\u0105pienia Ukrainy do NATO. Bloomberg relacjonuje, \u017ce podczas kolacji w Wilnie przyw\u00f3dcy prosili go, aby \"och\u0142on\u0105\u0142\". Wed\u0142ug agencji pierwotny projekt o\u015bwiadczenia NATO zak\u0142ada\u0142 bardziej konkretn\u0105 propozycj\u0119 dla Ukrainy ws. ewentualnego przyst\u0105pienia do Sojuszu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967943,zelenski-skarcony-przez-uk-i-usa-za-komentarz-ws-decyzji-nato.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T06:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina. Niezidentyfikowany dron rozbi\u0142 si\u0119 w Zaporo\u017cu. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o niedotykanie gruzu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/94/1c/z29968007M,Strazacy-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 w Zaporo\u017cu dosz\u0142o do ataku. W jednej z dzielnic rozbi\u0142 si\u0119 niezidentyfikowany obiekt wojskowy. Szef zaporoskiej administracji wojskowej zaapelowa\u0142 do mieszka\u0144c\u00f3w, by ci nie dotykali gruz\u00f3w wraku, poniewa\u017c ten \"nadal mo\u017ce by\u0107 niebezpieczny\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967946,ukraina-niezidentyfikowany-dron-rozbil-sie-w-zaporozu-sluzby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T06:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alarm w Kijowie. Rosjanie zaatakowali noc\u0105. Kilka budynk\u00f3w zniszczonych. S\u0105 ofiary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/94/1c/z29967955M,Rosjanie-w-nocy-ostrzelali-Kijow.jpg\" vspace=\"2\" />Wojska rosyjskie trzeci dzie\u0144 z rz\u0119du atakuj\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119 przy u\u017cyciu ira\u0144skich dron\u00f3w Shahed. W wyniku ostrza\u0142u Kijowa \u015bmier\u0107 ponios\u0142a co najmniej jedna osoba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967937,alarm-w-kijowie-rosjanie-zaatakowali-noca-kilka-budynkow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T06:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 rozwi\u0105zany dzi\u0119ki modlitwie? Tak twierdz\u0105 media Tadeusza Rydzyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/90/1a/z27854931M,Plot-na-granicy-Polski-i-Bialorusi-zagrozi-przyrod.jpg\" vspace=\"2\" />Z materia\u0142u, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w TV Trwam, na Radio Maryja i w \"Naszym Dzienniku\" wynika, \u017ce po modlitwie do \u015bwi\u0119tego Andrzeja Boboli \"poprawi\u0142o si\u0119\" bezpiecze\u0144stwo polskich granic. - Po odprawieniu nowenny, jak zbada\u0142 \"Nasz Dziennik\", okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ta liczba si\u0119 dziesi\u0119ciokrotnie zmniejszy\u0142a - stwierdzi\u0142 na antenie telewizji prowadzonej przez Tadeusza Rydzyka kustosz sanktuarium \u015bw. Andrzeja Boboli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967925,swiety-andrzej-bobola-uratowal-granice-polski-w-2021-roku-tak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T05:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? IMGW wyda\u0142o alerty drugiego stopnia. B\u0119d\u0105 silne opady deszczu i grad", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/94/1c/z29967909M.jpg\" vspace=\"2\" />Po kilku bardzo ciep\u0142ych dniach od \u015brody wieczorem mo\u017cemy zaobserwowa\u0107 zmian\u0119 pogody na wi\u0119kszym obszarze Polski. W zwi\u0105zku z silnymi opadami deszczu z gradem oraz burzami lub burzami z gradem IMGW wyda\u0142o alerty drugiego stopnia dla wybranych region\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967908,gdzie-jest-burza-imgw-wydalo-alerty-drugiego-stopnia-beda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T05:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziecko lub zwierz\u0119 w rozgrzanym samochodzie. Co zrobi\u0107? Ka\u017cda minuta ma znaczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/82/1c/z29892628M,Dziecko-zamkniete-w-samochodzie.jpg\" vspace=\"2\" />Przy panuj\u0105cych warunkach pogodowych samoch\u00f3d zamienia si\u0119 w swego rodzaju szklarni\u0119. Temperatura we wn\u0119trzu mo\u017ce si\u0119ga\u0107 nawet 60 stopni Celsjusza. Gdy widzisz pozostawione dziecko lub zwierz\u0119 w rozgrzanym samochodzie, nie b\u0105d\u017a oboj\u0119tny. Zareaguj. Ka\u017cda minuta ma znaczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967402,dziecko-lub-zwierze-w-rozgrzanym-samochodzie-co-zrobic-kazda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicze \"worki\" w polskich lasach. Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105: Uwaga, pu\u0142apka!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/94/1c/z29967572M,Tajemnicze--worki--w-polskich-lasach.jpg\" vspace=\"2\" />Nadle\u015bnictwo Gniezno poinformowa\u0142o odwiedzaj\u0105cych tereny Las\u00f3w Pa\u0144stwowych o wywieszonych na drzewach tajemniczych \"workach\", kt\u00f3re w rzeczywisto\u015bci s\u0105 specjalnymi pu\u0142apkami. Le\u015bnicy zaapelowali o nieniszczenie i niezabieranie ich z miejsca przeznaczenia. - S\u0142u\u017c\u0105 one ochronie lasu - podkre\u015bli\u0142o nadle\u015bnictwo w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967501,tajemnicze-worki-w-polskich-lasach-lesnicy-ostrzegaja-uwaga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T04:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zabi\u0142a dzie\u0144 po morderstwie \u017cony Pola\u0144skiego. Cz\u0142onkini sekty Mansona wysz\u0142a na wolno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/94/1c/z29967707M,USA--Leslie-Van-Houten--skazana-za-morderstwo-czlo.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad p\u00f3\u0142 wieku w wi\u0119zieniu skazana na do\u017cywocie Leslie Van Houten warunkowo wysz\u0142a na wolno\u015b\u0107. To jedna z kobiet \"Rodziny Mansona\", kt\u00f3ra do\u0142\u0105czy\u0142a do innych morderc\u00f3w, by wsp\u00f3lnie zabi\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stwo LeBianc\u00f3w w Los Angeles 9 sierpnia 1969 r. Poprzedniej nocy wyznawcy Charlesa Mansona zamordowali mi\u0119dzy innymi Sharon Tate, ci\u0119\u017carn\u0105 \u017con\u0119 Romana Pola\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967669,zabila-dzien-po-morderstwie-zony-polanskiego-czlonkini-rodziny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T04:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej rodzic\u00f3w rezygnuje z obowi\u0105zkowych szczepie\u0144 swoich dzieci. MZ chce wprowadzi\u0107 mandaty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/5d/1c/z29742473M,Szczepienia-dzieci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego przekaza\u0142, \u017ce tylko w zesz\u0142ym roku ponad 70 tys. rodzic\u00f3w zrezygnowa\u0142o z obowi\u0105zkowego szczepienia swojego dziecka. Ministerstwo Zdrowia zamierza kara\u0107 mandatami opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy rezygnuj\u0105 ze szczepie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845351,coraz-wiecej-rodzicow-rezygnuje-z-obowiazkowych-szczepien-swoich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T03:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 13 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/82/1c/z29893505M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na czwartek 13 lipca. Czego spodziewa\u0107 si\u0119 po tym dniu? Kt\u00f3rym znakom zodiaku dopisze szcz\u0119\u015bcie, a kt\u00f3rym passa nie b\u0119dzie dzi\u015b sprzyja\u0107? Przedstawiamy przepowiednie dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29965743,horoskop-dzienny-czwartek-13-lipca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zg\u0142osi\u0142, \u017ce ukradli mu samoch\u00f3d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pojazd stoi pod domem, a m\u0119\u017cczyzna jest pijany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/89/1c/z29924757M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />64-latek zawiadomi\u0142 policj\u0119, \u017ce sprzed sklepu kto\u015b ukrad\u0142 mu samoch\u00f3d. Funkcjonariusze szybko ustalili, \u017ce \u017cadnej kradzie\u017cy nie by\u0142o, a auto jest zaparkowane na posesji w\u0142a\u015bciciela. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ukarany za bezpodstawne zg\u0142oszenie interwencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967636,zglosil-ze-ukradli-mu-samochod-okazalo-sie-ze-pojazd-stoi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T03:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Jakimowicz znika z kolejnego programu. Tym razem w TVP Info", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/94/1c/z29967509M,Jaroslaw-Jakimowicz-i-Magdalena-Ogorek-w-TVP-Info.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Jakimowicz nie b\u0119dzie ju\u017c wsp\u00f3\u0142prowadzi\u0142 programu TVP Info \"W kontrze\" - informuj\u0105 Wirtualne Media. Wcze\u015bniej prezenter znikn\u0105\u0142 z \"Pytania na \u015bniadanie\". Sam zainteresowany m\u00f3wi o \"jakiego\u015b rodzaju zawieszeniu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967394,jakimowicz-znika-z-tvp-info-niedawna-gwiazda-stracila-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-13T01:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]