[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ab\u0119dzie uzale\u017cni\u0142y si\u0119 od... maku. Morfina zniszczy\u0142a ich system trawienny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-labedzie-uzaleznily-sie-od-maku-morfina-zniszczyla-ich-syste,nId,6834837\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ab\u0119dzie uzale\u017cni\u0142y si\u0119 od... maku. Morfina zniszczy\u0142a ich system trawienny\" src=\"https://i.iplsc.com/labedzie-uzaleznily-sie-od-maku-morfina-zniszczyla-ich-syste/000H9K4QXY1CKVOS-C321.jpg\" /></a>\u0141ab\u0119dzie ze wsi Patince w regionie Kom\u00e1rno na S\u0142owacji popad\u0142y w uzale\u017cnienie od maku, kt\u00f3rego li\u015bcie i \u0142odygi zawieraj\u0105 morfin\u0119. S\u0142owackie media informowa\u0142y o agresywnym zachowaniu odurzonych ptak\u00f3w. Wed\u0142ug najnowszych wiadomo\u015bci wi\u0119kszo\u015b\u0107 z 60 uzale\u017cnionych \u0142ab\u0119dzi zmar\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-labedzie-uzaleznily-sie-od-maku-morfina-zniszczyla-ich-syste,nId,6834837", "date_published": "2023-06-11 19:03:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chamenei: Zach\u00f3d nie powstrzyma Iranu przed zbudowaniem bomby atomowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chamenei-zachod-nie-powstrzyma-iranu-przed-zbudowaniem-bomby,nId,6834835\"><img align=\"left\" alt=\"Chamenei: Zach\u00f3d nie powstrzyma Iranu przed zbudowaniem bomby atomowej\" src=\"https://i.iplsc.com/chamenei-zachod-nie-powstrzyma-iranu-przed-zbudowaniem-bomby/000GLS97C4LL78IY-C321.jpg\" /></a>- Zach\u00f3d nie powstrzyma\u0142by Iranu przed zbudowaniem broni nuklearnej - twierdzi duchowo-polityczny przyw\u00f3dca Iranu ajatollah Ali Chamenei. Jak podkre\u015blono, w\u0142adze w Teheranie s\u0105 gotowe do porozumienia nuklearnego z Zachodem, ale pod pewnymi warunkami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chamenei-zachod-nie-powstrzyma-iranu-przed-zbudowaniem-bomby,nId,6834835", "date_published": "2023-06-11 18:37:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144scy partyzanci wysadzili wa\u017cny most. Rosjanie w ogromnych tarapatach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainscy-partyzanci-wysadzili-wazny-most-rosjanie-w-ogromny,nId,6834846\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144scy partyzanci wysadzili wa\u017cny most. Rosjanie w ogromnych tarapatach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainscy-partyzanci-wysadzili-wazny-most-rosjanie-w-ogromny/000H9K93J4U2O97B-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy partyzanci wysadzili most kolejowy w Jakymiwce w obwodzie zaporoskim. To jeden z najwa\u017cniejszych szlak\u00f3w logistycznych rosyjskiej armii, kt\u00f3r\u0105 dostarczano sprz\u0119t z okupowanego Krymu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainscy-partyzanci-wysadzili-wazny-most-rosjanie-w-ogromny,nId,6834846", "date_published": "2023-06-11 18:15:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne zderzenie pod Szamotu\u0142ami. Nie \u017cyje 14-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-potezne-zderzenie-pod-szamotulami-nie-zyje-14-latek,nId,6834848\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne zderzenie pod Szamotu\u0142ami. Nie \u017cyje 14-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-zderzenie-pod-szamotulami-nie-zyje-14-latek/000H9KBVI56FMXTA-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek pod Szamotu\u0142ami. Na drodze mi\u0119dzy Pami\u0105tkowem a Baborowem zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody osobowe. W zdarzeniu bra\u0142o te\u017c udzia\u0142 dwoje rowerzyst\u00f3w. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala. Niestety, jest te\u017c ofiara \u015bmiertelna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-potezne-zderzenie-pod-szamotulami-nie-zyje-14-latek,nId,6834848", "date_published": "2023-06-11 18:05:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec Rydzyk o medialnych uk\u0142adach. \"Niekatolickie, cz\u0119sto niepolskie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ojciec-rydzyk-o-medialnych-ukladach-niekatolickie-czesto-nie,nId,6834824\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec Rydzyk o medialnych uk\u0142adach. &quot;Niekatolickie, cz\u0119sto niepolskie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-rydzyk-o-medialnych-ukladach-niekatolickie-czesto-nie/000H9K7F66EH8NL3-C321.jpg\" /></a>- Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Polsce nie ma pot\u0119\u017cnych medi\u00f3w, bo nie ma \u015brodk\u00f3w - oceni\u0142 ojciec Tadeusz Rydzyk w rozmowie z okazji 20-lecia Telewizji Trwam. Jak stwierdzi\u0142 redemptorysta, w\u0142a\u015bciciele najwi\u0119kszych medi\u00f3w to &quot;uk\u0142ad wielkich koncern\u00f3w powi\u0105zany z politykami i biznesmenami, kt\u00f3rzy kiedy\u015b trzymali Polsk\u0119 w okowach komunizmu&quot;. - \u017byj\u0105 ich dzieci, wnuki i dalej realizuj\u0105 swoje plany - na pewno niekatolickie, cz\u0119sto niepolskie - oznajmi\u0142 w\u0142a\u015bciciel stacji, jaka obchodzi sw\u00f3j jubileusz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ojciec-rydzyk-o-medialnych-ukladach-niekatolickie-czesto-nie,nId,6834824", "date_published": "2023-06-11 17:56:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tury\u015bci wyskakiwali za burt\u0119. Pot\u0119\u017cny po\u017car na statku w Egipcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-wyskakiwali-za-burte-potezny-pozar-na-statku-w-egipc,nId,6834817\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci wyskakiwali za burt\u0119. Pot\u0119\u017cny po\u017car na statku w Egipcie\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-wyskakiwali-za-burte-potezny-pozar-na-statku-w-egipc/000H9JZQ2G8OT55C-C321.jpg\" /></a>Na statku wycieczkowym Hurricane wybuch\u0142 pot\u0119\u017cny po\u017car. Zdarzenie mia\u0142o miejsce na Morzu Czerwonym w Egipcie. Statek z 29 pasa\u017cerami zapali\u0142 si\u0119 z powodu usterki elektrycznej. Trwa akcja poszukiwawcza trzech zaginionych wczasowicz\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-wyskakiwali-za-burte-potezny-pozar-na-statku-w-egipc,nId,6834817", "date_published": "2023-06-11 17:30:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajne plany Alaksandra \u0141ukaszenki. By\u0142 gotowy do wydania rozkazu o inwazji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-plany-alaksandra-lukaszenki-byl-gotowy-do-wydania-rozk,nId,6834821\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne plany Alaksandra \u0141ukaszenki. By\u0142 gotowy do wydania rozkazu o inwazji\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-plany-alaksandra-lukaszenki-byl-gotowy-do-wydania-rozk/000H9JYIQ95W656H-C321.jpg\" /></a>Alaksander \u0141ukaszenka w grudniu 2022 roku by\u0142 got\u00f3w wyda\u0107 rozkaz o inwazji wojsk bia\u0142oruskich na Ukrain\u0119 - twierdzi Walerij Sakaszczyk. Opozycjonista, za\u0142o\u017cyciel Bia\u0142oruskiej Powietrznodesantowej Grupy Szturmowej, twierdzi, \u017ce dyktatora powstrzyma\u0142a postawa \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-plany-alaksandra-lukaszenki-byl-gotowy-do-wydania-rozk,nId,6834821", "date_published": "2023-06-11 17:15:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce wyniki badania. Tak m\u0142odzi Niemcy \"ucz\u0105 szacunku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-wyniki-badania-tak-mlodzi-niemcy-ucza-szacunku,nId,6834814\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce wyniki badania. Tak m\u0142odzi Niemcy &quot;ucz\u0105 szacunku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-wyniki-badania-tak-mlodzi-niemcy-ucza-szacunku/000H9K2SQCF7OUAR-C321.jpg\" /></a>Jedna trzecia m\u0142odych Niemc\u00f3w dopuszcza przemoc wobec kobiet, traktuj\u0105c j\u0105 jako &quot;nauk\u0119 szacunku&quot; - wynika z badania niemieckiego oddzia\u0142u organizacji Plan International. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich preferuje wizerunek kobiety jako gospodyni domowej, a niemal po\u0142owa ma problem z publicznym okazywaniem sobie uczu\u0107 przez homoseksualist\u00f3w. - Tradycyjny podzia\u0142 r\u00f3l mi\u0119dzy m\u0119\u017cczyznami i kobietami wydaje si\u0119 nadal mocno zakorzeniony w \u015bwiadomo\u015bci publicznej - komentuje rzeczniczka organizacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-wyniki-badania-tak-mlodzi-niemcy-ucza-szacunku,nId,6834814", "date_published": "2023-06-11 16:59:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fortuna za miejsce na pla\u017cy. Kosmiczne ceny we w\u0142oskich kurortach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fortuna-za-miejsce-na-plazy-kosmiczne-ceny-we-wloskich-kuror,nId,6834809\"><img align=\"left\" alt=\"Fortuna za miejsce na pla\u017cy. Kosmiczne ceny we w\u0142oskich kurortach\" src=\"https://i.iplsc.com/fortuna-za-miejsce-na-plazy-kosmiczne-ceny-we-wloskich-kuror/000H9JV0HJ9QYNE2-C321.jpg\" /></a>Organizacja obrony praw konsument\u00f3w Codacons przedstawi\u0142a ranking najdro\u017cszych w\u0142oskich pla\u017c. Liderka zestawienia znajduje si\u0119 w Pescoluse na P\u00f3\u0142wyspie Salenty\u0144skim w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju. Za dzie\u0144 pobytu trzeba tam zap\u0142aci\u0107 ponad 1000 euro. W\u0142oskie media zwracaj\u0105 uwag\u0119 na odczuwalny wzrost cen w popularnych kurortach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fortuna-za-miejsce-na-plazy-kosmiczne-ceny-we-wloskich-kuror,nId,6834809", "date_published": "2023-06-11 16:21:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pow\u00f3d\u017a w obwodzie lwowskim. Zalane domy i ulice, ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powodz-w-obwodzie-lwowskim-zalane-domy-i-ulice-ewakuowano-mi,nId,6834794\"><img align=\"left\" alt=\"Pow\u00f3d\u017a w obwodzie lwowskim. Zalane domy i ulice, ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/powodz-w-obwodzie-lwowskim-zalane-domy-i-ulice-ewakuowano-mi/000H9JPRBS31WHNU-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cne ulewy doprowadzi\u0142y do powodzi w dw\u00f3ch regionach obwodu lwowskiego. Lokalne w\u0142adze informu\u0105 o zalanych budynkach mieszkalnych, hotelach i zniszczonych mostach. Straty stale rosn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powodz-w-obwodzie-lwowskim-zalane-domy-i-ulice-ewakuowano-mi,nId,6834794", "date_published": "2023-06-11 15:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czerwona lampka dla PiS. Sonda\u017c ukazuje ciekawe spostrze\u017cenia wyborc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czerwona-lampka-dla-pis-sondaz-ukazuje-ciekawe-spostrzezenia,nId,6834677\"><img align=\"left\" alt=\"Czerwona lampka dla PiS. Sonda\u017c ukazuje ciekawe spostrze\u017cenia wyborc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/czerwona-lampka-dla-pis-sondaz-ukazuje-ciekawe-spostrzezenia/000H9I7WKJYBOF6K-C321.jpg\" /></a>Jakim wynikiem sko\u0144cz\u0105 si\u0119 jesienne wybory? Na takie pytanie odpowiedzieli ankietowani sonda\u017cu SW Research przeprowadzonego dla rp.pl. Co ciekawe, wi\u0119cej os\u00f3b uwa\u017ca, \u017ce wi\u0119ksze szanse ma opozycja, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 przekonanych o wygranej PiS uwa\u017ca, \u017ce partia samodzielnie nie utworzy rz\u0105du, a ewentualnie wejdzie w koalicj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czerwona-lampka-dla-pis-sondaz-ukazuje-ciekawe-spostrzezenia,nId,6834677", "date_published": "2023-06-11 08:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 450 kg \u015bni\u0119tych ryb. Ministerstwo wyda\u0142o komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ponad-450-kg-snietych-ryb-ministerstwo-wydalo-komunikat,nId,6834668\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 450 kg \u015bni\u0119tych ryb. Ministerstwo wyda\u0142o komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-450-kg-snietych-ryb-ministerstwo-wydalo-komunikat/000H9I5QV8HRDLXU-C321.jpg\" /></a>&quot;W Kanale Gliwickim 10 czerwca zebrano ponad 450 kg \u015bni\u0119tych ryb&quot; - poinformowa\u0142o ministerstwo klimatu. Jak wskazano, przyczyn\u0105 mo\u017ce by\u0107 gwa\u0142towny spadek poziomu tlenu w wodzie. Wyja\u015bnianiem przyczyn zjawiska zajmuj\u0105 si\u0119 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ponad-450-kg-snietych-ryb-ministerstwo-wydalo-komunikat,nId,6834668", "date_published": "2023-06-11 07:40:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144skie samoloty przy granicy z Tajwanem. Poderwano my\u015bliwce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinskie-samoloty-przy-granicy-z-tajwanem-poderwano-mysliwce,nId,6834648\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144skie samoloty przy granicy z Tajwanem. Poderwano my\u015bliwce\" src=\"https://i.iplsc.com/chinskie-samoloty-przy-granicy-z-tajwanem-poderwano-mysliwce/000H9I24QEQJK67H-C321.jpg\" /></a>Tajwan twierdzi, \u017ce 10 chi\u0144skich samolot\u00f3w przekroczy\u0142o lini\u0119 Cie\u015bniny Tajwa\u0144skiej, oddzielaj\u0105cej wysp\u0119 od Chi\u0144skiej Republiki Ludowej. W okolicach widziano r\u00f3wnie\u017c chi\u0144skie okr\u0119ty. W odpowiedzi Tajwan poderwa\u0142 my\u015bliwce oraz rozmie\u015bci\u0142 swoje jednostki wok\u00f3\u0142 wyspy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinskie-samoloty-przy-granicy-z-tajwanem-poderwano-mysliwce,nId,6834648", "date_published": "2023-06-11 07:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Usuni\u0119to staro\u017cytne kamienie. W ich miejscu powsta\u0142 sklep z narz\u0119dziami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usunieto-starozytne-kamienie-w-ich-miejscu-powstal-sklep-z-n,nId,6834656\"><img align=\"left\" alt=\"Usuni\u0119to staro\u017cytne kamienie. W ich miejscu powsta\u0142 sklep z narz\u0119dziami\" src=\"https://i.iplsc.com/usunieto-starozytne-kamienie-w-ich-miejscu-powstal-sklep-z-n/000H9I1MBCRUX5V0-C321.jpg\" /></a>W zachodniej Francji usuni\u0119to staro\u017cytne g\u0142azy, aby zbudowa\u0107 w ich miejscu sklep z narz\u0119dziami. Kiedy sytuacja wysz\u0142a na jaw, na miejscowego burmistrza wyla\u0142a si\u0119 fala krytyki. Urz\u0119dnik twierdzi jednak, \u017ce g\u0142azy mia\u0142y &quot;nisk\u0105 warto\u015b\u0107 archeologiczn\u0105&quot; i nie zas\u0142ugiwa\u0142y na ochron\u0119. - Tymczasem, gdy czytam niekt\u00f3re artyku\u0142y, czuj\u0119 si\u0119, jakbym zniszczy\u0142 Mona Lis\u0119 - skomentowa\u0142 Olivier Lepick w rozmowie z telewizj\u0105 CNews.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usunieto-starozytne-kamienie-w-ich-miejscu-powstal-sklep-z-n,nId,6834656", "date_published": "2023-06-11 07:00:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukcesy ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Wojskowi pokazali nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukcesy-ukrainskiej-kontrofensywy-wojskowi-pokazali-nagranie,nId,6834637\"><img align=\"left\" alt=\"Sukcesy ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Wojskowi pokazali nagranie \" src=\"https://i.iplsc.com/sukcesy-ukrainskiej-kontrofensywy-wojskowi-pokazali-nagranie/000H9HY13QIC81JK-C321.jpg\" /></a>Armia ukrai\u0144ska posuwa si\u0119 jednocze\u015bnie w czterech r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach linii frontu - informuje ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. W obwodzie zaporoskim, gdzie prowadzona jest wst\u0119pna faza kontrofensywy, Ukrai\u0144cy notuj\u0105 pierwsze sukcesy. Potwierdza to nagranie wykonane w sobot\u0119 w okolicy miasta Orichiw. Nie jest jednak \u0142atwo, Rosjanie maj\u0105 znacz\u0105c\u0105 przewag\u0119 obronn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukcesy-ukrainskiej-kontrofensywy-wojskowi-pokazali-nagranie,nId,6834637", "date_published": "2023-06-11 06:38:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Polska wyrasta na militarn\u0105 pot\u0119g\u0119\". Obrona zaczyna si\u0119 ju\u017c w Estonii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-wyrasta-na-militarna-potege-obrona-zaczyna-sie-juz-w-,nId,6834642\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polska wyrasta na militarn\u0105 pot\u0119g\u0119&quot;. Obrona zaczyna si\u0119 ju\u017c w Estonii \" src=\"https://i.iplsc.com/polska-wyrasta-na-militarna-potege-obrona-zaczyna-sie-juz-w/000H9HY7YNF4CBNC-C321.jpg\" /></a>Polska wyrasta na militarn\u0105 pot\u0119g\u0119 - twierdzi autor tekstu zamieszczonego w fi\u0144skim &quot;Helsingin Sanomat&quot;. Jak dodaje, nasz kraj nabiera r\u00f3wnie\u017c na znaczeniu w krajach ba\u0142tyckich. - Polska przyj\u0119\u0142a, \u017ce jej w\u0142asna obrona mo\u017ce zaczyna\u0107 si\u0119 w esto\u0144skiej Narwie - m\u00f3wi cytowany w tek\u015bcie ekspert Tomas Jermalavicius. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-wyrasta-na-militarna-potege-obrona-zaczyna-sie-juz-w-,nId,6834642", "date_published": "2023-06-11 06:02:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prognoza na niedziel\u0119. Synoptycy zapowiadaj\u0105 intensywne opady deszczu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-na-niedziele-synoptycy-zapowiadaja-intensywne-opady,nId,6831419\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza na niedziel\u0119. Synoptycy zapowiadaj\u0105 intensywne opady deszczu \" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-na-niedziele-synoptycy-zapowiadaja-intensywne-opady/000H9BW1K50KVORS-C321.jpg\" /></a>W odr\u00f3\u017cnieniu od minionych kilku dni, w niedziel\u0119 nie powinno ju\u017c grzmie\u0107. Cho\u0107 burze raczej omin\u0105 nasz kraj, to trzeba si\u0119 jednak liczy\u0107 z intensywnymi opadami deszczu. Opr\u00f3cz tego w nocy temperatura wyra\u017anie spadnie. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na niedziel\u0119</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-na-niedziele-synoptycy-zapowiadaja-intensywne-opady,nId,6831419", "date_published": "2023-06-11 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obywatel USA aresztowany w Rosji. To by\u0142y spadochroniarz i muzyk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obywatel-usa-aresztowany-w-rosji-to-byly-spadochroniarz-i-mu,nId,6834628\"><img align=\"left\" alt=\"Obywatel USA aresztowany w Rosji. To by\u0142y spadochroniarz i muzyk\" src=\"https://i.iplsc.com/obywatel-usa-aresztowany-w-rosji-to-byly-spadochroniarz-i-mu/000H9HURH31UATC9-C321.jpg\" /></a>Obywatel USA zosta\u0142 zatrzymany w Rosji pod zarzutem zorganizowania przemytu narkotyk\u00f3w - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 moskiewski s\u0105d. Ameryka\u0144skie media poda\u0142y, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nazywa si\u0119 Michael Travis Leake. To by\u0142y spadochroniarz, muzyk i menad\u017cer zespo\u0142u rockowego. Aresztowanemu ma grozi\u0107 do 12 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obywatel-usa-aresztowany-w-rosji-to-byly-spadochroniarz-i-mu,nId,6834628", "date_published": "2023-06-11 05:35:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Jaros\u0142aw Wolski: G\u0142\u00f3wny kierunek b\u0119dzie zupe\u0142nie inny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-jaroslaw-wolski-glowny-kierunek-bedz,nId,6833298\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Jaros\u0142aw Wolski: G\u0142\u00f3wny kierunek b\u0119dzie zupe\u0142nie inny\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-jaroslaw-wolski-glowny-kierunek-bedz/000H9GT3ONAHKGJE-C321.jpg\" /></a>&quot;Na obecnym etapie ukrai\u0144skiej ofensywy jestem coraz bardziej przekonany, \u017ce atak, kt\u00f3ry widzimy na Zaporo\u017cu to 'tylko' dzia\u0142ania myl\u0105ce, za\u015b g\u0142\u00f3wny kierunek ofensywy b\u0119dzie w zupe\u0142nie innym miejscu&quot; - pisze Jaros\u0142aw Wolski. Analityk wojny w Ukrainie pochyli\u0142 si\u0119 nad pierwszymi informacjami dotycz\u0105cymi ukrai\u0144skiej kontrofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-jaroslaw-wolski-glowny-kierunek-bedz,nId,6833298", "date_published": "2023-06-11 05:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy 11 czerwca wypada niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy s\u0105 otwarte?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-11-czerwca-wypada-niedziela-handlowa-ktore-sklepy-sa-otw,nId,6831063\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 11 czerwca wypada niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy s\u0105 otwarte?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-11-czerwca-wypada-niedziela-handlowa-ktore-sklepy-sa-otw/000F4O213IC7W2H9-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ym 2023 roku jest zaledwie siedem niedziel handlowych, z czego trzy s\u0105 ju\u017c za nami. Najbli\u017csza niedziela 11 czerwca nie b\u0119dzie kolejn\u0105 z nich. Tego dnia nie zrobimy zakup\u00f3w w wi\u0119kszo\u015bci sklep\u00f3w i nie skorzystamy z us\u0142ug wi\u0119kszo\u015bci salon\u00f3w i firm. Gdzie zrobi\u0107 zakupy 11 czerwca? Kt\u00f3re sklepy s\u0105 otwarte 11 czerwca? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-11-czerwca-wypada-niedziela-handlowa-ktore-sklepy-sa-otw,nId,6831063", "date_published": "2023-06-11 04:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]