[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w w kontrofensywie. Ze\u0142enski og\u0142asza \u015bledztwo MTK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukcesy-ukraincow-w-kontrofensywie-zelenski-oglasza-sledztwo,nId,6834874\"><img align=\"left\" alt=\"Sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w w kontrofensywie. Ze\u0142enski og\u0142asza \u015bledztwo MTK\" src=\"https://i.iplsc.com/sukcesy-ukraincow-w-kontrofensywie-zelenski-oglasza-sledztwo/000H9KOI03FV5435-C321.jpg\" /></a>- Ka\u017cdej z naszych brygad bojowych, ka\u017cdej naszej jednostce. OSUV 'Khortycia', &quot;Tawria', ka\u017cdemu, kto obecnie walczy, kto jest na pozycjach, kto pomaga. Dzi\u0119kuj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w przem\u00f3wieniu do obywateli Ukrainy. Odezwa prezydenta Ukrainy zwi\u0105zana by\u0142a z kolejnymi sukcesami ukrai\u0144skiej armii w prowadzonej kontrofensywie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukcesy-ukraincow-w-kontrofensywie-zelenski-oglasza-sledztwo,nId,6834874", "date_published": "2023-06-11 20:32:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Tysi\u0105ce \u015bni\u0119tych ryb w USA. Specjali\u015bci wyja\u015bniaj\u0105 przyczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-snietych-ryb-w-usa-specjalisci-wyjasniaja-przyczyne,nId,6834867\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce \u015bni\u0119tych ryb w USA. Specjali\u015bci wyja\u015bniaj\u0105 przyczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-snietych-ryb-w-usa-specjalisci-wyjasniaja-przyczyne/000H9KOWD4GYIOUA-C321.jpg\" /></a>Pla\u017cowicze, spaceruj\u0105cy po wybrze\u017cu w Teksasie w USA, mogli zaobserwowa\u0107 mas\u0119 \u015bni\u0119tych ryb. Specjali\u015bci wskazuj\u0105, \u017ce zjawisko jest spowodowane &quot;zdarzeniem o niskiej zawarto\u015bci rozpuszczonego tlenu&quot;. Winne temu s\u0105 wysokie temperatury, panuj\u0105ce w Zatoce Meksyka\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-snietych-ryb-w-usa-specjalisci-wyjasniaja-przyczyne,nId,6834867", "date_published": "2023-06-11 20:13:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Legion \"Wolno\u015b\u0107 Rosji\" zapowiada wojn\u0119 domow\u0105. Celem obalenie w\u0142adzy Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legion-wolnosc-rosji-zapowiada-wojne-domowa-celem-obalenie-w,nId,6834865\"><img align=\"left\" alt=\"Legion &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot; zapowiada wojn\u0119 domow\u0105. Celem obalenie w\u0142adzy Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/legion-wolnosc-rosji-zapowiada-wojne-domowa-celem-obalenie-w/000H9KIS94RJGO2A-C321.jpg\" /></a>Celem Legionu &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot; jest ca\u0142kowite wyzwolenie obywateli rosyjskich spod re\u017cimu W\u0142adimira Putina i kremlowskich oligarch\u00f3w - twierdzi przedstawiciel rosyjskich ochotnik\u00f3w walcz\u0105cych na Ukrainie, u\u017cywaj\u0105cy pseudonimu &quot;Cezar&quot;. Jego jednostka wraz z Rosyjskim Korpusem Ochotniczym bierze udzia\u0142 w walkach na terytorium obwodu bie\u0142gorodzkiego w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legion-wolnosc-rosji-zapowiada-wojne-domowa-celem-obalenie-w,nId,6834865", "date_published": "2023-06-11 19:52:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Media: Eva Kaili mo\u017ce pojecha\u0107 na sesj\u0119 PE. \"Tylko w celach zawodowych\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-eva-kaili-moze-pojechac-na-sesje-pe-tylko-w-celach-zaw,nId,6834783\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Eva Kaili mo\u017ce pojecha\u0107 na sesj\u0119 PE. &quot;Tylko w celach zawodowych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-eva-kaili-moze-pojechac-na-sesje-pe-tylko-w-celach-zaw/000GHD814EPCKSEK-C321.jpg\" /></a>Eva Kaili, jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych podejrzanych w aferze korupcyjnej Katargate w Parlamencie Europejskim, mo\u017ce jecha\u0107 na sesj\u0119 plenarn\u0105 w Strasburgu w tym tygodniu - poda\u0142 portal Politico. Grecka socjalistyczna europos\u0142anka i by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca PE jest podejrzewana o branie ogromnych \u0142ap\u00f3wek od Kataru. \u015aledztwo w tej sprawie toczy si\u0119 w Belgii, cho\u0107 Kaili jest tak\u017ce pod lup\u0105 greckich urz\u0119d\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-eva-kaili-moze-pojechac-na-sesje-pe-tylko-w-celach-zaw,nId,6834783", "date_published": "2023-06-11 15:30:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Franciszek po operacji. Lekarze zabrali g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-po-operacji-lekarze-zabrali-glos,nId,6834787\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek po operacji. Lekarze zabrali g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-po-operacji-lekarze-zabrali-glos/000H9J2YLD6OVGMP-C321.jpg\" /></a>Rekonwalescencja papie\u017ca Franciszka przebiega stabilnie - poinformowali lekarze. W \u015brod\u0119 86-letni Ojciec \u015awi\u0119ty przeszed\u0142 w klinice Gemelli w Rzymie operacj\u0119 przepukliny. Papie\u017c ma pozosta\u0107 w szpitalu przez kilka najbli\u017cszych dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-po-operacji-lekarze-zabrali-glos,nId,6834787", "date_published": "2023-06-11 15:01:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Strzelanina na przedmie\u015bciach Sztokholmu. Nie \u017cyje 15-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-przedmiesciach-sztokholmu-nie-zyje-15-latek,nId,6834626\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina na przedmie\u015bciach Sztokholmu. Nie \u017cyje 15-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-na-przedmiesciach-sztokholmu-nie-zyje-15-latek/000H9HSZ38X1BGDH-C321.jpg\" /></a>Na przedmie\u015bciach Sztokholmu dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem do strzelaniny. Napastnicy otworzyli ogie\u0144 do ludzi znajduj\u0105cych si\u0119 w galerii handlowej. Jak informuj\u0105 szwedzkie media, co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a trzy zosta\u0142y ranne. Policja po po\u015bcigu, zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch podejrzanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-przedmiesciach-sztokholmu-nie-zyje-15-latek,nId,6834626", "date_published": "2023-06-11 04:24:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]