[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 12.06. Miejscami pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca, w innych regionach przydadz\u0105 si\u0119 parasole", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 12.06. Miejscami pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca, w innych regionach przydadz\u0105 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v1g8la-deszcz-5739200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek przyniesie wi\u0119kszo\u015bci kraju pogodn\u0105, a nawet s\u0142oneczn\u0105 aur\u0119. Jednak do cz\u0119\u015bci kraju dotrze front atmosferyczny, sprowadzaj\u0105c do nas ni\u017csz\u0105 temperatur\u0119 i opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1206-miejscami-pelnia-slonca-w-innych-regionach-przydadza-sie-parasole-7170231?source=rss", "date_published": "2023-06-12 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ulewy i wichury w Pakistanie. Niemal 30 zabitych, w\u015br\u00f3d ofiar s\u0105 dzieci", "description": "<img alt=\"Ulewy i wichury w Pakistanie. Niemal 30 zabitych, w\u015br\u00f3d ofiar s\u0105 dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o8dzf0-27-ofiar-smiertelnych-ponad-140-rannych-po-burzach-w-pakistanie-7170331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu burz z intensywnymi opadami i porywistym wiatrem zgin\u0119\u0142o co najmniej 27 mieszka\u0144c\u00f3w Pakistanu. W\u015br\u00f3d ofiar \u015bmiertelnych jest kilkoro dzieci. Pogoda wci\u0105\u017c ma by\u0107 tam dynamiczna, gdy\u017c do kraju zmierza cyklon Biparjoy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chajber-pasztunchwa-pakistan-ulewy-i-wichury-niemal-30-zabitych-wsrod-ofiar-sa-dzieci-7170330?source=rss", "date_published": "2023-06-11 20:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Skoro w parlamencie mo\u017cna karmi\u0107 piersi\u0105, to znaczy, \u017ce wsz\u0119dzie mo\u017cna karmi\u0107 piersi\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1925d-skoro-w-parlamencie-mozna-karmic-piersia-to-znaczy-ze-wszedzie-mozna-karmic-piersia-7170248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bardzo wielu z nas po urodzeniu by\u0142o karmionych piersi\u0105 - sk\u0105d zatem bierze si\u0119 przekonanie, \u017ce matki powinny si\u0119 z tym ukrywa\u0107, najlepiej tylko w domu, bo poza nim nie wypada? Je\u015bli kobieta ma nie by\u0107 wi\u0119\u017aniem domu, je\u015bli ma prawo p\u00f3j\u015b\u0107 na spacer, do kawiarni, czy do pracy, a dziecko ma prawo zaspokoi\u0107 g\u0142\u00f3d, to nie mn\u00f3\u017cmy trudno\u015bci.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/macierzynstwo-skoro-w-parlamencie-mozna-karmic-piersia-to-znaczy-ze-wszedzie-mozna-karmic-piersia-7170232?source=rss", "date_published": "2023-06-11 18:26:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS nie m\u00f3wi nic o zmianach w \"lex Tusk\", za to podkr\u0119ca retoryk\u0119 antyunijn\u0105", "description": "<img alt=\"PiS nie m\u00f3wi nic o zmianach w \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jr92pj-pis-nie-mowi-nic-o-zmianach-w-lex-tusk-za-to-podkreca-retoryke-antyunijna-7170247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapewne we wtorek Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powie Klubowi Parlamentarnemu PiS, co dalej z \"lex Tusk\". Prezydent by\u0142 za ustaw\u0105, a po czterech dniach troch\u0119 przeciw, bo nagle wni\u00f3s\u0142 poprawki. PiS mo\u017ce je teraz wyrzuci\u0107 do kosza, bo liczy si\u0119 prezydencki podpis. Komisja ju\u017c po cichu powstaje, a rz\u0105dowa propaganda przygotowuje grunt. Jednocze\u015bnie Antoni Macierewicz g\u0142o\u015bno nazywa Uni\u0119 Europejsk\u0105 \"rosyjsk\u0105 agentur\u0105\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/pis-nie-mowi-nic-o-zmianach-w-lex-tusk-za-to-podkreca-retoryke-antyunijna-7170222?source=rss", "date_published": "2023-06-11 18:05:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 12.06. Dwie r\u00f3\u017cne strefy pogodowe w kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 12.06. Dwie r\u00f3\u017cne strefy pogodowe w kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n7e68s-przelotny-deszcz-5774635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Poniedzia\u0142ek w wielu regionach kraju zapowiada si\u0119 pogodnie, a nawet s\u0142onecznie. B\u0119d\u0105 jednak miejsca, w kt\u00f3rych zrobi si\u0119 ch\u0142odniej, a we znaki dadz\u0105 si\u0119 opady. Jednak w ca\u0142ym kraju warunki biometeorologiczne b\u0119d\u0105 korzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1206-dwie-rozne-strefy-pogodowe-w-kraju-7170205?source=rss", "date_published": "2023-06-11 17:05:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105dz\u0105cy obiecuj\u0105 kolejne dodatki. \"Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 kupuje sobie wyborc\u00f3w. Bezczelnie kupuje\"", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dz\u0105cy obiecuj\u0105 kolejne dodatki. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7gw9w-rzadzacy-obiecuja-kolejne-dodatki-prawo-i-sprawiedliwosc-kupuje-sobie-wyborcow-bezczelnie-kupuje-7170082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po nowelizacji tegorocznego bud\u017cetu, kt\u00f3r\u0105 rz\u0105d niespodziewanie przyj\u0105\u0142, na jednorazowe nagrody b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 nie tylko nauczyciele, ale i s\u0119dziowie. Wed\u0142ug rz\u0105dz\u0105cych nagroda ma przyci\u0105gn\u0105\u0107 do wymiaru sprawiedliwo\u015bci nowych pracownik\u00f3w. - Ja si\u0119 zastanawiam, czy przypadkiem tej nagrody nie dostan\u0105 ci s\u0119dziowie, kt\u00f3rzy orzekaj\u0105 tak, jak jest oczekiwane to na Nowogrodzkiej - m\u00f3wi Krzysztof \u015amiszek, pose\u0142 Nowej Lewicy.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/rzadzacy-obiecuja-kolejne-dodatki-prawo-i-sprawiedliwosc-kupuje-sobie-wyborcow-bezczelnie-kupuje-7170113?source=rss", "date_published": "2023-06-11 15:37:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od burz nie uciekniemy. Gdzie popada i zagrzmi w najbli\u017cszych dniach?", "description": "<img alt=\"Od burz nie uciekniemy. Gdzie popada i zagrzmi w najbli\u017cszych dniach?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-43wpoh-pogoda-na-5-dni-7170090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadchodz\u0105ce dni przynios\u0105 nam och\u0142odzenie, ale nie koniec burz. Co prawda, czeka nas chwila spokoju od gwa\u0142townych zjawisk, jednak te szybko powr\u00f3c\u0105 w towarzystwie ulew i silnego wiatru. Kiedy i gdzie mo\u017cemy si\u0119 ich spodziewa\u0107? Sprawd\u017a nasz\u0105 prognoz\u0119 pogody na pi\u0119\u0107 dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/burze-w-polsce-gdzie-popada-i-zagrzmi-w-najblizszych-dniach-pogoda-na-5-dni-7170035?source=rss", "date_published": "2023-06-11 15:17:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel Facebooka pracuje nad konkurencj\u0105 dla Twittera. Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 aplikacja", "description": "<img alt=\"W\u0142a\u015bciciel Facebooka pracuje nad konkurencj\u0105 dla Twittera. Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 aplikacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n4g9wd-meta-facebook-shutterstock2113535186-1-5734810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meta, w\u0142a\u015bciciel Facebooka, opracowuje w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 platformy spo\u0142eczno\u015bciowej opartej na komunikacji tekstowej. Ma ona by\u0107 konkurencj\u0105 dla Twittera. Meta zamierza wkr\u00f3tce udost\u0119pni\u0107 aplikacj\u0119, cho\u0107 nie podano dok\u0142adnej daty. Istniej\u0105 spekulacje, \u017ce mo\u017ce to nast\u0105pi\u0107 ju\u017c pod koniec czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/project-92-czyli-konkurencja-dla-twittera-od-meta-wlasciciela-facebooka-7168081?source=rss", "date_published": "2023-06-11 14:16:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy Marsz R\u00f3wno\u015bci w Piasecznie", "description": "<img alt=\"Pierwszy Marsz R\u00f3wno\u015bci w Piasecznie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqflkb-teczowe-flagi-na-ulicach-piaseczna-7169521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0119czowe flagi na ulicach Piaseczna. W sobot\u0119 kilkaset os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w pierwszym miejskim Marszu R\u00f3wno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-pierwszy-marsz-rownosci-w-piasecznie-7169439?source=rss", "date_published": "2023-06-11 08:02:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ograniczenia w podlewaniu ogr\u00f3dk\u00f3w i trawnik\u00f3w w gminie na Podlasiu", "description": "<img alt=\"Ograniczenia w podlewaniu ogr\u00f3dk\u00f3w i trawnik\u00f3w w gminie na Podlasiu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2gbuop-podlewanie-trawnikow-pochlania-bardzo-duzo-wody-5722443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze gminy Supra\u015bl w powiecie bia\u0142ostockim zakaza\u0142y u\u017cywania wody w ci\u0105gu dnia do podlewania przydomowych ogr\u00f3dk\u00f3w i trawnik\u00f3w. Obowi\u0105zuj\u0105cy od niedzieli zakaz ma zwi\u0105zek z susz\u0105. Na razie zarz\u0105dzenie burmistrza obowi\u0105zuje do ko\u0144ca czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/susza-w-polsce-podlaskie-suprasl-zakaz-podlewania-ogrodkow-i-trawnikow-w-dzien-7169531?source=rss", "date_published": "2023-06-11 07:55:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Seria wypadk\u00f3w na Rysach, pi\u0119\u0107 os\u00f3b z powa\u017cnymi obra\u017ceniami. \"Ruszyli na bardzo trudne szlaki\"", "description": "<img alt=\"Seria wypadk\u00f3w na Rysach, pi\u0119\u0107 os\u00f3b z powa\u017cnymi obra\u017ceniami. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-i8rffq-11-0057-avi-zakopane_06-10_23-42-110019-0001-7169519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki wysoko w g\u00f3rach wci\u0105\u017c s\u0105 zimowe. Przekonali si\u0119 o tym tury\u015bci, kt\u00f3rzy wybrali si\u0119 w sobot\u0119 na Rysy. W przypadku pi\u0119ciu z nich zako\u0144czy\u0142o si\u0119\u00a0to powa\u017cnymi obra\u017ceniami i konieczno\u015bci\u0105 podj\u0119cia trzech wypraw ratunkowych z udzia\u0142em 30 ratownik\u00f3w Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego. Jedna z akcji zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w nocy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-rysy-seria-wypadkow-piec-osob-z-powaznymi-obrazeniami-7169445?source=rss", "date_published": "2023-06-11 07:39:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamkni\u0119te trasy rowerowe, zmiany w komunikacji. Utrudnienia w zwi\u0105zku z zawodami triathlonowymi", "description": "<img alt=\"Zamkni\u0119te trasy rowerowe, zmiany w komunikacji. Utrudnienia w zwi\u0105zku z zawodami triathlonowymi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-na5s6-w-niedziele-odbedzie-sie-triathlon-ironman-zdjcie-ilustracyjne-5745012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Transportu miejskiego przypomina, \u017ce w zwi\u0105zku z odbywaj\u0105cymi si\u0119 w niedziel\u0119 zawodami triathlonowymi Ironman, kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej czekaj\u0105 utrudnienia na trasie Zalew Zegrzy\u0144ski - \u015ar\u00f3dmie\u015bcie. Czujno\u015b\u0107 nale\u017cy zachowa\u0107 do godziny 18.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zegrze-jakie-utrudnienia-w-zwiazku-z-zawodami-triathlonowymi-7169464?source=rss", "date_published": "2023-06-11 07:26:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nag\u0142y podmuch wiatru przechyli\u0142 \u0142\u00f3d\u017a i dosz\u0142o do wywrotki\". Dwie osoby potrzebowa\u0142y pomocy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-brkoms-wywrocona-zaglowka-na-jeziorze-wigry-7169459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jeziorze Wigry dwie osoby wpad\u0142y do wody po wywr\u00f3ceniu \u017cagl\u00f3wki. Poszkodowanej parze bez za\u0142o\u017conych kamizelek pomogli ratownicy i policjant.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/jezioro-wigry-dwie-osoby-potrzebowaly-pomocy-po-przewroceniu-zaglowki-7169460?source=rss", "date_published": "2023-06-11 07:24:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaka nazwa dla ronda? Mieszka\u0144cy maj\u0105 g\u0142os. S\u0105 pierwsze propozycje", "description": "<img alt=\"Jaka nazwa dla ronda? Mieszka\u0144cy maj\u0105 g\u0142os. S\u0105 pierwsze propozycje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1chz4f-rondo-przy-zeganskiej-i-dworcowej-7167816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzielnica Wawer szuka nazwy dla ronda u zbiegu ulic \u017bega\u0144skiej i Dworcowej. Propozycje mog\u0105 zg\u0142asza\u0107 mieszka\u0144cy. Mo\u017cliwe jest to na dwa sposoby: internetowo lub przez kart\u0119 do g\u0142osowania dost\u0119pn\u0105 w urz\u0119dzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mieszkancy-moge-wybrac-nazwe-dla-ronda-przy-zeganskiej-i-dworcowej-7167728?source=rss", "date_published": "2023-06-11 06:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jeste\u015bmy dopiero na pocz\u0105tku\". Tour de Konstytucja dotar\u0142a do Szczecina", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1gvpb-tour-de-konstytucja-w-szczecinie-7169430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    85 miejscowo\u015bci w niespe\u0142na pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy odwiedza Tour de Konstytucja. Akcja, kt\u00f3ra odbywa si\u0119 trzeci rok z rz\u0119du, tym razem pod has\u0142em \"G\u0142osuj\u0119 na Polsk\u0119\", dotar\u0142a do Szczecina. W projekcie bior\u0105 udzia\u0142 prawnicy, ale te\u017c aktorzy i powsta\u0144cy warszawscy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/tour-de-konstytucja-w-szczecinie-o-czym-rozmawiano-7169383?source=rss", "date_published": "2023-06-11 06:07:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 450 kilogram\u00f3w \u015bni\u0119tych ryb w Kanale Gliwickim. \"Zabezpieczone do bada\u0144\"", "description": "<img alt=\"Ponad 450 kilogram\u00f3w \u015bni\u0119tych ryb w Kanale Gliwickim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lv11cn-kanal-gliwicki-6121441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kanale Gliwickim 10 czerwca zebrano ponad 450 kg \u015bni\u0119tych ryb - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska. Resort poda\u0142, \u017ce prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 jest gwa\u0142towny spadek zawarto\u015bci tlenu w wodzie, a tak\u017ce \u017ce badania nie wskaza\u0142y obecno\u015bci \"z\u0142otej algi\". Zapewniono, \u017ce s\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 przyczyn\u0119 \u015bni\u0119cia ryb.", "link": "https://tvn24.pl/polska/masowe-sniecie-ryb-w-kanale-gliwickim-komunikat-ministerstwa-klimatu-i-srodowiska-7169371?source=rss", "date_published": "2023-06-11 05:54:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2gtn4j-cherson-7168472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 473 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Rosja robi wszystko, by ofiar katastrofy po wysadzeniu tamy na Dnieprze by\u0142o jak najwi\u0119cej. Dotychczas z kontrolowanej przez Kij\u00f3w cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego i miko\u0142ajowskiego ewakuowano ju\u017c ponad 3 tysi\u0105ce os\u00f3b. Jak przekaza\u0142 Serhij Kruk, szef ukrai\u0144skiej s\u0142u\u017cby ds. sytuacji nadzwyczajnych, do strefy ogarni\u0119tej powodzi\u0105 trafi polski sprz\u0119t. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7169394?source=rss", "date_published": "2023-06-11 04:58:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Triumf \u015awi\u0105tek i City, strzelanina w Sztokholmie. Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 11 czerwca", "description": "<img alt=\"Triumf \u015awi\u0105tek i City, strzelanina w Sztokholmie. Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 11 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tovbq0-swiatek-krolowa-paryza-7169387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek obroni\u0142a tytu\u0142 w wielkoszlemowym Roland Garros, Manchester City wygra\u0142 Lig\u0119 Mistrz\u00f3w, a Bartosz Zmarzlik turniej Grand Prix Niemiec w Teterowie, czwart\u0105 rund\u0119 mistrzostw \u015bwiata na \u017cu\u017clu. W centrum handlowym na przedmie\u015bciach Sztokholmu dosz\u0142o do strzelaniny, w wyniku kt\u00f3rej co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a. Oto rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-11-czerwca-7169385?source=rss", "date_published": "2023-06-11 04:38:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]