[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. 14-latek zosta\u0142 potr\u0105cony przez pijanego kierowc\u0119. Ch\u0142opiec zmar\u0142 w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje ch\u0142opiec, kt\u00f3ry zosta\u0142 potr\u0105cony przez pijanego kierowc\u0119 w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. 14-latek zmar\u0142 w szpitalu - przekaza\u0142a Polskiej Agencji Prasowej policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29858133,wielkopolska-14-latek-zostal-potracony-przez-pijanego-kierowce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 18:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spi\u0119cie reportera TVP z senatorem na Marszu R\u00f3wno\u015bci. \"Jest pan zwyk\u0142ym szpiclem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/79/1c/z29858072M,Marsz-Rownosci-w-Zielonej-Gorze--Senator-ostro-do-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas zielonog\u00f3rskiego Marszu R\u00f3wno\u015bci dosz\u0142o do starcia senatora Wadima Tyszkiewicza z pracownikiem medi\u00f3w publicznych Bartoszem Schaeferem. - Jest pan zwyk\u0142ym szpiclem, bo podchodzi pan do ludzi, podsuwa mikrofon i pods\u0142uchuje innych. To jest nieetyczne, niemoralne - powiedzia\u0142 polityk do dziennikarza TVP i Polskiego Radia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29857952,marsz-rownosci-w-zielonej-gorze-senator-ostro-do-dziennikarza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 18:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Karambol na autostradzie A4. Powsta\u0142 kilkukilometrowy zator. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/79/1c/z29857847M,Karambol-na-autostradzie-A4.jpg\" vspace=\"2\" />Na autostradzie A4 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Pietrzykowice i K\u0105ty Wroc\u0142awskie zderzy\u0142y si\u0119 cztery auta. Na trasie powsta\u0142 kilkukilometrowy zator. Dwie osoby zosta\u0142y ranne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29857833,karambol-na-autostradzie-a4-zderzyly-sie-cztery-auta-powstal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 15:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Ni\u017c z \"kropl\u0105 ch\u0142odu\" namiesza. Gdzie pojawi si\u0119 najwi\u0119cej deszczu? [PROGNOZA D\u0141UGOTERMINOWA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/74/1c/z29838369M,Susza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W weekend po\u0142udniowa Polska by\u0142a do\u015bwiadczana przez deszcz i burze. Bardziej s\u0142oneczna p\u00f3\u0142noc w tym czasie zmaga\u0142a si\u0119 z problemem, jakim jest susza i ekstremalne ryzyko zagro\u017cenia po\u017carem. Jaka sytuacja w pogodzie czeka nas w kolejnych 16 dniach czerwca?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29857677,pogoda-niz-z-kropla-chlodu-namiesza-gdzie-pojawi-sie-najwiecej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tychy. Tragiczny po\u017car na si\u00f3dmym pi\u0119trze w bloku. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/6b/1c/z29800526M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po\u017car wybuch\u0142 w niedziel\u0119 na si\u00f3dmym pi\u0119trze w bloku w Tychach (woj. \u015bl\u0105skie). Jak informuje TVN24, zgin\u0119\u0142a jedna osoba, kt\u00f3ra wyskoczy\u0142a z mieszkania przez balkon i nie prze\u017cy\u0142a upadku. S\u0142u\u017cby ustalaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29857579,tychy-tragiczny-pozar-na-siodmym-pietrze-bloku-nie-zyje-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rydzyk \u015bwi\u0119tuje 20 lat TV Trwam i szuka datk\u00f3w. Chce comiesi\u0119cznych wp\u0142at, a ci \"si\u0119 nie poczuwaj\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/e1/1a/z28185559M,DLOKR.jpg\" vspace=\"2\" />Tadeusz Rydzyk 10 czerwca \u015bwi\u0119towa\u0142 20-lecie dzia\u0142alno\u015bci TV Trwam. Redemptorysta zapowiedzia\u0142, \u017ce ma du\u017co plan\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 nowych reporta\u017cy i \"dobrych film\u00f3w\". Jak zawsze jednak \"bol\u0105czk\u0105\" duchownego pozostaj\u0105 finanse. O wsparcie w tym zakresie zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do telewidz\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29857465,rydzyk-swietuje-20-lat-tv-trwam-i-szuka-datkow-chce-comiesiecznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dwa razy wi\u0119cej przypadk\u00f3w boreliozy w Polsce. Coraz wi\u0119cej kleszczy w wysokich trawach. Jak si\u0119 broni\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/79/1c/z29856546M,Kleszcze-w-trawach--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Polsce zaobserwowano dwukrotny wzrost przypadk\u00f3w boreliozy. Eksperci wyja\u015bniaj\u0105, co jest przyczyn\u0105 tendencji wzrostowej. Jak mo\u017cna broni\u0107 si\u0119 przed paso\u017cytami, kt\u00f3re przenosz\u0105 gro\u017an\u0105 chorob\u0119?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29855895,dwukrotny-wzrost-zachorowan-na-borelioze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Gdzie jest wrak?\" - krzyczeli do Kaczy\u0144skiego na miesi\u0119cznicy. Policja nie reagowa\u0142a. \"Wiatr Zmian?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/79/1c/z29856948M,Happening-Lotnej-Brygady-Opozycji-przy-Pomniku-Smo.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acze Lotnej Brygady Opozycji w sobot\u0119 10 czerwca pojawili si\u0119 przed pomnikiem ofiar katastrofy smole\u0144skiej w Warszawie. Jak jednak zaznaczyli w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, po raz pierwszy od d\u0142u\u017cszego czasu ich protest nie sko\u0144czy\u0142 si\u0119 interwencj\u0105 policji. \"Albo poczuli Wiatr Zmian albo zwyczajnie wstydzili si\u0119 wyrywa\u0107 nam WIADRA...\" - napisali na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29856883,gdzie-jest-wrak-krzyczeli-do-kaczynskiego-na-miesiecznicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 08:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Setki kilogram\u00f3w \u015bni\u0119tych ryb w Kanale Gliwickim. Ministerstwo wyda\u0142o komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/79/1c/z29856915M,Komunikat-ministerstwa-klimatu-i-srodowiska-w-spra.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska przekaza\u0142o, \u017ce \"w Kanale Gliwickim zebrano ponad 450 kg \u015bni\u0119tych ryb\". S\u0142u\u017cby zajmuj\u0105 si\u0119 wyja\u015bnianiem okoliczno\u015bci zdarzenia, ale prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 jest gwa\u0142towny spadek zawarto\u015bci tlenu w wodzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29856838,setki-kilogramow-snietych-ryb-w-kanale-gliwickim-ministerstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 07:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Tatrach wci\u0105\u017c zima. Ratownicy ostrzegaj\u0105. \"Kask, czekan i raki obowi\u0105zkowe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/6e/1c/z29810769M,Smiglowiec-TOPR-w-akcji.jpg\" vspace=\"2\" />W g\u00f3rach wci\u0105\u017c panuj\u0105 zimowe warunki. \"Kask, czekan i raki s\u0105 obowi\u0105zkowe\" - przypomina Tatrza\u0144ski Park Narodowy. Tylko w sobot\u0119 na Rysach dosz\u0142o do trzech wypadk\u00f3w. Z pomoc\u0105 ruszyli ratownicy TOPR.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29856493,w-polsce-prawie-lato-a-w-tatrach-wciaz-zima-ratownicy-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-11 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]