{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416671,zabrze-policja-zatrzymala-podejrzewanego-o-gwalt-na-17-latce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zabrze. Policja zatrzyma\u0142a podejrzewanego o gwa\u0142t na 17-latce. Pomog\u0142a publikacja wizerunku", "date_published": "2023-01-30 22:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/0c/1c/z29413277M,Policja-swiatla-policyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o zgwa\u0142cenie 17-latki w Zabrzu. W namierzeniu domniemanego sprawcy przest\u0119pstwa pomog\u0142a publikacja wizerunku w internecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416466,dolnoslaskie-byly-funkcjonariusz-zdemolowal-hotel-i-ukradl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. By\u0142y funkcjonariusz zdemolowa\u0142 hotel i ukrad\u0142 radiow\u00f3z policjantom", "date_published": "2023-01-30 20:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/0d/1c/z29416569M,Byly-funkcjonariusz-zdemolowal-hotel-i-ukradl-radi.jpg\" vspace=\"2\" />32-letni by\u0142y policjant wywo\u0142a\u0142 awantur\u0119 w jednym hoteli w Ole\u015bnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie), a kiedy na miejsce przyjechali policjanci, ukrad\u0142 ich radiow\u00f3z i uciek\u0142. M\u0119\u017cczyzn\u0119 uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 po policyjnym po\u015bcigu i blokadzie drogi. Grozi mu za to do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416018,wroci-zima-i-siarczysty-mroz-minimalna-temperatura-w-lutym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wr\u00f3ci zima i siarczysty mr\u00f3z? Minimalna temperatura w lutym mo\u017ce wynie\u015b\u0107 -24 stopnie", "date_published": "2023-01-30 16:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/0d/1c/z29416123M,Zima---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />D\u0142ugoterminowe prognozy pogody wskazuj\u0105, \u017ce w najbli\u017cszych tygodniach mo\u017cemy mie\u0107 do czynienia z siarczystym mrozem. W po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski minimalna temperatura mo\u017ce wynie\u015b\u0107 -24 stopnie Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29415043,tragedia-w-katowicach-moze-byc-kolejnym-zabojstwem-suiscydalnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia w Katowicach mo\u017ce by\u0107 kolejnym zab\u00f3jstwem suiscydalnym. Ekspertka: Zjawisko mo\u017ce si\u0119 nasila\u0107", "date_published": "2023-01-30 16:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/0d/1c/z29415623M,Zabojstwo-suicydalne--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Od pocz\u0105tku roku ju\u017c kilkakrotnie dochodzi\u0142o w Polsce do zab\u00f3jstw zako\u0144czonych samob\u00f3jstwami, takim zdarzeniem najprawdopodobniej by\u0142 te\u017c wybuch gazu w Katowicach. W rozmowie z Gazeta.pl eksperci wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny zab\u00f3jstw suicydalnych i zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy obecnie dochodzi do nich cz\u0119\u015bciej, ni\u017c zwykle. Problem stanowi jednak brak statystyk. - Intuicja zbudowana na wielu latach pracy w obszarze przemocy domowej m\u00f3wi mi, \u017ce zjawisko mo\u017ce si\u0119 nasila\u0107 - m\u00f3wi kierowniczka Niebieskiej Linii.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416037,zabojstwo-na-nowym-swiecie-policja-zatrzymala-podejrzanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo na Nowym \u015awiecie. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego", "date_published": "2023-01-30 15:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali pierwszego z podejrzanych o zab\u00f3jstwo z maja 2022 r. na Nowym \u015awiecie w Warszawie - podaje PAP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29415679,pozar-miejskiego-archiwum-w-krakowie-sa-pierwsze-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Po\u017car miejskiego archiwum w Krakowie. S\u0105 pierwsze zarzuty", "date_published": "2023-01-30 15:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/b2/1a/z27996119M,Budynek-Archiwum-Urzedu-Miasta-po-pozarze.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery osoby us\u0142ysza\u0142y zarzuty w \u015bledztwie dotycz\u0105cym po\u017caru w Archiwum Urz\u0119du Miasta Krakowa - podaje RMF24. Wszyskim zarzuca si\u0119 po\u015bwiadczenie nieprawdy w dokumentacji budowy archiwum. Grozi im do 5 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29415786,jerzy-owsiak-podsumowal-31-final-wosp-przeszedl-wspaniale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Owsiak podsumowa\u0142 31. fina\u0142 WO\u015aP. \"Przeszed\u0142 wspaniale, cudownie\"", "date_published": "2023-01-30 14:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/0d/1c/z29415809M,Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />- Zako\u0144czyli\u015bmy Fina\u0142 WO\u015aP deklarowan\u0105 kwot\u0105 154 606 764 z\u0142ote - przekaza\u0142 na konferencji prasowej Jerzy Owsiak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29414767,rozlam-w-ordo-iuris-co-z-karolina-pawlowska-i-tymoteuszem-zychem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Roz\u0142am w Ordo Iuris. Co z Karolin\u0105 Paw\u0142owsk\u0105 i Tymoteuszem Zychem rok po skandalu?", "date_published": "2023-01-30 14:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/da/19/z27109467M,Tymoteusz-Zych.jpg\" vspace=\"2\" />Karolina Paw\u0142owska i Tomasz Zych odeszli z ultrakonserwatywnej fundacji Ordo Iuris w styczniu 2022 roku w atmosferze skandalu. Czym zajmuj\u0105 si\u0119 teraz? Jak wygl\u0105da sytuacja samej Ordo Iuris?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29415241,interwencja-dostala-list-pozegnalny-ofiar-wybuchu-w-katowicach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Interwencja\" dosta\u0142a list po\u017cegnalny ofiar wybuchu w Katowicach. \"Prokurator podj\u0105\u0142 dzia\u0142ania\"", "date_published": "2023-01-30 13:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/0d/1c/z29415220M,Po-wybuchu-gazu-kamienica-w-Katowicach-nadaje-sie-.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy dni po wybuchu gazu w Katowicach redakcja \"Interwencji\" otrzyma\u0142a list, kt\u00f3ry przed \u015bmierci\u0105 mia\u0142y napisa\u0107 ofiary. - Prokurator podj\u0105\u0142 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do zabezpieczenia tego listu - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Katowicach Marta Zawada-Dybek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29415093,malopolska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Jechali do ko\u015bcio\u0142a. Porsche wpad\u0142o w po\u015blizg i przebi\u0142o ogrodzenie plebanii", "date_published": "2023-01-30 13:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/0d/1c/z29415152M,Malopolska--Porsche-przebilo-ogrodzenie-plebanii-w.jpg\" vspace=\"2\" />Zamiast do ko\u015bcio\u0142a, wjechali do ogrodu plebanii w miejscowo\u015bci Luszowice, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Czteroosobowa rodzina, kt\u00f3ra jecha\u0142a w niedziel\u0119 rano do ko\u015bcio\u0142a, mia\u0142a wypadek. Porsche, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali, wpad\u0142o w po\u015blizg i przebi\u0142o betonowe ogrodzenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29414779,wybuch-gazu-w-katowicach-redakcja-interwencji-dostala-list.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch gazu w Katowicach. Redakcja \"Interwencji\" dosta\u0142a list, kt\u00f3ry przed \u015bmierci\u0105 mia\u0142y napisa\u0107 ofiary", "date_published": "2023-01-30 12:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/0b/1c/z29405566M,Katowice--Wybuch-gazu-w-kamienicy.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy dni po wybuchu gazu w Katowicach redakcja \"Interwencji\" otrzyma\u0142a list, kt\u00f3ry przed \u015bmierci\u0105 mia\u0142y napisa\u0107 ofiary. Osoby, kt\u00f3re mia\u0142y napisa\u0107 list, mia\u0142y podkre\u015bli\u0107, \u017ce znalaz\u0142y si\u0119 w trudnej sytuacji, z kt\u00f3rej nie widzia\u0142y wyj\u015bcia. Zdecydowa\u0142y si\u0119 na zab\u00f3jstwo suicydalne (potocznie zwane \"samob\u00f3jstwem rozszerzonym\").", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29414424,ksieza-tez-wspierali-wosp-niektorzy-oddali-niedzielna-tace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0119\u017ca te\u017c wspierali WO\u015aP. Niekt\u00f3rzy oddali niedzieln\u0105 tac\u0119. \"Pomagamy, bo lubimy\"", "date_published": "2023-01-30 12:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/0d/1c/z29414694M,Ks--Wojciech-Drozdowicz.jpg\" vspace=\"2\" />- Ka\u017cdy grosz si\u0119 liczy, aby wspom\u00f3c t\u0119 wielk\u0105 akcj\u0119, kt\u00f3ra pomaga, ale te\u017c wszystkich dzisiaj jednoczy - powiedzia\u0142 ks. Kamil Wo\u0142y\u0144ski, proboszcz parafii polskokatolickiej w Zamo\u015bciu, kt\u00f3ry niedzieln\u0105 tac\u0119 przeznaczy\u0142 na Wielk\u0105 Orkiestr\u0119 \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Ale to niejedyny duchowny, kt\u00f3ry wspar\u0142 akcj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413626,make-life-harder-z-gigantyczna-zbiorka-na-wosp-zebrali-266732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Make Life Harder z gigantyczn\u0105 zbi\u00f3rk\u0105 na WO\u015aP. Osi\u0105gn\u0119li 266732 proc. celu. \"P\u0119dzi jak poj***na!\"", "date_published": "2023-01-30 12:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/0d/1c/z29414748M,Zbiorka-Make-Life-Harder.jpg\" vspace=\"2\" />Skromny cel zak\u0142ada\u0142 zebranie tylko tysi\u0105ca z\u0142otych, ale sympatycy Make Life Harder wp\u0142acili za po\u015brednictwem memiarzy ponad 2,6 mln z\u0142 na Wielk\u0105 Orkiestr\u0119 \u015awi\u0105tecznej Pomocy. MLH pomogli te\u017c wielu mniejszym zbi\u00f3rkom.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29414007,wojna-w-ukrainie-wsj-w-polskim-zakladzie-trwa-naprawa-ukrainskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wojna w Ukrainie. \"WSJ\": W polskim zak\u0142adzie trwa naprawa ukrai\u0144skiego sprz\u0119tu", "date_published": "2023-01-30 12:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/0d/1c/z29414536M,AHS-Krab-w-Ukrainie.jpg\" vspace=\"2\" />W polskiej fabryce naprawiany jest ukrai\u0144ski sprz\u0119t wykorzystywany na froncie - podaje ameryka\u0144ski dziennik \"Wall Street Journal\". Obecnie zak\u0142ad zajmuje si\u0119 renowacj\u0105 polskich armatohaubic AHS Krab, jednak w przysz\u0142o\u015bci - zdaniem gazety - do\u0142\u0105czy\u0107 do nich ma tak\u017ce sprz\u0119t zagranicznej produkcji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413778,nowelizacja-kodeksu-wyborczego-bedzie-problemem-dla-gmin-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowelizacja Kodeksu wyborczego b\u0119dzie problemem dla gmin. \"Nie ma budynk\u00f3w, \u015bwietlic, ko\u015bcio\u0142\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-30 10:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/98/1b/z28934515M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Je\u015bli nowelizacja Kodeksu wyborczego wejdzie w \u017cycie, cz\u0119\u015b\u0107 gmin mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cny problem ze zorganizowaniem nowych lokali wyborczych i skompletowaniem dodatkowych komisji. - To jest dla mnie niezrozumia\u0142e. Po co wydawa\u0107 na to tyle \u015brodk\u00f3w finansowych, publicznych? - powiedzia\u0142 w rozmowie z natemat.pl w\u00f3jt gminy Ksi\u0105\u017cki, kt\u00f3ry otwarcie m\u00f3wi, \u017ce nie ma gdzie utworzy\u0107 nowych lokali. - Obi\u0142o mi si\u0119 o uszy, \u017ce mo\u017ce zrobi\u0107 lokal wyborczy na plebanii, w ko\u015bciele? Ale to bez sensu - podkre\u015bli\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413329,policja-kupila-kolejna-licencje-na-sprzet-szpiegowski-cellebrite.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policja kupi\u0142a kolejn\u0105 licencj\u0119 na sprz\u0119t szpiegowski. Cellebrite by\u0142 wykorzystywany w Rosji", "date_published": "2023-01-30 09:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/e1/1b/z29234824M,Komputer.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm odroczy\u0142 prace nad zmianami w prawie komunikacji elektronicznej, po kt\u00f3rych wprowadzeniu operatorzy byliby zobligowani da\u0107 s\u0142u\u017cbom informacje na temat u\u017cytkownik\u00f3w bez wcze\u015bniejszej zgody s\u0105du. Mimo to polska policja kupi\u0142a kolejn\u0105 licencj\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 korzystanie z narz\u0119dzia szpiegowskiego Cellebrite.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413583,ile-pieniedzy-zebralo-wosp-w-2023-roku-a-ile-przez-30-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ile pieni\u0119dzy zebra\u0142o WO\u015aP w 2023 roku, a ile przez 30 lat? [KWOTY, AKTUALIZACJA]", "date_published": "2023-01-30 09:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/0d/1c/z29413672M,31--final-WOSP-w-2023-roku.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 mia\u0142 miejsce 31. fina\u0142 WO\u015aP. Po p\u00f3\u0142nocy fundacja poda\u0142a kwot\u0119, kt\u00f3r\u0105 uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 wolontariuszom. Czy uda si\u0119 pobi\u0107 rekord z 2022 roku?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413539,magdalena-ogorek-trafila-na-sor-napisala-o-naglym-wydarzeniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Magdalena Og\u00f3rek trafi\u0142a na SOR. Napisa\u0142a o \"nag\u0142ym wydarzeniu\". Wzi\u0119\u0142a wolne od pracy", "date_published": "2023-01-30 08:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/0d/1c/z29413617M,Magdalena-Ogorek.jpg\" vspace=\"2\" />Magdalena Og\u00f3rek poinformowa\u0142a swoich fan\u00f3w w weekend, \u017ce trafi\u0142a na SOR. Nie wiadomo, dlaczego prezenterka TVP Info pojecha\u0142a do szpitala, zapowiedzia\u0142a jedynie, \u017ce w najbli\u017cszym tygodniu nie b\u0119dzie jej w pracy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413156,wspolpracownik-kaczynskiego-fikcyjny-slub-z-gornikiem-przebranym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wsp\u00f3\u0142pracownik Kaczy\u0144skiego, fikcyjny \u015blub z g\u00f3rnikiem przebranym za kobiet\u0119 i 20-kilogramowy pier\u015bcie\u0144", "date_published": "2023-01-30 08:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/fd/1b/z29350613M,Michal-Moskal.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Moskal, jeden z bliskich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, zar\u0119czy\u0142 si\u0119 pod koniec grudnia, jak donosi\u0142y media, w kopalni Bogdanka. W drugiej po\u0142owie stycznia za\u017cartowali z tego sami g\u00f3rnicy, kt\u00f3rzy zaaran\u017cowali dla Moskala fikcyjny \u015blub i wr\u0119czyli mu 20-kilogramowy pier\u015bcie\u0144 z bry\u0142\u0105 w\u0119gla. - Karczma porusza najgor\u0119tsze tematy, kt\u00f3rymi \u017cyje nasza spo\u0142eczno\u015b\u0107. Nie mog\u0142o wi\u0119c zabrakn\u0105\u0107 zar\u0119czyn - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z \"Tub\u0105 \u0141\u0119cznej\" przewodnicz\u0105cy NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413233,wichura-nad-polska-i-alerty-imgw-cisnienie-runie-pojawia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wichura nad Polsk\u0105 i alerty IMGW. \"Ci\u015bnienie runie\", pojawi\u0105 si\u0119 \u015bnie\u017cyce i ulewy [MAPA]", "date_published": "2023-01-30 08:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/0d/1c/z29413498M,Mapa-porywow-wiatru-i-opadow---poniedzialek-30-sty.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek czeka nas bardzo dynamiczna pogoda. Synoptycy IMGW wydali ju\u017c ostrze\u017cenia pierwszego stopnia dotycz\u0105ce wichur i intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu. W Polsce zapowiadane s\u0105 tak\u017ce ulewy i spory spadek ci\u015bnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413138,mysliwi-beda-zwolnieni-z-obowiazkowych-badan-lekarskich-i-psychologicznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "My\u015bliwi b\u0119d\u0105 zwolnieni z obowi\u0105zkowych bada\u0144 lekarskich i psychologicznych? \"Wstyd i ha\u0144ba\"", "date_published": "2023-01-30 08:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/57/19/z26571460M,Mysliwi-i-blokada-polowania--Lasy-w-okolicach-Wlad.jpg\" vspace=\"2\" />My\u015bliwi nie b\u0119d\u0105 musieli stawia\u0107 si\u0119 co pi\u0119\u0107 lat na badania lekarskie i psychologiczne - zadecydowa\u0142 Sejm. Projekt ustawy, kt\u00f3ra ma likwidowa\u0107 zb\u0119dne bariery administracyjne i prawne trafi teraz do Senatu. \"My\u015bliwi nie chc\u0105 si\u0119 bada\u0107, bo wiedz\u0105, \u017ce bada\u0144 by nie przeszli\" - alarmuje Pracownia na rzecz Wszystkich Istot. W tym roku my\u015bliwi po raz pierwszy musieliby przej\u015b\u0107 takie badania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413128,wiadomosci-tvp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" TVP po\u015bwi\u0119ci\u0142y WO\u015aP ca\u0142e 14 sekund. Wi\u0119cej m\u00f3wiono o akcji braci Karnowskich", "date_published": "2023-01-30 06:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/0c/1c/z29413145M,TVP-promuje-akcje-braci-Karnowskich.jpg\" vspace=\"2\" />Zaledwie 14 sekund - tyle w g\u0142\u00f3wnym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\" TVP po\u015bwi\u0119cono Wielkiej Orkiestrze \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Poinformowano tylko o tym, \u017ce trwa fina\u0142, a celem zbi\u00f3rki jest zakup sprz\u0119tu do diagnostyki sepsy. Wi\u0119cej czasu przeznaczono na wypromowanie akcji braci Karnowskich, kt\u00f3rzy stworzyli list\u0119 zaufanych organizacji pomagaj\u0105cych Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413130,horala-z-pis-o-zgwalconej-14-latce-i-zjedzeniu-wieprzowiny-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Hora\u0142a robi intelektualny szpagat. Zgwa\u0142cona 14-latka i wieprzowina w islamie. \"Nazywacie si\u0119 katolikami?\"", "date_published": "2023-01-30 06:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/e7/1a/z28209491M,Marcin-Horala.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin Hora\u0142a z PiS wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w dyskusji na temat zgwa\u0142conej 14-latki z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rej dwaj podlascy lekarze odm\u00f3wili przeprowadzenia aborcji, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na klauzul\u0119 sumienia. Wiceminister komentuj\u0105c t\u0119 spraw\u0119 por\u00f3wna\u0142 j\u0105 ze \"zmuszaniem muzu\u0142manina do jedzenia wieprzowiny\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29413103,juz-ponad-154-mln-na-liczniku-wosp-ale-to-nie-koniec-gramy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ju\u017c ponad 154 mln na liczniku WO\u015aP! Ale to nie koniec, gramy dalej", "date_published": "2023-01-30 05:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/0c/1c/z29411702M.jpg\" vspace=\"2\" />154 606 764 z\u0142 - tyle uda\u0142o si\u0119 ju\u017c zebra\u0107 Wielkiej Orkiestrze \u015awi\u0105tecznej Pomocy. W tym roku zebrane pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na zakup sprz\u0119tu, kt\u00f3ry przyspieszy diagnostyk\u0119 sepsy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}