[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Lewiatan: inflacja mocno spad\u0142a dzi\u0119ki obni\u017cce cen energii i paliw", "description": "Wed\u0142ug tzw. szybkiego odczytu GUS inflacja we wrze\u015bniu br. wynios\u0142a 8,2 rok do roku. W ocenie Mariusza Zielonki, eksperta ekonomicznego Lewiatana, to \u201cefekt decyzji sp\u00f3\u0142ek skarbu pa\u0144stwa zwi\u0105zanych z obni\u017ceniem cen energii elektrycznej i paliw na stacjach\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/lewiatan-inflacja-mocno-spadla-dzieki-obnizce-cen-energii-i-paliw", "date_published": "2023-09-29T10:52:51.464940+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ameryka\u0144ski rz\u0105d pozywa koncern Amazon za z\u0142amanie prawa antymonopolowego", "description": "Ameryka\u0144ska Federalna Komisja ds. Handlu (FTC) z\u0142o\u017cy\u0142a we wtorek pozew antymonopolowy przeciwko koncernowi Amazon. Zarzucono gigantowi technologicznemu wyrz\u0105dzanie szk\u00f3d konsumentom przez wprowadzanie wysokich cen.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/amerykanski-rzad-pozywa-amazon-zlamanie-prawa-antymonopolowego", "date_published": "2023-09-29T06:29:22.388532+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "D\u0142ugi sp\u00f3\u0142ek notowanych na GPW w ostatnim roku spad\u0142y prawie o po\u0142ow\u0119", "description": "D\u0142ugi krajowych sp\u00f3\u0142ek notowanych na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych spad\u0142y w ostatnim roku prawie o po\u0142ow\u0119 - wynika z raportu Rzetelnej Firmy. Wed\u0142ug analityk\u00f3w najwi\u0119ksze zaleg\u0142o\u015bci, powy\u017cej 1 mln z\u0142, maj\u0105 trzy sp\u00f3\u0142ki o warto\u015bci rynkowej szacowanej na 470 mln z\u0142, 1 mld z\u0142 i ponad 10 mld z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dlugi-spolek-notowanych-na-gpw-w-ostatnim-roku-spadly-prawie-o-polowe", "date_published": "2023-09-29T05:24:16.684998+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ro\u015bnie odsetek kupuj\u0105cych online. Tylko co pi\u0105ta osoba korzysta z social commerce", "description": "Odsetek polskich internaut\u00f3w, kt\u00f3rzy kupuj\u0105 online ro\u015bnie - obecnie wynosi on 79 proc. Na polskich stronach zakupy robi trzy czwarte klient\u00f3w, a na zagranicznych - 30 proc. Za po\u015brednictwem social medi\u00f3w kupuje na razie jedynie 19 proc. - wynika z danych Gemiusa.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rosnie-odsetek-kupujacych-online-tylko-co-piata-osoba-korzysta-z-social-commerce", "date_published": "2023-09-29T05:24:16.680409+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zmiany w  prawie pracy z ko\u0144cem wrze\u015bnia", "description": "Koniec wrze\u015bnia przynosi wiele zmian w prawie pracy, ale nie mo\u017cna zapomina\u0107 o ju\u017c istniej\u0105cych obowi\u0105zkach \u2013 przypomina radca prawny Monika Jurkiewicz. To m.in. dofinansowanie do posi\u0142k\u00f3w dla pracownik\u00f3w, zwi\u0119kszona ochrona pracownik\u00f3w czy udzielenie zaleg\u0142ego urlopu do 30 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zmiany-prawo-pracy", "date_published": "2023-09-29T05:24:16.678100+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Allegro Pay z kolejnym rekordem. Ju\u017c 12 proc. zakup\u00f3w na Allegro za po\u017cyczki", "description": "W drugim kwartale br. w ramach Allegro Pay udzielono po\u017cyczek na kwot\u0119 1,942 mld z\u0142, o 53 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem. Z u\u017cyciem tej us\u0142ugi realizowano zakupy stanowi\u0105ce ju\u017c 11,9 proc. \u0142\u0105cznej sprzeda\u017cy brutto na Allegro. Czeska wersja platformy zyska\u0142a ju\u017c ok. 600 tys. kupuj\u0105cych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/allegro-pay-jak-dziala-pozyczka-zakupy-na-raty", "date_published": "2023-09-29T05:24:16.668798+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ni\u017csze wydatki na paliwo dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z kart\u0105 kredytow\u0105 Banku Pekao Moto Biznes", "description": "Bank Pekao rozwija ofert\u0119 kart kredytowych dla klient\u00f3w biznesowych. Ostatnio bank wystartowa\u0142 z now\u0105 promocj\u0105 \u201eKarta Kredytowa Moto Biznes z oprocentowaniem 9,99 proc.\", przeznaczon\u0105 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadzaj\u0105cych jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 co najmniej 12 miesi\u0119cy i korzystaj\u0105cych z uproszczonej ksi\u0119gowo\u015bci.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nizsze-wydatki-na-paliwo-dla-przedsiebiorcow-karta-kredytowa-bank-pekao-moto-biznes", "date_published": "2023-09-29T04:20:15.672766+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Orlen zmieni szyld na wszystkich stacjach w Niemczech", "description": "Do pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku Orlen chce zmieni\u0107 oznaczenia - ze Star na Orlen - na pozosta\u0142ych ok. 100 swoich stacjach paliwowych w Niemczech. Koncern swoj\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 mark\u0119 wprowadzi\u0142 ju\u017c na Litwie, W\u0119grzech, S\u0142owacji i w Czechach.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ile-stacji-paliw-orlen-ma-niemcy", "date_published": "2023-09-29T04:20:15.670379+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Przychody Brand24 w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wzros\u0142y o ponad jedn\u0105 czwart\u0105", "description": "Wyniki finansowe Brand24 w pierwszych 6 miesi\u0105cach roku poprawi\u0142y si\u0119 skokowo na wszystkich poziomach rachunku - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. \u00a0Przychody w raportowanym okresie wynios\u0142y 13,1 mln z\u0142, czyli o 27 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie 2022 roku.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/przychody-brand24-w-pierwszym-polroczu-2023-r-wzrosly-o-ponad-jedna-czwarta", "date_published": "2023-09-29T04:20:15.668079+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Sie\u0107 supermarket\u00f3w Spar wycofuje si\u0119 z Polski", "description": "Po\u0142udniowoafryka\u0144ska sp\u00f3\u0142ka Spar Group szuka nabywc\u00f3w na swoj\u0105 sie\u0107 supermarket\u00f3w pod szyldem Spar w Polsce. Na naszym rynku liczy ona 212 sklep\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-siec-spar-polska", "date_published": "2023-09-29T04:20:15.665683+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Nowe obligacje Cyfrowego Polsatu ju\u017c na gie\u0142dzie. Sp\u00f3\u0142ka pozyska\u0142a 820 mln z\u0142", "description": "W czwartek ostatecznie przydzielono obligacje Cyfrowego Polsatu z serii E o nominalnej warto\u015bci 820 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cyfrowy-polsat-obligacje-seria-e-gdzie-kupic", "date_published": "2023-09-29T04:20:15.663363+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "CDA motywuje mened\u017cer\u00f3w. Wyemitowano kolejny pakiet akcji", "description": "W ramach programu motywacyjnego mened\u017cerowie CDA obj\u0119li kolejny pakiet nowo wyemitowanych akcji, wartych aktualnie 304 tys. z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cda-program-motywacyjny", "date_published": "2023-09-29T04:20:15.660797+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]