[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tego m\u0119\u017cczyzny. Rozpoznajesz?", "description": "Sprawa dotyczy uszkodzenia mienia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143567-szukaja_tego_mezczyzny_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-09-29T20:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Du\u017ca akcja s\u0142u\u017cb na pozna\u0144skim stadionie. Mia\u0142o wygl\u0105da\u0107 jak chemiczny atak na kibic\u00f3w (zdj\u0119cia)", "description": "Oczywi\u015bcie by\u0142y to tylko \u0107wiczenia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143571-duza_akcja_sluzb_na_poznanskim_stadionie_mialo_wygladac_jak_chemiczny_atak_na_kibicow_zdjecia?rss=1", "date_published": "2023-09-29T20:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 wielki remont w Teatrze Wielkim. &quot;Efekt wygl\u0105da imponuj\u0105co!&quot;", "description": "Kosztowa\u0142 ponad 40 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143568-zakonczyl_sie_wielki_remont_w_teatrze_wielkim_efekt_wyglada_imponujaco?rss=1", "date_published": "2023-09-29T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "13-latek napadni\u0119ty na ulicy.  Jeden z agresor\u00f3w &quot;wbi\u0142 mu w d\u0142o\u0144 szklan\u0105 lufk\u0119&quot;", "description": "Sprawc\u00f3w by\u0142o wi\u0119cej. Na razie wytypowano jednego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143565-13_latek_napadniety_na_ulicy_jeden_z_agresorow_wbil_mu_w_dlon_szklana_lufke?rss=1", "date_published": "2023-09-29T19:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Akcja s\u0142u\u017cb u zbiegu ul. Kutrzeby i al. Niepodleg\u0142o\u015bci", "description": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa pojazdy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143570-akcja_sluzb_u_zbiegu_ul_kutrzeby_i_al_niepodleglosci?rss=1", "date_published": "2023-09-29T19:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Te autobusy na kilka dni zmieni\u0105 swoje trasy!", "description": "Jak ju\u017c zapowiadali\u015bmy od przysz\u0142ego wtorku rozpoczyna si\u0119 remont na ulicy Promienistej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143569-te_autobusy_na_kilka_dni_zmienia_swoje_trasy?rss=1", "date_published": "2023-09-29T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Barokowe freski w urz\u0119dzie miasta z nagrod\u0105", "description": "Zosta\u0142a ona przyznana w ramach og\u00f3lnopolskiego konkursu &quot;Modernizacja Roku &amp; Budowa XXI wieku&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143566-barokowe_freski_w_urzedzie_miasta_z_nagroda?rss=1", "date_published": "2023-09-29T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u00f3g\u0142 oszuka\u0107 nawet kilkaset os\u00f3b. Na hulajnogi i rowerki dzieci\u0119ce", "description": "26-latek w wakacje sprzedawa\u0142 towar, kt\u00f3rego nie mia\u0142.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143564-mogl_oszukac_nawet_kilkaset_osob_na_hulajnogi_i_rowerki_dzieciece?rss=1", "date_published": "2023-09-29T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u00f3g\u0142 oszuka\u0107 nawet kilkaset os\u00f3b. Sprzedawa\u0142 towar, kt\u00f3rego nie posiada\u0142", "description": "26-latek w wakacje wystawia\u0142 na sprzeda\u017c dzieci\u0119ce rowerki i hulajnogi.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143564-mogl_oszukac_nawet_kilkaset_osob_sprzedawal_towar_ktorego_nie_posiadal?rss=1", "date_published": "2023-09-29T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Waga w pozna\u0144skim Lidlu oszukuje? &quot;Jestem bardzo rozczarowana&quot;", "description": "Klientka po powrocie do domu zwa\u017cy\u0142a zakupione produkty. Co robi\u0107, kiedy zauwa\u017cymy takie nieprawid\u0142owo\u015bci?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143562-waga_w_poznanskim_lidlu_oszukuje_jestem_bardzo_rozczarowana?rss=1", "date_published": "2023-09-29T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Korki w mie\u015bcie. &quot;Nie da si\u0119 dojecha\u0107 w stron\u0119 centrum z \u017cadnej strony&quot;", "description": "Na razie nie mamy informacji, by dzia\u0142o si\u0119 co\u015b szczeg\u00f3lnego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143563-korki_w_miescie_nie_da_sie_dojechac_w_strone_centrum_z_zadnej_strony?rss=1", "date_published": "2023-09-29T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144 krok za Warszaw\u0105 w og\u00f3nopolskim rankingu. &quot;Na tym nie poprzestajemy&quot;", "description": "Oceniono ponad 200 miast.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143561-poznan_krok_za_warszawa_w_ogonopolskim_rankingu_na_tym_nie_poprzestajemy?rss=1", "date_published": "2023-09-29T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144 krok za Warszaw\u0105 w rankingu miast przyjaznych mobilno\u015bci. &quot;Na tym nie poprzestajemy&quot;", "description": "Oceniono ponad 200 miast.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143561-poznan_krok_za_warszawa_w_rankingu_miast_przyjaznych_mobilnosci_na_tym_nie_poprzestajemy?rss=1", "date_published": "2023-09-29T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jedyna taka noc! Przygotowano ponad 400 wydarze\u0144", "description": "Zgodnie z zapowiedziami r\u00f3wnie\u017c w Poznaniu wystartowa\u0142a Noc Naukowc\u00f3w 2023.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143560-jedyna_taka_noc_przygotowano_ponad_400_wydarzen?rss=1", "date_published": "2023-09-29T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijana matka i dwoje dzieci w Oplu. &quot;Policjant wyczu\u0142 od kobiety siln\u0105 wo\u0144 alkoholu&quot;", "description": "43-latka odpowie za swoje zachowanie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143558-pijana_matka_i_dwoje_dzieci_w_oplu_policjant_wyczul_od_kobiety_silna_won_alkoholu?rss=1", "date_published": "2023-09-29T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wsiad\u0142a za kierownic\u0119 maj\u0105c 3 promile... Wioz\u0142a dzieci", "description": "43-latka odpowie za swoje zachowanie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143558-wsiadla_za_kierownice_majac_3_promile_wiozla_dzieci?rss=1", "date_published": "2023-09-29T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Stary Browar obchodzi 20. urodziny. Dla poznaniak\u00f3w przygotowano muzyczny prezent. Wst\u0119p za darmo!", "description": "Koncert zaplanowano na dzi\u015b.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143557-stary_browar_obchodzi_20_urodziny_dla_poznaniakow_przygotowano_muzyczny_prezent_wstep_za_darmo?rss=1", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zagin\u0105\u0142 poznaniak!", "description": "Od kilku dni nastolatek nie kontaktowa\u0142 si\u0119 z bliskimi.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143556-zaginal_poznaniak?rss=1", "date_published": "2023-09-29T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut na A2. &quot;Autostrada stoi&quot;", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Krzesiny a Pozna\u0144 Wsch\u00f3d.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143555-wypadek_z_udzialem_dwoch_aut_na_a2_autostrada_stoi?rss=1", "date_published": "2023-09-29T13:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wypadek z udzia\u0142em trzech samochod\u00f3w na A2. &quot;Autostrada stoi&quot;", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Krzesiny a Pozna\u0144 Wsch\u00f3d.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143555-wypadek_z_udzialem_trzech_samochodow_na_a2_autostrada_stoi?rss=1", "date_published": "2023-09-29T13:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "88-latka potr\u0105cona przez miejski autobus. &quot;Poszkodowan\u0105 spod pojazdu wyci\u0105gn\u0119li \u015bwiadkowie&quot;", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w pi\u0105tek rano w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143554-88_latka_potracona_przez_miejski_autobus_poszkodowana_spod_pojazdu_wyciagneli_swiadkowie?rss=1", "date_published": "2023-09-29T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ten remont ma kosztowa\u0107 niemal milion z\u0142otych. Prace maj\u0105 zako\u0144czy\u0107 si\u0119 w grudniu", "description": "Trwa budowa chodnika na pozna\u0144skim Szczepankowie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143552-ten_remont_ma_kosztowac_niemal_milion_zlotych_prace_maja_zakonczyc_sie_w_grudniu?rss=1", "date_published": "2023-09-29T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tragedia na DK11. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie \u015bredzkim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143553-tragedia_na_dk11_samochod_osobowy_zderzyl_sie_z_ciezarowka_jedna_osoba_zginela?rss=1", "date_published": "2023-09-29T13:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Weekendowe prace na wa\u017cnym w\u0119\u017ale komunikacyjnym. Nie pojad\u0105 tramwaje!", "description": "Maj\u0105 by\u0107 przeprowadzane w nocy, ale utrudnie\u0144 trzeba si\u0119 spodziewa\u0107 tak\u017ce rano.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143548-weekendowe_prace_na_waznym_wezle_komunikacyjnym_nie_pojada_tramwaje?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Po\u017car mieszkania na Starym \u017begrzu. 7 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w w akcji", "description": "Zg\u0142oszenie wp\u0142yn\u0119\u0142o do s\u0142u\u017cb oko\u0142o 14.15.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143551-pozar_mieszkania_na_starym_zegrzu_7_zastepow_strazakow_w_akcji?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wielki rynek ze smako\u0142ykami na MTP. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 najsmaczniejsze targi w kraju", "description": "Ruszy\u0142y Smaki Region\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143546-wielki_rynek_ze_smakolykami_na_mtp_rozpoczely_sie_najsmaczniejsze_targi_w_kraju?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Du\u017ca akcja s\u0142u\u017cb na Enea Stadionie. Co si\u0119 dzieje?", "description": "O sprawie poinformowa\u0142 nas Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143550-duza_akcja_sluzb_na_enea_stadionie_co_sie_dzieje?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w skatowa\u0142o bezdomnego na \u015bmier\u0107. Szukali przypadkowej ofiary", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w pa\u017adzierniku ubieg\u0142ego roku w Ostrowie Wielkopolskim, ale teraz gotowy jest akt oskar\u017cenia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143549-dwoch_nastolatkow_skatowalo_bezdomnego_na_smierc_szukali_przypadkowej_ofiary?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jest wyrok w sprawie oblania kwasem m\u0119\u017cczyzny. Zaskakuj\u0105cy", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w styczniu ubieg\u0142ego roku w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143544-jest_wyrok_w_sprawie_oblania_kwasem_mezczyzny_zaskakujacy?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Muzycznych wyni\u00f3s\u0142 si\u0119 z G\u0142ogowskiej z budynku nale\u017c\u0105cego do kurii. Ma tu powsta\u0107 katolickie liceum", "description": "Uczniowie ZSM od wrze\u015bnia ucz\u0105 si\u0119 w tymczasowej lokalizacji przy ulicy Nieszawskiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143534-zespol_szkol_muzycznych_wyniosl_sie_z_glogowskiej_z_budynku_nalezacego_do_kurii_ma_tu_powstac_katolickie_liceum?rss=1", "date_published": "2023-09-29T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policja szuka poszkodowanych przez pozna\u0144skie fundacje. Prezes jednej z nich zatrzymany, ro\u015bnie liczba pokrzywdzonych", "description": "O fundacji Szlachetny Bohater pisali\u015bmy w ostatnich dniach na epoznan.pl.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143542-policja_szuka_poszkodowanych_przez_poznanskie_fundacje_prezes_jednej_z_nich_zatrzymany_rosnie_liczba_pokrzywdzonych?rss=1", "date_published": "2023-09-29T11:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "We wtorek rusza kolejny remont w mie\u015bcie. Potrwa prawie miesi\u0105c", "description": "Tym razem drogowcy pojawi\u0105 si\u0119 na Promienistej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143541-we_wtorek_rusza_kolejny_remont_w_miescie_potrwa_prawie_miesiac?rss=1", "date_published": "2023-09-29T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zagin\u0105\u0142 79-latek. Porusza si\u0119 autem", "description": "M\u0119\u017cczyzna to mieszkaniec Krotoszyna.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143543-zaginal_79_latek_porusza_sie_autem?rss=1", "date_published": "2023-09-29T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "S\u0105 najnowsze dane o inflacji. W ko\u0144cu jednocyfrowa!", "description": "Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych, inflacja we wrze\u015bniu wynios\u0142a 8,2 procent.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143537-sa_najnowsze_dane_o_inflacji_w_koncu_jednocyfrowa?rss=1", "date_published": "2023-09-29T09:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Du\u017ca akcja stra\u017cak\u00f3w na pozna\u0144skim Starym Mie\u015bcie. W akcji chemicy, trwa reanimacja", "description": "Interwencja ma miejsce na ulicy Masztalarskiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143540-duza_akcja_strazakow_na_poznanskim_starym_miescie_w_akcji_chemicy_trwa_reanimacja?rss=1", "date_published": "2023-09-29T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Znicze przy furtce do ogrodu m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry targn\u0105\u0142 si\u0119 na swoje \u017cycie przy pracownikach ZKZL. Nie prze\u017cy\u0142", "description": "Spraw\u0119 opisywali\u015bmy na epoznan.pl w \u015brod\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143531-znicze_przy_furtce_do_ogrodu_mezczyzny_ktory_targnal_sie_na_swoje_zycie_przy_pracownikach_zkzl_nie_przezyl?rss=1", "date_published": "2023-09-29T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Utrudnienia komunikacyjne na Grunwaldzkiej! Stoj\u0105 tramwaje", "description": "Dosz\u0142o tam do wstrzymania ruchu tramwajowego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143533-utrudnienia_komunikacyjne_na_grunwaldzkiej_stoja_tramwaje?rss=1", "date_published": "2023-09-29T07:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ogromna kolejka przed Galeri\u0105 MM. Wiemy, na co czekaj\u0105", "description": "W centrum handlowym w pi\u0105tek otwarto nowy salon iSpot.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143532-ogromna_kolejka_przed_galeria_mm_wiemy_na_co_czekaja?rss=1", "date_published": "2023-09-29T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Adam Sz\u0142apka zaprasza na &quot;pr\u00f3b\u0119 generaln\u0105&quot; przed Marszem Miliona Serc", "description": "Wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 na placu Wolno\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143528-adam_szlapka_zaprasza_na_probe_generalna_przed_marszem_miliona_serc?rss=1", "date_published": "2023-09-29T06:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wci\u0105\u017c problemy kadrowe w MPK Pozna\u0144. Przewo\u017anik na ju\u017c zatrudni blisko 100 pracownik\u00f3w", "description": "Poszukiwani s\u0105 kierowcy autobus\u00f3w i motorniczy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143529-wciaz_problemy_kadrowe_w_mpk_poznan_przewoznik_na_juz_zatrudni_blisko_100_pracownikow?rss=1", "date_published": "2023-09-29T06:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Parowozy nie tylko w Wolsztynie! W weekend \u015aredzki Zlot Parowoz\u00f3w", "description": "Odb\u0119dzie ile ju\u017c w sobot\u0119 i niedziel\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143527-parowozy_nie_tylko_w_wolsztynie_w_weekend_sredzki_zlot_parowozow?rss=1", "date_published": "2023-09-29T05:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Swarz\u0119dz: du\u017ce utrudnienia na wa\u017cnym skrzy\u017cowaniu po zderzeniu aut", "description": "Do kolizji dosz\u0142o oko\u0142o 5.00 rano na skrzy\u017cowaniu Pozna\u0144skiej z Poln\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143526-swarzedz_duze_utrudnienia_na_waznym_skrzyzowaniu_po_zderzeniu_aut?rss=1", "date_published": "2023-09-29T05:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]