[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kanadyjscy lekarze pomagaj\u0105 w Czeladzi \u017co\u0142nierzom poszkodowanym na wojnie w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Kanadyjscy lekarze pomagaj\u0105 w Czeladzi \u017co\u0142nierzom poszkodowanym na wojnie w Ukrainie\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5bxut1-kanadyjscy-lekarze-pomagaja-w-czeladzi-zolnierzom-poszkodowanym-na-wojnie-w-ukrainie-7368004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu w Czeladzi jest taki oddzia\u0142, na kt\u00f3rym 80 procent rannych to \u017co\u0142nierze. Reszta to cywile. Wszyscy naznaczeni wojn\u0105 w Ukrainie. W Polsce pomagaj\u0105 im ortopedzi i chirurdzy plastyczni z Kanady.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/kanadyjscy-lekarze-pomagaja-w-czeladzi-zolnierzom-poszkodowanym-na-wojnie-w-ukrainie-7367947?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:56:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ukrai\u0144cy nigdy nie zapomn\u0105, kto by\u0142 z nami w tym najmroczniejszym czasie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yrittq-2909b060x-rozmowa-matwijczuk-002176-7368183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narz\u0119dziem wywo\u0142ywania emocji w kampanii wyborczej w Polsce sta\u0142y si\u0119 ostatnio relacje z s\u0105siadami. Sp\u00f3r o eksport zbo\u017ca z Ukrain\u0105, potem b\u0142\u0119dnie powielane s\u0142owa o wstrzymaniu dostaw broni. Te nieporozumienia to paliwo dla rosyjskiej dezinformacji. W tym kontek\u015bcie wa\u017cne jest, by pos\u0142ucha\u0107, co maj\u0105 do powiedzenia adwokaci Ukrainy na \u015bwiecie. Jednym z nich jest O\u0142eksandra Matwijczuk, przewodnicz\u0105ca Centrum Wolno\u015bci Obywatelskich - instytucji, kt\u00f3ra zosta\u0142a w 2022 roku uhonorowana pokojow\u0105 nagrod\u0105 Nobla.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/ukraincy-nigdy-nie-zapomna-kto-byl-z-nami-w-tym-najmroczniejszym-czasie-7368193?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:53:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgin\u0105\u0142, gdy ratowa\u0142 miejskie dokumenty. Ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 zapomnianego prezydenta", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142, gdy ratowa\u0142 miejskie dokumenty. Ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 zapomnianego prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a097n3-tablica-zapomnianego-prezydenta-odslonieta-7368194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przedwojennej siedzibie ratusza, przy ulicy Senatorskiej 18, ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 pami\u0119ci wiceprezydenta stolicy Jana Oko\u0142o-Ku\u0142aka i jego wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w bombardowaniu. - Chcemy, by Warszawa pami\u0119ta\u0142a o takich ludziach - podkre\u015blaj\u0105 w\u0142adze miasta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/zginal-gdy-ratowal-miejskie-dokumenty-odslonieto-tablice-prezydenta-jana-okolo-kulaka-i-jego-wspolpracownikow-7368214?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:42:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa przebite ko\u0142a, w organizmie ponad 2,5 promila. Tak jecha\u0142 przez Warszaw\u0119", "description": "<img alt=\"Dwa przebite ko\u0142a, w organizmie ponad 2,5 promila. Tak jecha\u0142 przez Warszaw\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fnp6lk-policjanci-zatrzymali-kierowce-przy-trasie-siekierkowskiej-7368199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali pijanego kierowc\u0119 przy trasie Siekierkowskiej. Jak informuj\u0105, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ponad 2,5 promila w organizmie. Podr\u00f3\u017cowa\u0142 samochodem z poprzebijanymi ko\u0142ami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pijany-kierowca-zatrzymany-przy-trasie-siekierkowskiej-podrozowal-samochodem-z-poprzebijanymi-kolami-7368133?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:40:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "My\u015bliwiec l\u0105duj\u0105cy na drodze publicznej. Takich \u0107wicze\u0144 nie by\u0142o od dawna", "description": "<img alt=\"My\u015bliwiec l\u0105duj\u0105cy na drodze publicznej. Takich \u0107wicze\u0144 nie by\u0142o od dawna\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p35gnk-mysliwiec-ladujacy-na-drodze-publicznej-takich-cwiczen-nie-bylo-od-dawna-7368005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy \u017co\u0142nierze \u0107wiczyli l\u0105dowanie na drodze publicznej. \u0106wiczenie odby\u0142o si\u0119 na drodze z Nidzicy do Wielbarka.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/mysliwiec-ladujacy-na-drodze-publicznej-takich-cwiczen-nie-bylo-od-dawna-7367955?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:23:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Tusk o Marszu Miliona Serc: b\u0119d\u0105 szli wszyscy ci, kt\u00f3rzy chc\u0105 lepszej Polski", "description": "<img alt=\"Donald Tusk o Marszu Miliona Serc: b\u0119d\u0105 szli wszyscy ci, kt\u00f3rzy chc\u0105 lepszej Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1r3i08-marsz-4-czerwca-7160737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie jest marsz \u017cadnej partii - podkre\u015bla\u0142 w \"Faktach po Faktach\" na antenie TVN24 Donald Tusk. Lider Platformy Obywatelskiej m\u00f3wi\u0142 o Marszu Miliona Serc i emocjach, jakie towarzysz\u0105 wydarzeniu. - B\u0119d\u0105 szli wszyscy ci, kt\u00f3rzy chc\u0105 lepszej Polski - deklarowa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-donald-tusk-o-marszu-miliona-serc-7368155?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:20:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW: wrzesie\u0144 cieplejszy od czerwca", "description": "<img alt=\"IMGW: wrzesie\u0144 cieplejszy od czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7c4k0n-zakrzowek-krakow-andrzej-lisowski-travel-shutterstock_2363579315-7368203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek mo\u017cna by\u0142o zapomnie\u0107, \u017ce trwa jesie\u0144. W najgor\u0119tszym miejscu niewiele brakowa\u0142o do upa\u0142u. To kolejny niezwykle ciep\u0142y dzie\u0144 w tym miesi\u0105cu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-imgw-tegoroczny-wrzesien-jest-cieplejszy-od-czerwca-7368189?source=rss", "date_published": "2023-09-29T19:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzaskowski przedstawi\u0142 list\u0119 Koalicji Obywatelskiej. \"Jest nies\u0142ychanie silna i r\u00f3\u017cnorodna\"", "description": "<img alt=\"Trzaskowski przedstawi\u0142 list\u0119 Koalicji Obywatelskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvdfsc-konferencja-koalicji-obywatelskiej-w-warszawie-7368051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek przed Urz\u0119dem Dzielnicy Targ\u00f3wek odby\u0142 si\u0119 briefing z udzia\u0142em wiceprzewodnicz\u0105cego Platformy Obywatelskiej Rafa\u0142a Trzaskowskiego oraz kandydat\u00f3w z warszawskich list Koalicji Obywatelskiej do Sejmu i Senatu. - Jest wi\u0119cej kobiet ni\u017c m\u0119\u017cczyzn, osoby z r\u00f3\u017cnym do\u015bwiadczeniem - podkre\u015bla\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lista-koalicji-obywatelskiej-w-okregu-nr-19-jest-nieslychanie-silna-i-roznorodna-7367997?source=rss", "date_published": "2023-09-29T17:54:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 30.09. W nocy mo\u017cliwe burze, w dzie\u0144 b\u0119dzie pada\u0107 i wia\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 30.09. W nocy mo\u017cliwe burze, w dzie\u0144 b\u0119dzie pada\u0107 i wia\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-26afet-burze-z-gradem-5448194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc\u0105 w wielu regionach pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu, a w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce zagrzmie\u0107. Deszczowo prawie w ca\u0142ej Polsce zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzie\u0144. Termometry w sobot\u0119 wska\u017c\u0105 od 17 do 22 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-3009-w-nocy-mozliwe-burze-w-dzien-bedzie-padac-i-wiac-7368090?source=rss", "date_published": "2023-09-29T17:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie porsche i samochodu przewo\u017c\u0105cego konie. Utrudnienia na A2", "description": "<img alt=\"Zderzenie porsche i samochodu przewo\u017c\u0105cego konie. Utrudnienia na A2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8j5j2h-zderzenie-na-a2-7367913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na A2, w pobli\u017cu w\u0119z\u0142a T\u0142uste zderzy\u0142o si\u0119 porsche oraz samoch\u00f3d przewo\u017c\u0105cy dwa konie. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Oba pojazdy s\u0105 mocno uszkodzone. Kierowcy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami w kierunku Warszawy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/adamow-wezel-tluste-zderzenie-auta-do-przewozu-koni-i-porsche-na-a2-utrudnienia-w-kierunku-warszawy-7367916?source=rss", "date_published": "2023-09-29T16:32:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Owce zjad\u0142y 300 kilogram\u00f3w marihuany. \"Dziwnie si\u0119 zachowywa\u0142y\"", "description": "<img alt=\"Owce zjad\u0142y 300 kilogram\u00f3w marihuany. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr62qt-stado-owiec-w-grecji-7367502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa stada owiec zjad\u0142y niemal 300 kilogram\u00f3w medycznej marihuany z uprawy na plantacji nieopodal Almyros w Grecji. -\u00a0Nie mogli\u015bmy ich zmusi\u0107 do wyj\u015bcia\u00a0- relacjonowa\u0142 w rozmowie z lokalnymi mediami w\u0142a\u015bciciel uprawy Yannis Bourounis. Przyzna\u0142 te\u017c, \u017ce cho\u0107 widok \"dziwnie zachowuj\u0105cych si\u0119 owiec\" by\u0142 zabawny, nie jest mu obecnie do \u015bmiechu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-owce-zjadly-300-kilogramow-marihuany-dziwnie-sie-zachowywaly-7367659?source=rss", "date_published": "2023-09-29T16:17:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zw\u0142oki 26-latki na dachu apartamentowca.  \"M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 i wytar\u0142 r\u0119ce o szorty\"", "description": "<img alt=\"Zw\u0142oki 26-latki na dachu apartamentowca.  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xvcl06-shutterstock_1293812233-7367749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dachu jednego z budynk\u00f3w w Baltimore znaleziono cia\u0142o 26-letniej dyrektorki generalnej firmy technologicznej. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce kobieta zosta\u0142a uderzona t\u0119pym narz\u0119dziem w g\u0142ow\u0119 i uduszona. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 aresztowano 30-latka. Policja podejrzewa, \u017ce kilka dni wcze\u015bniej usi\u0142owa\u0142 on dokona\u0107 innego zab\u00f3jstwa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/baltimore-zwloki-26-latki-na-dachu-apartamentowca-mezczyzna-wyszedl-i-wytarl-rece-o-szorty-7367707?source=rss", "date_published": "2023-09-29T15:58:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Te zdj\u0119cia dzieli rok. \"Dramatyczna\" sytuacja w Szwajcarii", "description": "<img alt=\"Te zdj\u0119cia dzieli rok. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xenml1-lodowiec-gries-w-valais-topnieje-z-roku-na-rok-7367938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szwajcarskie lodowce topniej\u0105 w b\u0142yskawicznym tempie. W ci\u0105gu zaledwie dw\u00f3ch lat znikn\u0119\u0142o 10 procent ca\u0142kowitej obj\u0119to\u015bci lodu, a niekt\u00f3re lodowce prawie zanik\u0142y - wynika z danych Szwajcarskiej Akademii Nauk. Tak ogromna utrata to efekt niemal bez\u015bnie\u017cnych zim i wysokiej temperatury latem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szwajcaria-lodowce-topia-sie-w-blyskawicznym-tempie-zniknelo-10-procent-lodu-w-dwa-lata-7367117?source=rss", "date_published": "2023-09-29T15:44:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgwa\u0142cona dziewczynka b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 po mie\u015bcie szukaj\u0105c pomocy. \"Wstyd dla ludzko\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Zgwa\u0142cona dziewczynka b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 po mie\u015bcie szukaj\u0105c pomocy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cucdhj-indie-protesty-przeciwko-przemocy-wobec-kobiet-zdjecie-archiwalne-7366130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastoletnia ofiara gwa\u0142tu przez dwie godziny b\u0142\u0105dzi\u0142a po ulicach indyjskiej miejscowo\u015bci Ujjain w stanie Madhya Pradesh, zanim udzielono jej pomocy. Nagranie z miejskich kamer monitoringu, ukazuj\u0105ce ignoruj\u0105cych zakrwawion\u0105 dziewczynk\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w, wywo\u0142a\u0142o w kraju fal\u0119 oburzenia - informuje BBC. Rz\u0105d Indii krytykowany jest za niewystarczaj\u0105ce dzia\u0142ania w kwestii przeciwdzia\u0142ania przemocy wobec kobiet.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-zgwalcona-dziewczynka-blakala-sie-po-miescie-szukajac-pomocy-7367779?source=rss", "date_published": "2023-09-29T15:41:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Asystent pos\u0142a PiS spa\u0142 w aucie z g\u0142ow\u0105 na kierownicy. Zosta\u0142 nagrany", "description": "<img alt=\"Asystent pos\u0142a PiS spa\u0142 w aucie z g\u0142ow\u0105 na kierownicy. Zosta\u0142 nagrany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ptndh-policja-zdjecie-ilustracyjne-7329951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105cy Rady Miejskiej w Wadowicach i asystent pos\u0142a PiS Piotr Hajnosz spa\u0142 na kierownicy samochodu, a gdy dobudzili go \u015bwiadkowie, m\u00f3wi\u0142 niewyra\u017anie, urywkami zda\u0144. Do podejrzanie zachowuj\u0105cego si\u0119 m\u0119\u017cczyzny wezwana zosta\u0142a policja, jednak przed przyjazdem patrolu samorz\u0105dowiec wyszed\u0142 z samochodu i uda\u0142 si\u0119 do mieszkania. Opisywany przez policj\u0119 przebieg interwencji wezwanego patrolu k\u0142\u00f3ci si\u0119 jednak z relacj\u0105 \u015bwiadk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wadowice-asystent-posla-pis-spal-w-aucie-z-glowa-na-kierownicy-zostal-nagrany-7367469?source=rss", "date_published": "2023-09-29T15:40:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To mo\u017ce by\u0107 ostatni tydzie\u0144 obni\u017cek cen na stacjach", "description": "<img alt=\"To mo\u017ce by\u0107 ostatni tydzie\u0144 obni\u017cek cen na stacjach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxgr57-zdjecia-ze-stacji-orlenu-przy-ulicy-powsinskiej-w-warszawie-29-wrzesnia-2023-7367630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko wskazuje na to, \u017ce ostatni tydzie\u0144 wrze\u015bnia w wyniku stabilizacji cen na rynku hurtowym, jest ostatnim tygodniem obni\u017cek cen benzyny i oleju nap\u0119dowego na stacjach - przewiduj\u0105 analitycy Refleksu. Nie wykluczyli, \u017ce w pa\u017adzierniku ceny hurtowe, zw\u0142aszcza diesla b\u0119d\u0105 powoli ros\u0142y, jednak nie powinno to wp\u0142yn\u0105\u0107 na skokowy wzrost cen przy dystrybutorach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/rynek-paliw-w-polsce-prognozy-refleksu-w-sprawie-cen-7367829?source=rss", "date_published": "2023-09-29T15:17:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "10-latek zeskanowa\u0142 kod QR, \u017ceby pogra\u0107. Rodzice s\u0142ono zap\u0142acili", "description": "<img alt=\"10-latek zeskanowa\u0142 kod QR, \u017ceby pogra\u0107. Rodzice s\u0142ono zap\u0142acili\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52ysby-dziecko-komputer-gracz-7367702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 800 z\u0142otych kosztowa\u0142a rodzic\u00f3w ch\u0119\u0107 pogrania przez ich 10-letniego syna. Jak informuje policja, oszu\u015bci - poprzez popularn\u0105 aplikacj\u0119, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy m.in. do komunikacji mi\u0119dzy graczami - proponowali r\u00f3\u017cnego rodzaju dodatki do gier. Dziecko dosta\u0142o kod QR, a po jego zeskanowaniu konto abonenta zosta\u0142o obci\u0105\u017cone op\u0142atami. Mundurowi apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107 i nadz\u00f3r nad dzie\u0107mi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mlawa-10-latek-zeskanowal-kod-qr-zeby-pograc-rodzice-slono-zaplacili-7367704?source=rss", "date_published": "2023-09-29T15:14:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaskakuj\u0105cy wpis w o\u015bwiadczeniu maj\u0105tkowym", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105cy wpis w o\u015bwiadczeniu maj\u0105tkowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mk9p7a-lukasz-mejza-7367481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 \u0141ukasz Mejza, by\u0142y wiceminister sportu i kandydat Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w najbli\u017cszych wyborach, wywo\u0142a\u0142 kolejn\u0105 kontrowersj\u0119. Wszystko za spraw\u0105 adnotacji, jakiej dokona\u0142 w o\u015bwiadczeniu maj\u0105tkowym, a kt\u00f3ra dotyczy\u0142a by\u0142ego premiera Donalda Tuska. \"Widzia\u0142em tysi\u0105ce o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych, ale czego\u015b tak absurdalnego jeszcze nie\" - oceni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Rados\u0142aw Karbowski, kt\u00f3ry w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych analizuje dokumenty publikowane przez parlamentarzyst\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lukasz-mejza-zaskakujacy-wpis-kandydata-prawa-i-sprawiedliwosci-w-oswiadczeniu-majatkowym-na-koniec-kadencji-sejmu-7367393?source=rss", "date_published": "2023-09-29T14:46:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media o sprawcy strzelaniny w  Rotterdamie: zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad zwierz\u0119tami, mia\u0142 zosta\u0107 lekarzem", "description": "<img alt=\"Media o sprawcy strzelaniny w  Rotterdamie: zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad zwierz\u0119tami, mia\u0142 zosta\u0107 lekarzem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vejv58-strzelanina-w-rotterdamie-nie-zyja-trzy-osoby-7367745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Rotterdamie dosz\u0142o do dw\u00f3ch strzelanin, w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142y trzy osoby - 46-letni m\u0119\u017cczyzna, 39-letnia kobieta i jej 14-letnia c\u00f3rka. Oskar\u017conym o zab\u00f3jstwo zosta\u0142 Fouad L. - By\u0142 ekstremist\u0105 o wysokim poziomie inteligencji, kt\u00f3ry mia\u0142 wkr\u00f3tce zosta\u0107 lekarzem - podaj\u0105 niderlandzkie media.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/strzelanina-w-rotterdamie-media-sprawca-znecal-sie-nad-zwierzetami-mial-zostac-lekarzem-7367742?source=rss", "date_published": "2023-09-29T14:43:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja sprawdza, czy zamiast boisk dla dzieci powsta\u0142y parkingi przy parafii", "description": "<img alt=\"Policja sprawdza, czy zamiast boisk dla dzieci powsta\u0142y parkingi przy parafii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ucsib2-parking-przy-parafii-w-letowni-7366322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci tropi\u0105cy korupcj\u0119 przeszukali gabinety w dw\u00f3ch szko\u0142ach oraz w Urz\u0119dzie Miasta i Gminy Nowa Sarzyna. \u015aledczy podejrzewaj\u0105, \u017ce zamiast boisk dla dzieci urz\u0119dnicy wybudowali parkingi wp\u0142ywowemu proboszczowi miejscowej parafii - dowiedzia\u0142 si\u0119 tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpackie-nowa-sarzyna-sledztwo-policja-sprawdza-czy-zamiast-boisk-dla-dzieci-powstaly-parkingi-przy-parafii-7167565?source=rss", "date_published": "2023-09-29T14:33:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pose\u0142 PiS o cenach paliw: po 10 latach s\u0105 ni\u017csze ni\u017c w czasach PO. Nie, nie s\u0105", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS o cenach paliw: po 10 latach s\u0105 ni\u017csze ni\u017c w czasach PO. Nie, nie s\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yp5qu3-bartlomiej-wroblewski-posel-pis-7367647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug pos\u0142a Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Bart\u0142omieja Wr\u00f3blewskiego benzyna i olej nap\u0119dowy s\u0105 obecnie ta\u0144sze ni\u017c w 2013 roku, gdy rz\u0105dzi\u0142a Platforma Obywatelska. Dane nie potwierdzaj\u0105.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wybory-2023-posel-pis-o-cenach-paliw-po-10-latach-sa-nizsze-niz-w-czasach-po-nie-nie-sa-st7367303?source=rss", "date_published": "2023-09-29T14:01:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwa\u0142towne och\u0142odzenie w weekend. Przez Polsk\u0119 przejdzie deszczowy front", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towne och\u0142odzenie w weekend. Przez Polsk\u0119 przejdzie deszczowy front\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8voxg-pogoda-deszcz-7367748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend czeka nas du\u017ca zmiana pogody. Temperatura mocno spadnie, a och\u0142odzeniu b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 opady deszczu i silne porywy wiatru. Ciep\u0142e powietrze znad Afryki zn\u00f3w pop\u0142ynie do naszego kraju na pocz\u0105tku nast\u0119pnego tygodnia, ale jego wizyta b\u0119dzie kr\u00f3tka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-gwaltowne-ochlodzenie-i-deszcz-7367668?source=rss", "date_published": "2023-09-29T13:53:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Chc\u0119 zmiany\", \"chc\u0119 decydowa\u0107\". Dlaczego Polki zamierzaj\u0105 g\u0142osowa\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcy2pw-untitled-1-7367539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyborach parlamentarnych we\u017amie udzia\u0142 76 proc. ankietowanych kobiet - wynika z badania ekspertek z Socjolozki.pl na zlecenie kampanii \"Kobiety na wybory\". Zbadano te\u017c g\u0142\u00f3wne motywacje respondentek do udzia\u0142u w g\u0142osowaniu oraz powody, dla kt\u00f3rych 10 proc. z nich nie chce uda\u0107 si\u0119 do urn.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-raport-76-proc-polek-chce-zaglosowac-jakie-maja-motywacje-7367405?source=rss", "date_published": "2023-09-29T13:39:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymany prezes fundacji. Mia\u0142 nie wyp\u0142aca\u0107 \u015brodk\u00f3w od darczy\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zatrzymany prezes fundacji. Mia\u0142 nie wyp\u0142aca\u0107 \u015brodk\u00f3w od darczy\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1yz9hu-zatrzymany-prezes-fundacji-7367655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wydzia\u0142u do walki z Przest\u0119pczo\u015bci\u0105 Gospodarcz\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z Prokuratur\u0105 Rejonow\u0105 Pozna\u0144-Wilda zatrzymali prezesa Fundacji \"Szlachetny Bohater\". 34-latkowi zarzuca si\u0119 oszustwa oraz przyw\u0142aszczenie pieni\u0119dzy od darczy\u0144c\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y trafia\u0107 do rodzic\u00f3w podopiecznych tej fundacji. 34-latek zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-prezes-fundacji-szlachetny-bohater-zatrzymany-za-oszustwa-7367677?source=rss", "date_published": "2023-09-29T13:21:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedterminowe wybory w S\u0142owacji. Wyniki b\u0119d\u0105 znane ju\u017c po sze\u015bciu godzinach", "description": "<img alt=\"Przedterminowe wybory w S\u0142owacji. Wyniki b\u0119d\u0105 znane ju\u017c po sze\u015bciu godzinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ot8hhc-wybory-parlamentarne-w-slowacji-zdj-ilustracyjne-7367338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w S\u0142owacji odb\u0119d\u0105 si\u0119 przedterminowe wybory parlamentarne. Po raz pierwszy wszystkie protoko\u0142y komisji wyborczych b\u0119d\u0105 przekazywane w nich tylko drog\u0105 elektroniczn\u0105. Ma to pozwoli\u0107 na szybsze sporz\u0105dzenie ostatecznych wynik\u00f3w g\u0142osowania - poinformowa\u0142 S\u0142owacki Urz\u0105d Statystyczny. Wst\u0119pne, oficjalne wyniki maj\u0105 by\u0107 znane dzi\u0119ki temu rozwi\u0105zaniu ju\u017c po sze\u015bciu godzinach od zako\u0144czenia g\u0142osowania.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-parlamentarne-w-slowacji-pierwsze-wyniki-juz-po-szesciu-godzinach-od-zakonczenia-glosowania-7367386?source=rss", "date_published": "2023-09-29T13:02:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ojciec zostawi\u0142 dziecko na parkingu, policja zatrzyma\u0142a go 70 km dalej", "description": "<img alt=\"Ojciec zostawi\u0142 dziecko na parkingu, policja zatrzyma\u0142a go 70 km dalej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9jlfan-pijana-prowadzila-samochod-zdjecie-ilustracyjne-7223977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Modeny otrzymali w sobot\u0119 zg\u0142oszenie o 11-latku przebywaj\u0105cym samotnie na parkingu nieopodal autostrady A1 we W\u0142oszech. Ch\u0142opiec w j\u0119zyku angielskim zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 o pomoc do przebywaj\u0105cych tam kierowc\u00f3w. Jak si\u0119 okaza\u0142o, jego ojciec zatrzyma\u0142 si\u0119 tam, by skorzysta\u0107 z toalety. Odjecha\u0142 bez syna. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zlokalizowano oko\u0142o 70 km dalej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-ojciec-zostawil-dziecko-na-parkingu-policja-zatrzymala-go-70-km-dalej-7367437?source=rss", "date_published": "2023-09-29T12:44:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bieg po obu stronach Wis\u0142y, przysi\u0119ga na Bemowie. Objazdy dla kierowc\u00f3w, zmiany w komunikacji", "description": "<img alt=\"Bieg po obu stronach Wis\u0142y, przysi\u0119ga na Bemowie. Objazdy dla kierowc\u00f3w, zmiany w komunikacji  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qeu6dd-w-sobote-wystartuje-bieg-biegnij-warszawo-6135558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 15. edycja \"Biegnij Warszawo\". Zawodom, podobnie jak w latach ubieg\u0142ych, b\u0119dzie towarzyszy\u0142o wydarzenie \"Maszeruj\u0119-Kibicuj\u0119\". Uczestnicy przejd\u0105 p\u0119tl\u0119, kt\u00f3ra w sporej cz\u0119\u015bci pokrywa si\u0119 z tras\u0105 biegu. Tego samego dnia na Bemowie szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia zwi\u0105zane z przysi\u0119g\u0105 na Wojskowej Akademii Technicznej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-bieg-biegnij-warszawo-przysiega-na-bemowie-utrudnienia-objazdy-trasa-7367150?source=rss", "date_published": "2023-09-29T12:36:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA: chi\u0144scy hakerzy wykradli 60 tysi\u0119cy e-maili urz\u0119dnik\u00f3w Departamentu Stanu", "description": "<img alt=\"USA: chi\u0144scy hakerzy wykradli 60 tysi\u0119cy e-maili urz\u0119dnik\u00f3w Departamentu Stanu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bamsi9-haker-zdjecie-ilustracyjne-6465646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hakerzy wykradli oko\u0142o 60 tys. e-maili ze skrzynek pocztowych urz\u0119dnik\u00f3w Departamentu Stanu USA, potwierdza jego rzecznik. Do ataku dosz\u0142o w maju, ale dopiero teraz na jaw wychodz\u0105 informacje o jego skali.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-atak-hakerski-na-urzednikow-departamentu-stanu-chinscy-hakerzy-wykradli-60-tysiecy-e-maili-7367028?source=rss", "date_published": "2023-09-29T11:43:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: Skr\u0119ca\u0142 na stacj\u0119, nie zd\u0105\u017cy\u0142 wykona\u0107 manewru. Zderzy\u0142 si\u0119 z tirem", "description": "<img alt=\"Policja: Skr\u0119ca\u0142 na stacj\u0119, nie zd\u0105\u017cy\u0142 wykona\u0107 manewru. Zderzy\u0142 si\u0119 z tirem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gvq72h-pasazer-nie-zyje-kierowca-zostal-ranny-7367219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142y tragicznego wypadku, do jakiego dosz\u0142o w czwartek wieczorem pod M\u0142aw\u0105. Po zderzeniu z samochodem ci\u0119\u017carowym zgin\u0105\u0142 72-latek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/slupsk-zderzenia-auta-osobowego-z-tirem-jedna-osoba-nie-zyje-7367207?source=rss", "date_published": "2023-09-29T11:21:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do bitwy ruszaj\u0105 noc\u0105, pieszo przez pole minowe. Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze o walkach w miejscu przerwania rosyjskich linii", "description": "<img alt=\"Do bitwy ruszaj\u0105 noc\u0105, pieszo przez pole minowe. Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze o walkach w miejscu przerwania rosyjskich linii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft1vwa-ukraina-zolnierz-ukrainski-zolnierz-7279595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do walki ruszaj\u0105 w nocy. Najpierw samochodami, potem kilka kilometr\u00f3w pieszo: przez pola minowe, okopy i umocnienia. - Ostatnia moja walka, kilka dni temu, odbywa\u0142a si\u0119 na dystansie 3-5 metr\u00f3w od przeciwnika. Uspokoili si\u0119 dopiero wtedy, jak rzuci\u0142em trzy granaty - m\u00f3wi \u017co\u0142nierz o pseudonimie Jeher. \u017bo\u0142nierze z 47. Oddzielnej Zmechanizowanej Brygady Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy opowiedzieli dziennikarzom o sytuacji na froncie w okolicy wsi Robotyne w obwodzie zaporoskim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ukrainscy-zolnierze-o-walkach-w-miejscu-przerwania-frontu-pod-robotyne-7367190?source=rss", "date_published": "2023-09-29T11:00:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pier\u015bcienie Saturna mog\u0142y powsta\u0107 w wyniku kosmicznej katastrofy", "description": "<img alt=\"Pier\u015bcienie Saturna mog\u0142y powsta\u0107 w wyniku kosmicznej katastrofy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-18ixzh-wizualizacja-skutkow-kolizji-miedzy-dwoma-ksiezycami-7366962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pier\u015bcienie Saturna mog\u0142y powsta\u0107 z kolizji dw\u00f3ch lodowych \u015bwiat\u00f3w. Wed\u0142ug przeprowadzonych przez NASA symulacji, zdarzenie to mog\u0142o doprowadzi\u0107 r\u00f3wnie\u017c do utworzenia niekt\u00f3rych satelit\u00f3w gazowego olbrzyma. Prawdopodobnie dosz\u0142o do niego stosunkowo niedawno.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/saturn-pierscienie-planety-mogly-powstac-w-wyniku-kosmicznej-katastrofy-7366828?source=rss", "date_published": "2023-09-29T10:39:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa linia autobusowa przewiezie pasa\u017cer\u00f3w do SKM-ki", "description": "<img alt=\"Nowa linia autobusowa przewiezie pasa\u017cer\u00f3w do SKM-ki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-euefjc-od-niedzieli-uruchomiona-zostanie-nowa-linia-l33-na-trasie-lesznowola-warszawa-7367146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - W niedziel\u0119 uruchomimy now\u0105 lini\u0119 autobusow\u0105, kt\u00f3ra zagwarantuje komfortowe po\u0142\u0105czenie z Warszaw\u0105 - poinformowa\u0142 Zarz\u0105d Transportu Miejskiego. Chodzi o po\u0142\u0105czenie stolicy z Lesznowol\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lesznowola-nowa-linia-autobusowa-przewiezie-pasazerow-do-skm-ki-7367137?source=rss", "date_published": "2023-09-29T10:12:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ju\u017c ponad 2,5 tysi\u0105ca migrant\u00f3w zgin\u0119\u0142o lub zagin\u0119\u0142o w tym roku na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym", "description": "<img alt=\"Ju\u017c ponad 2,5 tysi\u0105ca migrant\u00f3w zgin\u0119\u0142o lub zagin\u0119\u0142o w tym roku na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgfn4-shutterstock_2290727333-7206461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku roku ponad 2500 migrant\u00f3w zgin\u0119\u0142o lub zagin\u0119\u0142o podczas pr\u00f3b przedostania si\u0119 przez Morze \u015ar\u00f3dziemne do Europy - poinformowa\u0142a dyrektorka Biura Wysokiego Komisarza ONZ ds. Uchod\u017ac\u00f3w (UNHCR) Ruven Menikdiwela. Ponad po\u0142owa migrant\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142a przedosta\u0107 si\u0119 przez Morze \u015ar\u00f3dziemne wyp\u0142ywaj\u0105c z Tunezji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kryzys-migracyjny-w-europie-juz-ponad-25-tysiaca-migrantow-zginelo-lub-zaginelo-w-tym-roku-na-morzu-srodziemnym-7366602?source=rss", "date_published": "2023-09-29T09:53:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biskup odsun\u0105\u0142 go od o\u0142tarza za seksparty na plebanii. Wskazany ksi\u0105dz uwa\u017ca, \u017ce to uderzenie w Ko\u015bci\u00f3\u0142", "description": "<img alt=\"Biskup odsun\u0105\u0142 go od o\u0142tarza za seksparty na plebanii. Wskazany ksi\u0105dz uwa\u017ca, \u017ce to uderzenie w Ko\u015bci\u00f3\u0142  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26iv6p-do-zdarzenia-mialo-dojsc-w-budynku-nalezacym-do-parafii-pw-nmp-anielskiej-w-dabrowie-gorniczej-7352977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mieszkaniu s\u0142u\u017cbowym parafii zemdla\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Wezwani ratownicy nie zostali wpuszczeni, interweniowa\u0142a policja i sprawa trafi\u0142a do medi\u00f3w. Tak wybuch\u0142a seksafera w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Biskup wskaza\u0142 winnego - jednego z ksi\u0119\u017cy. Wyrzuci\u0142 go z mieszkania, pozbawi\u0142 funkcji. Teraz ksi\u0105dz obwinia o wszystko media.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-biskup-odsunal-ksiedza-od-oltarza-za-impreze-na-plebani-wskazany-ksiadz-uwaza-ze-to-uderzenie-w-kosciol-7366939?source=rss", "date_published": "2023-09-29T09:50:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Superwulkan niepokoi mieszka\u0144c\u00f3w Neapolu", "description": "<img alt=\"Superwulkan niepokoi mieszka\u0144c\u00f3w Neapolu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ms5zy-krater-solfatara-bedacy-czescia-pol-flegrejskich-7334814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Superwulkan w rejonie Neapolu staje si\u0119 powodem do niepokoju. Po \u015brodowym trz\u0119sieniu ziemi o magnitudzie 4,2 mieszka\u0144cy masowo kupuj\u0105 \"zestaw pierwszej potrzeby\", przydatny w przypadku nocowania poza domem. Aktywno\u015b\u0107 w rejonie najniebezpieczniejszego superwulkanu Europy niepokoi tak\u017ce ekspert\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-pola-flegrejskie-superwulkan-niepokoi-mieszkancow-neapolu-7366999?source=rss", "date_published": "2023-09-29T09:10:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "4-letni Leon umiera\u0142 tydzie\u0144. Prokurator: opiekunowie nie pomogli mu, kiedy wpad\u0142 do wrz\u0105tku, cia\u0142o zakopali", "description": "<img alt=\"4-letni Leon umiera\u0142 tydzie\u0144. Prokurator: opiekunowie nie pomogli mu, kiedy wpad\u0142 do wrz\u0105tku, cia\u0142o zakopali \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rmfigv-areszt-dla-rodzicow-zakopanego-w-lesie-czterolatka-6182682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec \u015bledztwa w sprawie zab\u00f3jstwa 4-letniego Leona. Prokuratura sporz\u0105dzi\u0142a ju\u017c akt oskar\u017cenia. Ch\u0142opiec w sierpniu 2022 wpad\u0142 do wrz\u0105tku, jego mama oraz jej partner nie wezwali do rannego dziecka pogotowia, a gdy po kilku dniach Leon zmar\u0142, zakopali dziecko w lesie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/siedlce-akt-oskarzenia-w-sprawie-smierci-4-letniego-leona-7366885?source=rss", "date_published": "2023-09-29T08:32:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport: nawet 40 proc. os\u00f3b z cukrzyc\u0105 nie wie, \u017ce choruje", "description": "<img alt=\"Raport: nawet 40 proc. os\u00f3b z cukrzyc\u0105 nie wie, \u017ce choruje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cpj50z-cukrzyca-5694493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 40 proc. ludzi na \u015bwiecie choruj\u0105cych na cukrzyc\u0119 nie zdaje sobie z tego sprawy, bo nie postawiono im w\u0142a\u015bciwej diagnozy, wynika z nowego raportu. Przyczyn\u0105 jest ograniczony dost\u0119p do opieki zdrowotnej, co utrudnia rozpoznanie choroby.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/cukrzyca-40-procent-ludzi-pozostaje-niezdiagnozowanych-badanie-7366749?source=rss", "date_published": "2023-09-29T08:30:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "17 kilogram\u00f3w marihuany, p\u00f3\u0142 kilograma haszyszu i 150 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"17 kilogram\u00f3w marihuany, p\u00f3\u0142 kilograma haszyszu i 150 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4x1a3f-44-latek-odpowie-za-posiadanie-17-kilogramow-marihuany-7366679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Komendy Sto\u0142ecznej Policji i Centralnego Biura \u015aledczego Policji z Kielc zatrzymali 44-latka, kt\u00f3ry odpowie za posiadanie m.in. 17 kilogram\u00f3w marihuany. Narkotyki mia\u0142y trafi\u0107 na rynek. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-znalezli-u-niego-kilkanascie-kilogramow-narkotykow-7366375?source=rss", "date_published": "2023-09-29T06:22:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbity motocykl na skrzy\u017cowaniu. Utrudnienia w alei Krakowskiej", "description": "<img alt=\"Rozbity motocykl na skrzy\u017cowaniu. Utrudnienia w alei Krakowskiej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ihhq3i-w-wypadku-ucierpial-motocyklista-7366701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017ce utrudnienia w alei Krakowskiej. Rozbity motocykl blokuje skrzy\u017cowanie, prowadz\u0105cy go m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-w-alei-krakowskiej-motocyklista-trafil-do-szpitala-7366694?source=rss", "date_published": "2023-09-29T05:44:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia w trzech dzielnicach. Zmiany w ruchu od pi\u0105tku", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w trzech dzielnicach. Zmiany w ruchu od pi\u0105tku \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ha44g3-weekendowe-roboty-drogowe-5111812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wymiana nawierzchni ulicy \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych na Bemowie, zw\u0119\u017cenie Malborskiej na Targ\u00f3wku i zamkni\u0119cie skrzy\u017cowania Soli\u0144skiej i Le\u017cajskiej we W\u0142ochach. Drogowcy informuj\u0105, gdzie w najbli\u017cszych dniach b\u0119d\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-weekendowe-utrudnienia-na-bemowie-targowku-i-wlochach-7366633?source=rss", "date_published": "2023-09-29T05:18:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent: Centralny Port Komunikacyjny najwi\u0119kszym wyzwaniem pierwszej po\u0142owy XXI wieku", "description": "<img alt=\"Prezydent: Centralny Port Komunikacyjny najwi\u0119kszym wyzwaniem pierwszej po\u0142owy XXI wieku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4frn1v-andrzej-duda-7366579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po to budujemy CPK, \u017ceby tutaj l\u0105dowa\u0142y samoloty i \u017ceby wszystkie zwi\u0105zane z tym dochody sz\u0142y do polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w i do bud\u017cetu \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek Andrzej Duda. Prezydent przekonywa\u0142, \u017ce ta inwestycja jest Polsce potrzebna, ale jednocze\u015bnie stwierdzi\u0142, \u017ce jest wielu, kt\u00f3rzy chc\u0105 j\u0105 zablokowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-centralny-port-komunikacyjny-najwiekszym-wyzwaniem-pierwszej-polowy-xxi-wieku-7366580?source=rss", "date_published": "2023-09-29T05:04:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cieszmy si\u0119 s\u0142o\u0144cem. By\u0142y orkan ju\u017c wkr\u00f3tce namiesza w pogodzie", "description": "<img alt=\"Cieszmy si\u0119 s\u0142o\u0144cem. By\u0142y orkan ju\u017c wkr\u00f3tce namiesza w pogodzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nh66jw-cieplo-wczesna-jesien-7366630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Polski zbli\u017ca si\u0119 wir ni\u017cowy Kilian, kt\u00f3ry jako orkan przeszed\u0142 przez Wyspy Brytyjskie. W naszym kraju przyniesie on nam zachmurzone niebo i opady deszczu, a tak\u017ce spore och\u0142odzenie. Zanim to jednak nast\u0105pi, przed nami jeszcze jeden dzie\u0144 ze s\u0142oneczn\u0105, niemal letni\u0105 aur\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-niz-kilian-namiesza-w-pogodzie-7366627?source=rss", "date_published": "2023-09-29T04:43:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martyna, Patryk i 5-letni Oliwier zgin\u0119li. \"Tego si\u0119 nie da opisa\u0107\"", "description": "<img alt=\"Martyna, Patryk i 5-letni Oliwier zgin\u0119li. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vf6c87-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-kolo-piotrkowa-trybunalskiego-7352238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Zgin\u0119\u0142a ca\u0142a rodzina. Zosta\u0142 tylko ich pies. Tego si\u0119 nie da opisa\u0107 \u2013 m\u00f3wi przyjaci\u00f3\u0142ka ofiar tragedii na autostradzie A1. Dopiero po kilkunastu dniach piotrkowska prokuratura poinformowa\u0142a o postawieniu zarzut\u00f3w kierowcy bmw, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-uwagi-tvn-wypadek-na-a1-pod-piotrkowem-trybunalskim-martyna-patryk-i-ich-5-letni-syn-oliwier-zgineli-wracajac-z-wakacji-do-domu-7366614?source=rss", "date_published": "2023-09-29T04:11:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sz\u00f3stka w\u00a0Lotto Plus. Jakie liczby pad\u0142y podczas losowania 28 wrze\u015bnia 2023?", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w\u00a0Lotto Plus. Jakie liczby pad\u0142y podczas losowania 28 wrze\u015bnia 2023?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lojhor-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 3 milion\u00f3w z\u0142otych. Pad\u0142a za to jedna sz\u00f3stka w Lotto Plus. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 28 wrze\u015bnia 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-280923-liczby-z-ostatniego-losowania-szostka-w-lotto-plus-7366625?source=rss", "date_published": "2023-09-29T04:09:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrrakj-ukraina-wojsko-7356428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 583 dni. Rosyjskie si\u0142y walcz\u0105 na Ukrainie o imperialne z\u0142udzenia Moskwy, lecz bez powodzenia. Ukrai\u0144skie wojska stopniowo zdobywaj\u0105 teren podczas kontrofensywy - oceni\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, kt\u00f3ry przyby\u0142 z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 do Kijowa i spotka\u0142 si\u0119 tam z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7366617?source=rss", "date_published": "2023-09-29T03:34:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 29.09. Nawet 28 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 29.09. Nawet 28 stopni \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fkc5bn-slonecznie-pogodnie-6096677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek b\u0119dzie bardzo ciep\u0142ym i pe\u0142nym s\u0142o\u0144ca dniem. Synoptycy nie przewiduj\u0105 deszczu. Aura w wi\u0119kszo\u015bci kraju korzystnie wp\u0142ynie na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2909-nawet-28-stopni-7366512?source=rss", "date_published": "2023-09-29T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]