[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d uzna\u0142, \u017ce John McAfee pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo", "description": "Hiszpa\u0144ski s\u0105d orzek\u0142, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci Johna McAfee'ego, ameryka\u0144skiego biznesmena z bran\u017cy technologicznej, by\u0142o samob\u00f3jstwo.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39194491-sad-uznal-ze-john-mcafee-popelnil-samobojstwo", "date_published": "2023-09-29T23:05:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielka uroczysto\u015b\u0107 w ho\u0142dzie Lechowi Wa\u0142\u0119sie. Bez \u017cycze\u0144 od Dudy i Morawieckiego", "description": "Z okazji 80. urodziny by\u0142ego prezydenta RP i 40. rocznica przyznania Pokojowej Nagrody Nobla do Gda\u0144ska zjechali si\u0119 go\u015bcie z r\u00f3\u017cnych stron politycznej sceny, \u017ceby odda\u0107 ho\u0142d Wa\u0142\u0119sie. Andrzej Duda i rz\u0105dz\u0105cy nie przes\u0142ali jubilatowi \u017cycze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39194761-wielka-uroczystosc-w-holdzie-lechowi-walesie-bez-zyczen-od-dudy-i-morawieckiego", "date_published": "2023-09-29T21:49:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmar\u0142 prof. Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski", "description": "Nie \u017cyje profesor Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski. By\u0142 wybitnym humanist\u0105, jednym z najwi\u0119kszych autorytet\u00f3w w dziedzinie teorii i historii literatury. Mia\u0142 89 lat.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39194701-zmarl-prof-michal-glowinski", "date_published": "2023-09-29T21:20:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czechom bli\u017cej do Ba\u0142tyku czy Adriatyku?", "description": "Porty w Polsce i adriatyckie \u015bcigaj\u0105 si\u0119 o obs\u0142ug\u0119 zleceniodawc\u00f3w z kraj\u00f3w Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Na obu akwenach trwaj\u0105 du\u017ce inwestycje, a wygranymi s\u0105 spedytorzy oraz ich klienci.", "link": "https://logistyka.rp.pl/morski/art39194681-czechom-blizej-do-baltyku-czy-adriatyku", "date_published": "2023-09-29T21:10:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret o poborze 130 tys. Rosjan do wojska", "description": "Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret o jesiennym poborze 130 tysi\u0119cy os\u00f3b do s\u0142u\u017cby wojskowej.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39191981-wladimir-putin-podpisal-dekret-o-poborze-130-tys-rosjan-do-wojska", "date_published": "2023-09-29T19:44:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Moskwa i Pekin pr\u00f3buj\u0105 os\u0142abi\u0107 dolara. Juan ma by\u0107 walut\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105", "description": "Z powodu zachodnich sankcji: Rosja musi realizowa\u0107 25 procent swojego \u015bwiatowego handlu w chi\u0144skim juanie \u2013 wynika z najnowszego raportu.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39194481-moskwa-i-pekin-probuja-oslabic-dolara-juan-ma-byc-waluta-miedzynarodowa", "date_published": "2023-09-29T19:13:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zab\u00f3jstwo Tupaca Shakura. Prze\u0142om? Po 27 latach policja dokona\u0142a aresztowania", "description": "W zwi\u0105zku z morderstwem Tupaca Shakura policja w Las Vegas aresztowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 - poda\u0142a agencja AP. S\u0142ynny raper zosta\u0142 zastrzelony we wrze\u015bniu 1996 roku.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39194331-zabojstwo-tupaca-shakura-przelom-po-27-latach-policja-dokonala-aresztowania", "date_published": "2023-09-29T19:03:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejscy prawnicy alarmuj\u0105: praworz\u0105dno\u015b\u0107 w Polsce ma si\u0119 \u017ale.", "description": "Mi\u0119dzynarodowa organizacja prawnik\u00f3w CCBE wezwa\u0142a do przestrzegania regu\u0142 praworz\u0105dno\u015bci w Polsce i wspar\u0142a niezale\u017cno\u015b\u0107 samorz\u0105d\u00f3w adwokat\u00f3w i radc\u00f3w prawnych.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39194161-europejscy-prawnicy-alarmuja-praworzadnosc-w-polsce-ma-sie-zle", "date_published": "2023-09-29T18:17:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "EC B\u0119dzin zn\u00f3w na fali i szykuje si\u0119 do du\u017cej inwestycji", "description": "Papiery firmy z B\u0119dzina ponownie zyska\u0142y du\u017ce zainteresowanie prywatnych inwestor\u00f3w. Na ko\u0144cz\u0105cej miesi\u0105c sesji 29 wrze\u015bnia, firma zyskiwa\u0142a blisko 29 proc. Sp\u00f3\u0142ka poda\u0142a tak\u017ce, \u017ce zmienia spos\u00f3b zakupu surowca dla siebie i sp\u00f3\u0142ek zale\u017cnych. Atrakcyjno\u015b\u0107 akcji mog\u0142a podbi\u0107 jednak informacja o planie nowej inwestycji.", "link": "https://energia.rp.pl/cieplo/art39194121-ec-bedzin-znow-na-fali-i-szykuje-sie-do-duzej-inwestycji", "date_published": "2023-09-29T17:55:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kampania wyborcza: KO panuje na ulicach Gdyni, PiS na Kaszubach", "description": "Wej\u015bcie do centrum handlowego Batory, ul. 10 lutego w samym centrum Gdyni. Trzy osoby uwijaj\u0105 si\u0119, rozdaj\u0105c ulotki kandydata paktu senackiego S\u0142awomira Rybickiego, do tego w pakiecie zaproszenie na Marsz Miliona Serc.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39193531-kampania-wyborcza-ko-panuje-na-ulicach-gdyni-pis-na-kaszubach", "date_published": "2023-09-29T17:40:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Transfer oszcz\u0119dno\u015bci w PPK mo\u017cliwy jest tak\u017ce bez udzia\u0142u pracodawcy", "description": "Posiadaj\u0105c wi\u0119cej ni\u017c jeden rachunek PPK, mo\u017cna w dowolnym czasie, samodzielnie i bez \u017cadnych op\u0142at, przenie\u015b\u0107 swoje \u015brodki zgromadzone na jednym rachunku PPK na inny rachunek PPK.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39194041-transfer-oszczednosci-w-ppk-mozliwy-jest-takze-bez-udzialu-pracodawcy", "date_published": "2023-09-29T17:33:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 29 wrze\u015bnia 2023 (2055-2082)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39194031-dziennik-ustaw-z-29-wrzesnia-2023-2055-2082", "date_published": "2023-09-29T17:24:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bada\u0142 kaktusy, zrobi\u0142 doktorat w mocno zaawansowanym wieku", "description": "Politechnika Bydgoska chwali si\u0119 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nowym doktorem. Tytu\u0142 naukowy zosta\u0142 przyznany Piotrowi Licznerskiemu, kt\u00f3ry by\u0142 najstarszym doktorantem studiuj\u0105cym na tej uczelni.", "link": "https://edukacja.rp.pl/uczelnie-wyzsze/art39194001-badal-kaktusy-zrobil-doktorat-w-mocno-zaawansowanym-wieku", "date_published": "2023-09-29T17:18:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 29 wrze\u015bnia 2023 (1055-1058)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39194021-monitor-polski-z-29-wrzesnia-2023-1055-1058", "date_published": "2023-09-29T17:16:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Puchar Rydera. Kapitan Donald mia\u0142 racj\u0119", "description": "Europa prowadzi z dru\u017cyn\u0105 USA 6,5:1,5 po pierwszym dniu meczu o Puchar Rydera. Emocje i upa\u0142 by\u0142y wielkie, ale mimo ogromnego napi\u0119cia angielski kapitan Luke Donald na razie si\u0119 nie myli.", "link": "https://www.rp.pl/golf/art39193871-puchar-rydera-kapitan-donald-mial-racje", "date_published": "2023-09-29T17:10:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3\u0142ki energetyczne ponios\u0105 ci\u0119\u017car obni\u017cki cen energii", "description": "Trzeci co do wielko\u015bci koncern energetyczny, Tauron szacuje, \u017ce rozporz\u0105dzenie MKi\u015a dot. sposobu kszta\u0142towania i kalkulacji taryf oraz sposobu rozlicze\u0144, kt\u00f3re obni\u017ca ustawowo ceny energii o ok. 12 proc. obni\u017cy wynik EBITDA grupy w II p\u00f3\u0142roczu 2023 roku o 536 mln z\u0142.", "link": "https://energia.rp.pl/ceny-energii/art39193581-spolki-energetyczne-poniosa-ciezar-obnizki-cen-energii", "date_published": "2023-09-29T17:01:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokuratura sprawdza powi\u0105zania w\u0142a\u015bciciela LVMH z rosyjskim oligarch\u0105", "description": "Bernard Arnault \u2013 biznesmen oraz prezes koncernu LVMH ma k\u0142opoty. Francuska prokuratura bada jego powi\u0105zania finansowe z rosyjskim oligarch\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39193821-prokuratura-sprawdza-powiazania-wlasciciela-lvmh-z-rosyjskim-oligarcha", "date_published": "2023-09-29T16:51:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nauczyciele klas I-III nie dostan\u0105 bon\u00f3w na zakup laptopa. Jest rozporz\u0105dzenie ministra", "description": "Rz\u0105dowe laptopy dopiero dla nauczycieli ucz\u0105cych w starszych klasach szko\u0142y podstawowej \u2013 s\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe przepisy dotycz\u0105ce przyznawania bon\u00f3w.", "link": "https://edukacja.rp.pl/prawo-oswiatowe/art39193601-nauczyciele-klas-i-iii-nie-dostana-bonow-na-zakup-laptopa-jest-rozporzadzenie-ministra", "date_published": "2023-09-29T16:36:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kierowca z bmw poszukiwany. Ma przebywa\u0107 w Niemczech", "description": "32-letni kierowca bmw, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 sprawc\u0105 tragicznego wypadku na A1 jest \u015bcigany listem go\u0144czym w Europie, s\u0105d wyda\u0142 nakaz jego aresztowania. Zosta\u0142 wpisany do bazy SIRENE - dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39191971-kierowca-z-bmw-poszukiwany-ma-przebywac-w-niemczech", "date_published": "2023-09-29T15:52:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiana czasu bardziej dotkliwa dla kobiet?", "description": "Naukowcy zajmuj\u0105cy si\u0119 badaniem rytmu oko\u0142odobowego od lat m\u00f3wi\u0105 o tym, \u017ce rezygnacja z sezonowych zmian czasu by\u0142aby dobrym rozwi\u0105zaniem. Z wielu bada\u0144 wynika, \u017ce zmiany czasu mog\u0105 mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na samopoczucie. Okazuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce kobiety s\u0105 bardziej nara\u017cone na ich negatywne konsekwencje.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39191211-zmiana-czasu-bardziej-dotkliwa-dla-kobiet", "date_published": "2023-09-29T15:50:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyborczy superweekend. \"Marsz musi si\u0119 PO uda\u0107\"", "description": "To b\u0119dzie gor\u0105cy kampanijny superweekend, w trakcie kt\u00f3rego konwencje i spotkania organizuj\u0105 wszystkie kluczowe partie. - Marsz planowany na 1 pa\u017adziernika musi si\u0119 Platformie uda\u0107. Inne pytanie jednak brzmi, jakie b\u0119d\u0105 konsekwencje potencjalnego sukcesu - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Kolanko w nowym odcinku podcastu \u201ePolityczne Micha\u0142ki\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39192001-wyborczy-superweekend-marsz-musi-sie-po-udac", "date_published": "2023-09-29T15:42:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u015bcieklizna w Polsce: jakie obowi\u0105zki maj\u0105 w\u0142a\u015bciciele zwierz\u0105t", "description": "28 wrze\u015bnia obchodzony by\u0142 \u015awiatowy Dzie\u0144 Walki z W\u015bcieklizn\u0105, czyli jednej z najpowa\u017cniejszych i \u015bmiertelnej choroby zaka\u017anej, co do kt\u00f3rej dalej nie wynaleziono skutecznego leku.", "link": "https://www.rp.pl/srodowisko/art39191871-wscieklizna-w-polsce-jakie-obowiazki-maja-wlasciciele-zwierzat", "date_published": "2023-09-29T15:38:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaka\u017cenia w\u015bcieklizn\u0105: jakie obowi\u0105zki maj\u0105 w\u0142a\u015bciciele zwierz\u0105t", "description": "28 wrze\u015bnia obchodzony by\u0142 \u015awiatowy Dzie\u0144 Walki z W\u015bcieklizn\u0105, czyli jednej z najpowa\u017cniejszych i \u015bmiertelnej choroby zaka\u017anej, co do kt\u00f3rej dalej nie wynaleziono skutecznego leku.", "link": "https://www.rp.pl/srodowisko/art39191871-zakazenia-wscieklizna-jakie-obowiazki-maja-wlasciciele-zwierzat", "date_published": "2023-09-29T15:38:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "500 z\u0142 mandatu za brak szczepienia psa na w\u015bcieklizn\u0119", "description": "28 wrze\u015bnia obchodzony by\u0142 \u015awiatowy Dzie\u0144 Walki z W\u015bcieklizn\u0105, czyli jednej z najpowa\u017cniejszych i \u015bmiertelnej choroby zaka\u017anej, co do kt\u00f3rej dalej nie wynaleziono skutecznego leku. W Polsce od wielu lat nie dosz\u0142o do zaka\u017cenia u cz\u0142owieka, natomiast ro\u015bnie zachorowalno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d zwierz\u0105t. Jakie obowi\u0105zki ci\u0105\u017c\u0105 w tym zakresie na ich w\u0142a\u015bcicielach?", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39191871-500-zl-mandatu-za-brak-szczepienia-psa-na-wscieklizne", "date_published": "2023-09-29T15:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 polskich win, ale i nalewki trzymaj\u0105 si\u0119 mocno", "description": "W\u015br\u00f3d konsument\u00f3w ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 win z polskich owoc\u00f3w. Jednak mocniejsze trunki wci\u0105\u017c wygrywaj\u0105 walk\u0119 o podniebienie polskich smakoszy.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39191811-rosnie-popularnosc-polskich-win-ale-i-nalewki-trzymaja-sie-mocno", "date_published": "2023-09-29T15:37:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Airbusom i Boeingom rosyjskich linii grozi aresztowanie za granic\u0105", "description": "Wstrzymane loty zagraniczne, setki pasa\u017cer\u00f3w wys\u0142anych do hoteli. To skutek nag\u0142ej decyzji Kremla zakazuj\u0105cej liniom lotniczym korzystania z samolot\u00f3w Pa\u0144stwowego Leasingu Transportu (GTLK) w rejsach zagranicznych. Maszyny s\u0105 zagro\u017cone aresztowaniem.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39191281-airbusom-i-boeingom-rosyjskich-linii-grozi-aresztowanie-za-granica", "date_published": "2023-09-29T15:31:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec mitu dotycz\u0105cego zaanga\u017cowania w pracy. Jak dzia\u0142a \u201ezasada 85 procent\u201d?", "description": "Ile wysi\u0142ku trzeba wk\u0142ada\u0107, by osi\u0105ga\u0107 najlepsze efekty w pracy? Badacze z Harvard Business School przyjrzeli si\u0119\u00a0kwestii wydajno\u015bci pracownik\u00f3w. Ich wnioski s\u0105 zaskakuj\u0105ce.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39173951-koniec-mitu-dotyczacego-zaangazowania-w-pracy-jak-dziala-zasada-85-procent", "date_published": "2023-09-29T15:25:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogate perspektywy olimpijczyk\u00f3w z Polski. Dostan\u0105 diamenty i dzie\u0142a sztuki", "description": "Nagrody finansowe, diamenty inwestycyjne, bony na wycieczki oraz dzie\u0142a sztuki to nagrody, kt\u00f3re dostan\u0105 w przysz\u0142ym roku medali\u015bci olimpijscy z Polski. Perspektywy dla najlepszych s\u0105 coraz bogatsze.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39191681-bogate-perspektywy-olimpijczykow-z-polski-dostana-diamenty-i-dziela-sztuki", "date_published": "2023-09-29T15:18:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142oty mocniejszy na koniec tygodnia", "description": "Po po\u0142udniu krajowa waluta utrzymuje wy\u017csze poziomy, na kt\u00f3re wspi\u0119\u0142a si\u0119 z rana. Dolar wraca w okolice 3,37 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39191911-zloty-mocniejszy-na-koniec-tygodnia", "date_published": "2023-09-29T15:09:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warszawski Teatr Capitol zaprasza najm\u0142odszych Widz\u00f3w na spektakl  \u201ePiotru\u015b Pan\u201d w re\u017cyserii Tomasza Gawrona.", "description": "Kiedy wszystkie dzieci k\u0142ad\u0105 si\u0119 spa\u0107, przez uchylone okno, nagle niczym bohater komiksu pojawia si\u0119 ON \u2013 Piotru\u015b Pan. Nie\u015bwiadomi niczego rodzice krz\u0105taj\u0105 si\u0119 jeszcze w mieszkaniu, a ich pociechy unosz\u0105 si\u0119 w tym czasie w powietrzu. Lataj\u0105. \u201eDruga ulica na prawo i prosto \u2013 a\u017c do rana\u201d Wszystkie lec\u0105 do\u2026 NIBYLANDII. Czeka ich moc wspania\u0142ych przyg\u00f3d i dobrej zabawy, przyjdzie si\u0119 jednak te\u017c zmierzy\u0107 z gro\u017anym kapitanem Hakiem\u2026", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39191921-warszawski-teatr-capitol-zaprasza-najmlodszych-widzow-na-spektakl-piotrus-pan-w-rezyserii-tomasza-gawrona", "date_published": "2023-09-29T15:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Niezniszczalni 4\u201d: Przeci\u0119tna fontanna krwi", "description": "Wraz z \u201eNiezniszczalnymi\u201d odchodzi pokolenie gwiazd kina akcji. Czy mamy ich zmiennik\u00f3w?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178971-niezniszczalni-4-przecietna-fontanna-krwi", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adrian Meronk: Golf bywa niewdzi\u0119czny", "description": "O\u00a0\u017cyciu profesjonalisty po trzydziestce, wytyczaniu polskich \u015bcie\u017cek w\u00a0golfie \u015bwiatowym i\u00a0zach\u0119caniu do wbijania pi\u0142ek do do\u0142k\u00f3w \u2013 m\u00f3wi nasz najlepszy golfista zawodowy. Rozmowa z\u00a0adrianem meronkiem", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178721-adrian-meronk-golf-bywa-niewdzieczny", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Brzeziecki. Jak Polacy Sowiet\u00f3w gromili", "description": "Okoliczno\u015bci \u015bmierci lejtnanta Sajenki wydaj\u0105 si\u0119 do\u015b\u0107 podobne do okoliczno\u015bci jeszcze innego zab\u00f3jstwa, kt\u00f3re pope\u0142nione zosta\u0142o chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej, te\u017c wed\u0142ug schematu: pojmanie, szamotanina, pr\u00f3ba ucieczki, strza\u0142y z t\u0142umu.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178701-andrzej-brzeziecki-jak-polacy-sowietow-gromili", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Drzycimski: Lech Wa\u0142\u0119sa mia\u0142 te\u017c momenty autorefleksji", "description": "Lech Wa\u0142\u0119sa mia\u0142 te\u017c momenty autorefleksji. Nieraz mawia\u0142: \u201eCzasy zawodowc\u00f3w w\u00a0polityce dopiero przyjd\u0105, dla mnie wtedy nie b\u0119dzie miejsca\u201d - m\u00f3wi Andrzej Drzycimski, rzecznik prezydenta Lecha Wa\u0142\u0119sy w\u00a0latach 1990\u20131994.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178771-andrzej-drzycimski-lech-walesa-mial-tez-momenty-autorefleksji", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Maciejewski: Wielki b\u0142\u0119kit", "description": "Pokora Dziewicy mia\u0142a wi\u0119kszy rozmach ni\u017c tysi\u0105c projekt\u00f3w \u201eManhattan\u201d. I\u00a0tyle\u017c razy wi\u0119ksz\u0105 energi\u0105 dysponuje; energi\u0105, kt\u00f3ra przyci\u0105ga i\u00a0tworzy \u2013 wznosi budynki i\u00a0dusze, zamiast jedne i\u00a0drugie zr\u00f3wnywa\u0107 z\u00a0ziemi\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178901-jan-maciejewski-wielki-blekit", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Szczepkowska: Kto zatem ha\u0144bi polski mundur?", "description": "\u201eZielona granica\u201d opowiada wed\u0142ug mnie o\u00a0tym, jak grupa ludzi zostawiona w\u00a0lesie nagle zamienia si\u0119 w\u00a0\u201eto\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178841-joanna-szczepkowska-kto-zatem-hanbi-polski-mundur", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosmiczna geometria Zofii Artymowskiej", "description": "Zofia Artymowska nieustannie poszukiwa\u0142a w\u0142asnej drogi. W\u00a0geometrycznych formach pr\u00f3bowa\u0142a odtworzy\u0107 uniwersalne zasady rz\u0105dz\u0105ce wszech\u015bwiatem. Wszystko po to, aby udowodni\u0107 widzowi, \u017ce konstrukcja mo\u017ce by\u0107 tak samo poci\u0105gaj\u0105ca jak destrukcja. Bowiem w\u00a0budowaniu kryje si\u0119 rado\u015b\u0107 p\u0142yn\u0105ca z\u00a0\u017cycia.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178741-kosmiczna-geometria-zofii-artymowskiej", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Laura Mersini-Houghton. Przed Wielkim Wybuchem", "description": "Teoria Tegmarka i te autorstwa Hawkinga, Gutha i Lindego oraz Penrose\u2019a s\u0105 tylko najpopularniejszymi modelami wielo\u015bwiata. Wszystkie te teorie maj\u0105 jednak wsp\u00f3lny element: postuluj\u0105 co\u015b, co jeszcze sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu w najlepszym razie uwa\u017cano za nie do pomy\u015blenia, w najgorszym za herezj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178751-laura-mersini-houghton-przed-wielkim-wybuchem", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mam s\u0142abo\u015b\u0107 do Sorrentino", "description": "W\u00a0lecie powracam do ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3re ju\u017c znam. W\u00a0tym roku pad\u0142o na \u201eLalk\u0119\u201d i\u00a0\u201eHrabiego Monte Christo\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178951-mam-slabosc-do-sorrentino", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Polska, Niemcy, Ukraina. Po\u017cegnanie z ckliwo\u015bci\u0105", "description": "Nie spodziewa\u0142em si\u0119, \u017ce zmiana w\u00a0stanowisku Ukrainy zajdzie tak szybko. Nie mo\u017cna jednak jej za\u00a0to wini\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178921-michal-szuldrzynski-polska-niemcy-ukraina-pozegnanie-z-ckliwoscia", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek: Ballada o przemycie jaj", "description": "Jesie\u0144 przysz\u0142a tego roku wyj\u0105tkowo wcze\u015bnie, z\u00a0pierwszym dzwonkiem. Ca\u0142y wrzesie\u0144 2047 roku by\u0142 zimny i\u00a0deszczowy. W\u00a0gmachu rz\u0105du pali\u0142o si\u0119 po p\u00f3\u0142nocy tylko jedno \u015bwiat\u0142o. To 98-letni premier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski urz\u0119dowa\u0142 w\u00a0najlepsze.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178861-robert-mazurek-ballada-o-przemycie-jaj", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz P. Terlikowski: Franciszek o migrantach, czyli vademecum wyborcze katolika", "description": "S\u0142owa papie\u017ca o migrantach wypowiedziane w Marsylii powinny by\u0107 traktowane jako istotna cz\u0119\u015b\u0107 \u201eVademecum wyborczego katolika\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178871-tomasz-p-terlikowski-franciszek-o-migrantach-czyli-vademecum-wyborcze-katolika", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wina Mazurka. Fartuszek i kieliszek", "description": "\u201eZawsze gotuj\u0119 z\u00a0winem. Czasem nawet dodaj\u0119 je do potraw\u201d \u2013 nie ja to zdanie wymy\u015bli\u0142em, ale owszem, to o\u00a0mnie. Po\u00a0tym felietonie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c o\u00a0was.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178911-wina-mazurka-fartuszek-i-kieliszek", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201e<33\u201d: Zmarnowany potencja\u0142", "description": "Raper, kt\u00f3ry przed debiutem wywo\u0142ywa\u0142 dyskusje, dzi\u015b nie wzbudza \u017cadnych emocji.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178981-33-zmarnowany-potencjal", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eBiuro \u015bledcze: \u015aledztwa w Arkham i inne tajemnice\u201d: Krymina\u0142 w oparach Cthulhu", "description": "\u201eBiuro \u015bledcze\u201d to jedna z\u00a0tych plansz\u00f3wek, w\u00a0kt\u00f3rych przeciwnikiem jest sama gra!", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178931-biuro-sledcze-sledztwa-w-arkham-i-inne-tajemnice-kryminal-w-oparach-cthulhu", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eGeorgie ma si\u0119 dobrze\u201d: Jaka c\u00f3rka, taki ojciec", "description": "Pe\u0142nometra\u017cowy debiut Charlotte Regan, o\u00a012-letniej dziewczynce i\u00a0jej r\u00f3wnie niedojrza\u0142ym ojcu, wydaje si\u0119 do\u015b\u0107 nieprawdopodobny, co mo\u017ce \u2013 cho\u0107 wcale nie musi \u2013 zak\u0142\u00f3ca\u0107 przyjemno\u015b\u0107 z\u00a0ogl\u0105dania.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178961-georgie-ma-sie-dobrze-jaka-corka-taki-ojciec", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePtak Dodo, czyli co m\u00f3wi\u0105 do nas politycy\u201d: Dodo, kuzyn Dudiego", "description": "Micha\u0142 Rusinek przypomina, \u017ce zw\u0142aszcza ludzie w\u0142adzy wyznaj\u0105 teori\u0119, \u017ce obieca\u0107 mo\u017cna wszystko, a\u00a0obietnica z\u0142o\u017cona kilka razy to prawie jak jej realizacja.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178791-ptak-dodo-czyli-co-mowia-do-nas-politycy-dodo-kuzyn-dudiego", "date_published": "2023-09-29T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragiczny wypadek na A1. Jest list go\u0144czy za kierowc\u0105 bmw", "description": "Wyda\u0142em polecenie, aby w zwi\u0105zku z wydaniem listu go\u0144czego zosta\u0142 upubliczniony wizerunek podejrzanego o spowodowanie wypadku na austrostradzie A1, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina - przekaza\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39191651-tragiczny-wypadek-na-a1-jest-list-gonczy-za-kierowca-bmw", "date_published": "2023-09-29T14:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015arody, pi\u0105tki i soboty - rozta\u0144czone dni w warszawskim Teatrze Capitol. Dodatkowe taneczne atrakcje w cenie bilet\u00f3w na spektakle!", "description": "\u015awietna muzyka, wyj\u0105tkowa atmosfera oraz gwarancja dobrej zabawy na parkiecie to propozycja warszawskiego Teatru Capitol na jesienno - zimowe wieczory. Taniec powoduje wydzielanie endorfin, pomaga zwalcza\u0107 stres i dzia\u0142a jak antydepresant, to idealna recepta na jesienn\u0105 chandr\u0119. W ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119, pi\u0105tek i sobot\u0119 po wieczornym spektaklu capitalny dancefloor nale\u017cy do Was!", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39191781-srody-piatki-i-soboty-roztanczone-dni-w-warszawskim-teatrze-capitol-dodatkowe-taneczne-atrakcje-w-cenie-biletow-na-spektakle", "date_published": "2023-09-29T14:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niech was nie zwiedzie brytyjska nazwa. Nowa chi\u0144ska marka wchodzi do Polski", "description": "Na polski rynek wchodzi kolejna chi\u0144ska marka - MG Motor. Klasyczna brytyjska firma przej\u0119ta zosta\u0142a przez chi\u0144ski pa\u0144stwowy koncern motoryzacyjny SAIC w 2006 r. W Europie firma radzi sobie ju\u017c ca\u0142kiem nie\u017ale. Teraz chce podbi\u0107 polskich klient\u00f3w.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39191601-niech-was-nie-zwiedzie-brytyjska-nazwa-nowa-chinska-marka-wchodzi-do-polski", "date_published": "2023-09-29T14:38:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Rzeczpospolita\" w sierpniu zn\u00f3w najbardziej opiniotw\u00f3rczym medium w Polsce", "description": "Rzeczpospolita ponownie zajmuje pierwsze miejsce w rankingu najbardziej opiniotw\u00f3rczych medi\u00f3w w Polsce \u2013 potwierdzaj\u0105 analitycy Instytutu Monitorowania Medi\u00f3w (IMM). W sierpniu dziennik odnotowa\u0142 ponad 3,1 tys. cytowa\u0144 w polskich mediach.", "link": "https://www.rp.pl/media/art39191711-rzeczpospolita-w-sierpniu-znow-najbardziej-opiniotworczym-medium-w-polsce", "date_published": "2023-09-29T14:38:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rekord w magazynach", "description": "W I po\u0142owie roku deweloperzy oddali w Polsce 2,6 mln mkw. powierzchni przemys\u0142owo-magazynowej. To rekord \u2013 wynika z analiz firmy doradczej Savills. Jednocze\u015bnie odnotowano wyhamowanie tempa rozpoczynania nowych inwestycji.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39191621-rekord-w-magazynach", "date_published": "2023-09-29T14:37:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Zgubna dla Donalda Tuska celebrycka krynica m\u0105dro\u015bci", "description": "Opozycja zrobi\u0142a b\u0142\u0105d nie zachowuj\u0105c nawet wymuszonego dystansu wobec filmu Agnieszki Holland. W kraju, w kt\u00f3rym blisko 70 proc. wyborc\u00f3w pozytywnie ocenia Stra\u017c Graniczn\u0105, to strategiczny strza\u0142 w stop\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39191151-tomasz-pietryga-zgubna-dla-donalda-tuska-celebrycka-krynica-madrosci", "date_published": "2023-09-29T14:29:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trwa II edycja kulturalnego projektu warszawskiego Teatru Capitol  \u201eTeatr w trasie. Capitalne spotkania ze sztuk\u0105.\u201d", "description": "\u201eMa\u0142\u017ce\u0144stwo to morderstwo\u201d oraz \u201eLumbago\u201d, te dwie brawurowe komedie warszawskiego Teatru Capitol, w re\u017cyserii Olafa Lubaszenki maj\u0105 okazj\u0119 zobaczy\u0107 Widzowie wybranych polskich miast w ramach II edycji projektu \u201eTeatr w trasie. Capitalne spotkania ze sztuk\u0105.\u201d", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39191631-trwa-ii-edycja-kulturalnego-projektu-warszawskiego-teatru-capitol-teatr-w-trasie-capitalne-spotkania-ze-sztuka", "date_published": "2023-09-29T14:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Napiwek dla dziennikarza. Kto rozliczy PIT od tipa?", "description": "Rozliczenie podatkowe tip\u00f3w, czyli napiwk\u00f3w dla dziennikarzy mo\u017ce zale\u017ce\u0107 od tego, czy taka gratyfikacja trafia bezpo\u015brednio do tw\u00f3rcy, czy te\u017c w jej pobraniu i wyp\u0142acie po\u015bredniczy wydawca. Tak wynika z dotychczasowych interpretacji fiskusa.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39190881-napiwek-dla-dziennikarza-kto-rozliczy-pit-od-tipa", "date_published": "2023-09-29T14:03:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Walka o spadek po w\u0142a\u015bcicielu Harrodsa. Kto zyska miliardy Mohameda Al-Fayeda?", "description": "Zmar\u0142y niedawno Mohamed Al-Fayed, w\u0142a\u015bciciel m.in. domu towarowego Harrods w Londynie i hotelu Ritz w Pary\u017cu, pozostawi\u0142 po sobie spadek o warto\u015bci ok. dw\u00f3ch miliard\u00f3w euro. Czworo jego dzieci nie mo\u017ce doj\u015b\u0107 do porozumienia w sprawie podzia\u0142u fortuny.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39182011-walka-o-spadek-po-wlascicielu-harrodsa-kto-zyska-miliardy-mohameda-al-fayeda", "date_published": "2023-09-29T14:01:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tak wygl\u0105da wy\u015bcigowe Porsche 911 za milion euro. Powstanie tylko 77 egz.", "description": "Po raz kolejny Porsche zaskakuje w temacie tego co jest mo\u017cliwe. 911 GT3 R rennsport ma gdzie\u015b ograniczenia i przepisy serii FIA GT3. To kolejny po\u017c\u0105dany obiekt kolekcjonerski. Kosztuje milion i zbudowane zostanie w ilo\u015bci 77 egzemplarzy.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39190951-tak-wyglada-wyscigowe-porsche-911-za-milion-euro-powstanie-tylko-77-egz", "date_published": "2023-09-29T13:59:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wchodz\u0105ca w \u017cycie nowelizacja oznacza nowe obowi\u0105zki dla wielu polskich sp\u00f3\u0142ek", "description": "Wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy dot\u0105d nie mieli nic wsp\u00f3lnego z Komisj\u0105 Nadzoru Finansowego, musi si\u0119 liczy\u0107 z tym, \u017ce pewnego dnia KNF przyjdzie do nich i poprosi np. o korespondencj\u0119 mailow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z kontraktem zawartym ze sp\u00f3\u0142k\u0105 gie\u0142dow\u0105 - m\u00f3wi dr Jan Stranz, senior associate w Kancelarii SMM Legal.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39190971-wchodzaca-w-zycie-nowelizacja-oznacza-nowe-obowiazki-dla-wielu-polskich-spolek", "date_published": "2023-09-29T13:50:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poznaj kosmetyki Dermika z rewolucyjnymi dronami kosmetycznymi", "description": "G\u0142adsza, j\u0119drniejsza i bardziej promienna sk\u00f3ra ka\u017cdego dnia? Teraz nie musisz sobie tego tylko wyobra\u017ca\u0107. Sprawd\u017a kosmetyki IMAGINE marki Dermika z innowacyjnymi sk\u0142adnikami anti-age.", "link": "https://sukces.rp.pl/kosmetyki/art39191251-poznaj-kosmetyki-dermika-z-rewolucyjnymi-dronami-kosmetycznymi", "date_published": "2023-09-29T13:43:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsza biblioteka w Polsce czynna przez ca\u0142\u0105 dob\u0119. Skorzystaj\u0105 studenci", "description": "Od 1. pa\u017adziernika 2023 r. Biblioteka Uniwersytetu Warszawskiego b\u0119dzie czynna przez ca\u0142\u0105 dob\u0119. W niekt\u00f3rych godzinach bezobs\u0142ugowo.", "link": "https://edukacja.rp.pl/uczelnie-wyzsze/art39191261-pierwsza-biblioteka-w-polsce-czynna-przez-cala-dobe-skorzystaja-studenci", "date_published": "2023-09-29T13:42:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Etiopka pobi\u0142a rekord \u015bwiata w maratonie. Nie spodziewa\u0142a si\u0119 tak dobrego wyniku", "description": "24 wrze\u015bnia podczas 49. BMW Berlin Maraton zosta\u0142 pobity rekord \u015bwiata. Z wynikiem 2:11:53 ustanowi\u0142a go Etiopka, Tigist Assefa. Jak przyznaje sama zwyci\u0119\u017cczyni, cho\u0107 startowa\u0142a z zamiarem ustanowienia rekordu, nie spodziewa\u0142a si\u0119 tak dobrego czasu.", "link": "https://kobieta.rp.pl/sport/art39190501-etiopka-pobila-rekord-swiata-w-maratonie-nie-spodziewala-sie-tak-dobrego-wyniku", "date_published": "2023-09-29T13:33:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Domy do wynaj\u0119cia. Nie tylko dla firm", "description": "5 \u2013 10 tys., a nawet 60 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie kosztuje wynajem domu. Ch\u0119tni s\u0105 \u2013 wynika z analiz portalu Nieruchomosci-online.pl.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39191181-domy-do-wynajecia-nie-tylko-dla-firm", "date_published": "2023-09-29T13:33:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rewolucja w prawie karnym. Przewodnik po zamianach od 1 pa\u017adziernika", "description": "1 pa\u017adziernika 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie du\u017ce zmiany w prawie i procedurze karnej. Cel? Jak zapewnia autor \u2013 Zbigniew Ziobro \u2013 odstraszenie potencjalnych sprawc\u00f3w od pope\u0142niania przest\u0119pstw. Cho\u0107 nowe przepisy s\u0105 skierowane g\u0142\u00f3wnie do karnist\u00f3w: s\u0119dzi\u00f3w, policjant\u00f3w czy prokurator\u00f3w, warto wiedzie\u0107, co nas czeka, je\u015bli popadniemy w konflikt z prawem.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188721-rewolucja-w-prawie-karnym-przewodnik-po-zamianach-od-1-pazdziernika", "date_published": "2023-09-29T13:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ju\u017c wkr\u00f3tce kierowca straci auto za samo prowadzenie \u201epod wp\u0142ywem\u201d", "description": "S\u0105d b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 orzec przepadek pojazdu za samo prowadzenie auta \u201epod wp\u0142ywem\u201d. 14 marca 2024 r. wejd\u0105 w \u017cycie zmiany kodeksu karnego przewiduj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 przepadku pojazdu mechanicznego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188791-juz-wkrotce-kierowca-straci-auto-za-samo-prowadzenie-pod-wplywem", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kradzie\u017c po 1 pa\u017adziernika 2023: kiedy przest\u0119pstwo, a kiedy wykroczenie", "description": "Od 1 pa\u017adziernika 2023 r. zmieni si\u0119 kwota, wedle kt\u00f3rej okre\u015bla si\u0119, czy pope\u0142niona kradzie\u017c jest wykroczeniem czy ju\u017c przest\u0119pstwem.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188711-kradziez-po-1-pazdziernika-2023-kiedy-przestepstwo-a-kiedy-wykroczenie", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe przest\u0119pstwa w kodeksie karnym", "description": "Ustawodawca usuwa luki prawne w kwalifikacji czyn\u00f3w zabronionych. W Kodeksie karnym b\u0119d\u0105 nowe przest\u0119pstwa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39189301-nowe-przestepstwa-w-kodeksie-karnym", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od 1 pa\u017adziernika prokurator b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wi\u0119cej", "description": "1 pa\u017adziernika 2023 r. prokurator stanie w obliczu istotnych zmian w zakresie przepis\u00f3w reguluj\u0105cych instytucj\u0119 przedawnienia karalno\u015bci (art. 101 kodeksu karnego). Przest\u0119pc\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna \u015bciga\u0107 a\u017c 40 lat, a czasem nawet bezterminowo.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188811-od-1-pazdziernika-prokurator-bedzie-mogl-wiecej", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od niedzieli wy\u017csze kary dla nietrze\u017awych kierowc\u00f3w", "description": "Prowadzenie pojazdu przez pijanych kierowc\u00f3w b\u0119dzie od 1 pa\u017adziernika 2023 r. podlega\u0107 surowszym karom zgodnie z nowymi zmianami w kodeksie karnym. Osoby, kt\u00f3re pope\u0142niaj\u0105 ten czyn ponownie, nie b\u0119d\u0105 ju\u017c mog\u0142y liczy\u0107 na niskie kary, jak grzywny czy ograniczenie wolno\u015bci. Za sam\u0105 jazd\u0119 po spo\u017cyciu alkoholu recydywista b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 spodziewa\u0107 kary do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188801-od-niedzieli-wyzsze-kary-dla-nietrzezwych-kierowcow", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokurator Jaros\u0142aw Onyszczuk: Reforma prawa karnego cofa nas\u00a0do praktyk PRL-u", "description": "Zwi\u0119kszenie surowo\u015bci kar nie prowadzi do ograniczenia przest\u0119pczo\u015bci - m\u00f3wi Jaros\u0142aw Onyszczuk, prokurator PR Warszawa-Mokot\u00f3w, cz\u0142onek Stowarzyszenia Prokurator\u00f3w Lex Super Omnia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188701-prokurator-jaroslaw-onyszczuk-reforma-prawa-karnego-cofa-nas-do-praktyk-prl-u", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokurator, a nie s\u0105d oceni, czy pokrzywdzony faktycznie jest pokrzywdzony", "description": "Od pa\u017adziernika prokurator, a nie - jak dotychczas - s\u0105d, zdecyduje o losie subsydiarnego aktu oskar\u017cenia wniesionego przez pokrzywdzonego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39188691-prokurator-a-nie-sad-oceni-czy-pokrzywdzony-faktycznie-jest-pokrzywdzony", "date_published": "2023-09-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Strze\u017cek: Mog\u0142em przyst\u0105pi\u0107 do PiS-u, ale wybra\u0142em trudniejsz\u0105 drog\u0119", "description": "- PiS nie b\u0119dzie mia\u0142 jakichkolwiek zahamowa\u0144, bo wiedz\u0105, \u017ce czwarta kadencja w ustrojach demokratycznych by\u0142aby ewenementem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 - m\u00f3wi\u0142 Jan Strze\u017cek, lider M\u0142odej Polski, kandydat Trzeciej Drogi do Sejm, w rozmowie z Jackiem Niznikiewiczem.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39189481-strzezek-moglem-przystapic-do-pis-u-ale-wybralem-trudniejsza-droge", "date_published": "2023-09-29T12:57:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tusk nazwa\u0142 ich \"pomocnikami Kaczy\u0144skiego\". S\u0105d wyda\u0142 ostateczny wyrok", "description": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy pozwali Donalda Tuska w trybie wyborczym za s\u0142owa, \u017ce s\u0105 \"przystawk\u0105 PiS\" i \"pomocnikami Kaczy\u0144skiego\". S\u0105d Apelacyjny we Wroc\u0142awiu oddali\u0142 ich za\u017calenie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39190941-tusk-nazwal-ich-pomocnikami-kaczynskiego-sad-wydal-ostateczny-wyrok", "date_published": "2023-09-29T12:45:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak chi\u0144skie problemy wp\u0142yn\u0105 na \u015bwiat? Konsumenci mog\u0105 skorzysta\u0107", "description": "Druga gospodarka \u015bwiata stoi w obliczu narastaj\u0105cych problem\u00f3w: chaosu na rynku nieruchomo\u015bci, rosn\u0105cego bezrobocia w\u015br\u00f3d m\u0142odych i zwalniaj\u0105cego wzrostu. Jakie skutki dla \u015bwiata b\u0119dzie mia\u0142 kryzys w Chinach?", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39190891-jak-chinskie-problemy-wplyna-na-swiat-konsumenci-moga-skorzystac", "date_published": "2023-09-29T12:45:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk zn\u00f3w zabiera g\u0142os ws. Ukrainy. \"Dlaczego martwimy si\u0119 o ich granic\u0119?\"", "description": "\"Dlaczego tak wielu ameryka\u0144skich polityk\u00f3w z obu partii martwi si\u0119 100 razy bardziej granic\u0105 Ukrainy ni\u017c granic\u0105 USA\" - napisa\u0142 w serwisie X (dawny Twitter) w\u0142a\u015bciciel platformy, Elon Musk.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39190931-elon-musk-znow-zabiera-glos-ws-ukrainy-dlaczego-martwimy-sie-o-ich-granice", "date_published": "2023-09-29T12:44:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Alvernia Planet i Nobias European Studios strategicznym partnerami", "description": "To nowa jako\u015b\u0107 na rynku postprodukcji i efekt\u00f3w wizualnych dla przemys\u0142u filmowego.", "link": "https://firma.rp.pl/biznes/art39190911-alvernia-planet-i-nobias-european-studios-strategicznym-partnerami", "date_published": "2023-09-29T12:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niewielu ch\u0119tnych na darmowe szczepienia przeciwko HPV", "description": "Cho\u0107 zaszczepienie si\u0119 przeciwko wirusowi brodawczaka ludzkiego pozwala zmniejszy\u0107 ryzyko zachorowania na raka szyjki macicy, ale tak\u017ce na nowotwory g\u0142owy i szyi, ch\u0119tnych na szczepienia jest niewielu.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39190841-niewielu-chetnych-na-darmowe-szczepienia-przeciwko-hpv", "date_published": "2023-09-29T12:11:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0142onek SS-Galizien w parlamencie Kanady. Przedstawicielka kr\u00f3la: To by\u0142 szok", "description": "Gubernator generalna Kanady, Mary Simon stwierdzi\u0142a, \u017ce \"szokuj\u0105ce i zawstydzaj\u0105ce\" by\u0142o uhonorowanie w kanadyjskim parlamencie cz\u0142onka SS-Galizien w czasie wizyty prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Kanadzie.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39190651-czlonek-ss-galizien-w-parlamencie-kanady-przedstawicielka-krola-to-byl-szok", "date_published": "2023-09-29T12:08:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od 1 pa\u017adziernika nowy spos\u00f3b publikacji Dziennika Urz\u0119dowego UE", "description": "Od 1 pa\u017adziernika 2023 r. w Dzienniku Urz\u0119dowym Unii Europejskiej akty prawne b\u0119d\u0105 publikowane pojedynczo. Komunikaty dotycz\u0105ce spraw przed Trybuna\u0142em Sprawiedliwo\u015bci lub S\u0105dem UE nadal b\u0119d\u0105 publikowane zbiorczo w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39190471-od-1-pazdziernika-nowy-sposob-publikacji-dziennika-urzedowego-ue", "date_published": "2023-09-29T12:05:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak cz\u0119sto Polka my\u015bli o seksie? Zaskakuj\u0105ce wyniki nowego raportu", "description": "Firma Gedeon Richter Polska opublikowa\u0142a wyniki badania przeprowadzonego w lipcu tego roku. Raport \"Seksualna mapa Polki\" pokazuje, jak wygl\u0105da dzi\u015b intymne \u017cycie kobiet. Czy pojawi\u0142y si\u0119 w nim nowe trendy?", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39189711-jak-czesto-polka-mysli-o-seksie-zaskakujace-wyniki-nowego-raportu", "date_published": "2023-09-29T11:56:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Krawiec: Orlen sztucznie zani\u017ca ceny paliw. To mu szkodzi", "description": "Koncern manipuluje cenami paliw. Polityki cenowej, kt\u00f3ra powinna zale\u017ce\u0107 od czynnik\u00f3w merytorycznych, jak cena bary\u0142ki, kurs dolara, obecnie nie ma. Zast\u0105pi\u0142a j\u0105 polityka robienia dobrze PiS-owi \u2013 m\u00f3wi by\u0142y prezes PKN Orlen Jacek Krawiec.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39190231-jacek-krawiec-orlen-sztucznie-zaniza-ceny-paliw-to-mu-szkodzi", "date_published": "2023-09-29T11:42:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Praskie Metro Art jeszcze wi\u0119ksze", "description": "Do oferty trafi\u0142 kolejny etap osiedla na warszawskiej Pradze. Lokale maj\u0105 by\u0107 gotowe w czwartym kwartale przysz\u0142ego roku.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39190521-praskie-metro-art-jeszcze-wieksze", "date_published": "2023-09-29T11:41:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyzwania turystyki: nowe technologie, promocja przez kulinaria, zr\u00f3wnowa\u017cenie", "description": "Innowacje w turystyce, turystyka zr\u00f3wnowa\u017cona, promocja przez kulinaria \u2013 to tematy rozm\u00f3w, jakie toczy\u0142y si\u0119 podczas \u015awiatowego Dnia Turystyki w ramach II Europejskiego Kongresu Sportu i Turystyki w Zakopanem.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39190491-wyzwania-turystyki-nowe-technologie-promocja-przez-kulinaria-zrownowazenie", "date_published": "2023-09-29T11:37:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Solarz: \u201eNasz\u201d rektor. Czy upolityczniona Akademia Piotrkowska jest poligonem do\u015bwiadczalnym PiS?", "description": "Kim jest dr hab. Dariusz Rogut, \u017ce nie pe\u0142ni\u0105c wcze\u015bniej \u017cadnego kierowniczego stanowiska na uczelniach, zosta\u0142 wybrany na pierwszego rektora nowo powo\u0142anej uczelni arbitraln\u0105 decyzj\u0105 ministra Przemys\u0142awa Czarnka?", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39190441-piotr-solarz-nasz-rektor-czy-upolityczniona-akademia-piotrkowska-jest-poligonem-doswiadczalnym-pis", "date_published": "2023-09-29T11:32:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Reuters: Migrantki s\u0105 gwa\u0142cone na granicy Meksyku z USA", "description": "Carolina, imigrantka z Wenezueli, czekaj\u0105ca na granicy Meksyku z USA, w mie\u015bcie Reynosa na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wjazdu do USA, zosta\u0142a uprowadzona i zgwa\u0142cona - pisze Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na relacj\u0119 kobiety i jej prawnika.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39190331-reuters-migrantki-sa-gwalcone-na-granicy-meksyku-z-usa", "date_published": "2023-09-29T11:22:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orlen otwiera list\u0119 firm, kt\u00f3re najmocniej zasili\u0142y bud\u017cet pa\u0144stwa w 2022 roku", "description": "Orlen SA zasili\u0142 bud\u017cet pa\u0144stwa kwot\u0105 niemal 4,4 mld z\u0142 z tytu\u0142u CIT za miniony rok. Tym samym sta\u0142 si\u0119 pod tym wzgl\u0119dem niekwestionowanym liderem.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39190321-orlen-otwiera-liste-firm-ktore-najmocniej-zasilily-budzet-panstwa-w-2022-roku", "date_published": "2023-09-29T11:21:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KUKE mo\u017ce ju\u017c ubezpiecza\u0107 inwestycje polskich firm na Ukrainie", "description": "Obowi\u0105zuje ju\u017c znowelizowana ustawa o ubezpieczeniach gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa, kt\u00f3ra umo\u017cliwia KUKE ponownie obejmowanie ochron\u0105 inwestycji polskich firm na Ukrainie, pomimo \u017ce trwa tam wojna.", "link": "https://firma.rp.pl/wsparcie-ekspansji/art39190411-kuke-moze-juz-ubezpieczac-inwestycje-polskich-firm-na-ukrainie", "date_published": "2023-09-29T11:18:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: PiS chce przeku\u0107 afer\u0119 zbo\u017cow\u0105 w sukces wyborczy", "description": "Zaostrzenie kursu polskiego rz\u0105du wobec Ukrainy popiera blisko po\u0142owa Polak\u00f3w - sonda\u017c IBRIS dla \u201eRzeczpospolitej\u201d i RMF.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39190081-sondaz-pis-chce-przekuc-afere-zbozowa-w-sukces-wyborczy", "date_published": "2023-09-29T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Halesiak: Unijne fundusze wci\u0105\u017c s\u0105 nam potrzebne", "description": "Nap\u0142yw funduszy z UE w stosunku do PKB Polski jest coraz mniejszy, ale to nie oznacza, \u017ce maleje ich znaczenie dla rozwoju polskiej gospodarki \u2013 m\u00f3wi Andrzej Halesiak, cz\u0142onek Towarzystwa Ekonomist\u00f3w Polskich.", "link": "https://klubekspertow.rp.pl/klub-ekspertow/art39175021-andrzej-halesiak-unijne-fundusze-wciaz-sa-nam-potrzebne", "date_published": "2023-09-29T11:00:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrowersyjny trend w noszeniu bielizny. Zat\u0119sknimy za tym, co ukryte?", "description": "Marka MiuMiu wywo\u0142a\u0142a burz\u0119 w \u015bwiecie mody. Na pokazie podczas Paris Fashion Week aktorka Emma Corrin zaprezentowa\u0142a cekinowe majtki z najnowszej kolekcji. Nie tylko ich cena budzi kontrowersje. Pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania o to, czy \"naked fashion\" nie posz\u0142o za daleko.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art39182711-kontrowersyjny-trend-w-noszeniu-bielizny-zatesknimy-za-tym-co-ukryte", "date_published": "2023-09-29T10:58:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najpierw Orlen, teraz Energa. Kto nast\u0119pny zerwie kontrakt z Deloitte?", "description": "Sp\u00f3\u0142ki rozwi\u0105zuj\u0105 umow\u0119 z Deloitte Audyt. To pok\u0142osie decyzji Polskiej Agencji Nadzoru Audytowego, o kt\u00f3rej poinformowa\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39190221-najpierw-orlen-teraz-energa-kto-nastepny-zerwie-kontrakt-z-deloitte", "date_published": "2023-09-29T10:57:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zakopali w lesie cia\u0142o poparzonego Leosia. Jest akt oskar\u017cenia", "description": "Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia w sprawie zab\u00f3jstwa 4-letniego Leona. W sierpniu 2022 r. ch\u0142opczyk wpad\u0142 do wrz\u0105tku, lecz jego matka oraz jej partner nie wezwali pogotowia. Gdy po kilku dniach dziecko zmar\u0142o, zakopali jego cia\u0142o w lesie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39190121-zakopali-w-lesie-cialo-poparzonego-leosia-jest-akt-oskarzenia", "date_published": "2023-09-29T10:38:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firmy transportowe p\u0142ac\u0105 akcjonariuszom dywidend\u0119", "description": "Importerzy ci\u0119\u017car\u00f3wek m\u00f3wi\u0105 o bankrutuj\u0105cych przewo\u017anikach, gospodarka spowalnia, a klienci nie chc\u0105 kupowa\u0107, tymczasem s\u0105 sp\u00f3\u0142ki z bran\u017cy transportowej, kt\u00f3re p\u0142ac\u0105 dywidend\u0119.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39190111-firmy-transportowe-placa-akcjonariuszom-dywidende", "date_published": "2023-09-29T10:29:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Resort Ziobry zapowiada podwojenie stawek dla adwokat\u00f3w i radc\u00f3w prawnych", "description": "Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta poinformowa\u0142, \u017ce dzi\u0119ki staraniom jego resortu zwi\u0119kszony zosta\u0142 przysz\u0142oroczny bud\u017cet na wynagrodzenia adwokat\u00f3w i radc\u00f3w prawnych \u015bwiadcz\u0105cych tak\u0105 pomoc z urz\u0119du.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39190211-resort-ziobry-zapowiada-podwojenie-stawek-dla-adwokatow-i-radcow-prawnych", "date_published": "2023-09-29T10:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bran\u017ca deweloperska: prawo musi by\u0107 stabilne i przewidywalne", "description": "Nag\u0142e zmiany legislacyjne zmuszaj\u0105 inwestora do planowania inwestycji od zera. Koszty szybuj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39189931-branza-deweloperska-prawo-musi-byc-stabilne-i-przewidywalne", "date_published": "2023-09-29T10:28:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u015bpi\u0119, bo si\u0119 martwi\u0119: jako\u015b\u0107\u00a0snu w Polsce spada. Jak wypadamy na tle Europy?", "description": "Z najnowszego raportu firmy Stada wynika, \u017ce Polacy \u015bpi\u0105 si\u0119 coraz gorzej. Co sp\u0119dza nam sen z powiek? Mamy te\u017c jeden z najni\u017cszych w Europie wska\u017anik\u00f3w dobrego zdrowia psychicznego.", "link": "https://sukces.rp.pl/zdrowie-uroda/art39182291-nie-spie-bo-sie-martwie-jakosc-snu-w-polsce-spada-jak-wypadamy-na-tle-europy", "date_published": "2023-09-29T10:26:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eDoppelganger. Sobowt\u00f3r\u201d i powr\u00f3t Larsa von Triera. Ciekawe nowo\u015bci w kinach na weekend", "description": "W tym tygodniu naprawd\u0119 jest z czego wybiera\u0107. Szczeg\u00f3lnie polecam filmy \u201eDoppelg\u00e4nger. Sobowt\u00f3r\u201d Jana Holoubka, powr\u00f3t du\u0144skiego mistrza Larsa von Triera czyli trzeci\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u201eKr\u00f3lestwa\u201d. A dla m\u0142odych widz\u00f3w \u201eNeneh gwiazda baletu\u201d", "link": "https://www.rp.pl/film/art39189401-doppelganger-sobowtor-i-powrot-larsa-von-triera-ciekawe-nowosci-w-kinach-na-weekend", "date_published": "2023-09-29T10:24:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Genera\u0142 z kraju NATO: Rosja zak\u0142\u00f3ca sygna\u0142 GPS na naszych wodach terytorialnych", "description": "Rosja \"aktywnie i stale\" zak\u0142\u00f3ca sygna\u0142 GPS statk\u00f3w na wodach terytorialnych Rumunii, co stwarza zagro\u017cenie kolizji jednostek nawodnych - o\u015bwiadczy\u0142 szef Sztabu Generalnego Rumunii, gen. Daniel Peterscu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39190101-general-z-kraju-nato-rosja-zakloca-sygnal-gps-na-naszych-wodach-terytorialnych", "date_published": "2023-09-29T10:16:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d pyta TSUE o podporz\u0105dkowanie prokuratury Zbigniewowi Ziobrze", "description": "Precedensowe pytania prejudycjalne w sprawie upolitycznienia polskiej prokuratury zada\u0142y unijnemu Trybuna\u0142owi Sprawiedliwo\u015bci s\u0105dy w S\u0142upsku i W\u0142oc\u0142awku.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39189431-sad-pyta-tsue-o-podporzadkowanie-prokuratury-zbigniewowi-ziobrze", "date_published": "2023-09-29T10:04:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestycje kolejowe tworz\u0105 lepsze warunki do podr\u00f3\u017cy poci\u0105giem", "description": "PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. prowadz\u0105 inwestycje infrastrukturalne w ca\u0142ej Polsce.  Z wartego ponad 79 mld z\u0142otych Krajowego Programu Kolejowego (KPK) do 2023 r. sp\u00f3\u0142ka zrealizowa\u0142a prace na ponad 60 mld z\u0142otych. Wykorzystane \u015brodki oznaczaj\u0105 konkretne korzy\u015bci \u2013 szybsze podr\u00f3\u017ce w aglomeracji i mi\u0119dzy regionami, dost\u0119pniejsze w ca\u0142ym kraju stacje i przystanki, wzrost bezpiecze\u0144stwa na torach i drogach, lepsze warunki do przewozu towar\u00f3w.", "link": "https://regiony.rp.pl/inwestycje/art39187751-inwestycje-kolejowe-tworza-lepsze-warunki-do-podrozy-pociagiem", "date_published": "2023-09-29T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105dy pytaj\u0105 TSUE o podporz\u0105dkowanie prokuratury Zbigniewowi Ziobrze", "description": "Precedensowe pytania prejudycjalne w sprawie upolitycznienia polskiej prokuratury zada\u0142y unijnemu Trybuna\u0142owi Sprawiedliwo\u015bci s\u0105dy w S\u0142upsku i W\u0142oc\u0142awku.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39189431-sady-pytaja-tsue-o-podporzadkowanie-prokuratury-zbigniewowi-ziobrze", "date_published": "2023-09-29T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja w strefie euro ni\u017csza od oczekiwa\u0144", "description": "Inflacja konsumencka w strefie euro wyhamowa\u0142a z 5,2 proc. w sierpniu do 4,3 proc. we wrze\u015bniu \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych Eurostatu. \u015arednio prognozowano, \u017ce wyniesie ona 4,5 proc.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39189701-inflacja-w-strefie-euro-nizsza-od-oczekiwan", "date_published": "2023-09-29T09:35:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Urodziny Lecha Wa\u0142\u0119sy, opatrzno\u015b\u0107 i rola przyw\u00f3dcy", "description": "Nie \u017cycz\u0119 sobie powt\u00f3rki historii elektryka Lecha. Wsp\u00f3\u0142czesna Polska nie potrzebuje rz\u0105d\u00f3w trybun\u00f3w ludowych b\u0105d\u017a oszala\u0142ych wizjoner\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178881-boguslaw-chrabota-urodziny-lecha-walesy-opatrznosc-i-rola-przywodcy", "date_published": "2023-09-29T09:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amiertelne zagro\u017cenie dla Floty Czarnomorskiej? Nowa bro\u0144 Ukrainy", "description": "Flota Czarnomorska nie jest przygotowana do zwalczania okr\u0119t\u00f3w podwodnych, poniewa\u017c od 2014 roku ukrai\u0144ska Marynarka Wojenna nie dysponuje \u017cadnym okr\u0119tem tego typu. Wkr\u00f3tce jednak rosyjskim okr\u0119tom mog\u0105 zagrozi\u0107 podwodne drony - pisze \"Forbes\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39189531-smiertelne-zagrozenie-dla-floty-czarnomorskiej-nowa-bron-ukrainy", "date_published": "2023-09-29T09:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja wstrzyma\u0142a eksport uranu do USA. Surowiec ju\u017c dro\u017ceje", "description": "Oficjalnym powodem jest brak ubezpieczenia \u0142adunku, ale tylko pretekst. Rosja by\u0142a, do rozp\u0119tanej na Ukrainie wojny, najwi\u0119kszym dostawc\u0105 uranu na ameryka\u0144ski rynek. I chce go sprzedawa\u0107 drogo. Teraz cena uranu na \u015bwiecie idzie w g\u00f3r\u0119.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art39189251-rosja-wstrzymala-eksport-uranu-do-usa-surowiec-juz-drozeje", "date_published": "2023-09-29T09:13:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dzie \"zab\u00f3jstwo drogowe\"? Postulat wraca po tragicznym wypadku na A1", "description": "Kierowca, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 wypadek na autostradzie A1, w kt\u00f3rym sp\u0142on\u0119\u0142a rodzina z ma\u0142ym dzieckiem, w Polsce mo\u017ce zosta\u0107 skazany tylko za wypadek drogowy. Eksperci jasno wskazuj\u0105, \u017ce w kraju nale\u017cy wprowadzi\u0107 do prawa \u201ezab\u00f3jstwo drogowe\u201d przewiduj\u0105ce surowsze kary za wypadki z przy przekraczaniu pr\u0119dko\u015bci o 50 km/h i przy \u201era\u017c\u0105co niebezpiecznej je\u017adzie\u201d. Prokuratura Krajowa ma tak\u0105 analiz\u0119 od kwietnia 2022 r. - informuje portal brd24.pl.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39189411-bedzie-zabojstwo-drogowe-postulat-wraca-po-tragicznym-wypadku-na-a1", "date_published": "2023-09-29T09:12:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eDonios\u0142e odkrycie\". W Chinach powsta\u0142 materia\u0142 sze\u015b\u0107 razy twardszy ni\u017c kevlar", "description": "Chi\u0144scy naukowcy wpadli na nowatorski pomys\u0142, jak wytwarza\u0107 super twarde materia\u0142y \u2013 zaanga\u017cowali do tego jedwabniki. Ale nie chodzi o zwyk\u0142e owady, lecz specjalnie zmodyfikowane genetycznie. Tak twardy materia\u0142 mo\u017cna wykorzysta\u0107 m.in. w lotnictwie.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39189561-doniosle-odkrycie-w-chinach-powstal-material-szesc-razy-twardszy-niz-kevlar", "date_published": "2023-09-29T09:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O. Tadeusz Rydzyk agituje w Radiu Maryja. \u201eJe\u017celi pewne si\u0142y dojd\u0105 do w\u0142adzy, zniszcz\u0105 Polsk\u0119\u201d", "description": "- Wyborcy maj\u0105 prawo i obowi\u0105zek wybiera\u0107 tych, kt\u00f3rzy zachowuj\u0105 si\u0119 godnie, tak jak trzeba, tzn. nie kolaboruj\u0105 z wrogami Polski, a zale\u017cy im na bezpiecze\u0144stwie naszej Ojczyzny - m\u00f3wi\u0142 w Radiu Maryja o. Tadeusz Rydzyk, dyrektor rozg\u0142o\u015bni, wpisuj\u0105c si\u0119 w swoim przekazie w narracj\u0119 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39189421-o-tadeusz-rydzyk-agituje-w-radiu-maryja-jezeli-pewne-sily-dojda-do-wladzy-zniszcza-polske", "date_published": "2023-09-29T09:04:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mro\u017cenie cen energii pop\u0142aca. Sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa zyskuj\u0105, a mia\u0142y dop\u0142aca\u0107", "description": "Wbrew zapowiedziom polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy podkre\u015blali, \u017ce sp\u00f3\u0142ki energetyczne powinny podzieli\u0107 si\u0119 wysokimi zyskami, te zarabiaj\u0105 jeszcze wi\u0119cej na mro\u017ceniu cen pr\u0105du.", "link": "https://energia.rp.pl/ceny-energii/art39187071-mrozenie-cen-energii-poplaca-spolki-skarbu-panstwa-zyskuja-a-mialy-doplacac", "date_published": "2023-09-29T08:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PKW: nie b\u0119dzie podwy\u017cki diety dla cz\u0142onk\u00f3w komisji wyborczych", "description": "Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza nie znalaz\u0142a uzasadnienia do dodatkowego podwy\u017cszenia diet dla cz\u0142onk\u00f3w obwodowych komisji wyborczych w zwi\u0105zku z zarz\u0105dzeniem referendum og\u00f3lnokrajowego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39189211-pkw-nie-bedzie-podwyzki-diety-dla-czlonkow-komisji-wyborczych", "date_published": "2023-09-29T08:29:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy pomys\u0142 na prokuratur\u0119. Lex Super Omnia przedstawia projekt", "description": "Stowarzyszenie Lex Super Omnia upubliczni\u0142o w\u0142a\u015bnie sw\u00f3j projekt ustawy. Ma pomys\u0142 na niezale\u017cn\u0105 prokuratur\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39189341-nowy-pomysl-na-prokurature-lex-super-omnia-przedstawia-projekt", "date_published": "2023-09-29T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy pomys\u0142 na prokuratur\u0119. Lex Super Omnia publikuje sw\u00f3j projekt", "description": "Stowarzyszenie Lex Super Omnia upubliczni\u0142o w\u0142a\u015bnie sw\u00f3j konkretny pomys\u0142 na niezale\u017cn\u0105 prokuratur\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39189341-nowy-pomysl-na-prokurature-lex-super-omnia-publikuje-swoj-projekt", "date_published": "2023-09-29T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "6 pa\u017adziernika poznamy laureata Pokojowej Nagrody Nobla. Czy dostanie j\u0105 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski?", "description": "Laureata tegorocznej Pokojowej Nagrody Nobla poznamy 6 pa\u017adziernika. Nagroda przyznawana jest, zgodnie z intencj\u0105 szwedzkiego przemys\u0142owca, Alfreda Nobla, wynalazcy dynamitu, \"osobie, kt\u00f3ra zrobi\u0142a najwi\u0119cej na rzecz rozwoju braterstwa mi\u0119dzy narodami, zniesienia lub redukcji sta\u0142ych armii oraz organizowania i promowania kongres\u00f3w pokojowych\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39189191-6-pazdziernika-poznamy-laureata-pokojowej-nagrody-nobla-czy-dostanie-ja-wolodymyr-zelenski", "date_published": "2023-09-29T08:25:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Amazon ma coraz wi\u0119kszy problem. Psy uwzi\u0119\u0142y si\u0119 na jego kurier\u00f3w", "description": "Ro\u015bnie liczba dostawc\u00f3w produkt\u00f3w zakupionych za po\u015brednictwem Amazona, kt\u00f3rych pogryz\u0142y psy i nie otrzymali potem \u017cadnej pomocy ze strony koncernu, w tym wsparcia prawnego. Gigant e-handlu nie uwa\u017ca kurier\u00f3w ich za swoich pracownik\u00f3w.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39189281-amazon-ma-coraz-wiekszy-problem-psy-uwziely-sie-na-jego-kurierow", "date_published": "2023-09-29T08:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro \u017c\u0105da do\u017cywocia dla zab\u00f3jcy 3-letniego Nikodema z W\u0142oc\u0142awka", "description": "Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro skierowa\u0142 do S\u0105du Najwy\u017cszego kasacj\u0119 od wyroku skazuj\u0105cego na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zabi\u0142 3-letniego Nikodema z W\u0142oc\u0142awka. Jego zdaniem, zab\u00f3jca dziecka powinien by\u0107 skazany na kar\u0119 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39189241-ziobro-zada-dozywocia-dla-zabojcy-3-letniego-nikodema-z-wloclawka", "date_published": "2023-09-29T08:24:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W jego mieszkaniu odby\u0142a si\u0119 orgia. Ksi\u0105dz z D\u0105browy G\u00f3rniczej: To atak na Ko\u015bci\u00f3\u0142", "description": "\u201eOdbieram to jako ewidentne uderzenie w Ko\u015bci\u00f3\u0142, a w tym w duchowie\u0144stwo i wiernych, by poni\u017cy\u0107 jego pozycj\u0119, zadania i misj\u0119\u201d - napisa\u0142 w wydanym o\u015bwiadczeniu ks. Tomasz Z. z D\u0105browy G\u00f3rniczej, w kt\u00f3rego mieszkaniu dosz\u0142o do orgii z udzia\u0142em m\u0119skiej prostytutki. Duchowny zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 \u201ejaka jest definicja orgii\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39189171-w-jego-mieszkaniu-odbyla-sie-orgia-ksiadz-z-dabrowy-gorniczej-to-atak-na-kosciol", "date_published": "2023-09-29T08:18:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tak Orlen ukrywa braki benzyny? Wyciek\u0142a tajna instrukcja dla stacji paliw", "description": "Orlen zaleca podobno stacjom benzynowym, \u017ceby nie informowa\u0142y o brakach paliwa \u2013 tylko o \"awariach\".", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39189041-tak-orlen-ukrywa-braki-benzyny-wyciekla-tajna-instrukcja-dla-stacji-paliw", "date_published": "2023-09-29T08:16:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "80. urodziny Lecha Wa\u0142\u0119sy: Dlaczego by\u0142y prezydent przejdzie do historii?", "description": "Z\u00a0up\u0142ywem lat zaczynamy coraz lepiej rozumie\u0107, \u017ce los da\u0142 nam t\u0119 posta\u0107, kt\u00f3ra jest niczym innym jak lustrzanym odbiciem, esencj\u0105 polsko\u015bci. \u017byw\u0105 ilustracj\u0105 powik\u0142anych polskich los\u00f3w. Naszym narodowym \u201eza, a\u00a0nawet przeciw\u201d. I\u00a0wci\u0105\u017c Lecha Wa\u0142\u0119sy s\u0142uchamy, cho\u0107 w\u0142a\u015bnie sko\u0144czy\u0142 80 lat.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178801-80-urodziny-lecha-walesy-dlaczego-byly-prezydent-przejdzie-do-historii", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja we wrze\u015bniu w Polsce. GUS poda\u0142 wst\u0119pne dane", "description": "Inflacja konsumencka wynios\u0142a 8,2% w uj\u0119ciu rocznym we wrze\u015bniu 2023 r., wed\u0142ug wst\u0119pnych danych, poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W stosunku do poprzedniego miesi\u0105ca ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych spad\u0142y o 0,4%, poda\u0142 te\u017c GUS.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39189091-inflacja-we-wrzesniu-w-polsce-gus-podal-wstepne-dane", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kos, Ch\u0142opi, Doppelganger, Pilecki\u2026 Troch\u0119 cepelii, troch\u0119 Tarantino i zignorowany bohater", "description": "Na festiwalu w\u00a0Gdyni filmowcy na pot\u0119g\u0119 politykowali. Ale filmy nieraz okazywa\u0142y si\u0119 m\u0105drzejsze i\u00a0ciekawsze ni\u017c deklaracje ich tw\u00f3rc\u00f3w. Zw\u0142aszcza te, w\u00a0kt\u00f3rych przedmiotem artystycznych poszukiwa\u0144 by\u0142a historia, cho\u0107 czasem poddawana modnym przer\u00f3bkom.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178821-kos-chlopi-doppelganger-pilecki-troche-cepelii-troche-tarantino-i-zignorowany-bohater", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kos, czyli p\u0142on\u0105ca Polska Paw\u0142a Ma\u015blony", "description": "Nagrodzony Z\u0142otymi Lwami film Paw\u0142a Ma\u015blony \u201eKos\u201d by\u0142 odkryciem zako\u0144czonego przed tygodniem Festiwalu Polskich Film\u00f3w Fabularnych w\u00a0Gdyni.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178731-kos-czyli-plonaca-polska-pawla-maslony", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kryzys migracyjny niszczy Nowy Jork. Burmistrz Adams kontra Joe Biden", "description": "Na nowojorskich ulicach koczuj\u0105 migranci, wydatki na ich utrzymanie wyrwa\u0142y si\u0119 spod kontroli, a\u00a0demokratyczny burmistrz poszed\u0142 na wojn\u0119 z\u00a0Joe Bidenem, \u017c\u0105daj\u0105c od w\u0142adz federalnych rozwi\u0105zania kryzysu migracyjnego. I\u00a0sta\u0142 si\u0119 czarn\u0105 owc\u0105 we w\u0142asnej partii.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178781-kryzys-migracyjny-niszczy-nowy-jork-burmistrz-adams-kontra-joe-biden", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa. Opowie\u015b\u0107 o nietuzinkowym cz\u0142owieku", "description": "Z\u00a0up\u0142ywem lat zaczynamy coraz lepiej rozumie\u0107, \u017ce los da\u0142 nam t\u0119 posta\u0107, kt\u00f3ra jest niczym innym jak lustrzanym odbiciem, esencj\u0105 polsko\u015bci. \u017byw\u0105 ilustracj\u0105 powik\u0142anych polskich los\u00f3w. Naszym narodowym \u201eza, a\u00a0nawet przeciw\u201d. I\u00a0wci\u0105\u017c Lecha Wa\u0142\u0119sy s\u0142uchamy, cho\u0107 w\u0142a\u015bnie sko\u0144czy\u0142 80 lat.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178801-lech-walesa-opowiesc-o-nietuzinkowym-czlowieku", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Migalski: W polityce czeka nas fizyczna agresja", "description": "Trzeba podzieli\u0107 Polsk\u0119 na p\u00f3\u0142 wzd\u0142u\u017c Wis\u0142y, tak jak by\u0142o kiedy\u015b NRD i\u00a0RFN. Wiem, \u017ce to niemo\u017cliwe i\u00a0\u017ce to szalony pomys\u0142. Ale musimy co\u015b wymy\u015bli\u0107, bo pozostawanie w\u00a0jednym pa\u0144stwie ludzi, kt\u00f3rzy nie znosz\u0105 si\u0119 wzajemnie, b\u0119dzie prowadzi\u0107 do tragedii - m\u00f3wi Marek Migalski, politolog.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178831-marek-migalski-w-polityce-czeka-nas-fizyczna-agresja", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3r o embargo na zbo\u017ce. Ukrai\u0144skich oligarch\u00f3w ci\u0105gnie do Europy", "description": "Ukrai\u0144scy latyfundy\u015bci i\u00a0politycy dobrze wiedz\u0105, \u017ce warunki, na jakich ich kombinaty rolne b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 na rynku UE, zale\u017c\u0105 od tego, jak siln\u0105 pozycj\u0119 rynkow\u0105 zd\u0105\u017c\u0105 wyszarpa\u0107 do momentu rozpocz\u0119cia przez Kij\u00f3w negocjacji akcesyjnych. Dlatego tak ostro zagrali w\u00a0sporze z\u00a0Polsk\u0105 i\u2026 przelicytowali.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39178761-spor-o-embargo-na-zboze-ukrainskich-oligarchow-ciagnie-do-europy", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za co Polacy kochaj\u0105 freak fighty. \u201eCep za cepem, w sekundy po walce\u201d", "description": "W\u00a0\u201ewalkach dziwak\u00f3w\u201d (ang. freak fights) dochodzi do starcia r\u00f3\u017cnych postaw i\u00a0\u015bwiatopogl\u0105d\u00f3w. Jednak wszystko sprowadza si\u0119 do agresji, przemocy psychicznej i\u00a0s\u0142ownej, promowania patologicznych zachowa\u0144. Dzi\u0119ki temu widzowie zaspokajaj\u0105 swoje, wydawa\u0142oby si\u0119, ju\u017c dawno zapomniane instynkty.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39179001-za-co-polacy-kochaja-freak-fighty-cep-za-cepem-w-sekundy-po-walce", "date_published": "2023-09-29T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs dolara schodzi ze szczyt\u00f3w", "description": "Dolar s\u0142abnie drugi dzie\u0144. Kurs ameryka\u0144skiej waluty zni\u017ckuje w pi\u0105tek z rana do 4,37 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39189061-kurs-dolara-schodzi-ze-szczytow", "date_published": "2023-09-29T07:53:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Prawda, nie bezstronno\u015b\u0107\". Wybitna reporterka CNN Christiane Amanpour o swojej pracy", "description": "G\u0142\u00f3wna mi\u0119dzynarodowa korespondentka CNN podsumowuje cztery dekady relacjonowania prze\u0142omowych wydarze\u0144 na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39188491-prawda-nie-bezstronnosc-wybitna-reporterka-cnn-christiane-amanpour-o-swojej-pracy", "date_published": "2023-09-29T07:51:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W sobot\u0119 wa\u017cny dzie\u0144 dla ponad 6 tysi\u0119cy m\u0142odych prawnik\u00f3w", "description": "6310 os\u00f3b przyst\u0105pi w sobot\u0119 30 wrze\u015bnia do egzamin\u00f3w wst\u0119pnych na aplikacje prawnicze. Najwi\u0119kszym zainteresowaniem cieszy si\u0119 aplikacja radcowska. Najmniejszym - komornicza.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39189071-w-sobote-wazny-dzien-dla-ponad-6-tysiecy-mlodych-prawnikow", "date_published": "2023-09-29T07:46:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W sobot\u0119 wa\u017cny dzie\u0144 dla ponad 6 tysi\u0119cy m\u0142odych prawnik\u00f3w", "description": "6310 os\u00f3b przyst\u0105pi w sobot\u0119 30 wrze\u015bnia do egzamin\u00f3w wst\u0119pnych na aplikacje prawnicze. Najwi\u0119kszym zainteresowaniem cieszy si\u0119 aplikacja radcowska. Najmniejszym - komornicza.", "link": "https://www.rp.pl/aplikacje-i-egzaminy/art39189071-w-sobote-wazny-dzien-dla-ponad-6-tysiecy-mlodych-prawnikow", "date_published": "2023-09-29T07:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sebastian Kulczyk za chwil\u0119 b\u0119dzie mia\u0142 ca\u0142y Ciech", "description": "Obecnie nale\u017cy do niego 92,5 proc. akcji gie\u0142dowej sp\u00f3\u0142ki. Dzi\u015b po raz kolejny og\u0142osi\u0142 zamiar skupienia pozosta\u0142ych walor\u00f3w. Niezale\u017cnie od tego, wycofa sp\u00f3\u0142k\u0119 z gie\u0142dy.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39188951-sebastian-kulczyk-za-chwile-bedzie-mial-caly-ciech", "date_published": "2023-09-29T07:37:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kompensata sk\u0142adki zdrowotnej a prawo do ulgi - co na to fiskus", "description": "Skompensowanie przez ZUS nadp\u0142aty sk\u0142adki zdrowotnej za 2022 r. na poczet bie\u017c\u0105cych lub zaleg\u0142ych nale\u017cno\u015bci jest traktowane tak jak ich zap\u0142ata. Przedsi\u0119biorca ma wi\u0119c prawo do podatkowej ulgi.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39189001-kompensata-skladki-zdrowotnej-a-prawo-do-ulgi-co-na-to-fiskus", "date_published": "2023-09-29T07:35:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Ikonowicz: Co pi\u0105ta Polska rodzina po\u017cycza u lichwiarzy, \u017ceby \u017cy\u0107", "description": "- m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem Piotr Ikonowicz, dzia\u0142acz spo\u0142eczny, przewodnicz\u0105cy Ruchu Sprawiedliwo\u015bci Spo\u0142ecznej, kandydat Lewicy do Sejmu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39188961-piotr-ikonowicz-co-piata-polska-rodzina-pozycza-u-lichwiarzy-zeby-zyc", "date_published": "2023-09-29T07:25:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "U2 z nowym singlem \u201eAtomic City\u201d i Las Vegas", "description": "U2 opublikowa\u0142o nowy singiel i wideo \u201eAtomic City\u201d, nagrany i po\u015bwi\u0119cony Las Vegas, gdzie zaplanowali koncerty w nowej, spektakularnej hali Sphere. 29 ich pocz\u0105tek.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39188991-u2-z-nowym-singlem-atomic-city-i-las-vegas", "date_published": "2023-09-29T07:23:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nad Morzem Czerwonym ruszy\u0142o nowe lotnisko. \u201ePi\u0119ciogwiazdkowa jako\u015b\u0107\u201d", "description": "Red Sea International Airport to nowe lotnisko w Arabii Saudyjskiej, kt\u00f3re w\u0142a\u015bnie rozpocz\u0119\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107. W\u0142adze licz\u0105 na ruch turystyczny - \"85 procent ludzi na \u015bwiecie jest w zasi\u0119gu o\u015bmiu godzin lotu do nas\".", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art39188901-nad-morzem-czerwonym-ruszylo-nowe-lotnisko-pieciogwiazdkowa-jakosc", "date_published": "2023-09-29T07:17:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nielimitowany urlop mo\u017cliwy w polskim prawie. Jakie s\u0105 wady i zalety", "description": "W Polsce s\u0105 ju\u017c firmy, m.in. z bran\u017cy IT, kt\u00f3re jako benefit oferuj\u0105 pracownikom nielimitowany urlop. Takie rozwi\u0105zanie jest dopuszczalne przez polskie prawo. Oto jakie s\u0105 jego wady i zalety.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39188891-nielimitowany-urlop-mozliwy-w-polskim-prawie-jakie-sa-wady-i-zalety", "date_published": "2023-09-29T07:10:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Viktor Orban widzi Ukrain\u0119 w Unii Europejskiej? \"Nie znamy nawet jej terytorium\"", "description": "Viktor Orban na antenie w\u0119gierskiego radia m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"\u015bwiat zachodni jest daleki od wojny na Ukrainie i nie dokona\u0142 adekwatnej oceny sytuacji, gdy decydowa\u0142 si\u0119 wspiera\u0107 wojn\u0119\".", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39188781-czy-viktor-orban-widzi-ukraine-w-unii-europejskiej-nie-znamy-nawet-jej-terytorium", "date_published": "2023-09-29T07:08:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Londyn ogranicza liczb\u0119 lot\u00f3w. Prawie co trzeci kontroler na zwolnieniu lekarskim", "description": "164 rejsy musia\u0142y odwo\u0142a\u0107 linie lotnicze w zwi\u0105zku z ograniczeniem przez lotnisko Gatwick pod Londynem liczby operacji do 800 dziennie. 30 procent kontroler\u00f3w lot\u00f3w z wie\u017cy jest na zwolnieniach lekarskich.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art39188731-londyn-ogranicza-liczbe-lotow-prawie-co-trzeci-kontroler-na-zwolnieniu-lekarskim", "date_published": "2023-09-29T06:52:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cierpienie w Tokio. Iga \u015awi\u0105tek przegra\u0142a z Wieronik\u0105 Kudiermietow\u0105", "description": "Iga \u015awi\u0105tek przegra\u0142a 2:6, 6:2, 4:6 z Wieronik\u0105 Kudiermietow\u0105 i odpad\u0142a z turnieju WTA 500 w Tokio. 68. mecz singlowy Polki w tym sezonie by\u0142 jednym z najs\u0142abszych.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39188301-cierpienie-w-tokio-iga-swiatek-przegrala-z-wieronika-kudiermietowa", "date_published": "2023-09-29T06:43:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Has\u0142em dnia oszcz\u0119dno\u015bci i presja na ceny", "description": "Klienci firm logistycznych odczuwaj\u0105 spadki zam\u00f3wie\u0144 i oczekuj\u0105 od dostawc\u00f3w zar\u00f3wno szybkich jak i systemowych oszcz\u0119dno\u015bci.", "link": "https://logistyka.rp.pl/produkty-i-uslugi/art39188441-haslem-dnia-oszczednosci-i-presja-na-ceny", "date_published": "2023-09-29T06:38:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badanie: Szczepionki przeciw COVID-19 powi\u0105zane z niespodziewanym krwawieniem z pochwy", "description": "W du\u017cym badaniu kohortowym zmierzono, jak cz\u0119sto kobiety zg\u0142asza\u0142y krwawienie po przyj\u0119ciu szczepionek przeciwko COVID-19.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39188251-badanie-szczepionki-przeciw-covid-19-powiazane-z-niespodziewanym-krwawieniem-z-pochwy", "date_published": "2023-09-29T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin znalaz\u0142 nowego Jewgienija Prigo\u017cyna?", "description": "Prezydent Rosji, W\u0142adimir Putin, wyznaczy\u0142 zadanie by\u0142emu szefowi sztabu Grupy Wagnera stworzonej przez Jewgienija Prigo\u017cyna, emerytowanemu pu\u0142kownikowi Andriejowi Troszewowi.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39188281-wladimir-putin-znalazl-nowego-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-09-29T06:11:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zalegalizowanie samowoli przes\u0105dzi\u0142o o w\u0142asno\u015bci", "description": "Przekszta\u0142cenie u\u017cytkowania wieczystego z mocy prawa dotyczy nieruchomo\u015bci zabudowanych na cele mieszkaniowe na 1 stycznia 2019 r. i nie zale\u017cy od innych warunk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39186011-zalegalizowanie-samowoli-przesadzilo-o-wlasnosci", "date_published": "2023-09-29T05:41:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Barbara Nowacka o marszu 1 pa\u017adziernika: B\u0119dzie ponad milion os\u00f3b, to doda wiary", "description": "Ludzie chc\u0105 poczu\u0107 wsp\u00f3lnot\u0119, wykrzycze\u0107 swoje zm\u0119czenie PiS-em, znu\u017cenie arogancj\u0105 - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z TVN24 pos\u0142anka KO, Barbara Nowacka, pytana o Marsz Miliona Serc organizowany w Warszawie 1 pa\u017adziernika przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39187981-barbara-nowacka-o-marszu-1-pazdziernika-bedzie-ponad-milion-osob-to-doda-wiary", "date_published": "2023-09-29T05:40:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawo do bycia zapomnianym nie zadzia\u0142a na blockchainie", "description": "RODO przyznaje ka\u017cdemu tzw. prawo do bycia zapomnianym, czyli \u017c\u0105dania usuni\u0119cia swoich danych, gdy nie s\u0105 ju\u017c potrzebne. K\u0142\u00f3ci si\u0119 to z\u00a0podstawow\u0105 zasad\u0105 blockchainu, czyli niezmienno\u015bci\u0105 danych.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art39186021-prawo-do-bycia-zapomnianym-nie-zadziala-na-blockchainie", "date_published": "2023-09-29T05:34:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fiskus: Nie ma podatku od dzia\u0142ki w spadku. Jest jednak jeden warunek", "description": "Je\u015bli od nabycia nieruchomo\u015bci przez spadkodawc\u0119 do jej sprzeda\u017cy przez spadkobierc\u0119 min\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 lat, nie trzeba p\u0142aci\u0107 PIT od dochodu.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39186001-fiskus-nie-ma-podatku-od-dzialki-w-spadku-jest-jednak-jeden-warunek", "date_published": "2023-09-29T05:14:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrofensywa: Ukrai\u0144cy nacieraj\u0105, tempo ofensywy Rosjan s\u0142abnie", "description": "Rosyjskie jednostki zredukowa\u0142y tempo swojej ograniczonej operacji ofensywnej na linii Kupia\u0144sk-Swatowe-Kreminna - podaje think tank z USA, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39187641-kontrofensywa-ukraincy-nacieraja-tempo-ofensywy-rosjan-slabnie", "date_published": "2023-09-29T04:52:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105d, ale dzia\u0142a jak przedsi\u0119biorca", "description": "Powiat, kt\u00f3ry sprzedaje zesp\u00f3\u0142 pa\u0142acowo-parkowy, w tym wypadku jest uwa\u017cany za podatnika VAT.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39185891-samorzad-ale-dziala-jak-przedsiebiorca", "date_published": "2023-09-29T03:51:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141atwiej o premie w s\u0142u\u017cbach mundurowych", "description": "Dla pracownik\u00f3w policji, Stra\u017cy Granicznej i\u00a0Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej na stanowiskach pomocniczych, robotniczych i\u00a0obs\u0142ugi oraz za\u0142\u00f3g jednostek p\u0142ywaj\u0105cych nie trzeba b\u0119dzie obowi\u0105zkowo tworzy\u0107 funduszu premiowego.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art39185991-latwiej-o-premie-w-sluzbach-mundurowych", "date_published": "2023-09-29T03:48:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielka Brytania: Student \"wydrukowa\u0142\" drona-kamikadze dla terroryst\u00f3w", "description": "Student Uniwersytetu z Birmingham zosta\u0142 uznany przez brytyjski rz\u0105d winnym u\u017cycia drukarki 3D do zbudowania drona-kamikadze, kt\u00f3ry mia\u0142 przenosi\u0107 \u0142adunek wybuchowy lub bro\u0144 chemiczn\u0105 dla terroryst\u00f3w z tzw. Pa\u0144stwa Islamskiego.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39187621-wielka-brytania-student-wydrukowal-drona-kamikadze-dla-terrorystow", "date_published": "2023-09-29T03:48:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA oferuj\u0105 5 mln dol. za informacje o zab\u00f3jcach kandydata na prezydenta", "description": "Sekretarz stanu USA, Antony Blinken o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone oferuj\u0105 5 mln dolar\u00f3w nagrody za informacje, kt\u00f3re pomog\u0105 w zatrzymaniu os\u00f3b stoj\u0105cych za zab\u00f3jstwem ekwadorskiego kandydata na prezydenta, Fernando Villavicencio.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39187601-usa-oferuja-5-mln-dol-za-informacje-o-zabojcach-kandydata-na-prezydenta", "date_published": "2023-09-29T03:24:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po kolejnym wypadku Australia rezygnuje z europejskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w. Stawia na USA", "description": "Australia poinformowa\u0142a, \u017ce po lipcowej katastrofie \u015bmig\u0142owca Taipan (NHI NH90) rezygnuje z korzystania z tych \u015bmig\u0142owc\u00f3w wcze\u015bniej ni\u017c zamierza\u0142a - informuje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39187581-po-kolejnym-wypadku-australia-rezygnuje-z-europejskich-smiglowcow-stawia-na-usa", "date_published": "2023-09-29T03:08:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 583", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wieczornym wyst\u0105pieniu przekonywa\u0142, \u017ce Ukraina powinna zosta\u0107 cz\u0142onkiem NATO co zagwarantuje, jak m\u00f3wi\u0142, trwa\u0142y pok\u00f3j w Europie.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39187561-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-583", "date_published": "2023-09-29T02:43:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adam Roguski: Patodeweloperka. Kto ponosi wi\u0119ksz\u0105 win\u0119: deweloperzy czy pa\u0144stwo?", "description": "Czy wielka reforma planowania przestrzennego i nowelizacja warunk\u00f3w technicznych, jakim podlegaj\u0105 budynki, oka\u017c\u0105 si\u0119 wybawieniem, czy tylko namno\u017c\u0105 problem\u00f3w?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39185741-adam-roguski-patodeweloperka-kto-ponosi-wieksza-wine-deweloperzy-czy-panstwo", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gospodarka po wyborach wg. PiS: Kontynuacja, propaganda i erystyka", "description": "Kwestionariusz Prawa i\u00a0Sprawiedliwo\u015bci rozpali\u0142 ekspert\u00f3w. Ich komentarze, w\u00a0znakomitej wi\u0119kszo\u015bci krytyczne, mog\u0142yby zape\u0142ni\u0107 wiele stron.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39185961-gospodarka-po-wyborach-wg-pis-kontynuacja-propaganda-i-erystyka", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hipermarkety s\u0105 teraz ta\u0144sze od dyskont\u00f3w", "description": "Ceny rosn\u0105 najwolniej w\u00a0najwi\u0119kszych sklepach. Mimo to wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce to dyskonty s\u0105 najta\u0144sze, i\u00a0tam najcz\u0119\u015bciej robi zakupy.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39185861-hipermarkety-sa-teraz-tansze-od-dyskontow", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Indeks strachu i chciwo\u015bci m\u00f3wi: na rynkach akcji panuje \u201eekstremalny strach\u201d", "description": "Trzeci kwarta\u0142 by\u0142 s\u0142aby dla wi\u0119kszo\u015bci spo\u015br\u00f3d globalnych rynk\u00f3w akcji. Liczony przez CNN wska\u017anik nastroj\u00f3w inwestor\u00f3w osi\u0105gn\u0105\u0142 najni\u017cszy poziom od\u00a0czasu marcowego kryzysu bankowego.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39185911-indeks-strachu-i-chciwosci-mowi-na-rynkach-akcji-panuje-ekstremalny-strach", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestycje w OZE b\u0119d\u0105 dro\u017csze. To skutek noweli o planowaniu przestrzennym", "description": "Nowela ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym powoduje, \u017ce wzrosn\u0105 koszty inwestowania w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39185881-inwestycje-w-oze-beda-drozsze-to-skutek-noweli-o-planowaniu-przestrzennym", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kodeks karny surowszy, a zarazem \u0142agodniejszy", "description": "Gdy kradzie\u017c warta od 500 do 800 z\u0142 stanie si\u0119 wykroczeniem, wielu skazanych opu\u015bci wi\u0119zienie. W niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika wchodz\u0105 w \u017cycie pot\u0119\u017cne zmiany procedury i prawa karnego materialnego. Wprowadza je nowelizacja procedury cywilnej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39185781-kodeks-karny-surowszy-a-zarazem-lagodniejszy", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz Cie\u015blik: Nie powinni\u015bmy si\u0119 dziwi\u0107, \u017ce Muzeum Historii Polski budzi tyle emocji", "description": "Im bardziej jeste\u015bmy nowocze\u015bni, tym ch\u0119tniej wracamy do historii. Muzea nigdy nie budzi\u0142y takiego zainteresowania i takich emocji jak dzi\u015b.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39186231-mariusz-cieslik-nie-powinnismy-sie-dziwic-ze-muzeum-historii-polski-budzi-tyle-emocji", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obligacje coraz ta\u0144sze. Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119 wysokich st\u00f3p", "description": "Wzrost rentowno\u015bci papier\u00f3w skarbowych rodzi nerwowo\u015b\u0107 na rynkach akcji. Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce stopy pozostan\u0105 wysokie d\u0142u\u017cej, ni\u017c zak\u0142adano.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39185951-obligacje-coraz-tansze-inwestorzy-obawiaja-sie-wysokich-stop", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS zaostrza przepisy - do\u017cywocie i kary dla 14-latk\u00f3w. Kontrowersji jest wi\u0119cej", "description": "Wchodzi w \u017cycie zmiana prawa karnego. Od 1 pa\u017adziernika rosn\u0105 kary za jazd\u0119 po pijanemu, recydyw\u0119, zab\u00f3jstwo, handel \u017cywym towarem czy szpiegostwo. Za najci\u0119\u017csze zbrodnie grozi do 30 lat wi\u0119zienia, a przed s\u0105dem stanie nawet 14-latek. Pojawi si\u0119 te\u017c do\u017cywocie bez przedterminowego zwolnienia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39185751-pis-zaostrza-przepisy-dozywocie-i-kary-dla-14-latkow-kontrowersji-jest-wiecej", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po szczepionk\u0119 na gryp\u0119 z refundacj\u0105 trzeba i\u015b\u0107 do lekarza", "description": "Wrzesie\u0144 to najlepszy czas na szczepienie przeciw grypie. Aby uzyska\u0107 jego refundacj\u0119 trzeba i\u015b\u0107 do lekarza. Wizyta tylko w aptece da nam pe\u0142nop\u0142atn\u0105 recept\u0119 na szczepienie. Zmiany u\u0142atwiaj\u0105ce procedur\u0119 s\u0105 sp\u00f3\u017anione.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39185821-po-szczepionke-na-grype-z-refundacja-trzeba-isc-do-lekarza", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pojedynek gigant\u00f3w. Sonda\u017c: Polacy chc\u0105 debaty Kaczy\u0144ski - Tusk", "description": "W niedziel\u0119 dojdzie do zderzenia PiS z PO \u2013 Marsz Miliona Serc kontra konwencja w Katowicach. A co z debatami lider\u00f3w?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39186221-pojedynek-gigantow-sondaz-polacy-chca-debaty-kaczynski-tusk", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Referendum i wybory w jednym dniu. Jak odda\u0107 wa\u017cny g\u0142os", "description": "Po raz pierwszy w historii czeka nas po\u0142\u0105czenie referendum i g\u0142osowania na parlamentarzyst\u00f3w. To dwie r\u00f3\u017cne procedury.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39186031-referendum-i-wybory-w-jednym-dniu-jak-oddac-wazny-glos", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie obawiaj\u0105 si\u0119 zniszczenia Mostu Krymskiego? Kolej b\u0119dzie omija\u0107 Krym", "description": "Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa linii kolejowej, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie prowadzi\u0142a przez p\u00f3\u0142wysep, mocno atakowany z\u00a0powietrza przez Ukrai\u0144c\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39186401-rosjanie-obawiaja-sie-zniszczenia-mostu-krymskiego-kolej-bedzie-omijac-krym", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ro\u015bnie apetyt na kredyt. Czy teraz b\u0119d\u0105 ta\u0144sze?", "description": "Banki oczekuj\u0105 znacz\u0105cego wzrostu popytu na\u00a0hipoteki. To\u00a0efekt zar\u00f3wno \u201eBezpiecznego kredytu 2 proc.\u201d, jak i obni\u017cki st\u00f3p procentowych.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39185921-rosnie-apetyt-na-kredyt-czy-teraz-beda-tansze", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rynek hulajn\u00f3g doda\u0142 gazu. Grozi mu hamowanie?", "description": "Bran\u017ca wsp\u00f3\u0142dzielonej mikromobilno\u015bci w\u00a0Polsce kwitnie. Flota e-hulajn\u00f3g przebi\u0142a ju\u017c pu\u0142ap 100 tys. pojazd\u00f3w. Boom trwa, a\u00a0jak ustali\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d \u2013 do gry chce wej\u015b\u0107 Traficar.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39185791-rynek-hulajnog-dodal-gazu-grozi-mu-hamowanie", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sebastian Mikosz: CPK, czyli jak przykry\u0107 katastrof\u0119", "description": "Temat Centralnego Portu Komunikacyjnego wypar\u0142 du\u017co wa\u017cniejszy problem: dramatycznie wysokiego poziomu wykluczenia transportowego \u2013 pisze doradca prezydenta Lewiatana.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39185721-sebastian-mikosz-cpk-czyli-jak-przykryc-katastrofe", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szpitalne menu musi by\u0107 zdrowe", "description": "Posi\u0142ki powinny by\u0107 takie, \u017ceby pacjenci chcieli je zjada\u0107 z apetytem. Zdrowe od\u017cywianie jest bardzo wa\u017cne dla procesu leczenia \u2013 m\u00f3wi \u0141ukasz Maraszek, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy Rekeep Polska.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39186491-szpitalne-menu-musi-byc-zdrowe", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105 w Polsce firmy, kt\u00f3re daj\u0105 nielimtowany urlop. Nie zawsze si\u0119 to sprawdza", "description": "Nielimitowany urlop wypoczynkowy to marzenie wielu pracownik\u00f3w, ale rozwi\u0105zanie to ma te\u017c wady. Pracodawca mo\u017ce np. nieumy\u015blnie naruszy\u0107 zasad\u0119 r\u00f3wnego traktowania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39185851-sa-w-polsce-firmy-ktore-daja-nielimtowany-urlop-nie-zawsze-sie-to-sprawdza", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "UE porz\u0105dkuje sprawy migracji. Polska sprzeciwia si\u0119 nowej polityce azylowej", "description": "Unia Europejska uzgodni\u0142a now\u0105 polityk\u0119 azylow\u0105. Polska jest przeciwna.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39186781-ue-porzadkuje-sprawy-migracji-polska-sprzeciwia-sie-nowej-polityce-azylowej", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: A mog\u0142o PiS wygra\u0107 w wi\u0119zieniach", "description": "Zapowiadane przez ministra Ziobr\u0119 zaostrzenie kar dla wielu skazanych mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107 ich z\u0142agodzeniem, a nawet wyj\u015bciem zza krat. Taki b\u0119dzie skutek podniesienia z 500 z\u0142 na 800 z\u0142 granicy mi\u0119dzy wykroczeniem a przest\u0119pstwem.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39185761-wojciech-tumidalski-a-moglo-pis-wygrac-w-wiezieniach", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wypadek na autostradzie A1. Zab\u00f3jcza pr\u0119dko\u015b\u0107 kierowcy bmw", "description": "Kierowca bmw mia\u0142 z kosmiczn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 uderzy\u0107 w ty\u0142 jad\u0105cej kii. Presja opinii publicznej sk\u0142oni\u0142a prokuratur\u0119 do analizy wypadku i postawienia zarzut\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39186341-wypadek-na-autostradzie-a1-zabojcza-predkosc-kierowcy-bmw", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiatowa gala Opera Awards odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie", "description": "Tegoroczne wr\u0119czenie nagr\u00f3d International Opera Awards, zwanych operowymi Oscarami, odb\u0119dzie si\u0119 9 listopada w\u00a0Teatrze Wielkim w\u00a0Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/opera/art39186541-swiatowa-gala-opera-awards-odbedzie-sie-w-warszawie", "date_published": "2023-09-29T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "25 lat wi\u0119zienia dla menad\u017cera za\u00a0zbrodni\u0119 niegospodarno\u015bci", "description": "Kary za niekt\u00f3re przest\u0119pstwa gospodarcze drastycznie wzrastaj\u0105 od 1 pa\u017adziernika br. Za przest\u0119pstwa zagro\u017cone dotychczas kar\u0105 od roku do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci, b\u0119dzie mo\u017cna trafi\u0107 za kratki nawet na 25 lat.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39181001-25-lat-wiezienia-dla-menadzera-za-zbrodnie-niegospodarnosci", "date_published": "2023-09-29T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "25 lat wi\u0119zienia dla menad\u017cera za\u00a0zbrodni\u0119 niegospodarno\u015bci", "description": "Kary za niekt\u00f3re przest\u0119pstwa gospodarcze drastycznie wzrastaj\u0105 od 1 pa\u017adziernika br. Za przest\u0119pstwa zagro\u017cone dotychczas kar\u0105 od roku do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci, b\u0119dzie mo\u017cna trafi\u0107 za kratki nawet na 25 lat.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39181001-25-lat-wiezienia-dla-menadzera-za-zbrodnie-niegospodarnosci", "date_published": "2023-09-29T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak bezpiecznie zagospodarowa\u0107 odpady niebezpieczne?", "description": "Wytw\u00f3rca odpad\u00f3w niebezpiecznych zostaje zwolniony z odpowiedzialno\u015bci za gospodarowanie nimi dopiero w\u00a0momencie, gdy prowadz\u0105cy przetwarzanie tych odpad\u00f3w przeka\u017ce je do ostatecznego procesu odzysku lub ostatecznego procesu unieszkodliwienia.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39181031-jak-bezpiecznie-zagospodarowac-odpady-niebezpieczne", "date_published": "2023-09-29T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakie zmiany w zagospodarowaniu przestrzennym po 24 wrze\u015bnia 2023 r.?", "description": "Do 31 grudnia 2025 r. mo\u017cliwe jest prowadzenie polityki przestrzennej w znacznym stopniu na dotychczasowych zasadach. Po tym terminie, je\u015bli gmina nie uchwali planu og\u00f3lnego, uchwalanie plan\u00f3w miejscowych i wydawanie decyzji o warunkach zabudowy na jej terenie b\u0119dzie zasadniczo niedopuszczalne.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39181011-jakie-zmiany-w-zagospodarowaniu-przestrzennym-po-24-wrzesnia-2023-r", "date_published": "2023-09-29T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kwota korekty finansowej mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107", "description": "Zwrot kwoty wynikaj\u0105cej z na\u0142o\u017conej korekty finansowej lub jej rozliczenie poprzez wyra\u017cenie zgody na pomniejszenie korekty z kolejnych p\u0142atno\u015bci nie musi ko\u0144czy\u0107 sprawy. Z najnowszego orzecznictwa wynika, \u017ce do czasu ostatecznego ustalenia kwoty korekty w decyzji administracyjnej mo\u017ce si\u0119 ona zmieni\u0107, nawet je\u015bli zosta\u0142a ju\u017c zap\u0142acona.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39181021-kwota-korekty-finansowej-moze-sie-zmienic", "date_published": "2023-09-29T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]