[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA apeluj\u0105 do Serbii o wycofanie wojsk z granicy z Kosowem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vP5ktkuTURBXy9jNjg5YmIxZi1mNzQ2LTRhYmQtODdmYy0zMWQwYmVmMTRiYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Apelujemy do w\u0142adz Serbii o wycofanie wojsk zgromadzonych przy granicy z Kosowem i deeskalacj\u0119 napi\u0119cia w relacjach z tym krajem - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Przedstawiciel Bia\u0142ego Domu potwierdzi\u0142, \u017ce liczebno\u015b\u0107 si\u0142 pokojowych NATO w Kosowie jest systematycznie zwi\u0119kszana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9311284,usa-apeluja-do-serbii-o-wycofanie-wojsk-z-granicy-z-kosowem.html", "date_published": "2023-09-29T20:10:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 prof. Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski. Pisarz i wybitny teoretyk literatury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pf7ktkuTURBXy9kMWE5Yjk5ZS05YTAyLTRmYzYtYjA5Yy03NTRhNDFiMjJjMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmar\u0142 j\u0119zykoznawca prof. Micha\u0142 G\u0142owi\u0144ski; by\u0142 literaturoznawc\u0105 i j\u0119zykoznawc\u0105, autorem przenikliwej analizy j\u0119zyka Marca 68. roku. Pracowa\u0142 w Instytucie Bada\u0144 Literackich PAN, w PRL wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 Towarzystwo Kurs\u00f3w Naukowych \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem na Facebooku miesi\u0119cznik \u201eZnak\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9311283,zmarl-prof-michal-glowinski-pisarz-i-wybitny-teoretyk-literatury.html", "date_published": "2023-09-29T20:04:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W USA realne ryzyko shutdownu. Biden pozostanie na weekend w Waszyngtonie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AjZktkuTURBXy8yMjEwZmZiYy0wYTBkLTRjOWItOTQ4Zi1hODYxMWU3MGZmZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden pozostanie w ten weekend w Waszyngtonie w zwi\u0105zku z ryzykiem shutdownu - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre. Do zawieszenia dzia\u0142alno\u015bci rz\u0105du federalnego z powodu nieuchwalenia bud\u017cetu mo\u017ce doj\u015b\u0107 ju\u017c o p\u00f3\u0142nocy z soboty na niedziel\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9311272,w-usa-realne-ryzyko-shutdownu-biden-pozostanie-na-weekend-w-waszyngto.html", "date_published": "2023-09-29T19:46:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbogatszy cz\u0142owiek \u015bwiata i rosyjski oligarcha obj\u0119ci dochodzeniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IZhktkuTURBXy80YmY0NjE0MC0zZmUyLTQyYjItODY4MS01MTNmZGEwOWIyMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Piastuj\u0105cy od czasu do czasu pierwsze miejsce na li\u015bcie najgogatszych ludzi \u015bwiata; bez w\u0105tpienia najbogatszy Francuz i w\u0142a\u015bciciel koncernu d\u00f3br luksusowych LVMH, Bernard Arnault oraz rosyjski oligarcha Niko\u0142aj Sarkisow zostali obj\u0119ci wst\u0119pnym dochodzeniem w sprawie prania pieni\u0119dzy w alpejskim kurorcie Courchevel \u2013 poda\u0142a paryska prokuratura.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9311170,najbogatszy-czlowiek-swiata-i-rosyjski-oligarcha-objeci-dochodzeniem.html", "date_published": "2023-09-29T17:27:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksza holenderska ksi\u0119garnia internetowa sprzedaje setki ksi\u0105\u017cek napisanych przez AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8BxktkuTURBXy83YmE3ZTMwMC0yNWEwLTQ1OWItOTlhYy0zMzE4NWVmMWU0YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksza ksi\u0119garnia internetowa w Niderlandach Bol.com sprzedaje setki ksi\u0105\u017cek napisanych przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 (AI) - informuje w pi\u0105tek rozg\u0142o\u015bnia BNR.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9311168,najwieksza-holenderska-ksiegarnia-internetowa-sprzedaje-setki-ksiazek.html", "date_published": "2023-09-29T17:03:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gwa\u0142towne ulewy w Nowym Jorku. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UdwktkuTURBXy80OGViNjAzYi1mZTc5LTRmOWEtYThlZi0wYTg2ZTlmNDZjZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gubernator ameryka\u0144skiego stanu Nowy Jork Kathy Hochul wprowadzi\u0142a w pi\u0105tek stan wyj\u0105tkowy na terenie miasta Nowy Jork z powodu gwa\u0142townych ulew i lokalnych podtopie\u0144; w niekt\u00f3rych dzielnicach w ci\u0105gu zaledwie trzech godzin odnotowano sum\u0119 opad\u00f3w r\u00f3wn\u0105 miesi\u0119cznej normie - powiadomi\u0142a stacja CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9311148,gwaltowne-ulewy-w-nowym-jorku-wprowadzono-stan-wyjatkowy.html", "date_published": "2023-09-29T15:38:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty si\u0119 umocni\u0142, euro po 4,62 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yf1ktkuTURBXy9mMTQyMzJmMi00YTE4LTRhM2ItYjk3Ny04NTExZjc1YTA5ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po godz. 17.10 z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 do euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,62 z\u0142, dolar ameryka\u0144ski 4,36 z\u0142, a frank szwajcarski 4,77 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9311144,kursy-walut-zloty-sie-umocnil-euro-po-462-zl.html", "date_published": "2023-09-29T15:25:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcaria sfinansuje rozminowanie grunt\u00f3w ornych w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R8tktkuTURBXy84OTVkOTI4OS1hZDZmLTQyNTItODJiMC0xMmIzNTZlYWIyMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Zwi\u0105zkowa Szwajcarii, organ pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 rz\u0105du i kolegialnej g\u0142owy pa\u0144stwa, zatwierdzi\u0142a pakiet pomocy dla Ukrainy o warto\u015bci 100 mln frank\u00f3w szwajcarskich; priorytetem dzia\u0142a\u0144 realizowanych w latach 2024-2027 b\u0119dzie m.in rozminowanie grunt\u00f3w ornych - powiadomi\u0142y w\u0142adze Szwajcarii na swojej stronie internetowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9311143,szwajcaria-sfinansuje-rozminowanie-gruntow-ornych-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-09-29T15:23:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity inwestuje w komfort podr\u00f3\u017cowania. Sp\u00f3\u0142ka pokaza\u0142a makiet\u0119 nowego przedzia\u0142u kolejowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mhktkuTURBXy81ZTMyNWFjOS1mZDM4LTQzZDItYTcxZS0wYmRkYmI3ODAzY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odwiedzaj\u0105cy PGE Narodowy maj\u0105 ju\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 zobaczy\u0107 i przetestowa\u0107 makiet\u0119 PKP Intercity przedstawiaj\u0105c\u0105 przedzia\u0142 wagonu 1 klasy zaprojektowany w nowym designie. Makieta zosta\u0142a zbudowana jako prototyp w skali 1:1. Ka\u017cdy ogl\u0105daj\u0105cy mo\u017ce wypowiedzie\u0107 si\u0119 i przekaza\u0107 swoj\u0105 opini\u0119 przewo\u017anikowi za po\u015brednictwem ankiety badania opinii, czytamy w komunikacie przewo\u017anika.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9311116,pkp-intercity-inwestuje-komfort-podrozowania-makieta-nowego-przedzialu.html", "date_published": "2023-09-29T13:54:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Szlachetny Bohater\" tymczasowo aresztowany. Prezes pozna\u0144skiej fundacji wy\u0142udzi\u0142 700 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tGpktkuTURBXy9jODQzMmVlNi01YzZiLTQ1MzYtOWQ1ZC01MGM3MmM2NzI0MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mniej ni\u017c 700 tys. z\u0142 mia\u0142 wy\u0142udzi\u0107 prezes pozna\u0144skiej fundacji pomocowej &quot;Szlachetny Bohater&quot;. 34-latek mia\u0142 nie przekazywa\u0107 potrzebuj\u0105cym pieni\u0119dzy od darczy\u0144c\u00f3w. Na wniosek \u015bledczych m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 tymczasowo aresztowany - poda\u0142a w pi\u0105tek policja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9311114,szlachetny-bohater-tymczasowo-aresztowany-prezes-poznanskiej-fundac.html", "date_published": "2023-09-29T13:48:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen finalizuje transakcj\u0119. Przejmuje 266 stacji paliw w Austrii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/koXktkuTURBXy8xZWY5ODNmZC1iYjk0LTQ5M2UtYTgxYy1iYmY5MGFkNzEyMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9311102,orlen-finalizuje-transakcje-przejmuje-266-stacji-paliw-w-austrii.html", "date_published": "2023-09-29T13:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pos\u0142ance Koalicji Obywatelskiej gro\u017cono \u015bmierci\u0105 i wysadzeniem biura", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M1JktkuTURBXy9kY2UxZjFhNC1hMTU1LTQ3YzEtOTUwOS1lNWMzODViMjU1ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dosta\u0142am pogr\u00f3\u017cki, \u017ce w biurze znajduje si\u0119 \u0142adunek wybuchowy oraz informacj\u0119, \u017ce je\u017celi nie zgin\u0119 w wybuchu, to zostan\u0119 zastrzelona&quot; - powiedzia\u0142a PAP.PL pos\u0142anka KO Katarzyna Piekarska. Doda\u0142a, \u017ce do jej biura weszli policjanci z psami tropi\u0105cymi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9311097,poslance-koalicji-obywatelskiej-grozono-smiercia-i-wysadzeniem-biura.html", "date_published": "2023-09-29T13:16:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja z rekordowym d\u0142ugiem publicznym. Ile wyni\u00f3s\u0142?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QJktkuTURBXy9iZmE4NWNiOC04ZDQ0LTRjN2UtOGNiNi1jODdjOTBiZjNhY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski d\u0142ug publiczny w drugim kwartale osi\u0105gnie rekordowy poziom 3,05 bln euro \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek Narodowy Instytut Statystyczny (Insee). Francja jest jednym z najbardziej zad\u0142u\u017conych kraj\u00f3w UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9311095,francja-z-rekordowym-dlugiem-publicznym-ile-wyniosl.html", "date_published": "2023-09-29T13:06:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA tropi\u0105 chi\u0144sk\u0105 propagand\u0119 i dezinformacj\u0119. Wojna wizerunkowa kosztuje Pekin miliardy dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MK9ktkuTURBXy9hYWJmMjQ1OS1mYzc4LTRhYzMtOWQ3Yy1lZjI1MmQ0ZjY1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA stwierdzi\u0142, \u017ce rz\u0105d w Pekinie wydaje miliardy dolar\u00f3w rocznie, aby kszta\u0142towa\u0107 wizerunek Chin poprzez wywieranie wp\u0142ywu, stosowanie cenzury i dezinformacji w ramach zakrojonej na szerok\u0105 skal\u0119 kampanii, kt\u00f3ra mo\u017ce doprowadzi\u0107 do &quot;gwa\u0142townego ograniczenia&quot; wolno\u015bci s\u0142owa na \u015bwiecie \u2013 informuje w pi\u0105tek portal radia G\u0142os Ameryki (VOA), cytuj\u0105c raport Global Engagement Center (GEC).", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9311077,usa-tropia-chinska-propagande-i-dezinformacje-wojna-wizerunkowa-koszt.html", "date_published": "2023-09-29T12:40:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy sztuczna inteligencja daje nadziej\u0119 na wzrost dobrobytu? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wd7ktkuTURBXy8yYTE4NGYxNi1iZjMxLTRmYjQtYWUwOS05YjJlNGQ2ODJiNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja rokuje nadziej\u0119 na znaczny wzrost dobrobytu, cho\u0107 niekoniecznie znajdzie to odzwierciedlenie w statystykach PKB \u2013 ocenili ekonomi\u015bci Banku Pekao w swoim raporcie. Ich zdaniem sztuczna inteligencja spowoduje g\u0142\u0119bokie zmiany sposobu pracy czy odpoczynku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9311075,czy-sztuczna-inteligencja-daje-nadzieje-na-wzrost-dobrobytu-raport.html", "date_published": "2023-09-29T12:38:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska utworzy 6 stref energetycznych. Gdzie powstan\u0105 i kto na nich skorzysta? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tvpktktTURBXy9jODg1YmNkMy03ZjYxLTQwYjQtYmZjYS03ZmUyNzRiMjkwMDcucG5nkZMFzQEdzKA\" />Od stycznia 2024 r. ma ruszy\u0107 sze\u015b\u0107 Specjalnych Stref Energetycznych (SSEn), kt\u00f3rymi rz\u0105d chce zadowoli\u0107 przemys\u0142. Skorzystaj\u0105 inwestycje, kt\u00f3rych na razie jeszcze nie ma, a ju\u017c istniej\u0105cy przemys\u0142 jest nieco o tak\u0105 trosk\u0119 rz\u0105du zazdrosny", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9310207,polska-utworzy-6-stref-energetycznych-gdzie-powstana-i-kto-na-nich-sk.html", "date_published": "2023-09-29T12:27:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142u\u017cby Azerbejd\u017canu zatrzyma\u0142y by\u0142ego dow\u00f3dc\u0119 si\u0142 zbrojnych separatystycznego G\u00f3rskiego Karabachu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FtoktkuTURBXy8yNDkwZDA2YS03NzBlLTQ1ZmQtYjY3Zi1kYTY1YWI1YzIxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y dow\u00f3dca si\u0142 zbrojnych separatystycznego G\u00f3rskiego Karabachu, Lewon Mnacakanian zosta\u0142 zatrzymany przez s\u0142u\u017cby si\u0142owe Azerbejd\u017canu na punkcie kontrolnym - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9311069,sluzby-azerbejdzanu-zatrzymaly-bylego-dowodce-sil-zbrojnych-separatyst.html", "date_published": "2023-09-29T12:19:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy Banku PeKaO: Dane o wrze\u015bniowej inflacji mog\u0105 sk\u0142oni\u0107 RPP do kolejnej obni\u017cki st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wrze\u015bniowych danych inflacyjnych RPP na pa\u017adziernikowym posiedzeniu ponownie obni\u017cy stopy, ale w mniejszej skali ni\u017c na ostatnim posiedzeniu, tym razem o 25 pb - czytamy w komentarzu ekonomisty Banku Pekao Kamila \u0141uczkowskiego do pi\u0105tkowych danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9311051,pekao-wrzesniowa-inflacja-rpp-moze-kolejny-raz-obnizyc-stopy-procentowe.html", "date_published": "2023-09-29T11:45:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeka nas kolejna obni\u017cka st\u00f3p? Komentarz analityk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wrze\u015bniowych danych inflacyjnych RPP na pa\u017adziernikowym posiedzeniu ponownie obni\u017cy stopy, ale w mniejszej skali ni\u017c na ostatnim posiedzeniu, tym razem o 25 pb - czytamy w komentarzu ekonomisty Banku Pekao Kamila \u0141uczkowskiego do pi\u0105tkowych danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9311051,inflacja-wrzesien-czeka-nas-kolejna-obnizka-stop-komentarz-analitykow.html", "date_published": "2023-09-29T11:45:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Jest najnowszy sonda\u017c CBOS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QupktkuTURBXy8xNTk5ZDNkMS03ZDYzLTQ0ZTQtYmNhNS02ODQ3NGIyN2I2ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />55 proc. badanych przypuszcza, \u017ce 15 pa\u017adziernika wybory do Sejmu wygra raczej PiS, w przypadku Senatu respondenci spodziewaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnowagi mi\u0119dzy PiS i jego koalicjantami a prawdopodobn\u0105 koalicj\u0105 partii opozycyjnych - wynika z sonda\u017cu CBOS przes\u0142anego w pi\u0105tek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9311026,wybory-2023-jest-najnowszy-sondaz-cbos.html", "date_published": "2023-09-29T11:10:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zap\u0142acili ponad 57 mld z\u0142 do kasy pa\u0144stwa. Oto najwi\u0119ksi podatnicy CIT w Polsce [LISTA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sze\u015b\u0107 podmiot\u00f3w zap\u0142aci\u0142o za ubieg\u0142y rok podatek dochodowy od os\u00f3b prawnych w wysoko\u015bci przekraczaj\u0105cej miliard z\u0142otych \u2013 wynika z nowych danych Ministerstwa Finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9311022,podatek-cit-zaplacili-ponad-57-mld-zl-najwieksi-podatnicy-cit-lista.html", "date_published": "2023-09-29T11:08:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BioMaxima oczekuje wi\u0119kszego wzrostu EBITDA ni\u017c przychod\u00f3w og\u00f3\u0142em w horyzoncie 3 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9311008,biomaxima-oczekuje-wiekszego-wzrostu-ebitda-niz-przychodow-ogolem-w-ho.html", "date_published": "2023-09-29T10:56:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BioMaxima mia\u0142a 0,86 mln z\u0142 zysku netto, 2,42 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9311005,biomaxima-miala-086-mln-zl-zysku-netto-242-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii.html", "date_published": "2023-09-29T10:54:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Maxcom mia\u0142 0,34 mln z\u0142 straty netto, 1,72 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ClktkuTURBXy8wZmRhMzY2MS0xZWY0LTRhYmEtYTEzNS0zZTc5NjNlOGU3YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9311003,maxcom-mial-034-mln-zl-straty-netto-172-mln-zl-zysku-ebit-w-i-pol.html", "date_published": "2023-09-29T10:51:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Big Cheese Studio mia\u0142o 2,54 mln z\u0142 zysku netto, 3,41 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hTdktkuTURBXy9mYWYxOTM2ZC0zMmI0LTRiYWEtYTFlYS1iN2ZiYTMxZmM3ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9311002,big-cheese-studio-mialo-254-mln-zl-zysku-netto-341-mln-zl-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-29T10:47:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pogranicze lepiej chronione. Niemcy chc\u0105 wsp\u00f3lnych patroli z Polsk\u0105 i Czechami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyyktkuTURBXy83N2M2ZjEzZC1lMzk2LTQ5MDEtYWM4Zi0zMjBlZGI1MzA1NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw wewn\u0119trznych Niemiec Nancy Faeser (SPD) uzgodni\u0142a z Polsk\u0105 i Czechami wsp\u00f3lne patrole na ich terytoriach \u2013 wynika z jej o\u015bwiadczenia, przytoczonego w pi\u0105tek przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9311001,pogranicze-lepiej-chronione-niemcy-chca-wspolnych-patroli-z-polska-i.html", "date_published": "2023-09-29T10:47:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brand24 mia\u0142 2,83 mln z\u0142 zysku netto, 4,04 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310999,brand24-mial-283-mln-zl-zysku-netto-404-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-29T10:44:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kontrowersyjne orzeczenie SN dotycz\u0105ce kredytu frankowego. SBB: Wyrok ten nie respektuje unijnego prawa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k64ktkuTURBXy82NjhlYWY5OC1kMWMyLTQ3YzMtYmNkMS03YjZmMDNmZWExM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie spodziewam si\u0119 zmiany linii orzeczniczej w sprawie kredyt\u00f3w frankowych, bo to oznacza\u0142oby, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy uznaje, \u017ce w zakresie praw konsument\u00f3w dyrektywy unijne w Polsce nie obowi\u0105zuj\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes Stowarzyszenia Stop Bankowemu Bezprawiu Arkadiusz Szcze\u015bniak.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9310996,kontrowersyjne-orzeczenie-sn-dotyczace-kredytu-frankowego-sbb-wyrok.html", "date_published": "2023-09-29T10:41:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Esotiq &amp; Henderson mia\u0142 2,08 mln z\u0142 zysku netto, 4,49 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310986,esotiq--henderson-mial-208-mln-zl-zysku-netto-449-mln-zl-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-29T10:36:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaming Factory mia\u0142o 0,36 mln z\u0142 straty netto, 0,14 mln z\u0142 straty EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oV6ktkuTURBXy9mYzg1ZjYwNi0xY2MyLTRiY2ItOTY4MS0wZWNmYWQyNzI0OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310984,gaming-factory-mialo-036-mln-zl-straty-netto-014-mln-zl-straty-ebit.html", "date_published": "2023-09-29T10:34:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Via Carpatia: Ruszy\u0142a budowa kolejnego odcinka trasy S19. Powstanie obwodnica Bielska Podlaskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P4tktkuTURBXy8zY2ZhYmM5ZC0wOGVlLTRhMWUtYThiYi0yMjNmMzljOTcyN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 326 mln z\u0142 ma kosztowa\u0107 rozpocz\u0119ta w pi\u0105tek pod Bielskiem Podlaskim budowa drogi S19 Ha\u0107ki-Bielsk Podlaski Zach\u00f3d oraz odcinka dk 66. GDDKiA wskazuje, \u017ce to pierwszy fragment mi\u0119dzynarodowego korytarza transportowego Via Carpatia w Podlaskiem.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9310975,via-carpatia-ruszyla-budowa-kolejnego-odcinka-trasy-s19-powstanie-ob.html", "date_published": "2023-09-29T10:15:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u00fcller: Dane GUS sugeruj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybszego obni\u017cenia si\u0119 inflacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sozktkuTURBXy82ZGU1NmNlYi00NGRlLTQ2MzctYTdjMi1iYmE1YzNiYjc4NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowe informacje GUS s\u0105 lepsze od tych, kt\u00f3re by\u0142y przewidywane przez analityk\u00f3w. Daje to perspektywy na szybsze obni\u017cenie inflacji na koniec roku - powiedzia\u0142 PAP rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, odnosz\u0105c si\u0119 do danych GUS o inflacji, kt\u00f3ra we wrze\u015bniu br. wynios\u0142a 8,2 proc. r/r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9310957,muller-dane-gus-sugeruja-mozliwosc-szybszego-obnizenia-sie-inflacji.html", "date_published": "2023-09-29T09:57:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy krytyczni wobec obecnej polityki migracyjnej [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9hktkuTURBXy82NDUyY2UxMy0wNGRkLTQyNDAtYjY3OS00ZjgwOGQ5ODA4MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie dwie trzecie Niemc\u00f3w chce, aby ich kraj przyjmowa\u0142 mniej uchod\u017ac\u00f3w. Ro\u015bnie przy tym powszechny sceptycyzm wobec przyjmowania migrant\u00f3w \u2013 wynika z najnowszego badania ARD-DeutschlandTrend.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9310946,niemcy-krytyczni-wobec-obecnej-polityki-migracyjnej-sondaz.html", "date_published": "2023-09-29T09:48:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 276 zaka\u017cenia, zmar\u0142a jedna osoba [DANE Z 29.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 276 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 87 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,2 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-276-zakazenia-zmarla-jedna-osoba-dane-z-2909.html", "date_published": "2023-09-29T09:25:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w strefie euro spad\u0142a we wrze\u015bniu. Eurostat poda\u0142 wst\u0119pne dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U3BktkuTURBXy81NzI1ZDUyZC01MTM3LTQ4MTctOTcwNy1kNmZjNGMzZjMwZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9310922,inflacja-w-strefie-euro-spadla-we-wrzesniu-eurostat-podal-wstepne-dan.html", "date_published": "2023-09-29T09:18:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aledztwo w sprawie rakiety w Przewodowie. Kaleta: Wsp\u00f3\u0142praca z Ukrai\u0144cami bywa utrudniona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/989ktkuTURBXy83N2FkOWEzMC04ZTkzLTQ4MmUtOWYxNy04OTk4M2Q0ODMyZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska ustali\u0142a sk\u0105d ta rakieta przylecia\u0142a, kt\u00f3ra armia j\u0105 wystrzeli\u0142a, ale do dalszych ustale\u0144 potrzebna jest wsp\u00f3\u0142praca z Ukrain\u0105. Ukrai\u0144cy nie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 w tym \u015bledztwie - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Studio PAP wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta. &quot;To mo\u017ce by\u0107 decyzja polityczna pa\u0144stwa ukrai\u0144skiego&quot; - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9310920,sledztwo-rakieta-przewodow-kaleta-wspolpraca-z-ukraincami-utrudniona.html", "date_published": "2023-09-29T09:11:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w USA kontynuuj\u0105 rajd. Zmierzaj\u0105 do najwy\u017cszego kwartalnego wzrostu od marca 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rQ0ktkuTURBXy9lNWZhOWQ5OS0wZTdjLTQ2MTItYTRmMS1lYTEyZDk5ZDYyYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku notuj\u0105 niewielkie zmiany, ale s\u0105 na drodze do najwi\u0119kszego kwartalnego wzrostu od marca 2022 r. Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce wysokie ceny surowca wp\u0142yn\u0105 negatywnie na perspektywy dla wzrostu PKB.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9310905,ceny-ropy-w-usa-kontynuuja-rajd-zmierzaja-do-najwyzszego-kwartalnego.html", "date_published": "2023-09-29T08:49:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojsko na wojnie gang\u00f3w w Szwecji. Premier chce zaostrzy\u0107 prawo karne i polityk\u0119 migracyjn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GbbktkuTURBXy9mYTI1NmIyYy0zYjhjLTRiMDItYTJkZS0zZWQ3Nzg3NWNkMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Szwecji Ulf Kristersson w or\u0119dziu do narodu obieca\u0142 wykorzystanie do walki z gangami wojska oraz zaostrzenie kar. Na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ma wp\u0142yn\u0105\u0107 r\u00f3wnie\u017c ograniczenie imigracji, czynnika pomijanego przez poprzednie w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9310889,wojny-gangow-w-szwecji-premier-problem-z-integracja-migrantow.html", "date_published": "2023-09-29T08:37:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cavatina Holding mia\u0142a 24,35 mln z\u0142 straty netto, 44,53 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310872,cavatina-holding-miala-2435-mln-zl-straty-netto-4453-mln-zl-straty.html", "date_published": "2023-09-29T08:09:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medicalgorythmics mia\u0142o 1,24 mln z\u0142 straty netto, 0,55 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310867,medicalgorythmics-mialo-124-mln-zl-straty-netto-055-mln-zl-straty-e.html", "date_published": "2023-09-29T08:05:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mex Polska mia\u0142o 1,49 mln z\u0142 zysku netto, 6,63 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwktkuTURBXy81ODMyOGIzNi1mMDk0LTQ1M2ItYjg5Yy0wMmU2NTVmYmU4ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310865,mex-polska-mialo-149-mln-zl-zysku-netto-663-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-29T08:01:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja jest ju\u017c jednocyfrowa. S\u0105 dane GUS za wrzesie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMgktkuTURBXy8xOWU3MmU0Ny04N2JjLTRlNzUtYjBlMC00MzNjZWQ0YWMyZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych we wrze\u015bniu 2023 r. wzros\u0142y rdr o 8,2 proc., a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem spad\u0142y o 0,4 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9310868,inflacja-jest-juz-jednocyfrowa-sa-dane-gus-za-wrzesien.html", "date_published": "2023-09-29T08:00:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Halicki: Przyj\u0119li\u015bmy miliony uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Nowy pakt migracyjno-azylowy musi zabezpiecza\u0107 Polsk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXAktkuTURBXy9lNzFiOWMyNC1kYTc0LTQ1YjEtYTMzYy00YWYzODNmZjE2MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przepisach paktu migracyjno-azylowego Polska musi formalnie, bardzo twardo i skutecznie wywalczy\u0107 wy\u0142\u0105czenia, dlatego \u017ce przyj\u0119li\u015bmy tak du\u017co uchod\u017ac\u00f3w, przede wszystkim z Ukrainy - uwa\u017ca szef grupy PO-PSL, europose\u0142 Andrzej Halicki (PO).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9310862,halicki-uchodzcy-z-ukrainy-pakt-migracyjno-azylowy-zabezpieczac-polske.html", "date_published": "2023-09-29T07:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Newagu planuj\u0105 og\u0142osi\u0107 wezwanie na ponad 20,57 mln akcji po 18,55 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310861,akcjonariusze-newagu-planuja-oglosic-wezwanie-na-ponad-2057-mln-akcji.html", "date_published": "2023-09-29T07:58:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CI Games mia\u0142o 3,57 mln z\u0142 straty netto, 2,67 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310859,ci-games-mialo-357-mln-zl-straty-netto-267-mln-zl-skoryg-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-29T07:55:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stalexport mia\u0142 15,44 mln z\u0142 zysku netto, 23,6 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310852,stalexport-mial-1544-mln-zl-zysku-netto-236-mln-zl-zysku-ebit-w-ii.html", "date_published": "2023-09-29T07:53:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloober Team z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek do KNF dot. przej\u015bcia na rynek g\u0142\u00f3wny GPW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310846,bloober-team-zlozyl-wniosek-do-knf-dot-przejscia-na-rynek-glowny-gpw.html", "date_published": "2023-09-29T07:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Molecure mia\u0142o 7,36 mln z\u0142 straty netto, 9,88 mln z\u0142 straty EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310843,molecure-mialo-736-mln-zl-straty-netto-988-mln-zl-straty-ebit-w-i-p.html", "date_published": "2023-09-29T07:47:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KI Chemistry zaprosi\u0142o do sprzeda\u017cy do 7,55 proc. akcji Ciechu po 54,25 z\u0142 za szt., chce delistingu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310840,ki-chemistry-zaprosilo-do-sprzedazy-do-755-proc-akcji-ciechu-po-542.html", "date_published": "2023-09-29T07:45:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zlece\u0144 Grupy Mostostalu Warszawa wyni\u00f3s\u0142 3,79 mld z\u0142 na koniec czerwca 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UsCktkuTURBXy8xYjU4Y2FkYy0xNGMyLTQxMjUtYmUxZS0xMjRkZDk0MWEyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310836,portfel-zlecen-grupy-mostostalu-warszawa-wyniosl-379-mld-zl-na-koniec.html", "date_published": "2023-09-29T07:41:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Warszawa mia\u0142 4,05 mln z\u0142 zysku netto, 0,35 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310833,mostostal-warszawa-mial-405-mln-zl-zysku-netto-035-mln-zl-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-29T07:39:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarka hamuje, ale firmy nie b\u0119d\u0105 zwalnia\u0107. Pozyskanie pracownik\u00f3w jest coraz trudniejsze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jYDktkuTURBXy9jNGVhNDBkNi05MzUwLTRjMDAtODAwMy1lMWNkNGFmYWEyYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wrze\u015bniu br. Wska\u017anik Rynku Pracy informuj\u0105cy o przysz\u0142ych zmianach wielko\u015bci bezrobocia nie uleg\u0142 istotnym zmianom wzgl\u0119dem sierpnia - poinformowa\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych BIEC. Taka tendencja jest obserwowana od pi\u0119ciu miesi\u0119cy - zauwa\u017ca BIEC.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9310832,gospodarka-hamuje-ale-firmy-nie-beda-zwalniac-pozyskanie-pracownikow.html", "date_published": "2023-09-29T07:38:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZE PAK mia\u0142 221,15 mln z\u0142 zysku netto, 248,16 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o5ktkuTURBXy8xY2YzNDM2ZS1kMWI5LTQ2MTAtODU1MS05ZDk1NjE5YmNmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310829,ze-pak-mial-22115-mln-zl-zysku-netto-24816-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-k.html", "date_published": "2023-09-29T07:37:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comp: Po\u0142\u0105czenie z Elzab to etap realizacji strategii, kt\u00f3rej cele pozostaj\u0105 bez zmian", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310826,comp-polaczenie-z-elzab-to-etap-realizacji-strategii-ktorej-cele-poz.html", "date_published": "2023-09-29T07:35:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comp planuje wyp\u0142at\u0119 dla akcjonariuszy min. 7,5 z\u0142 na akcj\u0119 w 2024 w buy-backu", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310823,comp-planuje-wyplate-dla-akcjonariuszy-min-75-zl-na-akcje-w-2024-w-b.html", "date_published": "2023-09-29T07:32:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KI Chemistry zwi\u0119kszy\u0142o udzia\u0142 w Ciechu do 92,45 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310821,ki-chemistry-zwiekszylo-udzial-w-ciechu-do-9245-proc.html", "date_published": "2023-09-29T07:30:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trans Polonia mia\u0142a 1,99 mln z\u0142 zysku netto, 0,28 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310819,trans-polonia-miala-199-mln-zl-zysku-netto-028-mln-zl-zysku-ebit-w.html", "date_published": "2023-09-29T07:28:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PiS: Zbo\u017ce z Ukrainy szkodzi polskiemu rynkowi. Nie pozwolimy na to", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np2ktkuTURBXy85YzA1YTBmNi0xOTM3LTRiMDktYWZjNC0wNmMyNTg2ZTgxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zgodzimy si\u0119, \u017ceby zbo\u017ce ukrai\u0144skie wywr\u00f3ci\u0142o nam do g\u00f3ry nogami rynek polski i zniszczy\u0142o polskie rolnictwo - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Doda\u0142, i\u017c &quot;naszym kompromisem jest to, \u017ce dopuszczamy tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Polsk\u0119 do innych kraj\u00f3w \u015bwiata&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9310816,rzecznik-pis-zboze-z-ukrainy-szkodzi-polskiemu-rynkowi-nie-pozwolimy.html", "date_published": "2023-09-29T07:05:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska si\u0119 robotyzuje. Wypadamy najlepiej w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w Grupy Wyszehradzkiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvMktkuTURBXy80MjI1NDg4Mi0wNjZiLTQ5MzQtODczZi0wYzI1OTQyOTY1MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ub.r. w Polsce wykorzystywano blisko 23 tys. robot\u00f3w, o 12 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r. - informuje Polski Instytut Ekonomiczny. Zdaniem ekspert\u00f3w Polska ma dobr\u0105 perspektyw\u0119 do rozwoju robotyzacji.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9310799,polska-sie-robotyzuje-wypadamy-najlepiej-wsrod-krajow-grupy-wyszehrad.html", "date_published": "2023-09-29T06:44:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bochenek straszy przymusow\u0105 relokacj\u0105 migrant\u00f3w: Nie ma na to w Polsce zgody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_MPktkuTURBXy9hZjdhZTRlNi1jMjg5LTRmMzAtOWQ5OC0xNWQ4MGExNDYwMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma zgody na przymusow\u0105 relokacj\u0119 migrant\u00f3w w Polsce - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Jego zdaniem stanowisko PE, uchwalane do paktu migracyjnego, &quot;by\u0142o bardzo radykalne&quot;. &quot;Za tym stanowiskiem g\u0142osowali politycy polskiej opozycji, r\u00f3wnie\u017c PO&quot; - powiedzia\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310796,bochenek-straszy-przymusowa-relokacja-migrantow-nie-ma-na-to-w-polsce.html", "date_published": "2023-09-29T06:42:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Marsz Miliona Serc\" przejdzie ulicami Warszawy. Tusk: To jest nasz czas", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZTMktkuTURBXy9kNTBjOGQwYS02N2ZmLTRiOTEtODI0OC05MTQyMmFkNTJjMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika ulicami Warszawy przejdzie organizowany przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 &quot;Marsz Miliona Serc&quot;. Marsz rozpocznie si\u0119 o godz. 12.00 na Rondzie Dmowskiego, nast\u0119pnie przejdzie ulicami Marsza\u0142kowsk\u0105, \u015awi\u0119tokrzysk\u0105, Jana Paw\u0142a II, a zako\u0144czy si\u0119 na Rondzie Rados\u0142awa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310792,marsz-miliona-serc-przejdzie-ulicami-warszawy-tusk-to-jest-nasz-cz.html", "date_published": "2023-09-29T06:34:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u00f3rski Karabach opu\u015bci\u0142o ju\u017c 84700 os\u00f3b. Armenii grozi katastrofa humanitarna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iwLktkuTURBXy8xNTY0ZGFiMi02OGMyLTRiODMtYjBjNi1kM2Y3OTY5MmZiZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 84700 os\u00f3b przyjecha\u0142o ju\u017c do Armenii z opanowanej przez Azerbejd\u017can enklawy w G\u00f3rskim Karabachu - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na arme\u0144skie w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9310788,gorski-karabach-opuscilo-juz-84700-osob-armenii-grozi-katastrofa-huma.html", "date_published": "2023-09-29T06:29:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Bardzo du\u017co ch\u0119tnych do obwodowych komisji wyborczych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6JktkuTURBXy9lM2MwZjhlNy1hOGVhLTQ2ZmUtYjlkYy0wYTIyMzM1MmNmYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal wszystkie obwodowe komisje wyborcze w kraju zosta\u0142y powo\u0142ane w maksymalnych sk\u0142adach. Kandydat\u00f3w na cz\u0142onk\u00f3w komisji zg\u0142osi\u0142y 82 komitety wyborcze; najwi\u0119cej - po ponad 40 tys. - zg\u0142osi\u0142y PiS i KO.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310786,wybory-2023-bardzo-duzo-chetnych-do-obwodowych-komisji-wyborczych.html", "date_published": "2023-09-29T06:26:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pok\u00f3j za wszelk\u0105 cen\u0119. 85 lat temu w Monachium mocarstwa zgodzi\u0142y si\u0119 na rozbi\u00f3r Czechos\u0142owacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gduktkuTURBXy80ZTIzM2YwNi1hY2E0LTRhNmMtYWZmMy1mMjkxNjU1MTY0ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />85 lat temu, w nocy z 29 na 30 wrze\u015bnia 1938 r. przedstawiciele mocarstw europejskich zdecydowali o oddaniu czechos\u0142owackich Sudet\u00f3w nazistowskim Niemcom. Uk\u0142ad z Monachium przeszed\u0142 do historii jako jedna z najbardziej haniebnych um\u00f3w w dziejach dyplomacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9310784,pokoj-za-wszelka-cene-85-lat-temu-w-monachium-mocarstwa-zgodzily-sie.html", "date_published": "2023-09-29T06:21:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyniesie inflacja we wrze\u015bniu? Szacunki analityk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dOktkuTURBXy9hMDQyMTYyMS0yNzVlLTRkYjUtOTE4Ny04NTY1NTc1ZjMxNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wrzesie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 zapewne du\u017cy spadek inflacji \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku ING BSK Adam Antoniak. Jak doda\u0142, spodziewa si\u0119, \u017ce inflacja spad\u0142a do 8,3 proc. z 10,1 proc. w sierpniu br.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9310779,ile-wyniesie-inflacja-we-wrzesniu-szacunki-analitykow.html", "date_published": "2023-09-29T06:12:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza nowa edycja programu \"Ciep\u0142e mieszkanie\". Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z dotacji i jakie warunki trzeba spe\u0142ni\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a1rktkuTURBXy8xZWMyZGY0YS0xZmRkLTQ1NmYtYjc1Ny03NDE0NDc3MmU2MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maksymalna dotacja w programie &quot;Ciep\u0142e mieszkanie&quot; dla w\u0142a\u015bcicieli i najemc\u00f3w lokali to ok. 44 tys. z\u0142; dla wsp\u00f3lnot - 375 tys. z\u0142 - informuje wiceszef NFO\u015aiGW Pawe\u0142 Mirowski. W pi\u0105tek rusza 2. edycja programu z bud\u017cetem 1 mld z\u0142; mo\u017cna w nim otrzyma\u0107 dotacj\u0119 np. na wymian\u0119 &quot;kopciucha&quot; w mieszkaniu.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9310777,cieple-mieszkanie-wymiana-pieca-warunki-terminy-kto-skorzysta.html", "date_published": "2023-09-29T06:03:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co przyci\u0105ga m\u0142ode osoby do firmy? Oto najwa\u017cniejsze czynniki [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p07ktkuTURBXy9kNWNlNDA4ZC0xODRkLTRhOTctOTliZC0zMjJmMTBiNzA0MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoko\u015b\u0107 pensji, elastyczne godziny pracy i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju to dla m\u0142odych do 20. roku \u017cycia g\u0142\u00f3wne wyznaczniki atrakcyjnej oferty pracy - wynika z raportu. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 m\u0142odych chcia\u0142aby pracowa\u0107 nawet wtedy, gdyby nie wymaga\u0142a tego ich sytuacja \u017cyciowa.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9310775,co-przyciaga-mlode-osoby-do-firmy-oto-najwazniejsze-czynniki-raport.html", "date_published": "2023-09-29T05:53:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do kiedy trzeba wykorzysta\u0107 zaleg\u0142y urlop? Radca prawny o zmianach w prawie pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koniec wrze\u015bnia przynosi wiele zmian w prawie pracy, ale nie mo\u017cna zapomina\u0107 o ju\u017c istniej\u0105cych obowi\u0105zkach \u2013 przypomina radca prawny Monika Jurkiewicz. To m.in. dofinansowanie do posi\u0142k\u00f3w dla pracownik\u00f3w, zwi\u0119kszona ochrona pracownik\u00f3w czy udzielenie zaleg\u0142ego urlopu do 30 wrze\u015bnia.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9310773,do-kiedy-trzeba-wykorzystac-zalegly-urlop-radca-prawny-o-zmianach-w-p.html", "date_published": "2023-09-29T05:47:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To najwa\u017cniejsza przyczyna zgon\u00f3w z Polsce. Eksperci: Wi\u0119kszo\u015bci z nich mo\u017cna by zapobiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_OlktkuTURBXy8zYTNjYmY1Zi1kMmMxLTRhODYtOGNlOS1iYjI5OTMxODExZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Choroby serca odpowiadaj\u0105 za 37 proc. wszystkich zgon\u00f3w w Polsce, tymczasem 80 proc. z nich mo\u017cna by zapobiec \u2013 przypominaj\u0105 eksperci Europejskiego Towarzystwa Kardiologicznego (PTK) z okazji \u015awiatowego Dnia Serca (World Heart Day), kt\u00f3ry obchodzimy w pi\u0105tek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9310771,choroby-serca-najwazniejsza-przyczyna-zgonow-z-polsce.html", "date_published": "2023-09-29T05:40:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hakerzy z Indii zaatakowali serwery kanadyjskiego wojska i parlamentu. \"Uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GjOktkuTURBXy9iMGE1YjdhZC1mNWVhLTRhN2ItOTcwYy1mYzFiOWMxYThjM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Internetowe strony kanadyjskich si\u0142 zbrojnych i parlamentu zosta\u0142y zaatakowane przez haker\u00f3w z Indii. Kanadyjski wywiad okre\u015bli\u0142 ataki jako \u201euci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107\u201d, a nie realne zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa \u2013 poda\u0142y w czwartek lokalne media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9310765,hakerzy-z-indii-zaatakowali-serwery-kanadyjskiego-wojska-i-parlamentu.html", "date_published": "2023-09-29T05:30:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Impeachment Bidena. Trwa dochodzenie, w Izbie Reprezentant\u00f3w odby\u0142o si\u0119 pierwsze wys\u0142uchanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMNktkuTURBXy85N2MyYThmNC05N2NjLTQyNDUtOGQzNy0xZmYwODU2ZjhhMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja ds. nadzoru i odpowiedzialno\u015bci odby\u0142a w czwartek swoje pierwsze publiczne wys\u0142uchanie w ramach dochodzenia w sprawie impeachmentu prezydenta Joe Bidena. Republikanie zarzucaj\u0105 mu, \u017ce jako wiceprezydent u\u017cywa\u0142 wp\u0142yw\u00f3w, by wzbogaci\u0107 swoj\u0105 rodzin\u0119, jednak nie przedstawili na to jednoznacznych dowod\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9310761,impeachment-bidena-trwa-dochodzenie-w-izbie-reprezentantow-odbylo-si.html", "date_published": "2023-09-29T05:26:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy ceny mieszka\u0144 przestan\u0105 rosn\u0105\u0107? Nowych lokali jest coraz mniej, a ch\u0119tnych nie brakuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZQZktkuTURBXy9jM2ZkOTgzNC0zYzhiLTRjOGEtYWU5OC1iMzFmODQ5ZjRkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najwi\u0119kszych metropoliach kurczy si\u0119 oferta nowych mieszka\u0144, a te, kt\u00f3re w niej pozosta\u0142y, s\u0105 coraz dro\u017csze. Eksperci portali RynekPierwotny.pl i GetHome.pl zbadali, czy jest szansa na odwr\u00f3cenie tego trendu, i to jeszcze w tym roku.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9310216,czy-ceny-mieszkan-przestana-rosnac-nowych-lokali-jest-coraz-mniej-a.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Igrzyska Olimpijskie w 2036 roku w Polsce. Czy sta\u0107 nas na organizacj\u0119 ogromnej imprezy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvZktkuTURBXy9kNTEzOTQxYS04YjU0LTRiYTctYTdkNi1lODE1NDA5NTAzMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Letnie Igrzyska Olimpijskie w 2036 roku, r\u00f3wno sto lat po berli\u0144skich, odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Warszawie. Wioska dla zawodnik\u00f3w i obiekty sportowe, w tym ol\u015bniewaj\u0105cy stadion lekkoatletyczny, najnowocze\u015bniejszy mi\u0119dzy Londynem a Moskw\u0105, powstan\u0105 na Ok\u0119ciu. B\u0119dzie ju\u017c wtedy dzia\u0142a\u0107 CPK, a polskie PKB na g\u0142ow\u0119 przewy\u017cszy brytyjskie; Anglicy stan\u0105 przy zmywakach. Koszt IO: 70 mld z\u0142, czyli tyle, ile w 2024 roku wydamy na 800+. To co, robimy?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9310388,igrzyska-olimpijskie-w-2036-roku-w-polsce-czy-stac-nas-na-organizacje.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jednolita \u0142adowarka w ca\u0142ej UE. Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 i kiedy zacznie obowi\u0105zywa\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eQktkuTURBXy9jYjEyODdhZi1jMzI3LTQyZTAtYTRkMC0zMmI2MDE4NzgwYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska w ostatnich latach zdecydowanie koncentruje si\u0119 na dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z ochron\u0105 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017conym rozwojem. Jednym z takich ruch\u00f3w jest postanowienie z 27 grudnia ubieg\u0142ego roku, czyli wprowadzenie jednolitej \u0142adowarki dla r\u00f3\u017cnych urz\u0105dze\u0144 elektronicznych na ca\u0142ym kontynencie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9308116,jednolita-ladowarka-w-calej-ue-jak-bedzie-wygladac-i-kiedy-zacznie-ob.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk stworzy\u0142 w ich kraju fabryk\u0119. Ilu Niemc\u00f3w je\u017adzi ju\u017c Tesl\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KB4ktkuTURBXy8yYjZjOGNiNC02MjBiLTQyOWYtOTlhOC0yZDgwOTBjMjNiMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech zarejestrowanych jest ju\u017c ponad 100 tys. aut marki Tesla \u2013 pisze Statista, nawi\u0105zuj\u0105c do danych Federalnego Urz\u0119du Transportu Samochodowego.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9308843,musk-stworzyl-w-ich-kraju-fabryke-ilu-niemcow-jezdzi-juz-tesla.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od 2024 roku wszystkie urz\u0105dzenia do\u0142adujesz jedn\u0105 \u0142adowark\u0105. Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eQktkuTURBXy9jYjEyODdhZi1jMzI3LTQyZTAtYTRkMC0zMmI2MDE4NzgwYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska w ostatnich latach zdecydowanie koncentruje si\u0119 na dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z ochron\u0105 \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017conym rozwojem. Jednym z takich ruch\u00f3w jest postanowienie z 27 grudnia ubieg\u0142ego roku, czyli wprowadzenie jednolitej \u0142adowarki dla r\u00f3\u017cnych urz\u0105dze\u0144 elektronicznych na ca\u0142ym kontynencie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9308116,od-2024-roku-wszystkie-urzadzenia-doladujesz-jedna-ladowarka-sprawdz.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Open space to ju\u017c przesz\u0142o\u015b\u0107. Co dzi\u015b jest w stanie przyci\u0105gn\u0105\u0107 pracownik\u00f3w do biura? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Upowszechnienie pracy w modelu hybrydowym sprawi\u0142o, \u017ce najemcy potrzebuj\u0105 mniejszych powierzchni biurowych, ale maj\u0105 wobec nich wi\u0119ksze oczekiwania. Czynsze za powierzchnie, kt\u00f3re je spe\u0142niaj\u0105, b\u0119d\u0105 ros\u0142y, a r\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy stawkami za najatrakcyjniejsze i tymi ciesz\u0105cymi si\u0119 mniejszym zainteresowaniem, b\u0119d\u0105 coraz wi\u0119ksze \u2013 m\u00f3wi Arkadiusz Rudzki, wiceprezes sp\u00f3\u0142ki biurowej Skanska w Europie \u015arodkowo-Wschodniej.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9310214,open-space-to-juz-przeszlosc-co-dzis-jest-w-stanie-przyciagnac-pracow.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Austrii i braki kadrowe. Firmy szukaj\u0105 obcokrajowc\u00f3w, na li\u015bcie m.in. Polacy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z3JktkuTURBXy83Y2IzOWUwMi02ZGU3LTQ3MmItYmUyOC03N2RkNTVlMzk4MGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Braki kadrowe w Austrii sprawiaj\u0105, \u017ce rekruterzy szukaj\u0105 pracownik\u00f3w coraz cz\u0119\u015bciej w innych krajach. Na rodzimym rynku jest ju\u017c ok. 25 proc. zatrudnionych obcokrajowc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/9308663,praca-w-austrii-i-braki-kadrowe-firmy-szukaja-obcokrajowcow-na-liscie-min-polacy.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za jak\u0105 cen\u0119 wod\u00f3r pomo\u017ce zazieleni\u0107 transport publiczny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kPFktkuTURBXy84YTM5NGQ0YS00MTAzLTRiZTUtYTVjZi1iOWE0ZjAxYzEwMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie miasta zamawiaj\u0105 autobusy wodorowe mimo wysokich koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z ich eksploatacj\u0105. Wyzwaniem jest te\u017c pozyskanie wodoru.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9308903,za-jaka-cene-wodor-pomoze-zazielenic-transport-publiczny.html", "date_published": "2023-09-29T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]