[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Recesyjne strachy na Wall Street. S&P500 w d\u00f3\u0142 drugi dzie\u0144 z rz\u0119du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/81a73c55b2a041-948-568-0-87-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce\nceny obligacji skarbowych USA potwierdzaj\u0105 hipotez\u0119, \u017ce w\u015br\u00f3d inwestor\u00f3w narasta\nstrach przed recesj\u0105 w najwi\u0119kszej gospodarce \u015bwiata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recesyjne-strachy-na-Wall-Street-S-P500-w-dol-drugi-dzien-z-rzedu-8518699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina kupuje polskie uzbrojenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/c421ba3bbb9cac-948-568-7-56-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina kupuje od Polski uzbrojenie i bro\u0144 produkowana w polskich zak\u0142adach w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie mog\u0142a stanowi\u0107 wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 uzbrojenia armii ukrai\u0144skiej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-kupuje-polskie-uzbrojenie-8518557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski i Morawiecki o kryzysie zbo\u017cowym. \"Znale\u017ali\u015bmy wyj\u015bcie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/648068d389a3f5-948-568-10-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozmowy z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim dotyczy\u0142y tak\u017ce kwestii ukrai\u0144skiego zbo\u017ca w Polsce - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki. \"Zaproponowali\u015bmy sobie na wzajem pewne rozwi\u0105zanie\" w tej sprawie, kt\u00f3re ma by\u0107 szybko wdro\u017cone - podkre\u015bli\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-i-Morawiecki-o-kryzysie-zbozowym-Znalezlismy-wyjscie-8518548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 16:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rolnicy: port zbo\u017cowy zamiast CPK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/06ef8991995e05-948-568-0-35-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Rada Izb Rolniczych proponuje budow\u0119 portu zbo\u017cowego o du\u017cej przepustowo\u015bci z infrastruktur\u0105 kolejow\u0105 zamiast inwestowania w budow\u0119 Centralnego Portu Lotniczego. Izby z tak\u0105 propozycj\u0105 wyst\u0105pili do ministerstwa rolnictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-port-zbozowy-zamiast-CPK-8518540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 16:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141otwa przywraca obowi\u0105zkow\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/ab803742272619-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141otewski parlament zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o utworzeniu Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Obrony (VAD), w ramach kt\u00f3rej obywatele \u0141otwy b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zani do odbycia s\u0142u\u017cby w armii lub w innej formacji, np. w Gwardii Narodowej; pierwsze powo\u0142ania do wojska dla ochotnik\u00f3w planowane s\u0105 ju\u017c na pocz\u0105tku lipca - poinformowa\u0142a agencja Bloomberga.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-przywraca-obowiazkowa-sluzbe-wojskowa-8518525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 16:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milionowa umowa z Orlenem i gwa\u0142towny wzrost kursu. Nowe minima Ten Square Games", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przedostatniej sesji skr\u00f3conego tygodnia gie\u0142dowego obroty wskazuj\u0105 na ma\u0142e zainteresowanie handlem na GPW. G\u0142\u00f3wne indeksy by\u0142y notowane w \u015brod\u0119 pod kresk\u0105 z najwi\u0119kszym spadkiem WIG20, z uwagi na przecen\u0119 sp\u00f3\u0142ek surowcowych i sektora bankowego. Du\u017cy kontrakt z PKN Orlen podbi\u0142 notowania budowlanej sp\u00f3\u0142ki z P\u0142ocka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionowa-umowa-z-Orlenem-i-gwaltowny-wzrost-kursu-Nowe-minima-Ten-Square-Games-8518503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 16:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci o decyzji RPP. \"Powr\u00f3t inflacji do celu b\u0119dzie d\u0142ugi\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/847b000b9abbde-948-568-17-507-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przekaz komunikatu po posiedzeniu RPP nie uleg\u0142 zmianie wobec poprzedniego miesi\u0105ca, a nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce powr\u00f3t inflacji do celu b\u0119dzie d\u0142ugi, co nie jest korzystne dla gospodarki w \u015brednim okresie - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci. Rynek czeka na roz\u0142o\u017cenie akcent\u00f3w na czwartkowej konferencji prezesa NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-o-decyzji-RPP-Powrot-inflacji-do-celu-bedzie-dlugi-8518434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 15:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopa bezrobocia w marcu w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/eef124acec7790-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego w Polsce w marcu osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom 5,4 proc. W stosunku do poprzedniego miesi\u0105ca spad\u0142a o 0,1 pkt proc. - wynika z szacunkowych danych Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. W por\u00f3wnaniu do marca 2022 r. stopa bezrobocia by\u0142a ni\u017csza o 0,4 pkt proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-marcu-w-dol-8518409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 uczelni technicznych z Polski w rankingu Research.com", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/43eca507552484-948-568-7-5-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W gronie 550 uczelni technicznych zajmuj\u0105cych si\u0119 in\u017cynieri\u0105 mechaniczn\u0105, jakie znalaz\u0142y si\u0119 w najnowszym rankingu Research.com, jest sze\u015b\u0107 uczelni z Polski. Jak powiedzia\u0142 PAP prof. Grzegorz Kr\u00f3lczyk, prorektor Politechniki Opolskiej, jego uczelnia zaj\u0119\u0142a trzecie miejsce w Polsce i 259 na \u015bwiecie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szesc-uczelni-technicznych-z-Polski-w-rankingu-Research-com-8518404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a podni\u00f3s\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 akcji Ciechu do 70 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/ccdef212452105-945-560-1004-1247-2307-1384.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 28 marca, podnie\u015bli cen\u0119 docelow\u0105 akcji Ciechu do 70 z\u0142 z 50 z\u0142 wcze\u015bniej, podtrzymuj\u0105c zalecenie \"kupuj\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podniosl-cene-docelowa-akcji-Ciechu-do-70-zl-8518384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisarz ds. rolnictwa Wojciechowski: Od \u015brody rolnicy skorzystaj\u0105 z rekompensat za straty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/16dca065d7d22c-945-560-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od \u015brody rolnicy z Bu\u0142garii, Polski i Rumunii skorzystaj\u0105 ze wsparcia rekompensuj\u0105cego ich straty spowodowane zwi\u0119kszonym importem zb\u00f3\u017c i nasion ro\u015blin oleistych z Ukrainy - napisa\u0142 na Twitterze unijny komisarz ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-ds-rolnictwa-Wojciechowski-Od-srody-rolnicy-skorzystaja-ze-rekompensat-za-straty-8518359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 14:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapad\u0142 wyrok ws. \"kr\u00f3la mafii wnuczkowej\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/b47435fed27aca-948-568-14-59-2938-1762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu wyda\u0142 w \u015brod\u0119 prawomocny wyrok ws. \"kr\u00f3la mafii wnuczkowej\" Arkadiusza \u0141. ps. Hoss. S\u0105d uniewinni\u0142 oskar\u017conego od pope\u0142nienia 6 z 9 zarzucanych mu czyn\u00f3w; za pozosta\u0142e wymierzy\u0142 mu kar\u0119 \u0142\u0105czn\u0105 6 lat pozbawienia wolno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapadl-wyrok-ws-krola-mafii-wnuczkowej-8518355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 14:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Centralny Port Komunikacyjny przej\u0105\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119 Torpol", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4d512431a410ac-948-568-20-105-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralny Port Komunikacyjny sfinalizowa\u0142 umow\u0119 zakupu pakietu kontrolnego akcji sp\u00f3\u0142ki Torpol, kt\u00f3ra specjalizuje si\u0119 w modernizacji i budowie infrastruktury kolejowej - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 CPK. Inwestycja ma u\u0142atwi\u0107 budow\u0119 tzw. szprych CPK, czyli linii kolejowych prowadz\u0105cych m.in. do lotniska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centralny-Port-Komunikacyjny-przejal-spolke-Torpol-8518352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 14:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP zn\u00f3w przeciw podwy\u017cce st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/60139ab8953232-948-568-0-133-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej po raz sz\u00f3sty z rz\u0119du opowiedzia\u0142a \nsi\u0119 za utrzymaniem st\u00f3p proc. NBP na dotychczasowych poziomach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-znow-przeciw-podwyzce-stop-procentowych-8518094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 13:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski zaprasza polski biznes. \"Kto b\u0119dzie wcze\u015bniej, ten wi\u0119cej zarobi\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/09cb49f2d61a47-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy bardzo zainteresowani, \u017ceby istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 w ramach odbudowy Ukrainy wzi\u0119\u0142a na siebie Polska. Zapraszamy polskich biznesmen\u00f3w do aktywnego wej\u015bcia na ukrai\u0144ski rynek. Kto b\u0119dzie wcze\u015bniej, ten z pewno\u015bci\u0105 wi\u0119cej zarobi - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Warszawie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Zapraszamy-polski-biznes-do-wejscia-na-ukrainski-rynek-Kto-bedzie-wczesniej-ten-wiecej-zarobi-8518313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 13:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co trzeci ankietowany \u017ale ocenia dzia\u0142alno\u015b\u0107 ZUS-u", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/fee35212a0a97a-948-568-0-0-2105-1262.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych pozytywnie ocenia 49 proc. ankietowanych, negatywnie \u2013 31 proc. \u2013 wynika z najnowszego badania CBOS. Zadowolenie z pracy ZUS cz\u0119\u015bciej wyra\u017caj\u0105 osoby starsze, powy\u017cej 55 lat i emeryci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-trzeci-ankietowany-zle-ocenia-dzialalnosc-ZUS-u-8518264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allianz Trade: odbudowa Ukrainy b\u0119dzie wymaga\u0107 dodatkowo 100-150 mld euro inwestycji prywatnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/14f04f73f29da7-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odbudowa Ukrainy b\u0119dzie wymaga\u0107 r\u00f3wnie\u017c 100-150 mld euro inwestycji prywatnych opr\u00f3cz 350 mld euro pomocy zagranicznej - oceniono w komentarzu Allianz Trade. Priorytetem b\u0119d\u0105 inwestycje w infrastruktur\u0119, s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, mieszkania i szko\u0142y, a tak\u017ce w odporno\u015b\u0107 cyfrow\u0105 i energetyczn\u0105 - wskazano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allianz-Trade-odbudowa-Ukrainy-bedzie-wymagac-dodatkowo-100-150-mld-euro-inwestycji-prywatnych-8518250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UPC zniknie z polskiego rynku. Co dalej ze znan\u0105 mark\u0105? W tle przej\u0119cie za 7 mld z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/5ae4c66bc45a61-948-568-0-42-4288-2572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal r\u00f3wno rok temu Play sfinalizowa\u0142 przej\u0119cie \nsp\u00f3\u0142ki UPC. Teraz zapowiada rebranding popularnej kabl\u00f3wki, ale te\u017c \njednego z najwi\u0119kszych dostawc\u00f3w us\u0142ug internetowych w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siec-kablowa-UPC-zmienia-nazwe-Teraz-bedzie-to-Play-8518143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcjonariusze Credit Suisse stracili miliardy frank\u00f3w. Prezes przeprasza: rozumiem gorycz, z\u0142o\u015b\u0107 i \u017cal", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/e49ffd72112ee8-948-568-0-31-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Zurychu odby\u0142o si\u0119\nostatnie walne zgromadzenie akcjonariuszy Credit Suisse. Nie kryli oni swojej\nirytacji i desperacji w zwi\u0105zku z upadkiem banku. Jego prezes Axel Lehman\nprzeprosi\u0142 ich za doprowadzenie do tej sytuacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Credit-Suisse-stracili-miliardy-frankow-Prezes-przeprasza-rozumiem-gorycz-zlosc-i-zal-8518145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poczta Polska zn\u00f3w wygra\u0142a przetarg na obs\u0142ug\u0119 skarb\u00f3wki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/686fb88f83f747-945-560-35-79-3401-2040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta Polska wygra\u0142a przetarg na obs\u0142ug\u0119 Izby Administracji Skarbowej i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ug\u0119 dla wszystkich jednostek Izby przez kolejne 24 miesi\u0105ce \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Poczta Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-znow-wygrala-przetarg-na-obsluge-skarbowki-8518149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister gospodarki Niemiec: Sankcje wobec Rosji s\u0105 obchodzone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/617928df70d546-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister gospodarki RFN Robert Habeck nalega na bardziej konsekwentne egzekwowanie istniej\u0105cych sankcji wobec Rosji. \"Mamy jasne dane, \u017ce istniej\u0105ce sankcje s\u0105 obchodzone, obchodzone za po\u015brednictwem kraj\u00f3w trzecich\". To nie jest b\u0142ahe wykroczenie - powiedzia\u0142 Habeck w drodze powrotnej z dwudniowej wizyty w Kijowie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-gospodarki-Niemiec-Sankcje-wobec-Rosji-sa-obchodzone-8518132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zara podniesie ceny? Nowa prezes chce stworzy\u0107 mark\u0119 premium", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/eea9656c96afbf-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zara jest dzie\u0142em \u017cycia Amancio Ortegi, kt\u00f3ry osi\u0105gn\u0105\u0142 olbrzymi sukces ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0105. 87-latek postanowi\u0142 rok temu, \u017ce stery Inditeksu obejmie jego c\u00f3rka - Marta Ortega P\u00e9rez. W obszernym wywiadzie udzielonym dla \"Financial Times\" Ortega P\u00e9rez wskazuje kierunki zmian modowego giganta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zara-podniesie-ceny-Nowa-prezes-chce-stworzyc-marke-premium-8518041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015acie\u017cka SMART. Czy tw\u00f3j projekt ma szanse na dotacje unijne? Sprawd\u017a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/512c47750cef73-948-568-0-55-2450-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka miliard\u00f3w z\u0142otych czeka na polskie\ninnowacyjne przedsi\u0119biorstwa w ramach \u015bcie\u017cki SMART. Jak jednak oceni\u0107, czy nasz\npomys\u0142 ma szanse uzyska\u0107 dofinansowanie? W tym kr\u00f3tkim materiale opiszemy\nnajwa\u017cniejsze kwestie, z kt\u00f3rymi przedsi\u0119biorcy przyjdzie si\u0119 zmierzy\u0107 podczas\npracy nad wnioskiem oraz podczas oceny projektu i rozmowy na panelu ekspert\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sciezka-SMART-Czy-twoj-projekt-ma-szanse-na-dotacje-unijne-Sprawdz-8518081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar najta\u0144szy od 10 miesi\u0119cy. Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/6e4583b033d25f-948-568-27-82-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie 48 godzin przynios\u0142o wyra\u017ane os\u0142abienie dolara w\nrelacji do euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-najtanszy-od-10-miesiecy-Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8518106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Henryk Kowalczyk nie jest ju\u017c ministrem rolnictwa. \"Z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/cf73354aaf7465-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Henryk Kowalczyk poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o z\u0142o\u017ceniu rezygnacji z funkcji ministra rolnictwa i rozwoju wsi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Henryk-Kowalczyk-nie-jest-juz-ministrem-rolnictwa-Zlozylem-rezygnacje-8518100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 09:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM Banku BPS obni\u017cy\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 akcji JSW, nadal zaleca ich kupno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/5a1fcbc2cd1852-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM Banku BPS w raporcie z 5 kwietnia obni\u017cyli cen\u0119 docelow\u0105 akcji Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej do 71 z\u0142 z 74 z\u0142 wcze\u015bniej i podtrzymali dla nich rekomendacj\u0119 \"kupuj\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-Banku-BPS-obnizyl-cene-docelowa-akcji-JSW-do-71-zl-nadal-zaleca-ich-kupno-8518097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "300+ dla wd\u00f3w i wdowc\u00f3w. Resort rodziny zabra\u0142 g\u0142os w sprawie \u015bwiadczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/3867fe5b6bdf32-948-568-0-269-2887-1732.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />300+ by\u0142oby nowym \u015bwiadczeniem wyp\u0142acanym wdowom i wdowcom - nad tak\u0105 obywatelsk\u0105 petycj\u0105 pochyli\u0142 si\u0119 Senat. Pieni\u0105dze przys\u0142ugiwa\u0142yby po 45 latach w po\u017cyciu ma\u0142\u017ce\u0144skim i mog\u0142yby by\u0107 wyp\u0142acane co miesi\u0105c lub jednorazowo. Resort rodziny zabra\u0142 g\u0142os w tej sprawie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/300-dla-wdow-i-wdowcow-Resort-rodziny-zabral-glos-w-sprawie-swiadczenia-8518059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Canal+ coraz dro\u017cszy. To ju\u017c kolejne podwy\u017cki cen us\u0142ug w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/3b11d394391a4c-948-568-0-112-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wtorku obowi\u0105zuje nowy cennik Canal+. G\u0142\u0119biej do kieszeni b\u0119d\u0105 musieli si\u0119gn\u0105\u0107 abonenci korzystaj\u0105cy z us\u0142ug platformy cyfrowej w dodatkowych pomieszczeniach. Us\u0142uga multiroom zdro\u017ca\u0142a od 2 do 5 z\u0142 w zale\u017cno\u015bci od wybranego urz\u0105dzenia. W g\u00f3r\u0119 posz\u0142y te\u017c op\u0142aty za dekoder Canal+ Box 4K - informuj\u0105\u00a0Wirtualne Media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Canal-coraz-drozszy-To-juz-kolejne-podwyzki-cen-uslug-w-tym-roku-8518019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czo\u0142owy producent kosmetyk\u00f3w dla dzieci idzie na ugody. Wyp\u0142aci rekordow\u0105 kwot\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/af4951657f9050-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncern Johnson &amp; Johnson, mimo i\u017c uwa\u017ca dziesi\u0105tki tysi\u0119cy roszcze\u0144 za \"pozorne\", zdecydowa\u0142 si\u0119 przeznaczy\u0107 na ugody prawie 9 mld dolar\u00f3w. W procesach s\u0105dowych zarzuca si\u0119 producentowi, \u017ce jego zasypka dla niemowl\u0105t oraz inne produkty na bazie talku powoduj\u0105 raka.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czolowy-producent-kosmetykow-dla-dzieci-idzie-na-ugody-Wyplaci-rekordowa-kwote-8518017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent sypn\u0105\u0142 podwy\u017ckami. Pracownicy kancelarii dostan\u0105 wi\u0119cej ni\u017c reszta bud\u017cet\u00f3wki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/6deca95bb205e5-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O 2 tys. z\u0142 wzros\u0142o dopuszczalne wynagrodzenie, jakie mo\u017ce otrzyma\u0107 dyrektor generalny w Kancelarii Prezydenta. Warto wspomnie\u0107, \u017ce nie sam\u0105 pensj\u0105 \u017cyje cz\u0142owiek tam zatrudniony. Dostaje tak\u017ce m.in. dodatki, kt\u00f3re winduj\u0105 zarobki, dzi\u0119ki czemu cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w kancelarii g\u0142owy pa\u0144stwa mo\u017ce liczy\u0107 na wy\u017cszy wzrost p\u0142ac ni\u017c reszta bud\u017cet\u00f3wki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-sypnal-podwyzkami-Pracownicy-kancelarii-dostana-wiecej-niz-reszta-budzetowki-8517989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 06:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksperci: Straty ukrai\u0144skiego przemys\u0142u spowodowane wojn\u0105 to 13 mld dol.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0d019bc7ceaab3-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjska agresja doprowadzi\u0142a do zdewastowania po\u0142owy ukrai\u0144skiego przemys\u0142u, kt\u00f3ry przed wojn\u0105 odpowiada\u0142 za 21 proc. PKB kraju - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce mimo wojny Ukraina rozwija si\u0119 cyfrowo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Straty-ukrainskiego-przemyslu-spowodowane-wojna-to-13-mld-dol-8517976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro zabezpieczy\u0142 si\u0119 przed utrat\u0105 w\u0142adzy? Id\u0105 spore zmiany w prokuraturze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/b26fa3be353d91-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bud\u017cet, awanse i decyzje merytoryczne. Wszystkie te kompetencje prokurator generalny przeka\u017ce krajowemu. To na wypadek utraty w\u0142adzy \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-zabezpieczyl-sie-przed-utrata-wladzy-Ida-spore-zmiany-w-prokuraturze-8517971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz wystartuje z list PiS-u? \"Do tej pory wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142o nam si\u0119 bardzo dobrze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/2781ed06407368-948-568-9-27-3614-2168.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c niemal pewne \u2013 Pawe\u0142 Kukiz rusza na wybory razem z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105. Kiedy\u015b gwiazda polskiego rocka, a od kilku lat wzi\u0119ty polityk, zapewnia nas, \u017ce jego relacje z PiS wygl\u0105daj\u0105 wr\u0119cz modelowo \u2013 informuje w \u015brod\u0119 \"Super Express\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kukiz-wystartuje-z-list-PiS-u-Do-tej-pory-wspolpracowalo-nam-sie-bardzo-dobrze-8517966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drogie wybory. PO wyda 30 mln z\u0142 na kampani\u0119, sk\u0105d we\u017amie pieni\u0105dze? \"Zaci\u0105gniemy kredyt\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/5a28572e8335b7-948-568-0-181-2423-1453.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znamy wyborcze plany Platformy Obywatelskiej. Partia Donalda Tuska chce wyda\u0107 w kampanii wyborczej 30 milion\u00f3w z\u0142otych \u2013 ujawnia w \u015brod\u0119 \"Super Express\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-wybory-PO-wyda-30-mln-zl-na-kampanie-skad-wezmie-pieniadze-Zaciagniemy-kredyt-8517965.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Ze\u0142enski z pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 wizyt\u0105 w Polsce po wybuchu wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/9fe2af02a6d29e-948-568-0-70-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy w \u015brod\u0119 pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 wizyt\u0119 w Polsce po wybuchu wojny w swoim kraju. Tematami rozm\u00f3w podczas spotka\u0144 z polskim prezydentem i szefem rz\u0105du b\u0119d\u0105 m.in. bezpiecze\u0144stwo i wsp\u00f3\u0142praca gospodarcza. O godz. 18 Ze\u0142enski i Andrzej Duda b\u0119d\u0105 przemawia\u0107 w Zamku Kr\u00f3lewskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Zelenski-z-pierwsza-oficjalna-wizyta-w-Polsce-po-wybuchu-wojny-8517960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017ce sklepy wci\u0105\u017c stosuj\u0105 polityk\u0119 si\u0142y. \"\u017beruj\u0105 na naszej nieuwadze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/165dff9b797664-948-568-35-96-3397-2038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c widz\u0105c przy kasie cen\u0119 produktu inn\u0105 ni\u017c na p\u00f3\u0142ce, mamy prawo zrobi\u0107 zakupy po ni\u017cszej stawce, wci\u0105\u017c niewielu konsument\u00f3w korzysta z tej mo\u017cliwo\u015bci. \"Musimy mie\u0107 odwag\u0119, \u017ceby udowodni\u0107, \u017ce kto\u015b wprowadza nas w b\u0142\u0105d, powiedzie\u0107, \u017ce cena powinna by\u0107 ni\u017csza\", przekonuje w rozmowie z Bankier.pl Agnieszka Pocztarska, za\u0142o\u017cycielka CzytamyEtykiety. Niebawem wypuszcza na rynek now\u0105 aplikacj\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 zakupy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-sklepy-wciaz-stosuja-polityke-sily-Zeruja-na-naszej-nieuwadze-8517540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konta osobiste z tanim kontem walutowym \u2013 kwiecie\u0144 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/03e9024106dbc9-948-568-7-86-2864-1718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maj\u00f3wka coraz bli\u017cej. Ani si\u0119 obejrzymy, a letnie miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 kusi\u0107 wyjazdami \u2013 nie tylko tymi w granicach kraju. Z tego powodu tym razem sprawdzamy, w kt\u00f3rych bankach mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107 konto osobiste wraz z tanim rachunkiem walutowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-osobistych-kwiecien-2023-najtansze-konta-bankowe-ROR-8517602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIT rozliczany na Facebooku? Uwa\u017caj, komu powierzasz swoj\u0105 deklaracj\u0119 podatkow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/bb6c3a2c796b6a-805-482-0-0-805-482.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sezon rozlicze\u0144 podatkowych trwa. Jak si\u0119 okazuje \ncz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b, powierza swoje rozliczenie osobom, kt\u00f3rych nie zna. W tym \nroku na wielu forach\ninternetowych u\u017cytkownicy powierzaj\u0105 swoje rozliczenia nieznajomym \nosobom,\nkt\u00f3re og\u0142aszaj\u0105, \u017ce rozlicz\u0105 zeznania. Jakie czaj\u0105 si\u0119 za tym ryzyka? I \nkto\nponiesie odpowiedzialno\u015b\u0107 za b\u0142\u0119dne rozliczenie podatkowe?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-rozliczany-na-Facebooku-Uwazaj-komu-powierzasz-swoja-deklaracje-podatkowa-8517499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska na inflacyjnym rozdro\u017cu. \u201eLepka\u201d inflacja pozostanie z nami na d\u0142ugo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/02aaaac892ca97-948-568-57-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane za luty i marzec definitywnie rozwiewaj\u0105 nadziej\u0119 na\nmocny spadek inflacji konsumenckiej w 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lepka-inflacja-pozostanie-z-nami-na-dlugo-8517622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanada bierze pod lup\u0119 ChatGPT. Wszcz\u0119to dochodzenie ws. OpenAI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/a5b4e0e837c527-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 dochodzenie w sprawie firmy OpenAI, kt\u00f3ra opracowa\u0142a ChatGPT \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek urz\u0105d federalnego komisarza ds. prywatno\u015bci, nadzoruj\u0105cego w Kanadzie przestrzeganie prawa dotycz\u0105cego prywatno\u015bci danych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-bierze-pod-lupe-ChatGPT-Wszczeto-dochodzenie-ws-OpenAI-8517935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-05 03:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]