[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Ania Borowska. By\u0142a widziana we Wroc\u0142awiu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/43/1c/z29637718M,Dolnoslaskie--Zaginela-16-letnia-Ania-Borowska--By.jpg\" vspace=\"2\" />Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Ania Borowska z miejscowo\u015bci Przybor\u00f3w na Dolnym \u015al\u0105sku. Pod koniec marca by\u0142a widziana we Wroc\u0142awiu. Bliscy prosz\u0105 o pomoc w jej odnalezieniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29637621,dolnoslaskie-zaginela-16-letnia-ania-borowska-byla-widziana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 19:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ambasador Niemiec w Polsce wraca do Berlina. Thomas Bagger dosta\u0142 wa\u017cne zadanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/43/1c/z29637605M,Thomas-Bagger.jpg\" vspace=\"2\" />Ambasador Niemiec w Polsce Thomas Bagger ko\u0144czy swoj\u0105 misj\u0119 dyplomatyczn\u0105 w Warszawie - informuje \"Rzeczpospolita\". Latem dyplomata wr\u00f3ci do Berlina obj\u0105\u0107 wa\u017cne stanowisko w niemieckim MSZ.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29637580,ambasador-niemiec-w-polsce-wraca-do-berlina-thomas-bagger-dostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 19:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skatowany 8-latek walczy o \u017cycie. S\u0105d w Cz\u0119stochowie zdecydowa\u0142 ws. ojczyma i matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/43/1c/z29636919M,Ojczym-uslyszal-zarzuty-w-sprawie-znecania-sie-nad.jpg\" vspace=\"2\" />Matka i ojczym o\u015bmioletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry z powa\u017cnymi obra\u017ceniami trafi\u0142 do szpitala w Katowicach, zostali aresztowani na trzy miesi\u0105ce. S\u0105d uwzgl\u0119dni\u0142 wniosek prokuratury w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29637698,sad-w-czestochowie-zdecydowal-ws-ojczyma-i-matki-skatowanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 19:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legnica. Nie \u017cyje 4-miesi\u0119czne niemowl\u0119. Rodzice dziecka byli pijani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/3c/1c/z29608287M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zesp\u00f3\u0142 ratownictwa medycznego odnalaz\u0142 zw\u0142oki czteromiesi\u0119cznej dziewczynki w mieszkaniu w Legnicy. Cia\u0142o dziecka zostanie poddane sekcji zw\u0142ok, aby ustali\u0107 przyczyn\u0119 \u015bmierci. Rodzice dziewczynki byli pijani, a w mieszkaniu przebywa\u0142a jeszcze tr\u00f3jka dzieci. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29637205,legnica-nie-zyje-4-miesieczne-niemowle-rodzice-dziecka-byli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 18:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Historyczne wyst\u0105pienie Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. \"Ukrai\u0144skie i polskie serca bij\u0105 za wzajemn\u0105 wolno\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/43/1c/z29637553M,Wolodymyr-Zelenski-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />- Czy daleko jeszcze do zwyci\u0119stwa? Nie. Trzeba tylko nie zatrzymywa\u0107 si\u0119 w solidarno\u015bci. Kiedy bitwa wymaga artylerii nale\u017cy j\u0105 zapewni\u0107, kiedy zwyci\u0119stwo wymaga czo\u0142g\u00f3w, ich ryk powinien zabrzmie\u0107 na linii frontu. Kiedy niepodleg\u0142o\u015b\u0107 potrzebuje powietrza, nie trzeba uwa\u017ca\u0107 na to, jak Rosja zareaguje na samoloty - powiedzia\u0142 na dziedzi\u0144cu Zamku Kr\u00f3lewskiego w Warszawie Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29637023,wolodymyr-zelenski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 18:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zacz\u0105\u0142 przem\u00f3wienie po polsku. \"Co nam obca przemoc wzi\u0119\u0142a, szabl\u0105 odbierzemy!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/43/1c/z29637440M,Wolodymyr-Zelenski-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wchodzi\u0142 na scen\u0119 na dziedzi\u0144cu Placu Zamkowego w Warszawie w\u015br\u00f3d okrzyk\u00f3w \"Chwa\u0142a Ukrainie!\" i odpowiedzi\u0105 na ten okrzyk: \"Chwa\u0142a Bohaterom!\". Polityk swoje przem\u00f3wienie zacz\u0105\u0142 jednak od kilku zda\u0144 wypowiedzianych po polsku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29637377,wolodymyr-zelenski-zaczal-przemowienie-po-polsku-co-nam-obca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 18:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u00f3jka \u017co\u0142nierzy USA z Polakami. Jest o\u015bwiadczenie ameryka\u0144skiej armii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/41/1c/z29629595M,Awantura-z-udzialem-amerykanskich-zolnierzy-w-Bole.jpg\" vspace=\"2\" />Do b\u00f3jki mi\u0119dzy \u017co\u0142nierzami Stan\u00f3w Zjednoczonych a Polakami dosz\u0142o w sobot\u0119 w centrum Boles\u0142awca. \"\u017bo\u0142nierze ameryka\u0144scy bior\u0105cy udzia\u0142 w incydencie zostali obj\u0119ci ograniczeniom do czasu zako\u0144czenia dochodzenia\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu armii USA. Jak wskazano, ameryka\u0144skie dow\u00f3dztwo wojskowe \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracuje z lokalnymi w\u0142adzami w celu zbadania sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29636655,bojka-zolnierzy-usa-z-polakami-jest-oswiadczenie-amerykanskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 18:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Konferencja Ze\u0142enskiego i Morawieckiego. \"Rozmawiali\u015bmy o tragicznych mordach na Wo\u0142yniu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/43/1c/z29637231M,Konferencja-Wolodymyra-Zelenskiego-i-Mateusza-Mora.jpg\" vspace=\"2\" />- Europo, miejsce bohaterskiego narodu ukrai\u0144skiego jest w NATO i w UE. Rosja ju\u017c przegra\u0142a wojn\u0119 i walk\u0119 o ukrai\u0144skie dusze. Jestem przekonany, \u017ce przegra te\u017c toczon\u0105 od wiek\u00f3w gr\u0119 o dominacj\u0119 nad naszym regionem - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji po spotkaniu z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29636729,konferencja-zelenskiego-i-morawieckiego-rozmawialismy-o-tragicznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami. Drugi policjant us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/3a/1c/z29601147M,wazne.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek dosz\u0142o do zatrzymania i przes\u0142uchania drugiego z funkcjonariuszy, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w wypadku radiowozu z dwoma nastolatkami w \u015brodku - informuje Onet. Policjant us\u0142ysza\u0142 zarzuty spowodowania wypadku, niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w oraz przekroczenia uprawnie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29636734,wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-drugi-policjant-uslyszal-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kancelaria Prezydenta zaliczy\u0142a wpadk\u0119. Na zdj\u0119ciu Ze\u0142e\u0144scy, Dudowie, obok przysn\u0105\u0142 jednoro\u017cec", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/43/1c/z29636386M,Olena-i-Wolodymyr-Zelenscy-oraz-Andrzej-i-Agata-Du.jpg\" vspace=\"2\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 przyby\u0142 do Polski, a jego wizyta na bie\u017c\u0105co jest relacjonowana mediach spo\u0142eczno\u015bciowych m.in. przez Kancelari\u0119 Prezydenta. Tej jednak zdarzy\u0142a si\u0119 ma\u0142a wpadka - do zdj\u0119cia par prezydenckich nieopatrznie do\u0142\u0105czy\u0142 nieproszony go\u015b\u0107 - jednoro\u017cec z t\u0119czowym rogiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29636046,kancelaria-prezydenta-zaliczyla-wpadke-zelenscy-dudowie-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 14:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kreml komentuje wizyt\u0119 Ze\u0142enskiego w Polsce: Andrzej Duda uprawia samob\u00f3jcz\u0105 polityk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/43/1c/z29636290M,Prezydent-Polski-Andrzej-Duda-i-prezydent-Ukrainy-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa pierwsza oficjalna wizyta zagraniczna Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Warszawie. Deputowany Dumy Pa\u0144stwowej Rosji nazwa\u0142 j\u0105 \"z\u0142ym omenem\" dla Polski, a dzia\u0142ania Andrzej Dudy okre\u015bli\u0142 \"samob\u00f3jcz\u0105 polityk\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29636083,kreml-komentuje-wizyte-zelenskiego-w-polsce-andrzej-duda-uprawia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 13:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Jakie zmiany nast\u0105pi\u0105 w egzaminach maturalnych? Czy matury b\u0119d\u0105 \u0142atwiejsze?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/43/1c/z29635363M,Uczniowie-podczas-matury--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nadchodz\u0105ca matura 2023 b\u0119dzie podzielona na dwa warianty. Pierwszy z nich jest nowym egzaminem przeprowadzanym w formule 2013 na nowych zasadach. Pozostali b\u0119d\u0105 zdawa\u0107 \"star\u0105 matur\u0119\". Jakie zmiany nast\u0105pi\u0105 w egzaminach maturalnych i jak odb\u0119d\u0105 si\u0119 one w tym roku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29634776,matura-2023-jakie-zmiany-nastapia-w-egzaminach-maturalnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 11:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cyklon Norbert przyniesie intensywne opady \u015bniegu. Kolejny ch\u0142odny dzie\u0144 w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/43/1c/z29635279M,Instytut-Meteorologii-i-Gospodarki-Wodnej-ostrzegl.jpg\" vspace=\"2\" />Och\u0142odzenie szybko nas nie opu\u015bci, 5 kwietnia w ca\u0142ej Polsce b\u0119dzie pochmurno, z miejscowymi opadami. Za spraw\u0105 zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 cyklonu Norbert, najbli\u017cszej nocy w Polsce mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu. Kiedy mo\u017cemy liczy\u0107 na popraw\u0119 pogody?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29633779,prognoza-pogody-cyklon-norbert-przyniesie-intensywne-opady.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 11:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cz\u0119stochowa. O\u015bmiolatek w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala. \u015aledztwo w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/32/1c/z29568649M,Karetka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />O\u015bmiolatek trafi\u0142 w poniedzia\u0142ek do katowickiego szpitala. Z informacji lokalnych medi\u00f3w wynika, \u017ce dziecko zosta\u0142o skatowane i oblane wrz\u0105tkiem lub \u017cr\u0105cym p\u0142ynem. Ch\u0142opiec przebywa na oddziale intensywnej terapii, jego stan jest ci\u0119\u017cki. Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa i zn\u0119cania si\u0119 nad dzieckiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29634778,czestochowa-osmiolatek-w-ciezkim-stanie-trafil-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wizyta prezydenta Ukrainy w Polsce. Z kim spotka si\u0119 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/42/1c/z29632935M,Prezydent-RP-Andrzej-Duda-i-prezydent-Ukrainy-Wolo.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 5 kwietnia w Warszawie go\u015bci\u0107 b\u0119dzie Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z ma\u0142\u017conk\u0105. W ramach swojej pierwszej oficjalnej wizyty w Polsce od czasu ataku Rosji prezydent Ukrainy spotka si\u0119 z prezydentem RP Andrzejem Dud\u0105, premierem Mateuszem Morawieckim i marsza\u0142kini\u0105 Sejmu El\u017cbiet\u0105 Witek. Planowane jest te\u017c przem\u00f3wienie prezydent\u00f3w na Placu Zamkowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29632653,wizyta-prezydenta-ukrainy-w-polsce-z-kim-spotka-sie-wolodymyr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-05 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]